
173 
Berliner hatten an der Fahrt teilgenommen und sie werden 
ihren Entschluß nicht bereut haben; denn das Programm, 
das die Kurdirektionen für sie aufgestellt hatten, war so reich 
haltig und abwechselungsreich, daß jeder Geschmack auf seine 
Rechnung kommen konnte. Daß die Reichsbahndirektion 
Berlin die Absicht hat, diese Einrichtung fortzuführen, be 
weist der Umstand, daß bei genügender Beteiligung am kom 
menden Sonntag ein Sonntagssonderzug zu ermäßigten 
Fahrpreisen nach Misdroy verkehren soll. Der Sonder 
zug fährt ab Berlin, Stettiner Bahnhof 5.50 Uhr norm, und 
trifft in Misdroy um 10.27 Uhr vorm. ein. Rückfahrt ab 
Misdroy 7.25 Uhr nachm., an Berlin, Stettiner Bahnhof 
12.22 Uhr nachts. 
*— Weiter gutes Welter. Nach den letzten Störungen 
hat sich sehr rasch eine neue Hochdruckwetterlage herausge 
bildet, die augenblicklich wenigstens einen recht stabilen Ein 
druck macht. Aus ganz Mitteleuropa scheinen die letzten Stö 
rungen entfernt zu sein. Ein neues, sehr tiefes atlantisches 
Minimum hat bisher seinen Einfluß noch nicht auf den Kon 
tinent ausgedehnt, und wenngleich mit der Bildung von 
gewitterbringenden.Handwirbeln in den nächsten Tagen ge 
rechnet werden muß, hat es doch den Anschein, als ob diese 
Zyklone nordostwärts in der Richtung nach dem Eismeer 
abziehen werden, ohne die Wetterlage in unserem Gebiet all 
zu stark zu beeinflussen. Unter dem Einfluß der warmen 
Ostströmung und der Sonnenstrahlung ist die Temperatur 
rasch und stark gestiegen. Mit weiterer Erwärmung ist zu 
rechnen. 
I. Unfall eines Stettiner Dampfers. Wie aus Ham 
burg gemeldet wird, rammte der Stettiner Dampfer „H e - 
lene Otto Ippen 1 0" auf der Elbe, unweit der Alto 
naer Landungsbrücke, einen Finkenwärder Fischkutter. Wäh 
rend der Dampfer nur ganz leicht beschädigt wurde, sank der 
Kutter in wenigen Minuten. Der Kapitän des Kutters ist 
ertrunken, die übrige Besatzung konnte gerettet werden. Den 
Kapitän des Stettiner Dampfers trifft keine Schuld. 
l. Stettin als Verkehrsstadt. Der Stettiner Verkehrs 
verein hat, dem Beispiel anderer Städte folgend, eine Aus 
kunftsstelle am Bahnhof eingerichtet. Die Gesellschaft über 
nimmt auch die Führung von Fremden durch die Stadt, wie 
es bisher durch den Verkehrsverein geschehen ist. 
MlWkll Sie Sitte 
in sämtlichen öffentlichen Lokalen, wie Wirtschaften, 
Gasthäusern, Restaurants, Hotels und Pensionen, 
bet Friseuren, Zeitungs-Kiosken usw. den 
SMiIkMkl MllUM 
Bestellungen nimmt die G e s ch ä f t s ste ll e 
Königs st raße 5 (Fernsprecher 374) entgegen. 
SMM-Kkmeiiillk. 
Oottssrlienst: 
k'reita^ abend8 8 Ilbr. 
Lonuabend, vorm. 10 Dbr. 
FVttre D. 
--r der (7/r K t e Der// -r 
dreDc/r Ae^-'ü/te 
Fe rarste Id. 
ltsMnieii - Deutung 
vn886N8okaktlieb 
LMIoglk 
tägliek 10—12, 3—8 Obr. 
boebparterre, Iinl&lt;8, 
AöAenüber den Kolonnaden. 
1-4 mWieite Ammer 
evtl, mit Küobe oci. Denbion 
2U verm KSlWdUlltlitt.il. 0t. 
Kindermilch 
o Trockenfütterung i. 1-Ltr.- 
und^-Ltr.-Flasch.freiHaus 
ist ein Kräftigungs-Mittel, 
empfohlen von Professoren 
und Aerzten. Vereinigt 
Wohlgeschmack und ist 
von hohem Nährwert 
Molkerei 
WM MWM 
Gartenstraße 6. Fernr. 505. 
Mliiileii-Ieitliilig 
Färberstraße 55, 2 Tr 
IHM 
Oarten8tralZe 24 
L i m m « 
kür Ta»e und soeben 
und 
NittnZtiseb 
2U 8olidsn Dreien. 
lllllllllllllllllllllllllllllllllllllllllUlllllllllllllllllllll 
UMUdeilen 
aller r 1 
külirt 8auber und 
prei8xvert a»8 die 
6 nobdruekerei 
8»inemünUer reilunn 
KöniM8traüe 5. 
Illllllllllllllllllllllllllllll'IlllllllllllllllNIIIllillllllll 
81vttia«r V»inpl8vliilk8-Ke8«ll8vliskt r. Srnvunlieli, 6. in. I». 8. 
N IN8«I KÜgvN 
mit „ HvrtI» » " unä „ O &lt;1 i i» " 
,, erktiixlieli: 8on»1i&gt;x8: 
ab 8^ 2 0 6 5 
ab Ni8drv^ Labn 100 Z4S 
ab ZLvL'inAslloi'lk. . . . 250 720 
ab 410 — 
8onnta^8 8oi»«1vrk»lU»1 
bin und Zurück bi8 8tnbb enkammsr. 
8onntaA8 5LL 8onderkabrten 
— lttoriRttvIn» und ^urüek. 
llvLmvvrlrinüuag 
von äon Lääorn 
mit „ HvrtI» r» " uncl „ O &lt;1 i i» " 
Von liÜKVIL kommend: „orlitlixNelir 8ono1sx«: 
ab 9-90 — 
KLvrknKslloL'k .... ab 10^5 6Z0 
... ab 1100 7Zo 
(Niadro^Labn ab 959 j 644) 
an ZOO 104Z 
ItvrlLN an 6 Za Zv8 
Direkte OepäokabkertiAnnx 
überall naeb dem Oinnenlande. 
U tt I I 6 II 6 1 K t L A 6 II ^RL8LlHLK'8-^»lLI'lSIL Ü68 MiAonäuwpkers „ r V L »" 
nacti In8vl kügvn bis Ztubbenkammer uncl Zurück 
ab 8i^vineinün&lt;1v 600 vorm. — (llli8dro)' Laba ab 54Z vorm) — ab Hvi»LiiK8«1ork 710 vorm. — ab 820 vorm. 
Lintaxi^e und mebrtä^i^e ^.uskluFskarten.