
Witte, Paul, Kaufm., Neuruppin, Jeschkes Hotel — — — 1 
Wagner, Otto, Kaufm., Seelow i. M., Europäischer Hof — 1 
Wallerius, C., Kaufm., mit Frau, Steglitz, Strandpalast — 2 
Walther, Fritz, Rittmeister a. D., mit Farn., Liegnitz, Dünensch. 3 
Walter, Karl, Brand-Oberingen., mit Fam. u. Bed., Berlin, 
Alberti — — — — — — — — — — 4 
Wecke, Reinhold, Hüttenbeamter, Deutsch-Wartenberg, Egge- 
brechtstraße 2 — — — — — — — — — 1 
Wecke, Clemens, Rendant, Deutsch-Wartenberg, Eggebrechtstr. 2 1 
Weipner, Elsbeth und Irmgard, Bitterfeld, Vineta — — 2 
Wendl, Martha, Frau, Stettin, Europäischer Hof — — — 1 
Wendtke, Ida, Frau, mit Tochter, Berlin, Ursula — — — 2 
Westphal, Hans, Rechtsanw., mit Frau, Hamburg, H. Barberina 2 
Wiegels, Hans, Kaufm., Stettin, Jeschkes Hotel — — — 1 
Wilde, Lucie, Bankbeamtin, Breslau, Bismarckstr. 9 — — 1 
Wittenhagen, Theodor, Kaufm., Hamburg, Preußenhof — — 1 
Witkowski, Heinr., Dr., Arzt, mit Fr., Wilmersdorf, Schloß-Hot. 2 
Wllrzberger, Otto, Kaufm., mit Frau, Hamburg, Hubertus .— 2 
Weckwerth, Fritz, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Witzke, Paul, Telegr.-Jnsp., mit Frau, Hannover, Wasserstr. 5 2 
Weber, Albrecht, Charlottenburg, Wikinger Hof — — — 1 
Wehling, Martha, Berlin, Zerninstr. 7 — — 1 
Weise, Ernst, Prokurist, mit Frau, Oschersleben, Agnes — — 2 
Wagner Hertha, Steyr i. Oesterreich, Neuestr. 53 — — 1 
Weckmann, Kurt, Oberleutnant, Allenstein, Reichsadler — — 1 
Wegner, Kurt, Kaufm., Stettin, Preußenhof — 1 
v. Wegner, Otto, Generalmajor a. D., Hildesheim, Admiralstr. 3 1 
Weiß, Erich, Kaufm., Cöthen, Hotel Elisabeth — — — 1 
Wenderoth, Erich, Dr. jur., Rechtsanw., mit Ww., Düsseldorf, 
Preußenhof — — — — — — — 2 
Wehlmann, Walter, Reg.- u. Baurat, mit Fam., Arnsberg i. W., 
Christliches Hospiz — — — — — 2 
Werner, Martin, Reg.-Rat, Berlin, Preußenhof 1 
Wilde, Dora, Tel.-Betr.-Assistent., Berlin, Christliches Hospiz 1 
Zabel, Marie, Ww., Guben, Auguste Viktoria — — 1 
Zabel, Sephie, Lehrerin, Guben, Auguste Viktoria — - 1 
Zeidler, Hotelbes., Chemnitz, Park-Hotel 1 
Zeisig, Arthur, Bankbeamter, Neukölln, Swinemünder Hof 1 
Zimmermann, Hanni. Frau, Stettin, Central-Hotel 1 
Zeitlin, Fred, Kaufm., Berlin, Strandburg 1 
Zellermeyer, Fritz, Kaufm., Berlin, Agnes 1 
Zellermeyer, Max, Kaufm., Berlin, Agnes 1 
c?umme 28 578 
Hiervon Kuraäste 19 6l0 
Passanten 968 
Verzogen: Eichmann, Emilie, Rathenow, vom Splendid nach 
Pommernhaus. — Lasker, Edith, Frau Rechtsanw., mit Fam., 
Breslau, von Hohenstaufen nach Am Meer. — Linde, Emilie, Frau 
Direktor, Breslau, vom Ostsee-Palast-Hotel nach Splendid. — 
Massaguci, Va-Ali, Student, Berlin, von Gr. Kirchenstr. 67 nach 
Siegfried-Joachim. — Moser, Werner, Dr. jur., Rechtsanw., Ber 
lin-Schöneberg, von Hygiea nach Viktoria Luise. — Littmann, Json. 
Kaufm., mit Frau, Berlin, vom Splendid nach Haus Barberina. — 
Bach, Franz, Ingen., Fürstenwalde, vom Hohenzollernhof nach 
Midgard. — Junge, Karl, Kaufm., Dresden, vom Hotel Drei Kro 
nen nach Waldfrieden. — Pistor, Henny, Frau, mit Dieter, Leipzig, 
von Frescna nach Walfisch. — Seitz, Elise, Privatsekretärin, Dessau, 
vom Excelsior nach Melanie. — Bentsch, Karl, Vers.-Jnsp., Hof in 
Oberschl., von Hertha nach Lunkewitz. — Lorenz, Hans, Kaufm., 
mit Mutter, Leipzig, vom Splendid nach Ostsee-Palast-Hotel. — 
Löchner, Henny, Frau Dr., Leipzig, von Frefena nach Walfisch. — 
Maaß, Leopold, Komponist, mit Frau, Berlin-Halensee, vom Ostsee- 
Palast-Hotsl nach Hubertus 
Botanischer Spaziergang 
durch die Dünen von Swinemünde 
2. Teil. Von den Pflanzen im besonderen. *) 
Von E. Liebold (Burg b. M.). 
Hatten wir zunächst gesehen, mit welchen Schwierigkeiten die 
pflanzlichen Bewohner der Dünen ihre Existenz erkämpfen und be 
haupten, so unternehmen mir heute einen botanischen Ausslug, der 
uns mit den einzelnen Gewächsen näher bekannt macht. Die Pflan 
zenwelt da oben trägt, das geht aus dem einleitenden Artikel her 
vor, das Gepräge der Steppenpflanzen. Daher stellt die Fami 
lie der Gräser das Hauptkontingent. Am häufigsten (wild 
und zur Befestigung der Dünen angepflanzt) treffen wir den 
„S t r a n d r o g g e n" (Elymus arenarius) an, jenes bis meter 
hohe Gras, überzogen mit einem grauen „Reif" (einer Wachs 
schicht) und mit einem über spannlangen grauen Blütenstand ver 
sehen, der Zigarrenform hat. Die. auffällig langen Ausläufer 
durchziehen den Sund nach allen Richtungen und befestigen den 
Flugsand, verhindern somit das gefährliche Wandern der Dünen. 
Der „Str." hat also für Strandgegenden hervorragende Bedeutung. 
Er bildet für das Hinterland schützende Außenforts, die den An 
greifer Sand zu bändigen wissen. Noch zahlreiche andere Gräser 
tragen wirkungsvoll zur Fortifikation bei, voran der sogenannte 
Strandhafer (Ammophila arenaria), der einige Ähnlichkeit 
mit dem Strandroggen ausweist, aber an den grünen und schmale 
ren Blättern und dein halb so großen Blütenstand leicht unter 
schieden wird. Der griechische Gattungsname Ammophila — „Sand- 
sreundin" kennzeichnet das Gras als sandholdes Gewächs. Häufig 
gedeiht auf den Dünen auch der baltische Strandhafer 
(A. baltica), dessen Rispe braunviolett überlaufen und gelappt ist. 
Als Bastard zwischen dem typischen Str. und dem Landschilf (Cala- 
magrostis epigeios) fruchtet der b. Str. nicht. Das eben erwähnte 
Landschilf hat als naher Verwandter des Str. mit diesem viel 
Ähnlichkeit, doch ist der Blütenstand mehr ausgebreitet und sparrig. 
Kleiner ist der M e e r s ch w i n g e l, auch Salzschwaden genannt 
(Festuca thalassica), erkenntlich an den nur mehrere mm breiten 
und nach oben zusammengerollten Blättern. Die untern Rispenäste 
stehen meist zu zwei (mitunter auch zu 3 oder 4) vereint. Das im 
Binnenlands häufige weiße Straußgras (Agrostis alba) tritt 
in den Dünen als Abart mit eingerollten starren Blättern auf 
*) Siehe den 1. Teil in Nr. 171 vom 24. Juli. 
(Form maritima) Die braunrote Rispe, die langen Ausläufer und 
die weißen tX&gt; ein langen) Blatthäutchen charakterisieren dieses 
Gras. Groß und stattlich vegetiert die Strandquecke (Agro- 
pyrum junceum). Non der von Landwirten und Gärtnern mit 
Recht gehaßten gewöhnlichen Quecke unterscheidet sich diese ins 
besondere durch den doppelt so großen Blütenstand; auch sind dip 
unteren Aehren voneinander entfernt, wohingegen die der Quecke 
aneinanderstchen. Auch die Strandquecke befestigt den Dünensand. 
Ein typischer Sandbewohner, der allerdings nicht nur an der Küste, 
sondern auf dem Sandboden des baltischen Landrückens vorkommt, 
ist das Silberg.ras (Corynephorus canescens). Unter den 
Strandgräsern ist es das kleinste (15—30 em hoch) und leicht her 
auszufinden; denn die borstigen (zufammengerollten) Blätter, die 
silberglänzende Rispe, die den Namen gab, und die zahlreichen, 
äußerst feinen Faserwurzeln zeichnen es vor allen andern aus. Das 
Wurzelwerk ähnelt (man ziehe die Pflanze heraus) einem Zwergen 
bart. Von den Halbgräsern tritt verschiedentlich die Sandsegge 
(Carex arenaria) auf, die ost schnurgerade den Strand durch 
wandert. 
Neben der Familie der Gräser stellt die Familie derKorb- 
blütler die meisten Dünenpflanzen. Sie sind leichter ausein 
anderzuhalten, da der Blütenbau auffälliger ist. Am häufigsten 
sehen wir das doldige Habichtskraut (Hieracium umbella- 
tuni). Ueberall leuchten die gelben „Körbe" mit Zungenblüten, aus 
meterhohen Stengeln doldenähnlich vereint. Auch hier sind die 
schmalen Blätter oft umgerollt. Die verschiedenen wissenschaftlichen 
Artbezeichnungen dieser Pflanze nehmen sämtlich Bezug auf den 
Bau, (der sehr veränderlich ist, wie bei allen Vertretern der Gat 
tung Habichtskraut,) z. B. kilikolium (— fadenblättrig), linarülolium 
(— flachsblättrig), lactarw (— milchend*) u. a. Der Krümling 
(Chondrilla juncea) erreicht Mtr. Höhe, hat einen borstigen und 
sternhaarigen Stengelgrund, ist aber im übrigen kahl. Auch er hat 
gelbe Zungenblüten, führt Milchsaft und trägt schmale Blätter; die 
Bllltenköpfe bilden udoch lange traubige Stände. Ganz besonders 
häufig ist der Feldbeisuß (Artemisia campestris), der sehr fein 
zipflige, südliche Blätter besitzt. Anfangs ist die ganze Pflanze 
behaart, später kahl, oft aber bleibt sie weißfilzig behaart (Abart 
sericeu — scidenglänzend). Die Blütenkörbe sind klein. Am 
Meerstrandsbeifuß (A. maritima) sind die ungeteilten 
Blattzipfel unter 1 cm lang (am Feldbeifuß über 1 cm). Die 
Sandimmortelle (Helichrysum arenarium) ist wohl vom 
Binnenland her bekannt. Die bis handhohe, mit grauweißem Filz 
*) Bei Abreißen eines „Doldenstrahls" tritt milchiger Safr 
heraus. 
365