
415 
Im Herbst die besten Kurerfolge! 
Etwas über die Nachsaison an der Ostsee. 
Immer noch verbreitet ist das alte Vorurteil, daß nur 
die Monate Juli-Augustfür den Seeaufent 
halt geeignet seien. Und tatsächlich fahren viele an die 
See, um dort während der Zeit der größten Sommerhitze 
Kühlung zu finden. Aerztlicherseits ist ja schon öfter fest- 
gestellt worden, daß an der Ostsee Nachsaison und 
Herbst die besten Kurerfolge aufzuweisen haben. 
Die meisten fürchten in der Nachsommerzeit die sinkende 
Temperatur des Wassers, von der aber fast gar nichts zu 
spüren ist. Es ist ja auch einleuchtend, daß eine so große 
Wassermenge, wie sie die See darstellt, sich nur äußerst 
langsam abkühlt, so daß Temperaturen von 18 Grad Celsius 
(oft noch höher) bis weit in den Herbst hinein vorherrschen. 
18 Grad mögen manchem etwas zu wenig erscheinen, doch 
ist zu beachten, daß Salzgehalt (in der Ostsee schwankend von 
0,7 bis 2 Prozent) und Bewegung des Wassers wesentlich 
Zur Erwärmung des Körpers beitragen. Ja, an kühlen 
Tagen ist das nasse Element sehr oft um einige Grad wärmer 
als die Luft (Unterschiede von 4 Grad und darüber habe ich 
selbst beobachtet). Empfindlichen Naturen werden auch an 
allen Orten statt kalter warme Seebäder geboten. 
An die Stelle der Liegekuren im warmen Sande treten 
in der kühlen Jahreszeit reichliche Bewegung, methodische 
Gymnastik und Spaziergänge am Strande oder in die 
schönen Laub- und Nadelwälder, die fast die ganze Ostsee 
küste säumen. 
Ein Vorzug der Nachsaison ist die Ruhe in den 
Badeorten. Das Fehlen des geräuschvollen Kurlebens 
der Sommermonate ist für den wirklich Erholungsuchenden, 
insbesondere den Nervösen, von wohltätigstem Einfluß. 
Nicht zu verachten ist, daß man zur Nachsaison be 
deutendbilliger lebt (meist ein Drittel der Sommer 
preise), Kurtaxe, Strandkorbmieten u. a. sind ermäßigt. Die 
Pensionspreise werden meist vom 15. August ab herabgesetzt, 
so daß schon für 4 Mark Zimmer mit voller, wirklich guter 
und reichlicher Verpflegung zu haben sind. 
Alles über die Nachsaison Gesagte gilt fast in gleichem 
Maße für den Herbst, der ja an der See keinesfalls 
rauh und unwirtlich, sondern viel milder als im Binnen 
lande ist. Bis zum Oktober bewahrt die Landschaft ihr 
sommerliches Bild, regen- und windarme, 
warme Tage herrschen weiterhin vor, und die ultravio 
lette Sonnenbestrahlung ist während des Herbstes (wie auch 
im Frühjahr) besonders stark. Auch das Auge findet Be 
friedigung, wenn Himmel, Wasser und Wald in wechselnder 
Farbenpracht wetteifern. Infolge all dieser wohltätigen 
Kurersolge sind in neuerer Zeit zahlreiche Pensionen, vor 
allem auch Kinderheime an der Ostsee das ganze Jahr hin 
durch geöffnet. 
Aus Swinemünde. 
r. Paßzwang und Sichtvermerk. Zur Vermeidung von 
Irrtümern wird von zuständiger Stelle erneut darauf hinge 
wiesen, daß der Paßzwang in allen Ländern der Erde besteht 
und daß dieser Zwang auch in absehbarer Zeit nicht aufge 
hoben wird. Dagegen sind für folgende Länder keine Sicht 
vermerke erforderlich: Japan, Island, Schweiz, Oesterreich, 
Danzig. Niederlande, Dänemark, Kuba, Haiti, Panama und 
Dominikanische Republik. Im Verkehr mit Schweden wird 
der Sichtvermerk am 1. Oktober d. Js. aufgehoben. 
I. Dampserdienst Swinemünde—Danzig—Ostpreußen. 
Ueber die Durchführung des Ostpreußendienstes in den kom 
menden Wochen und Monaten erfahren wir von zuständiger 
Stelle folgendes: Das nunmehr fertiggestellte Schwesterschiff 
der „Hansestadt Danzig" das MS. „Preußen" wird ab 
I. September an Stelle des erstgenannten Schiffes in Dienst 
gestellt, und zwar bis zum 12. Oktober. Von diesem 
Tage ab wird der Verkehr auf zwei Monate ganz 
eingestellt und erst wieder am 11. Dezember mit der 
„Hansestadt Danzig" ausgenommen, die dann bis zum 
I1. Januar 1927 fährt. Fahrplanmäßig wird dann 
der Ostpreußendienst nach der üblichen Winterruhe am 
6. April wieder eröffnet. Das Motorschiff „Preu 
ßen", erbaut von den Stettiner Oderwerken, erledigt in 
dieser Woche seine Probefahrten. Geschäftsführende Reederei 
ist die Stettiner Dampfschiffahrts-Gesellschaft Braeunlich, für 
die „Hansestadt Danzig" der Norddeutsche Lloyd in Bremen. 
I. Die Stöwer-Ausstellung. Für die verkauften Werke 
in der Ausstellung von Professor Willy Stöwer sind eine 
Reihe neuer Originale ausgestellt, die lebhaftes Interesse 
erregen in ihrer künstlichen und sachlichen Behandlung. Be 
sonders aktuell ist das Gemälde von der Ausfahrt des neuen 
Pillauschisfes „Hansestadt Danzig" aus Swinemünde, dem 
sich „Schwere See an der Küste von Bornholm" würdig 
anschließt. Ein schönes und gutes Bild ist besonders „Im 
Sund bei Helsingör", in welchem ein Vollschiff unter vollem 
Segelschmuck von abendlicher Sonne beleuchtet in Flaute 
liegt. An Swinemünder Motiven hat der Künstler wieder 
reizvolle kleinere Werke geschaffen, wie z. B. „Mondnacht im 
Binnenhafen", „Sonnenuntergang an der Küste", „Fischer 
auf See" und im „Morgennebel an der Ostmole". 
1. Die Sturmfahrl der „Hansestadt Danzig". Die stür 
mische Ueberfahrt des Motor-Seeschiffes „Hansestadt Danzig" 
von Zoppot nach Swinemünde, die, wie berichtet, in der 
Nacht zum Dienstag trotz des schweren Nordweststurmes 
einen glücklichen Verlauf nahm, machte u. a. auch eine aus 
dreißig Personen bestehende Reisegesellschaft aus Ost- bezw. 
Westpreußen mit, die dem Badeort Swinemünde und seiner 
Nachbarschaft einen Besuch abstattete. In Anerkennung 
seines wackeren Verhaltens und zum Dank für die sichere 
Führung des Schiffes durch die Sturmnacht überreichte der 
Leiter der Reisegesellschaft, Buchdruckereibesitzer Aßmuß 
aus Marienburg dem Kapitän Zuppe vor Beginn der 
gestrigen Ausfahrt einen prächtigen Blumenstrauß. Wie 
schon mitgeteilt, traf die „Hansestadt Danzig" trotz des 
schweren Wetters mit nur dreiviertelstündiger Verspätung 
wohlbehalten im Swinemünder Hafen ein, während andere 
von Osten kommende Dampfer Verspätungen bis zu zwölf 
Stunden hatten. Von den dreißig Ostpreußenfahrern hatten 
achtzehn Unentwegte noch den Mut, nach der gut über 
standenen Sturmnacht noch an demselben Morgen mit dem 
Swinemünder Dampfer nach Rügen weiterzufahren. Im 
übrigen hat sich die ostpreußische Reisegesellschaft, die in 
Franz Wienck's Hotel „Fürstenhof" ein gastliches Heim 
fanden, in Swinemünde sehr wohl gefühlt, sodaß am 
nächsten Dienstag früh nochmals eine Reiseschar von dreißig 
Teilnehmern aus dem Osten des Reiches hier eintreffen wird.