
Schiller, Betty, Frau, Frankfurt a. O., Herkules —, 1 
Schachmeister, E., Kapellmftr., mit Schwester, Berlin, Excelsior 2 
Schädlich, Hedw., Frau, mit Tochter, Plauen i. V., Gartenstr. 31 2 
Schäfer, Anna, Hausangeft., Berlin, Agnes — — — — 1 
Stahlberg, Karl, Architekt, Hirfchberg i. Schl., Preuhenhof — 1 
Sterneseld, Josef, Direktor, mit Frau, , München, Preuhenhof 2 
Stiller, Bernhard, Dr., Reg.-Rat, mit Frau, Neiße, Garteni- 
straße 18a — — — — — — — — — — 2 
Stiehr, Frau, mit Fam., Neubrandenburg, Gartenstr. 18a — 4 
Thomas, Arthur, Werkmstr., Berlin, Viktoria Luise — — 1 
Uecker, Charlotte, Enkelin, Berlin, Neuestr. 62 — — — — 1 
Vogel, Oskar, Kaufm., mit Frau, Friedrichroda, Preuhenhof 2 
Vogel, Hedwig, Leipzig, Baltischer Hof — — — — — 1 
Walter, Grete, Frau, mit Kindern u. Frl., Berlin, Nußbaum 2 
Weichert, Heinrich, Küchenchef, Berlin, Christi. Hospiz — — 1 
Weichert, Helene, Verkäuferin, Berlin, Christi. Hospiz — — 1 
Weinmann, Maria, Darmstadt, Christ!. Hospiz — — — 1 
Mellnitz, Fritz, Bankoorst., mit Frau, Lichterfelde, Meereswarte 2 
Wernski, Karl, Kanzlist, mit Frau, Dresden, Rolandseck — 2 
Willems, Peter, mit Fam., Stolberg, Hafenstr. 19 — — — 3 
Wistuba, Anna, Zeichnerin, Neustadt i. Oberfchl., Lotfenstr. 41 1 
Wodrich, R., Kaufm., Neubrandenburg, Gr. Kirchenstr. 87 — 1 
Wohlfeil, Marie, Frau, Zollinsp., Stettin, Christl. HosxjzE^.! ) 
Wondrak, Grete, Private, Berlin, Helios 
Wüstenberg, Adolf, Berlin, Gr. Kirchenstr. 87 
v. Walbaum, Erich, Kaufm., mit Frau, Stettin, Baltisch«' Hof. . ^ 
Weihbach, Enno, Rittergutsbef., m. Fam., Bosens, Kr. Schlgrye, ,. 
Pension Seeschloß — — — — — — — — 3 
Witt, Frieda, Bürobeamtin, Tempelhof, Christi. HosM .^.,^1 
Wünsch, Ernst, Kaufm., mit Sohn, Weißensee, Lotsens^ 42 2 
Zschiefche, Martha, Frau, Schwelm, Damenbadstr. la —^^.u-1 
Zugwurst, Irmgard, Erfurt, Heureka — .— — —— 1 
Summe 29 761 
Hiervon K urgäste 20 849 
Passanten 8 912 
Verzogen: Süßkind, Selma, Frau, mit Kind, Fpldy, von 
Splendid nach Rolandseck. — Witt, Frieda, Bürobeamtin, Tempel 
hof, vom Christl. Hospiz nach Moltkostr. 1. — Cohn, Johanna, 
Frau, mit Sohn, Berlin, von Fresena nach Schwefel. — Krals, 
Gufti, Frau, mit Kindern u. Bed., Fulda, vom Splendid nach 
Haiderofe. — Gramke, Anna, Prenzlau, von Favorit nach Schloß 
am Meer. — Kurkowski, Martha, Schneiderin, vom Christlichen 
Hospiz nach Krausestr. 7. 
Fremdenmeldung. 
Zeder, der nicht polizeilich gemeldete, kurtaxpflichtige Gäste beim 
Einwohner meldeamt der Polizei- oder Badeverwaltung schriftlich 
zur Anzeige bringt, sodaß sie zur Kurtaxe herangezogen werden 
können, erhält bis auf weiteres von der Badeverwaltung für seine 
Bemühungen für jeden einzelnen Fall 3 Mark. 
Bei der Meldung genügt, falls der Name des Gastes nicht zu 
erfahren ist, der Name und die Adresse des Vermieters und Unter 
schrift des Meldenden. Kurtaxpflichtig sind nach der Ordnung alle 
hier nicht ansässigen Personen, sofern sie sich nicht geschäftlich auf 
halten oder Verwandte des Vermieters bis zum dritten Grade sind. 
Swinemünde, den 20. August 1926. 
Die Polizeiverwaltung. Dr. Leschke. 
Aus Swinemünde. 
I. Schmückt die Häuser zum Turnfest! An die Ein 
wohnerschaft ergeht die Aufforderung, zum Gauturnfest am 
Sonnabend und Sonntag die Häuser mit Fahnen und 
Turner-Plakaten zu schmücken. 
I. Auf der Schiffsbrücke vom Tode ereilt. Bei Ausübung 
seines verantwortungsvollen Dienstes wurde der Lotse Karl 
R a ddatz aus Stettin, der einen Dampfer von Stettin nach 
Swinemünde begleitete, auf der Schiffsbrücke von einem 
Schlaganfall betroffen. Bald darauf ist der treue Beamte 
hier gestorben. 
I. Marinekorpslag in kiel. Der Aufruf zu einer Zusammen 
kunft der F l a n d e r n k ä m p f e r in den Tagen vom 4. bis 
6. September d. Js., während welcher zugleich der Grundstein zu 
einem Ehrenmal für die gefallenen Marinekorpsangehörigen auf 
dem „Flandern-Platz" in Kiel-Wik gelegt werden soll, hat in den 
Kameradenkreisen ganz Deutschlands und darüber hinaus begei 
sterten Widerhall gesunden. Es beteiligen sich daran sämtliche 
Marine-Jnfanterie-Regimenter, alle Matrosenstreitkräfte, die U- 
Boot-Flottille Flandern, die Flandernflieger, die Pioniere, Laza 
rette, Wersten und auch diejenigen Teile der Armee, die dem 
Marinekorps unterstellt waren. Die Führer haben ihr Erscheinen 
in großer Zahl zugesagt. Die Kosten sind gering. Von verschiede 
nen größeren Städten findet zur Verbilligung der Reisekosten 
gemeinsame Fahrt statt. Anfragen und Anmeldungen sind zu 
richten an Kamerad Dr. Hanschke, Kiel, Kleiststr. 27. 
l. Die Ein- und Zweimarkscheine sollen verschwinden. 
Durch Bekanntmachung vom 16. August ruft die Deutsche 
Rentenbank die Rentenbankscheine zu 1 und 2 
Rentenmark mit dem Ausfertigungsdatum 1. Novem 
ber 1923 zur Einziehung auf. Die aufgerufenen Scheine 
können bei den öffentlichen Kassen noch bis 30. Sep 
tember 1926 in Zahlung gegeben, bei den Kassen der 
Reichsbank aber bis 15. Dezember 1926 gegen andere 
Rentenbankscheine oder gegen gesetzliche Zahlungsmittel um 
getauscht werden. Mit Ablauf des 15. Dezember 1926 werden 
die ausgerufenen Rentenbankcheine kraftlos, und es erlischt 
damit auch die Umtausch- und Einlösepflicht der Deutschen 
Rentenbank.