
Die erste Fahrt der „Preußen". 
Abfahrt von Swinemünde. 
Am Mittwoch, abends pünktlich 7.30 Uhr, trat das 
auf den Stettiner Oderwerken erbaute neue Motorschiff 
„Preuße n", das zusammen mit seinem Schwesterschiff 
„Hansestadt Danzig" den Verkehr von Swinemünde nach 
Pillau und Zoppot vermittelt, seine erste Ausreise an. Schon 
klänge vor der Abfahrt hatte sich am Bollwerk eine erwar 
tungsfrohe Menge von Swinemünder Bürgern und Kur 
gästen versammelt. Geduldig harrte man aus, um der 
„Preußen" Abschiedsgrüße zuwinken zu können. An Bord 
machten Direktor Braeunlich und Kapitän Clavier 
die Honneurs. Zahlreiche offizielle Persönlichkeiten nehmen 
an der ersten Ausfahrt teil. So u. a. Ministerialdirektor 
Seefeldt vom Handelsministerium, vom Verkehrsmini 
sterium Ministerialdirektor Burkowitz, ferner Oberpräsi 
dent Lippmann, Regierungspräsident Dr. Höhnen, 
General-Landschaftsdirektor v. Eisenhart-Rothe, 
Oberbürgermeister Dr. Ackermann u. Stadtverordneten- 
Vorsteher Dr. Ahrens als Vertreter der Stadt Stettin und 
Bürgermeister Dr. Losch ke als Vertreter von Swine 
münde. 
Die aus Berlin mit dem D-Zug eintreffenden Passagiere 
Wurden von der Kurkapelle begrüßt. Neben der „Preußen" 
lag die „Hansestadt Danzig", die ebenfalls über die Toppen 
geflaggt hatte; von ihr aus sah ebenfalls eine nach Hun 
derten zählende Menge der Abfahrt der „Preußen" zu. 
Als die Stunde der Abfahrt gekommen war, gab Bürger 
meister D r. Leschke der „Preußen" herzliche Wünsche 
und für unsere ostpreußischen Landsleute herzliche Grüße 
mit auf den Weg. Dann setzten die Motoren ein und die 
Brücke wurde eingezogen. Die „Preußen" setzte sich unter 
den Klängen von „Muß i denn, muß i denn zum Städtele 
hinaus . ." in Bewegung. Als die „Preußen" die „Danzig" 
passierte, ließ diese zum Gruß die Flaggen fallen und die 
Sirene heulte dem Schwesterschiff den Abschiedsgruß zu. 
Unter den Klängen von „Deutschland, Deutschland über 
alles" entschwand das stolze Schiff den Blicken der An 
wesenden. 
Berlin, 2. September. Anläßlich des ersten Auslaufens 
des neuerbauten Schiffes „Preußen" im regelmäßigen See 
verkehr in Ostpreußen am Mittwoch Abend richtete der 
Ministerpräsident Braun an die Reederei Braeunlich 
folgendes Telegramm: 
Zu der e rst e n Fahrt d e r „P r e u ß e n" beglück 
wünsche ich die Reederei Braeunlich und hoffe, daß das 
neue Schiff mit seinem Dienst dazu beitragen wird, das 
Gefühl engster Verbundenheit der Provinz Ostpreußen mit 
dem übrigen preußischen Gebiet zu stärken und zu ver 
tiefen. 
Aus Swinemünde. 
I. Bttlitärkonzerte auf dem Allen Schühenplah. Die von 
dem rühmlichst bekannten Musikkorps der Küstenwehr-Abtei 
lung auf dem Alten Schützenplatz (Cafe Waldhaus Budack 
und Caf^ Brendel) ausgeführten Nachmittagskonzerte er 
freuten sich großer Beliebtheit, was der jedesmalige starke 
Besuch bezeugt. Vielfachen Wünschen entsprechend, finden 
weitere Konzerte am heutigen Freitag Nachmittag 4.30 Uhr 
statt. Bei dem schönen Wetter eine prächtige Veranstaltung 
im schönen Kurpark. 
I. Von London nach Berlin mil der Lustjacht. Am 
gestrigen Montag passierte eine englische Lustjacht „Echan- 
teres", die der Lady Knoles-Forter, einer Hofdame der 
englischen Königin gehört, den hiesigen Hafen. Die Jacht 
fuhr nach Stettin weiter. Die Besitzerin befindet sich an 
Bord und wird die Fahrt, die von London über Dänemark, 
Schweden und Bornholm nach Stettin führte, nach Berlin 
fortsetzen, von wo es dann weiter nach Hamburg und zurück 
nach London gehen soll. Das Schiff ist 14 Meter lang und 
hat einen Motor von 60 Die Jacht wird als erstes 
englisches Fahrzeug den Großschiffahrtsweg benutzen. 
1. Ein Opfer der See geborgen. Am Strande von 
Sorenbohm (Bezirk Köslin) wurde eine unbekannte 
Leiche gesunden, in deren Kleidung sich eine Eisenbahnfähr 
karte Chemnitz—Carlshagen befand. Wahrscheinlich handelt 
es sich um einen der beiden Badegäste, die mit ihrem Paddel 
boot auf der Fahrt von Peenemünde nach Carlshagen ver 
unglückt sind. 
* Pommerscher Provinzial-Lehrertag. Vom 5. bis 7. 
Oktober findet in Stralsund die Hauptversammlung des 
Pommerschen Provinzial-Lehreroereins statt. Sie ist die 
43. Haupt- und die 54. Vertreterversammlung des Ver 
bandes. Als Hauptverhandlungsgegenstände sind in Aus 
sicht genommen: die Erziehungsaufgaben der deutschen 
Schule und ihr Verhältnis zur Jugendwohlfahrt (Referent: 
Reinke-Stettin); der Gedanke der Selbstverwaltung in 
seiner Auswirkung aus das Schulwesen (Guenther- 
Sellen); die große Verwaltungsreform und die Schule (W. 
Muhr-Stettin); die neuen Satzungen (F. Spring 
born-Köslin). Der Stralsunder Lehrerverein erwartet 
über 1000 auswärtige Gäste. 
»MllMlKk! 
Loste kabrilrute! 
Liiliml MüiM Preise! 
pWl UsUkmMr 
OrolZe XirelienstralZe 98. 
Warnung. 
Im Interesse aller den Ostseestrand aussuchenden Personen 
wird dringend darauf aufmerksam gemacht, daß durch die Polizei 
verordnung vom 8. Mai 1923 mit Nachtrag vom 5. März 1926 bei 
Strafe verboten ist: 
1. die Dünen zu betreten, 
2. Löcher und Strandburgen aus einen 4 Meter breiten Streifen 
des Strandes vom Dünenfuß seewärts gerechnet zu graben 
oder deren Bodenaushub dorthin zu werfen. 
Durch die Polizeiverordnung vom 20. Mai 1908 ist verboten, 
Stranddisteln oder Teile davon auszugraben, abzuschneiden oder 
abzursißen. 
Swinemünde, den 3. Juni 1926. Die Badedirektion. 
Adressen: 
Kurdirektor: Stolpmann. Sprechstunde: 11—12&gt;L Uhr vorm. 
Schreibstube (Stenotypistin) im Badeoerwaltungsgebäude. 
Reisebüro (lVILkL): Seestraße am Kurhaus. 
Fundbüro: Kirchplatz 3, Zimmer 5. 
Postamt (Strandpostamt) im Kurhaus an den Kolonnaden. Post 
lagernde Sendungen der Kurgäste müssen den Vermerk 
tragen: Strandpostamt postlagernd. 
Lcsesaal der Badeverwaltung im Kurhaus, Eingang unter den 
Kolonnaden. 
Tattersall: Fontanestraße. — Reitpferde. — Wagenpferde. 
Kurkapelle: Kurkapellmeister Obermusikmeister Alexander Fleßburg. 
Musikbüro im Kurhaus. Sprechstunde von 11 bis 12&gt;L Uhr 
vormittags außer Freitags.