
162 
5. 
6. 
7. 
8. 
. Kayser 
. Lortzing 
. Macheroni 
. Michaelis 
. Fleßburg 
. Weber 
. Strauß 
. Seidenglanz 
Donnerstag, den 15. Juli 1926. 
4.30 bis 6.30 Uhr nachm. auf dem Konzertplatz vor dem Kurhaus 
1. Einzug der Truppen, Marsch .... 
2. Ouvertüre zur Oper „Der Waffenschmied 
3. Für alle Ewigkeit, Lied 
4. Czardas Nr. 8 
Festmarsch 
Ouvertüre zur Oper „Freischütz"-. . . 
Dorfschwalben, Walzer 
Potpourri über deutsche Volkslieder 
Von 8.30 Uhr abends ab im Kurhaus-Saal: 
Bunter Abend mit Frida Weber-Fletzburg 
Opernsängerin aus Berlin (Koleratursängerin). 
Von 8.30 bis 0.30 Uhr abds. auf dem Konzertplatz vor dem Kurhaus 
1. 
2. 
Deutsches Blut, Marsch Kayser 
Ouvertüre zur Oper „Derfliegende Holländer" Wagner 
Mittwoch, den 14. Juli 1926. 
4.30 bis 6.30 Uhr nachm. auf dem Konzertplatz vor dem Kurhaus 
1. Die Freundschaftsflagge, Marsch v. Blon 
2. Ouvertüre zur Oper „Ilka" ..... Doppler 
3. Das Grab auf drr Heide, Ballade . . . . Heiser 
4. Fantasie aus der Oper „Bajazzo" .... Leoncavallo 
5. Ouvertüre zur Oper „Martha" Flotow 
6. Schneeflocken, Salonstück Thiele 
7. Der Himmel voller Geigen, Walzer . . . Ziehrer 
8 Kriegsabenteuer, Galopp Strauß 
Musikfolgen der Konzerte der Kurkapelle am 14. und 15. Juli 1926 
Dirigent: Kurkapellmeister Obermusikmeister Alexander Fleßburg. 
3. Heimkehr vom Ball, Intermezzo .... Friedemann 
4. Potpourri aus der Operette „Fledermaus" . Strauß 
5. Champagner-Walzer Blon 
Das Heimatmuseum 
in Swinemünde, Friedrichstraße (Badeverwaltungsgebäude, 
I Treppe), ist vom 15. Juni ds. Js. wieder geöffnet und zwar 
täglich von 10 bis 12 Uhr vormittags, außerdem 
Mittwochs und Sonntags von 4 bis 6 Uhr nachmittags. 
Eintrittspreis: Erwachsene 20 Pfg-, Kinder 10 Pfg., 
geschlossene Schulklassen 1 Rmk. 
Swinemünde, den 3. Juni 1926. Die Badedirektion. 
1. Ouvertüre zur Oper „Figaros Hochzeit" . . Mozart 
2. a) Villanelle d'ell Aqua 
b) Soloejgsiied aus „Peer Gynt" .... Grieg 
(Frida Weber-Fleßburg) 
3. Romanze für Cello, Solo (Solist Herr Krüger) Franchomme 
4. Konzertstück über das Lied „Gute Nacht, 
Du mein herziges Kind" — für Flöte, Solo 
(Solist: Herr Stern) Abt-Popp 
5 Musik aus dem Ballett „Coppelia" .... Delibes 
Zweiter Teil: 
Die berühmte Glazeroff-Truppe (l4 Personen): 
„Die Fürstenbergs" — Tatjana Tanarowa. 
«US» 
i. Probefahrt der „Hansestadt Danzig". Das neue 
Motorschiff „Hansestadt Danzig", das am 17. Juli seine 
regelmäßigen Tourenfahrten Swinemünde—Danzig— Pillau 
und zurück ausnehmen soll, traf gestern abend gegen 8 Uhr, 
auf der Probefahrt von Stettin kommend, im hiesigen Hafen 
ein. Infolge des dichten Nebels war das stolze Schiff, das 
auf dem Strom manöoerierte, kaum sichtbar. An Bord 
befanden sich Vertreter des Staates und Reiches. Die Ab 
nahme-Probefahrt wurde heute früh durch eine Ausreise in 
See fortgesetzt Das Schiff geht dann noch einmal an die 
Werst zurück, um die letzten Teile seiner Ausrüstung an 
Bord zu nehmen. 
*— Reisen nach Schweden. Eine Erleichterung im Ver 
kehr mit Schweden ist dadurch herbeigeführt worden, daß für 
deutsche Reisende nach Schweden das Reisevisum jetzt in 
Stettin beim Schwedischen Konsulat erteilt wird. 
*— Die Gerichtsferien beginnen am 15. Juli und dauern 
bis zum 15. September. Auf die Geschäftsführung in den 
Strafabteilungen der Amts- und Landgerichte haben die Fe 
rien so gut wie keinen Einfluß; die Verhandlungen werden 
durch Vertretung der Richter und Beamten fortgeführt. In 
den Zivilabteilungen ist es anders, hier werden nur die so 
genannten Feriensachen erledigt. Dazu gehören 
Wechsel-, Meß- und Marktsachen, Mietssachen usw., die 
keinen Aufschub erdulden, auch können Sachen auf Antrag zu 
Feriensachen erklärt und demgemäß behandelt werden. 
l. üur-Thealer: „Das Dreimäderlhaus". Mittwoch und 
Donnerstag gelangt die bekannte und beliebte Operette 
(Singspiel) „Das Dreimäderlhaus" zur Auffüh 
rung. Das Werk ist hinreichend bekannt, so daß darüber 
nichts mehr geschrieben werden braucht. Die Besetzung in 
den Hauptrollen: Hannerl Sandten, Grisi Meryola, Schu 
bert Otto, Schober Eschenbach, Tschill Feldhofen. Sonntag 
findet das Werk im Hohenzollernhof eine Aufführung. 
Aus Swinemünde. 
i. Ermäßigung der Preise für das Familienbad. Bei 
der Festsetzung der Preise für das Familien bad 
muß es die Ausgabe der Badeverwaltung sein, dahin aus 
gleichend zu wirken, daß ein übermäßiger Andrang zu 
besonderen Tagesstunden mit nachfolgenden Beschwerden 
wegen ungenügender Zellen usw. möglichst vermieden wird. 
In diesem Sinne hatte die Badeverwaltung für die Vormit 
tagsstunden höhere Preise angesetzt, und da eine Erhöhung 
während der Saison von den Badegästen leicht als Nepperei 
empfunden wird, hatte sie den erhöhten Preis von Beginn 
der Saison an vorgeschrieben. Da infolge der Frei 
badens, welches von Jahr zu Jahr mehr Mode wird, 
sich die Zahl der Badenden über eine größere Strandfläche 
verteilt, war es der Badeverwaltung möglich, die Erhöhung 
während der Vormittagsstunden aufzuheben. Die Preise 
stellen sich infolgedessen von jetzt ab, mährend des ganzen 
Tages wie folgt: für Kurkarteninhaber 0,50 Mk., (Kinder 
0,25 Mk.), für Passanten ohne Kurkarte 0,80 Mk. (Kinder 
0,40 Mk). Uebrigens waren während der lustigen Wett 
spiele am Montag Vormittag, die allen Beteiligten sowie den 
Zuschauern sehr viel Vergnügen bereiteten, sämtliche Zellen 
des Familienbades ousverkauft. — Die Zeiten, während der 
die Kurkapelle ihre so beliebten Morgenkonzerte im 
Familienbad abhält, wolle man aus den roten Anschlag 
zetteln ersehen. 
1. Elektrische Triebwagen im Lokalverkehr Swinemünde- 
Vansin. Seit einigen Tagen sind in den Lokalverkehr der 
Reichsbahn auf der Strecke S winemü n de - Ha up t ba hnhof- 
Bansin elektrische Triebwagen eingestellt. Die Triebwagen 
vermitteln den Verkehr an Stelle der fahrplanmäßig fah 
renden Lokalzüge. 
8&gt;viiiviiiiiii&lt;LS « « 
o n o ^1 — I UII äer vampker-^iiloxestelle. Q I f 
^4 vl/ 1 Xk» I IN III I »6 »68 n 1 « 
Vnii^KvIvK^iiIivil! ' ' ' Iriii^KvkvKviiIivil! ' ' I '-_i-' &gt; ' ' '