
15 
Sportplätze ist, die man finden kann, hat eine verstärkte Decke er 
halten. In dem Damenbad wird ein besonderer Raum zum 
mensendiecken abgeteilt; damit nicht genug, werden in den Sommer 
monaten Lehrkräfte von der Hochschule für Leibesübungen erwartet. 
Da kann denn ein jeder ganz fachgerecht das Boxen, Jiu-Jiutsen 
und andere liebenswürdige Dinge erlernen, mit denen man seinen 
Nächsten erledigt. Wenn also jemand von seinem diesjährigen 
Sommeraufenthalt in Swinemünde nicht mit ganz durchtrainiertem, 
verjüngtem, schlankem und elastischem Körper heimkommt, so ist 
es seine, eigene Schuld, die Badeverwaltung hat das Ihrige getan. 
Aus Swinemünde. 
Die Eröffnung des Kurhauses 
findet am Freitag, den 21. ds. Mts. statt. Wenn das kalte 
Wetter der letzten Wochen auch niemand voraussehen konnte, 
so bestätigte es doch, wie klug es war, die Eröffnung nicht 
früher vorzunehmen. Die Bewirtschaftung liegt wieder in den 
Händen der aus dem vorigen Jahre bestens bekannten 
Faun-Gesellschaft, Küchenchef ist wieder Herr 
Wundahl. Die Pächterin bringt aus Berlin das volle 
Bewußtsein dafür mit, was Preisabbau praktisch bedeutet. 
Denn so sehr die Notwendigkeit des vielgenannten Preis 
abbaues überall empfunden wird, so ist dessen Durchführung 
doch in Berlin am augenfälligsten, weil in kleineren Orten 
das Preispendel nach beiden Seiten nicht so heftig ausge 
schlagen hat wie in der Metropole. In Berlin sorgt allein 
schon die Masse dafür, daß alles sofort zu einer allgemeinen 
und vielbesprochenen Angelegenheit wird, so jetzt der Preis- 
a b b a u. Wie sehr das gesamte Gastwirtsgewerbe in seinem 
Zeichen steht, sieht man am Einfachsten vielleicht am Kaffee 
ausschank. Die Mokkadielen, in denen man keine Tasse 
Kaffee trinken konnte, ohne daß die Spiritusflamme mitge 
liefert wurde, die man natürlich auch mit einigen Tausendern 
oder Millionen bezahlen mußte, sind gewaltig weniger ge 
worden. Statt deren findet man gerade unterm Kufürften- 
damm plötzlich wieder ganz solide und bürgerliche Kaffee- 
chäuser, meist nach Wien benannt, ohne Klubsessel, sondern 
mit braunen Stühlen, dafür aber mit anständigem Kaffee 
und gutem Kuchen, und alles zu Preisen, daß man wieder 
jausen kann (um dieses unentbehrliche österreichische Wort zu 
brauchen), ohne daß man mehr als eine Mark auszugeben 
braucht. Die Kurhauspächterin geht von dem gleichen Ge 
danken aus, daß es heute niemand mehr gibt, dem das Geld 
locker in der Tasche sitzt, und daß das Vertrauen des sehr 
kritisch gewordenen Publikums nur dadurch gewonnen 
werden kann, daß absolute Qualität zu niedrigst kalkulierten 
Preisen geboten wird. 
Vor. allem will sie dem leichtgehegten Vorurteil begegnen, 
als müsse das Kurhaus das teuerste Restaurant am Platze sein. 
Das Kurhaus gehört der gesamten Gemeinde der Erholungs 
suchenden, Kurgästen wie Einheimischen, und demgemäß 
müssen die Preise auf eine mittlere Linie gestellt werden. 
Dementsprechend wird in diesem Jahre auch in den ganzen 
Räumen des Restaurants Bier aus geschönt't. Ein Wein- 
.zwang würde sich mit den eben vorgetragenen Grundsätzen 
nicht vertragen; als Weinabteil für diejenigen, die bei einer 
Flasche Wein mit ihrer Gesellschaft für sich sitzen wollen, 
bleibt der Teeraum vorbehalten. Der Preis des Glases Bier 
(hell und dunkel gleich) wird sich auf 50 Pfennig stellen 
für das "/^-Liter-GIas. Man kann also wirklich nicht be 
haupten, daß der Besuch des Kurhauses nur einer privilegier 
ten Schicht vorbehalten sei. Das Pfingstmenü wird 2,50 Mk. 
kosten, mit Fischgericht 1 Mark mehr. Nach den Feiertagen 
wird man bereits für 2 Mark ein Menü haben können; nach 
der Karte kann man bereits für 1,50 Mark speisen. Dabei 
verstehen sich sämtliche Speisen mit Beilage, Kartoffeln 
werden nicht extra berechnet. Die Weinkarte beginnt mit 
2 Mark, die Sektkarte mit 6,50 Mark, die Liköre stehen auf 
50 Pfennig. 
Im gleichen Geiste sind die Preise für den Nachmittags 
kaffee festgesetzt. Gedeckzwang für den Kaffee besteht nicht, 
es wird auch Kaffee in Tassen serviert, und zwar wird die 
Tasse Kaffee 0,40 Mark kosten, das Stück selbstgebackenen 
Kuchen 0,30 Mark. Eisgetränke (Eiskaffee, Eisschokolade 
usw.) kosten 1 Mark, die Portion gemischtes Eis 0,75 Mark. 
Um die Preise recht würdigen zu können, möge man be 
denken, daß die Bewirtschaftung des Swinemünder Kur 
hauses ganz besonders schwierig ist. Denn in den Kurhäusern 
fast sämtlicher Badeorte ist das Kurhaus zugleich Logierhaus, 
dessen Belegung dem Pächter einen gewissen Stamm von 
Gedecken garantiert, mit denen er sicher rechnen kann. Der 
Swinemünder Pächter kann nur mit der Zahl der Restau 
rantgäste disponieren, und wie sehr deren Zahl vom 
Wetter abhängig ist, braucht man nicht zu sagen. Wenn 
man durch die Kühlräume geht und sieht, wieviel lebende 
Hummern da schon jetzt herumkrabbeln, wieviel Rheinlachse, 
wieviel Seezungen, von der Nordsee herantransportier't,' auf 
Eis der Esser harren, während doch noch kein Mensch sagen 
kann, wie das Pfingstwetter sein wird — ich muß gestehen, 
ich möchte die Sorgen des Geschäftsführers nicht haben. — 
Die Besichtigung der Wirtschaftsräume ist übrigens jedem 
Interessenten zu jeder beliegigen Zeit gerne gestattet, sodaß 
man sich von der überraschenden Größe des Betriebes und 
auch von der musterhaften Sauberkeit jederzeit überzeugen 
kenn. — Wenn ich der Pächter wäre, ich würde mir eine 
Hausastrologin halten, die mir für jeden Tag der Saison 
aus dem Planeten berechnen müßte, wieviele Gäste kommen 
werden. Da aber die Astrologie noch nicht so weit ist, kann 
man nur wünschen, daß die Musik das ihre tun wird, um die 
Scharen der Besucher heranzulocken. Im Restaurant werden 
die Pfingstgäste die Leistungsfähigkeit der neuen Kur 
kapelle, unter Leitung des Obermusikmeisters Fleß 
burg, genießen und begutachten können. In der Bar spielt 
z. Zt. ein Trio, ab 1. Juli wird die Alexander-Jazzband 
erwartet, die gegenwärtig im Faun des Westens spielt iVb 
Kurorchester. 
Wie wird in diesem Jahre die Kurkapelle fein? 
Das ist zu Beginn jeder Saison eine mit Spannung gestellte 
Frage, denn an der Kurkapelle hängt sehr viel, hängt beinahe 
die ganze „Stimmung" des Badebetriebes. Der Swine- 
münder wird sofort im Bilde sein, wenn er hört, daß als 
Kurkapellmeister der ObermusikmeisterFleßburg 
verpflichtet wurde, denn der Name Fleßburg ist auf das 
beste bekannt. Hat er doch jahrelang die Kapelle der Küsten- 
nehrabteilung 1 geleitet, die er nach dem Zusammenbruch 
vollständig neu aufgebaut Hal. Für diesen Sommer erwartet 
ihn keine leichte Aufgabe, denn er muß das Orchester, für das 
28 Mann verpflichtet wurden, vollkommen-neu einspUlen, 
und seine Mitglieder treffen erst am 21. ds. Mts. selbst ein, 
am Tage, da sie sich bereits im Kurhausrestaurant dem 
Publikum vorzustellen haben. Für den Musikkenney wird es 
von Interesse sein, von Tag zu Tag zu verfolgen, wie der 
Kapellmeister seine Schar schrittweise heranzieht, die sowohl 
als Streichorchester wie als Bläserorchester auszubilden sein 
wird. Für die Damen aber wird es ein amüsanter Ge 
sprächsstoff sein, die Uniform zu begutachten, in der unsere 
Kurkapelle auftritt, denn wir können verraten, daß die 
28 Mann in einer — wie wir uns einbilden, ohne sach 
kundigerem Urteil vorgreifen zu wollen — recht kleidsamen 
Einheitstracht erscheinen werden. 
* 
Kraftpost Swinemünde—Ahlbeck—Heringsdorf—Bansin. 
Die Kraftpostlinie (Postauto) S w i n e m ü n d e—S e e - 
bad Bansin wird am 22. ds. Mts. wieder eröffnet. ! Die erste 
Post fährt am Sonnabend, den 22., nachmittags im Anschluß an 
den von Stettin eintreffenden Dampfer vom Rathausplatz um 
440 Uhr ah. An beiden Pfingsttagen finden folgende Fahrten statt: 
10.30 
10.33 
10.40 
10.45 
10.48 
1051 
10.55 
11.00 
2.40 4.20 7.1L ab Swinemünde Postamt an 9.00 
2 43 4.23 7.1L 
2 50 430 7.2S 
2.55 4 35 7.ZL 
2.58 4.38 7.2Z 
3.01 4.41 7.Z6 
3.05 4.P 7.12 
„ Badbahnhof 
Ahlbeck (Seebad) . . . 
Heringsdorf Bahnhof 
„ Kaiserstraße 
Neuhof - Sommerlust 
Bansin Dorf 
Bansin Postamt . 
" 8.58 
8.48 
8.43 
8.40 
8.37 
M 8.33 
ab 8.30 
350 
3.48 
3.38 
3.33 
3.30 
3.27 
3.23 
3.20 
KL 
6.23 
6.12 
6.08 
6.oe 
6.02 
5.58 
555 
Vom 25. Mai ab verkehrt nur die-Kraftpost aus Seebad Bansin 
um 3.20 Uhr nachmittags und aus Swinemünde, Bollwerk, um 
410 Uhr nachmittags Ris auf weiteres. Die Fahrpreise sind gegen 
das Vorjahr ermäßigt. Synnssmünde—Ahlbeck 80 Pfennig, Swine 
münde—Heringsdorf 1 Mark, Swinemünde—Bansin 1,50 Mark.