
35 
Winterberg, Kurt, Diplom-Kfm., Hohenschönhausen, Barberrna 1 
Winterberg, Ludwig, Kaufm., mit Frau, Berlin, Barberina — 2 
Wittstah, Fritz, Reichsbankoberinspektor, mit Frau, Berlin, 
Preußenhof — — — — — — — — — 2 
Wohl, Heinz, Kaufm., Berlin, Baltischer Hof — — — — 1 
Wolff, Alfred, Kaufm., Berlin, Baltischer Hof — — —1 
Wolff, Grete, Frl., Stettin, Neptun — — — — — — 1 
Wollbrück, Wilh., Dr. jur., Buchhändler, Leipzig, Wikinger Hof 1 
Wäscher, Heinrich, Arzt, Berlin, Europäischer Hof — — — 1 
Wulff, Bruno, Kaufm., Stettin, Waldfrieden — — — — 1 
Zahnow, Hedwig, Sekretärin, Stettin, Viktoria Luise — — 1 
Zehrmann, Ernst, Kaufm., Charlottenburg, Waterkant — — 1 
Zenke, Herta, Sekretärin, Stettin, Viktoria Luise — — — 1 
Zimeli, Max, Dr., Arzt, Berlin, Hohenstaufen — — — — 
Zoozmann, Hellmut, Kaufm., Berlin, Hohenstaufen —. 1 
Zeuge, Wilhelm, Lokomotivführer, mit Frau, Riesa a. Elbe, 
Waterkant — — — — — — — —. — 
Zwick, Bruno, Kaufm., Stettin, Krüger — — — — — 
Zimmermann, Eugen, Hauptmann a. D., Berlin, Walfisch 1 
Zimmermann, Richard, Generalagent, mit Frau, Stettin, Ursula 2 
Zietlow, Hans, Gewerkschaftssekr., mit Frau, Stettin, Bedastr. 1 2 
Zimmermann, Hermann, Fabrikant, Landsberg a. W., Merkur 1 
Zeidler, Erich, Studienrat, mit Farn., Berlin, Central-Hotel — 3 
Summe 3250 
Hiervon Kurgäste 1125 
Passanten 2125 
Verzogen: Jahn, Karl, Kaufm., Kriescht, vom Viktoria-Hotel 
nach Hubertus. 
Aus Swinemünde. 
Ls jedermann recht zu machen ist eine Kunst, die bekanntlich 
noch nicht erfunden worden ist. Während der Pfingsttage aber 
scheint diese Kunst, nach der hauptstädtischen Presse zu schließen, 
unserer Badeverwaltung geglückt zu sein. Unmittelbar nach 
Pfingsten brachte die „B. Z. am Mittag" einen kurzen Bericht über 
den Pfingstbetrieb an der Ostsee, darin es hieß: „Swinemünde, mit 
der schwarz-rot-goldenen Flagge am Schiffssteg, hatte ein Strand 
leben, das fast schon an die Hauptsaison erinnerte." Am gleichen 
Tage erzählte der „Berliner Lokalanzeiger" mit Befriedigung 
seinen Lesern, wieviele schwarz-weiß-rote Fahnen in Swinemünde 
um Schiffssteg und am Strande zu sehen gewesen seien. So hat 
zeder Berichterstatter gerade das gesehen, was für seine Zeitung 
das richtige war. Und so ist es recht. Die politische Ueberzeugung 
eines jeden in allen Ehren: Wer aber nach Swinemünde in die 
Sommerfrische kommt, will sich ausruhen, und er soll mit seinen 
übrigen Sorgen auch den Uebereifer zu Hause lassen, seine poli 
tische Meinung andern zur Vorschrift machen zu wollen. Auch für 
solche Energien gibt es zu Hause ernsthafte Betätigungsgelegen 
heit mehr als genug. Die Sommerfrische aber soll der Erholung 
und dem Ausspannen gewidmet sein. 
„Ostsee-Kurheim". 
Das Swinemünder Erholungsheim der Allgemeinen 
Ortskrankenkasse der Stadt Berlin. 
Das „Ostsee-Kurheim" in der Friedrichstraße, vor etwa 
zwanzig Jahren von Sanitätsrat Dr. Scheffler als Sanatorium 
erbaut, ist Ende voriger'. Jahres durch Kauf in den Besitz der 
Allgemeinen Ortskrankenkasse der Stadt Ber 
lin übergegangen, die das Haus zu einem modernen Erholungs 
heim ausgebaut hat und es am 1. Juni in Betrieb nehmen wird. 
Damit hat die genannte Berliner Kasse neben ihren schon bestehen 
den Heimen in den verschiedensten Gegenden des Reiches sich auch 
ein Erholungsheim an der deutschen Ostsee geschaffen. Solche 
Heime der Berliner Kasse bestehen bisher in Müllrose, Bezirk 
Frankfurt a. O. (Lungenheilstätte), Buckow i. Mark, Kudowa, 
Doberan (Stahlbad), Flinsberg, Luisenthal i. Thür. (Kinderheim), 
Tabarz i. Thür. (Frauenheim). Hierzu ist nun Swinemünde ge 
kommen; in Aussicht genommen ist ferner ein Heim in Schreiber- 
Hau. Mit welchem gewaltigen Apparat eine solche große Kasse 
arbeiten muß, daß ihr rund 500 000 Versicherte angehören und daß 
sie mit einem Etat von 36 Millionen Mark arbeitet. Im Jahre 
1925 hat die Kasse 8234 Patienten in eigene und fremde Erholungs 
heime geschickt; außerdem wird in jedem Jahre eine Anzahl Rekon 
valeszenten nach Kolberg geschickt. Das Swinemünder „Ostsee-Kur 
heim" ist das größte Heim der Kasse; es hat über 70 Betten. Die 
ersten Patienten werden bereits am 1. Juni eintreffen. Die ärzt 
liche Leitung ist Sanitätsrat Dr. Scheffler als Chefarzt über 
tragen worden. 
Zur Besichtigung des neuen „Ostsee-Kurheims" hatte die 
Direktion am Sonnabend die Vertreter der staatlichen und städti 
schen Behörden, der Medizinalbehörden, der Kurverwaltung, der 
hiesigen Ortskrankenkasse sowie die Vorstandsmitglieder der Ber 
liner Kasse und andere interessierte Persönlichkeiten eingeladen. 
Erschienen waren u. a. Landrat Hunger, Bürgermeister Dr. 
Löschte, Kreis-Medizinalrat Dr. Klare, Beigeordneter Krü 
ger, eine Anzahl Stadträte usw. Bei einem Rundgang von den 
Kellerräumen bis in die oberen Etagen konnte man sich in allen 
Abteilungen des Hauses davon überzeugen, daß bei dem Ausbau 
und der Einrichtung des Heimes jede hygienische und technische Er 
rungenschaft der Neuzeit Anwendung gefunden hat. Der Vorstand 
ist von dem Gesichtspunkt ausgegangen, daß die Patienten und Re 
konvaleszenten. die nach Swinemünde geschickt werden, nicht den 
Eindruck haben sollen, als kämen sie in eine Anstalt. Sie sollen 
sich so wohl fühlen, als wohnten sie in einer privaten Pension. Und 
dieser zugleich praktischen Nutzanwendung begegnet man auf jeden« 
Schritt und Tritt, sei es in der peinlich sauberen Küche, in den 
Kühlanlagen, in den blendend Hellen, gediegen ausgestatteten 
Schlaf- und Tagräumen oder in den Liegehallen, Veranden und 
Laderäumen. Es werden sämtliche medizinische Bäder abgegeben. 
Ueberhaupt ist das Haus durch Einbau der Zentralheizung auch 
für Winterkuren eingerichtet. Ein gepflegter, parkähnlicher 
Garten vervollständige den Gesamteindruck, daß man hier ein 
Erholungsheim geschaffen hat, das Erholung im wahrsten Sinne 
des Wortes zu bieten vermag. 
Die Bauleitung lag in den Händen des Baumeisters Albert 
Gottheiner, Berlin-Schöneberg, Vertrauensmann der Ber 
liner Ortskrankenkasse, nach dessen Entwürfen bereits mehrere Er 
holungsheime der Kasse ausgebaut worden sind. Die Bauarbeiten 
führte die Firma Albert Knuth aus. An der Inneneinrichtung 
ist die Möbelfabrik Barrel in hervorragender Weise beteiligt, 
während die Gärtnerei Lange in verhältnismäßig kurzer Zeit 
den prächtigen Garten schuf. 
Nach der Besichtigung wurden die Gäste zu einem Festmahl 
im neuen Speisesaal geladen. Die Küche des Kaufes bestand ihre 
„Feuerprobe" glänzend, obwohl nur ein kleines Essen gereicht 
wurde. Bei der Tafel nahm der Vorsitzende der Kasse, Nürn 
berg (Berlin), Gelegenheit, die Gäste zu begrüßen und seiner 
Freude darüb"r Ausdruck zu geben, daß ein so schönes Heim an der 
Ostsee entstanden sei. Er gab einen Ueberblick über die Entwicklung 
der Berliner Ortskrankenkasse und ihrer Erholungsheime und 
dankte dann allen, die an dem Swinemünder Werk mitgeholfen 
haben. — Bürgermeister Dr. Leschke übermittelte die Glück 
wünsche der Stadtverwaltung. Er begrüßte, daß die Berliner Kasse 
hier Bürgerrecht erwerbe; er hoffe aber auch, daß sie die Lasten 
die auf unserer Badestadt ruhen, gemeinsam tragen helfen würden. 
— Landrat Hunger sprach die Glückwünsche der Kreisverwal 
tung aus. Das neue Erholungsheim sei ein äußeres Zeichen der 
lebendigen Kraft der Krankenkassen, die sich trotz mancherlei 
Schwierigkeiten gut durchsetzen konnten. Soweit es die kommu 
nalen Verhältnisse gestatten, werde die Heimleitung das Entgegen 
kommen der Behörden finden, es sei aber auch zu hoffen, daß die 
Berliner Herren Verständnis für die Schmerzen der Bädergemein 
den hätten, die durchaus nicht auf Rosen gebettet seien. — Direktor 
Julius Cohn (Berlin) führte aus, die Hoffnung sei berechtigt 
daß dieses Institut der Gemeinde Swinemünde Vorteil bringen 
werde. Schon die Propaganda für die Winterkuren an der Ostsee 
sei für Swinemünde wertvoll. Mit Rücksicht darauf hoffe die 
Direktion auf weitgehendstes Entgegenkommen der Behörden be 
züglich der Ermäßigung der Kurtaxe usw. Der Redner hob dann 
besonders hervor, daß die beteiligten Swinemünder Handwerker 
hervorragend gearbeitet hätten; selbst in Berlin könne nichts Besse 
res auf diesem Gebiete erreicht werden. — Kommerzienrat 
Simons (Berlin) als Arbeitgebervorsitzender betonte, daß die 
Berliner Kasse ein zahlungsfähiger Kunde sei. Es liege im Inter 
esse beider Teile, daß die heute geschlossene Freundschaft zwischen 
Berliner Kasse und den hiesigen Behörden auch für die Zukunft 
fortdauern möchte. — Sanitätsrat Dr. Scheffler gab in launigen 
Worten seiner Freude darüber Ausdruck, daß das einst von ihm 
erbaute Haus seiner ursprünglichen Bestimmung, ein Sanatorium 
und Erholungsheim zu sein, wieder zurückgegeben werde. — Wei 
tere Ansprachen hielten dann noch Direktor Albert Kohn (Berlin) 
im Namen des Hauptverbandes der deutschen Ortskrankenkassen, 
Stadtrat Brühl (Berlin), Chefarzt Dr. Pryll (Berlin), 
Maurermeister Albert Knuth, Baumeister Gottheim er und 
Malermeister Wunderlich. 
Mit herzlichen Wünschen trennte man sich von der Stätte, die 
ihren Besuchern Erholung und Genesung bringen und ihnen wieder 
frische, fröhliche Kraft geben möge für die Arbeit und für das 
Leben . . .