
396 
Wendler, Constanze, Frau, Charlottenburg, Case Jester — 1 
Werner, Erich, Schneidermeister, Weimar, Färberstr. 48, I — 1 
Wernig, Carl, Baurat, mit Frau, Berlin-Steglitz, Preußenhof 2 
Wernster, Hugo, Kapt., Tolkemit, Fürstenhof — — — — 1 
Wilke, Otto, Fabrikant, Berlin, Lunkewitz — — — — 1 
Wille, Fritz, Dr., Syndikus, mit Frau, Berlin, Baltischer Hos — 2 
Winkler, Julius, mit Frau, Ströbitz bei Cottbus, Färberstr. 1 2 
Wippert, Anita, Stettin, Schweriner Hos — — — — — 1 
Wohlfeil, Marie, Frau Zollinspektor, Stettin, Christi. Hospiz 1 
Wolf, Berta, Frau, Breslau, Mia — — — — — — 1 
Will, Wilhelm, Dipl.-Ingenieur, Gelsenkirchen, Jeschkes Hotel 1 
Weber, Hilde, Weißenfels, Martha-Elfehaus — — — — 1 
Zellermeyer, Fritz, Kaufmann, mit Gertrud, Stettin, Meta — 2 
v. Zepelin, Paul, Gutsbes., Brostfelde, Barberina — — — 1 
Zierfuß, Bernhard, Oberingen., mit Frau, Plauen, Tip Top — 2 
Zott, Werner, Berlin-Pankow, Preußenhof — — — — 1 
Zeck, Anni, Frau Hauptmann, Herford i. W., Krauseftraße 11 1 
Summe 30 402 
Hiervon K urgäste 21 341 
Passanten 9 061 
Verzogen: Ostermann, Mathilde, Ummeln, von Eden nach» 
Moltkestraße 17. — Niemann, Johanne, Ummeln, von Eden nach 
Moltkestrahe 17. — Schneider, Carl, Kaufmann, mit Familie, 
Pleißa i. Sa., von Atlantic nach Vineta. — Buscher, Maria, 
Musiklehrerin, Dresden, von Friedrichstraße la nach Pommern 
haus. — Kukulies, Emma, Frau, Breslau, von Damenbadstraße 3 
nach Erlenschloß. — Steffen, Bruno, Kaufmann, mit Frau, Rostock, 
von Viktoria Luise nach Erlenschloß. — Schulze, Cläre, Witwe, 
Breslau, von Damenbadstraße' 3 nach Erlenschloß. — Kurkowski, 
Marta, Schneiderin, Stettin, von Christliches Hospiz nach Krause 
straße 7. — Fechner, Anna, Fräulein, Breslau, von Christliches 
Hospiz nach Kaiserpark. — Keller, Erna Therese, Plötzenfee, von 
Park-Hotel nach Vineta. 
Berichtigung. In Badeliste Nr. 56 muß es heißen: Burwig, 
Emil, Ballettmeister, mit Frau, Berlin, Agnes. 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 60 muß es heißen: Gerlaschek, 
Kurt, Dr. Chemiker, mit Frau, Dresden, Meta: nicht Sedlaschck. 
In Nr. 60 der Badeliste sind aus Versehen die Gesamtsummen 
der Kurgäste und Passanten nicht geändert worden. Sie lauten 
richtig: Summe: 30114 
Hiervon Kurgäste: 21134 
Passanten: 8 980 
Die letzte Augustwoche: Noch sommerlich 
Das Ende der Hundstage ist, wie erwartet, veränder 
lich verlaufen, wenngleich die Witterung ihren sommer 
lichen Charakter dabei bewahrt hat. Die Temperaturen 
hielten sich auf normaler Höhe und schwankten nur wenig 
um den langjährigen Mittelwert. Dieser beginnt in der 
letzten Augustwoche seinen ziemlich raschen Abstieg von 
seinem sommerlichen Scheitelniveau; es macht sich nun schon 
der niedrigere Sonnenstand und die längere Dauer der 
Nächte geltend, sobald die Warmluftzufuhr aus niederen 
Breiten einsetzt. 
Einstweilen herrscht aber in Mitteleuropa noch durchaus 
die warme Aequatorialfront. Durch die langgestreckte Tief 
druckfurche, die sich während der vergangenen acht Tage von 
Nordeuropa westwärts über den Atlantik hinaus bis nach 
Nordamerika erstreckte, blieb unser Gebiet von der Kaltluft 
der Polarregion abgeriegelt. Aber die Nähe des Aequinok- 
tiums macht sich schon durch starke Vertiefung der nord 
atlantischen Zyklonen bemerkbar. Am Mittwoch vertiefte 
sich der Druck im Zentrum einer westlich der britischen 
Inseln verlagerten Zyklone bis unter 725 mm, und dieses 
Sturmtief machte sich auf den britischen Inseln und im 
Kanalgebiet durch eine erhebliche Verstärkung der Winde 
bereits bemerkbar. Zugleich rief es dort Regenfronten her 
vor, und es hatte zunächst den Anschein, als ob dieser Sturm 
wirbel in der Richtung aus die Nordsee sortschreiten würde, 
wodurch die Witterung in Mitteleuropa binnen kurzem 
einen höchst unfreundlichen, herbstlichen Charakter angenom 
men haben würde. Aber schon Donnerstag früh zeigte sich 
das Minimum stark verflacht mit der Tendenz zum Abzug 
in nordöstlicher Richtung, also längs der Golfstromtrift nach 
dem Nordkap, wogegen auf dem gesamten Festland der 
Luftdruck steigende Tendenz aufwies. Das Azorenmaximum 
steht im Begriff, einen neuen Vorstoß in nordöstlicher Rich 
tung nach Mitteleuropa zu unternehmen, und sein 765 mm 
Höhe übersteigender Kern scheint von Frankreich durch 
Deutschland ostwärts fortzuschreiten. Demgemäß ist die Ge 
fahr durchgreifender Wetterverschlechterung zunächst wohl 
überwunden, und da dem Sturmtief innerhalb der erwähn 
ten Tiefdruckrinne weitere Wirbel, vermutlich in der gleichen, 
nach Nordosten gerichteten Bahn folgen werden, so darf 
damit gerechnet werden, daß auch die kommende 
Woche bei uns ihren sommerlichen Charakter 
im allgemeinen noch beibehalten wird, wobei, wie während 
der vergangenen acht Tage, Süddeutschland durch größere 
Beständigkeit und höhere Temperaturen mehr begünstigt sein 
wird als der Norden des Landes. Freilich wird mit Gewit 
terstörungen und dadurch wieder bedingter Veränderlichkeit 
in allen Landesteilen gerechnet werden müssen. 
Adressen: 
Kurdirektor: Stolpmann. Sprechstunde: 11—12)4 Uhr vorm. 
Schreibstube (Stenotypistin) im Badeverwaltungsgebäude. 
Reisebüro (lVlLU): Seestraße am Kurhaus. 
Fundbüro: Kirchplatz 3, Zimmer 5. 
Postamt (Strandpostamt) im Kurhaus an den Kolonnaden. Post 
lagernde Sendungen der Kurgäste müssen den Vermerk 
tragen: Strandpostamt postlagernd. 
Lesesaat der Badeverwaltung im Kurhaus, Eingang unter den 
Kolonnaden. 
Tattersall: Fontanestraße. — Reitpferde. — Wagenpferde. 
lii 11 &lt; v 
in äer 
KuokbanälunA &gt;V. ^rit286Ü6 
LöniA88lrllüe 5 8^in6münä6 374