
Swmemöndrr Mr-Alyrign 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2 Mark. — Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Pag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. s - Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakieur: Paul Loitz, Swinemünde. / Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Zellung für den Bade- und Fremdenverkehr im See-und Solbad Swinemünde 
Nr. 17 
Sonntag, den 27. Juni 
1926 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 26. Juni bis 2. Juli 1926 
Sonnabend, den 26. Juni: 
4.30— 6 Uhr nachmittags Konzert des Musikkorps des 2. Pr. 
Pionier-Bataillons, 8—9 Uhr abends Kurkonzert auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
1.30— 3 Uhr mittags: Tafel-Musik, 9—11.30 abends: Kur 
konzert im Kurhaus-Restaurant. 
8.30— 12.30 Uhr abends: Gesellschaftsabend (dunkler Anzug, 
zwanglos), im Kurhaus-Saal. 
Sonntag, den 27. Juni: 
4.30— 6 Uhr nachmittags und 8—9 Uhr abends: Kurkonzert 
auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
1.30— 3 Uhr mittags: Tafel-Musik, 9—11.30 abends: Kur 
konzert im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Siebenschläfer-Ball im Kurhaus-Saal. 
Montag, den 28. Iuni: 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags und 8—9 Uhr abends: Kurkonzert 
auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
9—11.30 Uhr abends: Kurkonzert im Kurhaus-Restaurant. 
&gt;29—12^2 Uhr: Bunter Abend. Leitung: Heinz Fürstenberg. 
11 Uhr vormittags: Gr. Wasserkabarett sämtlicher Künstler des 
Hotel Viktoria im Großen Familienbad. Eintritt ohne 
Aufschlag. 
Dienstag, den 29. Juni: 
4.30— 6.30 Uhr nachm.: Kurkonzert auf dem Konzertplatz vor 
dem Kurhause. 
9—11.30 Uhr abends: Kurkonzert im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Gartenfest. (Musikkorps des 2. Pr. Pionier- 
Bataillons). Siehe Anzeige. 
Mittwoch, den 30. Juni: 
4.30— 6 Uhr nachmittags und 8—9 Uhr abends: Kurkonzert 
auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
9—11.30 Uhr abends: Kurkonzert im Kurhaus-Restaurant. 
8.30— 12.30 Uhr abends: Reunion (Gesellschaftsanzug) im 
Kurhaus-Saal. 
Donnerstag, den 1. Juli: 
8—9 Uhr abends: Kurkonzert auf dem Konzertplatz vor dem 
Kurhause. 
8.30— 12 Uhr abends: Konzert der Hauskapelle im Kurhaus- 
Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Tanz-Turnier, anschl. Gesellschaftsball im 
Kurhaus-Saal. 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags: Kurkonzert im Kurhaus-Garten. 
11—12.30 Uhr vorm.: Kurkonzert im Großen Familienbad. 
11—1 Uhr mittags: Konzert auf dem Konzertplatz im Kurpark. 
Freitag, den 2. Juli: 
4.30— 6 Uhr nachm.: Kurkonzert auf dem Konzertplatz vor dem 
Kurhause. 
8.30— 12 Uhr abends: Konzert der Hauskapelle im Kurhaus- 
Restaurant. 
8.30 abends: Prof. Felix-Schmidt-Quartett (siehe Anzeige). 
Sonnabend, den 26. Juni, auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause: 
Militär-Konzert! Kurkarteninhaber frei. Eintritt ohne Kur 
karte 0,50 Mark. 
Sonnabend, den 26. Juni, im Großen Kurhaussaal: Gesellschafts- 
abend. (Dunkler Anzug erbeten.) Eintritt 1 Mark mit Kur 
karte, ohne 1,50 Mark. Neue Tanz-Kapelle!! 
Montag, den 28. Juni, im Großen Kurhaussaal: Bunter Abend. 
Große Ueberraschungen. Leitung Heinz Fllrstenberg. Eintritt: 
1 Mark mit Kurkarte ohne Kurkarte 1,50 Mark. 
Dienstag, den 29. Juni, abends 8.30 Uhr, im Kurhaus-Garten: 
einmaliges großes Militär-Gast-Konzert des Musikkorps des 
2. Pr. Pionier-Bataillons Stettin, Obermusikmeister Roesel. 
Garten-Illumination. — Eintritt 0,50 Mark. — Bei un 
günstiger Witterung findet diese Veranstaltung im Großen 
Kurhaussaale statt. — Siehe auch Bekanntmachung an den 
Anschlagsäulen. 
Mittwoch, den 30. Juni, im Großen Kurhaus-Saal: Reunion. 
(Gesellschafts-Anzug). — Kurgäste haben freien Eintritt. Ohne 
Kurkarte 1 Mark. — Leitung: H. Fürstenberg. Neue Tanz- 
Kapellen!! . . 
Freitag, den 2. Juli, abens 8.30 Uhr, im Großen Kurhaus-Saal: 
Professor Felix-Schmidt-Quartett, Doppel-Quartett des Ber 
liner Lehrer-Gesangvereins. Anschließend: Gesellschafts-Tanz. 
Siehe auch Bekantmachungen an den Anschlagsäulen. 
Donnerstag, den 1. und Sonnabend, den 3. Juli, von 11 bis 12.30 
Uhr vormittags: Konzert im Großen Familienbad. Kein 
Konzertaufschlag! 
Dienstag, den 29. Juni, und Donnerstag, den 1. Juli, nachmittags 
3 Uhr: Insel-Rundfahrt nach der Usedomer Schweiz mit 
kurzem Kaffee-Aufenthalt am idyllischen Wolgastsee mit ele 
ganten Privat-Kraftwagen. Fahrpreis pro Person 3 Reichs 
mark. — Große Rundfahrt 5 Reichsmark, Abfahrt 2.30 Uhr 
nachmittags. Abfahrt vor dem Badeverwaltungs-Gebäude, 
Friedrichstraße 6. Anmeldung bis mittags 12 Uhr bei der 
Badeverwaltung, Schalter 4. 
Regelmäßige Verbindungen mit den Salon-Schnelldampfern 
„Deutschland" und „Berlin": Promenadenfahrt in See: Sonn 
tags 3 Uhr nachm., Montags und Donnerstags 8 Uhr nachm. 
Rach Rügen: Sonntags, Dienstags und Freitags, 6 Uhr vorm. 
Rach Bornholm: Jeden Mittwoch 6.45 Uhr vormittags. 
Rach Stettin: Werktäglich 10 Uhr vormittags und 6.30 Uhr 
nachmittags, außerdem Sonnabends 3.15 nachmittags, Sonn 
tags 6.30 und 8 Uhr nachmittags. — Direkte Anschlüsse nach 
Berlin, Dresden usw. — Vergleiche Plakate an den Anschlags 
säulen. 
Täglich im Kurhaus, „Grüner Saal": Fünf-Uhr-Tee. Kapelle 
Steinmann. 
Faun-Kasino: Jeden Abend Kapelle Steinmann. 
Voranzeige: Am 11. Juli: „Swinemünder Ruderregatta". 
Voranzeige: Am 24. und 25. Juli: Reit- und Fahrturnier.