
74 
Musikfolgen der Konzerte der Kurkapelle am 19. und 20. Juni 1926 
Dirigent: Kurkapellmeister Obermusikmeister Alexander Fleßburg 
Sonnabend, den 19. Juni 1926. 
Gartenfest im Kurhausgarten nachm. von 4—? Uhr. 
Männergesangverein aus Lichterfelde-Berlin. 
1. Ouvertüre zu „Rosamunde" Schubert. 
2. Frühlingsrauschen Sinding. 
3. Fantasie aus der Oper „Traviata" .... Verdi. 
4. Aus deutschen Gauen, Potpourri Christern. 
5. An der schönen blauen Donau, Walzer. . . Strauß 
6 a) Radetzky-Marsch Strauß. 
b) ?iiäorieu8 Rex, Marsch Radeck. 
Von 8 bis O Uhr abends auf dem Konzertplatz vor dem Kurhaus. 
1 In Wehr und Waffen, Marsch Blon. 
2. Ouvertüre zur Oper „Rienzi" Wagner. 
3. Hermannen ntraetu8 ... .... Bohne. 
4. Am schönen Ostseestrande, Walzer Capitain. 
5. Argonnerwald, Marsch Wagner 
Von 0 bis 11.30 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant 
1 Hoch Heidecksburg, Marsch Herzer 
2. Ouvertüre zur Oper „Die Zigeunerin" . . . Balfe. 
3. An den Frühling Grieg. 
4. Offenbachiana Conradi. 
5. Ich fahre auf vierzehn Tage nach Swinemünde, 
Foxtrottlied Kätscher. 
Pause. 
6. Ouvertüre zur Oper „Stradella" Flotow. 
7 Blumenlied Lange. 
8. Die Welt hat'n Fimmel, Modetanz-Potpourri Morena. 
9. Wein, Weib und Gesang, Walzer Strauß. 
10. Alte Kameraden, Marsch Teike. 
Sonntag, den 20. Juni 1926 
Von 4.30 bis 0 nachm. auf dem Konzertplatz vor dem Kurhaus. 
1. Mit Standarten, Marsch Blon 
2. Ouvertüre zur Operette „Fledermaus" . Strauß 
3. Das Grab auf der Heide, Ballade . . Heiser 
4. Em Jmmortellenkranz auf das Grab 
Lortzings Rosenkranz 
5. Der Himmel voller Geigen, Walzer. . Liehrer 
6. Nach dem Marsselde, Marsch . . . Kühne. 
Von 8 bis O Uhr abends auf dem Konzertplatz vor dem Kurhaus. 
1. Reichspräsident von Hindenburg, Ma sch Meier 
2. Ouvertüre z Op. Czar u. Zimmermann Lortzlng 
3 Sizilietta Blon 
3. Sizilietta ' Blon 
4 Große Fantasie aus: „Walküre" . . . Wagner 
5. 500 00.) Teufel, Polonaise Graben-Hoffmann 
Von 0 b-s 1 R 30 Ubr abends im Kurhaus-Restaurant. 
l Marlch ter Priester aus „Athalia" .... Mendelssohn 
2. Ouvertüre z. Oper: „Die Italienerin in Algier" Rossini 
3. Ave Maria Schubert 
4. 1 Suite aus: ,,U'^rl68ienne" Bizet 
5. Ouvertüre z. Oper: „Preciosa" Weber 
6. Ein Hochzeitstag auf Troldhangen .... Grieg 
7. Studentenlieder, Potpourri Oelschlegel 
8. Ein Tag in Sevilla, Walzer Waldteufel 
Aus Swinemünde 
I. rNusikfest im Kurhausgarten. Das Musikfest im Kurhaus 
garten, welches der Männergesangverein Groß-Lichterfelde-West 
unter Mitwirkung des Kurorchesters am heutigen Sonnabend Nach 
mittag veranstaltet, verspricht ein auserlesener Genuß zu werden. 
Zur Ausführung gelangen zwei Chöre von Mozart („Weihe des 
Gesanges" und „Verheißung"), ein Chor von Hegar („Morgen im 
Walde"), ferner von Johann Strauß der Chor „An der schönen 
blauen Donau", sowie Chöre von Schubert, Silcher, Weber und 
anderen. 
Der Gesellschaftsabend im Kurhaus am morgigen Sonnabend 
findet — um irrtümlichen Auffassungen vorzubeugen — auf jeden 
Fall und in ganzem Umfange statt. Sollten die Aufführungen 
des Lichterfelder Gesangvereins am Nachmittag durch ungünstiges 
Wetter verhindert werden, so finden diese am Abend von 8 Uhr ab 
im großen Kurhaussaal statt, und der Gesellschaftsabend schließt 
sich unmittelbar an. Es wird wieder das so rasch beliebt gewor 
dene Tänzerpaar, die „Fürstenbergs", auftreten, außerdem sind 
verschiedene Scherze vorgesehen. Z. B. soll eine Geschicklichkeits 
konkurrenz vorgehen, dabei man wird Gelegenheit haben zu be 
obachten, wie klein ein Paar werden kann. 
Schachfreunde treffen sich im Nebenzimmer des Lesesaals im 
Kurhaus (Eingang unter den Kolonnaden). Wegen Anschluß an 
Schachpartner wolle man sich an die aufsichtsführende Dame 
wenden. 
i. Vundesschiefzen und Schützenfest. Den Bemühungen 
des Vorstandes der Swinernünder Schützengilde von 1775 
ist es gelungen, das Bundesschießen des Mittel - 
pommerschen Schützenbundes (Odergau) für die 
Tage vom 19. bis 21. Juni nach Swinemünde zu be 
kommen. Diese Veranstaltung, zu der viele Schützen aus 
fast allen Gilden des Bundes erwartet werden, ist jetzt in 
der Vorsaison für Swinemünde von besonderer Bedeutung. 
Nach der uns vorliegenden Festordnung beginnen die 
Schützenfestrage bereits am Sonnabend, den 19. Juni, 
abends mit der Generaloersamlung des Bundes im Preu 
ßenhof. Sonntag und Montag findet nach dem Festzug 
durch die Stadt das Bundesschießen auf den hiesigen Schieß 
ständen statt. Den Beschluß bilden am Montag Abend 
Königsmahl und Festball auf dem Waldschloß. — Am Diens 
tag und Mitwoch schließt sich dann das Schützenfest der 
hiesigen Gilde an. 
I. Die neuen Ostpreußendampfer. Die Ostpreußenschiffe „Hansa- 
stadt Danzig" und „Preußen", die Reich und Preußen gebaut haben, 
um den Verkehr mit Ostpreußen über den Seeweg zu beleben, 
werden nunmehr diesem Verkehr übergeben. Am 17. Juli wird 
die „Hansastadt Danzig" ihre erste Fahrt von Swine 
münde n ach Pillau unternehmen. Bei diesem regelmäßigen 
Verkehr wird stets auch der Danziger Hafen angelaufen werden. 
Am 10. Juli ist die erste Werftprobefahrt der „Danzig" vorgesehen.