
283 
Wie die vorstehenden Ausführungen zeigen, kann der 
Aufenthalt im Badeort mehr Schmierigkeiten bereiten, als 
es den Anschein hat. Wo aber die nötige Rechtskenntnis 
herrscht, wird man auch derartigen Gefahren leicht aus dem 
Wege gehen. 
Dieses steht ihm an den eingebrachten Sachen des Mieters 
zu, also z. B. an den Schneeschuhen oder den seidenen Klei 
dern usw. Dagegen unterliegt der Pfändung nicht, was für 
den Mieter zur Erhaltung eines „angemessenen Haushalts" 
unentbehrlich ist. Man hüte sich auch, solche Sachen zu 
pfänden, die einein Dritten gehören, z. B. ein Buch, das ein 
Freund geliehen hat. Schwieriger ist schon der Fall bei 
voller Verpflegung, wo der Mieter wohl einen bestimmten 
Betrag für das Zimmer zahlen will, im übrigen aber eine 
Zahlung verweigert. Hier wird man ein Pfandrecht ver 
sagen müssen. Wer aber glaubt, sich heimlich mit seinen 
Sachen entfernen zu können, der befindet sich hinsichtlich der 
Fernwirkung des Pfandrechts in einem Irrtum. Dieses 
bleibt bestehen, wenn Sachen ohne Wissen des Vermieters 
fortgeschafft werden, oder wenn der Vermieter das Weg 
schaffen zwar dulden muß, aber dagegen Widerspruch er 
hebt. Mancher Mieter, der der Ansicht ist, mit gutem 
Grund eine Zahlung verweigern zu können, wird es be 
grüßen, daß er dem drohenden Vermieterpfandrecht durch 
gung aber nur zum Wochenende gestattet. Das muß aus 
drücklich mündlich oder schriftlich mit dem Gast vereinbart 
werden. Die Mietordnungen vieler Bäder enthalten ähnliche 
Bestimmungen. Um sie auf den Einzelfall anwenden zu 
können, bedarf es gleichfalls der Abmachung, daß diese Miet 
ordnung Vertragsbestandteil sein soll. Es ist angebracht, 
durch Anschläge in den Zimmern darauf hinzuweisen, daß 
die Mietordnung des Bades Gegenstand der Vereinbarung 
mit dem Gast ist. 
Treffe ich Anstalten auszuziehen, ohne voll bezahlt zu 
haben und während der Dauer des Mietvertrages, so wird 
der Vermieter sicher 
von seinem Vermieterpfandrecht Gebrauch machen. 
Aus Swinernünde 
* Pommerfcher Pionier-Tag. Vor einiger Zeit wiesen 
wir bereits auf den am 21. und 22. August ds. Js. in 
Stettin stattfindenden 1. Pommerschen Pionier- 
und Verkehrstr uppen-Tag hin. Wie uns der 
Pommersche Pionierbund mitteilt, liegt das Programm 
nunmehr fest. Am Sonnabend, den 21. August, findet ein 
Begrüßungsabend in der Pionierkaserne statt, der mit einer 
Kranzniederlegung am Denkmal auf dem Pionierkasernen- 
hos und einem Zapfenstreich endet. Am frühen Sonntag 
Morgen findet ein Ausmarsch nach dem Wasserübungsplatz 
Piepenwerder statt, wo die Kameraden Gelegenheit haben 
werden zu sehen, was der heutige Pionier leistet. Nach 
einem einfachen Mittagessen in der Kaserne ist eine Hafen 
rundfahrt vorgesehen. Die Abendverstaltungen finden in 
den oberen Räumen des Konzerthauses statt. Der Fest 
beitrag beträgt 1.50 Mk.; für Familienmitglieder 1 Mk. 
Anmeldungen, auch wegen Quartierbeschaffung sind bis 
spätestens zum 6. August 1926 an den Pommerschen Pionier 
bund, Stettin, Paradeplatz 40, zu richten. 
Adressen: 
Kurdirektor: S t o l p m a n n. Sprechstunde: 11—12)4 Uhr vorm. 
Schreibstube (Stenotypistin) im Badeverwaltungsgebäude. 
Reisebüro (Nkk): Seestraße am Kurhaus. 
Postamt (Strandpostamt) im Kurhaus an den Kolonnaden. Post 
lagernde Sendungen der Kurgäste müssen den Vermerk 
tragen: Strandpostamt postlagernd. 
Fundbüro: Kirchplatz 3, Zimmer 5. 
Tattersall: Fontanestraße. — Reitpferde. — Wagenpferde. 
Lesesaal der Badeverwaltung im Kurhaus, Eingang unter den 
Kolonnaden. 
Kurkapelle: Kurkapellmeister Obermusikmeister Alexander Fleßburg. 
Musikbüro im Kurhaus. Sprechstunde von 11 bis 12)4 Uhr 
vormittags außer Freitags. 
liotkl 
llol 
vollHverl« 3S 
NoutklA 8 Vs II In'. 
8tmnd-vrogerie 
1 i 6 ä 1' i 61l 811' ull 6 3 5 
Drogen * Verbunclsioffe 
I'grfümerien * * ?Iioto 
ilWIlnisn - lleulW 
xvissensebaktlioli 
lkstologie 
täglicb 10 — 12, 3—8 Ilbr. 
8, 
Iroelrparterre, links, 
M^enüber den Kolonnaden. 
WUlMlMK 
lelirt 
kkiM k. Mvillll 
kebrerin der Tanzkunst 
v. T. V. 
Hr»»L8 Lmm» I «L8V 
kriedriolistralZe 25. 
keine Lade preis e. 
Mil. MW 
6artenstrabe 24 
L I m NR 6 I» 
kür 1'aZe und soeben 
und 
8U soliden Ureisen. 
Redtts/-«&gt;-&gt;e 2. 
D. 
de-' 6 /- tt - / e /le-/ - -- 
M'sdr'c/t Fep-'ü/le 
Red««/e lp. 
MW 
Färberstraße 55, 2 Tr. 
An8ielit8l&lt;scken 
in reiolrer ^usvalil 
üuMIisllalulig V. krittelte 
^uxus- UN«I Ltrsps-isr- vsmsn- u. Kin«ter- 
Lekmlls * Harr^ ksllmunn --- Hüte