
Smilcmiiirkr Mt-AnMr 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2 Mark. — Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstaltcn und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Zeitung für den Lade- und Fremdenverkehr im See-und Solbad Swinemünde 
Nr. 20 
Sonntag, den 4. Juli 
1926 
Swinestrom — Zur Segel-Regatta des Pommerschen Regatta-Verbandes vor Swinemünde. 
Mrrsikfolge des Konzerts der Kurkapelle 
am Sonnabend, den 3. Juli 1926. 
4.30 bis 6.30 Uhr nachm. auf dem Konzertplatz vor dem Kurhaus 
1. Deutschlands Sonnenwende, Marsch .... Straßmann. 
2. Ouvertüre z. Op. „Der Postillon von Lonjumeau" Adam. 
3. Du zweifelst, daß ich treu dir bliebe? Lied . . Rassel. 
4. Hirten-Fantasie, Humoreske Bratfisch. 
5. Huldigungsmarsch aus „Sigurd Iorsalfar" . . Grieg. 
6. Polonaise ^.-änr Chopin. 
7. Kuß-Walzer Strauß. 
8. Auf Urlaub, Galopp . Capitain. 
Von 8 bis Uhr abends auf dem Konzertplatz vor dem Kurhaus 
1. Unter dem Sparrenschild, Marsch Barth. 
2. Beethoven-Ouvertüre Lassen. 
3. Liebestraum, Intermezzo Blon. 
4. Peer-Gynt - Suite II Grieg. 
5. Immer fesch, Marsch Wiggert. 
Adressen: 
Kurdirektor: Stolpmann. Sprechstunde: II—12^ Uhr vorm. 
Schreibstube (Stenotypistin) im Badeverwaltungsgebäude. 
Postamt (Strandpostamt) im Kurhaus an den Kolonnaden. Post 
lagernde Sendungen der Kurgäste müssen den Vermerk 
tragen: Strandpostamt postlagernd. 
Reisebüro (lVlUU): Seestraße am Kurhaus. 
Fundbüro: Kirchplatz 3, Zimmer 5. 
Kurkapelle: Kurkapellmeister Obermusikmeister Alexander Fleßburg. 
Musikbüro im Kurhaus. Sprechstunde von 11 bis 12)^ Uhr 
vormittags außer Freitags. 
Schachfreunde treffen sich im Nebenzimmer des Lesesaals der Bade 
verwaltung. 
Lesesaal der Badeverwaltung im Kurhaus, Eingang unter den 
Kolonnaden. 
Tattersall: Fontanestraße. — Reitpferde. — Wagenpferde.