
115 
Schulz, Frieda, Expedientin, Neukölln, Vineta — — — — 1 
Schulz, Adolf, Eisenbahn-Ass., Frankfurt a. O., Pommernh. 1 
Stcgemann, Friedrich, Kfm., Berlin, Preußenhof — — — 1 
Struck, Marg., Frau Lehrer, mit Tochter, Berlin, Moltkestr. 11 2 
Steidtel, Paul, Kfm., Direktor, Teutschenthal, Ostsee-Pal.-H. 1 
Steinkopf, Marie, Kaufmann, mit Kind, Stettin, Moltkestr. 22 2 
Strandhüger, Nils, Kaufmann, Fürstenhof —. — — 1 
Stump, Hermann, Kaufmann, Magdeburg, Gr. Kirchenstr. 32 1 
Stern, Gertrud, Witwe, Charlottenburg, Viktoria-Luise — 1 
Stadthagen, Irmgard, Sekretärin, Neue Mühle bei Königs ¬ 
winter, Vineta — — — — — — — — 1 
Stadthagen, Ilse, Neue Mühle bei Königswinter, Vineta . 1 
Taubenheim, Edwin, Buchh., mit Frau, Stettin, Neuestr. 17 2 
Thorade, Dorothea, Frau Pastor, mit Tochter, Tettens, Amt 
Jever, Oldenburg, Bismarckstraße 22 — — — — 2 
Täschner, Gertrud, Frau, mit Tochter, Finsterwalde, Aegir 2 
Täschner, Ursula, Fräulein, Finsterwalde, Aegir — — — 1 
Unger, Marta, Frau, Berlin-Halensee, Bedastr. 8 — — — 1 
Volte, Georg, Direktor, Breslau, Lunkewitz 1 
Viol, Arthur, Betriebsdir., mit Fr., Kind u. Bed., Berlin, Hilda 4 
Vinatzer, Frida, Frau, Berlin, Meereswarte 1 
Verlisch, Hermann, Kaufm., mit Frau, Berlin, Fürstenhof 2 
Vöge, Ernst, Kfm., Demmin i. P., Schmidts Hotel — 
Vogeler, Hans, Kaufmann, Magdeburg, Gr. Kirchenstraße 32 1 
Vogt, Karl, Schauspieler, Berlin, Fllrstenhof — —. — 1 
Vendors, Otto, Dr. med., prakt. Arzt, mit Frau, Ohlau^ 
Bedastr. 10 — — — — — — — — — — 2 
Wiederka, Martha, Kinderfrl., mit Kindern Hellmann, Berlin, 
Favorit — — — .— — — — — — — 3 
Wieneke, Adolf, Berlin, Lindenblüte — — — — — —. 1 
Wolf, Albert, Kfm., mit Frau, Treuen i. Sa., Vineta — — 2 
Weil, Siegmund, Kfm., Stettin, Hohenstaufen — — — 
Wauschkur, Gustav, Techniker, Schöneberg, Moltkestr. 26 — 
Witte, Artur, Kaufmann, Stargard i. P., Schmidts Hotel — 1 
Wolf, Ella, Treuen i. V., Martha-Elsehaus — — —, — 1 
Weinberger, A., Frau, mit Fam. u. Bed., Berlin, Frefena — 5 
Wolpert, Josephine, Arztfrau, mit Fam., Berlin-Schlachtensee, 
Hertha — — — — — —. — — — — 4 
Ziegenberg, Wilhelm, Wolfenbüttel, Preußenhof — . 1 
Zimmermann, Hans, Ingen., mit Frau, Stettin, Lotsenstr. 21 2 
Zadach, Amtsgerichts!-., mit Fam. u. Bed., Franzburg, Erlenschl. 4 
Zboralski, Beamter mit Fam., Liegnitz, Moltkestraße 12 4 
Summe 9600 
Hiervon Kurgäste 4266 
Passanten 5334 
Berichtigung: In Badeliste 19 muß es heißen: Kaiser, Robert, 
Bankdirektor, Ratibor, Alberti, nicht Kuser. 
Die deutsche Hochschule für Leibesübungen. 
Zur Orientierung über die Volkshochschulkurse der Deutschen 
Hochschule für Leibesübungen, deren Lehrkräfte demnächst auch in 
Swinemllnde unterrichten, diene folgendes: Die Kurse bestehen 
seit Oktober 1919, zunächst im Anschluß an die bekannte Berliner 
Volkshochschule „Humboldt-Hochschule", seit Oktober 1921 als Ab 
teilung des Deutschen Reichsausschusses für Leibesübungen. Sie 
sind für jedermann eingerichtet; selbstverständlich spielt weder Kon 
fession noch die politische Einstellung eine Rolle. Die Kurse, Hebun 
gen, Vorträge und Vorlesungen liegen zum größten Teil in den 
Abendstunden, dienen also vor allem denjenigen, die sich nach Er 
ledigung ihrer Berufsarbeit dem Sport widmen wollen. Sie 
wenden sich vor allen Dingen an Anfänger, an solche, die dem 
Sport noch fern stehen, die sich aber zu der Erkenntnis durchge 
rungen haben, daß es notwendig ist, zur Erhaltung und Erstarkung 
des Körpers etwas zu tun. 
Es werden fast alle Sportarten gelehrt und zwar von den 
hauptamtlichen Lehrern der Deutschen Hochschule für Leibesübun 
gen, die durch bewährte Sport- und Fachleute aus den Turn- und 
Sportverbänden ergänzt werden. Irgendwelcher Zwang bezüglich 
gleicher Sportkleidung in den Kursen besteht nicht. 
Als Einrichtung des Deutschen Reichsausschusses für Leibes 
übungen übt dieser auf die Volkshochschul-Abteilung auch in wirt 
schaftlicher Beziehung seinen Einfluß aus. Die Abteilung hat sich 
bisher finanziell selbst getragen und hat auch unter den schwie 
rigen Verhältnissen der Inflation die Prüfung bestanden und es 
sogar verstanden, für bevorstehende Neu-Organisationen einige 
Rücklagen zu machen. 
Die Leitung liegt in den Händen ihres Gründers, des Dozenten 
Neukirch, der sich um ihre Entwicklung und wirtschaftliche Ge 
staltung große Verdienste erworben hat. 
Einen Einblick in die Entwicklung geben die folgenden Zahlen: 
Oktober 1921 bis Septbr. 1922 
Oktober 1922 bis Septbr. 1923 
Oktober 1923 bis Septbr. 1924 
Oktober 1924 bis Septbr. 1925 
149 Kurse mit 5275 Teilnehmern 
169 Kurse mit 6340 Teilnehmern 
209 Kurse mit 7631 Teilnehmern 
233 Kurse mit 7856 Teilnehmern 
ein Vierteljahr: 
Oktober 1925 bis Dezbr. 1925 77 Kurse mit 4679 Teilnehmern 
ein Vierteljahr: 
Januar 1926 bis März 1926 109 Kurse mit 2744 Teilnehmern. 
SIvItiiLvr vampk8ekLkk8-E»v8vN8eIr»k1 «I. SravKLiLlieli, 6. m. b. k. 
k KÜgvII 
mit „ H 6 r tI» » " m ä „ O &lt;1 i n " 
ab 210 612 
ab Ui8ckro^ Laiin 100 Z45 
ad HvriiiASitoLik . . . 2^0 720 
ab LLiiiittHLtL 4 0 — 
Lonnta^s eintrijxiK« kontier ik«I»Lt 
bin nnä surüek bi8 Ltnbbenkammer. 
LonntaAS 5L0 8onäerkadrten 
— Ito» »ItoLin unck Zurück. 
L allen 6 1' k t Lt A 6 il ^RL8klULK'8-I^r»lLL'lSir ä68 MiAMlällNlMl-8 „ I* L S 1 LT" 
nacß InsrvI kugvil b&gt;8 Ztubben Kammer uriZ Zurück 
ad 6M vorm. — (Kisäroz? Laim ad 5L2vorm)— ad UkrLnjxsiIvi- 710 vorm. — ad 820 vorm. 
LintäxiAö unck meiirtä^i^e ^.U8kiu^8karten. 
930 
1015 
UM 
300 
6Z0 
650 
730 
HvrmvvrdLNÄiiiiN 
VON äen Lääeim 
mit „ HvrtI» rL " rmä „ O «I i n " 
Von RLÜKxv» kommenck: 
ad 
iUI vL i»A««I&lt;&gt;i k ab 
ab 
i^liKcd'ov Laim ad 9'»o 6ii) 
an 
IHSiliii an 
1045 
2 05 
Direkte DepäekadkertiAun^ 
überall naed ciem Linnenianäe.