
Friedländer, F., Charlottenburg, Barberina — — — — 1 
Fritzsche, Hans, München, Europäischer Hof — — — — 
Fuchs, Frau Dr., mit Farn., Berlin, Wikinger Hos — — — 3 
Farber, Karl, Kaufm., mit Frau, Berlin, Fürst Bismarck — 2 
Fränkel, Philipp, Kaufm., mit Frau und Chauffeur, Grunewald, 
Walfisch — — — — — — — — — — 3 
Frieske, W., Großfleischermeister, mit Frau, Berlin, Walfisch 2 
Goette, M., Frau Professor, mit Fam., Berlin, Wartburg — 3 
Goetzel, Walter, Dr., Zahnarzt, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — 1 
Goldschmidt, Henriette, Frau, m. Fam., Homburg, Schloß-Hotel 3 
Gleumann, Erika, Treptow a. R., Krüger — — — — — 1 
Grüneberg, Kurt, Rechtsanw., mit Fr., Berlin, Ostsee-Palast-H. 2 
Gukner, Erna und Friedel, Stettin, Irmela — — — — 
Gaef, Elis., Frl., Stettin, Hubertus — — —, — — — 1 
Gandschein, Hans, Kfm., mit Fr., Landsberg a. W., Glücksburg 2 
Gardin, Georg, Telegr.-Jnsp., Berlin, Glückauf — — — 1 
Glaser, Josef, Geschäftsführer, mit Frau, Marienhof, Hubertus 2 
Gleinich, Eva, Charlottenburg, Hubertus — — — — — 1 
Gliewe, M., Frau, Stettin, Hubertus — — — — — 1 
Goose, Bertha, Fürsorgerin, Stettin, Lotsenstr. 42 — — — 1 
Graes, Otto, Kaufm., Berlin, Schloß am Meer — — — 1 
Groth, Richard, Direktor, mit Frau, Berlin, Nußbaum — — 2 
Gudell, Kurt, Dr., Ingen., Berlin, Hubertus — . — — — 1 
Guthmann, Martin, Kaufm., Stettin, Daheim — — — — 1 
Guthmann, Rudolf, Kaufm., Stettin, Daheim — — — — 1 
Guischau, Anna, Berlin, Schwefel — — — — — — 1 
Ganßen, Robert, Dr. phil., Grunewald, Europäischer Hof — l 
Gast, Kurt, Kaufm., Lübeck, Baltischer Hof — — — — 1 
Gerstle, Emil, Kaufm., Berlin, Wald und See — — — — 1 
Gericke, F., Architekt, mit Sohn, Charlottenburg, Jeschkes Hotel 2 
Gerling, Willi, Diplom-Ingen., mit Frau, Berlin, Baltischer Hof 2 
Giese, Emmy, Stettin, Midgard — — — — — — — 1 
Glaue, Diedrich, Putbus a. R., Fürstenhof —. — — — 1 
Glauner, Wilhelm, Studienrat, Tempelhof, Waldblick — — 1 
Goldmann, C., Kaufm., Charlottenburg, Viktoria-Hotel — 1 
Grün, Karl, mit Frau, Stargard i. P., Clara — — — — 2 
Grundmann, H., Kaufm., mit Frau, Berlin, Barberina — — 2 
Gumpert, Hede, Schlockau (Grenzm.), Wikinger Hof — — 
Gumpert, Otto, Theaterbesitzer, Berlin, Tip Top — — — 1 
Gabali, Kurt, Kaufm., mit Frau, Stettin, Schwefel — — 2 
Geube, Alexander, Kaufm., mit Fam., Weißensee, Viktoria Luise 3 
Gußmann, Philipp, Kaufm., Berlin, Schwefel — — — 1 
Günther, Fritz, Lehrer, mit Frau, Bergfelde b. Berlin, Auguste 
Viktoria — — — — — — — — — 2 
Güntzel, Oswald, mit Frau, Berlin, Dresdener Hos — — 2 
Haß, Franz, mit Familie, Berlin, Moltkestraße 20 — — — 3 
Hermann, Ernst, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Ostsee-Pal.-H. 2 
Hildebrand, Wilhelm, Bankier, Berlin, Auguste Viktoria — 1 
Hübener, Liselotte, Berlin-Wilmersdorf, Ostsee-Palast-Hotel — 1 
Haberlandt, Charlotte, Freienwalde a. O., Haus Hygiea — — 
Hamann, Anneliese, Dr. med., Berlin, Favorit — — — 1 
Heesch, Theodor, Diplom-Ingenieur, Finkenwalde, Pommernh. 1 
Heyn, Hermann, Kaufmann, mit Frau, Dramburg, Pommernh. 2 
Hielscher, Arthur, Kaufm., mit Fam., Breslau, Hohenstaufen 4 
Hillener, Erwin, Bankbeamter, Stettin, Ursula — — —. 1 
Hirschfeldt, Erich, Kaufmann, Stettin, Daheim — — — — 1 
Hoffmann, Max, Kaufmann, Berlin, Favorit — — — — 1 
Honig, Gerhard, Charlottenburg, Hubertus — — — — 1 
Haak, Willy, Kaufmann, mit Frau, Pasewalk, Park-Hotel — 2 
Hahn, W., Kaufmann, Berlin, Barberina — —- — — 1 
Heinemnn, Thomas, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Park-Hotel 2 
Helbig, Otto, Bankdirektor, mit Frau, Stettin, Barberina — 2 
Hensel, Wilhelm, Dentist, mit Familie, Berlin, Wald und See — 3 
.Hirsch, Gustav, Rechtsanwalt, mit Frau, Stettin, Baltischer Hof 2 
Holke, Max, Maler, mit Frau, Crossen a. O., Fürstenhof — 2 
Hoffmann, Hanny, Berlin, Wald und See — — — — 1 
Holz, Wilhelm, Kaufmann, Stralsund, Park-Hotel — — — 
Horst, Albert, Kaufm., mit Fam. u. Chauffeur, Stettin, Neptun 7 
Horst, Otto, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Neptun — — — 2 
Holzmann, Carl, Kaufmann, Berlin, Hilda — — — — 1 
Hassenstein, Hans-Günher u. Jngeborg, Stralsund, Dresd. Hof 2 
Heiert, Willy, Kursmakler, mit Fam., Berlin, Dresdner Hof — 3 
Heinze, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Dresdener Hof — — 2 
Jacob, Alfred, Kaufmann, Berlin, Walfisch — — — — 1 
Jahn, Carl, Kaufmann, Kiescht, Viktoria-Hotel — — —. — 
Juhnke, Paul, Stettin, Dresdener Hof — — — — — 1 
Jngversen, Thomas, Kaufmann, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — 1 
Jäh, Heinz, Kaufmann, Meerane i. Sa., Beatus ille — — — 1 
Jacobi, Otto, Kaufmann, Berlin, Walfisch —. — —. — 1 
Jarosch, Stephanie, Frau, mit Kind, Charlottenbg., Viktoria L. 2 
Jeschke, Hans, mit Frau, Wilmersdorf, Hubertus — —. — 2 
Jeschke, Th., mit Frau, Berlin, Schloß am Meer — — — 2 
Jaenicke, Hans, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Neptun — 4 
Jaenicke, W., Dr. Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, Schloh-Kond. 2 
Jannesch, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Park-Hotel — — — 2 
Johae, Eugen, Direktor, mit Frau, Berlin, Annaburg —. — 2 
Jordan, Gertrud, Prokuristin, Berlin, Baltischer Hof — — 
Josenhaus, Frieda, Berlin, Baltischer Hof — —. — — — 1 
Joseph, Hermann, Kaufmann, mit Familie, Berlin, Midgard — 3 
Jung, Bertha, Frau, mit Tochter, Berlin, Neptun — — — 
Jachmann, Emma u. Ernst-Günther, Berlin, Heureka — — 2 
Jacoby, William, Apotheker, mit Frau, Berlin, Moltkestr. 20 2 
Jachmann, Erna und Kurt, Berlin-Friedenau, Waldfrieden — 2 
kärgel, Georg, Bankbeamter, mit Frau, Lichterfelde, Waterkant 2 
Kätzel, Otto, Dr. med., Arzt, mit Frau, Pollnow, Rolandseck — 2 
Keller, Max, Fabrikant, Cottbus, Auguste Viktoria — — 
Kersten, Hanni, Frau, Charlottenburg, Waterkant — —— 1 
Kirnitz, Max, Dr., Tierarzt, Regenwalde, Möwe — — — 1 
v. Kleist, Ernst, Direktor, mit Frau und Chauffeur, Berlin, 
Ostsee-Palast-Hotel —. — — — — — — — 3 
Klawitter, Klara, Berlin, Moltkestraße 20— — —- — — 
Koch, Käte, Frau Rittmeister, mit Kind, Berlin, Ostsee-Palast-H. 2 
Kocheim, Hans, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Rolandseck — 2 
Koh, Siegfried, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Meta — — 2 
Konk, Hans, Kaufmann, Schöneberg, Meereswarte — — — 
Krämer, Leo, Kaufm., Wilmersdorf, Ostsee-Palast-Hotel'— — 1 
Kreuter, Max, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — —— — — 1 
Kurnik, Ludwig- Kaufm., mit Fam., Stettin, Hohenstaufen — 4 
Künzer, Maria, Fürsorgerin, Kottbus, Auguste Viktoria — — 1 
Kayer, Kaufm., Berlin, Meeresstille — — — — — 1 
Kalorski, Adolf, Kaufm., mit Frau, Berlin, Hubertus —. — 2 
Kasi, Dr., Beamter, mit Frau, Berlin, Favorit — — — — 1 
Klaar, Kurt, Berginspektor, mit Frau, Berlin, Glückauf — — 
Klinge, Eberhard, Dr., pr. Arzt, mit Fr., Berlin, Schloß a. Meer 2 
Klöhn, Margarete, Frau, mit Tochter, Stettin, Albrecht — — 2 
Köhn, Karl, Justizobersekretär, mit Fam., Bütow i. P., Albrecht 2 
König, Cilli, Oberlehrerin, Charlottenburg, Heureka — — 1 
Kohn, Gerhard, Kaufm., Berlin, Ursula — — — — — 1 
Kohn, Richard, Kaufm.,mit Frau, Forst i. L., Editha — — 2 
Kollm, Fritz, Amtsgerichtsrat, Bärwalde, Hygiea — — — 1 
Kracht, Ludwig, Kaufm., Charlottenburg, Hubertus — — 
Krause, Marg., Greifenhagen, Meeresstille — —. — — 
Kühl, Marianne, Stettin, Ursula — — —. — — — 1 
Kühne, Hans, Diplom-Ingen., mit Frau, Magdeburg, Hubertus 2 
Kulina, Erna, Neukölln, Reichsadler — — — — -— — 1 
Kampke, Franz, Stettin, Oehlkes Hotel — — — — 
Karge, Trude, Berlin, Viktoria-Hotel —. —— — —1 
Kaplan, Simon, Kaufm., Berlin, Viktoria-Hotel — — — 
Kamm, C., Ingen., Berlin, Viktoria-Hotel —. — — — 1 
Kaufmann, Karl, Kaufm., mit Frau, Berlin, Wikinger Hof — 2 
Kirchner, Eberhard, Dr., prakt. Arzt, Berlin, Hertha — — 
Klein, Paul, Berlin, Barberina — — — —. — —1 
Kleinert, Peter, Kaufm., mit Frau, Berlin, Strandpalast — 2 
Kneifs, Herta, Frl., Stettin, Midgard — — — — — 1 
Köhler, Erwin, Postdirektor, Berlin, Park-Hotel — — 
Kaehler, Wolfgang, Diplom-Ingen., Weißensee, Baltischer Hof 1 
Köppen, Robert, Schiffsmakler, mit Fam., Stettin, Midgard — 3 
Kolbe, Fr., Kaufm., mit Frau, Berlin, Schloßkonditorei — — 
Konieczny, Vera, Schauspielerin, Berlin, Barberina — — 1 
Königsfeld, Willy, Kaufm., Berlin, Bernhard — — — — 
Krause, Wilhelm, Kaufm., Stettin, Central-Hotel — —. — 1 
Krisch, Leo, Kaufm., mit Frau, Berlin, Viktoria-Hotel — — 2 
32