
Voigt, Anneliese, Halle, Splendid — — — — — — 1 
Valentin, Waldemar, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Alberti 2 
Vollmann, Hedwig, Annaburg, Bollwerk 1 — — — — 1 
Wagner, Heinz, Stettin, Große Kirchenstraße 7 — — — 1 
Wahl, Arthur, Werkmeister, Stettin, Europäischer Hof — — 1 
Wallncr, Charlotte, Berlin-Friedenau, Atlantic — — — 1 
Wiell, Karl, Tischlermeister, Alberstadt i. Sa., Merkur — — 1 
Weiß, Karl, Berlin, Kaiser Wilhelm — — — — — 1 
Wendler, Georg, Direktor, mit Tochter, Berlin, Annemarie 2 
Winkel, Richard, Eisenbahnsekretär, mit Familie, Stendal, 
Bollwerk 37 ,— — — — — — — — — — 3 
Wolff-Schode, Kurt, Kaufmann, Berlin, Treptow — — — 1 
Wrunschke, Margarete, Frau, Eichwalde, Kaiser Wilhelm — 1 
Wagner, Hellmuth, Ingenieur, Dresden, Heysestraße 26 — 1 
Wahrenberg, Erich, Amtsgerichtsrat, mit Frau, Belgard, 
Preuhenhof — — — — — — — — — — 2 
Wallburg, P., Direktor, mit Familie, Berlin, Schloß am Meer 3 
Weiß, Max, Kaufmann, Berlin, Central-Hotel — — — 1 
Werlich, Ludowika, Arztgattin, mit Familie, Kissingen, Glückauf 3 
Wiedenhaupt, Aga, Stenotypistin, Berlin, Hohenzollernhos — 1 
Wiegel, Wilhelm, Dr. med., mit Frau, Schwerin, Jeschkes Hotel 2 
Wilson, Lydia, Berlin, Central-Hotel — — — — — 1 
Wolff, Johanna, Frau, mit Enkel, Berlin, Maria Theresia — 2 
Ziegler, Elisabeth, Berlin, Park - Hotel — — — — — 1 
Zimmermann, Käte, Berlin, Melanie — — — — — 1 
Zoehler, Fritz, Wesel, Central-Hotel — — — — — — 1 
Zimmermann, Karl, Beamter, mit Frau, Berlin, Lotsenstr. 61 2 
Summe 24 216 
Hiervon Kurgäste 16 366 
Passanten 7 650 
Verzogen: Zacharias, Isidor, Kaufmann, mit Frau, 
Königsberg, von Dresdner Hof nach Editha. — Borcha-rd, Olga, 
Frau, und Hans-Joachim, von Eden nach Moltkeftraße 16. — 
Lorsch, Erna, Alsfeld, von Reinicke nach Atlantic. — Pohl, 
Theodor, Prokurist, Schatzlar, von Herta nach Annemarie. —. 
Thedsen, Gertrud und Lotte, Kiel, von Heysestraße nach Kaftamen- 
allee 4. — Knoblauch, Max, Direktor, mit Frau, Berlin, von 
Jeschkes Hotel nach Gadebuschstraße 21. — Reuter, Anna, 
Apothekerin, Baden - Baden, von Excelsior nach Agnes. — 
Schmitz, Walburg, Potsdam, von Jngeborg nach Haidsrose. 
Aus Swinemünde 
I. Solislenkonzert im Kurhausgarten. Das Kurkonzert, das 
heute, Donnerstag abend im Kurhausgarten stattfindet, wird 
durch die Mitwirkung des Pistonvirtuosen Richard Stegmann 
großes künstlerisches Interesse bieten. Richard Stegmann, früherer 
erster Solotrompeter des Berliner Philharmonischen Orchester, ist 
einer der größten Künstler auf seinem Instrument, die es zur Zeit 
überhaupt gibt. Arthur Nikisch schrieb seiner Zeit über ihn: „seine 
ausgezeichneten Leistungen ernten stets meine uneingeschränkte 
Anerkennung und Bewunderung". Nicht anders urteilt Wilhelm 
Furtwengler: „Stegmann ist, sowohl was Schönheit des Tones 
und der Technik, als was Musikalität und Intelligenz betrifft, 
einer der hervorragendsten Vertreter seines Instrumentes, den ich 
kenne." Der Komponist von Rezcicek schreibt: „Stegmann ist der 
beste Trompeter, den ich kenne." — Nicht anders lauten die Urteile 
der gesamten Presse. Es steht uns also ein ganz außergewöhnlicher 
Abend bevor. 
I. Alexander Fleßburg, der als Künstler und Mensch gleich 
beliebte Kurkapellmeister, feierte am 31. Juli seinen 50. Geburts 
tag verbunden mit 25 jährigem Künstlerjubiläum. Seine Ver 
dienste um die Musik sind an dieser Stelle wiederholt gewürdigt 
worden. In diesem Sommer hat ihm die Badedirektion zum 
ersten Male die Kurmusik übertragen und alles klappt, die Leistun 
gen stehen auf künstlerischer Höhe. 
6e§en Oicnl, 8tein- unci 8tokkv^ec^.8e!!eicken! - äuskunkl auck, ul&gt;«, tl-mskn^en vu.cn -Ne llackevei-vatkung. 
Aittelstaiicksliuren LanscRal preis Erstes Vans: Oer neu« Nackeiiot: 8«I-u. illaorlmcktzr im Haus« 
D. 
7» tier' (7// a r 7 i e e i 7 r -r 
^Ze/cZ-'isc/re /Io/-/- 
//«---Z- -----z /H/s.-^i/ZeAs. 
8'r e? / - l 7 io l &lt;/ e 
Xi^tliell A6pi'üft6 
ItlSMM 
^4. 
Nittelstrall« 8, kernruf 383 
^loutü-A- 8'/» II 111'. 
WeWelWer 
billigst. 
Buchtzandl. W. Fritzsche 
Königsstraße 5 
Sottest, enstr 
Kreita^ abencks 8 Ullr. 
Lonnabenck, vorn,. 10 Illlr. 
WakMiMk 
lellrt 
kiM k. ritiMing 
T,«llr«rin ck«r Tanzkunst 
-V v T. V. 
H»IL8 Iniise 
krieckrwlistrall« 25. 
Kein« Lackepreis«. 
Z^'ZneZZe-' 
/^-/zzz/- 
2. 
UMiMll-IklltW 
Färbe,straße 55, 2 Tr. 
Ln8iedt8lcssikn 
in cker 
ülilNlis nailing V. kritrslNe 
Mk»RM A. WWM 
Swinemünde, Eggebrechtstraße 1, Ecke Krauseplatz. 
Erstklassige Maßanfertigung von Korsetts, Bandagen 
in verschiedenen Formen, Bruchbinden mit Platte, 
Korsetts für Verwachsene, Hüfthalter mit Innen 
leibbinde, Gradehalter, Kinderleibchen, Sportgürtel, 
Büstenhalter, Reformkorsetts usw. 
Spezialform für starke Damen sowie Anfertigung 
jeder gewünschten außergewöhnlichen Form. 
Korsett-Wäsche in 2 Tagen, Reparaturen, Aenderungen 
in sorgfältigster Ausführung. 
Der beste Beweis meiner Arbeit ist die 
Zufriedenheit meiner Kundschaft. 
8tmnck-vrogerie 
li 6 ä 1' i 6 II 81 lÄü 6 35 
KrKOiiüI&gt;br &lt;1vn ZLui^Ii«ii8 LL«Ionii«&lt;ten. 
Drogen * Verbnnclstoffe 
?grfümerien * * Dtioto