
33 
Kropf, Hans, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Wald u. See 2 
Krüger, Karl Friedrich, Putbus, Fürstenhof — — — — 1 
Kühn, Erich, mit Frau, Stettin, Europäischer Hof — — — 2 
Kühn, Gustav, Bankdirektor, mit Fam., Friedenau, Wald u. See 3 
Kühnel, Johannes, Landwirt, Baydal i. Schl., Europäischer Hof 1 
Kümmelt, Paul, Kaufm., mit Frau, Frankfurt a. O., Park-Hol. 2 
Kunz, Karl, Handelsvertreter, Berlin, Park-Hotel — — — 1 
Klipsch, Georg, Kaufm., mit Frau, Berlin, Baltischer Hof — 2 
Keil, Bruno, Ingen., mit Frau, Wilmersdorf, Jester — — 2 
Kietzmann, Georg, Stettin, Wilhelmsruh — — — — — 1 
Klauser, Max, Kaufm., Berlin, Dresdener Hof — — — — 1 
Laffert, Karl, Dr. med., Arzt, Stargard i. P., Möwe — — 1 
Laskowski, Ernst, Stargard i. P., Möwe — — — — — 1 
Lintl, Hans, Direkt., m. Fam., Wilmersdorf, Ostsee-Palast-Hot. 3 
Lahmann, Johann, Dr. phil., Stettin, Pommernhaus — —. 1 
Lehmann, Kurt, Kaufm., Stettin, Daheim — — — — 1 
Leyring, Maria, Dr. med., Berlin, Favorit — — — — 1 
Lemke, Marie, Frau Major, m. Tocht., Passentin i. M., Glückauf 2 
Löwenthal, Herm., Kfm., mit Fr., Eberswalde, Schloß a. Meer 2 
Lüdke, Paul, Revisor, mit Frau, Stettin, Albrecht— — — 2 
Lude, Charlotte, Berlin, Reichsadler — — — — — 1 
Landsberg, Walter, Kaufm., Stettin, Konkordia — — — 1 
Lang, E., Berlin-Südende, Strandpalast — — — — — 1 
Lange, Frau, mit Tochter, Greifswald, Neptun — — — 2 
Lange, Werner, Landw. Jnsp., Neuenhagen Nm., Europ. Hof 1 
Langendorsf, Frieda, Opernsängerin, Berlin, Waterkant — 1 
Leyde, Hans, Filmtechniker, Dresden, Biktoria-Hotel — — 1 
Leineweber, Kaufm., mit Frau, Berlin, Barberina — — — 2 
Lemm, Elise, Frau Konservatoriumsinhab., Friedenau, Sieg ¬ 
fried Joachim — — — — — — — — — 1 
Lenz, L., Kaufm., Wilmersdorf, Barberina — — — — 1 
Lepke, Irma, Frau, mit Tochter, Berlin, Park-Hotel — — 1 
Liebigt, Karl, Kaufm., mit Frau, Berlin, Schmidts Hotel — 2 
Lieffertz, Robert, Volontär, Berlin, Herta — — — — 1 
Liepke, Elisabeth, Fräulein, Berlin, Goldener Hirsch — — 1 
Lirkdemann, Karl, Kaufm., Pyritz, Schmidts Hotel — — — 1 
Lindner, Ernst, Bankbeamter, mit Fam., Stettin, Wald u. See 3 
Lips, Henno, Oberleutn. a. D., Berlin, Strandpalast — — 1 
Loewenthal, Willy, Kaufm., Pyritz i. P., Konkordia — — 1 
Lüder, Käte, Kassiererin, Stettin, Midgard — — — — 
Rlamlock, Eugen, Kaufm., mit Fam., Berlin, Meereswarte — 3 
Matthäus, Karl, Kaufm., mit Frau, Eisenach, Meereswarte — 2 
Mekelburg, Kuno, Landw., m. Fam., Wannsee, An de Waterkant 5 
Mersdorfs, Elisabeth, Frau, Stargard i. P., Möwe — — 1 
Middelmann, August, Kaufm., mit Frau, Berlin, Glücksburg — 2 
Molzahn, Günther, Kaufm., mit Frau, Stettin, Waterkant — 2 
Müller, Werner, Vertreter, Stargard i. P., Irmela — — — 1 
Muencke, Fritz, Reg.-Obersekr., mi Frau, Berlin, Flora — — 2 
Muhs, Karl, Universitätsprof., Greifswald, Glücksburg — — 1 
Mechelke, Marg., Frankfurt a. O., Pommernhaus — — — 1 
Meiners, Paul, Kaufm., Charlottenburg, Heureka — — — 1 
Meyer, Alfred, Fabrikant, mit Frau, Pankow, Hubertus — 2 
Möbus, Hans, Gerichtsassessor, mit Frau, Frankfurt a. Oder, 
Glückauf — — — — — — — — — — 2 
Müller, Erna, Stettin, Pommernhaus — — — — — 1 
Müller, Franz, Oberinspektor, mit Fam., Berlin, Ursula — — 3 
Mütle, Kurt, Fleischermeister, mit Frau, Stettin, Hubertus — 2 
Manniegel, P., Prokurist mit Frau, Berlin, Preußenhof — 2 
Marcus, Otto, Werkmeister, Eberswalde, Irmela — — — 1 
Marquardt, Meta, Stettin, Europäischer Hof — — — — 1 
Meckenes, Kurt, Bankier, mit Frau, Berlin, Viktoria-Hotel — 2 
Meyer, Leo, Kaufm., mit Frau, Berlin, Barberina — — 
Meyer, Louis, Kaufm., mit Frau, Stargard i. P., Excelsior — 2 
Meltzer, Hans, Dr. med., Berlin, Strandpalast — — — 1 
Mendelsohn, Ditta, Berlin, Barberina — — — — — 1 
Meseritz, Irmgard, Berlin, Strandpalast — — — — — 1 
Moellmann, Karl, Kaufm., Berlin, Baltischer Hof — — — 1 
Moritz, Walter, Berlin, Min Ollendeel — — — — — 1 
Mühlhausen, Syndikus, mit Frau, Berlin, Flora — — — 2 
Mühlhausen, Frau Dr., Berlin, Park-Hotel — — — — 1 
Müller, Johannes, Dr., Studienassessor, Bütow, Europäisch. Hof 1 
Münster, Heinrich, Kaufm., Braunschweig, Baltischer Hof — 1 
Mundt, Dr., Rechtsanwalt, Stettin, Europäischer Hof — — 1 
Müller, Erich, Stadtlandmesser, mit Sohn, Berlin, Bismarck ¬ 
straße 10 — — — — — — — — — — 2 
Nase, Konrad, Sladtbaumeister, Stargard i. P., Möwe — — 1 
Neumann, David, Kaufm., mit Fam., Berlin, Meereswarte — 9 
Nosseck, S., Kaufm., mit Fam., Landsberg a. W., Irmela — 6 
Neugebauer, Joh., Referendar, mit Fr., Oppeln, Pommernhaus 2 
Neukirch, Georg, Dozent, Berlin, Viktoria-Hotel —. — — 1 
Nicolai, Erich, Buchhändler, mit Frau, Berlin, Admiralstr. 5 — 2 
Niebuhr, Heinz, Dr. rer. pol., mit Frau, Friedenau, Jeschkes H. 2 
Offeney, E., Nationalökonom, mit Fam., Berlin, Waterkant — 3 
Drgler, Hildegard und Erwin, Berlin, Hohenstaufen — —.2 
Ostrowski, Fränze, Prokuristin, Berlin, Hohenstaufen — — 1 
Otto, Walter, Ingen., mit Frau, Stettin, Rolandseck — — 2 
Oestreich, Otto, Kaufm., mit Frau, Berlin, Wald und See — 2 
v. d. Osten, Paula, Potsdam, Admiralstr. 5 — — — — 1 
Otto, Georg, Gastwirt, Berlin, Baltischer Hof — — —. — 1 
Pankow, Dorothee, Stettin, Fresena — — — — — 1 
Praobzyucki, Witold, Dr., Excellenz, ? Waterkant —- 1 
Pick, Ludwig, Kaufm., Wunstorf,-Hohenstaufen — — — 1 
Piel, Harry, Filmschauspieler, Berlin, Waterkant — —- — 1 
Pilpel, Georg, Berlin, Luise — — — — — — — 
Preich, Herman, Kaufm., mit Fam., Berlin, Fresena — --3 
Pfandt, Richard, Kaufm., mit Frau, Berlin, Glücksburg — — 2 
Plaumann, Else, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — — — — 1 
Prey, Hermann, Kaufm., mit Fam., Berlin, Nixe — -— — 5 
Pagel, Ernst, Rittergutsbes., mit Frau, Greifenhagen i. Pomm., 
Editha — — — — -— — — — — — —ü 2 
Pagel, Werner, Landwirt, mit Frau, Leußin, Editha — ^-2 
Pasisch, Anneliese, Stettin, Melanie — — — — — — 1 
Penning, Elly, Naugard, Pommernhaus — — — — — 1 
Pieck, Rosa, Frau, Stargard i. P., Schloß am Meer '— — 1 
Pietschke, Frau Reg.-Baurat, mit Kindern, Berlin, Helene — 3 
Polley, Jules, Kaufm., Charlottenburg, Heureka — — — 1 
Pottschien, Martha, Röntgenassist., Berlin, Pommernhaus — 1 
Preuß, Eugen, Kaufm., Berlin, Merkur — — — 
Prüter, Ella, Frau Apotheker, mit Kindern, Wilmersdorf, 
Meeresstille — — — — — — — — — 3 
Pankun, Heti, Frl., Stettin, Midgard — — — — — 1 
Paul, Fritz, Ingen., mit Frau, Berlin, Park-Hotel — — 2 
Pause, Hildegard, Sekretärin, Lankwitz, Preußenhof — — 1 
Peltzer, Paul, Domänenpächter, mit Fam., Köselitz, Dünenschloß 3 
Perlitz, Alfred, Bankbeamter, Schwiebus, Park-Hotel — — 1 
Piechotta, Paul, Greifenhagen, Wikinger Hof — — — 1 
Plath, Rudolf, Kaufm., Stettin, Central-Hotel — — — 1 
Plath, Trude, Frl., Stettin, Europäischer Hof — — — — 1 
Pochmann, Joseph, Kaufm., mit Frau, Berlin, Park-Hotel — 2 
Pohl, Hermann, Direktor, mit Frau, Berlin, Fresena — — 2 
Polla, Herbert, Kaufm., Wilmersdorf, Preußenhof — — — 1 
Preiß, Fritz, Tonkünstler, Itzehoe i. H., Schweriner Hof — — 1 
Pumke, Walter, Schöneberg, Goldener Hirsch — — — — 1 
Ouodbach, Guido, Schiffsoffizier, mit Frau, Stettin, Pommernh. 2 
Rett, Carl, Berlin, Waterkant — — — — — — — 1 
Richter, Oskar, Kaufm., Berlin, Hohenstaufen — — — 1 
Riemann, Hermann, Kaufm., mit Frau, Berlin, Waterkant — 2 
Rinke, Lohtar, Berlin, Waterkant — — — —- — — 1 
Rosenfeld, Margarete, Berlin, Hohenstaufen — — — — 1 
Rothschild, John, Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, Hohenstaufen 2 
Ruppricht, Paul, Berlin, Waterkant — — — — — — 
Ringleben, Lisa, Frl., Neukölln, Meereswarte — — — 
Rausch, Paul, Konfektionär, mit Frau, Berlin, Pommernhaus 2 
Richter, Trude, Berlin, Glücksburg — — — — — — 1 
Riesenfeldt, Fritz, Rechtsanwalt, Berlin, Walfisch — — — 1 
Riesenthal, Paul, Dr., Arzt, Berlin, Merkur — — — — 1 
Röhlig, Karl, mit Frau, Glauchau, Schloß am Meer — — 2 
Roesler, Erwin, mit Frau, Berlin, Melanie — — — — 2 
Rosbach, Rrdolf, Justizrat, mit Frau, Berlin, Walfisch — — 2 
Rudas, Paul, Kaufm., Hamburg, Reichsadler — — — — 1 
Rudas, Julius, Bankdirektor, mit Frau, Budapest, Reichsadler 2 
Rathmann, Elisabeth, Frl., Schöneberg, Hilda — — — —