
SlMtllllillder Me-Aiyeigcr 
Erscheint wahrend der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, / Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2 Mark. — Bestellungen bei allen ) E- am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. , dl Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: P a ul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Zeitung für den Sude- und Fremdenverkehr im See-und Solbad Swinemünde 
Nr. 27 
Mittwoch, den 14. Juli 
1926^ 
Strandleben. 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 14. bis einschl. 17. Juli 1926 
Donnerstag, den 15. Iuli: 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags: Kurkonzert auf dem Konzertplatz 
vor dem Kurhause. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Bunter Abend mit Frieda Weber-Fleßburg 
im Großen Kurhaus-Saal, anschließend Tanz. 
Freitag, den 16. Juli: 
8.30— 9.30 Uhr vormittags: Frühkonzert auf dem Konzertplatz 
vor dem Kurhause. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
Im Großen Kurhaus-Saal: Lieder- und Valladen-Abend. 
Sonnabend, den 17. Juli: 
11—12.30-Uhr mittags: Kurkonzert im Großen Familienbad. 
4.30— 6 Uhr nachmittags und 8—9 Uhr abends: Kurkonzert 
auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
Ab 8.30 Uhr abends: GeseUschaftsabend im Kurhaussaal. 
Dunkler Anzug, zwanglos. 
Mittwoch, den 14. Juli: Reunion im Großen Kurhaus-Saal. Ge 
sellschafts-Anzug. Eintritt für Kurgäste frei. 
Donnerstag, den 15. Juli: Bunter Abend im Großen Kurhaus- 
Saal. U. a. Frieda Weber-Fleßburg, Opernsängerin aus 
Berlin, vom Rundfunk, die Fürstenbergs usw. mit dem ge 
samten Kurorchester. Anschl.: Tanz (Alexander Band). 
Eintritt: Stuhlreihen u. Balkon 2 Mk., Tischplätze 1 Mk. 
Regelmäßige Verbindungen mit den Salon-Schnelldampfern 
„Deutschland" und „Berlin": Promenadenfahrt in See: Sonn 
tags 3 Uhr nachm., Montags und Donnerstags 8 Uhr nachm. 
Rach Rügen: Sonntags, Dienstags und Freitags, 6 Uhr vorm. 
Rach Bornholm: Jeden Mittwoch 6.45 Uhr vormittags. 
Sonnabend, den 17. Juli, 6.30 Uhr nachmittags: 
Erste Fahrt des Pillau-Dampfers. 
Voranzeige: Am 24. und 25. Juli: Reit- und Fahrturnier. 
Im Kurhaus-Restaurant: Jeden Abend Kapelle Lothar Karau. 
Im Kurhaus-Garten: Jeden Nachmittag von 4 Uhr ab: Tanz im 
Freien — Alexander-Jazz-Band.