
Hause versehen worden, dessen Deck Sitzplätze erhalten hat. 
In dem weißgemalten, mit zwei Masten versehenen Fahr 
zeug wird jetzt kaum noch jemand ein ehemaliges Kriegs 
schiff erkennen. 
k. V. Christliches Jugendheim in Alisdroy. Junge Mäd 
chen, die den Haushalt erlernen wollen, finden liebevolle 
Aufnahme in der Winterschule des Evangelischen Verbandes 
für die weibliche Jugend Deutschlands im Erholungsheim 
Misdroy, Parkstraße 7. In einem 5-monatlichen 
Kursus wird Unterricht im Kochen, Einmachen, Waschen, 
Nähen usw. erteilt. Zur wissenschaftlichen Weiterbildung 
wird Deutsch und Literatur gelehrt, desgleichen Bürgerkunde, 
Gesundheitslehre, Krankenpflege und anderes, Fragen der 
Glaubens- und Sittenlehre wie der Erziehung werden be 
sprochen. Die jungen Mädchen leben mit der Hausmutter 
und den Lehrkräften in froher Familiengemeinschaft zu 
sammen, die zu schlichter, gediegener Lebensführung erziehen 
will. Der Pensionspreis beträgt monatlich 60 Mark. Pro 
spekte sind bei der Hausmutter zu haben. 
k. V. Aeriengemeinschasi in ANsdroy. Der Evangelische 
Verband für die weibliche Jugend Deutschlands stellt vom 
1. bis 12. Oktober sein Misdroyer Erholungs 
heim für eine „Feriengemeinschaft" der Mädchen höherer 
Schulen zur Verfügung. Mit dieser Neueinrichtung will er 
der Not der Eltern abhelfen, die oft nicht wissen, wohin sie 
ihre Tochter allein zur Erholung senden sollen. Den Kinder 
heimen und Ferienkolonien mit ihrem mehr schulmäßigen 
Betrieb sind die nach Selbständigkeit strebenden jungen 
Mädchen entwachsen. Diese Feriengemeinschaft will, indem 
sie immer 10 Mädchen mit einer Führerin zu einer Familie 
zusammenschließt, der weiblichen Jugend durch gute körper 
liche Fürsorge und durch den Geist reinen und frohen 
Christentums Gelegenheit geben, neue Kräfte für die 
Winterarbeit zu sammeln. Anfragen sind zu richten an Frl. 
Emilie Müdicken, Stettin Friedrich-Karl-Straße 11. 
H. k. O88i§ O6likat6886n-Hau8 
kleiner Nukbt 9 — ei ii8pi eelier 86 Huu8 Nskbur — ^6kii8pk6eb6k 60 
Mszzzs — Hy/Zv/ZZZEZ? — ZZAN7V6Z? 
OÜN8lL^8t6 L62UA8(1U6ll6 f Ü k H 0 t 6 l 8 ll N ä ?6H8i0NUt6. 
WlMUMW 
Ltiüinxktz, 8oob6n, 1u86st6ntüeli6r 
8eliüi26ii — ä 8 e b 6 
uukA626lestn6t6 Hunänkbeiteii 
^1168 in bester tzualitat null 
billigt bereebneten kreisen! 
Wj 
Kleiner Narlit — neben äer kost. 
liste! MiM W 
SoNuverN 3S 
NontuA 8 Vs II bk. 
cis-' Zl 6 / -r 
verloren 
Photoapparat 
auf Bank Strand 
promenade. Abzug, 
gegen gute Belohn, 
vn. riivmmv 
Ostseepalast - Hotel 
Dünenstraße. 
aller r t 
kübrt sauber unä 
preiswert aus clle 
Luobäruelcersi 
8miikiniilillkr Minis 
KöniASstraöe 5. 
I 
s 
L&gt; 
u 
°s 
S. 
-O 
&lt;74 
»» 
8truncI-I)rogene 
^rieäki6b8truL6 35 
AvKvnülbe» &lt;l«» lkLi»Ll»tt«8 llLvIoniLackvi». 
Drogen * Verbonclsloffe 
?srfümerien ?boto 
Wo speist man wie bei Muttern? 
kolel NMklilWer Ullk 
Große Kirchen st raße 60 
Guter bürgerlicher Mittag- mb Abenbttsch. 
Reichlich, gut und preiswert! Solide Preise! 
Jeden Dienstag, Freitag und Sonntag: 
Gemütliches Tanzkränzchen, 
wozu Freunde und Gönner ergebenst eingeladen sind. 
D r. Donrlr«.