
433 
Raetzer, Otto, Bcmkdivektor, mit Fam., Berlin, Ostsee-Palast-Hot. 4 
Reinhardt, Julius, Kaufm., Küstrin, Ostsee-Palast-Hotel — 1 
Reiwald, Max, Kausm., Stettin, Hohenstaufen — — — 1 
Rendler, Willi, Friedland i. M., Ostsee-Palast-Hotel — — 1 
Rettig, August, Direktor, mit Frau n. Chauffeur, Berlin, Ostsee- 
Palast-Hotel — — — — — — — — — — 3 
Ringelhäuser, Fritz, Kaufm., Frankfurt a. M., Haiderose — 1 
Ritter, Frau, Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
Rotschild, John, Rechtsanw., mit Frau, Berlin, Hohenstaufen 2 
Rusch, Walter, Kaufm., Berlin, Park-Hotel — — — — 1 
Simon, Moritz, mit Begl., Berlin, Emden — — — — 2 
Sebdun, Heinrich, Ingen., mit Frau, Magdeburg, Baltischer Hof 2 
Seer, Toni, Frau Oberstleutn., Berlin, Seeschloß — — — 1 
Seidl, Otto, Berlin, Strandburg — — — — — — 1 
Seidler, Richard, Rittergutsbes., Münchenhof, Walfisch — —1 
Senfs, Fritz, Töpfermstr., mit Frau, Driesen, Lotsenstr. 6 — 2 
Süßkind, Paul, Kausm., Berlin, Baltischer Hof — — — 1 
Sadunischker, Ruth, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Seidat, Hugo, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Sellin, Werner, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Sandor-Schulz, Kitty, Berlin, Atlantic — — — — — 1 
Seifert, Gustav, Bankdirektor, mit Frau, Schwedt a. O., Möwe 2 
Siering, Elisabeth, Wilmersdorf, Maria Theresia — — — 1 
Sommerseldt, Herbert, Dr., Rechtsanwalt, Frankfurt a. O., 
Atlantic — — — — — — — — — — 1 
Speichert, Hildegard, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Schwarz, Fred, Kfm., mit Frau, Berlin, Hubertus — — — 2 
Schmidt, Otto, Bankbeamter, Gandersheim, Lotsenstr. 44 — 1 
Schneider, Bruno, Rittergutsbes., Groh-Benkenhagen, Jeschkes 
Hotel — — — — .— — — — — — — 1 
Schmidt, Walter, Ingen., mit Fam., Rehbrück, Hafenstr. 17 — 3 
Schoeber, Ellyda, Frau, mit Kind, Berlin, Dünenschloß — — 2 
Schreiner, Ernst, stud, jur., Kassel, Treptow — — — — 1 
Schruff, Hete, Frau Direktor, mit Kind, Berlin, Seeschloß — 2 
Schwarzenberger, Werner, Landwirt, mit Frau, Marienthal in 
Pommern, An de Waterkant — — — .— — — 2 
Schwittau, Rudolf, mit Frau, Reppen, Lotsenstr. 73 — — 2 
Schaefer, Wilh., Kaufm., Berlin, Baltischer Hof — — — 1 
Schneider, Robert, Obersekretär, München, Preußenhof — 1 
Schnur, Franz, Ingen., mit Frau, Berlin, Walfisch — — 2 
Scheffler, Alfred, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Schmelzer, Wanda, Berlin, Ostseo-Kurheim — — — — 1 
Schnell, Helene, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Schönfeld, Frieda, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Schreiber, Georg, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Schaeper, Philipp, Gutsbes., mit Fam., Gut Last, Kr. Torgau, 
Dünenschloß — — — — — — — — — — 4 
Schenk, Kurt, Kaufm., Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — — — 1 
Scherck, Jakob, Reg.-Rat, Berlin-Steglitz, Konkordia — — 1 
Schirokauer, Arno, Bibliothekar, mit Frau, Leipzig, Ostsee- 
Palast-Hotel — — — — — — — — — 2 
Schlesinger, Paul, Rechtsanw., mit Frau, Stettin, Ostsee-P.-H. 2 
Schmidt, Josef, Fabrik., mit Frau, München, Hubertus — 2 
Schmidt, Walter, Bankkassierer, Greifenhagen, Dünenschloß — 1 
Schmidt-Hennig, Ellen, Hausdame, Berlin, Glücksburg — — 1 
Schönrock, Erich, Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, Hohenstaufen 2 
Schulz, Franz, Reg.-Obersekr., Stuttgart, Atlantic — — — 1 
Stärke, Otto, Kaufm., mit Frau, Pankow, Splendid — — 2 
Strauß, Oswald, Musiker, mit Frau, Königsberg, Kühle Quelle 2 
Theil, Willy, mit Frau, Halle a. S., Emden — — — — 2 
Thiede, Gerhard, Berlin, Pommernhaus — — — — — 1 
Tietz, Gerda, Schülerin, Königsberg i. Nm., Moltkestr. 11 — 1 
v. Tresckow, Else, Frau, Stettin, Freia — — — — — 1 
Tagger, Theodor, Theaterdirektor, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel 1 
Turuel, Harold, Ingen., Berlin, Walfisch — — — — 1 
Uletzko, Max, Oberpostsekr., mit Frau, Arnswalde, Lotsenstr. 52 2 
Uhlendorf, Olga, Frau Fabrikbes., Berlin, Hohenstaufen — — 1 
Vogel, Eugen, Kaufm., Wavmbrunn, Preußenhof — — — 1 
Voß, Gustav, mit Frau, Penzlin, Ostsee-Palast-Hotel — — 2 
Bocke, Marguerite, Berlin, Walfisch — — — — — — 1 
Voigt, Kurt, Kaufm., Wilmersdorf, Tip Top — — — — 1 
Weber, Hans, Kaufm., Stettin, Drei Kronen — — — — 1 
Weißenfels, Erich, Kaufm., Chemnitz, Preußenhof — — — 1 
Weitzner, Richard, Kaufm., Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — — 1 
Wette, Eduard, Amtsrat, Dersewitz, Walfisch — — — — 3 
Wilmer, Antonie, Ww., mit Fam., Stettin, Schulstr. 3vb — 1 
Wisnewski, Walter, Kaufm., mit Frau, Wilmersdorf, Erika — 2 
Wolff, Kurt, mit Frau, Berlin, Pommernhaus — — — — 2 
Weber, Alice, Stettin, Lotsenstr. 58 — — — — — — 1 
Wegener, Gustav, Dr., Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Wichert, L., Frau, Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Wiencke, Clara, Ww., mit Schwester, Stettin, Friedenstr. 12a 2 
Woelte, Otto, Kaufm., Zoppot, Baltischer Hof — — — — 1 
Wunder, Rudolf, Hannover, Baltischer Hof — — — — 1 
Werner, Ernst, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Wirth, Elisabeth, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Weber, Helene, Frau, mit Kind, Berlin, Sonnenschein — — 2 
Wagner, Karl, Studienrat, mit Fam., Stettin, Irmela — — 4 
Wainoff, Julius, Chemiker, mit Frau, Eberswalde, Dünenschloß 2 
von Wedel, Ernst, Rittergutsbes., Silligsdorf, Kr. Regenwalde, 
Atlantic — — — — — — — — — — 1 
Weilandt, August, Malermstr., Greifswald, Kaiser Wilhelm — 1 
Wendlandt, Kurt, Gutsbes., mit Frau, Liepen i. M.-Str., Ostsee- 
Palast-Hotel — — — — — — — — — 2 
Wildegans, Elsa, Frau, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — — — 1 
Wilhelm, Heinrich, Ingen., mit Frau, Stettin, Hohenstaufen — 2 
Wilke, Kurt, Rittergutsbes., Lehnin, Walfisch — — — — 1 
v. Zalewski, B., Zivilingen., mit Sohn, Halle, Drei Kronen — 2 
Zelle-Ambrila, Jennie, Gesangspädagogin, Berlin, Neptun — 1 
Zieh, Paul-Willy, Kapitänleutn., Kiel, Preußenhof — — — 1 
Zache, Max, Kausm., mit Frau, Stettin, Baltischer Hof — — 2 
Zolti, Maria und Nikolei, Berlin, Schweriner Hof'— — — 2 
Zernodt, Otto, Kaufm., mit Frau, Berlin, Hubertus — — 2 
Zoozmann, Grete, Frau, Köpenick, Melanie — — — — 1 
Zschernach, Emma, Frau, mit Tochter, Berlin, Tip Top — — 2 
Summe 32 918 
Hiervon K urgäste 23 009 
Passanten 9 909 
Verzogen: Kuschniersz, Elly, Berlin, von Neptun nach Bis 
marckstraße 9. 
Aus Swinemünde. 
I. Lichtbild-Vortrag Dr. Höcker. Am Dienstag, den 7. Septbr., 
wird der hier bereits aufs beste bekannte Berliner Psychologe 
Dr. Carl Höcker im Elysium einen astrologischen Licht 
bildervortrag über „Deutschlands Schicksal 192 7" 
halten. Es werden in diesem Vortrag die allgemeinen Verhältnisse 
und politischen Tendenzen, die schicksalsgestaltend aus den Lauf 
der Dinge in Deutschland in nächster Zeit einwirken werden, 
dargelegt und die großen Ereignisse, die dem deutschen Volke im 
kommenden Jahre bevorstehen, kundgetan. Eine große Reihe von 
Horoskopen interessanter zeitgenössischer Persönlichkeiten kommt 
zur Besprechung. Dr. Höcker ist nicht nur ein ausgezeichneter 
Sprecher, sondern auch einer der ernst zu nehmenden Astrologen 
der Gegenwart und dürfte es von allgemeinem Interesse sein, 
seine politischen Prognosen zu hören. 
i. Eine Reichs-Edeka-Woche. Man schreibt uns: Der 
Edeka-Verband, Berlin, veranstaltet in der Zeit vom 4. bis 
11. September eine Reichs-Edeka-Woche. Mehr als 
35 000 Edeka-Kolonialwarenhändler werden sich in dieser 
Woche bemühen, die Verbraucher davon zu überzeugen, daß 
sie in den Edeka-Geschäften gut und preiswert kaufen. Jede 
Hausfrau kann sich von der Güte der angebotenen Waren 
überzeugen. 
I. Ein neuer Vraeunlich-Dampfer. Die Stettiner 
Reederei-A.-G. I. F. Braeunlich hat einen neuen 
Dampfer in Auftrag gegeben, der den Dampserdienst der 
bekannten Firma im nächsten Jahre verstärken soll. Der 
Dampfer wird etwa die gleiche Größe wie das Geschwister- 
paar „Odin" und „Hertha" haben und gemeinsam mit dem 
letzten Dampfer den Rügen-Dienst versehen. Gleichzeitig 
mit der Indienststellung des neuen Dampfers soll die vor 
dem Kriege sehr beliebte Linie Saßnitz-Kopenhagen 
wieder in Betrieb genommen werden, für deren Dienst 
dann der Dampfer „Odin" ausersehen ist.