
25 
Heller, Hellmuth, Berlin, Möwe — — — — — — 1 
Hamburg, Karl, Kaufm., mit Fam., Stettin, Hohenstaufen — 3 
Hcmk, Karl, Bauingen., Stettin, Gretel — — — — — 1 
Henschel, Franz, Dentist, mit Frau, Stettin, Hohenstaufen — 2 
Herrmann, Fritz, Dr., Kaufm., Grünberg i. Schl., Dünenschloß 1 
Hirsch, Emilie und Margarete, Charlottenburg, Waterkant — 2 
Höffling, Walter, Kaufm., Berlin, Agnes — — — — 1 
Hensel, Charlotte, Charlottenburg, Wald u. See — — — 1 
Hoffmann, Paul, Dr., Zahnarzt, mit Frau, Charlottenburg, 
Hohenstaufen — — — — — — — — — 2 
Holdheim, Julius, Kaufm., Berlin, Tip Top — — — — 1 
Hoppe, Artur, Kaufm., Stettin, Gretel — — — — — 1 
Jacoby, M., Rechtsanwalt, m. Frau, Wilmersdorf, Kaiser Wilh. 2 
Jordan, Heinrich, Dr., mit Frau, Zehlendorf, Dünenschloß — 2 
Juttke, Julius, Fabrikdirektor a. D., Berlin, Strandburg — 1 
Jmmig, Leonore, Berlin, Vineta — — — — — — 1 
Jäger, Oswald, Baumeister, mit Frau, Kreuz i. Oslpr., Excelsior 2 
Jambowski, Nelly, Wilmersdorf, Strandburg — — — — 1 
Jankowski, Paul, Kaufm., mit Fam., Stettin, Haiderose — — 3 
Jeske, Ursel, Stettin, Auguste Viktoria — — — — — 1 
Johler, Alfred, mit Frau, Schöneberg, Anna Lisa — — — 2 
Jonas, Anton, Berlin, Schloß-Hotel —. — — — — — 1 
Jonas, Erich, Kaufm.. Berlin, Schloß-Hotel — — — — 1 
Ismail, Kaufm., mit Fam., Berlin, Excelsior — — — — 3 
Jama, Achim, Apotheker, Berlin, Agnes — — — — — 1 
Jacobi, Max, Kaufm., mit Fam., Berlin, Fresena — — — 3 
Jvers, Susanne, Stettin, Fresena — —, — — — — 
Äaißer, Charly, Hofburgschauspieler, m. Fam., Berlin, Hubertus 3 
Kohnke, Walter, Kaufm., Berlin, Wartburg — — — — 
Krentz, Lotte, Frau Kaufm., mit Enkel, Berlin, Goldfried — 2 
Kron, Marg., Frau Bankier, Berlin, Goldfried — — — 1 
Krull, Hans, Dr. jur., Syndikus, mit Fam. u. Bed., Finken ¬ 
walde, Heimdall — — — — — — — — — 4 
Kunstmann, W., Konsul, mit Frau, Stettin, Jester — — — 2 
Kunstmann, Marga, Frau, Berlin, Jester — — — — — 1 
Karbe, Charlotte, Berlin, Vineta — — — — — — 1 
Kliem, Helene, Frau, Berlin, Vineta — — — — 1 
Kottowski, Elvira, Frl., Stettin, Moltkestr. 24 — — — 1 
Kriening, Ella, Kontoristin, Berlin, Flora — — — — 1 
Kühnke, Elfriede, Frl., Stettin, Moltkestr. 24 — — — — 1 
Kuntz, Marg., Wilmersdorf, Strandburg — — — — — 1 
Kampe, Karl, Konfektionär, Berlin, Irmela — — — — 1 
Kandyba, Julius, Oberingen., mit Frau, Berlin, Kaiser Wilhelm 2 
Kattke, Hans, Dr., Arzt, mit Frau, Berlin-Biesdorf, Schloß-H. 2 
Kleinrath, Kurt, Oberleutnant, Stettin, Excelsior — — — 1 
Kochmann, Alfred, Direktor, mit Frau, Berlin, Gerichtslaube 2 
Köhler, Herbert, cand. chem., Berlin, Seeschloß — — — 1 
v. Köller, Franz, Rittergutsbes., Dobberfuhl, Dünenschloß — 1 
Krause, Else, Studienrätin, Brandenburg, Friedensburg — 1 
Kreutzberg, Lola, Journalistin, mit Bed., Berlin, Dünenschloß 2 
Krielke, Käthe, Direktrice, Charlottenburg, Möwe — —&lt; — 1 
Knitter, Albert, Kaufm., Berlin, Strandburg — — — — 1 
Köhn, Charlotte, Greifswald, Excelsior — — — — — 1 
Königsmann, Albert, mit Fam., Berlin, Strandburg — — 3 
Krueger, Käthe, Berlin, Excelsior — — — — — — 1 
Kunstmann, Arthur, Konsul, mit Fam., Stettin, Strandburg — 3 
Kuntz, Margarete, Wilmersdorf, Strandburg — — — — 1 
Kuntz, Siegfried, Rechtsanwalt u. Notar, Berlin, Strandburg 1 
Kerschaw, Martha, Frau, Berlin, Lotsenstr. 21 — — — 1 
Kalhof-Lichter, Herbert, Kaufm., Berlin, Hohenstaufen — — 
Kanold, Anton, Direktor, mit Frau, Berlin, Waterkant — — 2 
Kasi, Dr. jur., Beamter, mit Frau, Berlin, Gretel — — — 2 
Khan, I., Persischer Gesandter, mit Frau, Berlin, Waterkant — 2 
Kirsch, Marie, Frau, mit Tochter, Stettin, Erlenschloß — — 2 
Knauer, Else, Berlin, Luise — — — — — — — 1 
Körner, Herrn., Bürgermstr., mit Fr., Neukölln, Viktoria-Luise 2 
Kohls, Martha, Frau, Stettin, Waterkant — — — — 1 
Kühn, Gertrud, Frau, Stettin, Waterkant — — — — 1 
Konicki, Alexander, Kaufm., mit Frau, Berlin, Fresena — — 2 
Kottwitz, Georg, Kaufm., mit Fam., Berlin, Tip Top — — 3 
Kraus, Elsa und Walter, Berlin, Tip Top — — — — 2 
Kugelmann, Gertrud, Frau, mit Sohn, Halensee, Hohenstaufen 2 
Kupfer, Franz, Kaufm., mit Fam., Stettin, Fresena 3 
Lucas, Hans, Dr., Studienrat, Schöneberg, Agnes . 1 
Lüdke, John, Dr., Arzt, mit Frau, Stettin, Dünenschloß , 2 
Lange, Heinz, Kaufm., mit Frau, Berlin, Waterkant 2 
Leyser, Georg, mit Fam., Berlin, Fresena 4 
Lieckfeld, Werner, Kaufm., Stettin, Gretel . 1 
Lotz, Trude, Berlin, Waterkant — . . 1 
Lück, Gerhard, Bankbeamter, mit Frau, Schöneberg, Waterkant 2 
Ludig, Walter, Berlin, Wilhelmsruh — — . — 1 
Liebetrut, Oskar, mit Frau, Berlin, Barbarossa 2 
Leyde, Emil, Ingen., mit Fam., Wien, Hubertus 3 
Lachmann, Kaufm., mit Frau, Berlin, Goldfried , 2 
Lahl, Bernhard, Prokurist, mit Frau, Berlin, Beatus ille 2 
Lange, Willi, Dr. jur., Kaufm., Berlin, Friedensburg 2 
Lindenstrauß, Arthur, Kaufm., Berlin, Jester 1 
Lewin, Ilse, Sekretärin, Stettin, Flora 
Lewin, Deta, Stettin, Flora — — — 1 
Lewin, Martin, Kaufm., mit Fam., Stettin, Vineta 3 
Liebemann, Heinz, Kaufm., mit Frau, Berlin, Vineta 2 
Lejeune, Hellmut, Kaufm., Stettin, Irmela . 1 
Lockstüdt, Robert, Kaufm., Stettin, Excelsior 1 
Löffler, Stephan, Ingen., mit Fam., Berlin, Auguste Viktoria 4 
Loewy, Martin, Kaufm., Berlin, Seeschloß — . 1 
Lampe, Felix, Kaufm., mit Fam., Stettin, Seeschloß — 3 
Loewenberg, Willy, Kaufm., Schöneberg, Schloß-Hotel 1 
Lorenz, Richard, Kaufm., mit Frau, Berlin, Schloß-Hotel 2 
Löschte, Willi, mit Frau, Berlin, Hubertus 2 
Mandel, W., Kaufm., mit Fam., Berlin, Strandburg . 3 
v. Menzerske, Elisabeth, mit Fam., Berlin, Barbarossa 3 
Michalowski, Kaufm., mit Fam., Berlin, Goldfried . 4 
Markus, Alfred, Kaufm., mit Frau, Bernshein i. Nm., Vineta 2 
Müller, Gustav, Viehhändler, mit Frau, Berlin, Vineta — 2 
Miniker, Arthur, Kaufm., mit Frau, Berlin, Wilhelmsruh — 2 
May, Nicolas, Schöneberg, Excelsior —. — — — — 1 
Malkonski, Karl, mit Frau, Stargard i. P., Excelsior — — 2 
Marcuse, Hans, Kaufm., Stargard i. P., Irmela — 1 
Meyer, Georg, Gutsbes., mit Frau, Stettin, Hubertus — — 2 
Messerschmidt, Edgar, Arzt, mit Frau, Berlin, Excelsior . — 2 
Mieth, Otto, Kaufm., Berlin, Excelsior — — — 1 
Mohring, Mathilde, Missionsschülerin, Malche, Auguste Viktoria 1 
Morer, Bruno, Rechtsanw. u. Notar, Stargard i. P., Excelsior 1 
Most, Carl Jost, Berlin, Martha-Elsehaus — — — — 
Münzer, Arthur, Dr., Arzt, mit Fr., Charlottenburg, Schloß-H. 2 
Mützel, Frau Major, Berlin, Dünenschloß — — — — 1 
Mehlhorn, Walter, Kaufm., Berlin, Gretel — — — — 1 
Mielenz, Anna, Frau Dr., Berlin, Undine — — — 1 
Mielenz, Henriette, Berlin, Undine — —. — — — — 1 
Mandowsky, Kurt, Diplom-Ingen., Grunewald, Hohenstaufen 1 
Maudanz, E., Kontoristin, Stettin, Gretel — . — 1 
Mannstaedt, Wilhelm, Verlagsdir., m. Frau, Berlin, Waterkant 2 
Meyer, Arthur, Kaufm., Berlin, Hohenstaufen — — — — 
Müller, Dr., Studiendirektor, mit F. u. Bed., Lage, Erlenschloß 4 
Neumann, Wolf, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Haiderose 2 
Neumann, Hans, Kaufm., Karlshorst, Wartburg — —. — 1 
Natonek, Lotte, Frau, Berlin, Hubertus —, — — — — 1 
Neuweg, Arthur, Dr., Zahnarzt, mit Frau, Landsberg a. W., 
Irmela — — — — — — — — — — — 2 
Nathan, Martin, Kaufm., mit Mutter, Stettin, Hohenstaufen — 2 
Ney, Fritz, Dr. jur., mit Frau, Berlin, Barbarossa — — — 2 
Ohbrigge, Frau, mit Fam., Magdeburg, Rolandseck — — 3 
Oschwat, Martha, Frau Dr. med., mit Kind, Charlottenburg, 
Steffen — — — — — — — —. — — 2 
Petereit, Fritz, mit Frau, Berlin, Eggebrechtstr. 5 — — — 2 
Piatkowski, Camilla, Lehrerin, Stettin, Nixe — —, — — 1 
Paschker, Otto, Beamter, Spandau, Vineta — — — — 1 
Plautz, Klara, Frau, mit Tochter, Berlin, Lucie — — 2 
Preller, Hans, Studienrat, mit Frau, Stralsund, Germania — 2 
Pantzier, Heinrich, Kaufm., mit Frau, Steglitz, Excelsior — 2 
Pauly, Erna, Berlin, Excelsior — — .1 
Peiser, Fritz, Kaufm., mit Frau, Berlin, Seeschloß — — 2