
130 
Müller, Frau, mit Kindern u. Bed., Wilmersdorf, Splendid — 4 
Müller, Clara, Berlin, Mimi — — — — — — — 1 
Markant, Frieda, Frau, mit Farn., Brandenburg a. H., Bineta 3 
Metthesius, Anna, Frau Kaufm., mit Tochter u. Bsgl., Stettin, 
Hohenstaufen — — — — — — — — — 3 
Meyer, Erika, Alfrede, Renate und Stütze, Tegel, Irmela — 4 
Melko, Frau Georg, Budapest, Park-Hotel — — — — 1 
Moses, Dr., Berlin, Erika — 1 
Mehnert, Kurt, Kaufm., Berlin-Grünau, Tanneck — — — 1 
Mann, Robert, Stadtoberingen., mit Fam., Neukölln, Editha — 4 
o. Marklowski, Erika und Rosemarie, Pasewalk, Christl. Hospiz 2 
Meyer, Anna, Frau Bäckereibef., Berlin, Maria Theresia — 1 
Merosen, Dr. chem., Berlin, Splendid — — — — — 1 
Mielert, Ilse, Frl., Schwerin a. W., Krausestr 11 — — 1 
Miemietz, Emmi, Zwickau i. Sa., Excelsior 1 
Moll, Christel, Hsinrichsruh, Christliches Hospiz — — — 1 
Müller, Karl, Kaufm., Berlin, Färberstr. 26 — 1 
Münter, Liselotte, Torgelow, Christliches Hospiz — — 1 
Röchling, Margarete, Frau Kaufm., mit Kindern u. Stütze, 
Berlin-Steglitz, Ida Maria — — — — — — 
Nachum Albert, Kaufm., mit Frau, Kiel, Hygiea 2 
Näther, Paul, Lehrer, mit Frau, Perleberg, Moltksstr. 3 — 2 
Naumann, Grete, Frau Drogeriebes., mit Fam., Stettin, Editha 5 
Noa, Manfred, Regisseur, Charlottenburg, Atlantic — — —1 
Neitzke, Gertrud und Johanna, Demmin, Gadebuschstr. 30 — 2 
Niemann, Irmgard, Frau, mit Kind., Charlottenburg, Waldblick 3 
Noack, Gertrud, Lehrerin, Kottbus, Lunkewitz — — —. — 1 
Nobel, Gert, Privatsekretärin, Leipzig, Schützenstr. 2 1 
Ombra, Gustav, Univ.-Professor, Budapest, Park-Hotel — — 1 
Obst, Wilhelm, Berlin, Baltischer Hof — — 1 
Oelze, Hermann, Fabrikbesitzer, mit Fam., Berlin, Hubertus — 3 
Osenau, Hans, mit Frau, Glogau, Dresdener Hof — — — 2 
Oldenburg, Emilie, Rentiere, mit Kind, Anklam, Bedastr. 7 — 2 
Oschinski, Max, Student, Berlin, Luise — — — — — 1 
Paulsdorff, Gertrude, Frau, Friedenau, Haideross — — — 
Paustian, Erwin, Kaufm., mit Frau, Pankow, Bineta — 2 
Plath, Walter, Dr., Arzt, Bielefeld, Seeschloß — — 1 
Paasch, Paul, Kaufm., Berlin, Excelsior — — — — — 1 
Pansegrau, Charlotte, Dargitz, Christl. Hospiz — — — — 1 
Pastow, Irmgard, Pasewalk, Christl. Hospiz — — — — 1 
Paul, Friedrich, Drogist, mit Tochter, Magdeburg, Luise — 2 
Perlich, Rud., Gerichtsassessor, Oppeln i. Oberschl., Kaiser Wilh. 1 
Peschke, Kurt, Dr., Rechtsanwalt, Berlin, Splendid — — — 1 
Peters, Elisabeth, Müggenburg, Christliches Hospiz — — 1 
Pfitzner, Ernst, Kaufm., mit Frau, Kerspleben, Kaiser Wilhelm 2 
Pietzsch, Kurt, Ingenieur, Leipzig, Schützenstr. 2 — — — 
Ponroy, Viktoria, Gabriel und Pvonne, Berlin, Annemarie — 3 
Pusch, Mar, Kaufm., mit Frau, Guben, Am Meer — — 2 
Putzer, Artist, Berlin, Lindenblüte — — — — — — 1 
Rathke, Ernst, Steuersynd., mit Fr. u. Bed., Stettin, Helvetia 4 
Reucke, Fritz, Oberingen., Berlin, Haiderose — — — — 1 
Rhein, Karl, Dr., prakt. Arzt, mit Frau, Berlin, Strandburg — 2 
Rieger, F. R., Fabrikbesitzer, mit Fam., Berlin, Albrecht — 4 
Riesenfeldt, Kurt, Fabrikbes., mit Frau, Striegau, Splendid — 2 
van Rimotz, Guido, Rittmstr. a. D., Cottbus, Gerichtslaube — 1 
Rockholtz, Heinr., Presse-Vertr., mit Fam., Berlin, Lotsenstr. S3 3 
Rohr, Alfred, Diplom-Ingen., Stettin, Nußbaum — — — 1 
Raabe, Helene, Reg.-Jnsp., mit Fam., Potsdam, Friedenstr. 4 3 
Redlich, Alice, Frau, mit Sohn, Berlin, Wartburg 2 
Reiter, Josef, Kaufm., Breslau, Excelsior . 
Rolle, Franziska, Frau Baumstr., m. Tochter u. Stütze, Leipzig, 
Eggebrechtstr. 2 — — — —. — —. — 3 
Reiche, Adolf, Kaufm., mit Tochter, Dresden, Atlantic ,2 
Reiche, Max, Kaufm., mit Fam., Berlin, Eggebrechtstr. 6 — 4 
Reuscher, Hans, Rechtsanwalt, Kottbus, Park-Hotel —. —. 1 
Richter, Erika, Frl., Berlin, Gadebuschstr. 14 — — —. — 1 
v. Ritter-Zabom, Ernst, Direktor, mit Frau und Chauffeur, 
Skriesem i. Böhmen, Walfisch . 3 
Rocheim, Hans, Kaufm., mit Frau, Stettin, Kurparkstr. 17 —.2 
Roeger, Heinrich, Kaufm., mit Fam., Stettin, Lucie — — &gt;3 
Nötiger, Wilhelm, Eisenbahn-Oberinspektor, Hattingen, Bineta 1 
Rosenburg, Arthur, mit Fam., Stendal, Neuestr. 49 — — 4 
Rentzmann, Gertrud, Frau Justizrat, Stettin, Eitel-Frisdrich — 1 
Rauchfaß, Richard, Fabrikdirekor a. D., mit Stütze, Stettin, 
Haus Barbarossa — — — 2 
Rebun, Reinh., Büroangestellter, mit Frau, Hirschberg i. Schl., 
Excelsior — — — — — — 2 
Reinhardt, Gertrud, Pasewalk, Christl. Hospiz — — 
Reinicke, Wally, Frau Architekt, Halle a. S., Alberti — 1 
Reiter, Josef, Fabrikant, Breslau, Walfisch — —, — — 1 
Retzlaff, Anny, Frau Oberstleutnant, mit Fam., Stettin, Neptun 3 
Riebe, Martha, Leiterin, Stettin, Friedenstr. 1 — 1 
Rieck, Friedrich, mit Fam., Neukölln, Aegir — — 3 
Rische, Lucie, Berlin-Steglitz, Daheim 1 
Rodig, Paula, Frau Kfm., mit Fam., Kottbus, Bismarckstr. 24 3 
Noepke, Paul, Dr., Regierungs- u. Veterinärrat, mit Familie, 
Gumbinnen, Haus Merkur — — 4 
Rosenberger, Frida, Hausdame, Stettin, Waldfrieden 1 
Rucktäschel, Otto, Chemiker, Crimmitschau i. Sa., Excelsior 1 
Rupp, Helene, Ferdinandshof, ? — 
Saß, Gerhard, Lehrte, Martha-Elsehaus 1 
Sandow, Hermann, Musiker, Berlin, Hubertus 1 
Sommer, Otto, Direktor, Stettin, Ostsee-Palast-Hotel 1 
Sakabielski, Arzt, mit Fam., Wilmersdorf, Midgard 4 
v. Caldern, Marie Luise, Frau, mit Fam. u. Hausgeh., Soldin, 
Hohenstaufen — — — — 6