
92 
Gymnastik-Sport an der See. 
Von Dr. Carl Diem, Generalsekretär des D. R. A. f. L. 
Luft — Sonne — Wasser sind Grundbedingungen unseres 
Lebens —! Wo finden wir sie in konzentrierterer Form als im 
Sommer an der See?! — Ist nicht der Zug von Millionen von 
Großstädtern nach der Wasserkante der Ausdruck der Sehnsucht des 
Menschen, den Körper wenigstens einmal im Jahre ergiebig in 
Luft, Sonne und Wasser baden zu können?! Wir alle haben das 
Bedürfnis, die heilkräftigen Elemente während der kurzen Er 
holungszeit recht intensiv auf uns wirken zu lassen, um während 
des lang dauernden Arbeitsjahres davon zehren zu können. — In 
der Zeit der Freiheit und Entspannung macht sich noch eine andere 
Wesensart des Menschen bemerkbar. Er baut „Burgen", er veran 
staltet Spiele, er tobt sich am Strande einmal richtig aus, will 
heißen: er sucht die Freude körperlicher Arbeit an der ungezwun 
genen Bewegung; er fühlt den Drang in sich, einmal freiwillige 
Arbeit, nicht Lohn- und Frohn-Arbeit zu leisten. „Leibesübung 
ist Arbeit im Gewände der Freude". Die Lust, mit der jede Art 
-von Sport getrieben wird, beruht auf dem Umstand, daß es sich 
dabei um ein Tun handelt, welches seinen Zweck, seine Idee in 
sich selber trägt. Leibesllbung ist ein Kulturelement, eine Forde 
rung und Notwendigkeit unserer Zeit. Wem diese Erkenntnis 
noch nicht gereift ist, der befindet sich noch im Zeitalter des Pferde 
bahnbetriebes, mehr als ein Menschenalter zurück. 
Da es unzählige Großstädter gibt, die im rasenden Lauf der 
Alltagsmaschine nie die Zeit finden oder finden wollen, ihren 
Körper, das Gefäß des Geistes zu stählen, für den dauernden 
Lebenskampf zu festigen und zu erstarken, so dürfte der in diesem 
Jahr zum ersten Male zur Ausführung kommende Gedanke der 
Deutschen Hochschule für Leibesübungen (Volkshochschulkurse), 
Sport- und Gymnastikkurse für jedermann an der Ostsee abzuhalten, 
begrüßenswert fein. Die Kurse und Hebungen werden unter 
Leitung bewährter Lehrkräfte der Deutschen Hochschule für Leibes 
übungen abgehalten. 
Die Kurse beginnen in Swinemünde am Montag, den 5. Juli. 
Sonnabend, den 3. Juli findet eine Werbeveranstaltung statt. 
Näheres wird noch bekanntgegeben. 
Aus Swinemünde. 
X. Swinemünder Ruder-Regatta am 11. Juli 
veranstaltet vom R. S. C. „Vineta" E. V. 
Die diesjährige Ruderregatta findet am Sonntag, den 
11. Juli nachmittags pünklich von 2X- bis Uhr aus der 
Swine statt. Der Start befindet sich, wie im Vorjahre, 
am K a i s e r b o l l w e r k, bas Ziel auf dem E i ch st a d e n 
bei der Ueberlandzentrale. Die Rennstrecke beträgt für 
Gigboote 1500 Meter, für Rennboote 1800 Meter. Am 
Ziel werden überdachte T r ib ü n e n aufgestellt, von denen 
aus die ganze Rennstrecke zu überblicken ist. Ueberfahrt zum 
Eichstaden an der Königs- und Wasserstraße. Für Restau 
rationsbetrieb wird Sorge getragen. 
Die Regatta gewinnt an Bedeutung durch eine besondere 
Preisstiftung. Dem veranstaltenden Verein wurde die Ehre 
zuteil, vom Chef d e.r,M a r i n e l e i t u n g , A omiral 
Zenker, einen Preis zur Verfügung gestellt zu bekommen. 
Ter Regattaausschuß unterbreitete den Vorschlag, diesen 
Preis, der ein Wanderpreis sein sollte, als Herausforde 
rungspreis für ein Achter-Rennen, das die Bezeichnung 
„Skagerrak-Gedächtnis-Achter" erhalten soll, zu geben. 
Diesem Vorschläge wurde zugestimmt mit der Maßgabe, daß 
der Preis dreimal in Reihenfolge oder viermal ohne Reihen 
folge von einem Verein gewonnen werden muß, bevor er 
in dessen endgültigen Besitz übergeht; Es wird damit ge 
rechnet, daß zu diesem Rennen zahlreiche Meldungen ein 
laufen werden. Der Meldeschluß ist am 25. Juni, 
6 Uhr nachmittags. - 
Die hiesige Marine bekeiligt sich an der Regattä 
mit 2 Rennen zu je 5 Kutter. Diese Rennen finden, um 
pünktliche Abwicklung des Regattaprogramms zu gewähr 
leisten, während der vorhergesehenen halbstündigen Pause 
statt. ' 
Es sind 15 Rennen ausgeschrieben, die nachstehend be 
kannt gegeben werden 
Rennen 1. 2,30 Uhr: Jungmann-Vierer. Ehrenpreis. 
Rennen 2. 2,45 Uhr: Gast-Vierer. Ehrenpreis. 
Rennen 3. 3 Uhr: Swine-Gigvierer. Herausforderungspreis 
Rennen 4. 3,15 Uhr: tl. Junior-Vierer. Ehrenpreis. 
Rennen 5. 3,30 Uhr: Jungmann-Einer. Ehrenpreis. 
Rennen 0. 3,45 Uhr: Gig-Doppelzweier mit Steuermann. 
Ehrenpreis. 
Rennen 7. 4 Uhr: Achter. Herausforderungspreis. 
Pause. 
Rennen 8. 4,30 Uhr: Einer. Ehrenpreis. 
Rennen 9. 4,45 Uhr: I. Junior-Vierer. Herausforderungs- 
Preis. 
Rennen 10. 5 Uhr: Jungmann-Gigvierer. Herausforde 
rungspreis. 
Rennen 11. 5,15 Uhr: Gig-Vierer. Ehrenpreis. 
Rennen 12. 5,30 Uhr: Pommern-Vierer (Jungmann-Vierer) 
Herausforderungspreis. 
Rennen 13. 5,45 Uhr: Doppelzweier ohne Steuermann. 
Ehrenpreis. 
Rennen 14. 6 Uhr: Karl-Siebert-Gedächtnis-Renneu (Gig 
vierer) Ehrenpreis. 
Rennen 15. 5,15 Uhr: Skagerrak-Gedächtnis-Achter. Her 
ausforderungspreis. 
I. Konzert des Pionier-Bataillons. Das Musikkorps des 
2. Preuß. Pionier-Bataillons, Stettin, das heute nachm. ah 
4.30 Uhr auf der Kurpromenade konzertiert, ist soeben von 
emer Konzertreise aus Bayern zurückgekommen. Es wurde 
mit seinem Leiter Obermusikmeister Roesel an der Spitze 
in München und Garmisch-Partenkirchen auf das Enthu- 
siatischste gefeiert. 
1. Die Alexander-Band ist eingetroffen. Sie wird bereits 
heute, Sonnabend, abend auf dem Gesellschaftsabend im 
großen Kurhaussaal spielen. 
1. Ziebenschläferbal!) Am Sonntag, den 27. Juni, findet 
aus Anlaß des Siebenschläfertages im großen Kurhaussaal 
ein Siebenschläfcrball statt. Bekanntlich ist der Tag von 
großer Bedeutung für die Witterung der kommenden 
Wochen, je nach dem ob es an ihm regnet oder nicht. Es ist 
darum unbedingt nötig, daß an diesem Tage durch intensives 
Tanzen der Himmel heiter gestimmt wird. Man wird dazu 
auf dem Ball ausgiebig Gelegenheit haben, um so mehr als 
verschiedene Überraschungen vorgesehen sind. Unter ande 
rem gibts auf dem Fest eine segenspendende Rute. Man 
braucht davor keine Angst zu haben, denn es hat mit der 
Rute des Erziehers nichts zu tun. 
I. Wasser-Kabarett im Familienbad. Am Montag, den 28. d. 
Mts., vorm. 11 Uhr, findet im Großen Familienbad-Ost ein 
Gesamtgastspiel des Victoria-Kabaretts statt. Frau Elli 
Gläßner wird auch hier die Gesamtleitung haben, die Musik 
begleitung stellt die Lefko-Victoria-Band. Man wird also Gelegen 
heit haben beizuwohnen, wie Chaplin nicht nur auf der Leinwand, 
sondern in Natura ins Wasser fällt. Ein besonderes Eintrittsgeld 
wird nicht erhoben. 
Gartenfest. (Voranzeige.) Am kommenden Dienstag, den 
29. ds. Mts., abends. 8^ Uhr, findet bei günstiger Witterung im 
Kurhausgarten ein Gartenfest mit Illumination statt. Bei dieser 
Gelegenheit wird das Musikkorps des II. Preuß. Pionier-Ba 
taillons, Stettin (Leitung Obermusikmeister Roesel) ein großes 
Gartenkonzert geben. — Eintritt 0,50 Mark. 
l. Seedienst Ostpreußen und Danzig: Eröffnung 17. Zull. 
Es ist nunmehr mit Bestimmtheit damit zu rechnen, daß das 
Fahrgastschiff „H a n s e st a d t D a n z i g" Mitte Juli in deck 
Betrieb des Seedienstes nach Ostpreußen und Danzig 
(Swinemünde—Danzig— Pillau) genommen werden kann. 
Die erste fahrplanmäßige Fahrt zwischen Swinemünde— 
Danzig— Pillau erfolgt am Sonnabend, den 17. Juli 1926, 
nachm. 7.30 Uhr ab Swinemünde. Weitere Mitteilungen 
über den Fahrplan ergehen in den nächsten Tagen.