
151 
Fischer, Wolfgang, Oberzollsekr., Meseritz, Splendid — — 1 
Fiebig, Kurt, Fabrikbes., mit Fam., Waldenburg i. Schl., Kaiser 
Wilhelm — — — — — — — — — — 6 
Foerster, Anna, Ww., Guben, Marianne — — — — — 1 
Foerster, Käthe, Lehrerin, Guben, Marianne — — — — 1 
Förster, Clara, Frau Tiefbauunternehmer, m. Tochter, Walden ¬ 
burg in Schlesien, Kaiser Wilhelm — — — — — 2 
Fortong, Bruno, Amtsgerichtsrat, mit Fam., Breslau, Garten ¬ 
straße 18a — — — — — — — — — — 3 
Frecrks, Lili, Frau, mit Fam., Köln a. Rh., Herta — — — 3 
Friedeberg, Rosa, Frau, Berlin, Cäcilie — — — —- — 1 
Frische, Hilde, Frau, Berlin, Margarete — — — — — 1 
Fürstenhein, Frieda, Frau, mit Sohn, Berlin, Excelsior — —.2 
Göring, Vera, Frau, Frankfurt a. O., Kaiser Wilhelm .—. — 1 
Gampert, Margarete und Hermann, Neukölln, Färberstr. 29 — 2 
Gantz, Kurt, akadem. Landwirt, Stralsund, Jeschkes Hotel — 1 
Gesch, Wilhelm, mit Frau, Neukölln, Heysestr. 5 —, — —&gt;2 
Gorodoski, Marga, Frau Fabrikbes., m. Kind, Leipzig, Excelsior 2 
Güllüg, Otto, Reg.-Jnsp., Allenstein, Wald und See —. — 1 
Günther, Marie, Frl., Halle a. S., Vater Jahn —. — — 1 
Gerhard, Eugen, Dr. jur., Rechtsanwalt, Mannheim, Splendid 1 
Gerson, Leopold, Fabrikdirektor, mit Fam. u. Frl., Tempelhof, 
Ursula — — — —, — — — — — —. —,6 
Görlitz, Herrn., Kaufm., mit Fam., Brandenburg a. H., Agnes 4 
Graefe, Hans, Karlshorst, Neuestr. 28 — — — —. — 1 
Grasnick, Karl, Kfm., mit Frau, Lichterfelde, Haus Barbarossa 2 
Grosch, Angelika, Frau, mit Fam. u. Bed., Pankow, Alice — 7 
Guhl, Emmy, Frau Oberingen., mit Fam., Berlin, Merkur — 4 
Hahn, Hulda, Krankenschwester, Berlin, Moltkestr. 14 — —1 
Hempel, Otto, Rektor, mit Schwester, Stettin, Pommernhaus 2 
Hahnemann, Karl, Bäckermstr., mit Fr., Halle a. S., Lotsenstr. 8 2 
Heise, Karl, Schmalkalden, Neuestr. 61 — — — — —1 
Hense, Ella, Frau, Plauen i. V., Moltkestr. 26 — —. — 
Herold, Charlotte, Frau, mit Kind u. Bed., Berlin, Ursula — 3 
Hertzberg, Paul, Kaufm., Osterode a. H., Babette — — —. 1 
Hildebrand, Friedel, Frau, mit Fam., Berlin, Else — —. —&gt;3 
Hoefer, Liselotte und Gisela, Stargard i. P., Nixe — — — 2 
Hoffmann, Otto, Berlin, Haegers Hotel — — — — — 1 
Hoßmann, Minna, Frau, mit Töchtern, Vogelsdorf b. Berlin, 
Gartenstraße 31 — — — — — — — — — 3 
Holz, Werner, Kaufm., Steglitz, Lunkewitz — — — — 
Holzinger, Eugen, Kaufm., Neukölln, Editha — — — —1 
Hübner, Wilhelm, Ober-Telegr.-Sekr., mit Frau, Charlotten 
burg, Preußenhof — — — — — — —. — 2 
Hauer, Georg, Architekt, mit Frau, Berlin, Agnes — — — 2 
Hensel, Otto, mit Frau, Stargard i. P., Moltkestr. 20 —, —.2 
Hertelt, Hede, Ww., Neiße, Tanneck — — — — — — 1 
Hertwig, Else, Eleonore und Hubertus, Roth-Neudorf, Neptun 3 
Hofmann, Christian, Kaufm., mit Fam., Breslau, Friedensburg 6 
Hoffmann, Ottilie, Frau, Stettin, Pommernhaus — —, — 1 
Hügel, Hermann, Kaufm., mit Frau, Berlin, Agnes — — — 2 
Husbig, Else, Berlin, Siegfried-Joachim — — — — — 
Ihlenfeldt, Anni, Frau, Stettin, Gertrud — — — — 1 
Jordan, Emil, Rektor, mit Frau, Schneidemllhl, Gertrud —, 2 
Jacob, Leo, Kaufm., Berlin, Prsußenhof —. — —. — — 1 
Jech, A., Vers.-Inspektor, Stettin, Europäischer Hof — — 1 
Jürgensen, Hermann, Kfm., mit Fam., Berlin, Fürst Bismarck 3 
Just, Luise, Frau, mit Kind, Berlin, Krausestr. 12 —. —. — 2 
Illing, Else, Frau, Stettin, Pommernhaus — — — — 1 
Jaehnke, Charlotte, Säuglingspflegerin, Reichenbach in Ober ¬ 
schlesien, Marianne — — — — — — —. — 1 
Jakobsohn, Hedwig, Berlin, Siegfried-Joachim —. —- — — 1 
Jürges, Christine, Frau, mit Tochter, Köpenick, Herta —. — 2 
Krause, Olga, stud, mus., Niechowitz i. Oberschl., Lucie —. ' — 1 
Kube, Richard, Kaufm., Berlin, Bismarckstr. 5 — — — 1 
Kuczelka, Aenny, Berlin, Gr. Kirchenstr. 67 — — —— 1 
Kulcke, Margarete, Frau, mit Fam., Breslau, Achilles — — 3 
König, Lisa, Frl., Weißensee, Agnes — — — — — — 1 
Kascubie, Fritz, Kaufm., Nürnberg, Goldener Hirsch — — 1 
Kasting, Wilhelm, Volkswirt, mit Fam., Pankow, Haus Merkur 3 
Kauerauf, Else, Privatsekr., Dresden, Strandburg — — — 1 
Keller, Richard, Dresden, Grünestr. 14 — — — — 1 
Kern, F., Postassistent a. D., Leipzig, Christi. Hospiz — — 
Kiebus, Hans, Kaufm., Berlin, Central-Hotel — — — — 1 
Kleinschmidt, Rolf, Unterprimaner, Küstrin, Jeschkes Hotel — 1 
Klose, Mathilde, Frl., Lähn i. Schles., Neuestr. 17 — —, — 1 
Koeltze, Georg Wilhelm, Bankbeamter, Schöneberg, Hedwig — 2 
Kopischks, Gustav, mit Frau, Neukölln, Kühle Quelle — — 2 
Kraemert, Kaufm., mit Frau, Erfurt, Vater Jahn — —— 1 
Krause, Emil, Kaufm., Berlin, Central-Hotel —. — — — 1 
Krause, Heinrich, Lehrer i. R., mit Frau, Stargard i. P., 
Friedenstraße 1 — — — — — — — — — 2 
Krause, Kurt und Alfred, Neukölln, Schulstr. 10-11 — — 2 
Krickhahn, Emma, Frau, mit Fam., Charlottenburg, Waldstr. 4 3 
Kühn, Herbert, Berlin, Treptow — — — — — — 1 
Kutschern, Helene, Private, Baden, Editha — — — — — 1 
Kahmann, Else, Frau Baumstr., mit Fam., Salzbrunn, Glückauf 4 
Kahn, Marcel, Grunewald, Agnes — — — — — — 1 
Karow, Helene, Frau, mit Kind, Pasewalk, Helene — — — 2 
Karwasz, Wanda, Friedenau, Pommernhaus — — — — 1 
Kaschel, Hermann, Neurode, Park-Hotel — — — — — 1 
Katzenberger, Luise, Frl., Güstrow i. M., Agnes — — — 1 
Kieke, Paul, Kaufm., Berlin, Siegfried-Joachim — — — 
Knauf, Paul, Ingen, u. Fabrikant, mit Frau, Berlin, Splendid 2 
Knopp, E., Haushaltslehrerin, Breslau, Eden — — — — 
Kormes, Karl, Kaufm., Berlin, Azurea — — — —. — 
Kraft, Erich, Kaufm., mit Frau, Liegnitz, Pomm. Offiziers- 
Erholungsheim — — — — — — — — — 2 
Krause, Herbert, Neurode, Park-Hotel — — — — —- 1 
kraule, Martha, Frau, mit Kind, Beuthen i. Oberschl., Krüger 2 
Kroll, Emmy, Rentiere, Breslau, Agnes — — — — — 1 
Krüger, Gertrud, Rostock, Splendid — — — — — — 1 
Kühne, Agnes, Oberschwester, Guben, N.-L., Marianne — ,— 
Küttner, Margarete, Frl., Glatz i. Schl., Eden — — — —1 
Leutke, Kurt, Bankkassierer, mit Fam., Wahlenburg i. Schl., 
Konkordia — — — — — — — — — — 3 
Liebich, Ella, Frau, mit Töchtern, Zossen, Fortuna — — 3 
Lorenz, Henriette, Frau, Eberswalde, Johanna — — — 1 
Ladewig, Hans, Rechtsanwalt, Berlin, Jeschkes Hotel — — 
Lehmann, Willy, Kaufm., Stettin, Goldener Hirsch — 1 
Lenz, Fritz, Rechtsanwalt, Berlin, Strandburg — — — 1 
Lewinsohn, Eugen, Kaufm., Bielefeld, Preußenhof — — 1 
Lewitt, Johanna, Sekretärin, Steglitz, Hedwig —, 1 
Liebetreu, Gustav, Tischlermstr., Stralsund, Fürstenhof — — 1 
Lommel, Ludwig, Buchhändler, Berlin, Central-Hotel — 1 
Ludwig, Wilhelm, Kaufm., mit Frau, Dresden, Christl. Hospiz 2 
Lück, Johannes, Studienrat, mit Fam., Frankfurt a. O., Krause ¬ 
straße 12 — —. — — — — — — 3 
Langs, Margarete, Frau, mit Kind, Berlin, Wolff 2 
Lentze, Fritz, Senatspräsident, mit Tochter, Berlin, Park-Hotel 2 
Lenz, Frida, Frau, Stettin, Pommernhaus —. — — 1 
Lipner, Sigmund, Kaufm., mit Frau u. Chauffeur, Berlin, 
Park-Hotel — — — — — — — —, — 3 
Lux, Konrad, Dr., Studienrat, mit Fam. u. Bed., Hirschberg im 
Riesengebirge, Nirvana — — — — — — — 5 
Miltsch, Elisabeth, Kontoristin, Breslau, Haus Barberina — 1 
Ilntol Ws iisiüs - lsMM öslveii 
m V RRRI 0ünenp^omens«Ie 1L-17 
RR RR R RR R oünsnpromensrle 1 s-17 
100 Lotten, vollständig renoviert, kalt- und rvarm fließendes Nasser, Lader, Appartements, Vestibule, Autoboxen. 
Diner von 2.50 lVlark an. XVein- und Dier-Kestaurant.