
129 
Hensoldt, Rudolf, Kausm., mit Fam., Karlshorst, Dünenschloß 3 
Heubach, Georg, Landwirt, Schloß Holthos b. Grimmen i. P., 
Walfisch — — — — — — — — — — 1 
Hintze, Erna, Berlin, Bismarctstr. 12 — — — — — 1 
Höft, Frau, mit Kind, Stettin, Annaburg — —. — — 2 
Hoffmann, Georg, Kaufm., mit Frau, Breslau, Lunkewitz — 2 
Hülsmann, Franz, Oberstleutnant a. D., mit Fam., Berlin, 
Neptun — — — — — — — — — — 5 
Humke, Georg, Reg.-Oberinspektor, mit Frau, Stettin, Heureka 2 
Haberland, Karl, Dr. jur., Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — —. 1 
Haberland, W. cand. jur., Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — — 1 
Haberland, Georg, Kommerzienrat, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel 1 
Hagen, Wilhelm, Zivilingen., Charlottenburg, Pommernhaus 1 
Hildebrand, Paul, Bauingenieur, Stettin, Splendid — — 1 
Hilf, Oberförster, Eberswalde, Strandburg — — — — 1 
Hirschberg, Siegfried, Kaufm. mit Fam. u. Fräulein, Steglitz, 
Rheingold — —- — . — 6 
Hohenhaus, Franz, Kfm., mit Fam., Berlin, Ostsee-Palast-Hotel 3 
o. Hacht, Jngeborg, Lehrte, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Heuber, Alexander, Volontär, Halensee, Vineta — — 1 
Hang, Reinhold, Musiklehrer, Burg, Moltkestr. 22 — — 1 
Hartig, Kurt, Reg.-Oberlandmesser, mit Fam., Martendorf, 
Annaburg — — 3 
Hoffmann, Otto, Bankrat, mit Fam., Friedenau, Waldstr. 22 3 
Haase, Liselotte, Sekretärin, Schöneberg, Min Ollendeel — 1 
Hänflein, Henry, Bücherrevisor, mit Fr., Breslau, Lotsenstr. 64 2 
Häntzschel, Emil, Direktor, Berlin, Alberti 1 
Hardy, Loo, Schauspielerin, Berlin, Atlantic — . 1 
Heilmann, Hedy, Frau Kaufm., mit Sohn, Berlin, Tanneck — 2 
Hengst, Käthe, Frau, mit Sohn, Pirna i. Sa., Min Ollendeel . 2 
Hertzberg, A., mit Frau, Kolberg, Ostsee-Palast-Hotel — — 2 
Hirsch, Berta, Frau Kaufm., Berlin, Tanneck — — 1 
Hirschfeld, Eugenie, Frau, mit Tochter, Berlin, Agnes — — 2 
Hoffmann, Pauh Kaufm., mit Frau, Berlin, Waterkant . 2 
Iabkowski, Frau, mit Sohn, Eberswalde, Irmela — 2 
Jarres, Marie, Frl., Berlin, Erlenschloß — 1 
Jung, Gustav, Kaufm., Beelitz i. Mark, Vineta — 1 
Jttrich, Marie, Direktors-Ww., Charlottenburg, Mia 1 
Jahnke, Elsa, Berlin, Hohenzollernhof . — 1 
Jolanda, Georg, Berlin, Am Meer — — 1 
Jonatis, Ella, Frau, Frankfurt a. O., Toni . 1 
Jage, Ilse, Dortmund, Eitel-Friedrich — 1 
Kaiser, Wilhelm, Kaufm., mit Frau, Berlin, Hubertus 2 
Kaplan, Paula, Frau, mit Fam. u. Bed., Berlin, Heimdall 5 
Kirstein, Artur, Kaufm., Arnswalde, Splendid 1 
Kirsten, Richard, Fabrikleiter, Stettin, Splendid 1 
Klauß, Edgar, G., Konsul, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — 1 
Königsberger, Wilhelm, ? Ostsee-Palast-Hotel 1 
Köppen, Elsa, Frau, mit Sohn u. Bed., Stettin, Nirvana 3 
Krey, Albert, Fabrikbes., mit Frau, Stettin, Ostsee-Palast-Hot. 2 
Krüger, Karl-Heinz, Student, Friedenau, Haiderose 1 
Kulisch, Ursula, Straßberg, Martha-Elsehaus 1 
Kuhnke, Johannes, cand. theol., Stettin, Pommernhaus 1 
Kummer, Marga, Frau Fabrikant, Berlin, Vineta . 1 
Kunz, Erich, Generalsekr., Schöneberg, Splendid 1 
Koischwitz, Edith, Berlin, Eggebrechtstr. 8 1 
Korbowicz, Georg, Kaufm., Berlin, Eitel-Friedrich — 1 
Kühne, Elsbeth, Frau, mit Sohn, Berlin, Eitel-Friedrich 2 
Kandler, Margarete, Frau, mit Fam., Berlin, Alberti 3 
Kickert, Elly, Sekretärin, Berlin, Vineta 1 
Kebbel, Herrn., Studienrat, mit Fam., Stargard i. P., Neptun 3 
Krause, Katharina, Frau verw. Dr. med., mit Tochter, Berlin, 
Anna Friederike — — — — 2 
Kluge, Clara, Frau, mit Fam., Berlin, Haus Barberina — 3 
Kayser, Elli, Frau, Schöneberg, Reichsadler — — — — 1 
Kayser, Otto, Fabrikbesitzer, Berlin, Strandburg — — — 1 
Kehl, Otto, Kaufm., mit Lina, Berlin, Eitel-Friedrich —— 2 
Kern, Günther-Heinz, Gewerbe-Akadem., Chemnitz, Barbarossa 1 
Kersten, Wilhelm, Kaufm., Münster i. W., Hohenzollernhof — 1 
Kirchert, Erna, Kontoristin, Berlin, Bedastr. 2 —. —. — 1 
Kirsten, Magda, Frl., Berlin, Daheim — — — —, — 
Knabe, Emma, Frau, mit Enkelkind, Berlin, Moltkestr. 17 — 
Knauf, Paul, Ingen., mit Frau, Berlin, Baltischer Hof — — 2 
Koasmichhoff, Michel, Kaufm., mit Fam. u. Begl., Berlin, 
Hubertus — — — — — — — — — — 6 
Köppen, Ilse, Ferdinandshof, Christliches Hospiz — —. —. 1 
Korte, Otto, Studien-Assessor, Berlin, Maria Theresia —, — 1 
Krause, Bertha, Frau, mit Fam., Stettin, Vineta —. —. — 
Krause, A., Kaufm., Charlottenburg, Arminius — — — 1 
Krause, Liselotte, Pasewalk, Christliches Hospiz —. —, — 1 
Krause, Martin, Kaufm., mit Fam., Treptow a. T., Bedastr. 6 3 
Krause, Otto, Direktor, Wilmersdorf, Hubertus — — —1 
Kühn, Gertrud, Pasewalk, Christliches Hospiz —, — 
Kuntze, Wilh., Dr., Assessor, mit Frau, Magdeburg, Hubertus 2 
Liehre, Ilse, Lehrte, Martha-Elsehaus — — —. — — 1 
Leyde, Emil, Ingenieur, Wien, Walfisch — —- —. — — 1 
Lenz, Fritz, Kaufm., mit Fam., Stettin, Germania —, — 4 
v. Lichtenberg, Alex, Professor, mit Frau, Berlin, Walfisch — 2 
Littauer, Erich, Dr. med., Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — — 1 
Lotge, Fritz, Kaufm., Dresden, Hubertus — — — —, — 1 
Lübben, Herbert und Henny, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — 2 
Luttig, Erna, Frl., Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — — — —- 1 
Landgraf, Rudolf, Sattlermeister, mit Frau, Berlin, Egge- 
brechtstraße 5 — — — .— — —. —. —, — 2 
Lehner, Karl, Ingenieur, mit Fam., Frankfurt a. M., Ostsee- 
Palast-Hotel — — —. —. — —. — — — 5 
Leutzsch, Horst, Potsdam, Lucie — — — — — —. — 1 
Lütz, Richard, Hotelbesitzer, Charlottenburg, Treptow — —1 
Lamm, Käte, Frau Diplom-Ingen., mit Fam., Potsdam, Lucie 5 
Liedtke, Alma, Frau Oberpostsekr., mit Fam., Jüterbog, Egge- 
brechtstraße 5 — — —. — — — — —. — 3 
Lavis, Stephie, Frau Fabrikbesitzer, mit Fam., Offenbach a. M., 
Ursula — —, — —. — — —. —. —. — — 3 
Lenssen, Erna, Frau, mit Kindern, Berlin, Möwe — — — 3 
Lüttig, Richard, Kaufm., Halle a. S., Walfisch —. —, — 1 
Lankow, Karl, Kaufm., mit Fam., Naugard, Viktoria Luise — 3 
Lauer, Martha, Berlin, Dresdener Hof —. — — — — 
Laurisch, Otto, Maurermstr., mit Frau, Neukölln, Rolandseck — 2 
Lehmann, Max, Oberlandmesser, mit Fam., Friedenau, Gar ¬ 
tenstraße 26 — — — —, — — — — —. — 3 
Leuschner, Gustav, Kaufm., mit Tochter u. Stütze, Charlotten ¬ 
burg, Waldblick — — — — — —. — —. — 3 
Liebchen, Anny, Kinderfrl., Charlottenburg, Alberti — —1 
Löwinsohn, Lotte, Fr. Kfm., mit Kind, Berlin, Maria Theresia 2 
Lube, Paul, Konrektor, mit Fam. u. Stütze, Breslau, Toni — 5 
Lucke, Walter, Korrespondent, mit Frau, Schöneberg, Haiderose 2 
Ludwig, Bernhard, mit Frau, Stettin, Treptow — — — 2 
TNöhnert, Otto, Fabrikbes., mit Frau, Stargard, Pommernhaus 2 
Mügge, Anni, Lehrte, Martha-Elsehaus — — —, — — 1 
Margendorff, Hans, Dentist, mit Frau, Stettin, Excelsior — 2 
Markus, Alfred, Kaufm., mit Fam. u. Begl., Bernstein i. Neum., 
Hubertus —. — —. — —. — — —, —. — 4 
Marquardt, Alexander, Ingen., mit Fam., Stettin, Pommernh. 3 
Matros, Gertrud, Frl., Berlin, Erlenschloß — — — — 1 
Meyer, Eduard, Kaufm., Berlin Hubertus — — — — 1 
Michelchen, Käte Frl., Berlin, Erlenschloß — — — — — 1 
100 Letten, vollständig renoviert, Kult- uncl vvarmflieüencles Vasser, Läcler, Appartements, Vestibule, Autoboxen. 
Diner von 2.50 lVtarlc an. — Wein- unck bier Restaurant.