
125 
Aus Swirremünde. 
I. Postsendungen nach Berlin. Zur Beschleunigung in 
der Ueberkunft der nach Berlin gerichteten Postsendungen 
wird den Absendern empfohlen, außer der Himmelsrichtung 
fN., W., SO. usw.) auch die Nummer des Zustellamtes (C. 2, 
W. 30, SW. 68 usw.) anzvgeben. 
. Taubstummenkirchensesi. Das diesjährige große 
Kirchenfest für Taubstumme findet in Stettin am 1. August 
statt. Gottesdienst mit Beichte und Abendmahl um ^&gt;12 Uhr 
in der Bugenhagenkirche und um 4 Uhr Nachversammlung 
im Evangelischen Bereinshaus. Auswärtige Taubstumme 
können Eisenbahnfahrtausweise 3. oder 4. Klasse von Herrn 
Malermeister Albrecht, Stettin, Augustaplatz 2 beziehen, 
wenn sie diesem unier Angabe der Eisenbahnausgangsstation 
und der gewählten Klasse 30 Pfennige zur Deckung der Un 
kosten einsenden. 
I. Leibesübungen in den Ferien. Für die hiesigen Berufs 
und Volksschulen sind während der Ferien besondere Stun 
den sestgelegt worden, in denen sie unter Aufsicht des 
städtischen Sportlehrers Leibesübungen 
treiben können. Die Schwimmanstalt steht für Knaben 
Dienstags und Freitags von 9—10 Uhr vormittags, für 
Mädchen Montags und Donnerstags um dieselbe Zeit zur 
Verfügung, der Sportplatz für Knaben Montags und 
Donnerstags 3—5 Uhr nachmittags, für Mädchen um dieselbe 
Zeit Dienstags und Freitags. — Berufsschülerinnen 
ist der Sportplatz Montag und Mittwoch von abends 7 Uhr 
ab, Berufsschulen Dienstag, Donnerstag, Freitag und 
Sonnabend um dieselbe Zeit freigegeben worden. Es ist zu 
wünschen, daß die gebotenen Gelegenheiten fleißig ausge 
nutzt werden. Nach Verabredung mit dem Sportlehrer kann 
auch das Schwimmen mehr berücksichtigt werden. 
Heute ^röffnunL N I » tleute ^röffnunss 
—— 
bleute! * bröfsnunZ: Dien8tn§, clen 6.Mi, 9 Dkir * bleute! 
Seelen -Vbencl: keunion! 
Oie icleckl8te l'an^fläclie! * 8pIen6l6-?ieca6iII^-kan6! * Lekr solide ?5ei8e! 
Ti8cUbe8teI! u n§en erbeten! I i 8 c b b e 8 1 e 11 u n A e n e r b e 1 e n ! 
Oe8ell8cbaftlicbe beitunZ: 
vn. frieclnick Karl Kitter, Vor8. cle8 6o8ton-Oub8 uncl äe8 l'anrtumierLlut^ /VHtteIcleut8clil3ncl. 
b)ie Direktion Ue8 Zplenclicl b!otel8: k. O8ell. 
N o cl o r u e 
Ml ««Mi» 
verloren 
IN der Nähe der Westmole 
schwarze Handtasche mit 
Inhalt. Gegen gute Be 
lohnung abzugeben bei 
Elske, Gartenstr. 31, pt. 
Oute t) ll a Iität 6 n ! 
ie cl riKe Preise! 
! 
!. tz - 
PMI ' ' 
Orobe llirckenstraöe 98. 
- -- - &lt; 
Wil». VW 
, 6artenstra6e 24 
I M M 6 I» 
Nir &gt; 
unä ' 
' ... .. 
iVI i! 
'^''riu^sAlllen Preisen^ ---- 
^VÜ86kl6 
bankt man nickt alle la^e. llaker Zellen 
8ie keim Linlrank bitte ^.ckt auk 
gute yuslitsten u»ll gute lilslissbeitkn, 
lie sick i»» ^11 «Av» I»en ZUir«?i» null 
«k S « I» r» 11» 8vlii i»i sincl 
ü 8 0 ll 6 
kür Damen, Uerren unä Ivincler. 
Mit UlMrkeilU 
lv 1.6 i-n'e r Karlct, neben tier kost.