
Zwinemmiier Mr-Anzeiger 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, 
für den Monat 2 Mark. — Bestellungen bei allen 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstrahe 5. Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Zeitung für den Lade- und Fremdenverkehr im See-und Solbad Swinemünde 
Nr. 8 
Sonntag, den 6. Juni 
1926 
Freiheit ist nur in dem Reich der Töne, und das Schöne blüht nur im Gesang... 
Zum ersten Vundesfest des Pommerschen Provinzial-Sängerbundes in Swinemünde am 5. bis 7. Juni 1926 
Zum ersten Male treffen sich in diesen Tagen 
Sänger aus unserer ganzen Provinz hier irr dem schö 
nen Swinemünde, um machtvoll Zeugnis abzulegen für 
deutsches Lied und deutsches Land. Zwar ist der Gedanke 
des Zusammenschlusses nicht neu; seit 1845 — mitten in jener 
politisch so aufgeregten Zeit — versuchen Pommerns Sänger, 
in Musiktagungen und Musikfesten eine gemeinsame Front 
zu bilden. Aber erst am 16. März 1925 gelang es, Westen 
und Osten zu vereinigen und den P o m m e r s ch e n Pro - 
v i n z i a l - S ä n g e r b u n d zu gründen, d er mit 
rund 6000 Sängern eine mächtige Säule des deutschen Ge- 
samtverbandes bildet. i 
Wir S w-i nemünder Bürger begrüßen aus voll 
stem Herzen fast 2000 Sangesbrüder aus allen Teilen der 
Provinz. Ueber 140 Vereine sind gern dem Rufe der Bun 
desleitung gefolgt. Stadt und Bürgerschaft werden alles 
aufwenden, um ihnen zu beweisen, daß Pommerns j ü n g st e 
Stadt nicht nur an landschaftlicher Schönheit, sondern auch 
an Gastfreundschaft und Liebe zur Gesangeskunst hinter 
keiner zurücksteht. 
Ist doch! der Gesang die elem e n t a r st e, die g e - 
wattigste und dabei die wirklich- menschlichste 
Kunst! Aelter als die Sprache, die schon eine ganze Reihe ver 
standsmäßige Formen voraussetzt. Wie uns allen die Wie 
genlieder der Mutter eher in die Ohren geklungen sind als 
wohlgesetzte Reden, so gehen die alten Gesänge, die An 
fänge religiösen und volksmäßigen Fühlens weit in die Ur 
zeit der Menschheit zurück. Die ersten Quellen aller Religion 
und Geschichte sind Lieder, und die ersten Sänger waren die 
Scher und Propheten ihres Volkes. Gewaltig war in jener 
Zeit ihre Macht, die jetzt Bücher und Tagespresse an sich ge 
rissen haben. Immer aber liegt in einem frischen Lied aus 
Kinderkehlen, in einem kraftvollen Münnerchor auch heute 
noch ein Zauber und eine Macht, die keine Musikkapelle, 
kein Rundfunk auch nur annähernd erreicht. Hier spricht 
das Herz zu Herzen, der Mensch zum Menschen — gemein 
same Lieder sind Bekenntnisse und Gelübde, dis Sänger und 
Zuhörer gleich verpflichten. Immer noch, in den höchsten 
reiigösen, nationalen und persönlichen Feierstunden, gibt das 
Lied die letzte und ergreifendste Weihe. 
Alle anderen Künste erfordern oft recht teure Instru 
mente — nur der Gesang kann jene große Kunst sein, die 
das ganze Volk ausüben kann, da Gott einem jeden Men 
schen ein so wunderbares Instrument mitgegeben hat, so 
leise und schmelzend und zart, so keck und jauchzend, so ernst 
und feierlich und ergreifend, daß alle die taufend und aber 
tausend Violen und Geigen, Orgeln und Klaviere, Trom 
peten und Flöten nur das eine versuchen: die Menschen 
stimme nachzuahmen. Kein größeres Lob gibt es für den 
größten Gcigenkünstler, als wenn man seinen Tönen nach 
rühmt, sie klängen wie — Menschenstimmen! 
Dankbar müssen wir unseren Gesangvereinen dafür sein, 
daß sie uns dieses edelste Material in aller Zeiten Not er 
halten und pflegen. Mögen auch.tausende und zehntausende 
keine Ohren und keinen Sinn haben für die Macht des 
Gesanges, denn 
es strömen des Gesanges"Wellen 
hervor aus nie entdeckten Quellen, — — 
es schwinden jedes Kummers Fallen, 
solang' des Liedes Zauber walten, 
mögen auch Scharen hineilen zum Grammophon und zum 
Rundfunk: mächtiger, lieblicher und ergreifender als all' der 
Tand ist und bleibt der Gesang froher und frischer Menschen! 
Ein Bekenntnis ist jedes Lied, und ein gemein 
sames Bekenntnis will der Pommersche Sänger 
bund sowohl am Sonntag vormittags 11tt&gt; Uhr auf dem 
Großen Markt als nachmitaas 4 Uhr auf dem Sportplatz 
ablegen. Auf dem Großen Markt gelangen das 
Mozartsche Weihelied (O Schutzgeist alles Schönen) 
und die Deutsche Hymne (O Mutter, schmerzensreiche) 
von Francke als Gesamtchöre zur Aufführung. Bei dieser 
Gelegenheit werden auch die Festansprachen gehalten und 
die Fahnen und Banner geschmückt. Auf dem Sport 
plätze werden sich Gesamt- und Einzelchöre abwechfeln 
und ebenfalls Zeugnis ablegen für deutsches Lied 
und deutsches Volk. 
Auch unser „S w i n e m ü n d e r H e i m a t l i e d" von 
Ernst Hauptner (komponiert von Ernst Schmalz) wird von 
Chören unseres Sängeraaues Usedom-Wollin vorgetragen. 
Wir Swinemünder und sonstigen Insulaner sind nämlich 
keineswegs so unmusikalisch, wie man manchmal aus der 
überwältigenden Fülle von Tönen während der Bade 
saison schließen möchte. Daran sind wir unschuldig; wir 
können nichts dagegen tun, wenn sich so viele unserer Gäste 
nur beim Jazzband wohlfühlen. Aber im Winter, wenn wir 
unter uns sind, versammeln wir uns auch gern bei guter 
Musik und vor allem bei gutem Gesang. Schon seit Jahren 
war es Ehrenpunkt für Swinemünde, einigemale im Jahre 
— auch während der Saison — edle Kunst zu pflegen und 
zu hören. Schon 1840 gab es hier große Konzerte, deren 
Programm sich auch heute nicht zu verstecken braucht. 
Jahrelang leitete sie — wenigstens im Sommer — G u st a v 
R e i ch a r d t, der Komponist von „Was ist des Deutschen 
Vaterland?" Die Erträgnisse dieser Konzerte reichten aus, 
einen besonderen Armensonds zu bilden. Später waren es 
der Kantor Stein icke und bis in die neueste Zeit der 
Militürmusikmeister Firchow, die auf das musikalische 
Leben unserer Stadt befruchtend einwirkten. Wieviel 
Klaviere, Geigen, Flöten und dergleichen Instrumente in 
Swinemünde vorhanden sind und eifrig benutzt werden, hat 
die sonst so eifrige Statistik noch nicht erfaßt. Daß aber 
tausende musikalischer Herzen hier vorhanden sind, die sich 
des deutschen Liedes aus tiefster Seele freuen: das wollen 
wir allen unseren lieben Gästen durch zahlreiche Beteiligung 
beweisen.