
SmiltilMer sadc-Ailjciger 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. -Zß oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsg ebü hr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2 Mark. — Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Zeitung für den Vade- und Fremdenverkehr im See-und Solbad Swinemünde 
Nr. 33 
Mittwoch, den 21. Juli 
1926 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 21. bis einschl. 24. Juli 1926 
Mittwoch, den 21. Juli: 
11—12.30 Uhr mittags: Kurkonzert im Großen Familienbad. 
4.30—6.30 Uhr nachmittags und 8.30—9.30 Uhr abends: Kur 
konzert auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
Ab 8.30 Uhr abends: Reunion im Großen Kurhaus-Saal, 
Gesellschafts-Anzug. — Kurgäste frei. 
Donnerstag, den 22. Juli: 
4.30—6.30 Uhr nachmittags: Kurkonzert auf dem Konzertplatz 
vor dem Kurhause. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Opern-Abend mit Opernsängerin Frieda 
Weber-Fleßburg voin Berliner Rundfunk und der Kur 
kapelle im Kurhaus-Saal. 
Freitag, den 23. Juli: 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Theater der Spiele im Kurhaus-Garten. 
Sonnabend, den 24. Juli: 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags: Kurkonzert auf dem Konzertplatz 
vor dem Kurhause. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
8.30— 11 Uhr abends: Kurkonzert auf dem Konzertplatz vor 
dem Kurhause. 
Ab 8.30 Uhr abends: Gesellschaftsabend im Kurhaussaal. 
Dunkler Anzug, zwanglos. 
Mittwoch, den 21. Juli, 8.30 Uhr abds., im Kurhaus-Saal: Reunion 
(Gefellschaftsanzug. Kurkarteninhaber frei!) 
Donnerstag, den 22. Juli, 8.30 Uhr abends, im Kurhaus-Saal: 
Opern-Abend mit Opernsänger Alexander Fleßburg vom Ber 
liner Rundfunk. Kurkarteninhaber 1 Mk., ohne Kurkarte 2 Mk. 
Dienskag, den 20., und Donnerstag, den 22. Juli, nachm. 3 Uhr: 
Insel-Rundfahrt nach der Usedomer Schweiz mit kurzem 
Kaffee-Aufenthalt am idyllischen Wolgastsee mit eleganten 
Prioat-Kraftwagen. Fahrpreis pro Person 3 Mark. Große 
Rundfahrt 5 Mark. Abfahrt vor dem Badeverw.-Gebäude, 
Friedrichstr. 6. Anmeldung bis mittags 12 Uhr bei der Bade 
verwaltung, Schalter 4. 
Regelmäßige Verbindungen mit den Salon-Schnelldampfern 
„Deutschland" und „Berlin": Promenadenfahrt in See: Sonn 
tags 3 Uhr nachm., Montags und Donnerstags 8 Uhr nachm. 
Rach Rügen: Sonntags, Dienstags und Freitags, 6 Uhr vorm. 
Rach Bornholm: Jeden Mittwoch 6.45 Uhr vormittags. 
Jeden Rachmittag 4 Uhr und Abend 8 Uhr: Salonschnelldampfer 
„Rixe" Promenadenfahrt in See. Abfahrtstelle am Bollwerk 
gegenüber der Wasserstraße. 
Täglich im Kurhaus, „Grüner Saal": Fünf-Uhr-Tee. Kapelle 
^teinmann. — Faun-Kasino: Jeden Abend Kapelle Steinmann. 
Sonnabend, den 24. Juli, auf dem Sportplatz an der Gadebusch- 
strahe: Reit- und Fahrturnier. Abends: „Swinemünde in 
Flammen". 
Voranzeige! Großes Kinderfest (29. Juli). 
Mnsikfolgen der Konzerte der Kurkapelle 
am Mittwoch, den 21. Juli 1926. 
4.3V bis 6.3V Uhr nachm. auf dem Konzertplatz vor dem Kurhaus 
1. Empor zum Licht, Marsch Dittmer. 
2. Ouvertüre zur Oper „Die Felsenmühle" . . . Reißiger. 
3. Feierlicher Zug zum Münster aus „Lohengrin" Wagner. 
4. Auf der Wanderschaft, Potpourri Manfred 
5. Ungarische Lustspiel-Ouvertüre Keler-Bela. 
6. Sonnenblume, Intermezzo Eysoldt. 
7. Sternenzauber, Walzer Ohlsen. 
8. Melodie aus der Operette „Fledermaus". . . Strauß. 
8.3V bis V.3V Uhr abends auf dem Konzertplatz vor dem Kurhaus 
1. Brücker-Lager, Marsch Kral. 
2 Ouvertüre zur Oper „Die lustigen Weiber von 
Windsor" Nicolai. 
3. Frühling in Wien Stolz. 
4. Potpourri aus dem Ballett „Puppenfee". . . Bayer 
5. Mailieder, Marsch Lindemann 
Ruhestörungen durch Kraftfahrzeuge. 
In letzter Zeit ist wiederholt festgestellt worden, daß die 
Führer von Kraftwagen und Krafträdern durch über 
mäßiges und überflüssiges hupen die nächtliche Ruhe der 
Straßenanwohner gestört haben. 
Die Polizeiverwaltung sieht sich deshalb im Inter 
esse der Ruhe und Ordnung des Badeortes veranlaßt, 
die Kraftfahrzeugführer vor der Begehung von Ruhestörun 
gen durch hupen ernstlich zu verwarnen und daraus auf 
merksam zu machen, daß die Hupe nur zu kurzen War 
nungszeichen benutzt werden darf, deren Klangfarbe und 
Klangstärke so beschaffen sein müssen, daß im Gefahrbereich 
befindliche Personen gewarnt, im weiteren Umkreis befind 
liche Personen aber nicht belästigt werden dürfen und daß 
insbesondere die Benutzung von hupen und sonstigen Sig 
nalinstrumenten zur Abgabe von andern als Warnungs 
zeichen, insbesondere von Rufzeichen innerhalb geschlossener 
Ortsteile verboten ist. Das Abgeben von Hupensignalen 
ist daher nur in den Fällen zulässig, wo es der Verkehr drin 
gend erfordert. 
Swinemünde, den 19. Iuli 1926. 
Die Polizeiverwaltung. Dr. Leschke.