
ZwiiltllMkr Me-Alyeigkl 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2 Mark. — Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See-und Solbad Swinemünde 
Nr. 15 
Dienstag, den 22. Juni 
1926 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 22.bis einschl.26.Juni1926 
Konzerte und Beran st altun gen. 
Kurkapelle: Dirigent Obermusikmeister Fleßburg. 
Dienstag, den 22. Juni: 
4.30—6 Uhr nachmittags und 8—9 Uhr abends: Kurkonzert 
auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
9—11.30 Uhr abends: Kurkonzert im Kurhaus-Restaurant. 
Mittwoch, den 23. Juni: 
4.30—6 Uhr nachmittags und 8—9 Uhr abends: Kurkonzert 
auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
9—11.30 Uhr abends: Kurkonzert im Kurhaus-Restaurant. 
^9—12^ Uhr abends: Reunion, Gesellschaftsanzug. 
Donnerstag, den 24. Juni: 
9—11.30 Uhr abends: Kurkonzert im Kurhaus-Restaurant. 
Freitag, den 25. Iuni: 
4.30—6 Uhr nachmittags und 8—9 Uhr abends: Kurkonzert 
. - auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
9—11.30 Uhr abends: Kurkonzert im Kurhaus-Restaurant. 
Sonnabend, den 26. Juni: 
4.30—6 Uhr nachmittags und 8—9 Uhr abends: Kurkonzert 
auf dem Konzertplatz vor dem Kurhaufe. 
9—11.30 Uhr abends: Kurkonzert im Kurhaus-Restaurant. 
^9—12 Uhr abends: Gesellschafts-Abend. Dunkler Anzug, 
zwanglos. 
Mittwoch, den 23. Juni: 
Im Großen Kurhaussaal: Reunion. Gesellschaftsanzug. Lei 
tung: Heinz Fürstenberg. Eintritt für Kurgäste frei! Ohne 
Kurkarte 1 Mark. 
Sonnabend, den 26. Iuni: 
Im Großen Kurhaussaal: Gesellfchaftsabend. Dunkler Anzug 
erbeten. Eintritt 1 Mark mit Kurkarte, ohne 1,50 Mark. 
Dienstag, den 22. und Donnerstag, den 24. Iuni, nachm. 3 Uhr: 
Insel-Rundfahrt nach der Usedomer Schweiz, mit kurzem 
Kasfeeaufenthalt am idyllischen Wolgastsee, mit eleganten 
Privatkraftwagen. Fahrpreis pro Person 3 Mark. --- Ab 
fahrt vor dem Badeverwaltungsgebäude, Friedrichstraße 6. 
Anmeldung bis mittags 12 Uhr bei der Badeverwaltung, 
Schalter 4. 
Jeden Sonntag, nachmittags von 3 bis 6 Uhr: Promenadenfahrt in 
See mit Salon-Schnelldampfer „Deutschland". Abfahrtstelle: 
Rathausplatz. Musik und Tanz an Bord. 
Täglich im Kurhaus, „Grüner Saal": Fünf-Uhr-Tee. Kapelle 
Steinmann. 
Faun-Kasino: Jeden Abend Kapelle Steinmann. 
Voranzeige: Am 11. Juli: „Swinemünder Ruderregatta". 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Uebertrag: 6950 
Aeffcke, Albert, Guts- u. Fabrikbes., mit Enkel, Gut Aglt-Torney 
bei Stettin, Seeschloß — — — — — — — — 2 
Althaus-Wyß, O., Kfm., mit Frau, Basel, Ostsee-Palast-Hotel — 2 
Abraham, N., Fabrikbesitzer, mit Hausdame, Charlottenb., Erika 2 
Böger, Frieda, Frau, Berlin, Eitel-Friedrich — — — — 1 
Bergert, Willy, Lichtenstein i. Sa., Haus Emden —, — — 1 
Bahrstadt, Wilhelmine, Witwe, mit Tochter, Magdeburg, Silesia 2 
Balk, Lilli, Frau, Berlin-Steglitz, Pommernhaus — — — 1 
Baluziger, Clara, St. Gallen, Splendid — — — — — 1 
Barnit, Alfred, Kfm., mit Frau, Wilmersdorf, Hubertus — — 2 
Bauer, Fritz, Oberpostpraktikant, mit Frau, Osterburg, Gade- 
buschstraße 14 — — —, — — — — — — 2 
Bauer, Charlotte, Frau, Königsberg i. Pr., Lindenstraße 4 — 1 
Berkholz, Paul, mit Frau, Eberswalde, Steinbrückstraße 28 — 2 
Blandau, Otto, Kaufmann, Stettin, Central-Hotel — — — .1 
Born, Walter, Kfm., mit Frau, Hirschberg i. Schl., Balt. Hof — . 2 
Breetzke, Dr., Rechtsanwalt, mit Frau, Stettin, Baltischer Hof 2 
Bütow, Arthur, Kfm., Berlin, Preuhenhof — — — — 1 
Bunk, Max, Assistent, mit Frau, Dresden, Königsstraße 11 — 2 
Behr, Anni, Wilhelmshaven, Schweriner Hof — — — — 1 
Bohnert, Helene, Sozial-Beamtin, Zittau, Bismarckstr. 10 — 1 
Böhnisch, Agnes, Breslau, Eitel-Friedrich — — — — — 1 
Behrendt, Theodor, Kfm., mit Frau, Stettin, Vineta — —.2 
Brandt, Walter, Architekt, mit Frau, Berlin, Vineta — — 2 
Bernsee, Carl, Gutsbesitzer, mit Frau, Kladow, Europäischer Hof 2 
Blaßmann, Willy, Kfm., Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Borkowski, Otto, Kfm., Weißenfels, Europäischer Hof — — 1 
Bredow, Paul, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Lotsenstraße 21 2 
Brünning, Otto, Kfm., Berlin, Preußenhof —. — —. — 
Buchholz, Elfriede, Stettin, Jeschkes Hotel — — — — — 
Verger, Ludwig, Dr., Dipl.-Jng., Charlottenburg, Hubertus —. 1 
von Besser, Dora, Privatsekretärin, Königsberg i. Pr., Neptun 1 
Beller, Karl, Kfm., mit Frau, Altenburg i. Thür., Haus Reinke 2 
Boluminski, Frida, Berlin, Dünenschloß — — —_ — — 1 
Brehmer, Hedwig, Frau, Berlin-Friedenau, Germania — — 
Bröking, H. G., Kfm., mit Tochter, Gevelsberg i. W., Hohenst. 2 
Buschbeck, Herbert, cand. med., Dresden, Pomm. Erholungsh. 1 
Banski, Max, Kaufmann, Frankfurt a. M., Walfisch —. 1 
Bante, W., Maler, Berlin, Kaiser Wilhelm — — —— 1 
Berlin, Eugen, Verlags-Buchhändler, mit Frau und Stütze, 
Leipzig, Strandburg — — — — — — — — 3 
Blinkiewicz, Marg., Frau, mit Sohn, Stettin, Hardenbergstr. 6 2 
Braun, Käthe, Frau, mit Sohn, Berlin, Luise — — — —&gt;2