
ZMilkmündtr Mr feiger 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2 Mark. — Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstaltcn und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenve rkehr im See-und Solbad Swinemünde 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 17. bis einschl. 23. Juli 1926 
Sonnabend, den 17. Juli: 
-1.30—6 Uhr nachmittags: Kurkonzert auf dem Konzertplatz 
vor dem Kurhause. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
8:30 Uhr abends: Trumpf-Ball im Kurhaus-Saal. (Dunkler 
Anzug, zwanglos). 
8.30— 11 Uhr abends: Die berühmte Glazeroff-Truppe im 
Kurhaus-Garten. 
Sonntag, den 18. Juli: 
11—12.30 Uhr oorm.: Kurkonzert im Großen Familienbad. 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags: Kinderfest im Kurhaus-Garten. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
8.30— 10.30 Uhr abds.: Italienische Rächt im Kurhaus-Garten. 
8.30 Uhr abends: Viktor-Holländer-Abend im Kurhaus-Saal. 
Montag, den 1g. Juli: 
11—12.30 Uhr vorm.: Kurkonzert im Großen Familienbad. 
Lustige Wettspiele. 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags: Kurkonzert auf dem Konzertplatz 
vor dem Kurhause. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 abends: Alt-Heidelberg-Aest im Kurhaus-Saal. 
8.30— 11 Uhr abends: Kurkapelle und Vorführungen des 
Jiu-Jitsu-Meisters L. Rahn im Kurhaus-Garten. 
Dienstag, den 20. Juli: 
11—12.30 Uhr mittags: Kurkonzert auf dem Konzertplatz im 
Kurpark. 
j 4.30—6.30 Uhr nachmittags: Kurkonzert auf dem Konzertplatz 
vor dem Kurhause. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Theater der Spiele im Kurhaus-Saal. 
8.30— 11 Uhr abends:Bunte Tänze, Dehil Arendt u. Walter 
Kujawski, im Kurhaus-Garten. 
Mittwoch, den 21. Juli: 
11—12.30 Uhr mittags: Kurkonzert im Großen Familienbad. 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags und 8.30—9.30 Uhr abends: Kur 
konzert auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
Ab 8.30 Uhr abends: Reunion im Großen Kurhaus-Saal, 
Gesellschafts-Anzug. — Kurgäste frei. 
Donnerstag, den 22. Juli: 
4.30—6.30 Uhr nachmittags: Kurkonzert auf dem Konzertplatz 
vor dem Kurhause. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
I 8.30 Uhr abends: Opern-Abend mit Opernsänger Alexander 
Fleßburg vom Berliner Rundfunk und der Kurkapelle 
im Kurhaus-Saal. 
Freitag, den 2Z. Juli: 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Theater der Spiele im Kurhaus-Garten. 
Sonnabend, den 17. Juli, 8.30 Uhr abends, im Kurhaus-Garten: 
Die berühmte Glazeroff-Truppe (14 Pers.) in ihren Original- 
Tänzen. Kurkarteninhaber Programm 20 Pfg., ohne Kurkarte 
Programm 50 Pfennig. 
Sonnlag, den 18. Juli, 8.30 Uhr abends, im Kurhaus-Saal: 
Viktor-Holländer-Abend. 
430 Uhr nachmitt.: Kinderbelustigungen im Kurhaus-Garten. 
Kurgäste frei! 
8.30 Uhr abends: Italienische Rächt im Kurhaus-Garten. 
Kurgäste frei! 
Sonntag, den 18. Juli, vormitt.: Deutsche Gesellschaft zur Rettung 
Schiffbrüchiger. Vorführung der Raketenapparate u. sonstigen 
Rettungsgeräte aus dem Oststrande am Fuß der Westmole, 
verbunden mit einem Opfertag, um die Geldmittel zur Erhal 
tung und Beschaffung von Rettungsgeräten zu ennöglichen. 
Montag, den IS. Juli, 11 Uhr vormittags, Großes Familienbad: 
Lustige Wettspiele. 
8.30 Uhr abends im Kurhaus-Garten: Vorführungen des 
Jiu-Jitsu-Meisters Erich Rahn. Kurorchester. Kurgäste Pro 
spekt 20 Pfg., ohne Kurkarte 50 Pfg. 
8.30 Uhr abends, im Kurhaus-Saal: Alt-Heidelberg-Fest. 
Dienstag, den 20. Juli, 8.30 Uhr abends, im Kurhaus-Garten: 
Bunte Tänze (Dehil Arendt — Walter Kujawski.) Kurkarten 
inhaber Programm 20 Pfg., ohne Kurkarte Programm 50 Pfg. 
Konzertkarten haben keine Gültigkeit. 
Mittwoch, den 21. Juli, 8.30 Uhr abds., im Kurhaus-Saal: Reunion 
(Gesellschaftsanzug. Kurkarteninhaber frei!) 
Donnerstag, den 22. Juli, 8.30 Uhr abends, im Kurhaus-Saal: 
Opern-Abend mit Opernsänger Alexander Fleßburg vom Ber 
liner Rundfunk. Kurkarteninhaber 1 Mark, ohne Kurkarte 
2 Mark. 
Dienstag, den 20., und Donnerstag, den 22. Juli, nachm. 3 Uhr: 
Insel-Rundfahrt nach der Usedomer Schweiz mit kurzem 
Kaffee-Aufenthalt am idyllischen Wolgastsee mit eleganten 
Prioat-Kraftwagen. Fahrpreis pro Person 3 Mark. Große 
Rundfahrt 5 Marl. Abfahrt vor dem Badeverw.-Gebäude, 
Friedrichstr. 6. Anmeldung bis mittags 12 Uhr bei der Bade 
verwaltung, Schalter 4. 
Regelmäßige Verbindungen mit den Salon-Schnelldampfern 
„Deutschland" und „Berlin": Promenadenfahrt in See: Sonn 
tags 3 Uhr nachm., Montags und Donnerstags 8 Uhr nachm. 
Rach Rügen: Sonntags, Dienstags und Freitags, 6 Uhr vorm. 
Rach Bornholm: Jeden Mittwoch 6.45 Uhr vormittags. 
Jeden Rachmittag 4 Uhr und Abend 8 Uhr: Salonschnelldampfer 
„Rixe" Promenadenfahrt in See. Abfahrtstelle am Bollwerk 
gegenüber der Wasserstraße. 
Voranzeige! Großes Kinderfest (2g. Juli). 
(Aenderungen vorbehalten?) 
Nr. 3V 
Sonntag, den 18. Juli 
1926