
295 
Swinemilnder Badeleben. 
Von der Sommerkönigin und anderem. 
Es ist eine Menge zu erzählen von den letzten zwei 
Tagen des Swinemünder Badelebens. Eine Sommer- 
königin zu wählen ist immer eine heikle Aufgabe. Er 
stens sind die Geschmäcker verschieden, und nur zu leicht 
trüben Sympathien das objektive Urteil, was begreiflich ist, 
da es sich um ein schönes junges Mädchen handelt. Darum 
wird nur zu leicht bei solchen Wahlen, wenn das Urteil ver 
kündet wird, der Ruf „Schiebung" laut. In Swinemünde 
hatte man eine derartig seriöse Jury zusammengestellt, daß 
jeglicher Zweifel an ihrer Objektivität von vorn herein aus 
geschlossen war. Es schritten mit ernster Miene an die 
Arbeit die Herren Korvettenkapitän Zander, Rittmeister 
Dulieux (vom Tennisklub Blauweiß, Berlin), Bürgermeister 
Dr. Leschke und Kurdirektor Stolpmann. Und wirklich war 
ihr Amt schwer genug. Atemlose Spannung herrschte im 
Raume, während das Urteil geboren wurde. Würde das 
Dämonisch-Mondäne den Sieg erringen, oder das Lyrisch- 
Sinnige, oder das Jugendlich-Sportliche? Würde Zopf oder 
Bubikopf die Königskrone tragen? Aber siehe da, die Un 
schuld siegte. Als das Urteil verkündet wurde, daß Lilly 
Feindt zur Sommerkönigin gewählt war, tobte ein ein 
stimmiger jubelnder Beifall durch den Saal, und auch nicht 
der allerleiseste Widerspruch regte sich. Die junge Majestät 
wurde mit kostbaren Kristallsachen beschenkt und sah sehr 
lieblich aus, als sie, mit einer Krone aus Heckenrosen ge 
schmückt, eine Ehrenrunde tanzte. Die große Frage aber, ob 
Zopf oder Bubikopf für eine Königin besser taugen, ist auch 
in Swinemünde nicht gelöst worden, denn Cilly Feindt's 
Locken sind bekanntlich noch offen. 
Am Sonntag Abend hielt, wie schon berichtet, Graf 
Luckner einen Werbevortrag im Kurhausgarten. Vielen 
war es sicher vom höchsten Interesse, die persönliche Bekannt 
schaft des Seehelden zu machen. Denn was in diesem Ab 
kommen des alten Geschlechtes lebendig ist, ist echtes Pira 
tenblut, wie wir es in manchen Seeräuberbüchern kennen 
gelernt haben, die wir in der Jugend mit klopfendem Herzen 
lasen. Man wird selber ein Junge, wenn man hört, wie der 
Graf von „seinen Jungs" erzählt. Man muß diesem Mann 
vom ersten Augenblick an gut sein, und sicher ist in vielen 
gestern abend der Wunsch rege geworden, sie könnten bei der 
Weltreise des Grafen mit dabei sein. Leider war der Vor 
trag nicht so vom Wetter begünstigt, wie man gewünscht 
hätte. Denn da der Himmel offenbar meinte, er dürfe einen 
Seebären nicht verzärteln, steuerte er einen Gewitterregen 
bei. Leider hatte der Graf erst zwei Tage vorher sein Kom 
men telegraphisch angesagt, sodaß sich der Kurhaussaal, der 
schon seit Wochen vorher im Rahmen der „Swinemünder 
Woche" belegt war, nicht im letzten Augenblick frei machen 
ließ. Dort war das Tanzturnier des Reichsverbandes 
zur Pflege des Gesellschaftstanzes angesetzt, und da die Tur 
nierleitung und viele Tanz-Paare von auswärts gekommen 
waren, ließ sich die Veranstaltung unmöglich verschieben. 
Wäre uns Sonntag ein schöner Sommerabend beschert ge 
wesen, so hätte Graf Luckner sicher ein Auditorium gehabt, 
welches kein Saal hätte fassen können. Aber die gekommen 
waren, ließen sich vom Wetter nicht anfechten, und als der 
Regen anhielt, zogen Graf und Zuhörer unter die gedeckte 
Terrasse, wo der Vortrag vor einer dichtgedrängten begei 
sterten Menge zu Ende geführt wurde. 
Das Tanzturnier des Reichsverbandes brachte sehr 
interessante Bilder und Momente. Es wurden nach sehr 
sorgfältiger Ausscheidung folgende Resultate verkündet: In 
der Bäderklasse 1. Paar Herr und Fräulein Wittner (Ber 
lin), 2. Paar Herr Wolff und Fräulein Schaubecker (Berlin), 
3. Paar Herr und Frau Boehme (Dresden). Verbands 
klasse 1. Paar Herr Waldmann und Fräulein Taniewski 
(Berlin), 2. Paar Herr Kulsen und Fräulein Grete Reusser 
(Dresden). Wem die wiederholte Beteiligung Dresdens 
am Ergebnis ausfällt, dem sei bemerkt, daß Dresden gegen 
wärtig an tänzerischen Anregungen sehr viel bietet, sodaß 
es beinahe als der Hauptort Deutschlands für den Tanz 
sport angesehen werden kann. 
*— Pommerfcher Fuhartilleristentag in Swinemünde. 
Der Landes-Verband Pommern des Waffenrings der Deut 
schen Schweren Artillerie ladet hiermit alle ehemaligen 
schweren Artilleristen zu einem General-Appell am 
5. September 1926 in Swinemünde ein. Anfragen 
und Anmeldungen, auch zu dem am 4. 9. stattfindenden Be 
grüßungsabend der Kameraden des ehemaligen Regiments 
von Hindersin, zu dem alle Kameraden anderer Regimenter 
eingeladen sind, wolle man spätestens bis 8. 8. 26 an Kame 
rad Büroinspektor Höpfner, Stettin, Stephansallee 68 
richten! Kameraden, nehmt Anschluß an den Landes-Ver 
band Pommern Eurer alten, schönen, stolzen Waffe! — 
Zu — gleich! 
D. 
sie/' 'OZrtt-'/'te 
cunlll. WM 
OartenstraLe 24 
L I NR m 6 I» 
kür TaZe und IVoeiien 
und 
LU soliden Preisen. 
llotel MiM llol 
voHwerk 3S 
NontktA- 8V2 II In'. 
MlNllikli-MW 
Färberstraße 55, 2 Tr. 
tä^licb 10 — 12, 3—8 llbr. 
KlkvL 8, 
boobparterre, links, 
AkAenüber den Kolonnaden. 
llsMnikn - llsutling 
vissensebaktlieb 
tztiologik 
L » A « n 
8 v I ken 
V 0 l II 6 II III 0 
Wiii»M» M IMIIesiM 
6 1'8t 61' Hl 1'111611 
Mlolis-UMiie pnnnn krntv Alsm-llrasme 
bindenstraOe 12. UlUlLt priedriebstralle 35. 
Kindermilch 
v Trockenfütterung i. 1-Ltr.» 
und V^-Ltr.-Zlasch. frei Haus. 
Yoghurt 
ist ein Kräftigungs-Mittel, 
empfohlen von Professoren 
und Aerzten. Vereinigt 
Wohlgeschmack und ist 
von hohem Nährwert. 
Molkerei 
UM MWO 
Gartenstraße 6. Fernr. 505. 
LiesklMiliWel 
üullilisnlUung V. rril28ülk. 
2.