
Smnemml-er Mt-Alyeigrr 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, A n z e i g e n g e b ü hr e n für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2 Mark. — Bestellungen bei allen j am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Zeitung für den Sode- und Fremdenverkehr im See-und Solbad Swinemünde 
Nr. 19 
Donnerstag, den 1. Juli 
1926 
Dampfschiffs-Bollwerk — Abfahrt des Salonschnelldampfers „Berlin". 
3. 
4. 
5. 
6. 
7. 
8. 
2. 
3. 
4. 
5. 
4. 
5. 
6. 
7. 
8. 
Rassel. 
Flotow. 
Rauhut. 
Friedemann. 
Wagner. 
Hasse. 
Strauß. 
Blon. 
dem Kurhaus 
Quäschling. 
Lortzing. 
Detert. 
Ziehrer. 
Meier. 
Von 8 bis 0 Uhr abends auf dem Konzertplatz vor 
1. Mein Vaterland — mein Stolz! Marsch . . 
Ouvertüre z. Oper „Der Waffenschmied" . . 
Gebirgsklänge, Ländler 
Meerleuchten, Walzer 
Ruhm und Ehr'! Marsch 
Schachfreunde treffen sich im Nebenzimmer des Lesesaals der Bade 
verwaltung. 
Lesesaal der Badeverwaltung im Kurhaus, Eingang unter den 
Kolonnaden. 
Tattersall: Fontanestraße. — Reitpferde. — Wagenpferde. 
, Adam. 
" Delibes. 
. Bizet. 
. Wagner. 
. Friedemann. 
. Ziehrer. 
. Blon. 
Freitag, -en 2. Juli L926. 
4.30 bis 6.30 Uhr nachm. aus dem Konzertplatz vor dem Kurhaus 
1. Mit Eichenlaub und Schwertern, Marsch . . Blon. 
2. Ouvert. z. Op. „Der Postillon v. Lonjumeau" 
3. Valse lento u. Pizzicato a. d. Ballett „Sylvia' 
Potpourri aus der Oper „Carmen" . . . 
Ouvertüre zur Oper „Tannhäuser" . . . 
Heimkehr vom Ball, Intermezzo .... 
Nachtschwärmer, Walzer 
Die Freundschaftsflagge, Marsch .... 
Donnerstag, den 1. Juli 1926 
4.30 bis 0.30 Uhr nachmittags im K n r h a u s - G a r t c n 
1. Mit vereinten Kräften, Marsch 
2. Ouvertüre z. Op. „Martha" . 
Frühlingsgruß, Gavotte . . 
Slavische Rhapsodie .... 
Ouvertüre z. Oper „Rienzi" 
Die Jagd, Marsch-Rondo . . 
Du und Du, Walzer .... 
Unter dem Siegesbanner, Marsch 
Musikfolgen der Konzerte der Kurkapelle am 1. und 2. Juli 1926 
Dirigent: Kurkapellmeister Obermusikmeister Alexander Fleßburg.