
172 
Simons, Richard, Ingenieur, mit Fam., Friedenau, Lotsenstr. 42 3 
Sonntag, Carl, Kfm., Gr. Deuben bei Leipzig, Preuhenhof — 1 
Sperling, Paul, Studienrat, mit Frau, Berlin, Kl. Markt 6 — 2 
Spickert, Emil, Justizinspektor, mit Frau, Dramburg, Berolina 2 
Scheunert, Alfr., Obering., mit Fam., Charlottenb., Dünenstr. 36 4 
Schnapp, Lissy, Berlin, Gartenstrahe 18a — — —. — — 1 
Schneider, Otto, Lehrer, Gräfenthal i. Th., Trapp — — — 1 
Schwan, Walter, Kfm., mit Fam., Berlin, Weidenstr. 7 — — 3 
Schultz, Gerda, Sekretärin, Berlin, Min Ollendeel — — — 1 
Schade, Martha, Frau, mit Kind, Neukölln, Hubertus — — 2 
Schadendorff, Hugo, Ingenieur, Uelzen, Atlantic — — — 1 
Schaefer, Johannes, Dr. med., Arzt, Berlin, Freia — — — 1 
Schnirch, Heinrich, Fabrikbes., mit Frau, Jägersdorf in Schles., 
Friedrichstraße 14a — — — — — — — — 5 
Schönermark, Luise, Pastoren-Witwe, mit Sohn, Strehlen 
i. Schles., Bedastraße 8 — — — — — — — — 2 
Schönherr, Else, Geschäftsinhaberin, Stettin, Christi. Hospiz — 1 
Schulz, Hellmuth, Landwirt, Schmölen, Bismarckstr. 3 — — 1 
Schulz, Siegfried, Major a. D., Dresden, Walfisch — — — 1 
Schwiderski, Carl, Dentist, Märk. Friedland, Eitel-Friedrich — 1 
Schenkrisch, Marianne, Fräulein, Dresden, Preußenhof — 1 
Schmidt, Erna, Schwester, Schulstraße 42 — — — — 1 
Schrum, Hans, Kfm., Leipzig, Preußenhof —- — — — 1 
Schulz, Karl, mit Fam., Berlin, Färberstraße 1 — — — 3 
Stieber, Rudolf, Berlin, Lotsenstr. 61 — — — — — 1 
Straube, Otto, Geschäftsführer, mit Frau, Stargard i. P., 
Sonnenschein — — — — — — — — — — 2 
Teske, Hans Joachim, Berlin, Martha-Elsehaus — — — 1 
Tappe, Erich, Amtsgerichtsrat, mit Frau, Wittstock, Walfisch — 2 
Teske, Hans, Joachim, Berlin, Martha-Elsehaus — — — 1 
Thiele, Paul, Musiklehrer, mit Frau, Berlin, Bedastr. 8 — — 2 
Tietze, Edith, Fürstenwerder, Marianne — — — — — 1 
Tscharntke, Erich, Studiendirektor, mit Fam., Lüben i. Schl., 
Aegir — — — — — — — — — — — 6 
Uhlig, W., Studienrat, mit Frau, Bischofswerda, Gartenstr. 18a 2 
Uhlmann, Karl, Gornsdorf i. E., Irmela — — — — — 1 
Vogler, Julius, Kfm., mit Fam., Berlin, Luise — — — 3 
Vomacka, Hilde, Berlin, Irene — — — — — — — 1 
Dachs, Lina, Berlin, Hohenstaufen — — — — — — 1 
Wachs, Georg,. Kfm., Berlin, Hohenstaufen — — — — 1 
Willert, Carl, Kfm., mit Fam., Charlottenburg, Strandburg — 3 
Winkler, Richard, Kfm., mit Fam., Limbach i. Sa., Haiderose 3 
Wischner, Heinz, Bad Elster, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Walcha, Wolfgang, Prokurist, Siebenleha i. Sa., Eden — — 1 
Walter, Gertrud, Frau Kfm., mit Tochter, Charl., Seeblick — 2 
Wilberg, Franz, Privatier, mit Fam., Dresden, Wartburg — 4 
o. Wedderkop, Magnus, Major, Stargard i. P., Schloß-Hotel — 1 
Wirschulsky, Helene, Frau, mit Begl., Leipzig, Schloß am Meer 2 
Wolfsfeld, Liselotte, Berlin, Melanie — — — — — 1 
Wanderscheck, Frau Dr., mit Fam., Dresden, Waterkant — — 3 
Wall, Isabella, Frl., Stockholm, Agnes — — — — — 1 
Weber, Gernot, Berlin, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Weise, Anny, Filialleiterin, Berlin, Viktoriastr. 10 — — — 1 
Wernicke, W., Wilmersdorf, Wikinger Hof — — — — 1 
Wienholz, Elis., Buchhalterin, Anklam, Gadebuschstr. 32 — — 1 
Wildhagen, Kammersänger, München, Splendid — — — 1 
Milmersdorfer, Anton, Fabrikbes., mit Frau, Mülsen, Bez. 
Glauchau, Atlantic — — — — — -— — — 2 
Wolske, Karl, mit Frau, Studnig, Bismarckstr. 6 — — — 2 
Wolsky, Wilhelm, Kassew-Obbrsekr., mit Frau, Schivelbein, 
Bismarckstraße 6 — — — — — — — — — 2 
Flicker, Sophie, Lehrerin, Hannover, Eitel-Friedrich — — 1 
Zadlick, Leo, Fabrikant, mit Fam. u. Frl., Berlin, Alice — 5 
Summe 14 491 
Hiervon Kurgäste 8 390 
Passanten 6101 
Verzogen: Laßmann, Erich, Arzt, Laban, von Gretel nach 
Meereswarte. — Kadisch, Frau, mit Sohn, Berlin, von Luise nach 
Billa Am Meer. — Thiel, Fritz, Gastwirt, mit Tochter, Steglitz, 
von Sccschloß nach Hotel Elisabeth. — Wichstock, Johanna, Frau, 
Neukölln, von Villa Meta nach Neuestraße 61. — Wünsch, Con 
rad, Oberstleutnant a. D., Schlachtensee, von Krüger nach See 
blick. — Busold, Waldtraut, Frau, mit Fam., Eberswalde, von 
Prinz Eitel-Friedrich nach Meereswarte. — Franke, Hulda, Frau, 
Steglitz, von Elisabeth nach Möwe. — Graichen, Gertrud, Frau 
Oberamtmann, Seehausen, von Walfisch nach Fresena. — Koch, 
Frau mit Sohn, Berlin, von Vineta nach Meeresstille. — Kortüm, 
Hellmut, Dr. med., Pankow, von Erika nach Augustastraße 11. 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 22 muß es heißen: Banke, Hela, 
Oberstleutnant-Gattin, mit Sohn, Friedenau, Helios, nicht Baute. 
— In Nr. 25 muß es heißen: Koeltze, Georg Wilhelm, Bank 
beamter, mit Frau Hedwig, Schöneberg, Villa Hedwig (Haus 
Lunkewitz) 2. 
Aus Swinemünde. 
s. Frau Frieda Weber-Fleßburg, die heute Donnerstag 
abend für den Bunten Abend im Kurhaus ihre Mitwir 
kung zugesagt hat, ist in Swinemünde keine Unbekannte 
mehr. Obwohl sie in Swinemünde noch nicht persönlich ge- 
gesungen hat, gibt es doch heute Swinemünder genug, die 
den Berliner Rundfunk hören und den Rundfunkfreunden 
ist der Name dieser Künstlerin auf das Vorteilhafteste be 
kannt. Denn die reinen Koloraturen der Frau Weber-Fleß- 
burg gehören zu den schönsten Genüssen, die man vom Rund 
funk beschert bekommt. Auch die vielen Berliner Rundfunk 
freunde, welche z. Zt. in Swinemünde sind, werden sich 
freuen die Künstlerin persönlich kennen zu lernen, denn trotz 
der vollkommensten Detektoren ist es immer noch ein gewal 
tiger Unterschied, ob man Koloraturen aus der Hörmuschel 
oder ohne zwischengeschalteten Apparat aus dem Munde der 
Künstlerin direkt vernimmt. Frau Weber-Fleßburg ist 
übrigens eine Nichte des Leiters unserer Kurkapelle. 
I. Lieder-, Balladen-, Klavier-Abend Josefiak. Wir 
weisen noch einmal auf den Konzertabend des Tenors Ed 
mund Josefiak und des Pianisten Karl Otto hin, der 
am Freitag dieser Woche im Kurhaus stattfindet. Die 
„Niederbarnimer Ztg." schreibt über Edmund Josefiak: 
Seine Kunst hat sich verfeinert. Sein Organ ist geschmeidi 
ger und klangvoller geworden. Er besitzt ein weit entwickel 
tes Darstellungsvermögen, das seine Kräfte aus einer glück 
lichen Mischung von Musikalität und Geistigkeit zieht. Der 
Beifall war groß. — Als Liedersänger hat sich Edmund 
Jrsefiak bereits einen Namen gemacht. Auch gab er wieder 
einen Hugo-Wolf-Abend. Der schöne durchgeistigte Vortrag 
des Sängers nimmt immer wieder für ihn ein. Der Beifall 
war sehr stark. 
I. Berliner Sonntagszüge an die Ostsee. Die Reichsbahn 
direktion Berlin läßt in letzter Zeit immer häufiger die Sonn- 
tagsfonderzüge verkehren, die sich bei der Berliner Bevölke 
rung wegen ihrer Billigkeit und den vielen Annehmlichkeiten, 
die sich durch sie bieten, immer größerer Beliebtheit erfreuen. 
So fuhr am letzten Sonntag einer dieser Züge, 16 Wagen 
stark, nach Swinemünde, Ahlbeck und Herings 
dorf, den Berliner „Vororten" an der Ostsee. Ueber 1000 
?araäs-0ak6 
8 L » vIN ü n &lt;l v 8 1 » &lt;1 t 
an cker vainpker-^nleg^telle. 
un«l »den«!«: 
Konzert! 
iii i i i i irii I &gt; &gt; &gt;