
131 
Sandmann, Georg, Kaufm., Berlin, Eitel-Friedrich — — 1 
Sauermann, Auguste, Krankenpflegerin, Berlin, Schwerin. Hof 1 
Seidel, Walter, Kaufm., mit Frau u. Bed., Greiz, Alberti 3 
Seifert, Erna, Frau, mit Tochter, Berlin, Vielliebchen — 2 
Severin, Hans, Prokurist, mit Fam. u. Bed., Berlin, Helene — 4 
Schauer, Walter, Kaufm., Salzwedel, Excelsior . 
Ccherk, John, Kaufm., mit Frau, Stettin, Splendid — 2 
Schreyer, Alfred, Fabrikant, mit Fam., Berlin, Schloß-Hotel 3 
Schroeder, Franz, Iustizoberrentmstr., mit Sohn, Charlotten 
burg, Roonstraße 1 — — 2 
Schroeder, Hans, Kaufm., Stettin, Strandburg — — — 1 
Schütten, Ida, Ww., Chemnitz, Eggebrechtstr. 6 —. — — 1 
Schälken, Marianne, Sekretärin, Chemnitz, Eggebrechtstr. 6 — 
Schulz, Ernst, Oberstleutn. a. D., Breslau, Nußbaum — — 
Schulz, Elisabeth, Breslau, Nußbaum — — — — — 1 
Schulz, Frau Assessor, Berlin, Hubertus — — — — — 1 
Schwartz, Maria, Frl., Berlin, Erlenschloß — — — — 1 
Schwersenz, Manfred, Dr., Rechtsanw., mit Chauffeur, Berlin, 
Irmela — — , 2 
Schulze, Otto, Stendal, Mimi — 1 
Schelle-Mehnert, mit Marianne, Kötzschenbroda, Hubertus 2 
Schey, Erwin, Kaufm., mit Sohn u. Erzieherin, Berlin, Kaiser 
Wilhelm — — — — — — — — — — 3 
Scheuch, Erna, Musiklehrerin, Magdeburg, Wartburg — — 1 
Schlack, Elisabeth, Frau, mit Kind, Stettin, Haus am Kurpark 2 
Schmidt, Berta, Fr. Amtsgenchtsrat, Halberstadt, Min Ollendeel 1 
Schaefer, Ilse, Sekretärin, Schöneberg, Herta — — — — 1 
Schloß, Josef, Dr., Arzt, mit Sohn, Halle a. S., Alberti — — 
Schneemann, Käte, Magdeburg, Viktoria-Hotel — — — 1 
Schneider, Gerda, Frau, mit Fam., Erfurt, Waterkant — — 3 
Schraivogel, Karl, Diplom-Ingen., Berlin-Grünau, Tanneck — 1 
Schwetasch, Wilhelm, Kfm., Spremberg N.-L-, Schloß a. Meer 1 
Schatz, Berta. Berlin-Steglitz, Daheim — — — — — 1 
Schmidt, D., Sekretärin, Ducherow, Wilhelmsruh — — — 1 
Schneider, Hans, Ministerial-Direktor, München, Rolandseck — i 
Schneider, Johanna, Frau Fabrikbes., mit Fam. u. Bedienung, 
Liebenwerda i. Sa., Goldfried — — — — — — 4 
Scheunemann, Arthur, Prokurist, mit Frau, Berlin-Südende, 
Seeblick — — — — — — — — — — 2 
Schwartz, Erich, Fabrikbes., m. Fam. u. Kinderschwester, Lands ¬ 
berg a. W., Haiderose — — — — — — — — 5 
Steidtel, Henny, Frau, mit Sohn, Teutschenthal, Ostsee-Palast- 
Hotel — — — — — — — —, — — —&gt;2 
Steinke, Hugo, Kaufm., mit Chauffeur, Lichterfelde, Splendid 2 
Steinke, Marg., mit Tochter, Berlin, Splendid — — — — 2 
Sternau, Paul, Kaufm., mit Erna, Berlin, Irmela — — — 2 
Strieder, Max, Kaufm., mit Frau u. Chauffeur, Löbau i. Sa., 
Walfisch — — — — — — — — — — 3 
Stürzer, Werner, Künstler, Berlin, Agnes — — — — 1 
Stute, Richard, Reg.-Direktor, mit Tochter, Frankfurt a. O., 
Pommernhaus — — — — — —. — — — 2 
Stein, Henny, Frau, mit Tochter, Frankfurt a. O., Neuestr. 17 2 
Stümbke, Wilhelm, Dr., Studienrat, mit Fam., Frankfurt a. O., 
Gertrud — — — — , — — 4 
Stangen, Karl, Rittergutsbesitzer, mit Fr., Post Pielburg i. P., 
Ostsee-Palast-Hotel — —, — — — — — 2 
Struck, Ella, Frau, mit Fam., Anklam, Steinberg — — — 4 
Steinbaser, Elisabeth, Frau Kaufm., mit Kind, Berlin, Dres ¬ 
dener Hof — — — — — — — — — — 2 
Thormann, Hans, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — 1 
Tobias, Georg, Dr. mit Frau u. Bed., Berlin, Splendid — — 
Thomsen, Gretchen, Sekretärin, Berlin, Glückauf — —. — 1 
Vmlauf, Fritz, Erfurt, Gartenstr. 18a — — — — —1 
Vogel, Helene, Frau, mit Kind, Berlin, Erlenschloß — — — 2 
Vogt, Karl, Kaufm., mit Frau, Lichterfelde, Bedastr. 10 — — 2 
Voigt, Kurt, Kaufm., Apolda, Alberti — — — — — 1 
Wallenstein, L., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Wallon, Annita, Frau Kaufm., mit Kindern, Charlottenburg, 
Pommernhaus — — — — — — — — — 3 
v. Wedel, Bernd, Landwirt, mit Frau, Fllrstensee i. P., Ostsee- 
Palast-Hotel — — — — — — — — — 2 
Weichselbaum, Lina, Frau, mit Söhnen, Berlin, Midgard — 3 
Weiß, Edgar, Kaufm., Stettin, Nußbaum — —, — — — 1 
Wernevig, Karl, Gärtnereibes., mit Frau, Nauen, Vineta — 2 
Würzburg, Paula und Gretel, Wilmersdorf, Friedrichstr. 37 — 
Weber, Helene, Joachim u. Konrad, Sorau N.-L., Königsstr. 19 3 
Weber, Lotte, Frau Kaufm., mit Schwester, Berlin, Seeschloß 2 
Willmann, Ernst, Sekretär, mit Fam., Berlin, Neuestr. 33 — 
Wittlinger, Paul, Bankbeamter, mit Fam., Berlin, Schöneberg 
straße 23 — — — — — — — — — — 4 
Wuessing, Fritz, Dr., Oberstudiendirektor, Berlin, Irmela — 1 
Weber, Gieselher und Gernot, Berlin, Martha-Elsehaus — — 2 
Wilke, Emil, Inspektor, mit Fam., Halle a. S., Park-Hotel — 4 
Winutzky, I., Berlin, Kurparkstr. 17 — — — — — — 1 
Wipperling, Willy, Kaufm., mit Fam., Stendal, Lucie — — 4 
Wittmund, Charlotte, Frau, mit Sohn, Merseburg, Neptun — 2 
Wöstendick, Alice, Frau, mit Kindern, Wilmersdorf, Glückauf 3 
Wunderlich, Hans, Lehrer, Klettwitz N.-L., Roonstr. 2 — — 1 
Zöllner, Clemens, Dr., Chemiker, Charlottenburg, Frieda — 1 
Zuckert, Paul, Landesamtm., mit Frau, Friedenau, Waldesruh 2 
Zuge, Heinz, Student, Stettin, Splendid — — — — — 1 
Zerbe, Margarete, Stenotypistin, Berlin, Gartenstr. 18a — 1 
Zirerau, Elsa, Frau, Magdeburg, Viktoria-Hotel — — — 
Summe 10 978 
Hiervon K urgäste 5 404 
Passanten 5 574 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 20 muß es heißen: Hünebeck, 
Albert, Kaufm., Essen, Pommernhaus, nicht Haunebeck. 
Verzogen: Recke, Hermann, Kaufm., mit Frau, Friedenau, 
vom Walfisch nach Dünenschloß. — Dickhaut, Heinz, Kaufm., Cassel, 
von Vineta nach Maria Theresia. — Kniep, Else Marie, Frau, 
Leipzig, von Excelsior nach Strandpalast. — Lebender, Kaufmann, 
Stettin, von Agnes nach Seeblick.