
108 
Schmidt, Ernst, Kaufm., mit Töchtern u. Hausdame, Dippoldis 
walde, Viktoria Luise — — — —. — — — — 4 
Schmidt, Paul, mit Frau, Charlottenburg, Schützenstr. 2 — — 2 
Schmidt, Rudolf, Expedient, Berlin, Schweriner Hof — — 
Schmitz, Kreisausschuß-Obersekretär, Münster i. W., H. Merkur I 
Schnitzer, Hub., Dr., Sanitätsrat, mit Frau, Stettin, Preußenh. 2 
Schöne, Marianne, Frau, Halle, Friedenstraße 1 — — — 1 
Scholl, Karl, Kaufmann, Berlin, Preuhenhof — — — — 1 
Schreyer, Alfred, Fabrikant, mit Fam., Berlin, Schloß-Hotel — 3 
Schroeder, Auguste, Frau, Bromberg, Pommernhaus — — 1 
Schütt, Hedwig, Arztfrau, Ostercappeln, Frida — — — — 1 
Schultz, Erich, Kreissparkassen-Oberinsp., Stettin, Pommernh. 1 
Schultze, Dr., Rechtsanwalt u. Notar, Berlin, Haus Merkur — 1 
Schumayn, Fritz, Garteninspektor, mit Familie, Eberswalde, 
Pommernhaus — — — — — —, — — — 3 
Steffen, Fritz, Kreisbaumeister, Demmin, Aegir — — — 1 
Stoll, Paul, Kassen-Sekretär, Grimmen, Excelsior — — — 1 
Stuckart, Julie, Frau, mit Tochter, Dresden, Glückauf — — 2 
Stapelfeldt, Hans, Chauffeur, mit Tochter, Berlin, Konkordia 2 
Stielow, Hella, Kontoristin, Berlin-Neukölln, Moltkestr. 11 — 1 
Straub, Max, Tanzlehrer, Kosen, Kaiser Wilhelm — — — 1 
Stark, Heinrich, Kreisbaumeister, Labes i. P., Baltischer Hof — 1 
Stepphuhn, Gerhard, Kaufmann, Stettin, Baltischer Hof — — 1 
Strombach, Carl, Kaufmann, Berlin, Schweriner Hof — — 1 
Steuermann, Ernst, mit Frau, Charlottenburg, Wald u. See — 2 
Taddey, Martha, Frau, mit Tochter, Lichterfelde, Vineta — 2 
Tauerschmidt, Felix, Ingenieur, mit Sohn, Berlin, Schloß-Hotel 2 
Tauth, Erich, Kaufmann, Berlin, Splendid — — — — 1 
Tesch, Fritz, Kassen-Sekretär, Ueckermünde, Excelsior — — 1 
Teutschmann, H., Landwirt, mit Frau, Köcker (Kr. Bitterfeld), 
Walfisch — — — — — — — — — — 2 
Trautloff, Liefet, Frau, mit Kind, Elsterberg i. V., Haiderose 2 
Trietschel, Walter, Kaufm., mit Frau, Berlin, Vineta — — 2 
Trübe, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — 2 
Treskow, Karl, Pensionär, Berlin, Schönebergstr. 23 — — 1 
Thümler, Kurt, Oberinspektor, mit Fam., Dresden, Luise — 4 
Thoß, Albin, Gastwirt, Greiz, Ieschkes Hotel — — — — 1 
Tasche, Käthe, Frau, Gutsbesitzer, Niebede, Ida Maria — .— 1 
Tews, Walter, Prokurist, Stettin, Splendid — — — — 1 
v. Asedom, Ewald, Major, Berlin, Ieschkes Hotel — — — 1 
Vielbaum, Karl, Sparkassendirektor, mit Frau, Soldin Nm., 
Hubertus — — — — — — — — — — 2 
Veltjens, Joe, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — 1 
Voß, Albert, Kaufm., mit Sohn, Berlin, Maaßnerstr. 3 — — 2 
Vangemann, Dr., Chemiker, Potsdam, Park-Hotel — — — 1 
Voortwyck, Erich, Kaufmann, Berlin, Splendid — — — 1 
Wildener, Helene, Frau, Bergen, Bismarckstr. 9 — — —1 
Weber, Frank, Kfm., Au bei Berchtesgaden, Germania — — 1 
Weiß, Martha, Berlin, Deutscher Kaiser — — — — — 1 
Weißbach, Fritz, Fabrikant, Plauen i. V., Pension Seeschloß — 1 
Weinrich, Karl, Kfm., Nordhausen im Harz, Nußbaum — — 1 
Wendt, Richard, Generalagent, mit Frau, Stettin, Pommernh. 2 
Wieruszowski, Albert, Kfm., Berlin, Preußenhof — — — 
Wichmann, Wilhelm, Steuerinspektor, mit Frau, Stettin, Silesia 2 
Wolfsohn, Willy, Apothekenbesitzer, mit Fam., Berlin, Freia — 4 
Wolter, Luise, Frl., Billgam i. Mark, Hygiea — — — — 1 
Wandt, Wilh., Kreis-Kparkassen-Direktor, Greifswald, Glückauf 1 
Warnke, Meta, Frau, Greifenhagen, Hubertus — — — — 1 
Wendland, Otto, Kreisbaumeister, Kolberg, Excelsior ,— — 1 
Wesenberg, Franz, Rendant, Kolberg, Excelsior — — — 1 
Wldemann, Gretchen, Charlottenburg, Schloß am Meer — — 
Widemann, Friedrich, Charlottenburg, Schloß am Meer — — 1 
Winter, Wilhelm, Kreisbahninsp., Hersfelde i. H., Splendid — 1 
Weckwerth, A., Pol.-Ob.-Sekr., mit Fam., Stettin, Roonstr. 8 3 
Wille, Liselotte, Halensee, Kaiser Wilhelm — — — — — 1 
Wahl, Richard, techn. Angestellter, Berlin, Heysestr. 5 — — 1 
Waldschmidt, Otto, Kreisbaurat, Schlawe, Preuhenhof — — 1 
Wetzel, Erich, Ingenieur, mit Frau, Berlin, Fürstenhos — — 2 
Wiene, Conrad, Regisseur, mit Frau, Berlin, Fürstenhof — — 2 
Wolter, Robert, Kaufmann, Dessau, Europäischer Hof — — 1 
Wünsch, Erich, mit Frau, Dahme i. Mark, Preußenhof — — 2 
Wulle, Charlotte, Frau, Stettin, Christliches Hospiz — — —. 1 
Zwanzig, Franz, Kreis-Bürodirektor, Allenstein, Hubertus —. 1 
Zwirner, Martin, Kaufmann, Wilmersdorf, Ostsee-Palast-Hotel 1 
Zander, Alfred, Maschinensetzer, mit Frau, Berlin-Britz, 
Schönebergstraße 23 — — — — — — — — 2 
Zeitz, With., Sparkassenrendant, mit Frau, Pasewalk, Gold. H. 2 
Ziethen, Helmuth, Dipl.-Jng., Berlin-Steglitz, Preußenhof —. 1 
Zaiser, Ella, Frau, Berlin, Färberstr. 8a — — — — — 1 
Zaiser, Hannelore, Fräulein, Treptow, Färberstraße 8a — — 1 
Zaiser, Adolf, Kaufmann, Treptow, Färberstraße 8a — — 1 
Ziegler, Max, Drogist, mit Familie, Neukölln, Bollwerk 15 — 3 
Zenker, Frau, mit Tochter, Dresden, Auguste Viktoria — — 
Summe 9191 
Hiervon Kurgäste 3931 
Passanten 5260 
Verzogen: Harnack, Werner, Landwirt, mit Familie, Bärfelde, 
von Excelsior nach Rolandseck. — Taumann, Frau, mit Bed., Ber 
lin, von Moltkestraße 26 nach Bedastraße 12. — Herrmann, 
Christian, Hauptmann, a. D., Berlin, von Agnes nach Melanie. — 
Menzel, Adolf, Hotelbesitzer, Glatz, von Merkur nach Alberti. — 
Friedländer, Eduard, Fabrikant, mit Familie, Breslau, von 
Schloß-Hotel nach Villa Am Meer. 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 18 muß es heißen: Richter, 
Paul, Kaufmann, mit Frau, Breslau, Tip Top richt Ruhm. 
Das Heimatmuseum 
in Swinemünde, Friedrichstraße (Badeverwaltungsgebäude, 
I Treppe), ist vom 15. Juni ds. Js. wieder geöffnet und zwar 
täglich von 10 bis 12 Uhr vormittags, außerdem 
Mittwochs und Sonntags von 4 bis 6 Uhr nachmittags. 
Eintrittspreis: Erwachsene 20 Pfg., Kinder 10 Pfg., 
geschlossene Schulklassen 1 Rmk. 
Swinemünde, den 3. Juni 1926. Die Badedirektion.