
A n die S rv ine münder Geschäftswelt! 
- - - 
-Die Zahl derjenigen, die in den Sommermonaten pach Swinemünde kommen, um an unserem schönen 
Ostseestrande in staub- und bakterieufreier See- und Waldlust Erholung und Gesundung an Leib' und 
Seele Zu suchen, wächst seit Beendigung des Krieges, wieder von Jahr zu, Jahr; sie betrug in der 
- : n ,Sa;sM3bkrßits,:A3 5Y0 -und es besteht berechtigte Hoffnung, daß sie sich in diesem Sommer 
rr-'uütiüLiv.eitLv.' erhöh t. -:-Mehr- als bisher'-wird' währens dieser Saisott dafüt Sorgd getragen- werden» - väß^;L , . L 
s __ l'^o^-lurriisD nrrr,r§' nnonriusA! k l — . - ''sft .giLsisS ,7,7-:^-,8 .nuvulL 
alle Kurgäste den Swinemünder Badeanzeiger lesen, 
zumal in diesem offiziellen Organ der Badedirektion neben der Fremdenliste alle den Kurgast 
interessierenden Bekanntmachungen und Verkündungen veröffentlicht werden. — Daneben bringt der 
' Swinemünder Bade-Anzeiger die Programme der Kurkapelle und des Kurtheaters, 
Aufsätze über Sehenswürdigkeiten und landschaftliche Schönheiten sowie über die Heilwirkungen von 
Seeluft und Seebädern usw. Besonders infolge des Umstandes, daß die Leser dauernd wechseln 
und zum allergrößten Teile sich aus kaufkräftigen Kreisen zusammensetzen, ist der 
Sw ine münd er Badeanzeiger ein wirksames Jnsertionsorgan! 
,uMnz eig en-Manuskripte und -Anordnungen bitten wir uns umgehend zu übermitteln. 
Verlag des Swinemünder Bade-Anzeigers. W. Fritzsche. 
WII-, liM- Mil WkMKN 
WM, AriilWkk, Mmil 
R i e, Ii t i A 6 n 1 6 ii 
in lielitiAor ^.U8ivnlil 
^11 I'1esttiA6H k 1'61 8611 ! 
Mllv MMikiai 
Leiner Nsrüt — neben äer kost. 
Wo speist man wie bei Muttern? 
Mel 8M»kliiMiIer 8ol 
Große Kirchen st raße 60 
Guter bürgerlicher Mag- und Abendlisch. 
Reichlich, gut und preiswert! Solide Preise! 
Jeden Dienstag, Freitag und Sonntag: 
Gemütliches Tanzkränzchen, 
wozu Freunde und Gönner ergebenst eingeladen sind. 
Doinlr«. 
Lüustliebe Oebisse, Ooläkronen, 
klombiersn, ^abnoperationen ete. 
Dentist — kärberstralle 1b a. 
Lrantronkassen-LebantllunF. 
q-l 
q-l 
S 
«! 
'S 
s 
cö 
D r » K 6 II 
« I k « 11 
V 0 1' 11 6 II m 6 
PMlIMM im» WMMüI 
6 r 8t 61' ^ilM6I1. 
Viklans-llragme Piiaon kmlv Arsiü »wgene 
binüenstrabe 12. UtlZHl kriekiriebstraLe 35. 
Z*ll«1o-Hnil8 
S 
K 
- 
S 
Mel Wiliiiiges M 
3S 
Monta,^ 8V2 Illir. 
2. 
Xi'Ltlieli ^6xi'ükt6 
lünniise 
^4. 
Nittelstralle 8, kernruf 383. 
Zum Alleinbewohnen 
zu vermieten: 
Kleine Billa, 6 Zimmer, 2 Küchen, Mädchenkammer, 
Balkons und Veranden, an eine Familie oder geteilt, 
für den ganzen Sommer oder auch für kürzere Zeit. 
Haus „Ida Marie", Haackstratze L. 
Reste kabrilrate! 
LMiÄ liieürlg« Ame! 
psul ÜSllWMl 
Orolle Lirebenstralle'98.