
385 
Die alten Olympischen Spiele. 
(Zum Gauturnfest am 21. und 22. August in Swinemünde.) 
Strahlend leuchteten die Marmortempel und Schatz 
häuser von Olympia. Festlich geschmückt harrte das Sta 
dion am Fuße des Koronosberges der Gäste und Kämpfer. 
Das Stadion, 211 Meter lang und 32 Meter breit, war mit 
frischem Sand überschüttet; auf den über 6 Meter hohen 
Hügeln rund um die Bahn konnten fast 40 0000 Griechen den 
Spielen folgen. Nur Männer! Die Frauen lagerten 
sich am anderen Ufer des Alphrios und harrten begierig der 
Nachrichten vom Kampfplatz. 
Beim Anbruch des ersten Tages bewegte sich ein 
glänzender Festzug von Elis nach Olympia. Auf dem 
großen Zeusaltar der Altis, im heiligen, dem Gott 
geweihten Hain, vollbrachten die Priester die vorgeschriebe- 
nen Opfer. Mit Lustbarkeit und Schmaus beschloß die festlich 
gestimmte Menge den ersten Tag. 
Am zweiten Tag fanden die Wettspiele der Kna- 
b e n statt. Ernste Anforderungen wurden an ihre Leistungs 
fähigkeit gestellt. Die Kämpfe gliederten sich über den 
Lauf über die halbe Länge des Stadions (die Laufbahn 
war 192 Meter lang), den Ringkamps, den Faust- 
kampf, den vereinigten Ring- und Faustkampf. 
Der Dritte war den Männer kämpfen eingeräumt. 
Sie begannen mit den Läufen: Dauerlauf, 12 maliges 
Umkreisen des Stadions (ca. 4615 Meter), Schnellauf über 
das Stadion (185 Meter), Doppellaus, einmaliges Umkreisen 
des Stadions (ca. 385 Meter). Den Läufen folgte der 
Ringkampf, der damals schon Kraft, Gewandtheit und 
Kunst erforderte. , 
Roher war der nun folgende F a ustkampf. Die Teil 
nehmer umwanden Unterarm und Hände bis zu den Fin 
gern mit Riemen aus Ochsenhaut. Oft verstärkten sie das 
Riemengeflecht durch Knöpfe, Buckel aus hartem Leder, 
Nägel und Metallkugeln. Dann schlugen sie nach Kopf, 
Gesicht, Brust und Schultern des Gegners, bis er verwundet 
und erschöpft sich durch Ausstrecken der Hand für besiegt er 
klärte. 
Noch blutiger spielten sich die Szenen des Pankralions 
ab, einer Verbindung des Ring- und Faustkampfes. Hier 
bei umwickelten sich die Kämpfer die Arme und Hände 
nur bis zu den Knöcheln. 
Am Vormittag des vierten Tages kamen die Wagen- 
kämpfe und die Pferderennen, die vornehmsten, 
edelsten und prächtigsten aller Spiele, zum Austrag. Die 
Viergespanne liefen zu gleicher Zeit ab und umkreisten 
zwölfmal den zwei Stadion (2 X 185 Meter) langen Hippo 
drom. Am Nachmittag stritten die Teilnehmer am Fünf 
kampf (Pentathlon) um den Siegerkranz: im Laufen, 
Ringen, Springen, Diskus- und Speerwerfen. 
Der fünfte Tag war der Lustbarkeit, den Opfern und 
Festzügen, den Schmausereien und Festgelagen geweiht. 
Dicher und Gelehrte sprachen zum Volke. Den 
Glanzpunkt bildete die Bekränzung der Olympioniken, 
der glücklichen Sieger. 
Olympias Tempel, die herrlichen Werke eines auf hoher 
Kulturstufe stehenden Volkes, sind in Staub zerfallen — aber 
in unserer Zeit ist der alte Gedanke wieder neu geworden, 
daß der menschliche Körper das herrlichste Kunstwerk ist, 
sorgfältiger Pflege am würdigsten. Nur in einem gesunden, 
kräftigen, widerstandsfähigen Körper kann der frische, 
fromme, fröhliche und freie Mensch Jahns wohnen. ?. 
D. ^6^/ 
-'n Fei'Zr'n 
O 
/ / s s? 6 
* 
Zed 
MlIlMN-' 
vissenseliaktlieb 
Mologik 
tä^licli 10—12, 
3-8 Lbr. 
boobparterre, links, 
^kMnüber den Kolonnaden. 
WÜKMlMK 
lebrt 
mu k. rrttMinu 
iLebrerin der ^anskunst 
k. v. I. V. 
Ilm»ri L.NL8« 
Lriedriobstraüe 25. 
Äpreebreit: 2—3 und 7—8. 
keine Lade preis e. 
Billige 
Me-Mm 
in der 
KuWlg.W.FriWr 
Königsstraße 5. 
seZrneZZ, s a Z-e Z-r'ZZr'A/ 
OemäI6e-^U88leIlun^ 
Marinemaler 
?roke8sor V^ill^ 8töxver 
Ku rliau 8-Kolonnaden. 
Mel MinM llvl 
SoUHverk 2S 
Nontax 8V- 
Kepi'ükte 
dimme 
lllittelstraöe 8, Lernruk 383 
UMillikll-IklltlW 
Färberstraße 55, 2 Tr. 
/7Z7vr^ZZ&lt;-' 
2. 
WM 
OartenstraLe 24 
L i in ni « i» 
kür laße und soeben 
und 
8U soliden kreisen.