
167 
griffen den ihnen an Körperkräften weit überlegenen Geg 
ner besiegten. So ist heute Amerika das Land, wo Jiu- 
Jitsu außer in Japan am meisten betrieben wird. 
Die Erlernung des Jiu-Jitsu stellt große Anforderungen 
an die Geschicklichkeit des Zöglins und erfordert zu 
dem blitzschnelles Denken im Augenblick der Gefahr. Natür 
lich kommt auch dem Jiu-Jitsu vorgehende Körperkultur und 
Körperstählung zustatten. Man will hier keine unschöne 
Muskulatur erzeugen, sondern die Anlagen im Körper 
heben und festigen, den Körper sehnig, geschmeidig und vor 
allem widerstandsfähig machen. Einem beson 
deren Training, in der Hauptsache in Fallübungen bestehend, 
muß sich der Schüler zuerst unterziehen. Da Jiu-Jitsu 
Mann gegen Mann geübt wird, und die Uebungen dem 
Ernstfälle möglichst nahe gebracht werden, ist es unerläßlich, 
richtig zu fallen. Letzteres kommt dem Kämpfer zu 
gute, wenn es ihm einmal passiert, von dem Gegner auf den 
Boden geworfen zu werden. Durch diese dauernde Inan 
spruchnahme des ganzen Körpers wird der Jiu-Jitsu- 
Kämpfer mit der Zeit gegen Schmerzgefühl immun und 
nimmt es nicht so tragisch, hier und da mal einen Schlag 
oder einen Stoß einstecken zu müssen. 
Der zweite Teil des Jiu-Jitsu besteht in einem überaus 
reichhaltigen System von Griffen und Paraden gegen 
plötzliche Uebersälle, auch gegen bewaffnete 
Angreifer. Der Laie, welcher zum ersten Mal diese Unzahl 
von Griffen sieht, hält es nicht für möglich, daß man im 
Augenblick der Gefahr das Richtige anwendet. Allerdings 
erfordert es ein langes und fleißiges Ueben, wenn man fast 
automatisch arbeiten und sich im Augenblick der Gefahr 
nicht einen Moment besinnen will. 
Ist der Schüler nun mit den Kenntnissen dieser Selbst 
verteidigungsgriffe vertraut, so erfolgt die Einführung in 
den sportlichen Jiu-Jitsu-Kampf. Auch dieser 
Teil des Jiu-Jitsu umfaßt eine schier unerschöpfliche 
Reihe von Kunstgriffen. Der Kampf hat natür 
lich seine genauen Regeln. Alle gefährlichen Griffe und 
Schlüge sind verboten. Die Lage der Kämpfer ist gleich, 
der Besiegte gibt seine Niederlage durch Haltrufen oder 
Klopfen mit der Hand zu erkennen, wodurch jedes Uebermaß 
sowie Verletzungen ausgeschlossen sind. Ein Kampf, in dem 
zwei Jiu-Jitsu-Kämpfer sich gegenüberstehen, ist natürlich 
äußerst interessant. Griffe und Paraden folgen in solcher 
Schnelligkeit, daß ein weniger geübtes Auge kaum den ein 
zelnen Phasen des Kampfes folgen kann. Hier wird nun 
der Schüler zu einer Schnelligkeit in der Bewe 
gung und im Denken erzogen, der ihm im Ernstfälle 
von äußerstem Wert ist. Ost ist dem Jiu-Jitsu der Vorwurf 
der Rohheit gemacht worden. Was heißt roh, wenn man 
einem vielleicht mit einem Messer bewaffneten Angreifer, 
der einem nach dem Leben trachtet, mit einem Jiu-Jitsu- 
Griff den Arm ausdreht. Der moralische Erfolg ist 
jedenfalls größer, als wenn man mit einem Faustschlag 
arbeitet, von dem sich der Strolch nach kurzer Zeit erholt, 
um dann seine Tätigkeit auch weiterhin fleißig ausüben zu 
können. Das beim sportlichen Training natürlich alles 
vermieden wird, was den Schüler in Gefahr bringt, ist 
selbstverständlich. 
D. 
-'n tte-' (7// r/re n 
-KVe/cin'se/re Lo/)/- rmti 
Zunge Nmeriltsnerin 
erteilt 
kHkekeiMeniM 
KMMSlM 
(HMALNA8- und 6k8ebäkt8- 
OnAimeb). Oeber86t2un^en 
werden übernommen. 
lalbionski, 
Kurparb8trabe 9. 
llsiMikn - lleutW 
wi886N8ebaktlieb 
-Mvgie 
klHllOlWK 
täßlieb 10-12, 3-8 Obr. 
8, 
boebparterre, linW 
AkAenüber den Kolonnaden. 
1-4 mWieHe Miner 
evtl, mit Küebe od. Pension 
ruverm. KSÜKÜUlÜlllk.ll.lll. 
^4. 
UitteOtralZe 8, Kernruf 383 
^I'8tKIU88i^6 
MMil 
emptieblt aieb eleganten 
On men in und außerdem 
öau86. — r^nZebote unter 
„8t nn die 
6e8obnkt88tell6 Ü8. öl. 
Air WM: 
Gmlms RkWihm 
Königs KlilSöllA 
Me-Mwk 
WesMM 
in ReWlilkNM 
vorrätig in der 
MWMMg 
U. MW 
Königs st raße 5. 
4V Mk. Belohnung! 
Verloren am 28. Juni in der Ost plantage 
MarzWener RtgeiWrni mit W. Mir. 
Abzugeben Ostsee - Palast-Hotel, Bad Swinemünde. 
läolieli 
VkWiWIW-kMlkN ill 8K8! 
8 r» l r» i» - 8 e I» n v H «I rn i» &gt;» lr e r 
„IV 8 X 88" 
WMMWkll: 
«SSW«»«?« 
MMIlllkll: 
ab 8&gt;viinvi»ünckr naebmitta^ 4.00 Obr. 
(gollwerb an der V/a88er8traLe) 
ab ZiIei'LNj»'8&lt;l&lt;»i'tk naebmitta^a. 4.NO Obr. 
llüebkebr Oerin^dort naebmitta^8 O HO Obr. 
„ Lwinemünde naebmitts^8 7.00 Obr. 
ab 8^v»nvinünckv naebmittaß8 8.00 Obr. 
(öollwerlr an der ^Va88er8traöe) 
ab KNvt'LiiK8&lt;I»i'k naobmitt8^8 . 8.HO Obr. 
öüebbebr öerin^adort. . abend8 11.HO Obr. 
„ 8winemünde . . A6MN 12.40 Obr. 
Uoirlags unü Vonirvrslag«: 
LNkllliiSilllKN Nktkilii: L LL Liß 
Oer trüber dem Korddeut8eben Olo^d Zekörixe 8alon-8obn6l1dampter „V i x v" 
(trüberelloute Llonte Oarlo—Oenua) umkabt I*it&gt;ittvnu&lt;it;ir«i«tk8 
mit KtoOei» I r»i»x lr i r»&lt;;I»t;ii, bomkortabel ein^eriebtete Oe86ll8ekatt8räuine 
und xeiebnet 8iob dureb aulZerAewöbnlieb rubi^en 6 anA au8. 
^ nürencl ckei IHuten L^vvi Lum »ui8i»ivivo&lt;i6 ZLr»K»«iI«ir. 
^ür ü n 8 t I 6 Ii 8 6 1t 6 I) u 1 b i 6 1 u n 6 n I8t ein 8tnb 
promineitter lanL- iniril Hr»lrrLrvtt-ILiin8tior vorMioütet. 
Ltändi^ neue« 8ebl«xerproxramm. ^.uberdem: Kenerwerk, italieiiisebo Xaebt eie. 
Vrr8KOLvivI»notv ILütrlr« r»» 8or4. -x- 8oli&lt;lo I*roi8v. 
Oas Arrangement die8vr V e rAnü u n Z 8 ka b r t en lie^t in den Händen der 
ILevÄeroi Viktor („keei- O^i t ) 
dlaobmitta^tabrt I.r»O Narb: ^bendtabrt 2.— Nb.f Kinder 
eintaebe Oakrt naeb öerin^dort od. rurüeb 1.— Nb./ die öättte 
^.uabüntte und Kabrbar ten verbaut 
in 8&gt;VLnr»»ün&lt;l« dureb den Vertreter H. L &lt;1v., öollwerb 15, 
in HorinK^ckoi t am örüebenbopt und an öord. sKelepbon 35.