
Ziegler, Karl, Schulrat, mit Familie, Vohwinkel (Rheinland),, 
- Admiralstraße 3 — — — — — — — — 3 
Ziegner, Ernst, Fabrikbesitzer, Oranienburg. Bismarckstraße 24 1 
Ziem, Rudolf, Kaufmanst, mit Frau, Berlin, Splendid — — 2 
Summe 23 370 
Hiervon Kurgäste 15 924 
Passanten 7 446 
Verzogen: Berger, Ellen, Oberingenieur, Breslau, von 
Gertrud nach Neptun. — Böhlke, Erich, Stadt. Musikdirektor, 
und Hannel, Koblenz, von Wilholmsruh nach Goldsried. — 
Hofmann, Kurt, Fabrikbesitzer, mit Frau, Leipzig, von Beatus ille 
nach Dünenstr. 35. — Scholz, Reinhold, Bürovorsteher, Neukölln, 
von Agnes, nach Villa Lunkewitz. — Hahn, M., Frau, Lichtenrade 
bei Berlin, von Excelsior nach Kaiser Wilhelm. — Kunze, Lotte, 
Frau, Delitzsch, von Bismarckstraße 7 nach Moltkestrahe 16. — 
Schleheck, Frida, Frau, mit Kind und Bedienung, Zllllichau, 
von Königsstraße 17 nach Annaburg. — Schmidt, Max, Lehrer, 
mit Frau, Bautzen i. Sa., von Viktoria Luise nach Konkordia. 
Aus Swillemüllde. 
I. Preisfchießen für Badegäste. Am Freitag fand in der Schieß- 
Sporthalle der Swinemünder Schützengilde von 1775 das zweite 
Klein-Kaliber-Preisschießen für Badegäste statt. Um die ersten 
Preise wurde hart gekämpft, sodaß wieder hervorragende Resultate 
erzielt wurden. Bewundert müssen die Leistungen auf der Meister- 
schaftsscheibe trotz des ungünstigen Windes werden, der das Klein 
kalibergeschoß sehr beeinflußte. Meisterschaft von Swinemünde, 
125 Mtr. Entfernung, 5 Schuß, auf 20-Ringscheibe: 1. Dr. Sahl- 
müller, Gotha (95 R.); 2. Dr. Penner, Berlin (93 R.); 3. Rete- 
meyer, Berlin (93 R.); 4. Dr. Böhm, Glciwitz (93 R.); 5. Epp- 
mcmn, Berlin (92 R.); 6. Linnebach, Berlin (92 R.). — Preis 
schießen für Herren auf 125 Mtr. Entfernung, 3 Schuß auf 
20-Ringscheibe: 1. Rete meyer, Berlin (59 R.); 2. Alfred 
Schmelzer, Werdau i. Sa. (57 R.); 3. Dr. Sahlmllller, Gotha 
(57 R.); Dr. Böhm, Gleiwitz O.-S. (57 R.); 5. Dr. Perner, Ber 
lin (56 R.); 6. Linnebach, Berlin (56 R.); 7. Böhme, Dresden 
(56 R.); 8. Ramweg, Dresden (55 R.); 9. Dr. Leppin, Pyritz 
54 Ringe. — Preisschiehen für verheiratete Damen, unverheiratete 
Damen und Jünglinge auf 50 Mtr., 3 Schuß, auf 20er-Ring- 
scheibe: 1. Frau Böhme, Dresden (59 R.); 2. Herr Lorenz, 
Frankenstein (59 R.); 3. Frau Eppmann, Berlin (59 R.); 4. Herr 
Heller, Berlin (58 R.); 5. Frau Dr. Perner, Berlin (58 R.); 
6. Frau Viereck, Kontopp (58 R.); 7. Fräulein Goldstein, Berlin 
(58 R.). Die Schützcngilde dankt für das Interesse und die rege 
Beteiligung und ruft allen ein kräftiges „Schußheil" zu. 
Oe§6n 8iein- und 8tokkveect»8e!!6ltlen! - ^unkunki suck über llauskuren clurck ckie kackevervsltung. 
Di'inrikiKte Ali11tzl8tnnÜ8linr6n 3 kausvllalpreis 18N.-A1. KrstesIIuus: Iler neu« llutlellak: 8ol-u. iHoorllüäsr im Uau8« 
Willi. WM 
6srten8tra6e 24 
L i in in « r 
kür ll'ao« unä Woollen 
unck 
2U 8oliäen Lroison. 
vIN m v I»- 
^Wpr«88VN 
auell in 6en llartnäolli^stsn 
Million xverä. in oiniA. Ta^en 
nnlvi» Oni'anliv 
ä. ä. llosollnitrers Loininer- 
6pr0886Nvr6M6 (A68. ß68ell.) 
Keine Lollälllur! 
8tet8 2n llallen llei: 
ZoksnnkL kelllniät 
8«if«n unck I'arkümeiien, 
Oarten8tralle 41. 
Kilisle: Kärller8tra6e 39. 
Ün8iclil8llsrten 
in reioller ^U8valll 
vuMsnaiung V. Mt^elik 
FeckasOnsse 2. 
MllMkl'MK 
lellrt 
krsii k. 8lriiviiili 
Keinerin cker Tunell nn 8t 
0 7. V. 
Nr»u8 Dittinu I «ii8&lt; 
Krieckrioll8tralZe 25. 
Keine 8 acleprei 8 e. 
Nontax 8Vs II 111'. 
Xi'^tlieli A'6pi'ükt6 
Illsüükiiüe 
^4. 
Uittel8tra6e 8, Kernrnk 383 
UMiliikli-Iklitlilig 
Färberstraße 55, 2 Tr 
se/r-rei^ s K A ö 6 7, 
Oemälc!e-^u88leIIun§ 
lViarinemaler 
?roke88or Will^ 8töwer 
Kurti3U8-Kolonnaden. 
4^7 4). 
-'-r Ae/' -7-'-r 
M'LMr/r 
,8'77'77767-77/77^^ 
»«k-«Lü e 76. 
Kindermilch 
v Trockenfütterung i. 1-Ltr.- 
und Vi-Ltr.-Flasch. frei Haus. 
Aoghurt 
ist ein Kräftigungs-Mittel, 
empfohlen von Professoren 
und Aerzten. Vereinigt 
Wohlgeschmack und ist 
von hohem Nährwert. 
Molkerei 
klMllv MWO 
Gartenstraße 6. Fernr. 505. 
iirlvildi» 
vörtIicd über 
8to1tiiivr 8inioo8bro1: 
„8 sit iod Ibr Lrob 
Ksniöks, bin iob ein 
Assuncinr Llsnsok 
Asvoräsv." — On&lt;1 
8ie 6886N 88 niobt 
tä^Iisb? i'.rbiiltlieb 
bsi 
»illlelin K»v8ler 
Llslnsr Narict 3.