
ZMllemlllldrr Me-AnMer 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2 Mark. — Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See-und Solbad Swinemünde 
Nr. 29 
Freitag, den 16. Juli 
1926 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 16. bis cinschl. 17. Juli 1926 
Freitag, den 16. Juli: 
8.30— 9.30 Uhr vormittags: Frühkonzert auf dem Konzertplatz 
vor dem Kurhause. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
Im Großen Kurhaus-Saal: Lieder- und Balladen-Abend. 
Sonnabend, den 17. Juli: 
11—12.30 Uhr mittags: Kurkonzert im Großen Familienbad. 
4.30— 6 Uhr nachmittags und 8—9 Uhr abends: Kurkonzert 
auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
8—12 Uhr abends: Konzert in?Kurhaus-Restaurant. 
Ab 8.30 Uhr abends: Gesellschaftsabend im Kurhaussaal. 
Dunkler Anzug, zwanglos. 
Regelmäßige Verbindungen mit den Salon-Schnelldampfern 
„Deutschland" und „Berlin": Promenadenfahrt in See: Sonn 
tags 3 Uhr nachm., Montags und Donnerstags 8 Uhr nachm. 
Rach Rügen: Sonntags, Dienstags und Freitags, 6 Uhr vorm. 
Rach Bornholm: Jeden Mittwoch 6.45 Uhr vormittags. 
Sonnabend, den 17. Juli, 6.30 Uhr nachmittags: 
Erste Fahrt des Pillau-Dampfers. 
Voranzeige: Am 24. und 25. Juli: Reit- und Fahrturnier. 
Im Kurhaus-Restaurant: Jeden Abend Kapelle Lothar Karau. 
Im Kurhaus-Garten: Jeden Nachmittag von 4 Uhr ab: Tanz im 
Freien — Alexander-Jazz-Band. 
Täglich im Kurhaus, „Grüner Saal": Fünf-Uhr-Tee. Kapelle 
Steinmann. Faun-Kasino: Jeden Abend: Kapelle Steinmann 
Name, Stand, Wohnort nnd hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Uebertrag: 14 491 
Abox, Fritz, Kaufm., Berlin, Schweriner Hof — — — — 1 
Adam, Otto, mit Frau, Lischleben b. Erfurt, Dresdener Hof 2 
Arnd, Georg, Kaufm., Berlin, Schweriner Hof — — — 1 
Arnold, Walter, Gerichtsassessor, mit Frau, Zwickau, Rolandseck 2 
Adermann, Gerhard, Berlin, Mühlenstr. 31 — — — — 1 
Aczel, Alex, Kfm., mit Fam., Charlottenburg, Wartburg — — 4 
Amberg, Elfriede, Tänzerin, Berlin, Waldesruh —. — — 1 
Aronade, Heinrich, Dentist, Berlin, Park-Hotel — — — — 1 
Baer, Lore, Kaufmannsgattin, mit Farn. u. Fräul., Leipzig, 
Strandburg — — — — — — — — — — 4 
Becker, Marie, Witwe, Stettin, Gartenstr. 18a — — — — 1 
Behrendt, Adolfine, Frau Kfm., mit Fam., Hirschberg, Vineta 3 
Biniß, Emmy, Kontoristin, Schwerin a. W., Wasserstr. 5 — — 1 
Biniß, Mieze, Putzmacherin, Schwerin a. W., Wasserstr. 5 — 1 
Block, Ursula, Zeitz, Martha-Elsehaus — — — — — 1 
Braun, Dentist, mit Familie, Berlin, Lotsenstr. 61 — — — 3 
Balthasar, Kurt, Kfm., Rathenow, Schweriner Hof — — — 1 
Bandmann, Gertrud, Frau, Bremen, Park-Hotel — — — 1 
Barster, Erwin, Gutsbesitzer, Horngiet, Preußenhof — — 1 
Berger, Anna, Lehrerin, Torgelow, Jeschkes Hotel —. — — 1 
Berger, Rudolf, Kapitän a. D., Berlin, Preußenhof — — — 1 
Berthold, Georg, Postrat, Stettin, Jeschkes Hotel — — — 1 
Blitzner, Fritz, Kfm., Berlin, Waldstr. 27 — — — — 1 
Block, Käte, Fräulein, Berlin, Steinbrückstr. 10 — — — 1 
Blumberg, Else, Berlin, Schloß-Hotel — — — — — 1 
Bochenek, Frida und Rudolf, Küstrin, Neuestr. 67 — 2 
Böhnisch, Hugo, Lichterfelde, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Bode, Wilhelm, Kfm., Halle, Preußenhof — — — — — 1 
Bogner, Willi, mit Sohn, Schöneberg, Steinbrückstr. 29 — — 2 
Brakrog, Franz, Prokurist, mit Frau, Erfurt, Friedenstr. 4 — 2 
Brauer, Walter, Dr. med., Buchholz i. Sa., Preußenhof — — 1 
Braun, Gustav, Eisenbahn-Beamter, mit Fam., Lübben N.-L., 
Nußbaum — — — — — — — — — — 4 
Braun, Walter, Dentist, Leipzig, Drei Kronen — — — 1 
Brauns, Luise, Eva und Heinz, Karlshorst, Strandpalast — 3 
Broer, Toni, Frau, mit Kind, Oderberg-Bralitz, Berolina — 2 
Brosius, Herta, Buchhalt., Königsberg i. Pr., Schönebergstr. 4 1 
Berg, Dora, Kinderfrl., mit Kindern Meißner, Leipzig, Waterk. 3 
Becher, Gustav, Kfm., Rathenow, Wikinger Hof — — — 1 
Berner, Emil, Kfm., Prag-Zirkoo, Jester — — — — — 1 
Bethke, Emma, Frau, Stettin, Frida — — — — — — 1 
Biber, Grete, Telephonistin, Pankow, Splendid — — — 1 
Birkhau, Karl, Stud., Berlin, Krausestraße 12 — — — — 1 
Bluhm, Hans Hennig, Rittergutsbes., mit Frau, Gieschy, Ost- 
see-Palast-Hotel — — — — — — — — — 2 
Blümel, Ida, Frau, Fabrikant, mit Fam., Apolda, Jester — 2 
Bodscheller, Margarete, Frau, mit Sohn, Elberfeld, F. Bism. 2 
Böhnisch, Hugo, Lichterfelde, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Boitin, Caroline, Frau, mit Tochter, Güstrow, Eggebrechtstr. 12 2 
Born, Kurt, Dr., Präsident d. Reichsbahn-Direktion, mit Fam., 
Breslau, Mia — — — — — — — — — 3 
Braack, Margarete, Frl., Schwedt a. O., Kaiser Wilhelm — — 1 
Braun, Oskar, Flensburg, Bismarckstr. 24 — — —- — 1 
Buchau, M., Kfm., mit Frau, Stettin, Fürst Bismarck — — 2 
Büttner, Rudolf, Dr., Rechtsanwalt, mit Frau, Fulda, Aegir — 2 
Lonitzer, Martha, mit Sohn, Berlin, Krausestraße 2 — — 2 
Conrad, Hermann, mit Frau, Berlin, Neuestr. 17 — — — 2 
Cohn, Josef, Kfm., Breslau, Waterkant — — — — — 1 
Conrad, Margarete, Landwirtin, Dom. Weißenleipe, Kr. Lieg- 
nitz, Seeschloß — — — — — — — — — 1 
Coper, Kfm., mit Frau, Berlin, Cäcilie — — — — — 2 
Draheim, Jngeborg und Eva, Letschien, Martha-Elsehaus — 2 
Datau, Anna, Frau Baumeister, Leipzig, Rolandseck — — 1