
zu vernichten. Durstkünstler gibt es unter den Menschen nicht, und 
was beginnen nun die Durstgequälten da oben? Ein andermal 
weht -feiner Sand ununterbrochen über die von den Dünen, sie 
langsam lebendig begrabend. Sollen nun alle diese Momente den 
Dünengewächsen gar keine Gefahr bedeuten? Das wird im Ernste 
auch der oberflächliche Naturbetrachter nicht behaupten wollen. 
Wie begegnen diese Pflanzen nun all den Gefahren? Diese 
Frage beantwortet die Oekologie, die „Hauslehre", d. h. die Lehre 
vom Standort (dem „Haus") der Lebewesen und der eigens dazu ge 
troffenen Summe von Einrichtungen, um das Haus bewohnbar 
zu machen, darin (darauf) leben zu können. Dem bösartigen 
Sonnenbrand und der Gefahr der Austrocknung, der völligen Ver 
dunstung des im Pflanzenkörper vorhandenen Wassers (und das 
würde den Tod bedeuten), muß nach Möglichkeit begegnet werden. 
Die Blätter sind daher schmal, ja oft fadenförmig dünn Als 
Beispiel fei der besonders häufige Feldbeifuß angeführt, der als 
meterhoher Korbblütler mit kleinen Blütenkörben (die sich nächstens 
offnen) die Dünen bevölkert. Oder die Blätter sind über und über 
filzig behaart, um die Sonnenstrahlen nach Möglichkeit fernzu 
halten. Als bestes Beispiel mag die filzige Pestwurz (Detasites 
tomenro8U8) erwähnt sein. Ihre bis rhabarbergroßen Blätter sind 
vor allem auf der Unterseite mit einem dichten schneeweißen Filz 
bekleidet. Auch eine dünne Harz- oder Wachsschicht bildet einen 
wirksamen Schutz gegen Austrocknung. Die zweijährigen Zweige 
einer Weidenart (8alix dapbnoides) sind mit einem schimmelfar 
bigen Wachsüberzug umgeben, der ihr zum Namen „Schimmel 
weide" verhalf. Auch die feste und zähe Beschaffenheit des Sten 
gels, der Blätter und Wurzeln ermöglichen ein Hinüberretten aus 
trockener dürrer Zeit in eine bessere, wasserreiche. Dieses Gepräge 
tragen die meisten Gewächse. Biele Gräser (z. B. die Sandquecke) 
rollen ihre Blätter in der Trockenzeit zusammen und breiten ihre 
Blattfläche zur Regenzeit wieder aus. Noch andere (z. B. die schon 
erwähnte Pestwurzart) drehen ihre Blattspreite jeweils so, daß die 
aufbrennenden Sonnenstrahlen auf den Blattrand und nicht aus die 
Fläche auftreffen. Dem zerstörenden Sturm begegnen die Gefähr 
deten ebenfalls durch feinzerteilte Blätter, durch festen Bau aller 
Pflanzenteile und nicht zum wenigsten durch tiefgehende, zahlreiche 
und weitverzweigte Wurzeln und Erdstengel („Wurzelstöcke"). Hier 
her gehört der sogenannte Strandroggen (UI^mus arenarius), der 
wohl allen Strandbesuchern durch seine zigarrenühnlichen, über 
spannlangen Blütenstände bekannt ist. Je tiefer das Wurzelwerk 
ins Sandreich eindringt, desto fester wird natürlich die Pflanze im 
Sandmeer verankert, und zugleich ist die Möglichkeit geboten, 
Wasser und darin aufgelöste Nährsalze (z. B. Kalium- und Na 
triumsalze) besser zu heben. Auch niedriger Wuchs schützt vor 
heftigem Wind: die Kratz-Brombeere (Unbus eaesius) liegt ganz 
dem Sande auf! Viele wissen geschickt in der Regenzeit Wasser 
für die regenlose Zeit anzusammeln und strotzen dann voll „Saft" 
(succns), weshalb sie Sukkulenten (Fettpflanzen) heißen. Der 
kleine gelbblühende Mauerpfeffer ist ein treffendes Beispiel: er ist 
mit vielen kleinen dicken Blättern ausgestattet, die in der regenlosen 
Zeit allmählich austrocknen und abfallen. Auch vor Tierfraß suchen 
sich die Düncngewächse zu schützen; viele tragen Blätter mit starren 
langen Spitzen („Sandroggen"), oder Dornen wehren ab (z. B. 
wie der rotblühende kriechende Hauhechel). Die braunrote bis 
bräunlichviolette Färbung mancher Pflanzenteile mildert den zer 
störenden Einfluß der Sonnenstrahlen, die sonst das lebenswichtige 
Blattgrün vernichten. So tritt auch in unserer Haut ein brauner 
Farbstoff hervor, wenn sie längere Zeit von starkem Sonnenlicht 
getroffen wird. Die Bräunung der Haut ist also eine Schutz 
einrichtung. 
Überblicken wir zum Schluß noch einmal die graugrüne Schar 
der Dünenpflanzen, so gelangen wir bei sinniger Betrachtung zu 
der Einsicht, daß der Bau dieser Gewächse nicht von Zufälligkeiten 
abhängt, daß nicht „Launen der Natur" hier mitspielen, vielmehr 
hervorragende Anpassungen der Lebewesen an die umgebenden 
Verhältnisse auftreten, die uns geradezu mit Staunen erfüllen. 
In dem nächsten Artikel soll der Naturfreund die einzelnen 
Strandpflanzen näher kennen lernen. 
WMinien-MW 
Färberstraße 55, 2 Tr. 
vollvisrk 3S 
Montag 8V2 Illir. 
Kindermilch 
v Trockenfütterung i. 1-Ltr.- 
und i/^Ltr.-Flasch. frei Haus 
Aoghurt 
ist ein Kräftigungs-Mittel, 
empfohlen von Professoren 
und Aerzten. Vereinigt 
Wohlgeschmack und ist 
von hohem Nährwert. 
Molkerei 
külim MM 
Gartenstraße 6. Fernr. 505. 
N 1 &lt;» -x « 1» 
8 viLvn 
V 0 1' II 6 1l IN 6 
WiiMieii M MMMel 
ei'8ter Girmen. 
Pnaan krnl? 8lmil 
bindenstralle 12. UlUlLl kriedrielistralle 35. 
I*lio1o-Nnn8 
küostlieke Oebisse, Ooldkronen, 
Ulombieren, ^abnoperationen eto. 
Dentist — kärberstralle 16 a. 
Kranlrenlrassen-Lebandlun^. 
»I. WM 
Oartenstrabe 24 
L i in in « 1^ 
kür Tage unck soeben 
unä 
2u soliden Dreisen. 
iisnMjsn-velitW 
^vissensollattlieli 
LztMgik 
tätlich 10—12, 
3-8 lllrr. 
Neu «nllinilsli nk« 8» 
lioebparterre, links, 
AeMnüber den Kolonnaden. 
Schöne 
KWliier-WMlW 
am Kurpark mit Bad und 
reichlich Zubehör nach Ber 
lin (Umgebung) gegen 3-4- 
Zimmer-Wohnung, mit Um 
zugskosten, zu vertauschen. 
Ang. u. 0. 400 a. d. Ztg. 
8 n i 11 e iniin &lt;l «8 tnllt 
an der Dampker-^nle^estelle. 
mill 
kontert!