
269 
Denn der herrlichste Kurpark der Ostsee breitet sich unmittel 
bar neben der Swinemünder Dünenwelt aus, und in den 
wundervollen Wäldern und Hainen des Küstengeländes 
sspinnt sich so mancher Roman an, der daheim in Berlin 
Feder und Palette in Tätigkeit treten lassen wird. Der Fox 
trott- und Shimmydichter Rosen hat gleich drei neue Weisen 
zum Lobe Swinemündes vercharlestont, und die Alexander- 
band des Kurhauses spielt unermüdlich die noch frischen 
Noten des neuen Berliner Nationaldichters. Ob sie gerade 
dem Ohr seines Hotelnachbarn, des Münchner Kammersän 
gers Wildhagen genehm klingen, ist freilich eine andere 
Frage. Aber er sieht ganz danach aus, als ob er große Lust 
hätte, sich nach ihrem Rhythmus mit einer der schönen Swi 
nemünder Strandnymphen im Tanze zu wiegen. 
Am schönsten jedoch ist der Abend von Swinemünde mit 
seinen glutvollen Sonnenuntergängen. Dann wird auch der 
älteste und kälteste Berliner poetisch, weil sich dem violetten 
Farbenrausch über dem sanft wagenden Meere kein fühlen 
der Mensch entziehen kann. Und um den Lido Berlins auch 
zu dieser Stunde zur Wahrheit werden zu lassen, spielt man 
die unvermeidliche „Valencia", die dem alten Jtalienbumm- 
ler nichts anderes ist, als ein vor 25 Jahren in Neapel durch 
aus populärer italienischer Gassenhauer, der auf dem Um 
wege über Paris seine fröhliche Urständ feiert und den Be 
weis dafür liefert, daß alles einmal im Leben wiederkehrt, 
auch die Fröhlichkeit und Behaglichkeit der deutschen Bäder, 
die sehr zu Unrecht im letzten Jahrzehnt zugunsten minder 
wertiger ausländischer Bäder und Kurorte vernachlässigt 
worden war. So ist mit einem Male die Ostsee wieder der 
Tummelplatz aller Erholungsuchenden geworden, die hier an 
alles andere denken als an Fahnenschlachten, Abfindungsge 
sänge, Frankensturz, Mordgeschichten und Reichstagsreden. 
Warum kann es nicht immer so sein? 
D. Ke?/ 
-'n tie-' K t e F? -t 
(lesi e/r /sm 
llsMinien - llslilung 
&gt;vi886N8ellrUtlicb 
tMogie 
tÜKÜeb 10—12, 3—8 Ubi. 
«Le 8, 
boebparterre, Iink8, 
^e^enüber äen Kolonnnäen. 
WlllMlMK 
lelut 
krsii K. 81MiU 
«Kelnerin cler In n? Kun 8t 
v. 7. V. 
LT«U8 Llnil«« I «L8O 
Krieciriel^trake 25. 
Keine LAäepiei 8 e. 
556^6-' 
LöÄK8/l'K886 2. 
Mel MiiiM llal 
vottwerllr 2S 
Mont a A 8V2 II Ur. 
MWkll-MW 
Färberstraße 55, 2 Tr. 
Nie kÄA« 
ILLLl»! 
t&gt;»&lt; »lls t.»i«1«n Ue»on«1es« 8«jIdsN»ifo. 
vom Os. LotioN-Institut «nironltte 
^ukspsrisiist in meinem SssekS»« 
vom 2. ^UKUSt dis 3. ^UKUSt rue 
Kostenlosen 
un«1 unvesdinUIieNen Untersuekung una 
Seretung rur Vssflloung. 
»ueN nieN« neeN Ulngerem 
esr dvi äoel» k«II, 
^iuäsnstr. 11 8vvLuvi»üi»&lt;llv Uinäenstr. 
alls I&gt;isr vsilsnitsn trsmilsn OZsts, vslolis bsrsits 
nacli ilsm N n. 8d» «11-8^81«,» iürs püs§sit, 
vsräsn 2ur lcostsnlossn lisokulltsrsuoiiunx xsbet«. 
Lübbenauer 
Jill- llnd ölllzgurleii 
neuer Ernte empfiehlt 
^Villrvlnr H«L8tvi 
Kleiner Markt 3. 
MlMlMn-GIlN 
kauft 
»llsesler 
Kleiner Markt 3. 
Garantiert reinen 
MelMWW 
neuer Ernte empfiehlt 
85/« /-6?', /-r//r'/// 
/&gt;/-!&lt;/e»»0»88e ^2 Z-'-r&gt;/?80'«88S 
Vsliller-llslleii 
äer UwAebunA 
8sHiueulün6e8 
vor» ritix in äer 
. W rit«8kl»v 
KöMA88tr. F. 
»«»»«illilUIilllllllllliilllillllilillllllllllllll 
VM!«VWW»V!N«