
363 
Johnke, Otto, Polizei-Wachtmstr., Brieg i. Schl., Waldstr. 5 — 1 
Jur^, Wally, Frl., Stettin, Central-Hotel — — — — 1 
Jaff^, Herta, Frau, Berlin, Wartburg — — — — — 1 
Just, Albert, Baurat a. D., mit Fam., Allenstein, Wartburg — 3 
Kirchner, Else, Geschäftsinh., Reichenbach, Fortuna — — 1 
Kirchner, E., Frau, Reichenbach, Fortuna — — — — — 1 
Keil, Gottfried. Industrieller, Duisburg, Kaiser Wilhelm — — 1 
Kießlich, Walter, Kaufm., Berlin, Park-Hotel — — — — 1 
Kirchmann, C. S., Kaufm., mit Frau, Köln, Strandburg — 2 
Kleinowski, Joses, Klempnermstr., mit Fr., Berlin, Moltkestr. 2 2 
v. Kleist, Frida, Majorswitwe, mit Tochter, Berlin, Walfisch — 2 
Kliemer, Albert, Fabrikbes., Greifenhagen, Baltischer Hof — 1 
Knüppel, Hanna, Studentin, Pankow, Merkur — — — 1 
Knittel, Irmgard, Hannover, Dünenschloß — — — — 1 
Koch, Anna Marianne, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Koloesch, Robert, Kaufm., Zaborce, Excelsior — — — — 1 
Kolbe, Lisbeth, Frau, Hermsdorf, Excelsior — — — — 1 
Koos, Albert, Stettin. Schweriner Hof — — — — — 1 
Kränsel, Franz, Kaufm., mit Frau, Breslau, Dresdener Hof 2 
Kramer, Alex, Kaufm., mit Frau, Berlin, Swinemünder Hof — 2 
v. Kranichfeld, Walter, Anstaltsdir., Berlin, Anna Lisa — — 1 
Kretschmer, Ernst, Reg.-Baumstr., Kiel, Schweriner Hof — — 1 
Krischker, Walter, Kaufm., Landsberg a. W., Europäischer Hof 1 
Kroh, Ludwig, Kaufm., Charlottenburg, Hohenstaufen — — 1 
Krug, Ingen., Stettin, Central-Hotel — — — — — 1 
Krueppers, Otto, Arch, und Elfe, Berlin, Maria Theresia — 3 
Kuck, Walter, Dr., prakt. Arzt, mit Fr., Freienwalde, Rolandseck 2 
Kufe, Karl, Kaufm., Wolgast, Haegers Hotel — — — — 1 
Kukulies, Erna, Ww., Breslau, Elisabeth — — — — 
Kaczmarczyk, Amalie, Gr. Stein, Martha-Elsehaus — — 1 
Kotz, Julius, Kassierer, mit Fam., Charlottenburg, Herrenbad ¬ 
straße 2 — — — — — — — — — — — 3 
Kammler, Karl, Verwalter, Stettin, Christi. Hospiz — — — 1 
Kiffner, Fritz, Dr. med., Leipzig, Central-Hotel — — — 1 
Kircher, Conrad, Färbermstr., Guben, Wikinger Hof — — 1 
Knaus, Selma, Frau Major, Berlin, Christl. Hospiz — — 1 
Klisa, Maria, Oppeln, Martha-Elsehaus — — — — — 1 
Koch, Gustav, Kaufm., mit Fam., Magdeburg, Lotsenstr. 21 — 4 
Koehn, Aug., Kaufm., Pasewalk, Wikinger Hof — — — 1 
Krause, Otto, Kaufm., Berlin, Wikinger Hof — — — — 1 
Korn, Alfred, Dr., Justizrat und Notar, Berlin, Tip Top — 1 
Kröning, Hedwig, Buchhalterin, Stettin, Nußbaum — — — 1 
Kershaw, James, Fabrik., mit Frau, Berlin-Treptow, Atlantic 2 
Keßner, Elisabeth, Frl., Breslau, Gadebufchstr. 11 — — — 1 
Klein, Wilhelm, Kaufm., Stralsund, Goldener Hirsch — — 1 
v. Kleist, Wilhelm, Frankfurt a. O., Splendid — — — — 1 
Koch, Kaufm., Plau i. M., Preußenhof — — — — — 1 
Krantz, Georg, Dr. jur., Rechtsanw. u. Notar, Tilsit, Neptun 1 
Krienitz, Wilh., Dr., Rechtsanw., mit Fr., Berlin, Kaiser Wilh. 2 
taessig, Wilhelm, Direktor, mit Mutter und Schwester, Berlin, 
Dünenschloß — — — — — — — — — — 3 
Laß, Willy, Dr., prakt. Zahnarzt, Stettin, Pommernhaus — 1 
Laski, Luise, Nauen, Hygiea — — — — — — —-1 
Lechner, Kurt, Kaufm., Berlin, Tip Top — — — — — 1 
Lehmann, Elena, Frau, Stettin, Beatus ille — — — — 1 
Lesser, Hermann, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — 1 
Levy, Frau, mit Tochter, Stettin, Siegfried Joachim — — 2 
Levy, Hertha, Agentin, Landsberg a. W., Hygiea — — — 
Lewin, Ulrich, Kunstmaler, Stettin, Baltischer Hof — — — 1 
Lewinski, Li, Frau, Berlin, Strandpalast — — — — 1 
Löwy, Walter, Kaufm., mit Frau, Berlin, Herkules — — 2 
Lubert, Margarete, Insterburg, Swinemünder Hof — — — 1 
Ludwig, Jenny, Halle a. S., Goldfried — — — —, — 1 
Lüben, Georg, Dr., Zahnarzt, Plathe r. P., Pommernhaus — 1 
Lemerwein, Wilhelm, Rechtsanw. u. Notar, mit Frau, Neubran 
denburg, Neptun — —. — — — — — — — 2 
Lorenz, Fritz, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Liebscher, Gertrud, Frau Fabrikbes., mit Sohn, Chemnitz i. Sa., 
Hohenstaufen — —. — — — — — — — 2 
Lampe, Franz, Guben, Hohenzollernhof — — — — — 1 
Leki, Mustafa, Ingen., Berlin, Central-Hotel — — — — 1 
Lindstädt, Fritz, Bankvorsteher, Lauenburg i. P., Wikinger Hof 1 
Lindstädt, Walter, Bankbeamter, Stolp i. P., Wikinger Hof — 1 
Lehmann, Helene, Frau Kfm., mit Fam., Stettin, Lotsenstr. 57 3 
Lange, Fritz, Kaufm., mit Frau, Dresden, Preußenhos — — 
Laue, Willy, Prokurist, mit Frau, Berlin, Elsbeth — — — 2 
Lechner, Bruno, Ingen., Elbing, Waterkant — — — — 1 
Legott, Erwin, Kaufm., mit Fam., Kay'sche Großmühle b. Zül- 
lichav, Agnes -- — — — — — — — — 3 
Lehmann, Emma, Guben, Lotsenstr. 64 — — — — — 1 
Linke, Linus, Dr. phil., Magdeburg, Strandpalast — — — 1 
Lischka, Annelie, Oppeln, Neuestr. 28 — — — — — 1 
Löffler, Clara, Frau, Berlin, Merkur — — — — — 1 
Lorenz, Ernst, Kaufm., Halle a. S., Preußenhof — — — 1 
A7ai, Liefet, Frankfurt a. M., Haus Barberina — — — 1 
Marx, Franz, Kinobes., Rumburg, Baltischer Hof —. — — 1 
Marx, Karl, Bankier, Neiße, Schloß am Meer — —. — — 1 
Meyer, Gertrud, Anni und Meta, Stettin, Agnes —, — — 3 
Meyer, Erich, Kaufm., mit Frau, Saßnitz, Schmidts Hotel — 2 
Mielke, H., Greifenhagen, Baltischer Hof — —. — — 1 
Moses, Clara, Geschäftsinh., Ball i. P., Schweriner Hof —. — 1 
Maaß, Leopold, Komponist, mit Frau, Berlin, Ostsee-Palast-Hot. 2 
Meyer, Gertrud, Frau Kaufm., Stettin, Schloß-Hotel — — 1 
Metzner, Kurt, Verlagsbuchhändler, Charlottenburg, Treptow 1 
Mewes, Agnes, Frau, mit Tochter, Wilmersdorf, Neptun — 2 
Müller, Wilhelmine, Frau, Camminke, Meereswarte —. — 1 
Müller, Paul, Kaufm., mit Frau, Berlin, Walfisch — — — 2 
Malkewitz, Eva, Stettin, Neptun — — — — — — 1 
Meyer, Hermann, mit Frau, München, Haus Emden — — 2 
Müller, Hugo, Kantor, mit Fam., Langhennersdorf i. Sachsen, 
Christliches Hospiz — —. — — —. —, — — 3 
Müller, Martin, Reg.-Ober-Sekr., mit Fr., Stettin, Lotsenstr. 42 2 
Moser, Werner, Dr. jur., Rechtsanw., Schöneberg, Hygiea — 1 
Mehnert, Erich, Kfm., mit Frau, Sehma i. Erzgeb., Heysestr. 31 2 
Mittag, Fritz, Bankbeamter, mit Grete, Chemnitz, Wartburg — 2 
Müßigbrot, Fritz, Hoteldirektor, Berlin, Splendid — — — 1 
Marthen, Fabrikbes., mit Frau, Löwenberg i. Schl., Waterkant 2 
Martin, Elfriede, Ww., Breslau, Waldblick — — . — 1 
Marx, Richard, Student, Wien, Goldener Hirsch 1 
Massow, Friedrich, Privatier, Berlin, Schweriner Hof — — 1 
Mattulke, Paula, Privatiere, Berlin, Siegfried-Joachim — — 1 
Menke, Frau Dr., Berlin-Pankow, Splendid . — 
Möhring, Lydia, Oppeln, Neuestr. 28 — 1 
Müller, Maria, Frau, mit Kindern, Frl. u. Bed., Wilmersdorf, 
Heimdall — — — — — — . 5 
Roack, Fritz, Berlin, Lotsenstr. 47 — — — — 1 
Nerlich, Alice, Kleinlogisch b. Glogau, Min Ollendeel — — 1 
Nerlich, Marie, Telegr.-Sekr., Breslau, Min Ollendeel —. — 1 
Neumann, Leo, Kaufm., Breslau, Splendid — — — — 1 
Neumann, Käthe, Frau, Charlottenburg, Gartenstr. 18a — 1 
Nelson, Erich, Dr., Rechtsanw., Berlin, Strandburg — — 1 
Niepel, Alfred, Lagerverw., mit Frau, Eberswalde, Fischerstr. 27 2 
Nußbaum, Benno, Kaufm., Eisenach, Preußenhof — — — 1 
Oldenburg, Werner, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Oestreich, Mathilde, Frau, Berlin, Waterkant — — — — 
100 Letten, vollständig renoviert, Kult- nnä v^urrntlielZenäes äusser, Lääer, ^pparteinents, Vestibüle, Autoboxen. 
Diner von 2.50 tViarlc an. Wein- unck Kier-Ke8lauran1.