
2l5 
«Struck, Paul, Rektor, mit Farn., Frankfurt a. O., Bismarckstr. 15 4 
-"Sticher, Alfred, Kfm., mit Fam., Stettin, Wald und See — — 3 
Thiele, Henny, Frau, mit Tochter, Wilmersdorf, Am Meer 2 
Tauer, Josef, Vet.-Rat, Dr., mit Frau, Gleiwitz O.-S., Lunkewitz 2 
v. Treskow, Wilhelm«, Frau, mit Kindern, Charlott., Glückauf 3 
Tröster, Bruno, Kfm., mit Frau, Charlottenbg., Damenbadstr. 3 2 
Taschau, Martha, Steglitz, Gartenstraße 18a — .— 1 
Thede, Kfm., Krummhübel, Preußenhof — .— — — — 1 
Tauscher, Friedrich, Paschwitz, Friedenstraße 10 — — — 1 
Uecker, Elisabeth, Frau, Stettin, Waldesruh — :— . — 1 
Venter, Lina, Frau, mit Sohn, Riesa, Am Meer — — — 2 
Voigt, Luise, Berlin, Jngeborg 1 
Voigt, Paul, Bankprokurist, Friednau, Viktoria-Hotel — — 1 
Boß, Ernst, Lichtenberg, Jngeborg — — — — — — 1 
Volkner, Hildegard, Frau, mit Tochter, Wilmersdorf, Lunkewitz 2 
Vonberg, Friedr. Franz, Brauereibeamter, mit Fam., Leipzig, 
Fürstenhof — — — — — — — — — — 3 
Baupel, Daniel, Techniker, mit Frau, Köln, Gadebuschstr. 32 —. 2 
Wald, Hans, Kfm., Coblenz, Sonnenschein — — — — 1 
Walther, Hertha, Buchhalterin, Berlin, Wald und See — — 1 
Weber, Erna, Frau, mit Kind, Berlin, Germania — — — 2 
Weiß, Reinhold, Kfm., Oppeln i. Schles., Beatus ille .— — 1 
Werner, Inge, Privatsekretärin, Berlin, Herta — — — — 1 
Weseloh, Clara, Berlin, Flora — — — — — — — 1 
Wsschnack, Frau, mit Kind und Säuglingsschw., Chemnitz, Kron ¬ 
prinzessin Cäcilie — — — — — — — — — 3 
Witt, Fr., Assessor, Perleberg, Park-Hotel — — — — 1 
Weber, Walter, Fabrikbes., mit Fam., Lunbach i. Sa., Haiderose 4 
Weyl, Else, Hausdame, mit Kindern Blumenthal, Wilmersdorf, 
Nirvana — — — — — — — — — — 3 
Weiß, Siegfried, Kfm., Berlin, Lucie — — — — — — 1 
Wiebel, Paul, Kfm.,. Hirschberg i. Schl., Seeschloß — — — 1 
Wilberg, Fritz, Kfm., Hamburg, Wartburg, — ,— — — 1 
Wilke, Hans, Rittergutsbes., mit Frau, Ritterg. Kulm, Barberina 2 
Woithe, W., Kat-Techn., mit Erna, Sprottau, Gadebuschstr. 14 2 
Wolf, Karl, Geschäftsführer, mit Frau, Halle a. S., Gadebusch- 
strahe 32 — — — — — — — — — — 2 
Wollner, Wilma, Dresden, Rolandseck — — — — — 1 
Wüdker, Fritz, Prokurist, mit Frau, Klingenthal i. Sa., Silesia 2 
Waack, Otto, Postinspektor, Greifswald, Eggebrechtstraße 13 — 1 
Wagner, Franz, Bautzen i. Sa., Dre» Kronen — — — — 1 
Wagner, Walter, Rittmeister a. D., Breslau, Preußenhof — '1 
Wartenberger, Martin, Kfm., Berlin, Preußenhof — — — 1 
Weiß, Albin, mit Frau, Stettin, Christl. Hospiz . — — — 2 
Weihberg, Else, Frau, mit Tochter, Berlin, Lotsenstr. 52 — — 2 
Weitlaufs Heinz, Dipl.-Ingen., Hamburg, Schweriner Hof — 1 
Werner, Bertha, Frau, mit Sohn, Leipzig, Bedastr. 1 — 2 
Wienecke, Hans, Dr. med., Arzt, mit Frau, Berlin, Drei Kronen 2 
Wilde Käthe, Witwe, mit Kind, Ostrow bei Zilenzig, Lotsenstr. 63 2 
Wilotzki, Max, Kriminaldir., mit Mutter, Stettin, Drei Kronen 2 
Wolter, Werkmeister, Podejuch, Steinbrückstr. 18 — — — 1 
Weißler, Otto, Studienrat, mit Fam., Eilenburg, Friedenstr. 10 3 
Wetzel, A., Frau, mit Anni, Lichterfelde, Vineta — — — 2 
Zabel, Else, Frau mit Sohn, Stettin, Glücksburg — — — 2 
Zahl, Magdalene, mit Fam., Berlin, Siegfried-Joachim — — 3 
Zeltner, Hilde, Kontoristin, Chemnitz i. Sa., Vineta — — — 1 
Zipprick, Lene, Stenotypistin, Berlin, Wald und See — — 1 
Zok, A., Kaufmann, Berlin, Aegir — — — — — — 1 
v. Ziegener, Luise, Frau, mit Sohn, Göttingen, Pommernhaus 2 
Zimmermann, W., Fabrikbes., mit Frau, Stettin, Wilhelmsruh 2 
Zeuske, K., Frau, mit Margot, Berlin, Nenestraße 46 — — 2 
Summe 18 228 
Hiervon Kurgäste 11 566 
Passanten 6 662 
Verzogen: Adler, Bernhard, Lehrer, mit Tochter, Breslau, von 
Friedrichstraße 36 nach Meeresstille — Feige, Otto, Korvetten 
kapitän, Kiel, von Seeschloß nach Schloß am Meer. — Röske, Herta, 
Frau, mit Sohn, Berlin, von Heureka nach Helvetia. — Steinbach, 
Maria, Frau, mit Anna, Berlin, von Gretel nach Schloß am Meer. 
— v. Studnitz, Helene, Jaottschütz, von Wolff, nach Schloß am 
Meer. — Andersch, Margarete, Witwe, Berlin, von Hygiea nach 
Lunkewitz. — Basch, Lotte, Frau, mit Kind, Waldenburg, von 
Splendid nach Ostsee-Palast-Hotel. — Fuhrmann, Bernhard, Kfm., 
Deutsch-Krone, von Park-Hotel nach Herkules. — Horwitz, Hein 
rich, Apotheker, Berl.-Kaulsdorf, von Park-Hotel nach Lotsenstr. 14. 
— Reußner, Otto, Kfm., Berlin, von Hygiea nach Lunkewitz. 
treten 6icb1,8tein- uncl 8tttfi^ecb?;eHeickLn! - äugkunkr aucb über Daunkuren äurcb clle ksckevervsltung. 
Li inriLiAto Alittel8tanck8linren 3 Ire«: kau8eba1t»rei8 Kr8te8 Uan8: Dernenv Vackebok: 8o1- n. Aloorbäüer im Uaii8e 
iSIvllirivO «k. kraSnntieli, EL. in. d. k. 
k IlI8vI NÜAVN 
mit „N 6 l t I» » ums „O i i»" 
ab 8^ ... 2 lo 645 
ab Nisäro^ kabn ioo § 545 
ab lk . . . 250 720 
ab 4&gt;o — 
Sonntag 
bin null riiriiek bis 8tn bbenkam wer. 
Sonntag 5vo 8 0 n &lt;l e 1 k a b r t e n 
— II &lt;&gt; 1 n &lt;» 111» i nck xuriiek 
1045 
2L2 
650 
730 
;&gt;,oo 
6Z0 
gl!" 
1045 
1130 
Nviinvvrdinüung 
von ä6li Lääern 
mit „ N 6 rtI» » " unci „ O &lt;1 i n " 
Von NiiKvii lcoinmenck: nerkt-i-kiici»- 
ab 
HvriiiKsiIortk ab 
ab 
l^lisckrov 8abn ab 950 6 LH 
an 
It^ili» an 
Direkte Depäekabterti^unA 
überall naeb ckem Linnenlanäe. 
n lln 0 n 0 rktatz- 0 u 11 8 k L 11 K 8 LI II I 1 S 11 äos Mio-omsamMi^ „ V I K 
nack IN8vI Nügvii bis Ztubbenlc^mmer unä Zurück 
ab 6M vorm. — (Kisckroz' kabn ab 5M vorin )— ab NvL iiiK8«tOL lk 7^0 vorin. — ab 8Ä^*voim. 
« Lintä^i^e uvck mvbrtäAi^e Muskin ^Karten.