
ZlMlieilMrr Mr-Alyeigrr 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Jun Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2 Mark. — Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstrahe 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: P a ul Loitz, Swinemünde. / Geschäftsstelle Königsstrahe 5. Fernsprechanschluß Nr. 374 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See-und Solbad Swinemünde 
Nr. 65 
Montag, den 3V. August 
1026 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 30. August bis 4. Sept. 
KurkapeUe: Dirigent Obermusikmeister Fleßburg. 
Montag, den 30. August: 
11—1 Uhr mittags im Großen Familienbad: Lustige Wettspiele 
(Leit.: Sportlehrer Hallmich). Konzert der Kurkapelle. 
4 Uhr nachmittags im Kurhaus-Restaurant: Tanz^Tee. 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags: Konzert der KurkapeUe auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhaus. 
8—9.30 Uhr abends: Konzert der Kurkapelle auf dem Konzert- 
platz vor dem Kurhaus. 
8—12 Uhr abends: Konzert der Kapelle Kalau im Kurhaus- 
Restaurant. 
8.30 Uhr abends im großen Kurhausfaal: Böser-Buben-Vall. 
Kurkarteninhaber 50 Pfennig, Gäste 1.— Mark. 
Dienstag, den 31. August: 
4 Uhr nachmittags im Kurhaus-Restaurant: Tanz - Tee. 
8—12 Uhr abends im Kurhaus - Restaurant: Konzert der 
Kapelle Kalau. 
Mittwoch, den 1. September: 
4 Uhr nachmittags im Kurhaus-Restaurant: Tanz-Tee. 
^—5.30 Uhr nachmittags: Konzert der Kurkapelle auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhaus. 
6 Uhr abends am Bollwerk, gegenüber dem Leuchtturm: 
Begrüßung des neuen Passagierdampfers „Preußen" 
der Linie Swinemünde— Pillau durch das kurorchesler. 
(Abfahrt der ersten Reise 7.30 Uhr abends.) 
8.30— 11 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Konzert der 
Kurkapelle. 
8.30 Uhr abends im großen Kurhaus-Saal: Reunion. 
Dunkler Anzug erb. Kurkarteninhaber frei, Gäste 1 Mk. 
Donnerstag, den 2. September: 
4 Uhr nachmittags im Kurhaus-Restaurant: Tanz-Tee. 
8—11 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Konzert der 
Hauskapelle. 
Freitag, den 3. September: 
11 Uhr vormittags im Großen Familienbad: Lustige Wettspiele 
(Leitung: Sportlehrer Hallmich). 
4 Uhr nachmittags im Kurhaus - Restaurant: Tanz - Tee. 
8—11 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Konzert der 
Hauskapelle. 
Sonnabend, den 4. September: 
4 Uhr nachmittags im Kurhaus-Restaurant: Tanz-Tee. 
4.30—6.30 Uhr nachmittags: Konzert der Kurkapelle ans dem 
Konzertplatz vor dem Kurhaus. 
8—11 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Konzert der Kur 
kapelle. 
8.30 Uhr abends im großen Kurhaus-Saal: Gesellschafts- 
Tanz - Abend. Kurkarteninhaber 50 Pf., Gäste 1 Mark. 
Dienstag, den 31. August, und Donnerstag, den 2. September, 
nachmittags 3 Uhr: Automobil-Jnselfahrten! 
Nach der Usedomer Schweiz mit Kaffee-Aufenthalt am 
idyllischen Wolgastsee, pro Person 3 Mark, Fahrtdauer 
etwa 1l4 Stunden. Große Rundfahrt durch das Usedomer 
Seen-Gebiet mit Kaffee-Aufenthalt, pro Person 5 Mark, 
Fahrtdauer etwa 2 Stunden. Nach dem in herrlicher 
Buchenwaldung gelegenen Iordan-See auf Wollin, mit 
Kaffee-Aufenthalt, einfchließl. des Fährgeldes pro Person 
8 Mark, Fahrtdauer etwa 4 Stunden. — Anmeldung 
bis Mittags 12 Uhr bei der Badeverwaltung, Schalter 4. 
Abfahrt nachmittags 3 Uhr vor dem Badeverwaltungs- 
Gebäude, Friedrichstraße 6. 
Montag, den 30. August, Mittwoch, den 1. September, und Freitag, 
den 3. Septbr., nachm. 3 Uhr (Treffpunkt vor der Bade 
verwaltung): Gemeinsamer Spaziergang unter Führung 
nach der schönen wald- und seeenreichen Umgebung. 
Unterwegs Kaffepause. Wegstrecke ca. 2 Stunden. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Uebertrag: 31533 
von Adeleben, Barow, Adeleben, Agnes — — — — — 1 
Appel, Hermann, mit Familie, Berlin, Färberstraße 31 — — 3 
von Axelson, Lilli, Frau, Leipzig, Dünenschloß — — — 1 
Arendt, Henriette, verw. Frau Geh. Baurat, mit Tochter, Berlin- 
Steglitz, Fresena — — — — — — — — — 2 
Andermann, Julius, Oberstadtsekr., mit Frau, Breslau, Hafen 
straße 17 — — — — — — — — — — — 2 
Arnheim, Valy, Oberregisseur, Berlin, Baltischer Hof — — 1 
Bachmann, Käte, Frau, mit Tochter, Berlin-Lichterfelde, 
Beatus ille — — — — — — — — — — 2 
Barz, Hans, Drogist, Wittstock (Dosse), Neuestraßo 61 — — 1 
Beckert, Lucie, Frau, mit Kind, Berlin, Gretel — — — — 2 
Beyersdorf, Else, Johanniterschwester, Stettin, Christi. Hospiz 1 
Beuthner, Ewald, Obersekretär, Breslau, Christliches Hospiz — 1 
Boehlke, Bruno, Steuerinspektor, mit Frau, Königsberg i. Pr., 
Christliches Hospiz — — — — — — — — — 2 
Brisch, Erich, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Atlantic — — 2 
Beck, Karl, Bankdirektor, Vilshofen, Baltischer Hof — — — 1 
von Benda, Robert, Gutsbesitzer, mit Frau, Rubkor (Kreis 
Greifswald), Preußenhof — — — — — — — 2 
Bose, Franz, Kaufmann, mit Frau, Elbing, Fürstenhos — — 2