
Kümmelt, Paul, Tanzlehrer, mit Fam., Frankfurt, Sonnenschein 3 
Lenzner, Kurt, Regierungsrat, mit Fam., Stettin, Flora — 5 
Lotz, Max, Kfm., mit Fam., Berlin, Friedrichstraße 37 — — 
Lüder, Marie, Witwe, mit Sohn, Stettin, Neuestraße 67 — 2 
Lünse, Elise, Frau, mit Fam., Torgelow, Dresdener Hof — 6 
Laade, Hedwig, Frau, Stettin, Christl. Hospiz — — — — 1 
Loewenthal, Otto, Kfm., mit Frau, Schwerin, Schloß-Hotel — 2 
Linke, Otto, Klotzsch, Pommernhaus — — — — — 1 
Lauter, Th., Möbelfabrikant, mit Fam., Wittenberg, Trapp — 3 
Lehmann, Anni, Privatsekretärin, Stettin, Freia 1 
Lehmann, Rudolf, Berlin, Waldfrieden — 1 
Lucius, Hedy, Frau Direktor, mit Kind, Friedenau, Elisabeth — 2 
Ludewig, Else, Arztfrau, mit Kindern u. Frl., Finsterwalde, 
Nirvana — — 5 
Lang, Lotte, Dresden, Haiderose 1 
Lanckow, Hilda, Fr. Kfm., mit Tochter, Gleiwitz, Bedastr. 7 — 2 
Laxy, Kurt, Prokurist, Stettin, Hubertus — — — — 1 
Liehre, Ilse, Straußberg, Martha-Elfehaus — — — — 1 
Michaelis, Luise, Brandenburg, Steffen — — — — 1 
Michels, Alice, Frau, Berlin, Steffen — — — — — 1 
Mundt, Robert, Makler, mit Frau, Berlin, Hohenzollernhof — 2 
Müller, Friedrich, Neukölln, Färberstraße 29 — — — — 1 
Moser, Hertha, Majorsgattin, Halberstadt, Ostsee-Palast-Hotel 1 
Mächten, Marie, Frau Gastwirt, mit Fam., Küstrin, Elisabeth 3 
Marcus, Frau Dr., mit Töchtern, Berlin, Agnes — — — 3 
Margulies, Betti, Frau Kfm., mit Kindern, Berlin, Splendid 3 
Martins, Bertha, Frau, Guben, Meereswarte — — — — 1 
Mesing, Wally, Newyork, Splendid — — — — — 1 
Mussehl, Martha, Witwe, Grunewald, Toni — — — — 1 
v. Münchhausen, Frau Baronin, Schloß Neuhaus, Strandpal. 1 
v. Münchhausen, Frau Baronin, Rittergut Calig, Strandpalast 1 
Mitzlaff, Inge, Berlin, Martha-Elsehaus — — — — — 1 
Majarski, Walter, Kfm., mit Frau, Neukölln, Heyfestr. 49 — 2 
Mügge, Anni, Lehrte, Martha-Elsehaus — — — — — 
Maaß, Emil, Amtmann, Lichterfelde, Europäischer Hof — — 1 
Marggraff, Hertha, Frau, mit Fam., Schwiebus, Bineta — 3 
Matthies, Isa, Berlin, Atlantic — — — — — — — 1 
Meyer, Gerd, Stettin, Drei Kronen — — — — — —. 1 
Männerl, Auguste, Frau. Berlin, Westend — — — — 1 
Morgenstern, E., Kfm., mit Sohn, Weimar, Europ. Hof — — 2 
Naggy, Berthold, Musiker, mit Frau, Berlin, Grenzstr. 31 — 2 
Naake, Eduard, Journalist, Neukölln, Bismarckstr. 11 — — 
Nartelsky, Sally, Kfm., Berlin, Fürst Bismarck — — — 1 
Neumann, Ludwig, Fabrikant, mit Frau, Charlottenb., Splendid 2 
Nitz, Willi, Kataster-Direktor, Soltau, Europäischer Hof — — 1 
Oertge, Elisabeth, Privatlehr., Hirschberg i. Schief., Färberstr. 8 1 
Obst, Rudolf, Fabrikant, Berlin, Grenzstraße 10 — — — 1 
Oppenheimer, Arthur, Dr., Rechtsanwalt, mit Tochter, Gablonz, 
Rolandseck — .— — — — — — -— — — 2 
Passarge, Lydia, Frau, mit Kind, Eitel-Friedrich — —- — 2 
Pusch, Else, Frau Major, mit Tochter, Berlin, Glückauf — 2 
Puttkammer, Edith, Frau Hpt., Rummelsburg, Melanie — 1 
Pfifferling, Paula, Frau, mit Kind u. Bed., Berlin, Klara — 3 
Pohl, Adolf, Prokurist, Krakow, Dünenschloh — — — — 1 
Poller, Ernst, Kfm., mit Fam., Wilsdruff b. Dresden, Wartburg 3 
Praur, Lucie, Frau, mit Fam., Festenberg, Heysestraße 23 — 4 
Pätzold, Martha, Sekretärin, Görlitz, Walfisch — — — — 1 
Paris, Ernst, Zigarrenhändler, mit Sohn, Berlin, Freia — 2 
Paul, Rudolf, Ingenieur, Landsberg a. W., Wilhelmsruh — 1 
Paulisch, Else, Frau Med.-Rat, mit Tochter, Stettin, Neptun — 2 
Petzoldt, Marie, Private, mit Sohn, Dessau, Hotel Elisabeth — 2 
Piesker, Ewald, Kfm., mit Frau, Lichterfelde, Kaiser Wilhelm — 2 
Pöthke, R., Sägewerksbes., mit Fam., Müllrose, Friedrichstr. 29 3 
Peilecke, Philippine, Frau, Kfm., mit Fam., Halle a. S., 
Strandpalast — — — — — — . 3 
Pantzier, H., Kfm., Steglitz, Aiktoria-Holel — — — 1 
Quast, Anna, Frl., Geschäftsinhab., Lichterfelde, Friedrichstr. 19 1 
Quehl, Hans, Kfm., mit Frau, Berlin, Hubertus — — — 2 
Quentin, Marie, Frau Amtsgerichtsrat, mit Fam., Hannover, 
Min Ollendeel — — — — — 4 
Quappe, Ulrike, Frau Amtsrat, mit Kind, Berlin, Germania — 2 
Romund, Willy, Konditoreibesitzer, Berlin, Moltkestraße 4 — 1 
Rasch, Toni, Frau, Berlin, Moltkestraße 7 — — — — 
Röhl, Marie, Frau Kfm., mit Fam., Angermünde, Wartburg 3 
Rast, Willy, Dr., Zahnarzt, Berlin, Splendid — — — — 1 
Raspel, Karl, Kfm., Berlin, Jester — — — — — — 1 
Rau, Emmy, Frau, Berlin, Parkhalle — — — — — 1 
Rexhausen, Georg, Apothekenbes., Berlin, Strandpalast — 1 
Ramtun, Herrn., Kfm., mit Frau, Rathenow — — — — 2 
Reck, Werner, Kfm., Stettin, Drei Kronen — — — — 1 
Reichelt, Fritz, Studienassessor, Ziegenhals i. Schl., Drei Kronen 1 
Reiß, Erich, Kfm., Fraustadt, Europ. Hof — — — — — 1 
Reucher, Christian, Kfm., Berlin, Atlantic — — — — 1 
Slonimtschich, M., Kfm., mit Frau, Berlin, Walfisch — — 2 
Syring, Adele, Frau, Allerbeck, Strandpalast — — — — 1 
Sumpf-Lindemann, Landwirt, mit Irma, Tremmen (Nauen), 
Heureka — — — — — 2 
Scupin, Artur, Maschinenmstr., mit Frau, Breslau, Lotsenstr. 52 2 
Sellenthin, Paul, Kfm., Stettin, Drei Kronen — — — — 1 
Siebert, Richard, Kfm., mit Frau, Stettin, Neuestraße 28 — 2 
Sigl, Mizza, Hamburg, Drei Kronen — — —. — — 1 
Seidl, Hedwig, Frau, mit Tochter, Berlin, Najade — — — 2 
Sattler, Marianne, Stettin, Freia — — — — — — 1 
Seminiw, Alexander, Private, Salzwedel, Splendid — 1 
Semrau, Louise, Abt.-Ltr., Prenzlau, Dünenstraße — — 1 
Synkule, Anton, Direktor, mit Fam., Bad Elster, Siegfr.-Joach. 4 
Spandau, Berta, Frau, Stettin, Moltkestraße 4 — — — 1 
Spandau, Annie, Sekretärin, Berlin, Moltkestr. 4 — — — 1 
Spanholz, Martha, Kinderfrl., Berlin, Gadebuschstr. 14 — 1 
Speier, Max, Kfm., Berden, Haus Anna Lisa — — .— — 1 
Splittgerber, K., Rechnungsrat, mit Frau, Stralsund, Frieden ¬ 
straße 10, II — — — — — — — — — — 2 
Schaap, Gerhard, Kfm., Huizen, Holland — — — — — 1 
von Schaut, Georg, Ingen., Berlin, Atlantic — — — — 1 
Schellack, Günther, Kfm., Stettin, Central-Hotel — — — 1 
Scheer, Walter, Prenzlau, Bismarckstraße 11 — — — — 1 
Schmidt, Otto, Kfm., Stettin, Preußenhof — — — — — 1 
Schmidt, Reinhard, Ingen, mit Frau, Atlantic — — — — 2 
Schönfeldt, Gustav, Kfm., Limbach, Central-Hotel — — — 1 
Schröder, Johannes, Kfm., Steffen, Preußenhof — — — 1 
Schüller, Max, Kfm., mit Frau, Nunnersdorf, Herkules — — 1 
Schlick, Emilie, Frau, mit Tochter, Langebrück bei Dresden, 
Pommernhaus — — — — — — — — — 2 
Schreibvogel, Marie, mit Fam. und Bed., Berlin-Rosenthal, 
Moltkestraße 24 — — — — — — — — — 5 
Schultz, Willi, Lehrer, mit Frau, Cottbus, Lotsenstraße 58 — 2 
Schwarzbach, Wilhelm, Dr. med., Arzt, mit Fam., Karlshorst, 
Hygiea — — — — — — — — — — 3 
Schwersenz, Charlotte, Frau Dr. Rechtsanwalt, mit Fam., 
und Fräulein, Berlin-Wilmersdorf, ? — — — — 3 
Schade, Helma, Berlin, Anna-Friederike — — — — — 1 
Schlag, Hans, Architekt, mit Fam., Jena i. Th., Favorit — ^-4 
Schmidt, Hugo, mit Frau, Berlin, Kaiser Wilhelm — — — 
Schminke, Bruno, Dresden, Martha-Elsehaus — — — — 1 
L.UXUS- un«t Ltrspsxier- vsinsn- u. Xinelsr- 
Lekuks * » Hü te 
ILirckpIst» S