
Slolilcmündrr lla-r-AWtzrr 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs gebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, 
für den Monat 2 Mark — Bestellungen bei allen 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstrahe 5. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstrahe 5. Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Zeitung für den Lade- und Fremdenverkehr im See-und Solbad Swinemünde 
Nr. 1 
Sonnabend, den 15. Mai. 
1926 
An unsere Leser! An alle Hotel- und Pensionats-Inhaber! 
In neuem Gewände soll in diesem Jahre der „Swinemünder Bade-Anzeiger" erscheinen. 
Mit der ersten Ausgabe, die wir heute in Ihre Hände legen, ergeht die freundliche Bitte an alle Leser und Interessenten, 
überhaupt an alle Besitzer und Inhaber von Hotels und Pensionen am Strande und in der Stadt, dem Blatt in jedem Haus 
eine Heimstätte gewähren zu wollen. Mit dem neuen Gewände soll auch der Inhalt des Blattes bedeutend verbessert 
werden. Neben der offiziellen Fremdenliste werden sämtliche amtliche Mitteilungen der Badeverwaltung, das Programm 
aller Veranstaltungen usw. erscheinen, überhaupt jedes Wissenswerte über den Badeverkehr, das den Vermieter wie den Badegast 
in gleich hohem Maße interessiert. Es liegt nun im eigensten Interesse, den „Bade-Anzeiger" mehr als bisher dem Badegast 
zugänglich zu machen. Das entspricht auch dem Wunsche der Badeverwaltung und des Vereins zur Hebung des Fremdenverkehrs. 
Dieser hat in seinen Versammlungen angeregt und empfohlen, daß der „Bade-Anzeiger" in größeren Häusern in mehreren 
Exemplaren ausliegt; vielleicht auf je zehn Zimmer ein Exemplar. Dadurch wird der Badegast für das Blatt stark interessiert; 
er soll in diesem Organ das finden, was er von Swinemünde unbedingt wissen muß. 
Wir laden daher zum Bezug des Blattes, das in Kürze schon täglich erscheinen wird, ergebenst ein. 
Der Abonnementspreis ist mit 2 Mark monatlich und mit 5 Mark für die ganze Saison äußerst niedrig gehalten. 
Bestellungen an unsere Geschäftsstelle, Königsstraße 5, oder an unseren Vertreter Mid del Huß, Steinstraße 6, erbeten. 
Der Verlag. W. Fritzsche. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige 
Ackermann, Rud., Dr. Studienrat, Wilmersdorf, Haiderose 1 
Avert, Herrn., Dr., Rechtsanwalt, Berlin, St. Hubertus 1 
d' Avance, George, Bankier, mit Frau, Berlin, St. Hubertus 2 
Adam, Walter, Berlin, Wikinger Hof 1 
Alloring, Heinrich, Direktor, mit Frau, Berlin, Central-Hotel 2 
Alt, Richard, Kaufmann, Remscheidt, Preußenhof 1 
Aue, Walter, Kaufmann, Lübeck, Preußenhof 1 
Abraham, Max, Kaufmann, Nürnberg, Preußenhos 1 
Abrahamso, Adolf, Kaufmann, Stettin, Central-Hotel 1 
Adler, Bruno, Berlin, Preußenhof 1 
Angerhausen, W. Ober-Ingenieur, Berlin, Central-Hotel 1 
Buck, Charlotte, Kranken-Schwester, Kaufen, Pommernhaus 1 
Bluth, Hugo, Pfarrer, mit Frau, Landsberg, Pommernhaus 2 
Berger, Luise, Frau, Berlin, Achilles 1 
Bandlow, Ida, Torgelow, Neuestraße 9 1 
Behrens, Lina, Witwe, Wolgast, Grünestraße 20 1 
Bahlke, Hans, Kaufmann, Stettin, Preußenhof 1 
Bergmann, Hans, Kaufmann, Nürnberg, Preußenhos 1 
Bernert, Paul, Berlin, Europäischer Hof 1 
Berns, Emil, Direktor, Berlin, Europäischer Hof 1 
Bolle, Georg, Kaufmann, Berlin-Hermsdorf, Jeschkes Hotel 1 
Böttcher, Walter, Kaufmann, Neukölln, Wikinger Hof 1 
Buschmann, Friedrich, Kaufmann, Bielefeld, Preußenhof 1 
Bartusch, Frieda, Frau, Stettin, Pommernhaus 1 
Bechler, M., Frau, Stolzenhagen-Kratzwiek, Pommerhaus 1 
Beversdorf, Erna, Frau, Stettin, Pommernhaus 1 
Buck, Elfriede, Frau, Stolzenhagen, Bommernhaus 1 
Bluhm, Lotte, Frau, Stettin-Grabow, Pommernhaus 1 
Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Bogatzky, Dora, Frau, Bergen a. R., Pommernhaus 1 
Bohse, Lina, Frau Lohme a. R., Pommernhaus 1 
Brandt, Bertha, Frau, Stargard i. P., Pommernhaus 1 
Braesel, Alma, Frau, Stettin-Grabow, Pommernhaus 1 
v. Bülow, Katharina, Frau, Kolberg, Pommernhaus 1 
Bennewitz, Paul, Königsberg, Hotel goldener Hirsch 1 
Blumann, Nikolaus, Kaufmann, Dessau, Preußenhof 1 
Bott, Max, Kaufmann, Stettin, Christliches Hospiz 1 
Bott, Hans, Kaufmann, Stettin, Central-Hotel 1 
Brose, Hans, Kaufmann, Charlottenburg, Preußenhof 1 
Barlinsky, Kaufmann, Berlin, Central-Hotel 1 
Bartz, R., Kaufmann, Stettin, Central-Hotel 1 
Brandes, Hans, Ingenieur, Stettin, Central-Hotel 1 
Brannis, Gustav, Kaufmann, Danzig, Jeschkes Hotel 1 
Brendemühl, Wilhelm, Berlin, Central-Hotel 1 
Breem, E., Stettin, Preußenhos 1 
Berger, Gerhard, Kaufmann, Alt-Rohlstedt, Preußenhof 1 
Broedrich, Robert, Kreishauptmann a. D., mit Frau Misdroy ? 2 
Chlebowski, Benno, Berlin, Preußenhof 1 
Cohn, Rudolf, Berlin, Preußenhof 1 
Coustobel, Carl, mit Frau, Chemnitz, Preußenhof 2 
Döring, Konrad, Dr., Journalist, mit Frau, Berlin, St. Hubert. 2 
Dione, Just., Konsul, mit Familie, Berlin, St. Hubertus 5 
Dittmer, K., Rentier, Stettin, St. Hubertus 1 
Dormeier, Bernhard, Hamburg, St. Hubertus 1 
Dötschel, Leonhard, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Preußenhof 2 
Daumann, August, Konditor, Berlin, Baltischer Hof 1 
Debhloff, Paul, Vertreter, Stettin, Central-Hotel 1