
178 
Schneider, Hans, Bankbeamter, Stettin, Hohenzollernhof — 1 
Schönneller, Franz, Schwedt a. O., Preußenhof — — — 1 
Schaeffer, Ernst, Rittergut Pammin, Martha-Elsehaus — 1 
Schubert, Georg, Lehrer, Brieg, Drei Kronen — — — — 1 
Schüffner, Paul, Konrektor, Löwenberg i. Schles., Eden — 1 
Schüler, Walter, mit Frau, Georgenthal (Thür. Wald), Preuh. 2 
Schütze, Ulrich, Hauptmann, Dresden, Dünenschloß — — — 1 
Schuffenhauer, Paul, Pfarrer, mit Fam., Zerrenthin, Königs- 
strahe 11 — — — — — — — — — — 5 
Schulze, Albert, Kfm., mit Tochter, Berlin, Haus am Kurpark 2 
Schumann, Margarete, Lehrerin, Leipzig, Drei Kronen — — 1 
Scheunemann, Hans, Ingenieur, Berlin, Excelsior — — — 1 
Schmitz, Else, Berlin, Sonnenschein — — — — — — 1 
Schneider, Ernst, Kfm., Berlin, Kaiser Wilhelm — — — 1 
Schönholz, Adi, Juwelier, mit Frau, Berlin, Waterkant — — 2 
Schottländer, Selma, Frau, Kl. Sägewitz, Dresdener Hof — 1 
Stops, Udo, Oberingen., mit Fam., Steglitz, Central-Hotel — 3 
Steinitz, Herbert, Kaufm., mit Frau, Berlin, Preußenhof — 2 
Stendel, Hanna, Kfm., Hennichendorf, Drei Kronen — — 1 
Stiebel, Jacob, Mittelschullehrer, mit Fam., Charlottenburg, 
Friedenstraße 12 — — — — — — — — — 3 
Sternbeck, W., Kfm., mit Fam., Velten, Haiderose — — — 3 
Strenger, Kfm., Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Struensee, Charlotte, Wittstock, Dünenschloß — — — — 1 
Taecker, Richard, Kfm., mit Fam., Friedeberg, Nm., Friedensb. 5 
Teutschebei, Alfred, Rittergut Köckern, Martha-Elsehaus — — 1 
Teicke, Alfred, Dr., Studienrat, mit Tochter, Dresden, Centr.-H. 2 
Thierack, Herrn., Kassen-Rendant, mit Frau, Belgern a. E., 
Krausestrahe 6 — — — — — — — — — 2 
Thomas, Simon, Haag, Central-Hotel — — — — — 1 
Thumann, W., Kfm., Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Thumann, Otto, Fabrikbes., Berlin, Preußenhof — — — 1 
Treder, Eugen, Speyer a. Rh., Schweriner Hof — — — 1 
Treptor, B., Kfm., Ahlbeck, Kr. Ueckermunde, Baltischer Hof — 1 
Triebel, K., Dr., Stud.-Ass., mit Frau, Thale a. H., Viktoria L. 2 
Türck, Alexander, Kfm., Berlin, Jeschkes Hotel — — — — 1 
Acko, Elsa, Frau Kfm., mit Tochter, Charlottenburg, Konkordia 2 
Uhlmann, Alma, mit Fam., Auerbach, Schloß am Meer — — 3 
Villnow, Luise, Fürsorgerin, Zittau i. Sa., Moltkestr. 11—1 
Vaßmann, Evaliesa, Tempelhof, Martha-Elsehaus — — — 1 
Voigtland, R., Kfm., Berlin, Schloß-Hotel — — — — 1 
Wachlin, Hans, Kfm., Berlin, Preußenhof — — — —1 
Wachlin, Paul, Kfm., Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Warrelmann, Günther u. Eberhard, Berlin, Strandpalast — 2 
Weber, Gerndt, Berlin, Martha-Elsehaus — — — — — 1 
Weber-Lehmann, Hans Otto und Ina, Berlin, Martha-Elsehaus 2 
Warthold, Ernst, Krim.-Assist., mit Fam., Driesen, Gadebusch- 
straße 15 — — — — — — — — — — 4 
Wasner, Dr. jur., Bernstadt i. Schl., Park-Hotel — — — 1 
Weber, Herrn., Dr., Kaufmann, Berlin, Möwe — — — — 1 
Weck, Ernst, Kfm., mit Frau, Stettin, Preußenhof — — — 2 
Weg, Jac, Kfm., Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Weyl, Felix, Kfm., Straßburg, Central-Hotel — — — — 1 
Weil, Max, Fabrikdirektor, Offenbach a. M., Beatus ille — 1 
Weinrich, Herbert, Dr., Kfm., Herford, Schweriner Hof — — 1 
Weiß, Frau Rechtsanwalt, mit Töchtern, Stettin, Steffen — 3 
Wenzel, Margarete, Lehrerin, Berlin, Silesia — — — — 1 
Wessel, Ella und Inge, Schweinsdorf, Haiderose — — — 2 
Wichmann, Walter, Kfm., mit Frau, Rostock, Bollwerk 37 — 2 
Wyderka, Wilhelm, Kfm., mit Fam., Berlin, Editha — — 3 
Winter, Elsbeth, Frau, mit Fam., Stettin, Drei Kronen — — 
Witt, Ingenieur, Kölpinsee, Jeschkes Hotel — — — — 1 
Wittmer, Marie, Frau, mit Fam., Erfurt, Lotsenstr. 37 — — 3 
Wodrich, Paul, Berlin, Schweriner Hof — — — — — 1 
Woitzik, Joh., Stadt-Ingen., mit Fam., Breslau, Gartenstr. 29 3 
Wolff, Otto, Jng., Stettin, Jeschkes Hotel — — — — 1 
Würkner, Gertrud, Marianne, mit Suse, Rabenstein i. Sa., 
Haus am Kurpark — — — — — — — — — 3 
Wustmann, Else, Arztfrau, Kolberg, Baltischer Hof — — — 1 
Wustrau, Karl, Kfm., Stettin, Preußenhof — — — — 1 
Zimmermann, Emil, mit Sohn, Prenzlau, Fürstenhof — — 2 
Zirwen, Franziska, mit Tochter, Stargard i. P., Fischerstr. 18 2 
Zohlmann, Willy, Inspektor, Charlottenburg, Central-Hotel — 1 
Summe 15 093 
Hiervon Kurgäste 8 875 
Passanten 6 218 
Verzogen: Otto, Frau, mit Tochter, Berlin, von Bedastr. 1 nach 
Augustastraße 11. — Lampe, Minni, Frau, Stettin, von Germania 
nach Vater Jahn. — Biegeleisen, Anni, Frl., Berlin, von Hygiea 
nach Dresdener Hof. — Haprich, Wilhelm, Praktikant, Reichenbach 
in Schlesien, von Wilhelmsruh nach Konkordia. — Lässig, Walter, 
Kaufmann, mit Familie, Chemnitz, von Elisabeth nach Germania. 
— Marcus, Frau, Kfm., mit Kindern, Breslau, von Splendid 
nach Wilhelmsruh. — Meinke, Gertrud, Sekretärin, Berlin, von 
Excelsior nach Cäcilie. 
Aus Swim'müude. 
I. Verleitet die Kurgäste nicht zur Hinterziehung der Kur 
taxe! In den letzten Tagen mußten wieder empfindliche 
Polizei st rasen gegen eine größere Zahl von Kurgästen 
verhängt werden, welche sich unangemeldet hier aufhielten 
bezw. die Kurtaxe zu hinterziehen versuchten. Manche 
Quartierwirte glauben ihren Gästen einen Gefallen zu tun, 
wenn sie ihnen sagen, es würde mit der Kurtaxe nicht so ge 
nau genommen oder damit hätte es noch Zeit, und sie damit 
indirekt verleiten, die Entrichtung der Kurtaxe zu „vergessen". 
In Wahrheit leisten sie damit sowohl ihren Gästen als auch 
der Swinemünder Einwohnerschaft einen recht schlechten 
Dienst, denn jeder Entgang an Kurtaxein 
nahmen muß an Steuern wieder herein 
gebracht werden. Denn die Kontrolle über die Ent 
richtung wird ziemlich genau gehandhabt und jeder Versuch 
einer Hinterziehung von der Polizei scharf geahndet, was die 
Polizei schon den ehrlichen Kurgästen schuldig ist, welche ja 
doch für ihre Ehrlichkeit nicht schlechter gestellt werden dür 
fen. Man wolle nicht glauben, daß man einer Eintreibung 
der hinterzogenen Kurtaxe durch Abreise aus Swinemünde 
entwischt sei. Das ganze Polizeiverfahren führt selbstver 
ständlich zu manchen Scherereien und hat viel Unmut zur 
Folge, der sich dann in einer Mißstimmung gegen unser Bad 
entlädt. Der ganze Aerger ist den verhältnihmäßig geringen 
Betrag der Kurtaxe nicht wert. Lieber kläre man die Frem 
den darüber auf, daß die Swinemünder Kurtaxe 
nicht höher ist, als die der Nachbarbäder, die sich eini 
germaßen mit Swinemünde vergleichen können, daß sie da 
gegen an dem gemessen, was unser Bad an Kurmitteln und 
Veranstaltungen im Vergleich zu den anderen Bädern zu 
bieten hat, relativ die b i l l i g st e ist. Denn welches Bad 
hat die gleiche Zahl von gesellschaftlichen, künstlerischen und 
L.UXUS- unel Ltrspsrier- vsmsn- u. Kinder- 
setmlls Uekmaim » Hüte 
Xirckplstr S