
63 
Etelter, Erich, Potsdam, Grünestraße 14 — i 
Staender, Jacob, Kaufmanns Berlin, Swinemünder Hof 1 
Stahl, Emil, Kaufmann, Berlin, Preußenhof --- 1 
Stein, Hedwig, Schwester, Berlin, Pommernhaus — 1 
Stolz, Meta, Frau, mit Tochter, Neukölln, Wald und See — 2 
Tiede, Wilhelm, Stralsund, Kühle Quelle — 1 
Teetz, Joh., Stettin, Central-Hotel — — — 1 
Thiele, Karl, Fabrikant, mit Fraup Bertirst Preußenhof ^5— 2 
Teipel, August, Vertreter, Leipzig, Swinemünder Hof 1 
Terfch, Ottomar, Kaustnanrz, Berlin, Fürst Pi^märck . L 
Voß, Fritz,^Stettin, Central-Hotel — — 1 
Vollmer, Leni, Frau Fabrikant, mit Mutter, Biberach 
(Württemberg), Baltischer Hof — — 2 
Weber, Otto, mit Frau, Stettin, Kühle Quelle — 2 
Weigandt, Luise, Private, Dresden, Central-Hotel . 1 
Wichert, Oskar, Kaufmann, Stettin, Central-Hotel — 1 
Wohlers, Karl Christian, Neumünster, Central-Hotel 1 
Wolfgramm, Hermann, Stargard, Kühle Quelle 1 
Wosnitza, Leo, Katulzer b. Frankfurt a. O., Westend 1 
Wünsche, Hans, Krim.-Beamter, Berlin, Preußenhof 1 
Weck, Henn., Rechtsanw. u. Notar, mit Frau, Charlottenburg, 
Waterkant .— .— — . 2 
Wegner, Curt, Kaufmann, Stettin, Preußenhof — 1 
Weiß, Walter, Kaufm., mit Frau, Wilmersdorf, Fürst Bismarck 2 
Wilke, Max, Prokurist, mit Frau, Altdamm, Central-Hotel 2 
Winkler, Carl, Kaufmann, mit Frau, Reinickendorf, Agnes 2 
Winter, Carl, Lehrer, Greifswald, Haegers Hotel 1 
Wagner, Dr., Oberregierungsrat, Stettin, Seeschloß — 1 
Wegner, Hermann, mit Frau, Kiel, Goldener Hirsch , ,2 
Weller, Luise, Plauen, Europäischer Hof — — 1 
Wolff, Richard, Kaufmann, mit Frau, Königsberg i. Pr., 
Lotsenstraße 27 — — — — — — 2 
Wodke, Erwin, Kaufmann, Stettin, Central-Hotel ,— — — ^1 
Wilke, Dr. med., Arzt, mit Frau, Greiffenberg (Uckermark), 
:: Heimdalls ri— —- 2 
Wolter, Charlotte, Buchhändlerin, Anklam, Gadehuschstr. 34 1 
Weiß, Claire, Frau, mit Kind u. Frti, Berlin, Parkhalle 3 
Westphal, Ftau, Emma, mit Clara, Steglitz, Melanie 2 
Wagner, Richard, Gehl Postrat/ mik Schwester, Breslau, Neptun 2 
7 Winkels,. Jakob, Kommissionär, mit Frau, Berlin, Wartburg 2 
Walbersdorf, Ach Kaufmann, Stettin, Central-Hotel 1 
Witthuhn, Walter, Berlin, Europäischer Hof —. 1 
Zeuke, Dorothea, Stettin, Preußenhof — — — — 1 
Zolti, Sofia, Svoars, Rumänien, Westend 1 
Zuck, Edgar, Dr. med., Arzt, mit Frau, Stettin, Preußenhof —. 2 
Zülke, Fritz, Lehrer, Stargard i. P., Europäischer Hof . 1 
Zumach, Hans, Kaufmann, mit Frau, Elberfeld, Preußenhof 2 
Zirker, Hans, Kaufmann, Berlin-Karlshorst, Preußenhof 1 
Zimmermann, Karl, Kaufmann, Röhrenfurth, Baltischer Hof 1 
Zumach, Hermann, Kaufmann, mit Frau, Elberfeld, Wiking. H. 2 
Zinke, Dora, Schwester, Dresden, Ostsee-Palast-Hotel 1 
Zajaczkowski, Hans, Kaufm., mit Fam., Berlin, Haegers Hotel 3 
Zimmer Paul, Kaufmann, Berlin, Jeschkes Hotel — — ' 1 
Summe 5871 
Hiervon Kurgäste 1496 
Passanten 4375 
Verzogen: Andres, Johs., Direktor, Zwickau, von Achilles nach 
Herta. — Kurth, Werner, mit Frau, Erkner bei Berlin, von Westend 
nach Karlsruherstraße 2. — Moerner, Albert, Rentier, Waltersdorf, 
von Preußenhof nach Vineta. — Schachnerowicz, Eva, Frau, mit 
Familie, Stockholm, von Ostsee-Palast-Hotel nach Hohenstaufen. 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 10 muß es heißen: 
Növir, Generaldirektor, mit Frau, Berlin, Walfisch — nicht Nivir. 
Aus Swinemünde. 
Swinemünde, den 11. Juni. 
Bei der zweiten Reunion im Kurhaussaale hatten sich 
leider nur wenige Swinemünder der Pflicht bewußt gezeigt, die 
sie gegen die Kurgäste der Vorsaison haben, nämlich die vom 
vorigen Sommer aufgespeicherte Wärme hervorzuholen und mit 
zubringen, um damit die neuen Gäste „anzuwärmen". So waren 
zum größten Teil nur Kurgäste erschienen, und diese fühlten sich, 
um es ehrlich zu sagen, zuerst ziemlich frostig und verlassen. Aber 
dann wurden sie doch in Stimmung gebracht, sie mochten wollen 
oder nicht, und daß dies gelang, war das ausschließliche Verdienst 
des Tänzerpaares „Die F ü r st e n b e r g s" — Frau und Herr 
Fürstenberg — oder muß man sagen Herr und Frau? 
Aber ich bin vorläufig noch etwas verliebt und schreibe darum 
Frau und Herr Fürstenberg tanzten eine Phantasieboston, und von 
den ersten Takten an war man gepackt, weil ein jeder fühlte, daß 
hier wirkliche Tanz k u n st gezeigt wurde. Gegenüber dem viel 
fachen Gehüpf, das in unserem Jahrhundert gezeigt wird von 
jungen Mädchen, die meinen, rhythmisches Beinewerfen und sehn 
süchtiges Armestrecken sei bereits Tanz, wurde man hier wieder 
einmal bewußt, was wirklich Technik, gute Schule und präzises 
Arbeiten ist. Denn alle Kunst ist zunächst mal Technik, und 
Technik ist Arbeit. Das Tänzerpaar — sie im roten Stilkleid der 
Wiener Werkstätten, er natürlich im Smoking — tanzten dann noch 
zwei Javas, einen ernsthaften mit viel Grazie und ohne Groteske, 
und einen parodistischen ohne Grazie und mit viel Groteske. Mit 
ihrer anmutigen Art hatten sich die Fürstenbergs alsbald in die 
Herzen der Anwesenden hinein- und damit diese Herzen ausgetanzt, 
sodaß die gute Laune nun da war. Und als darauf eine Walzer ¬ 
konkurrenz eröffnet wurde, traten sechs Paare zum Start an. 
Zwei glückliche Paare konnten ihrer Preise sich freuen, teilweise 
sie noch am selben Abend aus äußerem Geist in inneren Geist 
umsetzen. , 
Als dann um 12 Uhr die Reunion schloß, war der erst 
schleichende Abend plötzlich viel zu schnell vergangen. Es heißt, daß 
die meisten der Gäste sich dann noch lang in der Bar vergnügt 
hätten. Aber darüber bin ich nicht unterrichtet. — Am Sonnabend 
Abend findet unter Leitung von Herrn Fürstenberg ein Ge 
sellschaftsabend statt. Die Gäste werden dabei Gelegen 
heit haben zu üben, wie man Ballons mit dem Lasso fängt — ein 
gutes Training, wenn demnächst die Züge der Robben und See 
löwen an unsere Küste kommen. Von weiteren Ueberraschungen 
darf noch nichts erzählt werden 
*— Kirchengesangstag in Stettin. Der Huupttag des 
29. Kirchengesangtages des Evangelischen Kirchengesangver 
eins für Deutschland!, der soeben in Stettin stattfand, wurde 
mit einer Morgenfeir in der Peter-Paal-Kirche eingeleitet. 
Vom Kirchengesangverein für Schweden tag, ein vom Erz 
bischof Soederblvm unterzeichnetes, Begrüßungstelegnamm 
vor. Der Vorsitzende, Plath-Essen, erstattete den Jahresbe 
richt. Zum Evangelischen Kirchengesangverein' für Deutsch 
land gehören 21 Landes- und' Provinzialvereine. Die Ee- 
samtmitgliederzahl beträgt etwa 150 OVO. In der öffent 
lichen Hauptversammlung hielt Universitätspryfessor Hupfeld 
(Rostock) einen Vortrag über Kultus und- Kirchenlied. An 
der Aussprache beteiligten sich ferner Professor' Smendt und 
Professor Freiherr von der' Goltz (Greifswald). Am Nach 
mittag fand in der Schloßkirche eine Paul-Gerhard-Gedenk 
feier statt.