
441 
Rosbund/Otto, Kfm., mit Frau, Dahlem, Haiderofe- — — 2 
Roth, Irma, Frau, Budapest, Mimmi — — — — — 1 
Rutz, Meta, Neubabelsberg, Swinemünder Hof -— — — 1 
Riesenfeld, Dr., Apotheker, Berlin-Steglitz, Min Ollendeek —- 1 
Radloff, Albert, Berlin, Swinemünder Hof — — — — 1 
Rosenberg, Martin, Dr. med., Arzt, Berlin, Strandburg —. — 1 
Rosenberg, Willy, Kfm., mit Frau, Berlin, Jester — — — 2 
Sabow, Hans, Rittergutsbesitzer, Kollwitz bei Pasewalk, Walfisch 1 
Sickel, Ludwig, Reichsbahn-Beamter, mit Frau, Westheim, 
Hubertus — — — — — — — — ,— — 2 
Salomon, Theodor, Kaufm., Friedenau, Emma Luise — — 1 
Serauer, Wilhelm, Kaufmann, Pirmasens, PreuHenhof — — 1 
Specht, Gustav, Stettin, Pension Seefchloß — — — — 1 
Speyer, B., Kaufmann, Amsterdam, Baltischer Hof — — — 1 
Spiegel, Wilhelm, Kapitän, mit Frau, Stettin, Kraufestrahe 10 2 
Schaefer, Eva Maria, Berlin, Waterkant — — — — — 1 
Schlohmann, Emil, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — 1 
Schoenke, Elisabeth, Frau, Ostswine, Meereswarte — — — 1 
Schubert, Marg., Frau, Breslau, Strandpalaft — — — 1 
Schütt, Johanna, Berlin, Dünenfchloß — — — — — 1 
Schwichtenberg, Wernr, Beamter, Friedenau, Christl. Hospiz — 1 
Schmeling, Emma, Frau, mit Kind., Stralsund, Friedenstr. 12a 3 
Schwarz, Anneliese und Max, Berlin, Strandburg — — — 2 
Schönnelk, Franz, Schwedt a. O., Hohenzollernhof — — — 1 
Schult, Hans, Hotelbes., mit Frau, Sternberg i. Nm., Jeschkes 
Hotel — — — —. — — — — .— — — 2 
Schlesinger, Curt, Kaufm., mit Frau, Berlin, Ostfee-Palast-H. 2 
Schlesinger, Else, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — — — — 1 
Schmal, Ellen, Charlottenburg, Strandburg — — — — 1 
Scholtz, Meta, Frau, Stettin, Dünenschloß — — — — 1 
Schwiegt, Margarete, Stahnsdorf, Jester — — — — — 1 
Standfuß,, EUy, Geschäftsleiter, Berlin, Lunkewitz — — — 1 
Stern, Otto, Dr. Jng., Breslau, Atlantic — — — — — 1 
Straube, Carl, Kaufmann, Stettin, Preußenhof — — — 1 
v. Stülpnagel, Friederike, Schwester, Eberswalde, Kaiser Wilh. 1 
Stock, Hugo, Direktor, mit Frau, Schöneberg, Lotsenftr. 52 — 2 
Sturm, Kurt, Ingen., Steglitz, Aegir — — — — — 1 
o. Stabbert, Hella, Frau Rittmeister, Parkitten in Ostpreußen, 
Fürftenhof — — — — — — — — — — 1 
Stabrin, Otto, Kaufmann, Cunersdorf i. Rsgb., Achilles — — 1 
Staub, Minna, Charlottenburg, Vineta — — — — — 1 
Stoßmeister, Hilde, FraA, Berlin, Walfisch — — — — 1 
Sturm, Erich, mit Frau, Stettin, Fürstenhof — — , — 2 
Thorsen, Karl, Ingen., Kopenhagen, Central-Hotel — — &gt; 1 
Tiedemann, Otto, Vertreter, Stettin, Bedaftrahe 1 1 
Triebener, Fritz, Kaufmann, Nowawes, Kaiser Wilhelm — — 1 
Thiede, Gerhard, Staatspolizei-Oberfekr., Berlin, Emma Luise 1 
Tietz, Erich, Kaufmann, Stettin, Jeschkes Hotel — —. — 
Toth, Elise, Berlin, Lunkewitz — — — — — 1 
Treffurth, Arthur, Kaufmann, Lichterfelde, Preußenhof — — 1 
Thierfeld, Karl, Kaufmann, Stargard i. Pom., Schmidts Hotel 1 
Türmo, Franz, Eisenbahn-Beamter, Berlin, Wilhelmsruh — 1 
Trahvrfch, Karl, Werkmeister, mit Frau, Hohendorf bei Chem ¬ 
nitz, Vineta — — — — — — — 2 
Trötfcher, Anna, Charlottenburg, Maria Theresia — — — 1 
Tzschascat, Reinhold, Dr. jur., Glogau, Vineta — — — 1 
Ahlendorff, Olga, Frau Fabrikbesitzer, Berlin, Ursula — — 1 
Valentin, Paul, Kursmakler, mit Fam., Berlin, Preuhenhof — 3 
Villnar, Hans, Beamter, mit Frau, Daberkow, Jester — — 2 
Vizedum, Hans, Prokurist, Nürnberg, Preußenhof — — 1 
Wandel, Wilhelm, mit Frau, Berlin, Westend — — — 2 
Wafer, Otto, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Vineta — — 2 
Wieczorrck, Erika, Frau, Berlin, Herreubadstraße 7 , 1 
Wreschner, Siegfried, Fabrikant, nut Frau, Berlin, Walfisch 2 
v. Wedel, Baron, Rittergutsbef., mit Frau und Chauffeur, 
Göritz bei Pasewalk, Walfisch — — — — — — 3 
Weiß, Georg, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Neuestraße 61 — 2 
Wendt, Fritz, Konditoreibefitzer, mit Frau, Berlin, Aegir — 2 
Winter, W., Frau, Berlin, Strandburg — — — — 1 
Wolff, Martha, Frau, mit Kind, Berlin, Schloß am Meer — 2 
Wolff, Emilie, Witwe, Berlin, Schloß am Meer — — — 1 
Wrege, Willy, mit Frau, Warmbrunn i. Schl., Lunkewitz — 2 
Wulf, Harry, Beamter, Berlin, Christliches Hospiz — — 1 
Wockenfuß, Charlotte, Stolp i. P., Rolandseck — — — 1 
Weber, Elisabeth, Frau, mit Tochter, Daber, Kreis Naugard, 
Friedensburg — — — — — — 2 
Weber, Ellen, Fräulein, Berlin, Kaiser Wilhelm — 1 
Wiesner, Paul, Fabrikbes., Falkenberg i. Schles., Hohenstaufen 2 
Zingler, Kassierer, Gartz a. O., Goldfried 1 
Zinn, Pharmazeut, Eberswalde, Pension Seefchloß . — — 1 
Zimmermann, Margarete, Tel.-Assist., Stettin, Gadebuschstr. 31 1 
Summe 33 705 sZ 
Hiervon K urgäste 23 411 
Passanten 10 294 
Aus Swinemttnde. 
l Fähre Swinemünde—Ostswine. Wegen Fortfall des 
Zuges ab Ostswine 3.00 nachmittags wird die Abfahrt des 
Dampfers von Swinemünde von 2.40 Uhr auf 2.30 Uhr nach 
mittags festgesetzt. 
I. Deutschtum im Ausland. Der Landesverband Pommern des 
V. D. A. veranstaltet in allen Städten der Provinz Werbewochen. 
Der innere Grund dieser Veranstaltungen ist der, möglichst weite 
Kreise des Volkes für die Sache des Deutschtums im Ausland zu 
gewinnen. Allzuviele stehen der Bewegung noch fern. Erst wenn 
der V. D. A. ein Volksverein geworden ist, kann er mit wahrem 
Erfolg unseren deutschen Brüdern jenseits der Grenzpfähle in dem 
schweren Kampf um die Erhaltung ihres deutschen Wesens zur 
Seite stehen. Auch in Swinemünde soll ein Werbefeldzug zu diesem 
Zweck unternommen werden. Die Vorbesprechung soll am Dienstag 
(siehe Anzeigenteil) stattfinden. Alle Mitglieder der hiesigen Orts 
gruppe und alle diejenigen, die am Gelingen des Werkes Mitarbei 
ten wollen, werden dringend gebeten, zu der Vorbesprechung zu 
erscheinen. 
I. Seedienst Ostpreußen. Das Motorschiff „H a nsest a d t 
Danzig" hat seinen Liegeplatz in Stettin endgültig nach 
der Unterwiek verlegt, nachdem es am 1. ds. Mts. vertrags 
gemäß durch das M. S. „Preuße n" im Seedienst nach 
Ostpreußen abgelöst worden ist. Es bleibt nunmehr in 
Reserve, bis es die Fahrten nach Ostpreußen wieder ver 
tragsgemäß aufzunehmen hat. Im letzten Drittel des Sep 
tember wird M. S. „Hansestadt Danzig" voraussichtlich die 
letzten, vorläufig aus Verkehrsrücksichten aufgeschobenen 
Probefahrten erledigen. Es ist in Aussicht genommen daß 
das Schiff bei dieser Gelegenheit seiner Patenstadt einen 
Besuch abstattet. 
t. Ein Minensuchboot als Personendampfer. Auf der 
Wollheim-Werft in Stolzenhagen-Kratzwieck ist das Minen 
suchboot „K .&gt;l. 29" zu einem Personendampser umgebaut 
worden, der nächstes Jahr in den Ostseebäderverkehr ein 
gestellt werden soll. Das Schiff führt künftig den Namen 
„Westfalen", es kann 550 Fahrgäste aufnehmen und ist 
mit einem von der Kommandobrücke nach Achtern reichenden