
Streich, Heinrich, Ei&gt;enb.-Obersekretär, Potsdam, Gadebusch- 
straße 19 — — — — — — — — — — 3 
Zastrotzky, Lothar, Kaufmann, Charlottenburg, Emma-Luise 1 
Zeise, Karl, Zahlmeister a. D., mit Frau, Friedenau, Agnes 2 
Stockfisch, Erich, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Thiemann, Richard, Gastwirt, Potsdam, Pommernhaus — 1 
Tawera, Viktor, Konrektor, mit Frau, Berlin, Europäischer Hof 2 
Theine, Josef, mit Frau, Breslau, Gr. Kirchenstrahe 89 — 2 
Tietz, Otto, Pastor, Retztow bei Schönhagen, Christliches Hospiz 1 
Thiersch, Konrad, Dr., Reichsbankbeamter, mit Frau, Berlin- 
Lunkwitz, Fürst Bismarck — — — — — — — 2 
^Trenner, Agnes, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Vargas, Cecilio, Kaufmann, mit Frau, Trebbin, Fresena — 2 
Viol, Charlotte, Filmschauspielerin, Berlin-Schöneberg, Agnes 1 
Summe 25 453 
Hiervon Kurgäste 17 584 
Passanten 7 869 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 46 muh es heißen: 
Streckenbach, Willy, Landwirt, mit Frau, Woischwitz bei Breslau, 
Ercelsior — nicht: Schveckenbach. 
Verzogen: Robra, Gisela, Hamburg, von Alberti nach 
Cäcilie. — Keller, Trude, Zwickau i. Sa., von Achilles nach 
Haus Barbarossa. — König, Hildegard, Frau Dr., Stettin, von 
Pommernhaus nach Favorit. — Hellmann, Waldemar, Steuer- 
Vorwerk, Kaufmann, mit Frau, Kalkberge, Central-Hotel — 2 
Vestrich, Sophie, Pensionärin, mit Nichte, Berlin - Pankow, 
Splendid — — — — — — — — — — — 2 
Vorak, Margarete, Berlin, Viktoria - Hotel — — — — 1 
Weichert, Lisa, Frau Direktor, mit Sohn, Stettin, Merkur — 2 
Wallich, Hildegard und Hermann, Potsdam, Strandburg — 2 
Walter, Hans, Student, Eibenstock, Maria-Theresia — — 1 
Weinand, Annemarie, Hamburg, Moltkestraße 18 — — — 1 
Wichmann, Alfred, Arzt, Lyk (Ostpreußen), Ostsee-Palast-Hotel 1 
Woldegk, Hedwig, .Berlin, Waterkant — — — — — 1 
Wangenheim, Georg, Beamter, Landsberg, Europäischer Hof 1 
Wendt, Günter, Lehrer, mit Frau, Danzig, Christliches Hospiz 2 
Weinszieher, Rainer. Dr., Kaufmann, Berlin, Tip Top — — 1 
Wiesbereit, Ellen, Frau, Berlin, Gretel — — — — — 1 
Waldstein, Else, Frau, mit Kind, Berlin, Reichsadler — — 2 
Wilhelm, Lisa, Frau Direktor, mit Tochter, Dresden, Tanneck 2 
Winkler, Gustav, Lehrer, mit Frau, Striegau i. Schl., Vineta 2 
Wiskow, August, Berlin, Königsstraße 21 — — — — 1 
Winter, Kurt, Kaufmann, mit Frau, Hohenstein i. Sa., Agnes 2 
Wölke, Otto, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Melanie — — 2 
Wohlgemuth, Anna, Fräul., Königsberg i. Pr., Fürst Bismarck 1 
Wittwer, Karl, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
inspektor, Charlottenburg, von Lotsenstraße 59 nach Agnes. 
Rentsch, Hilda, Friedeberg N.-M., von Bedastraße 1 nach Bismarck 
straße 9. 
Bekanntmachung der Badedirektion. 
Warnung. 
Im Interesse aller den Ostseestrand aufsuchenden Personen 
wird dringend darauf aufmerksam gemacht, daß durch die Polizef- 
verordnung vom 8. Mai 1923 mit Nachtrag vom 5. März 1926 bei 
Strafe verboten ist: 
1. die Dünen zu betreten, 
2. Löcher und Strandburgen auf einen 4 Meter breiten Streifen 
des Strandes vom Dünenfuß seewärts gerechnet zu graben 
oder deren Bodenaushub dorthin zu werfen. 
Durch die Polizeiverordnung vom 20. Mai 1908 ist verboten, 
Stranddisteln oder Teile davon auszugraben, abzuschneiden oder 
abzurvißen. 
Swinemünde, den 3. Juni 1926. Die Badedirektion. 
Das Heimatmuseum 
in Swinemünde, Friedrichstraße (Badeverwaltungsgebäude, 
I Treppe), ist vom 15. Juni ds. Js. wieder geöffnet und zwar 
täglich von 10 bis 12 Uhr vormittags, außerdem 
Mittwochs und Sonntags von 4 bis 6 Uhr nachmittags. 
Eintrittspreis: Erwachsene 20 Pfg., Kinder 10 Pfg., 
geschlossene Schulklassen 1 Rmk. 
Swinemünde, den 3. Juni 1926. Die Badedirektion. 
6 
OrolZe Uirolrenstralle 98. 
vnogen * Vekdsncisloffe 
f'äkfümei-ien * * ?tioto 
täglieb 10-12, 3—8 Lbr. 
Iroelrparterre, links, 
MMnüber äen Uolonnaäen. 
Loste Labrikate! 
jMlÄ NIMM Mise! 
2. 
cke-' Ze-'Zr'-r 
WiNliien-IeulW 
Färberstraße 55, 2 Tr. 
llsntHinikn - llklitW 
xvissensebaktliotr 
KttOlWS 
6 
8tmnck-vrogerie 
^1'i6äl'16ll8llUÜ6 35 
LiesersWWkr 
billigst. 
Buchtzantzl. W. Fritzsche 
Königsstraße 5 
llotel MiMt liol 
3S 
Nontax 8Vs IIdi'. 
A-opi'ükto 
stimme 
^4. 
Nittelstralle 8, Lernruf 383