
124 
Im Zeitalter des Saxophons. 
Es mar einmal eine Zeit, da hatten die Menschen eine Seele. 
Diese Seele war, wenn irgend möglich, zart besaitet. Wenn aber 
diese Seele in Schwingungen geriet, so suchte sie Trost in der Musik 
bei dem Instrument, das von je als das seelenvollste galt, bei der 
Violine. Die Violine mußte womöglich schluchzen. In allen Ro 
manen Spielhagens schluchzt die Violine. Das ist alles gar nicht 
lange her. Als unsere Mütter Backfische waren, war ihr erster 
Schwarm ein Operntenor oder ein Geiger. Kam der Geiger gar 
vom Balkan und hatte er schwarze Augen — er hieß dann „Pri 
mas" — so wurde die Sache gefährlich. Aber sie blieb dann doch 
ungefährlich, denn „es war ein Traum". Unsere Mütter waren 
zu gut erzogen. 
Das hat sich seither alles geändert. Ich meine nicht die Wohl 
erzogenheit. Die auch, aber das ist ein zu schwieriges Thema. 
Unsere Generation hat keine Zeit mehr für die Seele. Sie inter 
essiert sich nur noch für „Kraft und Schönheit". Das heißt praktisch 
für die Rekorde von Nurmi und Rademacher. Wenn aber diese 
Zeit Musik macht, muß es krachen. Blech ist das mindeste Metall. 
Aber nicht in der Form der Trompete, denn diese ist nicht schmieg 
sam genug in den chromatischen Uebergängen. Ihr Lieblings 
instrument ist das Saxophon. Dies Instrument ist noch ziemlich 
jung, ist noch keine hundert Fahre alt. 1840 hat ein französischer 
Instrumentenmacher es konstruiert. Noch vor 20 Jahren mußte 
man es in den großen Orchestern mit dem Opernglase suchen, denn 
es wurde nur von verhältnismäßig wenigen Komponisten ver 
wandt, als eine Art Kuriosum, das sich zwischen Klarinette und 
Fagott einstige. Niemand hat es sich damals träumen lassen, daß 
so bald eine Zeit kommen würde, wo man keine Tasse Tee ohne 
Saxophontöne serviert bekommt. Viele hassen noch heute das Ge 
quäke dieses Instrumentes, weil sie es bisher nur schlecht haben 
spielen hören. Alles das ändert nichts daran, daß das Saxophon 
das dominierende Instrument der neuen Tanzmusik ist, vielleicht 
gar des „neuen Musikstils" überhaupt, falls unsere Zeit immer 
mehr darin sortschreitet, die Beine zum einzigen Ausdrucksorgan zu 
machen. 
Jetzt ist die Alexander-Band im Kurhaus einge 
zogen. Von der Bühne funkeln die Blechrohre in den Saal. Ein 
Gongschlag — dann beginnt diese Musik, an deren Tönen die Ge 
nerationen sich scheiden wie am Bubikopf. Auch über den Bubi 
kopf zetern die einen, er sei das Ende der Weiblichkeit, mährend 
die anderen verkünden, er sei erst der Beginn des Weibes, weil 
die Frau zum ersten Male einen Kopf hat, den sie bewegen kann, 
und nicht bloß einen Haarnadelträger zum Stillhalten. Gerade 
so rufen die einen, das sei die Auflösung aller Musik, während die 
anderen sagen, jetzt beginne die Musik überhaupt erst, weil sie den 
Kontakt wiedergefunden haben mit den ewigen Rhythmen dec 
Naturvölker. Wo liegt die Wahrheit? Ich gestehe, ich weiß es 
nicht. Ich weiß nur, daß man darüber nicht urteilen kann, solange 
man nicht die moderne Jazz-Musik in jener Vollkommenheit gehört 
hat, wo einem offenbar wird, daß sie ein wirklicher eigener Stil ist. 
Diese Musik hat etwas Unerbittliches, etwas von dem Rhythmus 
einer Maschinenhalle oder von dem Takt eines D-Zuges, wenn 
man nachts im Schlafwagen liegt und hört im Halbschlaf dieses 
harte Taktieren, darin Eisen gegen Eisen schlägt. Non dem 
schmachtenden Rubato, das der Stolz der Chopin-Zeit war, ist 
nichts übrig geblieben. Kommt aber ein Creszendo, so ist es, als 
wenn man an der Bahnschranke steht, und plötzlich braust der 
Schnellzug um die Kurve. Und obgleich diese Straffheit nur durch 
diszipliniertestes Zusammenspiel geleistet werden kann, sieht es bei 
der Alexander-Band zugleich aus, als arbeite jeder auf eigene 
Faust. Von diesen fünf Jungen steht immer irgend einer auf und 
tut etwas anderes, wechselt sein Instrument. Erstaunlich, wieviel 
Instrumente diese fünf Mann repräsentieren. Daher der außer 
ordentlich reiche Registerwechsel in diese kleinen Schar, als wäre 
sie ein großer Orchesterkörper. Nur daß keiner dasitzt und 124 Takte 
Pause zählt, bis er wieder daran kommt, sondern solange ein In 
strument nicht dran ist, spielt er ein anderes. 
Wie wird sich diese Art Musik, die uns heute, im Jahre 1926, 
immer noch etwas unerhört ist, so oft man sie schon gehört hat, 
weiter entwickeln? Die Alexander-Band weiß, wie es weiter geht. 
Sie spielt eine Schlagerrevue auf, darin die Schlager von 1900 
bis 1930 vor unserem Ohr passieren. Und als Schlager von 1930 
spielt sie — den Donauwalzer. Ein hübscher Einfall von tieferer 
Bedeutung. Aber der Donauwalzer klingt anders, als da Johann 
Strauß ihn mit seiner Geige anführte. Wahrscheinlich wird das 
die weitere Entwickelung sein: dis alten Weisen bleiben, weil sie 
ewig sind, aber sie werden anders klingen. 
Eine Gefahr besteht allerdings bei der Alexander-Band, die 
wir nicht verschweigen wollen, damit man uns nicht im Verdacht 
habe, daß wir die Nachteile unterdrücken. Diese Musik wirkt der 
artig suggestiv auf die Tanzinstinkte, daß Musiker und Tanzpaare 
sich in einander verbeißen, wie wütend gewordene Hunde. Es ist 
nicht abzusehen, wie künftig die Tanzabende im Kurhaus zu Ende 
gebracht werden können. Gegenwärtig erwägt die Badeverwal 
tung den Ankauf einer Hochdruckwasserspritze, denn nur von der 
Anwendung eines kräftigen Wasserstrahls scheint eine abkllhlende 
Wirkung zu erhoffen. Das sonst beliebte Mittel, die Lichter aus 
zudrehen, verfängt hier nicht, denn die Alexander-Band spielt alles 
aus dem Kopf. Ich zweifle überhaupt sehr, daß diese fünf Mann die 
Noten kennen. Homer konnte auch nicht lesen und hat doch ganz 
leidlich gedichtet ... Ney. 
Stellinvi' vampksekikks Snavunlieli, O in. b. II. 
IN8v! NÜgvN 
mit „ N v r t I» rt " um! „ N «I 1 n " 
ivvrktäxlivli: 8o»vt8K8: 
ad 8n ineiiinnile ... 2^0 6^"&gt; 
ad iVlwäro^ 6adn 100 Z4S 
ad Neiinzx^itni k . . . 2&gt;"&gt;o 7-0 
ad binnen itn 4 0 — 
Sonntags eiiitrijxiKe 8nn&lt;iei tknlii 1 
din unck Zurück bi 8 8 tu d denk a mm or. 
8onnta^8 Zoo Zonäertadrten 
Snknitn— Ik n i nlinlni unck Zurück. 
Nviinvvrldiitüuiig 
von clen Lääorn 
mit „ N 6 L t I» r» " tmcl „ n «I i II " 
Van UUnAVN lrommonck: 'vvi-IitLxlieli: 8o»ntSK8: 
Aiminnitx ad 930 — 
Nei inK8«Ini t .... ad 10^5 6Z0 
8n iiieninnil« ... ab 11M 
^lisckrov Labn ab 9-'O § 6^1) 
Stettin an 300 lois 
Ikeilin an 6Z0 2^.2 
Direkte Depäekabkerti^unA 
überall naed ckem Linnenlancke. 
11 Lt I I 6 lt 6 1 KtÄ A 6 N Ul S L I N A 8 - I* ST IL L» 1 « N Ü68 „ I* L S L 
nacli In8Sl Nügvn bi8 Ztubbenkammer und Zurück 
ab Snineniiinile (M vorm. — (ückwckro)' Zadn ab 512 vorm) — ad Nvi iiiK8iIoi t 7io vorm. — ad Linnnnit^ 820 vorm. 
Lintäxige unck medrtäAi^e ^u8kluF8karten.