
Slvinkmünöcr Mc-Aiyeiger 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, A n z e i g e n g e bü hr e n für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2 Mark. — Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Zeitung für den Lade- und Fremdenverkehr im See-und Solbad Swinemünde 
Nr. 38 
Dienstag, den 27. Juli 
1926 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 27. bis einschl. 31. Juli 1926 
Dienstag, den 27. Juli: 
11—1 Uhr mittags: Kurkonzert auf dem Konzert platz im 
Kurpark. 
4.30 Uhr nachm.: Baby-Blumen-Kinderwagen-Korso (Konzert 
platz vor dem Kurhause) siehe Plakat. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Theater der Spiele „Der Tänzer unserer 
lieben Frau" (Kurhausgarten). 
Beginn des Tennis-Turniers auf den Turnierplätzen im West- 
Kurpark. 
Mittwoch, den 28. Juli: 
11—12.30 Uhr norm.: Kurkonzert im Großen Fnmilienbad. 
unter gütiger Mitwirkung der bekannten Turnierreiterin 
u. Film-Darstell. Lilly Feindt auf ihrem Hengst „Nestor", 
Dehil Arendt, Walter kujawski lind andere Mitwirkende. 
Kurkarteninhaber 0,50, ohne Kurkarte 1,00 Mark. — Der 
Ertrag wird restlos dem Siechenheim überwiesen. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
Abends: Fest-Reunion im Kurhaus-Saal. Gesellschaftsanzug. 
Kurgäste frei, ohne Kurkarte 1 Mark. 
8.30—9.30 Uhr abends: Kurkonzert auf dem Konzertplatz vor 
dem Kurhause. 
Donnerstag, den 29. Juli: 
4.30 Uhr nach.: Kinderfest im Kurhaus-Garten. 
4 Uhr nachm.: Großes Kinderfest mit Festumzug. — 8 33 Uhr 
abends: Fackelzug. Kurhausgarten. (Siehe Jnserai). 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
8.30—9.30 Uhr abends: Kurkonzert auf dem Konzertplatz vor 
dem Kurhause. 
8.30 Uhr adds.: Hapag-Fest im Kurhaus-Saal (Sommeranzug). 
Freitag, den 30. Juli: 
4.30 Uhr nachm.: Knospen-Ball im Kurhaus-Saal für die 
Jugend bis 16 Jahren. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abds.: Modenschau mit Ges.-Tan; am Kurhaus-Saal. 
Strandburgen-Wettbewerb (siehe Inserat). 
Bekanntmachung der Badedirektio i. 
Warnung. 
Im Interesse aller den Ostseestrand aufsuchenden Personen 
wird dringend darauf aufmerksam gemacht, daß durch die Polizei 
verordnung vom 8. Mai 1923 mit Nachtrag vom 5. März 1926 bei 
Strafe verboten ist: 
1. die Dünen zu betreten, 
2. Löcher und Strandburgen auf einen 4 Meter breiten Streifen 
des Strandes vom Dünenfuß seewärts gerechnet zu graben 
oder deren Bodenaushub dorthin zu werfen. 
Durch die Polizeiverordnung vom 20. Mai 1908 ist verboten, 
Stranddisteln oder Teile davon auszugraben, abzuschneiden oder 
abzurvißen. 
Swinemünde, den 3. Juni 1926. Die Badedirektion. 
Sonnabend, den 31. Juli: 
11—12.30 Uhr mittags: Kurkonzert im Großen Familienbad. 
4.30—6.30 Uhr nachmittags: Kurkonzert auf dem Konzertplatz 
vor dem Kurhause. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
Ab 8.30 Uhr abends: Gesellschafts-Abend zu Ehren der Teil 
nehmer des Tennis-Turniers (Kurhaussaal). Wahl der 
Sommer-Königin von Swinemünde. (Dunkler Anzug). 
8.30 Uhr abends: Die berühmte Glazeroff-Truppe (14 Pers.) 
in ihren National-Tänzen u. -Gesängen. (Kurhausgarten.) 
Kurkarteninhaber Programm 20 Pfg., ohne Kurkarte Ein 
tritt 75 Pfg. einschl. Programm. 
Gesellschafts-Ball im Kurhaus-Saal. Wahl der Sommerkönigin. 
Sonntag, den 1. August: 
Vormitags: Schachturnier (Kurhaus, Kleiner Saal). 
8.30 Uhr abends: Tanzturnier des Reichsverbandes zur Pflege 
des Gesellschaftstanzes. (Gr. Kurhaus-Saal). Dunkler 
Anzug. (Alexander-Band). 
Dienstag, den 27., und Donnerstag, den 29. Juli, nachm. 3 Uhr: 
Insel-Rundfahrt nach der Usedomer Schweiz mit kurzeni 
Kaffee-Aufenthalt am idyllischen Wolgastsee mit eleganten 
Prioat-Kraftwagen. Fahrpreis pro Person 3 Mark. Große 
Rundfahrt 5 Mark. Abfahrt vor dem Badeverw.-Gebäude, 
Friedrichstr. 6. Anmeldung bis mittags 12 Uhr bei der Bade 
verwaltung, Schalter 4. 
Täglich im Kurhaus, „Grüner Saal": Fünf-Uhr-Tee. Kapelle 
Steinmann. — Faun-Kasino: Jeden Abend Kapelle Steinmann. 
Promenadenfahrt in See mit Salonschnelldampser „Deutschland". 
Jeden Sonntag 3 Uhr nachm., Montag und Donnerstag 8 Uhr 
abends. 
Schachfreunde treffen sich im Nebenzimmer des Lesesaals der Bade 
verwaltung. 
Ocsesaal der Badevermaltung im Kurhaus, Eingang unter den 
Kolonnaden. 
Adressen: 
Kurdirektor: Stolpmann. Sprechstunde: 11—12)6 Uhr vorm. 
Schreibstube (Stenotypistin) im Badeoerwaltungsgebäude. 
Reisebüro (IlkIR): Seestraße am Kurhaus. 
Postamt (Strandpostamt) im Kurhaus an den Kolonnaden. Post 
lagernde Sendungen der Kurgäste müssen den Vermerk 
tragen: Strandpostamt postlagernd. 
Fundbüro: Kirchplatz 3, Zimmer 5. 
Tattersall: Fontanestrahe. — Reitpferde. — Wagenpferde. 
Kurkapelle: Kurkapellmeister Obermusikmeister Alexander Flehburg. 
Musikbüro im Kurhaus. Sprechstunde von 11 bis 12)6 Uhr 
vormittags außer Freitags.