
117 
Aus Swinemünde. 
I. kurlhealer. Heute, Sonnabend, spielt das Kurtheater 
im Waldschloß die zweite Aufführung von der Operette „Die 
geschiedene Frau" zu billigen Preisen. Die Aufführung geht 
mit der bekannten Besetzung vonstatten: Sanden, Berty, 
Meryola, Otto, Feldhofen, Direktor, Clemens. Vorverkauf 
in den bekannten Stellen. 
1. Kirchenkonzert. Dienstag, den 6. Juli, gibt die er 
blindete Konzert- und Oratoriensängerin Elli Walden, 
die durch.ihr früheres Auftreten hier schon aufs Vorteil 
hafteste bekannt ist, ein Konzert in der Lutherkirche. Zu 
diesem haben ihre gütige Mitwirkung zugesagt Frau Emy 
Ludewig (Violine) und der Organist Max Schneider. 
Das reichhaltige Programm verspricht einen seltenen Genuß. 
Fräulein Walden ist im Besitz einer schönen gut gebildeten 
und umfangreichen Sopranstimme, die auch künstlerisch allen 
höheren Anforderungen entspricht. 
Gauturnfeste 1926 in Pommern. 
Bis auf den Hinterpommerschen Gau führen in diesem Jahre 
alle Gaue des Turnkreises Pommern der Deutschen Turnerschaft ein 
Gauturnfest durch. Den 26. und 27. Juni haben sich vier Gaue 
auserwählt und zwar der Odergau in Arnswalde, der Vorpommer- 
sche Gau in Anklam, der Regagau in Plathe und der Persantegau 
in Kolberg. Acht Tage später, am 3. und 4. Juli, hält der Mittel 
pommersche Gau in Neustettin sein Gauturnfest ab. Der Gau 
Usedom-Wollin läßt mit Rücksicht auf die Verhältnisse und 
Veranstaltungen in den Bädern sein Gauturnfest am 
2 2. August in Swinemünde stattfinden. Auf dem neuen 
Sportplatz hofft der Gau besonders Gelegenheit zu haben, seine 
Leistungen zu zeigen. — Ein Gauvolksturn- und Spielfest plant 
der Hinterpommersche Gau am 15. August auf der neuen „Hinden 
burg-Kampfbahn" in Stolp. Im nächsten Jahre werden sich die 
Turner Pommerns vom 17. bis 18. Juni auf dem 15. Pommerschen 
Kreisturnfest in Greifswald treffen. 1928 findet wieder ein Deut 
sches Turnfest statt. Es ist das vierzehnte; als Festort ist Köln 
ausersehen. 
„IlNlil" 
im 
lllllkl MM 
Beginn 4 II li T. 
K6U26itlioll6 
Krawatten 
Ueiobbaltige ^usvabl! 
8 o 1 iäe Preise! 
krolle Kiro lreustr alle 98. 
Mel MiM lief 
oottiverk 3S 
Nontax 8V2 IIlii'. 
D. 
K&gt;2Me/r Fe/tt-tt/re 
Feckcrsr^Ksse 
Xi^tlieli A6piiilt6 
MMIM 
Nittelstraüe 8, Ternruf 383 
MMg.öMlkM 
empfiehlt 
Vi Llkvlm Nueslvr 
Kleiner Markt 3. 
Iünäen8tralZ6 5 
Tel. 108 * Keuer Inkaber: l?nul Ilrotrl * Tel. 108 
dringt 8ieii omxlolilonä 111 Kriuuoi'uus'. 
* 
Hotel- und Ko8taura1i0ii8-Käuiuo 
8inä neuzeitlich unä 6r8ter KIa886, 
Küolie uiicl Keller 8iiiä derülimt, 
äa8 Lier i8t AepIleAt, 
der K a II e e liorvori'a^eud Aut. 
Am Strand! 
Am Strand! 
von 
Friedrichstr. 11 lk^. Friedrichstr. 11 
Fleischermeister 
empfiehlt jeden Nachmittag ab 6 Uhr: 
Prima heiße Delikateß-Würstchen mit Kartoffelsalat 
„ „ „ Bockwurst „ 
Jeden Tag ftischen italienischen Salat, russische Eier. 
„ „ frische Sülz-Koteletts. 
„ „ frischen Hackepeter — Schwein oder Rind. 
„ „ frische belegte Brote, 
wie Zunge, Schinken, Lachs. 
Sardellen usw., sowie Schinken — roh und gekocht. 
frische Eier — frische Butter 
sämtliche la Delikatessen, Wurst und la Fleischwaren, 
la Aufschnitt. 
Oemälcle-^u88tellun§ 
Marinemaler 
?roke88or V^ill^ 8tower 
Kurliau8 - Kolonnaclen. 
cirnnliiiiW 
Oartsnstraüe 24 
L j m in v i* 
kür Tags unä IVooben 
unä 
Ni41aZ1i86li 
2U soliäsn Preisen. 
Junge Unieriksne^ln 
erteilt 
englieelienlliitemclit 
KMMsM 
lkmganAS- unä Oesobäkts- 
Lnglisob». LebersstLunAkn 
vveräen übernommen. 
InlblonjslLi, 
Kurpar^stralle 9. 
billige lleise-l-ektüre 
vuckksnrllung Vik krNrscke, KünlMstr 5