
Hochsommerlich warm, aber unsicher. 
Das Wetter der nächsten Woche. 
Die bedeutsamste Erscheinung in der Witterung der ver 
gangenen Woche war die Ausbildung eines sich fast über den 
ganzen Erdteil erstreckenden Hitzegebiets, verursacht 
durch allgemeine Zunahme des Lustdrucks in größeren Höhen 
über Mitteleuropa. Dadurch wurden alle die zahlreichen 
Störungen, die um die Wende der Vorwoche in weiten 
Teilen des Landes, besonders in Mittel- und Ostdeutschland 
Gewitter ausgelöst hatten, sehr schnell wieder ausgeglichen; 
zugleich wurde eine für die Jahreszeit ungewöhnlich tiefe 
atlantische Zyklone, deren erster Ausläufer schon nach Mittel 
europa gelangt war und üverall Abkühlung verursacht hatte, 
nordostwärts in der Richtung nach dem Eismeer abgedrängt, 
wo sie sich schnell aussüllte. Die Verlagerung hohen Luft 
drucks über Mitteleuropa mußte natürlich schon Montag nach 
Ausschaltung der kühlen Nordwestströmung von der Rück 
seite des erwähnten Randwirbels die Temperaturen wieder 
steigen lassen; denn der absteigende Luslstrom beseitigte das 
gesamte Gewölk und ließ bei heiterem, zeitweilig völlig wol 
kenlosem Himmel die intensiv erwärmende Wirkung der 
Sonnenstrahlung ungehemmt zur Geltung kommen. Wenn 
trotzdem erst seit Mittwoch 30 Grad Celsius erreicht oder ein 
wenig überschritten wurden, so lag das daran, daß den 
schwachen Jnlandwinden die südliche Komponente fehlte; 
denn der Kern des Maximums war zunächst im deutschen 
Küstengebiet verlagert und verschob sich anfangs nur wenig 
nach Süden. Erst in der zweiten Hälfte der Woche Hatte 
eine von Frankreich nach Mitteleuropa vorgedrungene Stö 
rung erneut Gewitterneigung zur Folge; bezeichnend war 
auch der rasche Zerfall des mitteleuropäischen Maximums 
infolge der innerhalb des ganzen Erdteils herrschenden 
Wärme. Deren Ende scheint jedoch noch nicht gekommen, 
da vom Atlantischen Ozean schon wieder ein kräftiges Hoch 
gegen das Festland verbringt und während der kommenden 
Woche wahrscheinlich für die Witterung ausschlaggebend wer 
den wird. 
Es kann also nach Ueberwindung der augenblicklichen Ge 
witterstörungen mit schneller Wiederherstellung der Hoch 
drucklage gerechnet werden, sodaß die Wärmeverhältnissc auch 
weiterhin hochsommerlich bleiben werden. Im 
merhin muß auch diesmal mit ziemlich großer Nei 
gung zu Gewittern und damit zu einer gewissen 
Unsicherheit der Wetterlage gerechnet werden. 
Insektenstiche. 
Wittel gegen Plagegeister. 
Die Mücken tanzen im Sonnenschein; rastlos schweben 
die Hellen Pünktchen auf und nieder — ein Bild der Graz.e. 
Um 3 Meter davon entfernt sitzt ein weinendes Kind mit ge 
schwollener Backe, und eines mit rotgesleckten Armen und 
Beinen und wieder ein anderes mit zerstochenem Nacken — 
keine Bilder der Grazie, sondern Opfer jener kleinen blutdür 
stigen Bestien. Mücken und Stechfliegen sind durchaus ernst 
zu' nehmende Feinde der Menschen. Sie belieben nämlich, 
geradewegs unsere Blutadern anzustechen, um sich mit unse 
rem roten Lebenssaft vollzusaugen. Der Verlust dieser 
kleinen Mengen ist ju noch zw ertragen; aber bei diesem ge 
fährlichen Geschäft vermögen sie auch Giftstoffe unmittelbar 
in die Blutbahn zu bringen. Diese Insekten besitzen eine 
große Vorliebe für verwesende Stoffe; und wie oft kommt 
es vor, daß sie sofort nach der innigen Berührung mit der 
Leiche einer Maus oder eines halbverfaulten Käfers ihren 
Rüssel in unsere Blutbahn versenken! Die Folge eines 
Mückenstichs kann dann unter Umständen eine recht bedenk 
liche Blutvergiftung sein. Zunächst jedoch fängt es an der 
Stichstelle an zu jucken, zu brennen und zu schmerzen; die 
Umgebung wird hochrot und schwillt an. Gerade in dem 
blutgefäßreichen Gesicht kann es leicht zu ausgedehnten Ent 
zündungen kommen, die sofort ärztlicher Behandlung bedür 
fen. Wird zu lange gezögert, so ist auch schon im Anschluß 
an den im ersten Augenblick ganz harmlos erscheinenden 
Mückenstich die Blutvergiftung entstanden. 
Ein wenig anders liegen die Dinge, wenn eine Biene 
sticht. Diese Tiere stechen gewöhnlich nur in das Muskel 
gewebe; nicht um zu saugen, sondern sie gebrauchen den 
Stachel als Angrisfswaffe. Auch hier setzen häufig heftige 
Entzündungserscheinungen ein, die aber glücklicherweise 
meist örtlich begrenzt bleiben. Nur wenn der Stich zufällig 
eine größere Blutschlagader trifft und so das Bienengift un 
mittelbar in die Blutbahn gebracht wird, kommt es zu Blut 
vergiftungen, die sogar tödlich verlaufen können, Aber im 
allgemeinen sind die Bienenstiche ungefährlich. — Es ist un 
bedingt erforderlich, daß baldigst versucht wird, den Stachel 
aus der Stichstelle zu entfernen. Betupfen mit Salmiakgeist 
lindert die Schmerzen und verhütet die Weiterwirkung des 
Giftes. Bei stärkeren Entzündungserscheinungen sind Um 
schläge mit essigsaurer Tonerde oder Bleiwasser zu empfeh 
len. Heftiges Brennen wird durch Salbenverbände mit 
Vaseline oder mit Borsalbe gelindert. Sobald die Rötung 
und Schwellung beginnen sich an Armen oder Beinen aus 
zubreiten, muß das befallene Glied ruhiggestellt und hoch 
gelagert werden. Ganz besonders gefürchtet sind Insekten 
stiche im Mund; hier muß unter allen Umständen sofort ärzt 
liche Hilfe in Anspruch genommen werden, da sonst die Ge 
fahr schwerster Krankheitserscheinungen droht. Bis zum 
Eintreffen des Arztes ist es zweckmäßig, mit schwacher Sal 
miaklösung zu gurgeln. 
Aus Swinemünde. 
I. Auf SS. „Swinemünde". Auch der älteste Dampfer 
unserer heimischen Dampfschiffahrtsflottille, der Salon- 
Schnelldampfer „Swinemünde", erfreut sich neben seinen 
jüngeren Schwesterschiffen nach wie vor der größten Beliebt 
heit beim Reisepublikum. Unsere alte, oft bewährte „Swine 
münde" ist auch heute beim Kapitän und bei der Oekonomie 
in guter Hand. Der Wirtschaftsbetrieb des Oekonomen 
Vergande wird in vorbildlicher Weise geführt, die jeden 
Passagier hoch befriedigen muß. An Bord findet man alles, 
was den Aufenthalt angenehm und die Reise zu einem Ver 
gnügen macht. Der Gast hat das Gefühl, daß er gut auf 
gehoben ist. 
/-r &lt;7er' 6 k / » 
HMimen-IeiitW 
Färberstraße 55, 2 Tr. 
iinnMinien - llentung 
vi886N8&lt;;kuktlicli 
Lztrolvgls 
tÜLlieb 10—12, 3—8 Ubr. 
L «Lv 8, 
koebprirterro, link8, 
AEAvni'iber den Kolonnaden. 
Bildschöner 
Schäferhund 
dressiert, 2 Jahre alt, wach 
sam und treu, zu verkaufen 
Friedrichstraße 44. 
Sonnabend nachmittag- 
Werne Herren-W 
mit goldener Kelte 
verloren. 
Finder erhältguteBelohnung 
Paul, Hotel Walfisch. 
&gt;I0fiNINII!s!IINsNs!fissI,INIsssfisIfiNNsI!fiNs!IlIIIs! 
ZinZiotüskartsn 
in roielier ^U8valll 
vuMsuailmg V. Mlrnlie 
!IIIIIIIII&gt;IIIIIIINIIINIIIIII'IIIIIIII&gt;IIIIINIIIININIIlIIII 
llotsl Winger W 
3S 
Nontax 8V2 IIUr. 
1-4 niWierlk Miner 
evtl, mit Knolle od. ?en8lon 
2U verm KsüeduMtr.N.vl. 
in der 
W.FriM 
Königsstraße 5.