
Voß, Luise, Stettin, Waldschloß — — — — — — 1 
Venth, Ernst, Dr., Oberstabsapotheker, mit Familie und Stütze, 
Stettin, Mimmi — — — — -— — — — — 4 
Vowe, Eugen, Direktor, mit Familie, Elberfeld, Schloß-Hotel 3 
Wiedemann, Margarete, Frau Kaufmann, Defsau, Vielliebchen 1 
Wohlfarth, Helmut, Schüler, Barmen, Martha - Elsehaus — 1 
Walter, Margarete, Berlin, Fürst Bismarck — — — — 1 
Wafchkuhn, Kurt, Berlin, Färberstraße 1 — — — — 1 
Weife, Martha, Schwester, Soest i. Westfalen, Pommernhaus 1 
Weißfelder, Willi, stud, jur., Berlin, Haiderose — — — 1 
Wetzet, Horst-Manfred, Kaufmann, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel 1 
Wierth, Olga, Frau, Berlin, Schweriner Hof — — — — 1 
Wolff, Günter, Berlin-Grunewald, Wikinger Hof — — — 1 
Windt, Auguste, Schwester, Greifswald, Pommernhaus — — 1 
Wolff, Günter, Berlin-Grunewald, Wikinger Hof — — — 1 
Walter, Alfred, Fabrikant, mit Familie, Ulm a. D., Caf^ Jester 4 
Wentzell, Martha, Frau General, Berlin, Moltkestraße 26 — 1 
Wentzell, Rudolf, Oberleutnant a. D., Berlin, Moltkestraße 26 1 
Wiechert, Maria, Frau, mit Pflegetochter, Freienwalde — — 2 
Zellner, Hildegard, Frau, Jaftrow (Grenzmark), Eitel-Friedrich 1 
Zimmermann, Luise, Frau Kaufmann, Defsau, Vielliebchen — 1 
Zabludowski, Nina, stud, phil., Charlottenburg, Waldfrieden — 1 
Zimmermann, Richard, Itzehoe, Europäischer Hof 1 &gt; 
Zinke, Hedwig, Breslau, Waterkant — — — 1 
Zeuker, Elisabeth, Arztfrau, mit Tochter, Freienwalde, Goldfried 2 
Zittau, Heinrich, Beamter, mit Familie, Berlin, Wall» und See 3 
Summe 24 564 
Hiervon Kurgäste 16 852 
Passanten 7 712 
Verzogen: Parpart, Gertrud, Stettin, von Midgard 
nach Freia. — Böhmer, Willy, Stadtsekretär, Berlin, von Moltke 
straße 2 nach Erlenfchloß. — Machus, Luise, Frau, Berlin, von 
Gadebuschstraße 11 nach Heysestraße 49. — Wißmann, Eugen, 
Professor, Löwenberg i. Schlesien, von Helga nach Freia. — 
Boelcke, Charlotte, Freiburg i. Sa., von Preußenhof nach Villa 
Am Meer. 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 45 muß es heißen: 
von Le Fort, Edda, Baronin, Potsdam, Admiralstraße 5 
nicht Graberg. — In Badeliste Nr. 46 muß es heißen: 
Axt, Hermann, Verwaltungs-Oberinspektor, Berlin, Lotsenstr. 37. 
Aus Swinemünde. 
Blumenschmuck-Weltbewerb. 
Die Bezirksgruppe Swinemünde und Umgegend der 
Gartenbaubetriebe veranstaltet unter freundlicher Mithilfe 
der Landwirtschaftskammer, der Badedirektionen und der 
Fremden- und Derkehrsvereine in Swinemünde, Herings 
dorf und Zinnowitz Mitte dieses Monats einen Vor 
garten-, Balkon- und Fenster-Blumen 
schmuckwettbewerb. Die genannten Behörden und 
Vereinigungen haben zu diesem Wettbewerbe große Sum 
men bereitgestellt, sodaß die Prämiierung in breiterem und 
größerem Ausmaße erfolgen kann als in früheren Jahren. 
Zum Wettbewerbe sind alle Vorgärten, Balkone und Fenster 
zugelassen, soweit sie eben Pflanzen- resp. Blumenschmuck 
tragen. Ausgenommen sind nur alle öffentlichen Anlagen 
und Gebäude. Der Tag der Bewertung wird geheimgehal 
ten. Die Zusammensetzung des Gutachterkreises sorgt aber 
dafür, daß auch wirklich alle Straßen und somit alle Vor 
gärten und Gebäude bezüglich ihres Pflanzen- und Blumen 
schmuckes besichtigt werden. Die Inhaber der preisgekrönten 
Vorgärten, Balkone und Fenster werden benachrichtigt und 
erhalten einen Gutschein über die Höhe des Betrages. Diese 
Scheine löst jeder Gartenbaubetrieb ein, der der Bezirks 
gruppe angeschlossen ist. 
Alle Pflanzen- und Blumenfreunde werden hiermit 
freundlichst zu diesem Wettbewerbe eingeladen, besonders, 
da es die Jahreszeit noch erlaubt, das Fleckchen Erde (lies 
Blumenbrett!) mit den geeigneten Kindern ,.Floras" ver 
schwenderisch auszuschmücken. Ein Gang durch die Garten 
baubetriebe wird diesen Beweis liefern. Die Inhaber solcher 
Betriebe sind gern bereit, mit Rat und Tat den Pflanzen 
liebhaber zu unterstützen, damit er den großen Preis 
gewinnt ... G. P. D. 
1. Doppel-Konzert und Feuerwerk im Kurhausgarten. Sonn 
tag abend wird den Gästen und Swinemündern von der Vade- 
direktion ein ganz besonders schönes Programm geboten; haben 
doch die im Usedom-Wolliner Sängerbund zusammen 
geschlossenen Vereine (M.-G.-V. 1867, Harmonie, Germania- 
Swinemünde, Liederkranz-Ostswine) den vokalen Teil übernommen 
und bringen in großer Chorbesetzung eine Reihe bester Lieder. 
Der erste Teil bietet klassische Chöre von Mozart, Beethoven u. a., 
während der zweite und dritte Teil uns die schönsten Blüten deut 
scher Volks-, Vaterlands- und Heimatlieder vermitteln wird, 
darunter die „Deutsche Hymne" von Gretscher mit Orchesterbeglei 
tung. — Der instrumentale Teil wird von der Kurkapelle bestrit 
ten, von der wir in diesem Sommer schon manche Probe großen 
Könnens erlebt haben. Ein schönes Feuerwerk dürfte den Abend 
ganz besonders beleben. 
81«11invr «k. r. »i*a6nnireli, 6. in. d. H. 
« IN8«I KÜgVN 
mit „ NvrtIi a " unä „ O &lt;11 i» " 
nerlUäxUell: 8oiliU»K8: 
ab ... 2io 645 
ab Nisdro^ Latin 100 § 54s 
ab tk ... 2 50 720 
ab 4 0 — 
8onnta^s 
bin und surüeb bis 8tubb onbalnnisr. 
8onnta^s 500 8onÜ6rkabrt6N 
— Noinliolin und Zurück. 
UvinivvrbinÄung 
VON äeu Lääoi'u 
mit „ N « rtI» » " unä „ O &lt;111» " 
Von NiiAVU lronnnenä: iVvrLtLxlielir 8ovlltsA8: 
ab 930 — 
N«L'ii»K8«Ioi'L .... ab 1045 650 
ab 11 0 730 
(Nisdro^ Latin ab 959 § 6LH 
an 300 1045 
Nvr'IiiK an 6Z0 208 
Lirobte 6l o p ä e b a b k o r t i A u n A 
überall naeb dem Linnentando. 
lllleu ^61'KtllA6U ä68 KÜA6UäUMpk6I'8 „ I* r S 1 
nncli InsSl Nügvn bl8 Ztubbenkammer unä Zurück 
ab 8^vii»vinünüv 630 vorrn. — (Nisdro^ Latin ab 5 45 vorw) — ab Nvrii»K8Äork 710 vorw. — ab 820 vorm. 
Lintä^i^s und mkbrtä^i^o ^.usktuFsbarton.