
345 
die Kiefern, Kastanien säumen die Wege, Blumenboskette leuchten 
farbig auf. Breit und behäbig lugt ein schmuckes Haus aus dem 
Forst: ein Waldkaffeehaus. Doch nicht das einzige. Ihm folgen, 
immer mitten im Wald, noch viele. Zahlreiche Tennisplätze 
öffnen sich, von Buchengrün umrahmt, mit spielenden Menschen, 
die Herren in weiß, die Damen in aller Buntheit. Und rings alles 
grün, und darüber sonnengetränkter Blauhimmel, von den rattern 
den Riesenvögeln der Flieger durchzogen. Und immer neue Wege 
und Straßen, die kein Ende haben, grüne Plätze und bunte Bos 
kette: der Kurpark. Nur Grohstadtparks können diesen Um 
gang, nie aber diese urwüchsige Baumpracht haben. 
Wo aber ist das Meer? Fast haben wir darauf vergessen. 
Nun schimmern Häuser durchs Grün: Villen von zumeist er 
lesenem Geschmack. Alle in endlosen, sich kreuzenden Alleen stehend 
mit reizenden Vorgärten und alle Fenster voll Blumen. Ueberall 
Blumen. Eine ganze, große Villenstadt, in Grün und Blumen ge 
bettet. 
Eine kühle, salzgeschwängerte Brise trägt Musikklänge daher. 
Wir treten in das Tongewoge. Musik an allen Ecken, rascher, 
harter Rhythmus. Restaurants und Cafes in jedem zweiten Haus. 
In einem Garten wird „Charleston" gehopst. Aber man kann 
diesen mit Hingabe wenn auch nicht immer mit Schönheit hüp 
fenden Menschlein nicht gram sein. Nur ein Lächeln stiehlt sich auf 
die Lippen . . . 
Noch ein paar Schritte: eine wogende Menschenmenge durch 
flutet beim Klange des vorzüglichen Kurorchesters die L-trand- 
promenade. Und nun öffnet sich endlich der Blick auf die unendliche 
See. Ein Strand ohne Ende, eine Wasserfläche ohne Ende. 
Strandkorb neben Strandkorb auf der weiten, weißen Sandebene. 
Eine wimmelnde Menschenmenge, in Gottes freier Natur alle 
Sorgen vergessend. Ernst und majestätisch rollt die fast schwarze 
Ostsee, von qualmenden Dampfern, von weißen und braunen 
Segeln durchfurcht, mit schneeigen Gischtkämmen an den flachen 
Strand, und die Menschen schnellen sich jauchzend durch die Wogen. 
Von der fernen Steilküste im Westen leuchten die Häuser der See 
bäder Ahlbeck und Heringsdorf herüber. Dem Meere 
gegenüber aber steht Hotel neben Hotel, fast jedes eine Bar be 
herbergend, alle vom mächtigen Turm des Kurhauses überragt. 
Wieder nimmt der Gegensatz von Menschenwerk und der wilden, 
vom unendlichen Himmel überwölbten und von silbernen Möwen 
überkreisten See gefangen. 
In einer Ecke des Strandes erhebt sich eine langgestreckte Sand 
burg, von der Tiroler Fahne überflattert. Bekannte Gesichter 
grüßen, bekannte Stimmen klingen ans Ohr. Es ist die liebe 
Innsbrucker Austauschjugend, die, auf ein paar 
Wochen die Berge vergessend, gebräunt und gesund, mit blitzenden 
Augen sich ihres Daseins freut, von ihren Pflegeeltern wie die 
eigenen Kinder betreut. Eifrig schippen die schlanken Gestalten der 
Mädels und bauen an der Burg, von ihren Swinemllndcr 
Schwestern unterstützt. Die braunen und blonden Locken der 
„Bubiköpfe" flattern im Wind. Oesterreichische und norddeutsche 
Mundart schwirrt durcheinander. 
Wir wenden die Schritte durch das Villenviertel und den Kur 
park und gelangen durch die alte, behäbige Stadt zum Hafen. 
Große Ostpreußen- und Stettiner Dampfer liegen zur Abfahrt 
bereit im tiefen Wasser des Swine-Stroms, der, die Inseln Usedom 
und Wollin von einander trennend, aus dem meerähnlichen 
Stettiner Haff kommt. 
Allmählich ist es Abend geworden. Lichter flammen auf. Die 
roten, gotischen Backsteinbauten leuchten im Glanz der sinkenden 
Sonne. Immer dunkler werden die Lichte auf dem Wege zum 
Strande zurück, immer Heller strahlen die Bogenlampen. 
Wo ist das Meer? Nur ein dumpfes Rauschen verrät seine 
Nähe. Ueber seiner Dunkelheit blitzen die Sterne. Ihm gegen 
über aber flammt in unabsehbarer Reihe, Hotel an Hotel, die 
Märchenpracht moderner Beleuchtungskunst und wirft ihre Funken 
in den Himmel. Menschenmengen fluten, Autos tuten, Musik 
klingt und — klappert an allen Ecken und Enden: Großstadt 
boulevard, Weltbadryth mus. Und der Lichtzauber 
dieses größten Seebades der Ostsee setzt sich gegen Westen fort. Bis 
Heringsdorf glüht das Ufer. Allmählich aber wird die &gt;seele müde 
des blendenden, lärmenden Schauspiels und sehnt sich nach Einsam 
keit. Und auch diese bietet sich dar . . . 
Wir flüchten wieder in die Stille des großen Kurparks. Die 
fernen Lichter blitzen wie Weihnachtskerzen durchs Gezweig. Wie 
leiser Vogelsang nur tönt die Musik herüber. Der Menschenlärm 
versinkt. Aus ihm wächst der Urlaut der Natur: das dumpfe 
Rauschen des Meeres dringt in die Märcheneinsamkeit. Und die 
Stunden verrieseln, fern und doch nahe dem Leben, träumerisch und 
sorglos wie im Garten Eden. 
Adressen: 
Kurdirektor: Stolpmann. Sprechstunde: 11—1254 Uhr vorm. 
Schreibstube (Stenotypistin) im Badeverwaltungsgebäude. 
Reisebüro (NLU): Seestraße am Kurhaus. 
Postamt (Strandpostamt) im Kurhaus an den Kolonnaden. Post 
lagernde Sendungen der Kurgäste müssen den Vermerk 
tragen: Strandpostamt postlagernd. 
Fundbüro: Kirchplatz 3, Zimmer 5. 
Tattersall: Fontanestraße. — Reitpferde. — Wagenpferde. 
Lesesaal der Badeverwaltung im Kurhaus, Eingang unter den 
Kolonnaden. 
Kurkapelle: Kurkapellmeister Obermusikmeister Alexander Fleßburg. 
Musikbüro im Kurhaus. Sprechstunde von 11 bis 12)4 Uhr 
vormittags außer Freitags. 
Schieß-Sporthaus, Justus-von-Liebigstraße, Freitag, den 6. Aug.: 
A6plükt6 
4. HeZrrrZr 
Nittelstraüe 8, Fernruf 383 
WWikll-MW 
Färberstraße 55, 2 Tr. 
WMinWkl 
billigst. 
MMM.W. Fritzsche 
Königsstraße 5. 
vissensebaktlieb 
LMIogik 
KrsMlogie 
täZlieb 10 — 12, 3—8 llbr. 
boebparterre, links, 
^e^enüber (len Lolonnaäen. 
liolel MiWl liol 
3S 
NoutuA 8V2 Illir. 
MII. Wir 
OartenstraLe 24 
L i in in v r 
kür TaZe unä soeben 
unck 
Mr'ZZKAZrscA 
2N soliden kreisen. 
se/rneZZ, Z/r'ZZr'A/ 
-'n -Ze-' 
// 6 6 
Reäustnusse Zä. 
illillliiilliiiiiiiiiliiiiiiiiiliiiiiiiilliliiliiiiiiiiiiilllll 
WMI^ 
UMMileii 
aller r 1 
kübrt sauber unä 
preiswert aus äie 
Luoliäruokerei 
8MMiilM MlUII 
Löni^sstralZe 5. 
illllliii»liillilli»illiiiiilill!illliiiilliiiillill»lilliill