
409 
Aus Swinemi'mde. 
I. Beim Baden ertrunken. Ein beklagenswertes Unglück hat 
am Montag Nachmittag am hiesigen Strande ein Opfer 
gefordert. In der Nähe der Seebrücke badete bei starkem Wellen 
schlag die im dreizehnten Lebensjahre stehende Tochter Hildegard 
des Arztes Dr. Hannes von hier. Dabei wurde die Badende von 
hohen Wellen fortgerissen. Da eine Rettung leider nicht mehr 
möglich war, fand die Unglückliche den Tod in den Wellen. Bei 
der starken Strömung ist die Leiche abgetrieben; trotz vielen 
Suchens konnte die Leiche bis zur Stunde nicht geborgen werden. 
Der betroffenen Familie wendet sich allgemeine Teilnahme zu. — 
Angesichts dieses traurigen Vorfalles wird von amtlicher Seite 
erneut darauf hingewiesen, daß das Baden in unmittelbarer Nähe 
der Seebrücke verboten ist. 
1. Ein Wrack geborgen. Dem Stettiner Dampfer 
„Viktoria" (Reederei Gribel) gelang es, auf der Fahrt 
von Stockholm nach Stettin in der Höhe von Wisby den von 
seiner Besatzung verlassenen dänischen Kutter 
„Elli da" zu bergen. Der Schiffsrumpf, ohne Mast, Segel 
und Klüverbaum, wurde an Deck genommen und mit nach 
Stettin gebracht. Aus verschiedenen Zeichen kann man an 
nehmen, daß bereits vorher ein anderer Dampfer vergeblich 
eine Bergung versucht hat. 
I. Schiffe im Sturm. Ein voller Nordweststurm ent 
wickelte sich am Sonntag Vormittag und schwoll im Laufe 
des Tages zu orkanartigen Böen an. Auch am Montag hielt 
das schwere Wetter noch an, das der Schiffahrt in der Ostsee 
große Schwierigkeiten bereitete. Die am Montag hier ein 
gelaufenen, aus der östlichen Ostsee kommenden Dampfer 
kamen mit erheblichen Verspätungen an. So lief die von 
Helsingfors kommende „Ariadne", die sonst frühmorgens 
hier erwartet wird, erst am Spätnachmittag ein. Auch 
Dampfer „N o r d l a n d", von Riga kommend, hatte eine 
fast zwölfstündige Verspätung. Gegen schwere See zu 
kämpfen hatte auch der Pasfagierdampfer „N i x e", der von 
Kopenhagen bezw. Bornholm nach hier zurückkehrte. — Aus 
Saßnitz wird gemeldet: Sonntag abend wurde der Ber 
gungsdampfer „Rügen" zur Hilfeleistung des Seglers 
„Clasen" gerufen, der sich zwei Seemeilen oberhalb 
Arkona auf der Reise von Lübeck nach der pommerschen 
Küste befand. Verlangt wurden die Pumpwerkzeuge. Es 
wird angenommen, daß das Schiff leck geworden ist. Meh 
rere Schiffe mußten in Saßnitz vor Nothafen gehen. Der 
Dampfer „O d i n", von Bornholm nach hier unterwegs, 
hatte des starken Seeganges wegen durch Funkspruch erheb 
liche Verspätung angesagt. 
I. Vogelschutz an Leuchttürmen. Auf Anordnung des Reichs 
verkehrsministers werden u. a. auch in Pommern an den Leucht 
türmen in Funkenhagen und Arkona Weigoldsche Schutzlampen 
angebracht. Die Anbringung dieser Schutzlampen an den Leucht 
feuern Stilo (Kr. Greifswald), Osternothhafen, Groß-Horst (Kr. 
Greifenberg) und Jershöft (Kr. Schlawe) ist für später in Er 
wägung gezogen. 
* Keine Aenderung der Telephongebühren. In Wirt 
schaftskrisen sind Wünsche geäußert worden dahingehend, 
daß die Fernsprechteilnehmer mit starkem Ver 
kehr entlastet und die Teilnehmer mit schwächerem Verkehr 
entsprechend stärker herangezogen werden sollen. Außer 
dem wurde eine Herabsetzung der Gebühren auf eine Ent 
fernung bis zu 100 Kilometern gefordert. Wie die Reichs 
post hierzu mitteilt, kann eine Neuregelung der Tarife nur 
in einer Weise vorgenommen werden, die entsprechend der 
schlechten Finanzlage der Reichspost den Gesamtertrag nicht 
vermindert. Zurzeit sind umfangreiche Ermittelungen über 
eine Neuregelung im Gange. Bei dem erheblichen Streit 
der Meinung wird in der nächsten Zeit ein Beschluß kaum 
zustande kommen, jedenfalls ist mit einer Aenderung der 
Gebühren für das laufende Jahr 1926 nicht mehr zu rechnen. 
I. Warnung vor einem Hausdieb. Seit einigen Tagen 
treibt hier ein gefährlicher Mensch sein Unwesen, der als 
.Spezialität Hausdiebstähle ausführt. Er hat es in der 
Hauptsache auf die Zimmer und Kammern von Dienstboten 
abgesehen. Dort stiehlt er die Geldbeträge, die sich Dienst 
mädchen usw. erspart und in ihren Kammern aufbewahrt 
haben. Der Spitzbube geht als Hausierer in die Häuser, um 
die örtlichen Verhältnisse auszukundschaften und um dann 
bei nächster Gelegenheit wiederzukehren und zu stehlen. Der 
Dieb wird folgendermaßen beschrieben: 23 bis 25 Jahre alt, 
blauer Anzug, blaue Mütze, blasse Gesichtsfarbe. 
^i^tliest A6piü1t6 
Uitt6l8tlLÜ6 8, Fernruf 383 
llSNlllMN - llklltUNg 
vi886N8eii-rktIieü 
ktMgie 
IksMM 
tilled 10 — 12, 3—8 Ulir. 
H«LL«nIl»»ck8tL »t;v 8, 
lloolipartorro, linlr8, 
äen Lolonnaäon. 
llotel MiM llol 
Sollwsrk 3S 
Nonius 8V2 II Ii i'. 
liiriiil. Wir 
OarteiwtrAlZe 24 
L i in in v 1» 
kür laße unck soeben 
nncl 
8oliÜ6n ?rki86n. 
8 Sikvn 
II L » K « I» 
V 0 1' n 6 11 m 6 
pUWMN IlNll IMMlMI 
ei'8tei' Girmen. 
Mms-lliWMk klinnn Ijsill? SirM-MMrie 
bi n cl 6 n 8traÜ6 12. NNzHVLl IIIIDlTl l^-i6cliieli8trall6 3o. 
S- 
s 
kV 
s 
I* I» o t » - n « IL 8 
L. Le?/ 
-'n 6/-Ze-'?-'n 
«-"-rtüre/r Ae/v'n/te 
-L F / e e 
* 
Fe-kcrstnKKse ^6. 
WeWtelWer 
billigst. 
B11MM.W. Fritzsche 
Königsstraße 5.