
'Botanischer Spaziergang 
durch die Dünen von Srvinemünde 
Von E. Liebold (Burg b. M.). 
(Nachdruck verboten.) 
Wo das ewig schöne rauschende Meer sich dem sandigen Land 
in die Arme wirft, sanft oder rauh, aufbauend oder zerstörend, 
Lieht eine Riesenschlange ihren breiten, langen und gewundenen 
Leib in Strandesnähe entlang, meist gebändigt an der deutschen 
Küste, oft aber auch entfesselt und dann Baum, Haus, ja Dorf er 
würgend: die Düne. Auch hier in unserem stolzen Seebude ist 
der Koloß gefesselt, festgehalten durch viele, durch Not und Gefahr 
engverbundene und treu zusammenhaltende, grüngraue unschein 
bare Zwerge, die Dünenpflanzen. 
Der Spaziergänger, der von der Strandpromenade aus über sie 
hinweg nach der blauen Salzflut schaut und der Badegast, der vom 
kühlenden Meerwasser oder vom trocknenden Sand aus seinen Blick 
nach oben, der Promenade zuwendet, hat für diese zahlreichen, aber 
unscheinbaren Kinder der Flora zumeist nur ein mitleidiges 
Lächeln, und er kann ihnen nichts abgewinnen, was sein Interesse 
.zu wecken vermöchte. Ja, als noch die prächtige Stranddistel (die 
nebenbei bemerkt, gar keine Distel, sondern eine Verwandte der vul 
gären Möhre, also ein Schirm- und nicht ein Korbblütler ist) auf 
diesen Dünen vorkam, da galt es, Sträuße zu pflücken und ihr in 
der Vase nach und nach das Lebenslicht langsam, aber gründlich 
auszublasen. Die gründlich zu Werke gehenden „Naturfreunds" (!) 
haben mit ihr so aufgeräumt, daß sie hier gesetzlich gar nicht mehr 
geschützt zu werden braucht, da sie leider nirgends mehr zu finden 
ist. Die übrigen Dünengewüchse waren schon immer vorsichtiger. 
Sie zogen es vor, in möglichst „ordinären" Gewändern einherzu 
gehen, um vor Ueberfällen geschützt zu sein. Ganz vereinzelte 
Ausnahmen fehlen auch hier nicht; eine verbreitet sogar Vanille 
geruch, und eine zarte Schöne erglüht in prächtigem Sattrot. Aber 
man findet sie nicht so leicht oder läßt sie zum Glück unbeachtet. 
Ob ich hier überhaupt nicht klüger handelte, sie gar nicht zu er 
wähnen, um sie nicht ihren Hentern zu überantworten? Jeder 
Botaniker muß zugleich Heimatschutz pflegen, und dazu gehört, das 
Ausschreiben irgendwelcher Steckbriefe der unschuldigen seltenen 
Pflanzen zu vermeiden. Wir geben daher den augenblicklichen Auf 
enthaltsort nicht bezw. nur ungenau an und ersparen so der Be 
hörde von vornherein, mit Gesetzesmaßregeln die weitere Existenz 
der kleinen Geschöpfe zu sichern. Zu sichern? Sprechen wir nicht da- 
von! Denn das Gegenteil wird dann oft erreicht. Blieben also 
nur die zwar zahlreichen, jedoch, wie schon oben gesagt, unschein 
baren graugrünen Dünenbewohner übrig. Lohnt sich denn über 
haupt, von diesen „Proletariern" zu sprechen? Nun, liebe Leserin, 
lieber Leser, wenn Du wirkliches Interesse der Mutter Natur ent 
gegenbringst, so will ich Dir gern verraten: kaum eine andere 
Lebensgemeinde draußen im Freien zeigt Dir so schön, wie diese 
nicht „Prominenten" es verstehen, ihr Dasein zu erkämpfen. Der 
ÜO1NO bÄpiens und auch der insopiens fühlen sich stets geneigt; über 
alles Unauffällige zur Tagesordnung überzugehen. Der „Zoo" 
oder ein schöner Park üben ja auf groß und klein ihre Reize aus, 
und eine blühende Rose oder Tulpe wird immer ihre Bewunderer 
finden. Das ist alles gut und schön, und doch ist dieses Bewundern 
nur etwas Oberflächliches. Das, worauf es immer wieder bei 
Betrachtung der Naturobjekte ankommt, der Einblick in ihr Leben, 
in ihre Daseinsbedingungen, das nur macht den Kern der Natur 
erkenntnis aus. Erst wenn uns voll zu Bewußtsein kommt, daß die 
Pflanzen Lebewesen wie wir, nur anders geartet, sind, dann ist der 
Boden zu einer einsichtoollen Betrachtung geebnet. Den kleinen 
Herrschaften da oben auf den sandigen Dünen wird das Leben 
recht schwer gemacht. Da sind zunächst die sengenden Sonnen 
strahlen, die oft wochenlang, mitunter senkrecht die Dünenwände 
unbarmherzig erhitzen, im Juni und Juli also zuzeiten täglich 16 
Stunden lang ohne Unterbrechung. Der Kurgast, der „nur" eine 
Stunde lang mehrere Tage im Sonnenbrand des Badestrandes liegt, 
wird merken, welche Wandlung mit seiner Haut vor sich geht. Und 
bei längerem Verweilen in der Glut kann Gesundheit, ja Leben in 
Frage gestellt werden. Wieder zu anderer Zeit wehen Winde und 
Stürme mit Wucht und langer Dauer in die Dünen und drohen 
die Pflanzen da oben zu zerreißen, herauszureißen, zu zerfetzen. 
Dann wieder droht unablässige Trockenheit, das pflanzliche Leben 
tlr8tKI»88LA«» 
empkielilt 8ieü in unä auller 
clem Ha,v86. ^n»ebote unter 
, rm clie 
6e86bükt88teU6 ll8. Ul. 
LpotiRlollan 
«MX 
7oubenwoIIe vM/ 
2sr1eske 2epkiirvvo!Is rum Aieksn unck tlskoln 
Ober»!! erksNIickil u f V/u n scb 8 sr u g sq u sN s n-N sckvvsls &lt;j u lcki Uls r«lbs bllrgl 
Ltswwoü -Spmnsrsi Sakrsntsia 6. m. b. t-I.. /Vlions-öskrsntslct ior ooi« 
Sts s n 11^ "snnsrsi" sklibtznfs" 6. m. d. r«a fallt 
s l^ÄN deactUe Uie LctmulenLler bei: 
^Ile Zl W HL HVoIlKai'NS sinck &lt;Zu8eIb8t in mociernen warben erkiältlicü. 
Luxus- UN«! Ltrspsxier- vsmen- u. Xincisr- 
Lesiusis » Ueknmnn --- silü te 
Xirckplstx S