
313 
81v11iiLv^ vampksekLkk« OvsvILseliakl «k. s^. SraeunLiek, E». in. d. IR. 
« Insvl Nügvn 
mit „Nvrtl»»^ unä 
ab 8&gt;vii»«innn&lt;tt» ... 2^0 615 
ab Nisäro^ Lalw 100 545 
ab KI«rLi»K8&lt;I&lt;»ik . . . 2»o 720 
ab Linnv^Lt^ 4 0 — 
Loiu tLAs eintÄKLKv 8«i»«leLL»I»Lt 
tun unä 2vrüolr bis 8tv bb enlrawwer. 
8oNütaA8 500 8 0 v ll 6 1 k a b 1 t e v 
8 « 6 » i 1 re — LL v L is I» « 1 in vnä rrui ü etc. 
kvimvv^biiiÄiing 
VON Ü6I1 Lääein 
1 it „ N vr tI» a " 1 ni l „ O tl L 1» " 
Von NÜK6» tlOMINKNä: »vi^tü^Iieti: 8oull1sx8: 
Lünnnnitx ad 930 — 
NvL'iiiK8«t&lt;&gt;i-k .... ab 1015 6so 
8&gt;vLi»einiin«Io. ... ab 1130 730 
(Ki8llrov Latin ab 959 611) 
8t«tt!n an 300 logs 
LL^iIiii an 6Z0 Z os 
Liiotcte OepäetcabkoltiAun^ 
übeiall nacb ctom Linnenlanäo. 
I1 allen 6 1 k 1 a 0 6 II Ut 8 L 1 KL Z,- 8 - » 1» 1' 1 S IL (les litio-eiKlampkeis , L S 1 LL 
nacli Insvl Nügvn bis 8tubbeul&lt;ammer und 2urücl&lt; 
ab 8^viirvmüntLv 630 vonn. — (L1i8äroz' Latin ab 512 vorw) — ab LLeiLnK8«I»r k 710 vorw. — ab Linnvn Lt« 820 vorin. 
LintaAiAe null wetirtä^i^e ^.u8t'1uF8llarten. 
Theile, Rudolf, Kaufmann, Leipzig, Preuhenhof — — — 1 
Trapp, Ilse, Steuerpraktikantin, Berlin, Färberstrahe 54 — 1 
Tierbach, Marie, Büroangestellte, Leipzig, Moltkestraße 22 — 1 
Thiede, Werner, Bankbeamter, Stettin, Preußenhof — — 1 
Thomas, Max, stud, chem., Welzow N.-L., Baltischer Hof — 1 
Thoms, Albert, Lankrat, Berlin, Fürstenhof — — — — 1 
Völz, Ernst, Lithograph, und Anne, Stettin, Schweriner Hof 2 
Voigt, Edmund, Rudolstadt, Preuhenhof — — — — — 1 
Vorwieger, Hugo, Kaufmann, Berlin, Preuhenhof — — — 1 
Wenzel, Otto, Kaufmann, Kolberg, Drei Kronen — — — 1 
Werths, Magda, Kolberg, Drei Kronen — — — — — 1 
Wölfing, Wilh., Regierungsrat, mit Frau, Berlin, Preuhenhof 2 
Wolf, Martha, Halle a. S., Gcrdebufchstraße 32 — — — 1 
Wolzendorf, Peter, Kaufmann, Breslau, Drei Kronen — — 1 
Wehrte, Hugo, Generalmajor a. D., mit Frau, Dortmund, 
Dünenschloß — — — — — — — — — — 2 
Walter, Berta, Frau, mit Familie, Berlin, Baltischer Hof — 4 
Warncke, Wilhelm, Lehrer, mit Sohn, Neubrandenburg, Christ ¬ 
liches "Hospiz — — — — — — — — — — 2 
Weinitschke, Richard, Kaufmann, Breslau, Preuhenhof — — 1 
Werner, Regierungsrat, Berlin, Preuhenhof — — — — 1 
Wiechmann, Lotte, Fräultin, Richtenberg, Bollwerk 37 — — 1 
Wodtke, Anni, Frau, Stettin, Baltischer Hof — — — — 1 
Wolfram, M., mit Familie, Dresden, Fürstenhof --- — — 3 
Wolff, Elma, Private, Berlin-Zehlendorf, Wikinger Hof — — 1 
Wachlowiak, Marga, Berlin-Neukölln, Neuestraße 61 — — 1 
Walter, Anna, Frau, Ahlbeck, Meereswarte —— — — 1 
Weber, Otto, Fleischermeister, mit Frau, Berlin, Melanie — 2 
Weidner, Friedel, Berlin, Haiderose — — — — — — 1 
Westram, Dr. med., mit Familie, mit Bedienung, Dresden,. 
Cass Jester — - — — — — . 4 
Wiedemann, Gustav, Dr., Arzt, mit Frau und Chauffeur, 
Rathenow, Splendid — Z 
Wolff, Wilhelm, Dr., Chemiker, mit Familie und Bedienung, 
Bitterfeld, Moltkestraße 9— 5. 
Wonlki, Friedel, Berlin, Haiderose — 1 
Wünschirr, Otto, Kaufmann, Breslau, Kaiser Wilhelm 1 
Wünschmann, Gertrud, Frau, Berlin, Atlantic 1 - 
Würdig, Frieda, Frau, Eberswalde, Meeresstille — 1 
Weiher, Erich, Chauffeur, Kolberg, Drei Kronen 1 
Weyer, Max, Kaufmann, Berlin, Baltischer Hof 1 
. Zeller, Harry, Kaufmann, mit Frau, Leipzig, Splendid 2 
Zentschj Laura, Privatiere, Leipzig, Drei Kronen 1 
Zentsch, Walter, Kaufmann, Leipzig, Drei Kronen . 1 
Zache, Paul, Lommatzsch, Schweriner Hof 1 
Zahl, August, Schriftsetzer, mit Familie, Stettin, Neuestraße 61 4 
Zorn, Elise, Frau, Berlin, Oehlkes Hotel 1 
Summe 25 026 
Hiervon Kurgäste 17 236 
Passanten 7 788 
Verzogen: Wiedemann, Dr. med., Arzt, mit Frau, 
Rathenow, von Splendid nach Dünenschloß. Moses, Jenny, 
Witwe, mit Enkel, Berlin, von Gadebuschstraße 19 nach Kern, 
Haus Barbarossa. — Kaufmann, Herta, Frau Kaufmann, mit 
Kindern und Bedienung, von Wald und See nach Damenbadstr. 2. 
— Wißmann, Eugen, Professor, Löwenberg i. Schl., von Helga 
nach Freia. — Katzorke, Margarete, Verkäuferin, Berlin, von 
s Große Kirchenstraße 22 nach Große Kirchenstraße 2. 
Aus Swinemünde. 
Der Badebetrieb im Juli. 
Von der B a d e v e r w a l t u n a wird uns geschrieben: 
Der Juli schließt,mit der Zahl von 15 283 Kurgästen. 
Das ist gegen das Vorjahr ein Mehr von 1531 Kur 
gästen, denn am gleichen Tag des Vorjahres betrug die ent 
sprechende Zahl 13 752. Die Gesamtfrequenz stellt sich aller 
dings etwas geringer als im Vorjahr; hier lauten die Zah 
len 22 607 gegen 23 727. In der Gesamtfrequenz ist also ein 
Minus von 1120 zu verzeichnen; das ist ungefähr genau 
dasselbe Minus, welches bereits Ende Juni gemeldet wurde. 
Der Ausfall vom Juni hat sich also überraschend konstant 
erhalten. Entscheidend aber ist, daß der Ausfall, genau wie 
im Juni, wieder lediglich die Passafften betroffen hat. Die 
Zahl der Passanten beträgt in diesem Jahre 7324 gegen 9975 
am gleichen Tag des Vorjahres, das ist ein Minus von 2651 
Passanten. Es zeigt sich also genau dieselbe Erscheinung 
wie im Juni, daß es namentlich die kurztügigen Ausflügler 
sind, die sich vom ungünstigen Wetter haben abhalten lassen. 
Zieht man noch in Betracht, daß Swinemünde in diesen! 
Jahre kein Bäderrennen gehabt hat, so kann der Ausfall an 
Passanten nicht Wunder nehmen. Sicher werden auch durch 
die neueingesührten Sonntagssonderzüge manche 
Passanten veranlaßt, am selben Tag zurückzureisen, die sonst 
vielleicht übernachten würden. Diese Sonderzüge sind 
gleichfalls ein Beweis, für die Beliebtheit Swinemündes, 
denn die bisherigen 8 Züge waren stets gut besetzt. Für 
kommenden Sonntag sind wiederum zwei solche Züge 
vorgesehen. 
Entscheidend muß für uns sein, daß die Zahl der Kur 
gäste ein Plus aufweist, während noch Ende Juni ein 
Minus von 157 Kurgästen zu verzeichnen war. Dies beweist, 
daß Swinemünde bei den Kurgästen, die auf längere Zeit 
kommen, sich unveränderter Beliebtheit erfreut und daß