
104 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 1. bis einschl. 3. Juli 1926 
Konzerte und Veranstaltungen. 
Kurkapelle: Dirigent Obermusikmeister F l e ß b u r g. 
Donnerstag, den 1. Juli: 
8—9 Uhr abends: Kurkonzert auf dem Konzertplatz vor dem 
Kurhause. 
8.30— 12 Uhr abends: Konzert der Hauskapelle im Kurhaus- 
Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Tanz-Turnier, anschl. Gesellschaftsball im 
Kurhaus-Saal. 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags: Kurkonzert im Kurhaus-Garten. 
11—12.30 Uhr vorm.: Kurkonzert im Großen Familienbad. 
Freitag, den 2. Füll: 
4.30— 6 Uhr nachm.: Kurkonzert auf dem Konzertplatz vor dem 
Kurhause. 
8.30— 12 Uhr abends: Konzert der Hauskapelle im Kurhaus- 
Restaurant. 
8.30 abends: Prof. Felix-Schmidt-Ouartett (siehe Anzeige). 
Sonnabend, den 3. Juli: 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags und 8—9 Uhr abends: Kurkonzert 
auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
8.30— 12 Uhr abends: Konzert der Hauskapelle im Kurhaus- 
Restaurant. 
8.30— 12.30 Uhr abends: Gesellschaftsabend (dunkler Anzug, 
zwanglos), im Kurhaus-Saal. 
11—12.30 Uhr vorm.: Kurkonzert im Großen Familienbad. 
Aus Swinemünde. 
I. Eröffnung des Bader-Flugverkehrs. Der Bäder-Flug 
verkehr Stettin—Swinemünde—Rügen ist heute eröffnet 
morden. Das erste Flugzeug verließ den Flughafen Alt 
damm uni 11 Uhr vormittags und landete bereits um 11.35 
Uhr in Swinemünde. Bon heute ab können die werktäg 
lichen Luftverkehrsverbindungen Stettin—Swinemünde— 
Sellin (Rügen)—Stralsund (ab Stettin II Uhr) auch zur 
Postbesörderung benutzt werden. Für die Beförderung kom 
men außer Luftpostsendungen nach Swinemünde und Sellin 
(Rügen) solche nach folgenden Orten in Frage: Ahlbeck (See 
bad), Heringsdorf, Bansin, Ueckeritz, Kölpinsee, Koserow, 
Zempin, Zinnowitz, Carlshagen, Baabe (Rügen), Göhren 
(Rügen), Middelhagen und Thiessow (Rügen). 
t. Bei dem Tanz-Turnier, das heute abend im Kurhaus 
saal stattfindet, geht es nicht um eine Tafel Schokolade oder 
mn einen Teddy-Bären. Es gibt nur einen Preis für' das 
siegreiche Paar, aber einen, für den es sich lohnt, in die 
Arena zu treten. Als Kapelle spielt die Alexander-Band. 
I. Gartenfest. — Pionierkonzert. Das Gartenfest, das am letzten 
Dienstag von der Badeverwaltung veranstaltet wurde, brachte zum 
ersten Mal in diesem Sommer den Kurhausgarten als Festplatz 
recht zur Geltung. Rund 1500 Personen mochten zusammengekom 
men sein, um das Gastkonzert der Stettiner Pioniere zu hören, und 
mancher war vielleicht überrascht zu sehen, daß soviele Fremde in 
Swinemünde sind, nun da ste einmal in größerer Zahl auf engerem 
Raum beisammen waren. Obermusikmeister Roesel und seine 
Schar wurde vom Publikum mit lebhaftem Beifall gefeiert. Leider 
machte sich, wie immer gerade bei solchen festlichen Gelegenheiten, 
dazwischen auch der Teufel bemerkbar: ein paar Bogenlampen, und 
davon gerade die, die die Orchestermuschel beleuchtet, waren ver 
hext oder wie der Techniker sagt, eine Sicherung brannte plötzlich 
durchs Bis der Schaden behoben war, entstand leider ein kleines 
Loch im Programm. Dafür entschädigte um so reichlicher die 
Gartenillumination, die beim Schein der Leuchtfeuer die Geräumig 
keit des neu hergerichteten Kurhausgartens erneut zum Bewußtsein 
brachte. Ein besonders reizvolles Bild boten die Palmen, die, von 
hinten beleuchtet, sich von der Hellen Fläche des Warmbades in 
schön gezeichneter Silhouette abhoben. Ob wohl viele Badegäste 
Freitag, den 2. Juli, abens 8.30 Uhr, im Großen Kurhaus-Saal: 
Professor Felir-Schmidt-Quartett, Doppel-Quartett des Ber 
liner Lehrer-Gesangvereins. Anschließend: Gesellschafts-Tanz. 
Siehe auch Bekantmachungen an den Anschlagsäulen. 
Donnerstag, den 1. und Sonnabend, den 3. Juli, von 11 bis 12.30 
Uhr vormittags: Konzert im Großen Familienbad. Kein 
Konzertaufschlag! 
Regelmäßige Verbindungen mit den Salon-Schnelldampfern 
„Deutschland" und »Berlin": Promenadenfahrt in See: Sonn 
tags 3 Uhr nachm., Montags und Donnerstags 8 Uhr nachm. 
Rach Rügen: Sonntags, Dienstags und Freitags, 6 Uhr vorm. 
Rach Bornholm: Jeden Mittwoch 6.45 Uhr vormittags. 
Rach Stettin: Werktäglich 10 Uhr vormittags und 6.30 Uhr 
nachmittags, außerdem Sonnabends 3.15 nachmittags, Sonn 
tags 6.30 und 8 Uhr nachmittags. — Direkte Anschlüsse nach 
Berlin, Dresden usw. — Vergleiche Plakate an den Anschlags 
säulen. 
Täglich im Kurhaus, „Grüner Saal": Fünf-Uhr-Tee. Kapelle 
Steinmann. 
Faun-Kasino: Jeden Abend Kapelle Steinmann. 
Voranzeige: Am 11. Juli: „Swinemünder Ruderregatta". 
Voranzeige: Am 24. und 25. Juli: Reit- und Fahrturnier. 
und auch Einheimische vorher gewußt haben, daß es soviele Palmen 
in Swinemünde gibt? — Am kommenden Sonntag Nachmittag 
wild im Kurhausgarten ein kleineres Kinderfest stattfinden. 
I. Der Sommer-Fahrplan der Swinemünder Dampf- 
fchiffahrts-A.-G. Bor einigen Tagen hat die Swinemün - 
der Dampfschiffahrt A.-G. ihren Sommer-Fahrplan 
1926 veröffentlicht. Da ist zunächst der regelmäßige tägliche 
Passagierverkehr Stettin-Sw inemünde-Stettin 
mit direktem Anschluß an die Schnellzüge an und ab Stettin, 
von und nach Berlin, Breslau, Dresden, Leipzig usw. Der 
Reiseweg über Stettin ist insofern angenehm, ' als er den 
Passagieren gleichzeitig eine interessante Wasserfahrt durch 
Oder, Haff und Kaiserfahrt bietet. Jeden Sonnabend ist 
Gelegenheit zu eintägigen Ausflügen nach Stettin und zurück 
geboten. — Besondere Erwähnung verdient der regelmäßige 
Dampferdienst nach der Insel Rügen. Die Sonder 
fahrten der großen Salonschnelldampfer „Deutschland" oder 
„Berlin" finden an jedem Dienstag, Freitag und Sonntag 
statt. Der Aufenthalt auf Rügen ist auf sechs Stunden be 
messen, sodaß man reichlich Zeit hat, von Saßnitz aus Stub 
benkammer und die großartigen Naturwunder zu besichtigen. 
Bei den Rügenfahrten werden auch Heringsdorf und Zinno 
witz angelaufen. — Eine beliebte Einrichtung sind die Pro 
menadenfahrten in See, die regelmäßig jeden 
Montag, Donnerstag und Sonntag abends 8 Uhr bezw. nach 
mittags 3 Uhr von Swinemünde'aus stattfinden. Auch für 
die Badegäste in Heringsdorf, Ahlbeck und Bansin ist die 
Teilnahme ermöglicht, da das Schiff an der Seebrücke He 
ringsdorf anlegt. An Bord Konzert, Tanz usw. — Am 
7. Juli werden ferner die regelmäßigen Sonderfahrten nach 
der dänischen Insel Bornholm ausgenommen. 
Diese Fahrten finden regelmäßig jeden Mittwoch früh ab 
Swinemünde statt. Für den Aufenthalt auf Bornholm, dem 
Helgoland der Ostsee, sind acht Stunden vorgesehen, die zu 
Ausflügen auf der wunderschönen Felseninsel ausreichen. 
Paß- und Visumzwang ist für die Bornholmfahrer aufge 
hoben. — Der Sommer-Fahrplan der Swinemünder Dampf- 
schiffahrts A.-G. zeigt, daß unsere heimische Dampserslottille 
auch für die Saison 1926 allen Ansprüchen des Verkehrs und 
des seereisenden Publikums zu genügen bereit ist. 
I. Abendsahrk mit italienischer Rächt. Heute, Donners 
tag, abends 8 Uhr, findet die übliche Abendfahrt des Salon- 
Schnelldampfers „Berlin" statt. Neu ist an der heutigen 
Fahrt, daß zum ersten Male die italienische Nacht mit Kon 
zert, Tanz usw. veranstaltet wurde.