
« 
16 
^6U26itIieIi6 
Krawatten 
^&gt;5^5 KEc-eczcttM? 
Königs st raße 5. 
T 
Keiobkaiti^e ^U8&gt;vabl! 
8 o I i ä 6 ? r 6 i 8 6 ! 
lilials in 8win6mün6s: 
kisivsr IVIarki 4 
HV»8vI»v 
plSttst ssuder 
^ßeiep, OrenLstraüe 9. 
Kaffes_7ee.KaksO. k^al^Ksffes 
5ctiOKo!a66. ^rslirrsn. öorlbons.Keks skc. 
&gt;»-&gt; fsiristsr' 
Grirliens UeiWhM 
Königs Kiirsüntz 
Reise-Lektüre 
KrirsMpier 
in Reiseplickungen 
vorrätig in der 
KllWMmg 
/J/r/ezzz&lt;7^/z6Z' 
0 r 0 ll 6 kirLii6N8traö6 98. 
kilM. NW 
6arten8traÜ6 24 
L r m in v i» 
tür ss'aZe unä soeben 
unä 
MltuZti86li 
2N 80liäsn Kreisen. 
^z/Zzz- 
Mv8tlicii6 6ebi886, Voläkronon, 
plombieren, ^abnoperntionen eto. 
Zz/r/6Z7 Z^/z»ZszA 
v e n t i 8 t — värber8trLlZe 16 a. 
l^ranlrenlca886N-vebLN(IIullx. 
Die Zahl derjenigen, die in den Sommermonaten nach Swinemünde kommen, um an unserem schönen 
Ostseestrande in staub- und bakterienfreier See- und Waldlust Erholung und Gesundung an Leib und 
Seele zu suchen, wächst seit Beendigung des Krieges wieder von Jahr zu Jahr; sie betrug in der 
letzten Saison bereits 33 500 und es besteht berechtigte Hoffnung, daß sie sich in diesem Sommer 
weiter erhöht. Mehr als bisher wird während dieser Saison dafür Sorge getragen werden, daß 
alle Kurgäste den Swinemünder Badeanzeiger lesen, 
zumal in diesem offiziellen Organ der Badedirektion neben der Fremdenliste alle den Kurgast 
interessierenden Bekanntmachungen und Verkündungen veröffentlicht werden. — Daneben bringt der 
Swinemünder Bade-Anzeiger die Programme der Kurkapelle und des Kurtheaters, 
Aufsätze über Sehenswürdigkeiten und landschaftliche Schönheiten sowie über die Heilwirkungen von 
Seeluft und Seebädern usw. Besonders infolge des Umstandes, daß die Leser dauernd wechseln 
und zum allergrößten Teile sich aus kaufkräftigen Kreisen zusammensetzen, ist der 
Swinemünder Badeanzeiger ein wirksames Jnsertionsorgan! 
Anzeigen-Manuskripte und -Anordnungen bitten wir uns umgehend zu übermitteln. 
Verlag des Swinemünder Bade-Anzeigers. W. Fritzsche. 
or8tklL88iA, einK68pieIt, 
III 8 &gt; i t 8»L8VI» 
R U K V in Laäeort, Oebir^e eto. 
8 eI» o 1 t, Hvrlii» O 34, 
Ki^aer8tra66 100, Mortal II 
1ST" 
54 54 / &gt; — I 54 ß ä Vamp n 8 
_L_ d 4. d V&gt;I. (4. -I. X«eI»inLtt«K8 »»&lt;1 «keixls: H «