
Müller, Gertrud, Frl., Berlin, Seeschloß — — — — — 1 
Müller, Margarete, Frau Direktor, mit Sohn, Spandau, Eden 2 
Mundt, Arthur, Fabrikbes., mit Fam., Charlottenburg, Möwe 4 
Mundt, Helmut, Post-Betr.-Assist., Hamburg, Bismarckstr. 10 1 
Marx, Paul, Stadtinsp., mit Fam., Wilmersdorf, Moltkestr. 26 4 
Meder, Willi, Jng., mit Fam., Charlottenburg, Steinbrückstr. 31 3 
Meyen, Otto, Lehrer, mit Fam., Jarmen, Albrecht — — — 3 
Matzat, Hans, Kaufm., Berlin, Excelsior —. — — — — 1 
Mandalke, Franz, Kaufm., Gleiwitz, Lindenblüte — — — 1 
Menschel, Else, Berlin, Bismarckstr. 4 — — — — — 1 
Moll, Franz, Kaufm., mit Frau, Niederschöneweide, Fortuna 2 
Moslener, Ella, Ww., mit Sohn, Ueckermünde, Krausestr. 10 2 
Mottscheller, Willy, Redakteur, m. Frau, Berlin, Baltischer Hof 2 
Müller, Ernst, Kaufm., Greifswald, Jcschkes Hotel — — — 1 
Müller, Ernst, Kaufm., Berlin, Jeschkes Hotel — — — — 
Müller, Heinrich, Lehrer i. R., mit Fr., Magdeburg, Waldstr. 15 2 
Müller, Max, Reichsbeamter, mit Fam., Schöneberg, Egge- 
brechtstrahe 3 — — — — — — — — — 3 
Marco, Charlotte, Frau, mit Kind u. Bed., Berlin, Dünenstr. 3 3 
Marmeyer, M., Kaufm., Berlin, Haus Barberina — — — 
Matscheck, Martha, Frau, m. Fam., Beuchen i. Oberschl., Krüger 3 
Restroy, Walter, Dohna, Bez. Dresden, Schweriner Hof — 1 
Neubauer, Max, Kaufm., mit Fam. u. Frl., Berlin, Dagmar — 5 
v. Niclisch-Rosenegk, I., Rittmstr. a. D., Gouverneur d. Ritter ¬ 
akademie, Liegnitz, Dünenschloß — — — — — — 1 
Notharkr, Elisabeth, Schwester, Greifswald, Lotsenstr. 48 — 1 
Naurath, Karl, Apotheker, Czarmowaez, Heysestr. 20 — — 1 
Neuse, Clara, Frau, mit Sohn, Görlitz, Möwe — — — — 2 
Offenburg, Hildegard, Berlin, Hedwig — — — — — 1 
Otto, Frau, mit Tochter, Berlin, Bedastr. 1 — — — — 2 
Ordo, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Gretel — — — — 2 
Panjus, Robert, Expedient, Berlin, Blücherstr. 3 — — — 1 
Panjus, Frieda, Berlin, Blücherstr. 3 — — — — — 1 
Pankow, Otto, Ingen., Berlin, Hinz — — — — — -- 1 
Pincus, Olga, Frau, mit Fam., Stettin, Freia — — — — 4 
Pixa, August, Gleiwitz, Emma Louise — — — — — 1 
Pehns, Paul, Kaufm., mit Frau, Berlin, Dünenschloß — — 2 
Polle, Friedrich, Lehrer, mit Fam., Brandenburg a. H., Krau'e- 
straße 11 — — — — — — — — — — 3 
Poracht, Friedrich, mit Fam., Stettin, Lotsenstr. 41 — — — 4 
Preißler, Martha, Frau, mit Erika, Waldenburg i. Schlesien, 
Christliches Hospiz — — — — — — — — 2 
Prensch, Adolf, Kaufm., Berlin, Wikinger Hof — — — 1 
Prüter, Bruno, Berlin, Goldener Hirsch — — — — — 1 
Peters, Bruno, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Heureka — 2 
Petrusky, Gustav, Oberinspektor, mit Frau, Liebsthal, Agnes 2 
Pietsch, Georg, Apothekenverwalter, mit Fam., Stubendorf, 
Vineta —. — — — — — — — — — — 3 
Polatschek, Otto, Kaufm., Charlottenburg, Beatus ille — — 1 
Poznanski, Else, Frau, mit Fam., Berlin, Dünenstr. 3 — — 3 
Prätorius, Eva, Frl., Berlin, Barbarossa — — — — — 1 
Preuß, Erna, Frau Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Bis 
marckstraße 10 .— — — — — 4 
Pritzkow, Charlotte, Buchhalterin, Berlin, Jngeborg — — 1 
Puschmann, Elfriede, Freienwalde a. O., Wilhelmsruh — — 1 
Pust, Walter, Erich, Finanzbeamter, Stettin, Krüger — — 1 
Reinhardt, Walter, Ingen., mit Frau, Gleiwitz, Pension Trapp 2 
Riede, Paul, Kaufm., mit Frau, Jena, Excelsior — — — 2 
Rubinfeld, Marie, Frau, mit Fam. u. Bed., Berlin, Frida — 6 
Rack, Ursula, Frau Kapitän, mit Sohn, Hamburg, Eggebrecht- 
straße 13 — — — — —. — — —. — — 2 
Raddatz, Waldemar, Landwirt, Zigebritze, Drei Kronen — — 1 
Rathke, Heinz, Volontär, Stettin, Jeschkes Hotel — — — 1 
Rheinheimer, Luise, Berlin, Gartenstr. 42 — — — — 1 
Richter, Max, Ober-Regierungssekr., mit Frau, Münster i. W., 
Neuestraße 22 — — — — — — — — — 2 
Riegel, Fritz, Versorgungsanw., Berlin, Schulstr. 45 — — 1 
Riedel, Kurt, Kaufm., Lichtenberg, Goldener Hirsch — — 1 
Roggenstroh, Max, Stud.-Asssssor, mit Fam., Steglitz, Swine 
straße 13 — — — .— — — — — — — 6 
Nosenstein, Alfred, Kaufm., Berlin, Europäischer Hof — —, 1 
Rosenthal, Max, Kaufm., mit Frau, Gleiwitz, Meta — —,2 
Rothe, Artur, Oberpostsekr., m. Fam., Strehlen i. Schl., Schöne ¬ 
bergstraße 23 — — 5 
Rümenapf, Ludwig, Graphiker, Hannover, Sonnenschein —. 1 
Rademacher, Berta, Frau Kfm., mit Fam., Glogau, Germania 4 
Riedel, Frida, Frau Ingen., Strehlen i. Schl., Glückauf — 1 
Rohne, Ursula, Guben, Marianne — — — — — — 1 
Rothe, Friedrich, Berlin, Melanie — — — — — — 1 
Samans, Karl, Kaufm., Halle a. S., Bismarckstr. 12 — — 1 
Sczesny, Lisa, Sekretärin, Berlin, Jester — —. — — — 1 
Seel, Lucie und Wolfgang, Oberschöneweide, Haiderose — — 2 
Seyfert, Alma, Frau, mit Fam., Chemnitz, Seeschloß — — 4 
Senger, Fritz, Kaufm., mit Fam., Schöneberg, Lotsenstr. 21 — 3 
Simon, Alfred, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Simon, Hans, Dr., Direktor, mit Fam. u. Bed., Köln, Irmela 5 
Sucher, Ferdinand, Dichter, Bräusewitz, Goldener Hirsch — 1 
Sulfrian, Agnes, Frau, mit Kind, Nowawes, Grenzstr. 38 — 2 
Sußmann, Dr., Redakteur, mit Fam., Berlin, Erlenschloß — 5 
Sachsers, Heinrich, Buchdruckereibes., mit Frau, Berlin, Agnes 2 
Springer, Carl Heinz, Nichowitz i. Oberschl., Lucie — — — 1 
Spiller, Erich, Kfm., mit Frau, Sonneberg i. Th., Wikinger Hof 2 
Splittgerber, Toni, Arztfrau, Pasewalk, Kl. Markt 6 — — 1 
Scheel, Adelheid, Frau, mit Enkelin, Stettin, Fresena — — 2 
Schilde, Kurt, Gymnasiallehrer, mit Fam., Eberswalde, Frie ¬ 
denstraße 7 — —. — — — —&gt; — — — — 4 
81«11in«r 0si»pl8eliitt8 «I. k. V. in. d. N. 
M k Ins«! KÜNvn 
mit « rtkr» unä „O &lt;1 i n " 
nerlitrixlleli: 8oni&gt;tS88: 
ab 2 0 6^ 
ab Ni8dro^ öabn 100 5LZ 
ab . 250 720 
ab Linnonil« 4 0 — 
Sonntag eiiilitALA« 8»ii«livrL»Ii»t 
bin und Zurück bi8 8tubbenkammor. 
8onnta§8 500 8ondertakrt6n 
—Ikvinliolii» unä zurück 
H VL m vv r I»i »«Iiing 
VON äon Lääerii 
mit „ H 6 rtI» » " unä „ O «I i 1» " 
Von ILÜKVIR kommend: nerkläMekr 8ono1sA8: 
ab 950 — 
H«L'Iiis8&lt;IoL'lk .... ab 1045 6Z0 
ab 11 0 7Z0 
l^Iiadro)' Dabn ab 950 6 LH 
an 300 1045 
an 6Z0 2§8 
Direkte OepäckabkertiAunA 
übeiail naeb dem Rinnenlande. 
n Lt 11 6 u "VV 6 1' kt a 8&gt; 6 II » 8 LInK' 8 - » IR I' 1 vL &lt;168 MiALiiäamxkor« „I* r v L 
nucki In8vl KLlgvn bi8 Ztubbenkummer unä Zurück 
ab 6^0 vorm. — s^i8dro&gt; Labn ab 5LZvorm) — ab »«riiiKsäoL k 710 vorm. — ab NinnoHvits: 820 vorm. 
Lintä^i^e und mvkrta^ixe ^.u8kIuF8karten.