
26 
Peters, Fr., Dr., Zahnarzt, Stettin, Hubertus — — — — 1 
Peters, Arno, Kaufm., Stettin, Hubertus — — — 1 
Pieck, Hans, Kaufm., Stargard i. P., Irmela — — — 1 
Pietz, Georg, Charlottenburg, Möwe — — 1 
Putschen, Richard, Administrator, Kloxin, Kr. Pyritz, Seeschloß 1 
Putz, Walter, cand. ing., Spandau, Irmela — — — —. 1 
Quint, Hans, Kaufm, mit Frau, Berlin, Möwe — — — 2 
Riedel, Willy, Architekt, mit Frau, Berlin, Jester — — — 2 
Rieß, Georg, Kaufm., Berlin, Jester — — — — — — 1 
Rubinstein, Edith, Studentin, Berlin, Jester — — — — 1 
Radt, Heinrich, Rechtsanwalt, mit Farn., Berlin, Nußbaum — 4 
Reich, Emanuel, Kaufm., Berlin, Barbarossa — — — — 1 
Rylins, Georg, Inspektor, Königsberg i. Nm., Barbarossa — 1 
Reisermann, Leon, Kaufm., Berlin, Möwe — — — — 1 
Reuter, Charlotte, Berlin, Martha-Elsehaus — — — 
Richter, Else, Frau, Berlin, Friedrichstr. 1 — — — 1 
Roos, Hans, Kaufm., Lichterfelde, Agnes — — 1 
Rose, Else, Frau Rittergutsbesitzer, mit Tochter, Schoenenwald, 
Pension Seeschloß — — — 2 
Nother, Kurt, Rechtsanwalt, Berlin, Schloß-Hotel —. — — 1 
Rother, Hansi, Berlin, Schloß-Hotel — — — — — — 1 
Rothschuh, Fritz und Hilde, Kinder, Berlin, Martha-Elsehaus 2 
Ruch, Georg, Kaufm., mit Fam., Neuenhagen, Schloß-Hotel — 4 
Sachs, Hans, Redakteur, Lichterfelde, Strandpalast — —. — 1 
Sachs, Maria, Frau Dr., Berlin, Strandpalast — — —. 1 
Seitz, Walter, Kaufm., mit Fam., Berlin, Goldfried — — 3 
Salomon, Bruno, Dentist, mit Fam., Berlin, Seeschloh — — 4 
Salzwedel, Fritz, Kaufm., mit Frau, Berlin, Schloß-Hotel — 2 
Sachisthal, Frieda, Frau Gesangslehrerin, Schöneberg, Agnes 1 
Seidelmann, Kurt, Major a. D., mit Fam., Berlin, Seeschloß — 3 
Seipelt, Kurt, Buchhalter, Berlin, Moltkestr. 17 — —. — 
Silberstein, Moritz, Kaufm., Brandenburg a. H., Schloß-Hotel 1 
Spicker, San.-Rat, mit Frau, Berlin, Jester — — — — 2 
Sperling, Dr., Arzt, mit Frau, Berlin, Seeschloß — — — 2 
Springer, Hans, Dr., Arzt, Berlin, Excelsior — — — — 1 
Schneider, Kurt, Kaufm., mit Fam., Hildesheim, Haiderose — 4 
Schlesinger, Arth., Dr., Chirurg, mit F., Südende, Strandburg 5 
Schob, Elli, Frau, mit Sohn, Schöneberg, Strandburg — — 2 
Schmidt, Hannchen, Frau, Spandau, Vineta — —, — — 1 
Schmidt, Fritz, Kaufm., mit Fam., Lichterfelde, Rolandseck — 5 
Schultz, Walter, Bankbeamter, Berlin, Kurparkstr. 17 — — 
Schell, Hugo, mit Frau, Stettin, Hubertus — — — — 2 
Schmidt, C., Reg.-Baumeister, mit Frau, Berlin, Excelsior — 2 
Schmidt, Geschwister, Berlin, Steffen — — — — — 2 
Schrevo, Kurt, Dipl.-Ingen., mit Fr., Charlottenburg, Haiderose 2 
Saisonbeginn in Swiiiemünde. 
Swinemünde, den 26. Mai 1926. 
Es ist den Sprachreinigern bisher noch nicht gelungen, eine 
befriedigende Verdeutschung für das Wort Saison zu erfinden. Der 
interessanteste Vorschlag, der bekannt geworden ist, ist das Wort 
„Gezeit". Soll man aber schreiben: Die Gezeit hat begonnen? 
Wie soll man all den geheimnisvollen Nimbus ausdrücken, der 
nun einmal an dem Wort „Saison" haftet, jenes Geflimmer von 
Farben und Licht und Flaggen im Winde und schönen Frauen und 
sorglosen Menschen, die alle dazu gehören, damit das Bild zustande 
kommt? Die rechte Übersetzung für Saison wäre wohl Hoch- 
Zeit, wenn dies Wort nicht in der deutschen Sprache auf etwas 
noch viel Schöneres festgelegt wäre. 
Es wurde aber auch hohe Zeit, daß sich endlich Saisonwetter 
einstellte. Die kalten Wochen vor Pfingsten waren nicht einladend 
gewesen, und lange schien es, als wolle das Bad in diesem Jahre 
absolut nicht wach werden. Noch am Pfingstsonnabend konnte 
mancher ankommende Gast den Eindruck bekommen, als gehöre 
Swinemünde zum Operationsgebiet von Amundsen. Aber dann 
war pünktlich zum Pfingstsonntag mit einem Schlag alles da: 
Wärme und Sonne und Menschen und Bewegung. Viel weiße 
Kleider, viel weiße Hüte. Viele Autos, Musik und bewimpelte 
Boote. Nicht das langsame Erwachen wie in anderen Sommern, 
als ob der Ort sich nach und nach die Augen ausreibt, sondern eine 
Schultze, Ernst, Kaufm., mit Fam., Sonnenburg i. Nm., Frie 
densburg — — —— — 3 
Schulz, Kurt, Fabrikbes., mit F. u. Bed., Lippehne, Dünenschloß 7 
Schwarz, Margarete, Privatiers, mit Tocht., Schöneberg, Möwe 2 
Schwebel, Rolf, Potsdam, Hubertus — — — —. — — 1 
Schlottke, Minna, Berlin, Waterkant . , 1 
Stobrawa, Ilse, Berlin, Dünenschloß , 1 
Stock, Helene, Beamtin, Wilmersdorf, ? . . 1 
Stein, Arnold, Steindruckereibes., mit Fam. u. Bed., Berlin, 
Steinstraße 3 — —. — — — —. — — — 5 
Striemer, Sam., Kaufm., mit Fam., Charlottenburg, Jester — 4 
Stuart, Henry, Maler, Berlin, Dünenschloß —. —, — — 1 
Tietze, Werner, Kaufm., Breslau, Gerichtslaube — — — 1 
Tortmann, Fritz, Kaufm., mit Frau, Berlin, Schloß-Hotel — 2 
Tworoger, Heinrich, Kaufm, Breslau, Hubertus — — — 1 
Rhlmann, Walter, Gutsbesitzer, mit Frau, Boblin, Kr. Randow, 
Rolandseck — — — — —. — — — — 2 
Weißau, Emil, Kaufm., mit Frau, Schöneberg, Kaiser Wilhelm 2 
Wilke, Walter, mit Frau, Berlin, Haiderose — — — — 2 
Walter, Alfred, Dr. med. vet., Roßleben, Strandburg — — 1 
Westermann, Simon, Kaufm., mit Fam., Berlin, Strandburg 3 
Wunderlich, Gerda, Berlin, Jester — — — — — — 1 
Wildner, Josef, Kaufm., mit Frau, Berlin, Wilhelmsruh — 2 
Wilke, Otto, Kaufm., mit Frau, Berlin, Vineta —. — — 2 
Wolter, Hildegard, Frau, Friedenau, Vineta — — — — 1 
Winnefeld, Aug., Major d. Res., Berlin, Kaiser Wilhelm — — 1 
Woten, Hans, Arzt, Berlin, Vineta — — — — — — 1 
Wachsmann, Erich, Pharmazeut, Berlin, Seeschloß —. — — 1 
Mail, Herbert, Kaufm., Nürnberg, Gekichtslaube — — — 1 
Walker, Frau, mit Tochter, Berlin, Strandburg —, — — 2 
Wartenberg, Karl, Klempnermstr., mit Fam. u. Bed., Berlin, 
Hubertus — —. — — — — — —. —. — 4 
Weigt, Frieda, Frau Kaufm., mit Tochter, Berlin, Dünenschloß 2 
Weintraub, Emil, Kaufm., mit Fam., Berlin, Hubertus —. — 3 
Wewezer, August, Kaufm., mit Fam., Stettin, Haiderose — — 3 
Wilhelm, Hans, Dramaturg, Tempelhof, Seeschloß —. — — 1 
Wetzel, Minna, Frau, mit Fam., Chemnitz, Hohenstaufen — 3 
Zuckermann, Adolf, Kaufm., Berlin, Dünenschloß — — — 1 
Zielesch, Herta, Lehrerin, Stettin, Nixe — — — — — 1 
Zimmermann, August, Rentier, mit Frau, Berlin, Vineta -— 2 
Zimmermann, Berta, Berlin, Vineta — — — — — — 1 
Summe 2351 
Hiervon Kurgäste 936 
Passanten 1415 
Verwandlung wortwörtlich über Nacht, wie der Schmetterling aus 
der Puppe fliegt: Die Saison ist ausgebrochen. 
Und damit alles sich glücklich zusammenfügte, war auch 
der ganz große Gast 
angekommen. Wir meinen nicht den Reichsminister Geßler, der 
auch unter den Gästen bemerkt wurde. Der Gast, an den wir den 
ken, war noch viel größer, größer als ein Mensch. Der Kreuzer 
„Emden" war plötzlich gekommen und hatte im Hafen festgemacht. 
Viele nahmen während der Feiertage Gelegenheit, das wunder 
schöne Schiff zu besichtigen. Man bekam Sehnsucht, sich auf der 
Stelle als Matrose anwerben zu lassen und am liebsten gleich an 
Bord zu bleiben, denn sauberer kann man auf den komfortabelsten 
Ozeandampfern auch nicht reisen. Viele Gedanken wurden rege, 
wie unsere Flotte aussehen könnte, wenn .... Nicht daran 
denken! 
Nun ist der Bann des kühlen Wetters endgültig gebrochen und 
es geht mit Gewalt in den Sommer hinein. Waren auch viele 
Gäste nur als Pfingstbesuch gekommen, so ist doch ein großer Teil 
gleich hier geblieben, manche wenigstens mit dem weiblichen Teil 
der Familie. Und sie haben recht getan. Denn das Frühjahr ist 
nicht nur die schönste, sondern auch die gesundheitlich wirksamste 
Zeit für den Kuraufenthalt. Das hat man instinktiv wohl 
immer schon gefühlt, aber bewiesen hat es die Wissenschaft erst jetzt. 
Man hat experimentell untersucht, worauf die Heilwirkung des See 
aufenthaltes eigentlich beruht, und ist zum Schluß gekommen, daß