
Zwinmün-rr Mr-AnMer 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. ober deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2 Mark. — Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. I Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 5^ Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 374 
Zeitung für den Sade- und Fremdenverkehr im See-und Solbad Swinemünde 
Nr. 59 
Freitag, den 2V. August 
1926 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 20. bis einschl. 22. August 
Kurkapelle: Dirigent Obermusikmeister Fleßburg. 
Freitag, den 20. August: 
11 Uhr vormittags: Lustige Wettspiele im Gr. Familienbad. 
Leitung: Sportlehrer Hallmich. 
H.30 Uhr abends im Kurhaus-Saal: Lhrenabend für die 
beliebte Alexander-Band. 
Von 4.30 bis 6.30 nachmittags und von 8.30 bis 10.30 abends 
im Kurhaus-Garten: Großes Marine-Konzert, 
ausgeführt von der ganzen Kapelle der Küstenwehr-Ab 
teilung I, Obermusikmeister Kühne. Eintritt für die 
Gesamtveranstaltung von 4.30—10.30: Kurkarteninhaber 
50 Pfennig, ohne Kurkarte 1.— Mark. 
Sonnabend, den 21. August: 
11—12.30 Uhr vormittags: Kurkonzert im Gr. Familienbad. 
Ab 4 Uhr nachmittags im Kurhaus-Garten: Tanz im Freien. 
Alexander-Band. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
Kapelle Kar au. 
Sonntag, den 22. August: 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant, Kapelle 
Karau. 
8.30— 10.30 Uhr abends: Konzert von der Kurkapelle im Kur 
haus-Garten — Feuerwerk. 
11.30— 1 Uhr mittags: Kurkonzert im Großen Familienbad. 
Dienstag, den 17. August: 
11—1 Uhr mittags: Kurkonzert a. d. Konzertplatz im Kurpark. 
Sonntag, den 22. August, vormittags 10 Uhr, im kleinen Kurhaus- 
Saal: Schachsimultan-Vorstellung des Pommernmeisters 
Refr. Müller an 30 Brettern. 
Täglich im Kurhaus, „Grüner Saal": Fünf-Ahr-Tee. Kapelle 
Steinmann. — Faun-Kasino: Jeden Abend Kapelle Steinmann. 
Promenaden - Fahrten in See mit den Salon-Schnelldampfern 
„Deutschland" und „Nixe". (Siehe Plakatanschlag.) 
Mnsikfolge des Konzerts der Kurkapelle 
am Sonnabend, den 21. August 1926. 
4.36 bis 6.3V Uhr nachm. auf dem Konzertplatz vor dem Kurhaus. 
1. Der Königgrätzer, Marsch Piefke. 
2. Ouvertüre zu Oper „Die Felsenmühle" . . . Reissiger. 
3. Sizilietta, Intermezzo v. Blon. 
4. Große Fantasie aus der Oper „Bajazzo" . . Leoncavallo. 
5. Ouvertüre zur Oper „Ilka" Doppler. 
6. Menuett Paderowski. 
7. Polonaise (^-clar) Chopin. 
8. Vogelstimmen, Walzer Waldteufel. 
Adressen: 
Kurdirektor: Stolpmann. Sprechstunde: 11—12^ Uhr vorm. 
Schreibstube (Stenotypistin) im Badeverwaltungsgebäude. 
Reisebüro (MLR): Seestraße am Kurhaus. &gt; 
Fundbüro: Kirchplatz 3, Zimmer 5. 
Postamt (Strandpostamt) im Kurhaus an den Kolonnaden. Post 
lagernde Sendungen der Kurgäste müssen den Vermerk 
tragen: Strandpostamt postlagernd. 
Lesesaal der Badeverwaltung im Kurhaus, Eingang unter den 
Kolonnaden. 
Schachfreunde treffen sich im Nebenzimmer des Lesesaals der Bade 
verwaltung. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Uebertrag: 29 400 
Albrecht, Kurt, Kausm., Berlin, Drei Kronen — — — — 1 
Altner, Wilhelm, Kaufm., Leipzig, Preußenhof — — — 1 
Aust, Margarete, Telephonistin, Zehdenick, Fürstenhof —, — 1 
Aust, Johannes, Kaufm., Prenzlau, Fürstenhof — — — — 1 
Alder, Josef, Kaufm., mit Frau, Stettin, Central-Hotel — — 2 
v. Arnim, Ewald, Student, Eberswalde, Goldener Hirsch 1 
Bachvick, Anna, Landsberg a. W., Neuestraße 1 
Balzer, Karl, Stettin, Wikinger Hof — — — 1 
Bartz, Emil, Dr., Redakteur, Stettin, Drei Kronen 1 
Berger, Erna, Danzig, Hohenzollernhos — — — 1 
Benestein, Loni, Frau, Essen, Drei Kronen 1 
Pettac, Ulrich, Pfarrer, ? ,Bez. Potsdam, Helvetia — 1 
Boch, Paul, Kaufm., mit Frau, Penkun, Goldsried 2 
Böhm, Edith, Stenotypistin, Königsberg i. Pr., Eitel-Friedrich 1 
Brünjes, Wilhelm, Kaufm., Bremeri, Baltischer Hof — — 1 
Bütter, Karl, Kaufm., mit Frau, Stettin, Drei Kronen — — 2 
Buhlmann, Walter, Kaufm., mit Frau, Guben, Am Meer — 2 
Butzin, Hellmuth, Pol.-Hauptwachmstr., mit Frau, Landsberg 
a. W., Friedenstr. 10 — — — — — — — — 2 
Beer, Werner, Kaufm., mit Frau, Neusalz a. O., Kaiser Wilhelm 2 
Bauer, Konrad, Beamter, mit Frau, Breslau, Christl. Hospiz 2 
Beckmann, Kurt, Kaufm., Berlin, Swinemünder Hof — — 1 
Berndt, Gustav, Kaufm., Freital i. Sa., Schweriner Hof 1 
Blümelinck, Adolf, Kaufm., München, Preußenhos — 1 
Boll, Eduard, Droegeriebes., Ober-Glogau, Oehlkes Hotel 1 
Breyer, Bruno, Lehrer, Berlin, Swinemünder Hof 1 
Burger, Friedel, Frau Prof., Dr. med., Berlin-Dahlem, Merkur 1