
179 
sportlichen usw. Veranstaltungen zu bieten, wie Swine- 
münde? Darum: meldet jeden Kurgast binnen 
24 Stunden an! 
I. Sonnabend die erste Ostpreutzenfahrt. Die Wieder- 
Eröffnung des Seedienstes Swinemünde—Zoppot— Pillau 
findet, wie nunmehr feststeht, bestimmt am Sonnabend, den 
17. Juli, statt. Das neuerbaute hochelegante See-Motor- 
schiff „Hansastadt Danzig" wird am Sonnabend, 
abends 7.30 Uhr seine erste fahrplanmäßige Ausreise antre 
ten. Beim Einlaufen des Berliner Zuges und Auslaufen 
des Dampfers werden Vertreter der Behörden anwes end sei n. 
An der Anlegestelle am Kaiserbollwerk wird die Kurkapelle 
konzertieren. 
I. Ein nächtliches Voolsunglück. — Ein Swinemünder 
ertrunken. Ein schweres Bootsunglück hat sich in der letzten 
Nacht bezw. in den frühen Morgenstunden in der Kaiserfahrt 
ereignet. In einem Motor- und einem Ruderboot wollten 
einige Swinemünder zum Angeln fahren. In der Kaiser 
fahrt wurde ein Dampfer gesichtet, der den Booten entgegen 
kam. Das Motorboot kam an dem Dampfer glücklich vorbei. 
Als die Gefahr bestand, daß das Ruderboot von dem Dam 
pfer gerammt werden könnte, sprangen die beiden Insassen, 
der Kaufmann Wolfgram und der Händler Rot 
kegel, beide von hier, ins Wasser, um sich durch Schwim 
men zu retten. Während Rotkegel glücklich das Land er 
reichte, sand Wolfgram den Tod in den Wellen. 
I. Schwindeleien mit rotgefiempellen Tausendmark- 
scheinen. Ein Schwindlertrio macht gegenwärtig kleinere 
Orte unsicher und schädigt die Bewohner, zumeist kleinere 
Gutsbesitzer und Landarbeiter. Die Gauner, welche sich als 
Beauftragte einer belgischen Bank ausgeben, reden den 
Leuten vor, daß die Bank rotgestempelte Tau 
sendmarkscheine zu 50 Prozent aufkauft, so 
daß die Besitzer 500 Mark für das Stück bekommen. Es ge 
lingt den Schwindlern fast stets, die Leute zu überreden, der 
Bank als stilles Mitglied beizutreten. Als Einschreibege 
bühr müssen sofort 10 Mark gezahlt werden. In kleineren 
Ortschaften, welche die Gauner besucht haben, ist ihnen die 
Landbevölkerung massenhaft ins Garn gegangen, sodaß die 
Schwindler täglich Einnahmen von 200 Mark und darüber 
hatten. Die Leute, welchen innerhalb von 8 Tagen die Pa 
piere zugesandt werden sollten, warten vergeblich darauf. 
(lo^en Llein- uncl 8tvll^e&lt;är8sl!sit!en! — Auskunft rued über llauskuren clurck die ksäevervsltung. 
Lr nrüLiAtv Alitltzlstnndsliuren 3 l^ausekulpreis 188.- Al. Lrstes Hans: Der neue Dadekok: 8o1-u. Aloorbüder im Dause 
Xixtliell A6P1Ükt6 
UM« 
AlittelslraLe 8, k'ernruf 383 
llsnMikn - llklitung 
wissensebaktlieb 
ktlolog!« 
KiWoWk 
tüZIieb 10 — 12, 3—8 Hin. 
Herr enibaelsli 8, 
bocbparterre, links, 
^eAenüber (len Kolonnaden. 
Färberstraße 55, 2 Tr. 
lUnIII. Wir 
OartenstraLe 24 
L 1 ni in « i» 
knr 1'a»e und VVoeben 
und 
NlttuMseli 
LU soliden Kreisen. 
iliiiiiiiiiiiiiiiiiiWiiiiiiillliiiiiiilliüWIiiiliiliiil 
»MMMlI 
aller r t 
külirt sauber und 
preiswert aus die 
ö uelrdrueirerei 
kmnemiiiMr MiW 
KöniAsstraöe 5. 
iiiiiiiiiiliiiiliiiiiiiiiiiitilüiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiliiiiiiii 
!!!!!!!!!!!!!!!!»!!!!«!!!!!!!!«!!!!!»» 
Kindermilch 
v Trockenfütterung i. 1-Ltr.- 
und V^-Ltr.-Jlasch. frei Haus. 
Noghurl 
ist ein Kräftigungs-Mittel, 
empfohlen von Professoren 
und Aerzten. Vereinigt 
Wohlgeschmack und ist 
von hohem Nährwert. 
Molkerei 
WM MWM 
Gartenstraße 6. Fernr. 505.