
Schab, Richard, Konrektor u. Frau, Halle a./S., Bismarckstr. 20 2 
Schneeberg, Leon, Kaufm., Bln.-Schöneberg, Strandpalast — 1 
Schneeweiß, Franz, Kaufm., Berlin, Hohenstaufen — — — 1 
Schönfrank, E., Kaufm., Fürth i./Bayern, Central-Hotel — 1 
Schröder, Walter, Pastor, m. Fam. und Stütze, Stettin, Pom 
mernhaus — — — — — — — — — — o 
Schüler, Siegfried, Kaufm., Potsdam, Vineta — — — — 1 
Schulz, Franz, u. Frau, Bln.-Lankwitz, Maaßnerstr. 13—2 
Schulz, S., Frau Kfm. u. Fam., Berlin, Fresena — 3 
Schulz, Willy, Tel.-Direktor, u. Frau, Stettin, Jeschkes Hotel — 2 
Schröder, Kurt, Kaufm., Berlin-Lankwitz, Kurparkstr. 17—1 
Schultze, Ernst, Kaufm., Berlin, Dresdener Hof — — — 1 
Schwebke, Otto, u. Fam., Berlin, Heinrichstr. 13 — — — 4 
Schmadtke, Marie, Frl., Stettin, Eggebrechtstr. 6 — — — 1 
Schmidt, Martha, Frau u. Ilse, Stettin, Pommernhaus — 2 
Schuffert, Fritz, Rechtsanwalt, mit Familie und Bed., Falken ¬ 
burg i./P., Pommernhaus — — — — — — — 5 
Stavenhagen, Walter, Landwirt, Eichwerder b. Soldin, Hohen ¬ 
staufen — — — — — — — — — — 1 
Strauß, Alfred, Kaufmann, mit Fam., Berlin, Bedastr. 10 — 4 
Stillfried, Sabine, Gräfin, Berlin, Martha-Elsehaus — — 1 
Straus-Brasch, Benita, Frau, Pirmasens, Beatus ills — — 1 
Struck, Johannes, Lehrer, Berlin, Moltkestr. 11 — — — 1 
Stammberger, Th., Kaufm., Stettin, Walfisch — 1 
Steinlein, Anna, Witwe, Berlin, Dünenstr. 32 — — — — 1 
Stock, Toni, Telegr.-Assist., Johunnisburg i./Ostpr., Preuhenhof 1 
Stockheim, Fanny, Frau, m. Fam. u. Bed., Bln.-Wilmersdorf 5 
Strauß, Max, Direktor, u. Fam., Finkenwalde, Splendid — 3 
Steiner, Albert, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Staeckerius, Clara, verw. Frau Prof., Charlottenburg, Krüger 1 
Stiebahl, Herta, Klavier-Pädagogin, Berlin, Haus Barbarossa 1 
Trapp, Anna, Witwe, Stettin, Kurparkstr. 14 — — — — 1 
Teßnow, Liselotte, Torgelow, Christi. Hospiz — — — — 1 
Thiede, Elise, Ww, Stettin, Freia — — — — — — — 1 
Thiel, Fritz, Gastwirt, u. Tochter, Bln.-Steglitz, Seeschloß — 2 
Thierbach, Gertrud, Frau Kaufm., u. Helmut, Berlin, Goldfried 2 
Thiery, Käte, Rathenow a./H., Haiderose — — — — — 1 
Thomas, Hans, Zollinspektor, Mülhausen, Wald u. See — — 1 
Tippmar, Albin, u. Fam., Werdau i./Sa., Strandpalast — — 3 
Tschuschke, Elfriede, Erzieherin m. Kind H. Müller, Bln.-Wil ¬ 
mersdorf, Dünenschloß — — — — — 2 
Tatarsky, Heinrich, Fabrikdirektor, u. Frau, Bordamm, Pom ¬ 
mernhaus — — — — — — — — — 2 
Teller, Gerd, Schauspieler, Dresden, Preußenhof — — — 1 
Theomin, Ludwig, Prokurist, u. Fam., Lln.-Lichterfelde, Tanneck 3 
Talmann, Margarete, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Tettenborn, Marie, verw. Frau Oberbaurat, Bln.-Halensee, 
Krüger — — — — — — — — — 1 
Ahly, Marie, Frau u. Tochter, Berlin, Moltkestr. 22 — — 2 
Ullmann, Helene, Arztfrau und Sohn, Stargard, Friedensburg 2 
Vollmann, Frieda, Frau u. Fam., Bln-Lichterfelde, Wald u. See 4 
Biehofen, Gertrud, Telegraphengeh., Insterburg, Europ. Hof — 1 
Aeniske, Frieda, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Völschow, Emma, Frau u. Fam., Negast (Rüg), Lotsenstr. 25 3 
Voigt, Gerhard, Eberswalde, Gr. Kirchenstr. 67 — — — — 1 
Weber, Clara, Wtw., u. Tochter, Demmin i. P., Gadebuschstr. 30 2 
Weber, Hans-Otto u. Ina, Berlin, Martha-Elsehaus — — — 2 
Weinerth, Hans-Joachim, Stettin, Martha-Elsehaus — — — 1 
Wendt, Minna, Frau, u. Gertrud, Berlin, Wartburg — — 2 
Witte, Marta, Frau Dr. Amtsgerichtsrat, und Kind, Stettin, 
Pommernhaus — — — — — — — — — — 2 
Wöhler, Elsgard, Garz, Moltkestr. 22 — — — — — — 1 
Worlitz, Max, Direktor, Berlin, Neptun — — — — — 1 
Wunstorf, Karl, Handlungsgehilfe, Niesky O.-L., Lotsenstr. 44 1 
Wallow, Milda, Frau u. Tochter, Stettin, Freia — — — 2 
Wandes, H., Maler, Hannover, Sonnenschein — — — — 1 
Wanner, Auguste, Witwe u. Fam., Mittenwalde, Heysestr. 23 3 
Wegner, Charlotte, Frau u. Kind, Stettin, Annaburg — — 2 
Weiß, Walter, Kaufm., Magdeburg, Aegir — — — — — 1 
Wertheim, Hugo, Bankier, Braunschweig, Splendid — — — 1 
Wertheim, Rosa, Frau, m. Schwester, Kindern u. Bed., Braun ¬ 
schweig, Splendid — — — — — — — — — — 5 
Wiesener, Carl, Rentier, u. Frau, Görlitz, Europäischer Hof — 2 
Wilke, Frida, Schwester, Berlin-Schöneberg, Schweriner Hof — 1 
Wilkendorf, Emma, Frau, mit Sohn, Ziesar (Bez. Magdeburg), 
Arminius — — — — — — — — — — — 2 
Witte, Hildegard, Frau u Fam., Berlin-Südende, Nußbaum — 3 
Wedig, Wilhelm, Kaufm., Bln.-Wilmersdorf, Heureka — — 1 
Weißmann, Josef, Gastwirt, und Frau, Berlin, Pommernhaus 2 
Wietfeldt, Melanie, Frau und Tochter, Berlin, Barbarossa — 2 
Wilke, Paul, Kaufmann, Stuttgart, Jeschkes Hotel — —. — 1 
Winter, Carl, Berlin, Lotsenstraße 21 — — — — — — 1 
Wottke, Paul, Kaufmann, Wilmersdorf, Hohenstaufen — — 1 
Wonipinski, Emilie, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Werner, Helene, Frau Dr. med., Berlin, Favorit — — — 1 
Walter, Kurt, Kfm., u. Hedwig, Bln.-Halensee, Moltkestr. 16 2 
Werner, Asta und Hilde, Perleberg i. Meckl., Gartenstr. 18a — 2 
Westphal, Gustav, Lehrer, u. Fam., Stettin, Moltkestr. 17 — 3 
Zander, Edith Maria, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Zeitner, Berta, Frau u. Fam., Frankfurt a. O., Toni — — 3 
Zemmin, Lucie, Pasewalk, Christi. Hospiz — — — — — 1 
Zimmermann, Liselotte, Zerrenthin, Christl. Hospiz — — — 1 
Zeilinger,' Käte, Frau Kaufm. m. Fam. u. Bed., Berlin, Irene 5 
Zickermunn, Wilhelm, Kaufm., u. Frau, Stettin, Exelsior — 2 
Zietruil, Diplom-Ingenieur, u. Frau, Stettin, Park-Hotel — 2 
Zeh, Willy, Zeichner, u. Frau, Plauen i./V., Moltkestr. 26 — 2 
Summe 11 550 
Hiervon Kurgäste 5 905 
Passanten 5 645 
Verzogen: Morgenstern, Günther, Dr. Arzt, Bln.-Lankwitz, von 
Hubertus nach Vineta. — Schlogowski, Hildegard, Bln.-Steglitz, 
vom Park-Hotel nach Seerings Hotel. — Müller, Charlotte, Frau 
und Sohn, Stettin, v. Wartburg nach Strandpalast. 
Aus Swinemünde. 
s. Seedienst Swinemünde—Danzig—Ostpreußen. Zur 
bevorstehenden Wiedereröffnung des Seedienstes Ostpreußen 
wird von amtlicher Stelle mitgeteilt: Am 17. Juli 1926 
wird der Seedienst nach Ost preußen-Danzig 
durch die Fahrt des Motorschnellschiffes „Hansestadt 
Danzig" eröffnet werden. Die Bedeutung dieser 
Fahrt mit einem dem Reiche und Preußen gemeinsam ge 
hörenden Schiffe, das vom Norddeutschen Lloyd betrieben 
wird, geht weit über die sonst übliche verkehrspolitische Be 
deutung derartiger Unternehmungen hinaus. Es gilt, dem 
Deutschtum im Osten unverbrüchliche Treue durch die Tat zu 
zeigen. 
I. Tägliche Vergnügungsfahrten mit SS. „Nixe". Ein 
neues Passagierschiff ist in unserem Hafen stationiert, der 
Salon-Schnelldampfer „Nixe", der in früheren Jahren für 
den Norddeutschen Lloyd im Mittelmeer zwischen Nizza und 
Genua fuhr. Das Schiff unternimmt täglich zwei Vergnü 
gungsfahrten in See, nachmittags und abends Heringsdorf 
anlaufend. Die „Nixe" umfaßt geräumige Promenaden 
decks mit Tanzflächen, Gesellschaftsräumen und zeichnet sich 
durch einen außergewöhnlich ruhigen Gang aus. Während 
der Abendfahrten finden Konzert, Tanz und künstlerische 
Darbietungen von Tanz- und Kabarettkünstlern statt. Das 
Arrangement dieser Vergnügungsfahrten liegt in den Hän 
den der Reederei Viktor Schuppe, der früher der große 
Luxusdampfer „Peer Gynt" gehörte. Ueber Fahrzeiten, 
Fahrpreise usw. unterrichten die ab heute erscheinenden In 
serate. Weitere Auskünfte und Kartenverkauf durch die 
hiesige Vertretung R. Paepkek Co., Bollwerk 15.