
Hauser, Alb., Kaufm., mit Frau, Stuttgart, Baltischer Hof — 2 
Heilborn, Else, Bankbeamtin, Breslau, Westend — — — 1 
Hepern, Fritz, Kaufm., mit Frau, Berlin, Wikinger °Hof — 2 
Herzfeld, Hans, Kfm., mit Frau, Beuchen O.-S., Wikinger Hof 2 
Höft, Karl, mit Frau, Stettin, Europäischer Hof — — — 2 
Hörschluch, Fritz, Direktor, mit Frau, Berlin, Drei Kronen — 2 
Hommer, Emil, Dr., Studienrat, mit Fam. u. Bed., Pölitz, 
Bismarckstr. 17 — — — — — — — — — 6 
Zaeckel, Georg, Rechtsanw. u. Notar, mit Farn., Haynau in 
Schlesien, Schloß am Meer — — — — — — 5 
Jander, Elfriede, mit Kind, Lichtenberg, Vielliebchen — — 2 
Jahn, Max, Kaufm., mit Fam., Leipzig, Aegir — — — 4 
Jentzen, Maria, Zehlendorf, Pommernhaus — — — — 1 
Junge, Willy, Kaufm., mit Fam., Berlin, Bismarckstr. 11 — 3 
Jablonka, Ilse, Frau, Berlin, Dresdener Hof — — — — 1 
Jablonka, H., Peter und Rolf, Berlin, Dresdener Hof — — 3 
Job, Elli, Kontoristin, Berlin, Anna Friederike — — — 1 
Jäckel, Hans, Amtsrichter a. D., Anklam, Drei Kronen — — 1 
Könemann, Diplom-Ingen., mit Frau, Stettin, Schweriner Hos 2 
Köster, Werner, Lehrer, Strelnicke i. Ostpr., Wikinger Hof — 1 
Kuhlmann, Ernestine, Korrespondentin, Tempelhof, Herrenbad ¬ 
straße 7 — — — — — — — — — — — 1 
v. Kuhlwein, Wolf, Redakteur, Friedenau, Hohenzollernhof — 1 
Karow, Nora, Frau, Stargard i. P., Najade — — — — 1 
Klauder, Paul, Postinspektor, mit Fam., Leipzig, Lotsenstr. 52 3 
Krüger, Karl, Rektor, mit Frau, Berlin, Bedastr. 6 — — 2 
Kanthak, Fritz, Kaufm., Landsberg a. W., Bedastr. 2 — — 1 
Kiß, Elsa, Frau, Schöneberg, Waldesruh — — — — 1 
Klar, Elisabeth, Frau Kaufm., Berlin, Wilhelmsruh — — 1 
Krautter, Aenne, Frau, Biederitz b. Magdeburg, Pommernhaus 1 
Krautwurst, Elisabeth, Frau, mit Kind, Berlin, Viktoria Luise 2 
Krebs, Max, Bankbeamter, Berlin, Hubertus — — — — 1 
Krohn, Luise, Frau, mit Kindern, Pößneck, Erlenschloß — — 3 
Kuhlmann, Hans, Studienrat, mit Frau, Stralsund, Pommernh. 2 
Kulte, Margarete, Fran, mit Fam., Breslau, Achilles — — 4 
Kunze, Friedel, Annaburg, Bez. Halle, Herrendörferstr. 3—1 
Kersten, Edith, Charlottenburg, Neuestr. 43 — — — — 1 
Klose, Anna, Geschäftsleiterin, Dresden, Erika — — — 1 
Kublisch, Paul, mit Fam., Dresden, Haus Emden — — — 3 
Kantorowicz, Walter, Kaufm., Berlin, Excelsior — — — 1 
Kaufmann, Herrn., Geschäftsführer, Eberswalde, Excelsior — 1 
Kluetzky, Marie, Frau, Rummelsdorf, Moltkestr. 20 — — 1 
Knoll, Marie, Ww., mit Lehrerin, Prenzlau, Krausestr. 5 — 2 
Knopp, Martha, Kinderfrl., Berlin, Dresdener Hof — — 1 
Kost, Ernst, Kantor, mit Fran, Weißenborn i. Sa., Eggebrecht- 
straße' 2— — — — — — — — — — — 2 
Kuhlmann, Hilde, Büroangeft., Berlin, Siegfried-Joachim — 1 
Kunze, Marie, Frau, Breslau, Friedenstr. 10 — — — 1 
Kammer, Frieda, Dipl.-Klavierlehrerin, Insterburg, Drei Är. 1 
Kasten, Kurt, Kaufm., Prenzlau, Schweriner Hof — — — 1 
Kehl, Otto, Kaufm., mit Frau, Schleiz, Wikinger Hof — — 2 
v. Kirchbach, Hildegard, Baronin, Grunewald, Drei Kronen — 1 
Koehnke, Oskar, Trainer, Wilhelmshöh b. Stettin, Drei Kronen 1 
Lange, Ottilie, Frau Brauerei-Dir., Berlin, Herkules — — 1 
Leopold, Alfred, Landwirt, Griesheim a. M., Wartburg — — 1 
Lewandrowski, Georg, Dr., Fabrikbes., Berlin, Splendid — 1 
Loeper, Paul, Kaufm., mit Frau, Königsberg, Hubertus — 2 
Leser, Emil, Privatier, Luzern, Walfisch — — — — — 1 
Ladowsky, Hermann, Kaufm., Berlin, Wikinger Hof — — 1 
Lemcke, Heinz, Stettin, Schweriner Hof — — — — — 1 
Liebermann, Mathilde, Breslau, Westend — — — — 1 
Leibold, Emil, Kaufm., Berlin, Waterkant — — — — 1 
TNüller, Ferdinand, Oberst a. D., Stettin, Jeschkes Hotel — 1 
Malten, Gertrud, Gesanglehrerin, mit Kind u. Bed., Berlin, 
Gartenstraße 18a — — — — — — — — 3 
Marquard, Frieda, Frau Kaufm., mit Liselotte, Polzin, Lotsen ¬ 
straße 49 — — — — — — — — — — 2 
Michelis, Else, Frau, mit Kindern, Berlin, Undine — — — 4 
v. Maltzahn, Axel, Potsdam, Strandpalast — — — — 1 
Maronde, Georg, Kaufm., mit Fam., Dresden, Bismarckstr. 11 3 
Matthies, Clara, Berlin, Siegfried-Joachim — — — — 1 
Michels, Hugo, Kaufm., Berlin, Steffen — — — — — 1 
Mosler, Georg, Kaufm., Beuthen i. Oberschl., Splendid — — 1 
Motz, Friedrich, Bankdirektor, mit Fam., Leipzig, Steinstr. 3 4 
Mühle, Marg., Frau, Stettin, Hubertus — — — — — 1 
Mister, Ernst, Obersekr., mit Frau, Beendorf, Kaiser Wilhelm 2 
Mucks, Martha, Direktrice, Berlin, Germania — — — — 1 
Mehlich, Wilhelm, mit Frau, Breslau, Baltischer Hof — — 2 
Moldenhauer, Arthur, Ober-Postinspektor, mit Tochter, Stettin, 
Wikinger Hof — — — — — — — — — 2 
Müllers, Kaufm., Berlin, Baltischer Hof — — — — 1 
Reumann, Helene, Frau Kaufm., mit Sohn, Grünberg i. Schl., 
Krausestr. 2 — — — — — — — — — — 2 
Nüske, Werner, Kaufm., Berlin, Achilles — — — — — 1 
Nieles, Berthold, Kaufm., Berlin, Jeschkes Hotel — — — 1 
Oehme, Willy, Geschäftsführer, mit Fam., Leipzig-Möckern, 
Fürst Bismarck — — — — — — — — — 3 
Ohm, Hans, Stadtinspektor, Wilmersdorf, Baltischer Hof — 1 
Pieper, Helene, Neubabelsberg, Waterkant — — — — I 
Pieper, Werner, Bankbeamter, Wernigerode, Bedastr. 7 — 
Pluskuwitz, Nikolaus, Kfm., mit Begl., Wernigerode, Splendid 2 
Pagenkemper, Maria, Frau, Berlin, Haiderose — — — 1 
Passarge, Lydia, Frau, mit Kind, Stettin, Dünenschloß — — 2 
Pester, Kurt, Obersekr., mit Fam., Schönau, Friedenstr. 17 3 
Pillkahn, Gretel, Frau, mit Tocht., Königsberg i. Pr., Waldblick 2 
Pohl, Theodor, Prokurist, Schatzlar i. Böh., Herta — — 1 
Protzen, Joachim, Student, Berlin, Splendid — — — — 1 
Peterson, Frau Amtsgerichsrat, Hamburg, Knuth — — — 1 
Panten, Clara, Berlin, Friedrichstr. 14b — — — — — 1 
Passenheim, Gertr., mit Frau, Charlottenburg, Maria Theresia 2 
Paulus, Wilhelm, Zeitungsverleger, Essen, Dünenstr. 36 — 1 
Peters, Else, Berlin, Konkordia — — — — — — — 1 
Postpischil, Walter, Dr. jur., Fabrikbesitzer, mit Fam., Sand- 
Frankenberg, Waldfrieden — — — — — — — 4 
Preuß, Rudolf, Kaufm., Charlottenburg, Moltkestr. 22 — — 1 
Petersen, Kaufm., Hamburg, Baltischer Hos — — — — 1 
v. Plettenberg, Walter, Graf, Bremen, Baltischer Hos — — 1 
Rinjk, Gerhard, Kaufm., Wernigerode, Bedastr. 7 — — — 1 
Roth, Ernst, Kaufm., Neubabelsberg, Waterkant — — — 1 
Reichardt, Herm., Kaufm., mit Fam. u. Kinderfrl., Leipzig, 
Kl. Marktstr. 13— — — — — — — — — 6 
Reichhelm, Johanna, Frl., Stettin, Pommernhaus — — 1 
Reis, Lieselotte, Wolfenbüttel, Splendid — — — — — 1 
Reis, Dr., Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
Richter, Emmy, Frau Kaufm., Bautzen i. Sa., Glückauf — — 1 
Richter, Johannes, Kaufm., mit Frau, Dresden, Schloß-Hotel 2 
Richter, Lina, Private, Dresden, Schloß-Hotel — — — 1 
Rrewitz, Fritz und Arthur, Berlin, Splendid — — — — 
Rofenow, Kaufm., Wilmersdorf, Agnes — — — —. — 1 
' Richter, Karl, Kantor, mit Fam., Augustenburg, Wikinger Hof 3 
Seidel, Margarete, Leipzig, Gadebuschstr. 14 — — — — 1 
Sadilek, Reinhold, Kaufm., mit Begl., Berlin, Splendid — 2 
Seifert, Martin, Kaufm., Splendid — — — — — — 1 
Senfs, Werner, Rechtsanw., Berlin, Schloß-Hotel — — — 1 
Söchting, Erna, Arztfrau, Wilmersdorf, Pommernhaus — 1 
Sommer, Adolf, Justizrat, mit Frau, Polzin, Moltkestr. 5 — 2 
100 Letten, voIIstänäiA renoviert, kalt- unä ^varnMeÜenäes ^a,886r, Lääer, ^.ppartementZ, Ve8tibuie, Autoboxen. 
Diner von 2.50 l^arlc an. ----- Wein- unck kier-kegtaurant.