
VNWWWM 
Zwmrmüllöer Me-AnMr 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2 Mark. — Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstaslten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Zeitung für den Lade- und Fremdenverkehr im See-und Solbad Swinemünde 
Donnerstag, den 15. Juli 
1926 
Nr. 28 
Bekanntmnchllngdt'l llnterhaltlingen vom 15. bis cmschl.17.Juli 1926 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
1 
K 
2 
1 
1 
3 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
2 
2 
1 
3 
2 
1 
1 
3 
4 
1 
4 
2 
3 
1 
2 
1 
1 
2 
2 
1 
2 
Burckhardt, Dietrich, Schmölln, Martha-Elsehaus — — — 
Buchholz, Martha, Straßburg (Uckermark), Agnes — — — 
Büchse, Hellmut, Oels, Lotsenstraße 61 — — — — — 
Büftner, Alfred, Zeichenlehrer, mit Fam., Greiz i. V., Erika — 
Bulir, Max, Fabrikbesitzer, mit Tochter, Eilenburg, Waldschloß 
Bulir, Rudolf, Fabrikant, mit Fam., Eilenburg, Waldschloß — 
Burchardt, Emil, Amtsrat, Potsdam, Eden — — — —, 
Burlady, Gerhard, Kfm., mit Frau, Stargard i. P., Drei Kronen 
Bagemühl, Enst, Kfm., Stettin, Central-Hotel — — — — 
Basler, Leopold, Kfm., Karlshorst, Preußenhof — — — — 
Böttcher, Lina, Frau, mit Enkel, Berlin, Gartenstraße 30 — 
Brosch, Hans und Margarete, Berlin, Martha-Elsehaus — 
Burkowitz,»Walter, Kfm., Hamburg, Preußenhof — — — 
Lcharlatzki, Kfm., mit Frau, Berlin, Wilhelmsruh — — — 
Lzekay, Richard, Straußberg, Martha-Elsehaus — — — 
Czell, Eugen, Industrieller, mit Frau, Bukarest, Atlantic — 
Czarneski, Gertrud, Pentz, Kr. Demmin, Christi. Hospiz — — 
Drescher, Otto, Musiker, mit Fam., Frankfurt a. O., Lotsenstr. 21 
Douve, Sally, Kfm., Berlin, Waterkant — — — — — 
Debischke, Elisabeth, Frau Dr., mit Tochter, Stettin, Ehr. Hosp. 
Dannemann, Ernst und Hanna, Stettin, Martha-Elsehaus — 
Delius, Kurt, Rittergut Bietikow, Martha-Elsehaus — — 
Denner, Willi, Fabrikbes., mit Fam., Neukölln, Hubertus — 
Doebbeke, Elsa, Berlin, Atlantic — — —. — — — — 
Donna, Walter, Kfm., Schönlanks, Wilhelmsruh — — — 
Dräger, Frieda, Frau, mit Tochter, Berlin, Meeresstille — — 
Dzudzek, Martha, Frau, Stettin, Christi. Hospiz — — — 
Auerbach, Horst, Plauen, Martha-Elsehaus — — — — 
Apelt, Max, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Splendid — — 
Blinkiewicz, Carl, Redakteur, Stettin, Hardenbergstr. 6 — 
Bodenschatz, Gerda, Plauen, Martha-Elsehaus — — — 
Bousset, Alexander und Erna, Berlin, Strandburg — — — 
Bülow, Hermann, Kfm., mit Frau, Stettin, Lotsenstr. 10 — 
Bahr, Karl, Bremen, Bismarckstraße 11 —— — — — 
Blaffert, Otto, Juwelier, mit Fam., Charlottsnb., Schl. a. Meer 
Breidenbach, Arth., Dr., Zahnarzt, mit Frau, Stettin, Strandb. 
Benenson, Leonhard, Berlin, Martha-Elsehaus — — — 
Balk, Arvid, Redakteur, Köln a. Rh., Atlantic — — — — 
Baruch, mit Familie, Berlin, Pommernhaus — — — — 
Beier, Paul, Kfm., mit Fam., Breslau, Erika — — — — 
Berger, Max, Kfm., Berlin, Erlenschloß — — — — — 
Berner, Emil, Kfm., Prag-Zirkow, Atlantic — — — — 
Bentlsr, Konrad, Kfm., Berlin, Atlantic — — — — — 
Bildt, Margarete, Filialleiterin, Berlin, Viktoriastr. 2 — — 
Bölling, Max, Kreissparkassen-Buchh., mit Familie, Soldin, 
Kaiser Wilhelm — — — — — — — — — 
Behrens, Anneliese, Lehrte, Martha-Elsehaus — — — — 
Becker, Irmtraut, Berlin, Martha-Elsehaus — — — — 
Borchard, Carl, Kaufmann, Wriezen, Kaiser Wilhelm —. — 
Borchard, Erhard, Kfm., Wriezen, Kaiser Wilhelm — — — 
Bochardt, Wilhelm, Steuerinspektor, Stettin, Pommernhaus — 
Brandt, Johanna, Witwe, mit Fam., Berlin, Arminius — — 
Braun, Ernst, Kaufmann, Stettin, Walfisch — — — — 
Mittwoch, den 14. Juli: Reunion im Großen Kurhaus-Saal. Ge 
sellschafts-Anzug. Eintritt für Kurgäste frei. 
Donnerstag, den 15. Juli: Bunter Abend im Großen Kurhaus- 
Saal. U. a. Frieda Weber-Fleßburg, Opernsängerin aus 
Berlin, vom Rundfunk, die Fürstenbergs usw. mit dem ge 
samten Kurorchester. Anschl.: Tanz (Alexander Band). 
Eintritt: Stuhlreihen u. Balkon 2 Mk., Tischplätze 1 Mk. 
Regelmäßige Verbindungen mit den Salon-Schnelldampfern 
„Deutschland" und „Berlin": Promenadenfahrl in See: Sonn 
tags 3 Uhr nachm., Montags und Donnerstags 8 Uhr nachm. 
Rach Rügen: Sonntags, Dienstags und Freitags, 6 Uhr vorm. 
Rach Bornholm: Jeden Mittwoch 6.45 Uhr vormittags. 
Sonnabend, den 17. Juli, 6.30 Uhr nachmittags: 
Erste Fahrt des Pillau-Dampfers. 
Voranzeige: Am 24. und 25. Juli: Reit- und Fahrturnier. 
Im Kurhaus-Restaurant: Jeden Abend Kapelle Lothar Karau. 
Im Kurhaus-Garten: Jeden Nachmittag von 4 Uhr ab: Tanz im 
Freien — Alexander-Jazz-Band. 
Donnerstag, den 15. Juli: 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags: Kurkonzert auf dem Konzertplatz 
vor dem Kurhause. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Bunter Abend mit Frieda Weber-Fleßburg 
im Großen Kurhaus-Saal, anschließend Tanz. 
Freitag, den 16. Juli: 
8.30— 9.30 Uhr vormittags: Frühkonzert auf dem Konzertplatz 
vor dem Kurhause. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
Im Großen Kurhaus-Saal: Lieder- und Balladen-Abend. 
Sonnabend, den 17. Juli: 
11—12.30 Uhr mittags: Kurkonzert im Großen Familienbad. 
4.30— 6 Uhr nachmittags und 8—9 Uhr abends: Kurkonzert 
auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
Ab 8.30 Uhr abends: Gesellschaftsabend im Kurhaussaal. 
Dunkler Anzug, zwanglos. 
3 
1 
2 
2 
1 
4 
1 
Uebertrag 13 947 
1 
2 
1