
225 
—U«IMMUMI».UU0UII»U«M I!I! II «MDL« 
Alls Swinemünde. 
I. Abendfahrt — „Swinemünde in Flammen". Aus Anlaß des 
Reit- und Fahrturniers findet am morgigen Sonnabend am 
Strande das von der Badeverwaltung veranstaltete Riesenfeuer 
werk unter dem Kennwort „Swinemünde in Flammen" 
statt. An diesem Abend um 8 Uhr läßt auch die Swinemünder 
Dampfschiffahrts-Aktien-Gesellschaft ihren Salon-Schnelldampfer 
„Deutschland" zu einer Promenadenfahrt in See gehen. Von See 
aus wird das Feuerwerk am Strande gut zu beobachten sein. 
Uebrigens verspricht dies eine besonders genußreiche Fahrt zu wer 
den. An Bord konzertiert das Musikkorps „Pommern" vom Deut 
schen Tonkünstler-Orchester. Außerdem wird der Mandolinenverein 
Giese mit seinen lieblichen Weisen erfreuen. Auf dem illuminierten 
Dampfer findet außerdem noch Ballontanz mit Preisverteilung 
statt. Die „Deutschland" wird gegen 10 Uhr vor die Swine- 
mllnder Brücke fahren; von hier aus ist das Feuerwerk am besten 
zu beobachten. 
I. Eignungsprüfung für Geschäftsgespanne. Auf mehrfach ge 
äußerten Wunsch wird im Anschluß an das Swinemünder 
Reit- und Fahrturnier eine Eignungsprüfung für Ge 
schäftsgespanne abgehalten. Die Prüfung ist offen für Geschäfts 
gespanne; sie sind im Schritt vor unbeladenem, leichtem Geschäfts 
wagen vorzufahren. Bewertet wird das Material der Pferde und 
die Zweckmäßigkeit der Anspannung und das Gesamtbild. Wert 
volle Ehrenpreise werden se nach Beteiligung ausgesetzt. Nennung: 
Sonnabend, den 24. Juli, nachmittags 3—6 Uhr auf dem Sport 
platz an der Nennungsstelle. Einsatz 10 Mark. Die Prüfung selbst 
findet am Sonntag Nachmittag nach dem letzten Jagdspringen statt. 
— Es ist zu hoffen, daß viele Geschäftsleute aus Swinemünde und 
Umgebung die seltene Gelegenheit benutzen werden, um ihre Ge 
schäftsgespanne vorzuführen. 
I. Lilly Feindt beim Reil- und Fahrturnier. Cilly Feindt, 
die jugendliche Turnierreiterin und Filmdarstellerin, wird mit 
ihrem 6 jährigen „Haughton Majesty" am Reit- und Fahrturnier 
teilnehmen. Cilly Feindt ist namentlich durch ihre Reitkünste im 
Berliner Sportpalast berühmt geworden. Durch den Film „Zirkus 
kind" ist ihr Name dann in die weitesten Kreise gedrungen. 
I. Theater der Spiele. Heute Freitag und Dienstag, den 27. 
Juli, gastiert das Theater der Spiele, das seinen Sitz in Hamburg 
und Berlin hat, mil seinen Extraprogrammen im Kurhausgarten. 
Zur Aufführung komint am Freitag „Die Bühne der seltenen 
Stunde", die außergewöhnlich starke Erfolge bei Gastspielen an den 
verschiedensten Stadt- und Landtheatern in Deutschland erzielte. 
Das Programm setzt sich zusammen aus Grotesken, gespielten 
Balladen und Kammertänzen, ist sowohl nach der ernsten als auch 
humoristischen Seite ausgebaut und ruft den geistig und künstlerisch 
Anspruchsvollen, wie auch den nur Schauen-Wollenden in seinen 
Kreis. Zur Ausführung kommen die bemerkenswertesten Spiele, 
wie z. B. „Edward", „Die Nonne", „Die Blinden", „Feierabend", 
„Böser Markt" u. a. Die Ballettmeisterin Hille-Bobbe wird außer 
dem „Zirkuskind", „Altes Ballett" und den „Matrosentanz" tanzen. 
Die Texte der Spiele sind alten Sammlungen, wie der „Edda", 
„Child Harold" usw. entnommen. Am Dienstag, den 27. Juli, 
kommt das Legendenspiel „Der Tänzer unserer lieben Frau" unter 
Mitwirkung des Kurochesters und des Bundes der Männergesang 
vereine zur Aufführung, das an der Staatsoper in Berlin, Han 
nover, München und anderen ersten Theatern und Gastspielen un 
geheuren Beifall fand. 
8 ä ul 11 i o ll 6 u a t ü r I i e b o 
x ii U a n 8 - 1' i i n k li u l 6 n !! 
I'vtve «kvub 
l? 6 I n 8 p r o 6 b 6 r 2 6 1. 
MlM-lliiltKll 
üer IImAoduuA 
8ni»6IUÜIlÜV8 
vorrätig in clor 
UlItllllkrillUlIIIA 
IV. L 
XöniA88tr. 5. 
»er kMlellk «rWn 
an 8 einem 8 t ü e k. 
Au baden bei 
0 
rotze Kireben8tratze 98. 
Swinemünde in Flammen 
am Sonnabend, den 24. Juli 1926 
Adendsahkt in See 
(Heringsdorf anlaufend) 
mit dem neuen Salon-Schnelldampfer 
USt 
Personen 
Abfahrt 
Abfahrt 
Rückkunft in Heringsdorf gegen lioo nachmittags 
Rückkunft in Swinemünde gegen 1130 nachmittags 
Illumination. 2 Kapellen. Feuerwerk. 
Auf dem Promenadendeck: Konzert der Abt. Pommern vom Deutschen Tonkünstler-Orchester 
Berlin — Tanz usw.» u. a.: humoristische Vorträge, Ballontanzen mit Preisverteilung. 
Auf dem Hauptdeck: Konzert des Mandolinenverein „Giese", Swinemünde. 
von Swinemünde (Rachausplatz) . . 
von Herinasdork lSeebrückel . . . 
. . 800 nachmittags 
Fahrpreis 2,00 Mk. 
Fahrpreis Swinemünde—Heringsdorf, jede Fahrt . . 1,00 Mk. 
Kinder die Hälfte 
Fahrkarten-Vorverkauf: In Swinemünde Rathausplatz 2, Reisebüro Kurhaus und 
Dampfschiffsbollwerk, nahe Schiffahrtsamt. In Ahlbeck: Verkehrsbüro Witte-Siegel L Co., 
Seestraße 14, gegenüber Kurhaus In Heringsdorf Reisebüro und auf der Seebrücke. 
In Osternothhafen bei Scheffler. 
VE" Erstklassige Küche an Bord. "WE 
Swivemünver Sampsschiffahrts-Men-Gesellschaft.