
die ganze Badepolitik der Stadt und der 
Badeverwaltung auf dem richtigen Wege ist. 
Was in der Statistik allerdings nicht zum Ausdruck kommt, 
das ist die Zahl der Uebernachtungen. Es ist gar 
kein Zweifel, daß die durchschnittliche Aufenthaltsdauer der 
Kurgäste dies Jahr geringer ist als in früheren Jahren. 
Dies ist aber eine allgemeine Erscheinung, die ihren Grund 
in der ganzen gegenwärtigen Wirtschaftslage hat und die in 
allen Bädern gleicherweise zu bemerken ist. 
Mit Anfang August hat ein großer Schicht 
wechsel der Badegäste stattgefunden. Es wird lediglich 
auf das Wetter ankommen, ob der August einen befriedigen 
den Besuch bringt; Anfragen und Anmeldungen liegen an 
sich in befriedigender Zahl vor. 
Nachstehend noch ein paar Frequenzzahlen aus den 
Nachbarbädern: Es meldet per 31. Juli Ahlbeck 
13 789 Kurgäste (wobei nicht deutlich zu erkennen ist, ob 
darin die Passanten eingerechnet sind, denn seit dem 22. Juli 
hat Ahlbeck zu der damaligen Zahl von 89 Passanten keine 
weiteren gemeldet), Heringsdorf 6876 Besucher, 
Zinnowitz 6602 Besucher, Misdroy 11 156 Kurgäste, 
1255 Passanten. 
l. Ostsee-Fluglag in Swinemünde. Der Initiative der 
Stadt- und Kurverwaltung Swinemünde, insbesondere des 
Bürgermeisters Dr. Leschke und Kurdirektors Stolp- 
mann ist es gelungen, das in den weitesten Kreisen 
Deutschlands bekannte Kunstfluggeschwader Bor 
ne m a n n für einen Flugtag größerenStiles in 
Swinemünde zu gewinnen. Die Swinemünder Kurgäste 
wie die Bevölkerung der Stadt Swinemünde werden am 
Sonntag, den 8. August, 4 Uhr nachmittags auf dem 
Sportplatz Gadebuschstraße einen fliegerischen Genuß aller 
ersten Ranges haben. Sind es doch die bekanntesten Sport 
flieger Deutschlands, darunter Weiche!, v. Hippel und Heidt, 
die ihre verwegenen Kunststücke wie Loopings, Rollings, 
Sturzflüge, Luftkämpse und vieles anderes mehr über dem 
Sportplatz vorführen werden. Der bekannte Fallschirmpilot 
Winderlich hat es übernommen einen Fallschirmabsprung 
auf das immerhin kleine Zielfeld des Sportplatzes auszu 
führen. 
1. Wohltätigkeitsfest im Kurhausgarten. Die Wohltätigkeits 
veranstaltung, die am letzten Mittwoch Nachmittag stattfand, sah 
einen wohlgefüllten Kurhausgarten. Lilly Feindt's „Nestor" 
war zwar, als er in den Garten gebracht wurde, zuerst sehr 
unruhig und machte böse Augen, weil ihm offenbar die vielen 
Menschen nicht paßten, aber sobald ihn seine junge Herrin bestieg, 
war er sofort brav und arbeitete unter der Hand seiner Reiterin 
mit gewohnter Sicherheit und Eleganz. Lilly Feindt wurde von 
dem Publikum auf das Lebhafteste gefeiert und mit kostbaren 
Blumen beschenkt. Ebenso war das Tänzerpaar Dehil Arendt 
und Walter Kujawski Gegenstand lebhaften Beifalls. Wie 
wir hören, konnte dem Siechenheim als Ertrag der beiden 
Veranstaltungen die stattliche Summe von über 900 Mark über 
wiesen werden, gewiß eine willkommene Hilfe, die die Anstalt in 
die Lage setzen wird, manchem ihrer Insassen die Unbill des kom 
menden Winters ein wenig zu erleichtern. 
l. Rückblick auf das Tennis-Turnier. Der Verlauf des dies 
jährigen 14. Allgemeinen Swinemünder Tennisturnier bewies, 
wie hoch dieses Turnier in der Gunst des sporttreibenden Publi 
kums steht. Dies ging allein schon aus der großen Zahl der Nen 
nungen hervor. Bekanntlich wies die Liste 377 Nennungen auf, 
die sich auf 10 Konkurrenzen verteilten. Hätte nicht das Wetter, 
nach anfänglichem Regentage, sich sehr schnell zum Besseren ge 
wendet, so wäre wohl kaum die restlose Durchführung in der vor 
gesehenen Zeit möglich gewesen. Der interessanten Momente gab 
es während des Turniers genug. Im Kampf um die Herren 
meisterschaft gab es ein schönes Treffen D r. Rau mit H. 
Stapenhorst. Einen sehr erbitterten Kampf lieferte auch 
Lorenz (von Blau-Weiß) gegen L i n d e n st a e d t, der seine 
anfängliche Führung 3 :1 mit 1:6, 6:3, 3:6 verlor. Die Her 
renmeisterschaft holte sich bekanntlich erstmalig Tomilin, der 
sich im Endspiel mit Lorenz traf. Aber da Lorenz den ganzen 
Schlußsonntag über nahezu ohne Pause gespielt hatte, konnte er 
wegen Uebermüdung nicht mehr den erwarteten Widerstand ent 
gegensetzen, und Tomilin siegte mit 6 :1,7.5. — In den Damen 
kämpfen war die Sensation die ungarische Meisterin Frau: 
Petery — Varady welche sich als weit überlegen erwies und 
sich die Meisterschaft holte. Allerdings traf sie nicht mit Fräulein 
Kuhlmann zusammen, welche nach Erfurt abreisen mußte, um 
dort den Berliner Verband zu vertreten. Vor ihrer Abreise hatte 
Fräulein Kuhlmann einen schönen Sieg über Stettins beste 
Spielerin, Frau Lenzer, errungen. — Im Herrendoppel 
spiel wurde überraschender Weise die Kombination Dr. Rau — 
Tomilin von Wolff —Beer mann geschlagen. Allerdings 
verloren sie dann den Sieg an die Kombination Lorenz — 
Falbe. Im Mixd blieben infolge der Uebermüdung von Lorenz. 
Frau Petery-Varady— Tomilin siegreich. 
I Glückliche Rettung. Am Mittwoch Vormittag geriet 
der Berliner Zahnarzt Dr. Busse, der in der Nähe des 
Familienbades etwa 400 Mtr. in See geschwommen war, in 
Lebensgefahr. Als ihn die Kräfte verließen, schrie er um 
Hilfe und wurde von dem hiesigen Kaufmann Ruben jun. 
Adressen: 
üurdirektor: Stolpmann. Sprechstunde: 11—12&gt;4 Uhr vorm. 
Schreibstube (Stenotypistin) im Badeverwaltungsgebäude. 
Reisebüro (iVILU): Seestraße am Kurhaus. 
Postamt (Strandpostamt) im Kurhaus an den Kolonnaden. Post 
lagernde Sendungen der Kurgäste müssen den Vermerk 
tragen: Strandpostamt postlagernd. 
Fundbüro: Kirchplatz 3, Zimmer 5. 
Tattersall: Fontanestraße. — Reitpferde. — Wagenpferde. 
Lesesaal der Badeverwaltung im Kurhaus, Eingang unter den 
Kolonnaden. 
kurkapelle: Kurkapellmeister Obermusikmeister Alexander Fleßburg. 
Musikbüro im Kurhaus. Sprechstunde von 11 bis 12^ Uhr 
vormittags außer Freitags.