
1. Alottenbesuch in Swinemünde. Wie wir erfahren, 
werden am 11. und 12. d. Mts. mehrere der an den Uebun- 
gen in der Ostsee beteiligten Schiffe unserer Flotte in Swine 
münde einlaufen, um hier Kohlen zu nehmen. Welche und 
wieviel Fahrzeuge nach Swinemünde kommen werden, steht 
heute noch nicht fest. Nach dem Bunkern werden die Schiffe 
sofort wieder in See gehen. 
I. Konzert Rudolf Thies. Donnerstag, den 9. September 
findet im Elysium ein Konzert des erblindeten Flöten 
virtuosen R. Thies unter Mitwirkung der Klaviervirtuosin 
Margarete Liebig statt. Es werden zu Gehör gebracht 
Werke von: Wggner— Brassin, Wagner—Lißt, Doppler, 
Mozart, Gounod —Popp; ferner ein Flöten-Solo von 
Friedrich dem Großen, bearbeitet von C. Reinecke. 
I. Das Kurhaus bleibt weiter geöffnet. Wie uns die 
Direktion des Kurhauses mitteilt, bleibt wegen des günstigen 
Wetters und des noch immer guten Besuches das Kurhaus 
nebst dem beliebten Faun-Kasino bis einschließlich Sonntag, 
den 19. ds. Mts. geöffnet. 
I. Kirchenkonzert. Auf das am nächsten Sonntag, abends 
8 Uhr stattfindende Konzert des Kirchenchors der Christus- 
kirche sei hiermit noch besonders hingewiesen. Der Ertrag 
des Konzerts ist für die Frauenhilfe bestimmt. Mögen recht 
viele bedenken, wie segensreich diese Einrichtung wirkt, um 
gern bereit zu sein, das niedrige Eintrittsgeld für hohen 
Genuß zu zahlen, damit der Frauenhilfe ein reicher Betrag 
überwiesen werden kann. 
o. K. 088I§ -&gt; l)6liK3t6886N-llgU8 
Heiner Markt 9 — I^ernspreelier 86 üau 8 Merkur — orn 8 proekor 60 
6rÜN8ti^8t6 L 6 2 u A 8 h u o I I 6 t ü r n 0 t e 1 8 unä ?6N8ionat6. 
8ämt1iobtz nalürtlebv 
lllM« 
LU n a u 8 - I' r i n Ir Ir u r 6 n !! 
I'vlvr «kvulk 
k'eruspreelier 261. 
Zlnsiobkksrten 
SuckksnGIIung IV. keNmscke. 
Küv8t1iob6 6ebi886, Ooläkronen, 
klombieren, Aabnoperationen ote. 
^zz^sz? ^zzzzz/zzzz'z/ 
D 6 n t i 8 t — Därb6r8tra66 16 a. 
Kranlr6nlra886n-D6banälun^. 
Me! MinM üvl 
voll^eek 3S 
Mont a A 8V2 Iliir. 
ciinIII. Wir 
6art6N8traÜ6 24 
L i in in v 1* 
kür unä VV06Ü6N 
unä 
LU 80Üä6N ?rei86N. 
KMlimen-IkiitWg 
Färberstraße 55, 2 Tr. 
Mä8eti6 
lraukt man nickt allo äaker Akben 
8ie beim Kiulrauk bitte z^ekt auk 
gute lsusIMen enl! gute Wssbeitee, 
äie 8ieb iin kvwLlRren unä 
Ävsktttt» «el»r 8inä. 
ä 8 6 k 6 
kür Damen, Uerren unä Kinder. 
Mil! «Mll8seillt 
Kleiner Narkt, neben äer ?08t. 
Krichgoiki' in MWüMW 
in äer 
guchiisnülung V. Mlrrüik. Migruttslie 5 
0 
'S 
- 
-ö 
N r » A v n 8 v L k v ir 
Vornehme 
WiMMN MÜ loiieükUliiik! 
er8ter Girmen 
Mmis-ür«Wne Pimon Nrnl7 Arsml-llWme 
Kinäen8traÜ6 12. NNUvIl Krieänob8tra6e 35. 
I' II o 1 &lt;»- n » IL 8 
8 
N 
S 
&lt;v 
- 
kV 
S 
Wo speist man wie bei Muttern? 
UlkI liMkiniinllkr Hol 
Große Kirchen st raße 60 
Guter bürgerlicher Mittag- und Abendtisch. 
Reichlich, gut und preiswert! Solide Preise! 
Jeden Dienstag, Freitag und Sonntag: 
Gemütliches Tanzkränzchen, 
wozu Freunde und Gönner ergebenst eingeladen sind. 
IZonrlie.