
282 
Wolff, Kurt, Berlin, Schloß-Konditorei — — — — — 1 
Wewzlaff, R., Pastor, Ruffel, Fürstenhof — — — — — i 
Wißwedel, Herrn., Buchhalter, mit Fam., Erfurt, Preußenhof 3 
Wollbrandt, Wilhelm, Kaufm., mit Frau, Berlin, Jeschke Hotel 2 
Zelewski, Viktor, Zimmermeister, Sensburg, Balt. Hof — — 1 
Ziegler, Elisabeth, Berlin, Lindenstraße 13 — — — — 1 
Zindler, Walter, Kaufm., Frankfurt a. O., Central-Hotel — 1 
Zmietowski, Michael, Bln.-Neukölln, Schweriner Ho f — — 1 
Summe 22 956 
Hiervon Kurgäste 15 569 
Passanten 7 387 
B. G. B. im Badeort. 
Die TNieterrechle des Kurgastes. 
Für jeden, der ein Bad besucht, ist die Frage der Unter 
kunft und Verpflegung, wie Rechtsanwalt Dr. 
Charig, Emden, in der Zeitschrift „Verkehr und 
Bäder" ausführt, beinahe von gleicher Bedeutung, wie die 
Frage der Heilwirkung des auserwählten Badeortes. Wie 
viele Unannehmlichkeiten könnten vermieden werden, wenn 
jeder Badegast in rechtlich unzweideutiger und einwandfreier 
Weise die Beziehungen zu seinem Vermieter regeln würde. 
Da möblierte Zimmer der Zwangswirtschaft nicht mehr 
unterstehen, gelten grundsätzlich die Vorschriften des Bürger 
lichen Gesetzbuches (BGB.). 
Wie wird ein Zimmer gemietet? 
Am einfachsten natürlich dadurch, daß man selbst hingeht, 
sich die angebotenen Räume ansieht und dann die erforder 
lichen Erklärungen angibt. Oft kommt es aber vor, daß 
man von Hause aus einen guten Bekannten, der schon vorher 
ins Bad gereist ist, mit der Miete beauftragt. Dieser Freund 
hat dann eine regelrechte Vollmacht, denn dazu genügt 
mündliche Erteilung. Was er mietet, muß ich nehmen. 
Findet er ein Zimmer schön, das mir nicht gefällt, so bin ich 
gebunden. Nicht selten mietet man ein Zimmer brieflich aus 
Grund gedruckter Anpreisungen oder sonstiger Empfehlun 
gen. Man hat das Zimmer nicht gesehen, setzt aber voraus, 
daß es — wie es in der Zuschrift heißt — die „beste Aus 
sicht" hat. Nachher stellt sich heraus, daß der Karwendel 
gerade auf der anderen Seite liegt und überhaupt nicht zu 
sehen ist. Hier kann man die erfolgte Willenserklärung 
anfechten, aber unverzüglich. Das hat die Folge, daß der 
Mietvertrag als nicht geschlossen betrachtet wird. Wer brief 
lich mietet und nachher nicht kommt, macht sich grundsätzlich 
schadenersatzpflichtig. 
Was mieke ich? 
Nicht nur das möblierte Zimmer, sondern auch alles, was 
damit zusammenhängt. Also: Mitbenutzung des Frühstücks 
zimmers, des Gartens, der Lauben usw., kurz alles dessen, 
Verzogen: Günzel, Hans Bankdirektor, Insterburg, von Pens. 
Agnes nach Dresdner Hof. — Fischer, Hermann, Dr. Arzt, vom 
Strandpalast nach Hotel Drei Kronen. — Melzer, Luise, Düssel 
dorf, vom Strandpalast nach Drei Kronen. — Scherner, Louis, 
Oblt. a. D., Beuthen, v. Walfisch nach Dünenschloß. — Bostetter, 
Helene, Frau Reg.-Präsident, Stettin, v. Kaiser Wilhelm nach 
Editha. — Breustedt, Margarete, Arztfrau, mit Sohn, Berlin, 
von Herta nach Augustastraße 11. — Jordan, Margot, Frau mit 
Tochter, Hannover, von Herta nach Augustastr. 11. — Klaubert, 
Mia, Frau, Bankdir., mit Sohn, von Tip-Top nach Strandpalast. 
— Bergemann, Walter, Reg.-Baumeister, mit Frau, Breslau, von 
Aegir nach Drei Kronen. 
was zum gemeinsamen Gebrauch der Gäste bestimmt ist. 
Ferner gehört zu den Pflichten des Vermieters die Sauber 
haltung des Zimmers und die Anstellung von genügend 
Personal zur Bedienung der Gäste. Es bleibt dem Vermieter 
unbenommen, für einzelne Dienstleistungen besondere Ver 
gütungen zu fordern, z. B. für Schuhputzen, Bedienen usw. 
Die Höhe muß vorher vereinbart werden. Ueberraschende 
Nebengebühren wie für Handtücher oder für Bettwäsche 
braucht der Mieter sich nicht ohne weiteres in Rechnung 
stellen zu lassen. Dagegen darf er sich nicht wundern, wenn 
er für das Zimmermädchen einen kleinen Betrag auf der 
Rechnung findet. Wie hoch dieser ist, entscheidet im Streit 
fälle das Gericht. In diesem Zusammenhang sei auf den 
Unterschied hingewiesen, der zwischen dem Mieten einer 
bloßen Unterkunft und in dem Abschluß eines Beherber- 
gungs- und Verpflegungsvertrages besteht. Damit wird 
rein rechtlich ein sog. gemischter Vertrag geschlossen, der zwei 
verschiedene Bestandteile enthält: Zimmer und Essen. Kann 
man nun das an sich tadellose Zimmer deswegen vorzeitig 
verlassen, weil das Essen sehr schlecht ist? Die Frage ist zu 
bejahen. Denn man muh vom rechtlichen Standpunkt aus 
in der Lage sein, auch wegen dieses Mangels Wandlung zu 
schaffen. 
Wie lange miete ich? 
Darüber sagt das BGB. in § 565 folgendes: Ist der Miet 
zins nach Monaten bemessen, so ist die Kündigung nur für 
den Schluß eines Kalendermonats zulässig; sie hat spätestens 
am 15. des Monats zu erfolgen. Ist der Mietzins nach 
Wochen bemessen, so ist die Kündigung nur für den Schluß 
einer Kalenderwoche zulässig; sie hat spätestens am ersten 
Werktage der Woche zu erfolgen. Ist der Mietzins nach 
Tagen bemessen, so ist die Kündigung an jedem Tage für den 
folgenden Tag zulässig. Meist haben die Vermieter in den 
großen Badeorten besondere Vereinbarungen. 
81v11in«r vampkseliLkk« «I. Si»a«nnLieIi, 6. IN. b. n 
a Insel Nvgvn 
mit „N 6 rtI» uncl „N «I i n " 
ab 8&gt;vLneinHin&lt;l« ... 2w 645 
ab Ni8(lro^ Labil 100 Z4S 
ab Nvriiizx^ik«! i ... 250 720 
ab ^innonit« 4 0 — 
Sonntags «inläKiKv 8oii«Ivrkr»IiLt 
bin uncl xurüeb bi 8 Ktubbenbammer. 
8onntaZ8 5L0 Lonllerlabrten 
8 »6 nit 2 — HvLnIloIin uncl xuri eb 
NviinvvrlkinÄiiiiN 
von clen Bäckern 
mit „ N v i* t I» kl " uncl „ O «i i 1» " 
Von koinmencl: 'verlitÄKlioli: 8onil1SF8: 
^iiinonilL ab 930 — 
.... ab 1045 65« 
8nin«iniin&lt;1le ab 1130 730 
lKi8&lt;1ro^ Labn ab 959 § 6 44) 
8tvllin an 300 1045 
lkeriin an 6?o 2 LZ 
Direkte d ep ä ek a b k e rti A un A 
überall naeb llern Linnenlanäe, 
n allen ^6 r klaren »L 8 L L UU K 8 rr Li L L 6 n ck68 BnA6nckainMr8 „ K, r v L 
nactz In8vl Nügvn bi8 81ubbenl&lt;ammer unck Zurück 
ab 8^viiRvinün&lt;l« 630 vorin. — (L1i8llro^ Laba ab 545 vorm) — ab NerinK8«1o»L 710 vorm. — ab Linnv^vil« 820 vorm. 
Lintäxi^e uncl mebrtä^ix;« ^uskluA8karten.