
384 
Wolff, Max, Kaufm., Berlin, Jnyeborg — — — — — 1 
Wernert, Charlotte, Karlshorst, Europäischem Hof — — — 1 
Würfel, Hans, Sattlermstr., mit Farn., Berlin, Fürstenhof — 3 
Warning, Heinrich, Apotheker, mit Frau, Pulsnitz i. Sa., Kaiser 
Wilhelm — — — — — — — — — — 2 
Wölfert, Oskar, Bankprokur., mit Frau, Charlottenburg, Preu&gt;- 
ßenhof — — — — — — — — — — — 2 
Wolf, Emil, Kaufm., mit Frau, Gera r. Th., Lotsenstr. 58 —.2 
Zander, Joh., Faürikbes., Berlin, Hubertus — — — — 1 
Zellmer, Agnes, Frau, mit Tochter, Gotha, Friedenstr. 1 — 2 
Zynda, Dora, Frau, Stettin, Fürstenhof — — — — — 1 
Ziebarth, Lisbeth, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Zielske, Wilhelm, Breslau, Königsstr. 29 — — — — — 1 
Zucker, Karl, Kaufm., mit Frau, Berlin, Fresena — — — 2 
Summe 29 761 
Hiervon K urgäste 20 849 
Passanten 8 912 
Verzogen: Süring, Bernhard, Arzt, Berlin, vom Atlantic nach 
Ingeborga — Szivissy, Guido, Dr., Univers.-Pros. Münster, vom 
Splendid nach Knuth. — Flaudorffer, Margarete, Laborantin, und 
Elli, Greifswald, von Wilhelmsruh nach Neptun. — Kuek, Anna, 
Charlottenburg, von Neptun nach Schloß am Meer. — Löhmann, 
Renes, Frau, mit Udo, Berlin, nach Prinz Eitel-Friedrich. 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 57 muh es heißen: Berndt, 
Fritz, Dr., Reg.-Rat, Berlin, Park-Hotel, nicht Behrend. — 
Stolzenburg, Univers.-Doz., Lic., Berlin, Haiderose, nicht Stolz 
mann. 
Das Seebad der Multimillionäre. 
Es gibt keinen Platz in der Welt, so schreibt der englische 
Reporter G. Ward Price in „Daily Mail", der so von Milli 
onären aus aller Herren Ländern überflutet ist, wie Deau 
ville während der ersten August-Wochen. Hier sieht man 
von der Sonne verbrannte Millionäre aus England, Argen 
tinien und den Vereinigten Staaten, die eigens zum Polo 
hierher kamen, jeder in Begleitung von einem Dutzend 
Ponys, die je 10 000 Mark wert sind, ferner von einem Ober- 
Reitknecht, sechs Stallburschen und einem besonderen Diener, 
der nur die Aufgabe hat, weiße Hosen zu reinigen. 
Weniger trainierte, aber immer noch athletisch an 
mutende Millionäre erscheinen nachmittags auf dem Golf 
plätze und Nacht für Nacht füllen olivengelbe griechische 
Millionäre, Aegypter mit schweren müden Augenlidern und 
Millionäre aus Chicago mit harten, dünnen Lippen jenes 
innerste Heiligtum der Baccarat-Spielzimmer, wo die ganze 
Nacht hindurch um die höchsten Einsätze der Welt gespielt 
wird, bis die ersten Strahlen der Morgensonne sich über 
dem Meere zeigen . . . 
Gegen Mittag an sonnigen Tagen ist der sandige Strand 
von badenden Millionären mit ihren Frauen und Töchtern 
erfüllt. Einige, die in ihren langen weißen Bademänteln 
wie römische Senatoren aussehen, sitzen unter bunten Son 
nenschirmen an den Kaffeetischen, andere räkeln sich in den 
Privatkabinen, die längst der Promenade wie kleine Läden 
aneinandergereiht sind. Man möchte fast glauben, daß hier 
Millionäre aller Nationalitäten zum Verkauf für Sammler 
von Kuriositäten ausgestellt sind. 
Viele von diesen Leuten, die einen verknitterten Tausend 
frankschein aus ihrer Westentasche herausziehen und dem 
Kellner für ein Glas Limonade hinwerfen, sind vielleicht 
nicht das ganze Jahr hindurch Millionäre. Während der 
Tage, die sie in Deauville verbringen, müssen sie es jedoch 
sein, denn dieser Badeort ist zweifellos der teuerste Platz in 
ganz Frankreich. An dieser Tradition der märchenhaft 
teuren Preise ist der, daß es ohne sie nicht möglich wäre, in 
der kurzen dreiwöchigen Hochsaison die Kosten der Unter 
haltung für das ganze Jahr aufzubringen und für die kurze 
Zeit all die hervorragenden Köche, die Kellner, Croupiers, 
Musiker, Gärtner, Golf-Jungen, Ladeninhaber, Modistinnen 
und Mannequins aus Paris zu importieren. 
Deauville ist nämlich buchstäblich ein Stück Paris, 
das nach der Küste der Normandie verpflanzt ist. Selbst 
die Schutzleute kommen von Boulevards, das Glas, aus dem 
man am Strande die Limonade trinkt, gehört einer Bao 
in den Champs-Elysees. Sogar eine Anzahl Pferdedrosch 
ken samt Gaul und Kutscher sind aus Paris hier hergekom 
men, wo für eine Fahrt 30 Franken an Stelle der in Paris 
üblichen 8 Franken bezahlt werden. Die armen Droschken 
gäule sind durch die Seeluft wie neu belebt, sie starren aber 
hinter ihren Scheuklappen erstaunt die ungewohnte Um 
gebung an, als suchten sie nach der Place de l'Opöra oder 
der Madeleine. Was die Rennpferde betrifft, so kommen sie 
ebenso wie ihre Besitzer in ihren eigenen Motorwagen nach 
Deauville 
Die Multi-Millionäre „arbeiten" in zwei Schichten. Ein 
Teil badet, reitet und spielt Golf den ganzen geschlagenen 
Tag und schläft in der Nacht, während die zweite Schicht die 
ganze Nacht hindurch in den Spielsälen weilt und den ganzen 
Tag schläft. Diese Arbeitseinteilung spiegelt sich auch an den 
Fronten der großen Hotels, wo selbst beim schönsten Sonnen 
schein die Hälfte der Jalousien der 100-Mark-Zimmer den 
ganzen Tag hinuntergelassen sind, um nicht den Schlummer 
der Millionäre zu stören, die Nachtschicht gemacht haben. 
Auch für die Kinder der Millionäre ist glänzend gesorgt. 
Auf der Esplanade ist ein besonderer Garten den kleinen 
Millionärskindern eingeräumt, die dort unter der Leitung 
von Spezialisten aller Art Körperkultur und Leibesübungen 
huldigen. Außerdem sorgen prächtig vergoldete und kunst 
voll gearbeitete Schaukeln, Karussels und Schaukelpferde für 
die Unterhaltung der Sprößlinge der Allerreichsten. Einige 
dieser glücklichen Kinder von Deauville sieht man mit 
Krabben-Netzcn durch das Wasser waten, während ihre vor 
nehmen Kindermädchen mit Handtüchern und trockenen 
Strümpfen in der Hand ängstlich neben ihnen hergehen und 
ihre Schritte bewachen. 
Alle großen Villen sind für die nächsten drei Wochen 
vermietet und in den Hotels ist sogar das letzte Badezimmer 
besetzt. An keinem anderen Platze wird so viel für die Ver 
besserung des Franken getan. Tag und Nacht wird hier 
von Anfang August bis Ende August gearbeitet, um das 
Geld der fremden Millionäre in französische Taschen über- 
zuleiten. 
Aus Swinemünde. 
I. Massenbesuch auf Bornholm. Nachdem die Swinemünder 
Dampfschiffahrts-Aktien-Gesellschaft den Fahrpreis für die Fahrten 
nach Bornholm bedeutend ermäßigt hat, ist die Beteiligung an 
diesen Seereisen außerordentlich stark geworden. Am gestrigen 
Mittwoch war der Andrang so groß, daß die beiden größten 
Dampfer („Deutschland" und „Berlin") vollbesetzt ausfahren konn 
ten. Die Bornholmfahrer, ungefähr 1600 an der Zahl, waren 
größtenteils Swinemünder; auch Schulen waren stark vertreten. 
Bei dem guten Wetter hatten die Teilnehmer eine selten schöne 
Fahrt. Wie wir hören, soll angesichts der guten Beteiligung in der 
nächsten Woche noch eine letzte diesjährige Fahrt nach der dänischen 
Insel unternommen werden. 
I. Eine Schach-Simultanvorstellung wird am Sonntag, den 
22. August, vormittags 10 Uhr, im kleinen Kurhaussaal vom 
Schachklub „Springer 1924" Swinemünde veranstaltet. Der 
Pommernmeister, Referendar Müller (Stettin), spielt an unge 
fähr 30 Brettern simultan. Badegäste und Swinemünder, die sich 
beteiligen wollen, wollen sich bis Sonnabend bei Herrn Lübke 
(Cafe Nohr) melden. Die Beteiligung ist kostenlos. 
ei. Verwattungs-Sonderzug Wittenberge—Pasewalk- 
Ducherow—Swinemünde (Kopenhagen) 4.-8. September cr. 
Schluß des Fahrkartenverkaufs am 26. August cr. Nach 
diesem Tage können nur noch Teilnehmer mit gültigem 
Auslandspaß zugelassen werden. Wer diese interessante 
und billige Fahrt mitmachen will, dem. sei baldigste An 
meldung beim Verkehrsbüro der Prignitzer 
Eisenbahn in Perleberg im eigensten Interesse 
empfohlen. Der endgültige Fahrtprospekt, der nur wenige 
Aenderungen (Musik an Bord pp.) bringt, kann von dieser 
Stelle, (für Berlin: bei allen Filialen des Mitteleuro 
päischen Reisebüros) noch angefordert werden und wird auch 
allen Teilnehmern mit den bestellten Fahrkarten unaufge 
fordert übersandt.