
437 
'Schaefer, Fanny, Lichterfelde, Pommernhaus — —.' — — 1 
Scherboth, Erna, Frau, Stettin, Neptun — — — 1 
Scherboth, Harald, Diplom-Ingen., Stettin, Neptun — 1 
Scheifenberg, Emanuel, Kaufm., mit Frau, Liegnitz, Drei Kr. 2 
Scheck, mit Frau, Stettin, Splendid — — — — — — 2 
Schirmer, Erich, Bankbeamt., Friedeberg, Nm., Ostsee-Palast-H. 1 
Schmalz. Walter, Oberstadtinsp., Danzig, Baltischer Hof — —- 1 
Schmidt, Eduard, Kaufm., Neukölln, Ostfee-Palast-Hotel — 1 
Schmidt, Maria, Buchhalterin, Berlin, Pommernhaus — — 1 
Schmidt, Otto, Wolgast, Walfisch — -— — — — — 1 
Schmidt, Wilhelm, Geschäftsführer, Leipzig, Walfisch — — 1 
Schmidt, Bankleiter, Kammin i. P., Pens. Seeschloh — — 1 
Schroeder, August, Reichsbahn-Obersekr., Mahlow b. Berlin, 
Pommernhaus — — — — — — — — — 1 
Schrader, B., Berlin, Drei Kronen — — — — — — 1 
Schröder, Paul, Zahnarzt, Friedland, Walfisch — — — — 1 
Schubert, Erwin, Kaufm., mit Frau, Breslau, Drei Kronen — 2 
Schulz, Otto, Konrektor, Friedeberg i. Nm., Ostfee-Palast-Hot. 1 
Schulz, Otto, Kaufm., mit Frau, Berlin, Schloß-Hotel — — 2 
Schulz, Viktor, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — 1 
Schlicker, Arthur, mit Frau, Göhren, Christliches Hospiz — — 2 
Schmidt, Maria, Buchhalterin, Berlin, Hohenzollernhof — — 1 
Schumann, Maria, Lehrerin, Halle a. S., Christliches Hospiz — 1 
Schuster, Erwin, Kaufm., Rio de Janeiro, Jeschkes Hotel — 1 
Stentze, Paul, Maurermstr., Neukölln, Agnes — — — — 1 
Steffens, Karl, Amtmann, mit Frau, Stettin, Pommernhaus 2 
Stein, Arthur, Dr., Rechtsanw., Berlin, Splendid — — — 1 
Steinberg, Georgette, Frau, Berlin, Eden — — — — 1 
Steinbeck, Bankkontrolleur, Bergen, Pens. Seesch.'eß — — I 
Strehlow, Reinh., Fabrikant, Kolberg, Goldfried — — — 1 
Stampa, Th., Stadttierarzt, mit Frau, Stettin, Wikinger Hof 2 
Stauch, Margarete, Strasburg, Fürftenhos — — — — 1 
Strauch, Otto, Ober-Postfekr., Dresden, Fürstenhof — — .— 1 
Streckner, Gerda, Sekretärin, Oetzsch b. Leipzig, Christ!. Hospiz 1 
Steffen, Max, Landwirt, mit Frau, Reetz, Lunkewitz — — 2 
Stettinski, Oskar, Kaufm., Lübeck, Preußenhof — — — 1 
Stolterfoth, Elisabeth, Ww., mit Tochter, Lübeck, Preuhenhof 2 
Strauß, Nathan, Kfm., mit Fr., Frankfurt a. M., Preußenhof 2 
Thamm, Vera, Frl., Stettin, Erika — — — — — — 1 
Thormann, Hans, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — 1 
Tomezak, Joh., Fleischermftr., Stettin, Drei Kronen — — 1 
Tuschinski, Paula, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Tobias, Kurt, Oberpostsekr., Magdeburg, Christl. Hospiz — 1 
Thom, Richard, Kaufm., Stettin, Preußenhof — — — — 1 
Thom, Max, Direktor, Schöneberg, Preußenhof — — — 1 
Tittel, Kurt, Apotheker, Stettin, Preuhenhof — — — .— 1 
Abrich, Jul., Berlin, Wikinger Hof — — — — — — 1 
Ueckermann, Karl, Forftbeamter, mit Frau, Strauch-Jülitz, 
Jeschkes Hotel — — — — — — — — — 2 
Valentin, Ida, Frau, Eberswalde, Friedenstr. 7 — — — 1 
Völker, Oskar, Kaufm., mit Fam., Heidelberg, Luise — — 3 
Vogel, Kaufm., Dresden, Baltischer Hof — — — — — 1 
Vierthaler, Hanne, Frau, mit Gisela, Charlottenburg, Seeschloh 2 
Wassermann, Herbert, Kaufm., Charlottenburg, Splendid — 1 
Weber, Hermann, Kaufm., Handelsrichter, mit Frau, Berlin, 
Tip Top — — — — — — — — — — 2 
Wedber, Reg.-Oberinfp., Danzig, Baltischer Hof — — — 1 
Wedel, John, Registrator, Danzig, Baltischer Hof — — — 1 
Werner, Christel, Steglitz, Splendid —— — — — -— 1 
Wildgruber, Hedwig, Buchhalterin, Berlin, Pommernhaus — 1 
Walter, Richard, Dipl.-Ingen., mit Frau, Berlin, Wald u. See 2 
Weiß, Otto, Schachwitz, Goldener Hirsch — — — — — 1 
Wecke, Erich, Steuerinsp., mit Frau, Pankow, Jeschkes Hotel 2 
Wenzel, Helmut, Beamter, Stettin, Jeschkes Hotel — — — 1 
Wilde, Frieda, Sekretärin, Berlin, Christliches Hospiz — — 1 
Wilfahrt, Käthe, Lehrerin, Wandsbeck, Christl. Hospiz — — 1 
Wittig, Willi, Kaufm., Leipzig, Walfisch — — — — — 1 
Wolf, Alfred, Kaufm., Werdau, Excelsior — — — — — 1 
Weniger, Marie-Luise, Jugendltr., Thale i. Harz, Drei Kronen 1 
Werdenbach, A., Kaufm., mit Frau, Wilmersdorf, Preuhenhof 2 
Woeller, Otto, Subdirektor, Stettin, Europäischer Hof — — 1 
Wolf, Bruno, Architekt, Berlin, Achilles — — — 1 
v. Zitzewitz, Lotte, Berlin, Preuhenhof — — — — — 1 
Zemler, Oskar, Kaufm., mit Fam., Stettin, Europäischer Hof — 3 
Ziethen, Alfred, GenerMeutn. a. D., Berlin, Preuhenhof — 1 
Zimmermann, Kaufm., Greifswald, Schwer. Hof — — — 1 
Zülke, Kurt, Landwirt, Neuendorf, Europäischer Hof — — 1 
Zllchner, Hugo, Dr. phil., Hauptm. d. R., Berlin, Preuhenhof 1 
Summe 33 310 
Hiervon K urgäste 23 204 
Passanten 10106 
Verzogen: Müller, Otto, Oberftleutn. a. D., Berlin-Grunewald, 
vom Pommernhaus nach Seeschloß. — Kolb, Frida, Berlin, vom 
Splendid nach Tip Top. 
5ct&gt;c&gt;l&lt;olsck6 _ ^rslirieri- koridoris _ sw. 
iri fsimsksn 
Filiale iri 8winemünck6: 
Aus Swinemünbe. 
I. Die Sonne bringt es an den Tag! In diesem Sommer 
war einer Dame, die in einem hiesigen Pensionat wohnte, 
eine wertvolle Perlenkette mit 164 Perlen abhanden ge 
kommen. Da angenommen wurde, daß die Kette verloren 
worden sei, wurde auf die Wiedererlangung eine hohe Be 
lohnung ausgesetzt. Doch die Kette blieb verschwunden. 
Heute kommt nun aus Kiel die Meldung, daß dort ein 
junger Hausdiener in dem Augenblick festgenommen worden 
ist, als er bei einem Juwelier eine kostbare Perlenkette ver 
kaufen wollte. Der Juwelier schöpfte Verdacht, da es sich 
um ein äußerst wertvolles Stück handelte. Die benach 
richtigte Kriminalpolizei stellte nun fest, daß eine Schwester 
des verdächtigen Hausdieners in dem Swinemünder Hause, 
in dem die Eigentümerin der Perlenkette gewohnt hatte, als 
Hausmädchen bedienstet gewesen ist. Die Nachforschungen 
ergaben weiter, daß das Mädchen die Kette gestohlen und 
an ihren Bruder weiter gegeben hat.