
1 
1 
1 
Passanten 781 
14 
1 
1 
1 
1 
3 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
3 
1 
1 
3 
2 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
2 
2 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
2 
1 
2 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
Schmidt, Hermann, Kaufmann, mit Frau, Stettin, ? — — 
Schmidt, Kaufmann, Gollnow, Central-Hotel — — — — 
Schoen, Paul, Hauptmann a. D., Bellin b. Ueckerm., Preußenhof 
Schroedter, Georg, Kaufmann, mit Frau, Leipzig, Preußenhof 
Schulz, Eva, Berlin, Hohenzollernhof — — — — — — 
Schulze, Kaufmann, Leipzig, Preußenhof — — — — — 
Schünemann, Bruno, Kfm., Schwerin i. M., Swinemünder Hof 
Schulz, Friedrich, Kaufmann, Berlin, Hubertus — — — — 
Schneider, Erhard, Techniker, Stettin, Schweriner Hof — — 
Schröder, I., Kaufmann, Berlin, Baltischer Hof — — — — 
Schröder, Reinhold, Kaufmann, Pankow, Friedenstraße 5 — 
Schultze, Dorothea, Ohlau i. Schl., Pommernhaus — — — 
Schulze, Paul, mit Familie, Dresden, Haus Emden — — — 
Schmidt, Arthur, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Schmidts Hotel 
Schrader, Heinrich, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — 
Schulz, Grete, Berlin, Hohenzollernhof — — — — — 
Schulz, Max, Ingenieur, Stettin, Preußenhof — — — — 
Schmantes, Albert, Kaufmann, Stettin, Hohenzollernhof — — 
Schukat, Fritz, Kaufmann, mit Frau, Potsdam, Pommernhaus 
Schünemann, Hanna, Fräulein, Stralsund, Hubertus — — 
Schleicher, Rich., Gutsbes., mit Schwester, Beerendorf, Walfisch 
Schilling, Otto, Apotheker, mit Frau, Berlin — — — — 
Schenck, Fritz, Treptow a. T., Schweriner Hof — — — — 
Schmidt, Richardt, Redakteur, Stettin, Baltischer Hof — — 
Schulvater, Willi, Ingenieur, Berlin, Preußenhof — — — 
Schinkel, Fritz, Kaufmann, Berlin-Pankow, Preußenhof — — 
Schramm, Erich, Kaufmann, Berlin, Preuhenhof — — — 
Schmill, Elli, Schwerin, Germania — — — — — — 
Schütz, Käte, Schwerin, Germania — — — — — — 
Schumann, Ilse, Neubrandenburg, Germania — — — — 
Schmidt, Anna und Edith, Berlin, Erika — — — — — 
vorm Stein, Gustav, Geh. Reg.-Rat, Greifswald, Pommernhaus 
Stabenow, Adolf, Greifswald, Haegers Hotel — — — — 
Stillschweig, Hermann, Kaufmann, Charlottenburg, Preußenhof 
Sturm, Edmund, Kaufmann, Hamburg, Haegers Hotel — — 
Stümer, Heino, Dr. med. dent., Greifswald, Baltischer Hof — 
Stenglin, Alfred, Reisender, Nürnberg, Preußenhof — — — 
Straßer, Ministerialrat, Berlin, Jeschkes Hotel — — — — 
Sternsdorf, Oscar, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — 
Stein, Fritz, Kaufmann, mit Frau u. Chauf., Berlin, Walfisch 
Stern, Fritz, Kaufmann, Berlin — — — — — — — 
Stiller, Franz, Berlin, Große Kirchenstraße 87— — — — 
Taube, E., Eisenbahnbeamter, Schwedt a. O., Gr. Kirchenstr. 87 
Tuchseldt, Alfred, Kaufmann, Pyritz i. P., Schmidts Hotel — 
Tamcke, Friedrich, Kaufmann, Hamburg, Preußenhof — — 
Tschüpe, Fritz, Kaufmann, Stettin, Central-Hotel — — — 
Tuchler, Jean, Kaufmann, mit Frau, Wilmersdorf, Balt. Hof 
Tauscher, Arno, mit Familie, Chemnitz, Kriegsblindenheim — 
Tedsen, Bernhard, Kaufmann, Flensburg, Preußenhof — — 
Trubach, Hans, Kaufmann, Berlin, Lindenblüte — — — 
Theuß, Helene, Frau, mit Familie, Berlin, Bismarckstraße 7 — 
Thiem, Richard, Magdeburg, Haegers Hotel — — — — 
Tessenow, Gertrud, Güstrow, Germania — — — — — 
Ulrich, Hermann, Reisender, mit Frau, Eberswalde, Preußenhof 
Vogler, Bruno, Stettin, Europäischer Hof — — — — — 
Voguild, Kristian, Kaufmann, Stettin, Preußenhof — — — 
Bocke, Adolf, Kaufmann, Berlin, Baltischer Hof — — — — 
Bollering, Otto, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — 
Wegner, Max, Handelsvertreter, Charlottenburg, Hohenzollernh. 
Witte, Franz, Kaufmann, Stettin, Baltischer Hof — — — 
Wodtke, Erwin, Kaufmann, Stettin, Central-Hotel — — — 
Wustrau, Karl, Kaufmann, Stettin, Preußentzof — — — 
Wissung, Frau, mit Tochter, Falkenhain b. Berlin, Vineta — 
Weidner, Carl, Reichsbankrat, Steglitz, Jeschkes Hotel — — 
Werner, Karl, Steglitz, Central-Hotel — — — — — — 
Wiesner, Joachim, Vertreter, Berlin, Preußenhof — — — 
Wille, Carl, Oberpostsekr., mit Frau, Stralsund, Pommernhaus 
Wachtel, Emil, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — 
Wedekind, Fritz, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Preuhenhof — 
Weißberg, Bruno, Stettin, Central-Hotel — — — — — 
Winkler, Otto, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Vineta — — — 
Wommberger, Martin, Kaufmann, Neukölln, Central-Hotel — 
Wossidlo, Erich, Kaufmann, Stettin, Walfisch — — — — 
Wohlfeil, Wilhelm, Kaufmann, Berlin — — — — — — 
Zirker, Hans, Kaufmann, Karlshorst, Preußenhof — — — 
Zschimmer, Carl, Potsdam, Christliches Hospiz — — — — 
Zipperer Friedrich, Kaufmann, mit Frau, Heidelberg, Preußenh. 
Zoglewik, Anna, Frau, Berlin, Vineta — — — — — — 
in anderen Jahren um diese Zeit. Da schon zu Ostern Badefrösche 
gesichtet wurden, wird zu Pfingsten wohl mancher das Wasser 
probieren. Wer sich aber vor dem Schnupfen fürchtet, kann sich 
ja das Wasser vorwärmen lassen, was das Warmbad für den 
Kubikinhalt jeweils einer Wanne sehr gern besorgt. Er hat dabei 
das Vergnügen, daß er in einer ganz neu gestrichenen, blitzsauberen 
Wanne baden darf. Das ganze W a rmbadist aufs Appetitlichste 
neu hergerichtet, alles funkelt von Sauberkeit und Blankheit, daß 
man bange werden könnte, wie sich die alte See gegenüber solcher 
Konkurrenz behaupten soll, wenn sie nicht mit ihrem weiß 
gewaschenen, sonnengebleichten Strand schließlich doch den Vor 
sprung behielte. Eine besondere Neuerung im Warmbad ist der 
Jnhalationsraum. Dort soll den besonderen Quälgeistern der 
Menschheit, wie veralteten Katarrhen usw. zu Leibe gegangen 
werden. Gerade das milde Klima der Ostsee wird ja in neuester 
Zeit von den Aerzten zur Behandlung der Erkrankung der 
Atmungsorgane immer höher geschätzt. Kommen nun noch Kur 
mittel hinzu, wie Solinhalation und Solebaden, so ist eine ganz 
eigenartige Vereinigung von Heilbedingungen gegeben, wie sie die 
Solbäder des Binnenlandes nicht aufzuweisen haben. 
Besondere Sorgfalt hat unser Bad von jeher der Pflege 
seiner Sportplätze gewidmet. Denn der Badegast von heute 
begnügt sich nicht damit, sich faul in den Sand zu legen; er will 
noch etwas besonderes für seinen Körper tun, wie es den Meisten 
auch schon in der Stadt zur Gewohnheit geworden ist. Zu den 
bestehenden sechs Tennisplätzen sind zwei neue hinzugekommen, 
darunter ein Turnierplatz mit allen Schikanen, versenkt und mit 
erhöhten Zuschauerplätzen. Der Sportplatz, der in einer Dünen 
mulde zwischen Kieferwäldern eingebettet, einer der schönsten 
Summe 1341 
Hiervon Kurgäste 560 
Swinemünder Brief. 
* Swinemünde, den 17. Mai 1926. 
Wenn die Tage der Eisheiligen vorüber sind, hofft man, daß 
es mit der Kälte zu Ende ist und dem Sommer ent 
gegen geht. Es ist ja beinahe komisch, wie pünktlich alljährlich die 
Kältewelle um die Tage der gestrengen Herren eintrifft. Ich bin 
in der Heiligengefchichte zu wenig bewandert, um zu wissen, was 
die drei Eisheiligen eigentlich im Leben angerichtet haben. Ver 
mutlich gehörten sie zu jenen Griesgramen, welche immer Angst 
haben, daß es den Menschen zu gut geht, denn anders kann ich es 
mir garnicht erklären, daß wir ihnen zu Ehren alljährlich frieren 
müssen. Immerhin war es an der Ostsee mit dem Wetterumschlag 
nicht so arg, wie es aus andern Teilen des Reiches gemeldet wird. 
Bis zu Schnee haben wir es nicht gebracht, auch Nachtfröste sind 
nicht aufgetreten. Das kommt wohl daher, daß das Meer schon 
warm genug ist, um ausgleichend zu wirken. Nun ist hoffentlich der 
letzte Kälteschub vorbei, und es wird jetzt mit jedem Tage schöner 
in Swinemünde. Wer etwa den Frühling versäumt hat, weil er die 
ganze Zeit nicht aus seinem Büro herausgekommen ist, der hat 
jetzt bei uns die beste Gelegenheit noch echten Frühlingszauber 
zu genießen. Buchen und Birken stehen noch im allerzartesten 
Grün, ganz jung und gläubig, wie wir alle einmal waren, als 
wir sechzehn Jahre alt waren. Die Kastanien haben ihre Knospen 
noch geschlossen, vermutlich werden sie ihre Blütenkerzen gerade 
zur Begrüßung der Pfingstgäste anzünden. 
Infolge der kalten Tage des Mai wird mancher meinen, die 
Ostsee müsse noch eisig sein, aber der außerordentlich sonnige April 
hat tüchtig vorgeheizt, und die See ist verhältnißmäßig wärmer als