
34 
Ruhbach, Hans, Kfm., mit Frau, Lichtenberg, Gadebuschstr. 12 
Rosenthal, Sally, Kaufm., mit Frau, Berlin, Albrecht — — 
Regnal, Otto, Bürovorsteher, mit Frau, Berlin, Europ. Hof — 
Rieß, Helene Lehrerin, Berlin, Jeschkes Hotel — — — — 
Rieß, Luise, Lehrerin, Berlin, Jeschkes Hotel — — — — 
Rieß, Susi, Freiberg, Jeschkes Hotel —. — — — — 
Ringwald, Ludwig, Direktor, Berlin, Viktoria-Hotel — — 
Reiniszeorski, Franz, Kaufm., Berlin, Strandpalast — — 
Riß, Arthur, Kaufm., mit Frau, Berlin, Waldesruh — — 
Roehler, Richard, Kaufm., mit Frau, Frankfurt a. O., Park-Hot. 
Rogge, Greifswald, Haegers Hotel — — — — — — 
Rosenberg, Ernst, Kaufm., mit Frau, Berlin, Haus Barberina 
Rosenthal, Berthold, Bankleiter, Berlin, Haus Barberina —- 
Seelig, Alfred, Besitzer, mit Fam. u. Bed., Stolp i. Pomm., 
Wilhelmsruh — — — — — — — — — 
Seeger, Willy, Fabrikant, mit Frau, Forst i. L., Meereswarte 
Simon, Ernst, Kaufm., Charlottenburg, Hohenstaufen — —. 
Sommerfeld, Lene, Charlottenburg, Ostsee-Palast-Hotel — — 
Swoboda, Tobias, Kfm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel 
Sarnolowitz, Dr., Oberarzt, mit Frau, Berlin, Admiralstr. 3 — 
Sasse, Marianne, Stettin, Melanie — — — — — — 
Siewert, Clara, Frau, mit Tochter, Berlin, Schloß am Meer 
Sachs, Ernst, Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, Preußenhof — 
Sander, Wilhelm, Bankier, Berlin, Neptun — — — — 
Seidel, Bruno, Baumeister, mit Frau, Berlin, Irmela — — 
Seitz, Richard, Kaufm., Stralsund, Park-Hotel — — — 
Sellheim, Wolfgang, Freienwalde a. O., Europäischer Hof — 
Selling, Karl, Kaufm., Guben, Park-Hotel — — — — 
Sesemann, Fritz, Landgerichtsrat, Charlottenburg, Preußenhof 
Siebert, Dr., Chemiker, Berlin, Park-Hotel — — — — 
Silberstein, Heinz, Kaufm., mit Frau, Altdamm, Wald u. See 
Spritz, Adolf, Kaufm., mit Fam., Berlin, Tip Top — — 
Springer, Ernst, Kaufm., Landsberg, Vineta — — — — 
Schneeberg, Leon, Kaufm., Berlin, Gretel — — — — 
Schultze, Fritz, Kaufm., Berlin, Hohenstaufen — — — — 
Schuster, Kaufm., Berlin, Hohenstaufen — — — — — 
Schwarz, Alfred, Kaufm., mit Frau, Pyritz, Tip Top — — 
Schwarz, Hans, Kfm., mit Frau, Berlin-Treptow, Hohenstaufen 
Schwarz, Walter, Dr. jur., Rechtsanw., Berlin, Waterkant — 
v Schack, Eberh., Rittmstr. a. D., Neetzow, Offiz.-Erholungsh. 
Schatz, Georg, Kaufm., mit Frau, Stettin, Meta — — — 
Schmidt, Aug., Ingen., Berlin, Waterkant — — — — 
Schneggenburger, H., Frau, mit Tochter, Wilmersdorf, Ostsee- 
Palast-Hotel — — — — — — — — — 
Schneider, Karl, Dr. jur., mit Frau, Leipzig, Ostsee-Palast-Hotel 
Scholem, Werner, Berlin, Wartburg — — — — — — 
Scharf, Hugo, Holzkaufm., mit Frau, Berlin, Editha — — 
Schatz, Ludwig, Direktor, mit Frau, Berlin, Schloß am Meer 
Scheel, Walter, Bankbeamter, Stettin, Merkur — — — 
Schanz, Robert, Direktor, mit Sohn, Berlin, Hubertus — — 
Schereck, M., Kaufm., mit Fam., Berlin, Walfisch — — — 
Schläfke, Franz, Schiffshändler, mit Frau, Berlin, Schloß a. M. 
Silberstein, Ludw., Verbandsdir., mit Fr., Berlin, Wald u. See 
Simson, Emil, Redakteur, mit Frau, Steglitz, Haiderose — — 
Solms, Sally, Kaufm., Stettin, Central-Hotel — — — 
Comogyonr, Paul Otto, Kaufm., mit Frau, Berlin, Dünenschloß 
Shallendorf, Karl, Kfm., mit Frau, Frankfurt a. O., Park-Hotel 
Schlesinger, Ines, Frau, mit Sohn, Berlin, Wald und See — 
v. Schmidt, Dr., Physiker, mit Frau, Berlin, Park-Hotel — — 
Schulz, Bruno, mit Frau, Gollnow, Europäischer Hof — — 
Schmitz, Else, Frau, Berlin, Kaiser Wilhelm — —. — — 
Schräger, Julius, Kaufm., mit Sohn, Berlin, Park-Hotel 
Schreiber, Richard, Direktor, mit Frau, Berlin, Hohenzollernhof 
Schult, Hans Georg, Kaufm., Berlin, Hohenzollernhof — — 
Schulz, Erna, Malerin, Berlin, Hohenzollernhof — — — 
Schuster, S., Kaufm., Berlin, Waldesruh — — — — — 
Schwaiger, Valentin, Bankbeamter, Berlin, Europäischer Hof 
Schwaiger, N., Kaufm., Berlin, Strandpalast — — — — 
Schmeling, Marie, Frl., Steglitz, Pommernhaus — — — 
Schnoeckel, Gustav, Direktor, mit Frau, Potsdam, Walfisch — 
Schuld, Max, Buchhändler, Anklam, Pommernhaus — —. 
Scheyer, Eva, Berlin, Strandpalast — — — — — 1 
Schierholz, Rechtsanwalt, mit Frau, Stettin, Neptun .—, — 2 
Schilling, A., Dr. phil., Berlin, Viktoria-Hotel — — — — 1 
Schlender, Fritz, Dentist, Landsberg, Vineta — — — — 1 
Schwarz, Hans, Kfm., mit Frau, Berlin-Treptow, Preußenhof 2 
Schwarz, Herbert, Kfm., mit Frau, Charlottenburg, Preußenhof 2 
Stein, Kaufm., Berlin, Park-Hotel — — — — — — 1 
Steinberg, I., Ingenieur, mit Fam., Berlin, Ursula — — 5 
Sterburg, Kurt-Konrad, Dipl.-Landwirt, Stettin, Hubertus — 1 
Steppert, Else und Emmy, Berlin, Baltischer Hof —, — — 
Steiger, Elfriede, Stettin, Sonnenschein —. —. —, — —. 1 
Steinborn, Paul, Landwirt, mit Frau, Bärfelde, Europ. Hof 2 
Storbeck, Georg, Kaufm., Greifswald, Park-Hotel — — — 1 
Strehlke, Albert, mit Frau, Berlin, Schweriner Hof — — 2 
Strosinsky, Paul, Lehrer, mit Frau, ? Europ. Hof — 2 
Tiedmann, Fritz, Kaufm., Berlin, Agnes — — — — — 1 
Trapp, Marg., Frau, m. Sohn, Charlottenburg, Bismarckstr. 10 2 
Thierbach, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Hubertus — — 2 
Teichert, Elisabeth, Weißensee, Min Ollendeel — — — — 1 
Leichert, Magdalena, Weißensee, Min Ollendeel — — — 1 
Thielke, Else, Wriezen, Europäischer Hof — — — — — 1 
Thommel, Werner, Kfm., Ravensburg i. Württemb., Excelsior 1 
Thomson, Axel, Ingen., mit Frau, Kopenhagen, Hertha — — 
Tusch, Ferd., Wien, Haegers Hotel — — — — — — 1 
Bhhig, Johannes, Major a. D., Berlin, Sonnenschein — — 1 
Ulbrich, Max, Putbus, Fürstenhof — — — — — — 1 
"Bietzen, Hansi, Privatsekretärin, Berlin, Waterkant — — — 1 
Vogel, Helene, Frau, mit Kind, Berlin, Erlenschloß — — — 2 
Vierte, Waldemar, Kaufm., Stargard, Irmela — —. — — 
Völz, Otto, Sekretär, mit Frau, Stettin, Bedastr. 1 — — 2 
Voigt, Gerhard, Drogist, mit Frau u. Chauffeur, Berlin, Pom 
mernhaus —, — — — — — —. — — — 3 
Bieten, Marg., Frau, Friedenau, Wald und See — — — 1 
Voß, Bruno, Stadtoberinspektor, mit Frau, Berlin, Europ. Hof 2 
Walther, Ursula, Frl., Charlottenburg, Waterkant — — — 
Weiß, Willy, Architekt, mit Frau, Berlin, Dünenschloß — — 2 
Wiehle, Karl, Reg.-Prakt., Dessau, Agnes — — — — 1 
Winsch, Kaufm., mit Sohn, Neukölln, Viktoria Luise .— — 
Withe, Bruno, Schöneberg, Wilhelmsruh — — — — — 
Wolsfenstein, Walter, Dr. med., Arzt, mit Frau, Charlotten 
burg, Tip Top — — — — — — — — — 2 
Wagner, Horst Ulrich, Kaufm., Berlin, Waterkant — — — 1 
Wank, Willi, Kaufm., Berlin, Gerichtslaube — — — — 
Weber, Dr., Arzt, Stargard i. P., Möwe — — — — — 
Werner, Alb., Verlagsdir., mit Frau, Tempelhof, Hohenstaufen 2 
Wobrig, Frieda, Oberschöneweide, Waterkant — — — — 1 
Wolff, Max, Fabrikant, mit Fam. und Fräulein, Schöneberg, 
Schloß-Hotel — — — — — — — — — 4 
Wolff, Kaufm., Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — — — — 1 
Wiesner, A., Britz, Hubertus — — — —. — — — 1 
Wollenzien, Frieda, Lehrerin, Friedland i. M.-Str., Glückauf — 1 
Wossugh, A., Oberingen., Berlin, Favorit — — — — — 1 
Wachsberger, Leo, Kaufm., Berlin, Haus Barberina — — 1 
Wachsberger, Max, Kaufm., Berlin, Haus Barberina — — 1 
Warschauer, B., Kaufm., mit Frau, Fürth, Park-Hotel — — 2 
Wegner, Franz, Kaufm., Berlin, Schloß am Meer — — — 1 
Wegner, Otto, Kaufm., Berlin, Schloß am Meer — — — 1 
Woithe, Hanna, Berlin, Strandpalast — — — — — 1 
Weber, Eduard, Musiker, Berlin, Friedrichstr. 1 — — — 
Weidemann, Landwirt, mit Fam. u. Chauff., Bußwitz, Neptun 4 
Weidemann, Studienrat, mit Frau, Stargard i. P., Neptun — 2 
Weidmann, Baumeister, mit Sohn, Stettin, Neptun — — 
Weingardt, Margarete, Stettin, Midgard — — — — 1 
Weiß, Heinrich, Kaufm., mit Frau, Berlin, Fresena — — —.2 
Weiß, Willy, Architekt, Berlin, Kaiser Wilhelm — — — 
Wellner, Richard, mit Frau, Berlin, Haus Barberina — — 1 
Wiechmann, Hans, Kaufm., mit Frau, Stralsund, Park-Hotel 2 
Wiese, Paul, Musiker, mit Fam., Prenzlau, Färberstr. 52 — 
Wilde, Ellen, Frau, Greifswald, Park-Hotel — — 
Wildebrandt, Paul, Stettin, Preußenhof —- — — 1 
Winkler, Robert, Buchhändler, mit Frau, Gera, Färberstr. — 2 
2 
2 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
2 
1 
5 
2 
1 
1 
2 
2 
1 
2 
2 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
3 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
1 
2 
1 
2 
2 
1 
2 
2 
1 
2 
3 
2 
2 
2 
1 
2 
2 
2 
2 
2 
1 
2 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1