
406 
Musikfolgen der Konzerte der Kurkapelle am Donnerstag, 26. August 
Dirigent: Kurkapellmeister Obermusikmeister Alexander Fleßburg 
O LO 30 Uhr vormittags Frühkonzert auf dem Konzertplatz 
vor dem Kurhaus. 
1 Ein' feste Burg (Choral) 
2. Ouvertüre z. Oper: „Vreciosa" .... Weber 
3 Araby! Intermezzo Nicholls 
4. Ein Jmmortellenkranz a. d. Grab Lortzings Rosenkranz 
5. Gut' Herzchen! Salonstück Wagner 
6. Alte Semester! Kommerslieder, Marsch . Lindsay-Theimer 
8.30 bis 0.30 Uhr abends auf dem Konzertplatz vor dem Kurhaus. 
1. Brücker Lager! Marsch Kral 
2. Ouvertüre z Oper: „Die Stumme v.Poctici" Auber 
3. Der kleine Marzipansoldat! Charakterstück. Nicholls 
4. Drei Orchesterstücke aus: „Sigurd J irsalfar" Grieg 
5. Meaner Mad'le! Walzer Ziehrer 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Uebertrag: 30 828 
Arndt, Fritz, Dr. med., mit Frau, Leipzig, Baltischer Hof — 2 
Alte, Reinhold, Kaufmann, Berlin, Ostsee-Kurheim — — 1 
Aeffcke, Bruno, Fabrikbesitzer, mit Frau, Stettin, Preußenhof 2 
Altmeier, Dortmund, Baltischer Hof — — — — — 1 
Arndt, Otto, Landwirt, mit Frau, Kölpinsee, Schweriner Hof 2 
Baum, Fräulein, Breslau, Erlenschloh — — — — — 1 
Blücher, Graf, Major a. D., Berlin, Waterkant — — — 1 
Braun, Georg, Major a. D., Charlottenburg, Kaiser Wilhelm 1 
Buschmann, Jos., Kaufmann, Dortmund, Nixe — — — 1 
Bärwald, Ernst, Gastwirt, mit Familie, Halle a. S., Frieden- 
strahe 1, il — — — — — — — — — — 4 
Becker, Luise, Privatiere, Stettin, Lotsenstrahe 57 — — — 1 
Bahn, Georg, Elektro-Jngenieur, Berl.-Neukölln, Viktoria-Hotel 1 
Badstüber, Otto, Jurist, Stettin, Hohenzollernhof — — — 1 
Baensch, Margot, Charlottenburg, Preußenhof — — —1 
Beyer, Erich, Landwirt, Güstrow bei Stettin, Goldener Hirsch 1 
Benedix, Karl, Kaufmann, mit Frau und Stütze, Oetzsch, 
Preußenhof — — — — — — — — — — 3 
Berg, Ulrich, Studienrat, mit Frau, Berlin, Preuhenhof — 2 
Biedemann, Gustav, mit Frau, Heindorf b. Breslau, Preußenhof 2 
Blank, Volkswirt, Greifswald, Drei Kronen — — — — 1 
Bleissing, G., Kaufmann, mit Frau, Berlin, Swinemünder Hof 2 
Boettner, Antoinette, Frau General-Oberarzt, Spandau, Drei 
Kronen — — — — — — — — — — — 1 
Botzke, Kurt, Kaufmann, Stettin, Wikinger Hof — — — 1 
Brondke, Willy, Vertreter, Finsterwalde, Baltischer Hof — — 1 
Budack, Fritz, Kaufmann, Stettin, Drei Kronen — — — 1 
Lohn, Felix, Vertreter, mit Frau, Berlin, Wikinger Hof — 2 
Chridowsky, Eisenbahn-Inspektor, Berlin, Gartenstraße 29—1 
Deutsch, Oberleutnant, mit Frau, Stettin, Wartburg — — 1 
Deibel, Oskar, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Gretel — — 2- 
Dobrohlaw, Richard, Kaufmann, Berlin, Meta — — 1 
Davidson, Witwe, Berlin-Wilmersdorf, Mia — — — — 1 
Drossee, Paul, Kaufmann, Berlin-Tempelhof, Schwefel — — 1 
Eder, Gertraut, Oberin, Gernrode i. Harz, Atlantic — — 1 
Eggert, K., Drogist, mit Familie, Gera, Rheingold — — — 4 
Eicke, Karl, Kaufmann, Berlin, Cafe Jester — — — — 1 
Engel, Eugen, Oberst a. D., mit Frau, Steinort (Ostpreußen), 
Waterkant — — — — — — — — — — 2 
Englaender, Moritz, Kaufmann, Landsberg a. W., Excelsior — 1 
Emmelmann, Karl, Fabrikbesitzer, mit Frau, Vetschau i. L., 
Ostsee-Palast-Hotel — — — — — — — — 2 
Englisch, Erich, Dr., mit Frau, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — 2 
Effenberger, Valeska, Berlin-Steglitz, Schweriner Hof — — 1 
Fischer, Hugo, Kaufmann, Berlin, Goldfried — — — — 1 
Frelding, V., mit Frau, Lenjil bei Glasgow. Pension Seeschloß 2 
Fritzsche, L., Bauinspektor, mit Familie, Gutenfürst bei Hof, 
Neuestraße 17 — — — — — — — — — 3 
Fabarius, Siegfried, Kassel, Hafenstraße 17 — — — — 1 
Febrich, Eva, Charlottenburg, Ostsee-Palast-Hotel — — — 1 
Fietz, Hellmut, Kaufmann, Breslau, Haus Barberina — — 1 
Franke, Putzmacherin, Berlin, Haus am Kurpark — — — 1 
Frank, Otto, Bäckermeister, mit Frau, Berlin, Baltischer Hof — 2 
Georges, Claudine, Sekretärin, Berlin-Friedenau, Emma Luise 1 
Gothel, Walter, Kaufmann, mit Frau, Dresden, Herrenbadstr. 7 2 
Grix, Hildegard, Berlin, Jngeborg — — —. — — — 1 
Geilhausen, Edita, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — 1 
Goretzki, Anni, Schivelbein, Agnes — — . — — 1 
Graf, Anne, Hamburg, Ostsee-Palast-Hotel — — — — 1 
Graf, Paul, Direktor, Hamburg, Ostsee-Palast-Hotel 1 
Gribel, Franz, Geheimrat, mit Frau, Stettin, Preußenhof — 2 
Goll, Trude, Kandern (Baden), Drei Kronen — 1 
Greim, Georg, Direktor, mit Frau, Finkenwalde, Hohenzollern- 
Hof — — — — — — —. — — — — — 2 
Griebel, Käte, Frau, Konsul, Polchow bei Stettin, Preußenhof 1 
Grllnhagen, Irmgard, Halle a. S., Wikinger Hof — — 1 
Haertel, Paul, Dr., Rechtsanwalt, mit Frau, Zwickau i. Sa., 
Waterkant — — — 2 
Heide, Charlotte, Frau, mit Kind, Berlin, Glückauf — 2 
Heinzel, Margit, Frau, mit Kind, Berlin, Knuth — — 2 
Herrmann, W., Kaufmann, mit Frau, Berlin-Halensee, Hohen 
staufen — — ,— — — — — 2 
Hesse, Erna, Berlin, Jngeborg — — 1 
Hofmann, Paul, Dr., Arzt, mit Frau, München, Pens. Seeschloß 2 
Hoffmann, Robert, Kaufmann, Berlin-Reinickendorf, Waterkant 1 
Hoffmann, Robert, Neubabelsberg, Wilhelmsruh — 1 
Hahn, Max, Kaufmann, mit Frau, Halle, Hilda 2 
Hellmuth, Charlotte, Stenotypistin, Berlin, Heysestraße 17 1 
Hilke, Heinrich, Inspektor, Hohenfels, Pension Seefchloß 1 
Horst, Karl, Verwaltungssekretär, mit Frau, Berlin, Wartburg 2 
Hartmann, Werner, Buchhändler, Breslau, Ostsee-Palast-Hotel 1 
Heymann, Alfred, Direktor, m. Frau, Charlottenburg, Nußbaum 2 
Henning, Walter, Diplom-Ingenieur, mit Frau, Berlin, Maria 
Theresia — — — — , 2 
Hirschberg, I., Schlächtermeister, Berlin, Schwefel . 1 
Hohr, Fritz, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel 2 
Härtel, Karl, Mittweida, Fürstenhos — 1 
Hapke, Erich, Direktor, mit Familie, Wollin, Preußenhof 4 
Heedenkamp, Karl, Arzt, Berlin, Preußenhof . 1 
Hildebrand, Bäckermeister mit Frau, Berlin, Baltischer Hof — 2 
Ihlow, Ilse, Torgau, Dünenschloß — 1 
Jander, August, Eisenb.-Beamter, mit Familie, Erfurt, Grenz 
straße 38 — — — — — — 3 
100 Letten, voIIstänlliS renoviert, kalt- unll warinklieüenäes V^kt886r, Lääer, ^.Ppart6!nent8, Ve8tibu1e, Autoboxen. 
Diner von 2.50 lVtarlc an. — &gt;Vein- unck kier-kestaurant.