
267 
Weinhold, kfm. Äugest., mit Frau, Dresden, Bollwerk l8 — 2 
Weller, Alfred, Dr., Oberstudienrat, mit Fam., Kottbus,' Christ- 
' liches Hospiz — — — —- - —- — — — — 4 
Werner, Magnus, Schulleiter, mit Frau, Mohsdorf b. Leipzig, 
. Christliches Hospiz — --- — — — — — — 2 
Werner, Walter, Werksbeamter, mit Frau, Zwickau, Chr. Hosp. 2 
Wernitz, Hans, Kausm., mit Frau, Berlin, Schweriner Hof — 2 
Wiedrich, Dora, Gleiwitz, Fürstenhof — — — — — 1 
Wiese, Adolf, Kaufm., Hamburg, Preußenhof — .— — 1 
Wieschendorf, Hans, Gutsbes., Rosenhagen, Drei Kronen — 1 
Wilschke, Hans, Lehrer, Kreuz, Lotsenstr. 28 — — — 1 
Witte, Robert, Dresden, Drei Kronen — — — — 1 
Wunderlich, Karl, Ingen., mit Frau, Berlin, Bollwerk 38 2 
Wurf, Kurt, Kaufm., mit Fam., Görlitz, Preußenhof — 4 
Weddy, Herbert, Kausm., Halle a. S., Heureka — — 1 
Weishaupt, Herrn., Dr., Sanitätsrat, mit Frau, Plau i. Meckl., 
Mittelstraße 22 — — — — — — — — 2 
Weis, Susy, Dresden, Neptun — — — — — — 1 
Westphal, Werner, kfm. Angest., mit Sohn, Berlin, Beatus ille 2 
Wittner, Heinz, Dr., Zahnarzt, mit Fr., Berlin, Ostsee-Palast-H. 2 
Wandelt, Gertrud, Lehrerin, Jena, Steinbrückstr. 29 1 
Aus Swinemünde. 
I. Neuer Triebwagenzug Swinemünde—Wolgasterfähre 
und zurück. Bis auf weiteres verkehrt von Swinemünde 
Hauptbahnhof bis Wolgasterfähre und zurück ein Trieb 
wagenzug nach folgendem Fahrplan: 
Hinfahrt: 
Swinemünde Hauptbahnhof ab 5.50 Uhr früh, Swine- 
münde Bad 5.56, Ahlbeck 6.07, Heringsdorf 6.16, Bansin 
6.29, Ueckeritz 6.45, Kölpinsee 6.52, Koserow 6.58, Zempin 
7.07, Zinnowitz 7.22, Carlshagen-Trassenheide 7.29, Banne 
min-Mölschow 7.35, Wolgastersähre an 7.44. 
Rückfahrt: 
Wolgasterfähre ab 8.10 früh, Bannemin-Mölschow 8.19, 
Carlshagen-Trassenheide 8.26, Zinnowitz 8.34, Zempin 8.43, 
Koserow 8.52, Kölpinsee 8.58, Ueckeritz 9.05, Bansin 9.21, 
Heringsdorf 9.42, Ahlbeck 9.49, Swinemünde Bad 9.59, 
Swinemünde Hauptbahnhof an 10.04 Uhr. 
I. Graf Luckner kommt nach Swinemünde. Graf Felix 
von Luck n er, der berühmte Seeheld und Verfasser des so 
populär gewordenen Buches „Der Seeteufel", trifft am 
Sonnabend, den 31. Juli, mit seinem Doppelschrauben-Vier- 
mastschoner „Vaterland" in Swinemünde ein. Mit 
Weber, Willi, Käufm., Mit Frau, Greifswald, Centräl-'Hötel" ' 2 
Wendt, Willi, Kaufmann,-Stargard i. P., Neueste: 61 i—1 
Wenzel, Bruno, Reg.-Rat, Oppeln, Preußenhos — 1 
Wolff, N.,'Kausm., München, Preußenhof — — — — 1 
Zech, Annaliese, Lehrerin, Drei Kronen — 1 
Zeuner, Hermann, Greiz, Christliches Hospiz — — 1 
Zahn, Elsbeth, Lehrerin f. Rhythmik, Stuttgart, Ostsee-Palast-H. 1 
Zillmann, Otto, Apotheker, mit Fam., Charlottenburg, Steffen 3 
Zülzer, Erna, Frau, Berlin-Grunewald, Wilhelmsruh 1 
Summe 22 l06 
Hiervon Kurgäste 14 868 
Passanten 7 238 
Verzogen: Freundlich, Paul, Rechtsanwalt, mit Fam., Eger, 
vom Schloß-Hotel nach Ostsee-Palast-Hotel. — Kaufmann, Hugo, 
Kaufm., mit Fam., Stettin von Midgard nach Hardenbergstr. 17. 
— Krause, Erna, Kassiererin, von Eden nach Friedenstr. 12. — 
v. Pollern, Gertrud, Frau Amtsgerichtsrat, mit Fam., Sagan, 
von Augustastr. 11 nach Robert-Kochstr. 17. — Fuchs, Martha, 
Frau, Magdeburg, vom Christi. Hospiz nach Waldschloß. — Bartz, 
Hermann, Bäckermstr., Berlin, von Moltkestr. 6 nach Tanneck. 
diesem Schiff, eiuem mächtigen 2500 Tonuen-Segler tritt 
Graf Luckner Anfang September eine große Weit- 
umfeg lung an, um für den deutschen Gedanken und für 
deutsche Kolonien zu werben. Jetzt absolviert er eine Vor 
tragsreise durch die Ost- und Nordseebäder. Ueberall wird 
dem Seehelden ein begeisterter Empfang und ein über 
füllter Saal zuteil. Irr Swinemünde hält Graf Luckner 
am Sonnabend seinen Vortrag im Elysium. Er spricht 
über „6 4 0 0 0. K i l o m e t e r Kaperfahrt mit dem 
Seeadle r." Seit Jahren steht dieser Mann fast täglich 
auf dem Posten, um die Mittel für seine Weltreise zusam 
menzubringen. — Graf Luckner bleibt mit seinem Schiff 
Sonnabend und Sonntag in Swinemünde und wird vor der 
Seebrücke vor Anker gehen, so daß es während dieser Zeit 
besichtigt werden kann. Bei schlechtem Wetter wird es im 
Hafen festmachen. 
l. Die Theaterfrage. Der Theaterausschuh teilt uns als 
Antwort auf verschiedene Anregungen mit, daß die Ver 
handlungen über die zukünftige Gestaltung des Theaters noch 
nicht zum Abschluß gekommen sind. Sobald die Stellung 
nahme des Ausschusses endgültig festgelegt ist, wird diese 
sofort bekanntgegeben werden. 
Slvllinvr vainpk8eliikk8-ERv8vIl8vkakt «V. »ravunlieli, EL. in. b. N. 
Insel llügen 
mit „N v r t Ii null „O i 
ab 8iviiieiiiiiiickv 2 0 6^ 
ab Kisärv^ llabn 100 § 5 42 
ab NeriiiK^ckoitk . . . 2^0 720 
ab 4w — 
Sonntag vintriKiKv 8&lt;»n&lt;tvrkk»tiit 
bin null zurück bis 8tubbenkainrnsr. 
8onntLA8 500 8 0 n ck e r k a b r t e n 
8»Liii1n— Noriiliolm unck zurück. 
Nvimvvrbinckuiig 
von äen Bäckern 
mit „ N v r t I» a " unck „ O «I i n " 
Von NilASII kommeilck: 8oi&gt;nt»x8: 
2linii&lt;»Hvi1x ab 90 — 
N«L'tiiK8ck»i'lk .... ab 10^ 660 
8^vLiiviiiiiiiickS ab 1130 722 
l^lisckrov öabn ab 9-&gt;o i 614) 
an 300 10LZ 
N«»i'Ii 11 an OZo 208 
Direkt« OepäckabtertiAunA 
überall naeb ckem Linnenlancke. 
n allen e 1 kt a Aen ^TL8LInK8l^nI»rIeiL cke8 Misenckampkei'8 „ r e L n " 
nacti Insel Nügen b&gt;8 Ztubbenkammer unck Zurück 
ab 8ivindmiincke 630 vorin. — (Msckroz- Nabu ab 542 vorm) — ab Nlvrinjrscki»! k 710 vorm. — ab Aiiinonitx 820 vorm. 
Lintä^i^e unck mebrtäxix;e ^uskluAskarten.