
207 
Schickhardl, P., Obering., mit Farn., Charlottenbg., Färberstr. 1 3 
Schlomann, Kfm., Malchin, Preußenhof — — — — — 1 
Schmidt, Bruno, Fabrikant, Madrid, Atlantic — — — — 1 
Schmidt, Hildegard, Ludwigsburg, Atlantic — — — — 1 
Schmidt, Wilhelm, Weißensee, Wikinger Hof — — — — 1 
Schütze, Otto, Kfm., mit Tochter, Freienwalde, Wikinger Hof 1 
Schulze, Helene, Buchhalterin, Halle a. S., Königsstr. 29 — 1 
Schittenhelm, Karl, Jng., mit Frau, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel 2 
Schneider, Erwin, Reg.-Rat, mit Fam., Frankfurt a. O., 
Bismarckstraße 24 — — — — — — 3 
Schmidt, Emil, Prokurist, Leipzig, Editha — — — — 1 
Schreiber, Franz, Fabrikant, mit Fant., u. Schwester, Chemnitz, 
Beatus ille — — — — — — — — — — 5 
Schröder, Hanna, Frau, Fiddichow, Bielliebchen — — — 1 
Schulz, Richard, Vermalter, mit Fam., Oberschöneweide, Neue- 
straße 50 — — — — — — — — — — 3 
Schoen, Paul, Kaufm., Karlshorst, Goldfried — — — — 1 
Schrentz, Gustav, Amtsvorsteher, mit Fam., Sinzlow (Kreis 
Greifenhagen), Excelsior — — — — — — — 4 
Schulz, Carl, Kfm., mit Frau, Stettin, Excelsior — — — 2 
Schulz, Helene, Berlin, Haus Barbarossa .— — — — — 1 
Schweder, Paul, Chefredakteur, Rudolstadt i. Th., Maria Ther. 1 
Schwersinski, Anni, Frau Kfm., Berlin, Möwe — — — — 1 
Schwarzkopf, Fritz, Fabrikant, mit Fam., Neudamm, Hubertus 2 
Schäfer, Paul, Mechaniker, NeukÄln, Eggebrechtstr. 17 — — 1 
Stllwe, Frau Hotelbes., mit Fam., Prenzlau, Eitel-Friedrich 3 
Stahn, Rudolf, Fabrikbes., mit Fam., Breslau, Dünenschloß — 3 
Stein, Wilhelm, Kfm., Berlin, Hohenzollernhof — — — 1 
Steinert, Eduard, Kfm., mit Fam., Wohlau, Frieda — — 3 
Stillert, Bruno, Kfm., mit Frau, Stettin, Wilhelmsruh — — 2 
Stemmler, Heinrich, Dr., Studienrat, mit Fam., Angermünde, 
Königsstraße 17 — — — — — — — — — 3 
Strauch, Arthur, Kfm., mit Frau, Pankow, Maria Theresia — 2 
Stachmoß, Arthur, Kfm., mit Frau, Berlin, Preuhenhof — 2 
Stehling, Albert Ingen., Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Stein, Georg, Kfm., mit Frau, Berlin, Atlantic — — — 2 
Sternberg, Fritz, Dr., Rechtsanwalt, Berlin, Osts.-Palast-Hot. 1 
Steinberg, Ina, Frau, mit Fam., Luckenwalde, Herkules — 6 
Stern, M., Kfm., Berlin, Wikinger Hof — — — — — 1 
Stoll, Otto, Oberingenieur, mit Fam., Stettin, Atlantic — — 3 
Stolze, M., Kunstmaler, mit Frau, Friedenau, Park-Hotel — 2 
Stromsky, Lotte Dipl.-Hdl., Berlin, Atlantic — — — — 1 
Strube, Fritz, Kaufmann, Berlin, Bedastraße 8 — — — 1 
Thedsen, Frau Oberstleutnant, mit Tochter, Kiel, Heysestr. 47 2 
Tandien, Helene, Sekretärin, Berlin, Waldblick — — — 1 
Tesch, Willi, Berlin, Neuestrahe 61 — — — — — — 1 
Thoms, Grete, Private, Berlin, Maritima — — — — 1 
Thiele, Paul, Rektor, Jarmen, Eggebrechtstraße 6 — — — 1 
Thomas, M., Kfm., mit Frau, Stargard i. P., Splendid — — 2 
Timmermann, Helene, Zippnow, Atlantic — — — — — 1 
Träbert, Olga, Frau, Hamburg, Bollwerk 43 — — — — 1 
Tuschinski, Karl, Dr., Syndikus, mit Frau, Berlin, Hubertus 2 
Thamm, Richard, Kfm., Leipzig, Heysestraße 15 — — — 1 
Titze, Georg, Niederhermsdorf, Krüger — — — — — 1 
Udelsmann, Editha, Frau, mit Heinz, Berlin, Möwe — — 2 
Ullrich, Paul, Rechtsanwalt, Berlin, Haiderose — — — — 1 
Viereck, Paul, mit Frau, Kontopp, Haus Emden — — — 2 
Viereck, Julius, Kfm., mit Frau, Salzwedel, Arminius — 2 
Verbene, Carl, Ingenieur, mit Fam., Berlin, Waldblick —. 3 
Volk, Emil, Dr., Arzt, Stettin, Excelsior — — — 1 
Wallis, Otto, Gutspächter, mit Frau, Neuhof Kreis Grimmen 2 
Weidemann, Carl, Geschäftsführer, mit Frau, Berlin, Hohenz. 2 
Weinfeld, M., Kaufmann, mit Frau, Berlin, Splendid — — 2 
Weiß, Sally, Kfm., Berlin, Bedastraße 8 — — — —1 
Weiße, Stettin, Königsstraße 15 — — 1 
Weißkopf, Willy, Kfm., Stettin, Wikinger Hof 1 
Weißenfels, Erich, Kfm., Chemnitz, Preußenhof — 1 
Weitzel, Landwirt, Thonndorf, Wikinger Hof . — 1 
Wendt, Luise, mit Sohn, Stettin, Lotfenstr. 81 — — 2 
Wick, Mary, Rostock, Hubertus — — — — — 1 
Wiener, Aneta, Frau Ingen., mit Kind, München, Atlantic — 2 
Wilski, Theodor, Beamter, Pankow, Augustastr. 2 — — 1 
Wierlich, Walter, Kfm., Berlin, Agnes — — — 1 
Weiß, Adolf und Marg., Berlin, Elsbeth — — 2 
Wesenberg, Walter, Kfm., Stettin, Ostsee-Palast-Hotel — — 1 
Witte, Paul, Kfm., Berlin, Nußbaum — — — 1 
Wolf, Felix, Obering., mit Frau, Charlottenburg, Treptow — 2 
Wolff, Herm., Amtsgerichtsrat, mit Fam., Genthin, Bedastr. 1 4 
Worms, Harny, Kfm., mit Fam., Greiz, Am Meer — 3 
Wunderlich, Franz, mit Frau, Neukölln, Bedastraße 6 — — 2 
Wutkowsky, Johanna, Buchhalterin, Berlin, Agnes — 1 
Winkelmann, Elfriede, Lichterfelde, Neuestrahe 16 — — — 1 
Wachholz, Käthe, Kallies i. P., Pommernhavs — — — 1 
Weigart, Gretel, Stettin, Excelsior — — — — 1 
Weinert, Clara, Apotheker-Witwe, Stettin, Bedastraße 7 — — 1 
Wernerig, Walter, Nauen, Wilhelmsruh — 1 
Weißler, Auguste, verw. Frau Justizrat, Halle, Friedenstr. 7 1 
Wolff, Erna, Frau, mit Sohn, Prenzlau, Erika 2 
Winkelmann, Gerhard, Kfm., Stettin, Atlantic 1 
Wohle, Hugo, Rechnungsrat, Zehdenick, Europäischer Hof 1 
Weber, Paul, Ingenieur, mit Frau, Hamburg, Lotsenstr. 61 2 
Weißenberg, Martin, Kfm., Berlin, Bedastraße 8 — — — 1 
Werner, Fritz, Kfm., mit Frau, Berlin, Excelsior — — — 2 
Winkelmann, Elfriede, Lichterfelde, Neuestraße 16 — 1 
Zülzer, Felix, Kfm., mit Frau, Leipzig, Excelsior — — — 2 
Zuhl, Charlotte, Berlin-Pankow, Maritama 1 
Zerbsrg, Artur, Gutsbesitzer, mit Fam., Bernstadt, Lotsenstr. 26 3 
Zobel, Kurt, Kfm., Stettin, Preußenhof — — — — 1 
Summe 17 620 
Hiervon Kurgäste 11 041 
Passanten 6 579 
Verzogen: v. Nostiz-Wallnitz, Christa, Dresden, von Meeres 
stille nach Admiralstraße 3. — Wrischubsky, Helene, Frau, Leipzig, 
von Schloß am Meer nach Villa Am Meer. — Wölke, Viktor, 
Charlottenburg, von Kaiser Wilhelm nach Fortuna. — Krause, 
Lucie, Tremmen, von Arminius nach Heureka. — Unger, Lissy, 
Berlin, von Walfisch nach Hotel Elisabeth. — Worms, Gustav, 
Berlin, von Walfisch nach Park-Hotel. — Scheepers, Guillaume, 
Berlin, von Walfisch nach Park-Hotel. — Goldschmidt, Julius, 
Privatier, mit Familie, Stettin, von Alberti nach Schloß am Meer. 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 28 muß es heißen: Oeter, 
Georg, Dr., Zahnarzt, mit Frau, Magdeburg, Pommernhaus, 
nicht Sohn. 
-'-r cke-' Ze-'Zr'-r 
Oemälcle-^u88tel!un^ 
Marinemaler 
l^roke88or 8töv^er 
Kurliau8 - Kolonnaden. 
SllMiMN-MW 
Färberstraße 55, 2 Tr. 
Mil. MW 
OartenstraLe 24 
L i ni in S i» 
kür TnZe unä soeben 
unck 
2U soliäen kreisen.