
327 
Der Ostseeflugtag in Swinemimde. 
Die gestern nachmittag bei bestem Wetter verlaufenen 
Flug-Vorführungen hatten eine recht große Menge 
Zuschauer auf (und auch neben!) unseren Sportplatz gelockt, 
ein Beweis, daß es für das Publikum immer noch Dinge 
gibt, die „ziehen". Wenn auch der Sportplatz für der 
artige Veranstaltungen etwas beengt ist und eine weite Um 
sicht nicht gestattet, fanden doch alle Zuschauer, für die Bänke 
und Stühle nicht ausreichen wollten, hohe Befriedigung, so 
daß der Propagandazweck des Ganzen wohl erreicht wor 
den ist. 
Mit einer Verspätung von 15 Minuten — darin sind die 
Flugzeuge anscheinend dem Vorbild der Postkutschen treu 
geblieben — trafen Weichet und Heidt mit ihren Ma 
schinen in glattem Flug ein und führte alle die halsbrecheri 
schen Kunftflüge aus, die unten ein gelindes Gruseln aus 
lösen: Looping, Trudeln, Rolling, Rückenflüge, Sturzflüge 
und Rutschen. Die absolute Sicherheit, mit der die Flieger 
diese Hebungen ausführten, muß Bewunderung erregen. 
Das Ballon rammen und der Ballon-Abschuß 
hatten nicht mit dem Winde gerechnet und waren bei dem 
zwischen Bäumen eingeengten Platz schwer ausführbar und 
nicht überall sichtbar. Auch dem Absprunge des Fali 
sch irmpi loten Hinderlich (von 1) 376 aus, Führer 
von Hippel) sah man mit Besorgnis entgegen und war 
um so angenehmer überrascht, als sich doch der weiße Fall 
schirm in der Sonne entfaltete und der Pilot, zwar vom 
Winde über die hohen Kiefern abgetrieben, wohlbehalten 
südlich des Sportplatzes landen konnte. Herzlicher Beifall 
empfing ihn, als er sich auf dem Sportplatz zeigte und den 
Fallschirm in Person vorsührte. Im Luftkampf 
Weichel-Heidt umkreisten sich beide Fahrzeuge wie 
Habichte — nur das Knattern der Maschinengewehre fehlte 
zur rauhen Wirklichkeit, die so viele von uns recht oft 
beobachtet haben. Der S ch o t o l a d e n - A b w u r f der be 
kannten Fabrik Trumpf (Weißensee-Berlin) war für 
die Kinder natürlich das süße Ende des Tages; im Nu füllte 
sich der weite Sportplatz, um die Gaben von oben zu empfan 
gen. Das Flugzeug spie auch wiederholt seinen Segen aus, 
ohne freilich alle Hände füllen zu können. Das Heer der 
vom Glück nicht Begünstigten führte deshalb seine Vattis 
und Muttis zum Verkaufsstand der Firma, die eine so wir 
kungsvolle Reklame für ihre Erzeugnisse kaum zu bereuen 
haben wird. 
Die ganze, recht gut organisierte Veranstaltung, die ohne 
jeden Unglücksfall verlief, wird ihren Zweck, die Allgemein 
heit auf die hohe Bedeutung unseres Flugsportes und 
besonders unserer aufstrebenden Flugzeugindustrie 
hinzuweisen, nicht verfehlen. 
llnsiektsksrten 
vuclilisncllung W. kritrscke. 
IcN wuü sagen, cisö icli Wit Kaffee bisg setir ro- 
kriecten din. br list eia vorrüglicbes Zurowa, ist von 
besonderem ^/olügescNwsck, ergiebig und ein 
ecliter boünenksflee und kein brsstr. Icli lisde ibn 
wiederholt weinen freunden empfohlen und ver 
ordnet, clie gewöhnlichen Kslkee nicht mein ver 
tragen Können. vr. »I. C. »udurn, n. v.. 
Oemüläe-^u88te!!un§ 
lVlarinemaler 
?roke88or 81övver 
KurUau8 - Kolonnaden. 
^rötlieU Aeprükte 
lllittelstraöe 8, kernrnk 383 
kW». »Wir 
KartenstralZe 24 
L i in in v r 
kür laZe und Woetren 
und 
soliden Preisen. 
llotel Mingsr llol 
Vollwerk 3S 
NontuA 8V2 IIUr. 
-IIkUtW 
wissenscbaktlieli 
ktrologie 
tätlich 10 — 12, 
3-8 Ulir. 
Hochparterre, links, 
Ae^enüber den Kolonnaden. 
T^-'-rde-rsp-asse 72 ?-'-ed-'/eZ-«Z-'ttS«e SZ 
4^- D. 
de-' &lt;7/-«-/re 77 e &gt;' Z - -r 
tt-'L'rZ-e/- ye^-dr/te 
1/rr.8. 
zle 
/Z L- / 6 
TZedask-ässe 70. 
WMimeti-Ieiiliiiig 
Färberstrahe 55, 2 Tr. 
77edaL7-'«8§e S. 
Oe^en 6iekt,8tein- und 8to8^ecU8elleillen! - Auskunft »uch über llsuskui-en durch die ksckeverwnitung. 
LrmiiLrAle Mtte^tandskuren 3 ^ovl»So: Pauschalpreis 18!».-Al. Erstes »aus: I»er neue »adekot: 8ol&gt; u. Noorhäder im «aase