
I. Vohllätigkeilsfest für dar Siechenheim. Die Wohltätigkeits 
veranstaltung, die Mittwoch nachm. zugunsten des Siechenhauses 
des Frauenvereins Swinemünde im Kurhausgarten stattfand, war 
leider vom Wetter so wenig wie möglich begünstigt. Gerade um 
5 Uhr, als Lilly Feindt ihren „Nestor" vorführen sollte, war 
der Himmel am ungnädigsten. Aber die junge Reiterin ließ sich 
durch keinen Platzregen beirren, und Pferd und Reiterin arbeiteten 
so sicher und unbekümmert, als ob kein schlechtes Meter für sie 
existiere. Und je unliebenswürdiger der Himmel sich benahm, 
um so reizender sah das Gesicht der Reiterin im Rahmen der 
durchnäßten Locken aus. Auch das Publikum zeigte sich standhaft 
und harte unter Regenschirmen aus, das reizvolle Bild der Reit 
künstlerin zu genießen die auf ihrem Pferd fabelhaft sicher sitzt und 
die mit einer mühelosen Eleganz vorführt, als wäre es das 
frommste Tier von der Welt. Während es in Wirklichkeit ein 
sehr schwieriger und ausschlagender Geselle ist, von dessen Eigen 
sinn der Swinemünder Tattersall schon manches zu spüren be 
kommen hat. Angesichts der tapferen Reiterin wagte niemand, 
vor dem Regen davon zu laufen, und erst als der letzte Applaus 
vorbei war, stoben die Regenschirme fluchtartig auseinander. 
Glücklicherweise stammt die Reitmode aus der Zeit, da die Frauen 
noch etwas anhatten, sodaß man hoffen kann, daß die junge Dame 
doch nicht ganz bis auf die Haut durchnäßt worden ist und ihren 
guten Willen nicht mit einem Schnupfen zu büßen braucht. — Da 
Tänzer weniger anzuhaben pflegen als Reiter, konnten Dehil 
Arendt und Walter Kujawski bei dem fortdauernden Regen 
leider nicht auftreten. Infolge des schlechten Wetters blieb auch 
der Besuch und damit der finanzielle Ertrag hinter den Erwar 
tungen zurück. Glücklicherweise fand sich ein opferwilliger Swine 
münder (Hotelbesitzer Zorn), der in Erkenntnis der Notlage, in 
der sich das Swinemünder Siechenheim befindet, die Kasse um 50 
Mark auffüllte. — Wie wir hören sollen die mitwirkenden Künstler 
nicht abgeneigt sein, die Vorführung nach Eintritt-besseren Wetters 
zu wiederholen. 
Am Berliner Lido 
Von Dr. Ullrich Steinmoser (Berlin). 
Alljährlich um die Ferienzeit tritt die Ostsee bei 
Swinemünde über die Ufer: 50 000 Berliner erscheinen 
am Strande des Meeres und versuchen, den Berliner Staub 
loszuwerden, den Staub, den sie 11 Monate hindurch in 
Büros und Geschäften, auf der Straße, im Auto, in der 
Stadt- wie in der Untergrundbahn, in Fabriken und Werk 
stätten, kurz überall in der arbeitsgeschwängerten Berliner 
Steinwüste in sich ausgenommen haben. Und mit ihnen 
kommen die unentbehrlichen großstädtischen Vergnügungen 
aller Art, durch die Swinemünde noch mehr zum Sommer 
vorort Berlins gestempelt wird. 
Sie waren schon immer stark miteinander verheiratet, die 
Berliner und Swinemünder. Als vor 100 Jahren das 
Fischerdörfchen an der Einmündung der Ostswine ins Meer 
durch die Tieferlegung der Wasserstraße bis Stettin und den 
drohenden Verlust des Leichterverkehrs vor den Untergang 
gestellt wurde, kamen gerade die ersten Berliner an die Ost 
see. Swinemünde war ihnen durch Theodor Fontane, dessen 
Vater der Apothekenbesitzer Swinemündes war, schon ver 
traut geworden. Man erkannte, daß das Bad durch Berlin 
eine Zukunft haben werde und so kamen bald danach auch 
Berliner Grundstücksspekulanten, die Parzelle um Parzelle 
des damals noch ganz öden Strandes aufkauften und zur 
Bebauung reif machten. Leider entstanden die meisten 
Häuser auch in dem Baustil der Berliner Gründerjahre und 
so findet der Berliner heute im Aussehen vieler Häuser feines 
Stammbades die verlorene Heimat wieder. 
Noch mehr aber sorgen seine bekanntesten Vergnügungs 
stätten dafür, daß er nicht allzuweit vom Friedrichstraßen- 
und Kurfürstendamm-Betrieb entfernt zu sein glaubt. In 
der „Barberina" findet er fast alle die großen und größten 
Nummern seines weltberühmten „Wintergarten" wieder 
und an der Bar, in der Tanzdiele und im Schultheiß von 
Tichauer trifft er auf lauter altvertraute Gesichter von der 
Börse, vom Amts- und Landgericht, von den Theatern, den 
Kabaretts und vom Film. Daneben breitet sich im Kurhaus 
nud seinen Nebenräumen der Gesamtbetrieb der Berliner 
Faun-Unternehmungen aus und schließlich sehen die alten 
und ältesten Berliner am Strande sogar diesen und jenen 
Bau aus den Zeiten der großen Berliner Gewerbe-Aus 
stellung von 1896 als gutbesuchte Gaststätten wieder. 
In dem mächtigen Familien bad aber ist „tout Berlin" 
ganz wie zu Hause. Nur daß es da manchmal ganz über 
raschende „Enthüllungen" gibt, sintemalen die gegenwärtige 
Bademode den Berliner Lido noch über sein venezianisches 
Vorbild erhebt. Und da Mussolini eben noch die italienische 
Weiblichkeit durch seinen Ukas gegen die zu weit getriebene 
Sparsamkeit inbezug auf die Bademode verschnupft hat, sieht 
man sich in Swinemünde veranlaßt, dem Duce zu beweisen, 
daß gutgewachsene Menschen eigentlich solche Dinge über 
haupt nicht nötig haben. Man tanzt sogar in der Badehose 
und die Badeverwaltung hat um so weniger gegen diese 
Neuerung etwas einwenden können, als eine wirkliche Frau 
Geheimrat einen rhythmischen Kursus ihrer zahlreichen 
Schülerinnen nur mit Klavierbegleitung und im knappsten 
Badekostüm durchzuführen sich imstande sieht. Was aber den 
Fanatikerinnen des Luft- und Lichtbadens recht ist, muß auch 
den anderen Badegästen billig sein. Und so hat man denn 
kurz entschlossen die gesamte Kurkapelle ins Familienbad 
gesetzt und damit einem dringenden Bedürfnis abgeholfem 
Dies dringende Bedürfnis nach Tanz im Freien wird nach 
dem Bade im Kurgarten weiterhin befriedigt, allwo man 
einen Bal champetre, wie er bereits vor 30 Jahren in Berlin 
allgemein üblich war, eingerichtet hat. Nur daß nicht mehr 
nach jedem Gang der Maitre umhergeht und den Tanz 
groschen einsammelt. Auch zum 5-Uhr-Tee wird fleißig das 
Tanzbein geschwungen und nach dem Abendessen gehts dann 
in den verschiedensten Lokalen bis früh um Fünfe lustig 
weiter. Zweifellos ist dieser Tanzbetrieb im Freien das 
beste, was der Tanzrummel an sich bisher gezeitigt hat. Und&gt; 
es ist bezeichnend, daß dabei alle die Huldinnen fehlen, die 
in Berlin auf diesem Gebiete ihre Netze auszuwerfen pflegen. 
Ihre gemalte oder sonstwie übertünchte „Schönheit" würde 
hier vor Meer, Luft und Sonne unbarmherzig schnell ver 
fliegen. 
Und darum sollte man dem Strandtanz nicht allzu 
gram sein, zumal es ja noch eine Unzahl anderer Wege zu 
Kraft und Schönheit in Swinemünde gibt. Da tanzt z. B. 
eine hübsche blonde Sechzehnjährige im weißen Dünensand, 
deren Pferde nebenan im Seewasser gebadet werden und die 
nur auf ihre kleine Herrin zum fröhlichen Morgenritt war 
ten. Es ist Cilly Feindt, die hier mit ihren Eltern und Ge 
schwistern Erholung sucht und dabei den Berlinern ihre Reit 
künste zeigt. Auch alle die „Kanonen" des Tennissports sind 
da, denen in Swinemünde ein weites schönes Feld einge 
räumt ist. Neben forschen Seglern und Motorbootsportlern 
sieht man auch den Jiu-Jitsu-Meister Rahn, der hier Unter 
richt erteilt, und schließlich fehlen nicht die Turniere für alle 
diese Sportbetätigungen, so daß man Swinemünde gewisser 
maßen als das Sportbad Berlins ansprechen kann. 
Dieser neue Einschlag in das Swinemünder Badeleben 
verdrängt fast feinen früheren Charakter als Modebad der 
Berliner Intelligenz. Aber auch die Dichter, Künstler, Maler 
und Schriftsteller kommen noch immer aus ihre Rechnung.