
128 
Name, Stand, Wohnort und hiesige 
Uebertrag: 10 218 
Abraham, Franz, Kaufmann, Arnswalde, Splendid 1 
Abrahamowsky, Hans, Kaufm., mit Frau, Arnswalde, Splendid 2 
Albrecht, Hermann, Lehrer, mit Fam., Spandau, Friedensburg 3 
Adler, Frau Professor, mit Familie, ?, Eggebrechtstraße 16 — 4 
Altendorff, Anna, Eigentümerin, mit Kind, Berlin, Rheingold 2 
Andrzejewski, Paul, Ingenieur, Berlin, Atlantic — — — 1 
Bachmann, Marta, Frau Kfm., mit Fam., Naumburg, Haiderose 4 
Bachsduch, Kfm., Crefeld, Splendid — — — — — — 1 
Bardorf, Edgar, Kaufmann, Crefeld, Vineta — — — — 1 
Blumenthal, Carl, Buchhändler, Anklam, Haiderose — — 1 
Bönig, Lisa, Fräulein, Weißensee, Agnes — — — —. — 1 
Brunne, Paul, Dr., Arzt, mit Frau u. Chauff., Stettin, Walfisch 3 
Bürger, Otto, Tennislehrer, mit Fam., Halensee, Friedenstr. 12a 3 
Behrens, Anneliese, Lehrte, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Beyendorfs, Walter, Lehrte, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Bredereck, Wilhelm, Strausberg, Martha-Elsehaus — — — 1 
Balson, Betty, Frau Kfm., mit Fam., Schöneberg, Azurea — 3 
Böckmann, Erna, Frau, mit Sohn, Berlin, Ursula — — — 2 
Bogaan, Willi, mit Frau, ?, Dresdener Hof — — — — 2 
Boragowa, Sascha, Schauspielerin, Berlin, Atlantic — — — 1 
Brandt, Fritz, Lehrer, mit Frau, Hecklingen, Min Ollendeel — 2 
Brathuhn, Otto, Kaufmann, Charlottenburg, Kaiser Wilhelm — 1 
Bretschneider, Bernhard, Beamter, mit Frau, Greiz, Alberti — 2 
Bruse, Dora, Lehrerin, Berlin-Südende, Haus Baberina — — 1 
Bugge, Lilly, Frau, Berlin, Glücksburg — — — — — 1 
Butzmann, Ruth, Berlin, Agnes — — — — —. — 
Baeskow, Alfr., Oberingen., mit Fam. u. Bed., Essen, Steinberg 4 
Baute, Herta, Oberstl.-Gattin, mit Sohn, Friedenau, Helios — 2 
Bashin, Johanna, Berlin-Adlershof, Excelsior — — — — 1 
Bardach, Gertrude, Frau, Berlin, Daheim — — — — 1 
Bauer, Oswald, Prof., Dr., Berlin-Dahlem, Excelsior — —1 
Besser, Frieda, Frau, mit Fam., Oranienburg, Heysestr. 23 — 3 
Boehnert, Olga, Frau Kapt., m. Tochter, Stettin, Gartenstr. 18a 2 
Brävninger, Richard, Ober-Postsekretär, mit Frau, Landsberg 
a. Warte, Heysestr. 43 — — — — — — — — 2 
Brinitzed, Max, Kaufm., Berlin, Eitel-Friedrich — — — 1 
Bruse, Vera, Hochschullehrerin, Berlin, Treptow — — — 1 
Büttner, Max, Diplom-Handelslehrer, mit Frau, Karlshorst, 
Heysestraße 43 — — — — — — — — — 2 
Becker, Irmtraud, Berlin, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Bogan, Willy, Maler, mit Frau, Liepe, Dresdener Hof — — 2 
Beyer, Anneliese, Tänzerin, Berlin, Splendid — — — — 1 
Bayer, Gustav, Syndikus, Berlin, Splendid — — — — 1 
Bassoff, Susanne, Private, mit Tochter, Berlin, Gadebuschstr. 30 2 
Beckmann, Friedrich, Kaufm., Berlin, Färberstr. 30 — — — 1 
Bernhardt, Lotte, Erzieherin, Chemnitz, Europäischer Hof — 1 
Binde, Fritz, Justiz-Beamter, mit Fam., Bismarck, Friedenstr. 2 3 
Boehnert, Kapitän, mit Tochter, Stettin, Europäischer Hof — 2 
Bischoff, Hildburg, Torgelow, Christi. Hospiz — — — — 1 
Borchard, Walter, Architekt, mit Frau, Berlin, Rolandseck — 2 
Brandt, Käthe, Frau, mit Tochter, Neukölln, Grenzstr. 7 — 2 
Braun, Hermann, Kaufm., Berlin, Luise — — — — — 1 
Buchner, Hilde, Frau Apotheker, mit F., Stettin, Eitel-Friedrich 3 
Butzer, Robert, Kassenbeamter, Langenfeld i. Th., Europ. Hof 1 
Cronewitz, Käte, Berlin-Halensee, Friedensburg — — — 1 
Czekay, Richard, Straußberg, Martha-Elsehaus — — — 1 
Cohn, Irma, Frau, mit Kind, Schöneberg, Jester — — — 2 
Casparius, Paul, Dr., Geheimrat, mit Fam., Neudamm, Pom 
mernhaus — — — — — — — — — — 5 
Daeves, Karl, Dr., Ingenieur, Düsseldorf, Walfisch — — — 1 
Deppe, Karl, Ingen., mit Fam., Berlin, Bedastr. 10 — —- 3 
Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Doil, Adolf, Dentist, Beelitz i. Mark, Vineta 1 
Drien, Rudolf, Arzt, Gollnow, Walfisch — — — 1 
Dreikant, Lo, Blumenthal, Mimi 1 
Daeves, Atta, Frau, mit Kind und Pflegerin, Breslau, Möwe 3 
Diesfeld, Lisl, Frau, Berlin, Vineta 1 
Dosquet, Wilhelm, Arzt, Niederschönhausen, Erika 1 
Diedrich, Anna, Frau, mit Sohn, Oranienburg, Heysestr. 23 2 
Dierke, Waller, Oberleutn. a. D., mit Fam., Steglitz, Glücksburg 4 
Dannemann, Ernst, Stettin, Martha-Elsehaus 1 
Dannemann, Hanna, Stettin, Martha-Elsehaus 1 
Daus, Bruno, Kaufm., Berlin, Splendid 1 
Degener, Kaufm., mit Fam., Hildesheim, Walfisch . 10 
Eberhardt, Inne, Frau, mit Sohn u. Begleitung, Magdeburg, 
Viktoria-Hotel A 
Euseleit, Berta, Pflegerin, Liepe, Dresdener Hof 1 
Csdar, Else, Frau, mit Tochter, Berlin, Hubertus 2 
Eßmann, Walter, Pianist, Spandau, Krüger 1 
Feld, Mar, Kaufm., mit Frau u. Chauffeur, Friedeberg, Ostsee- 
Palast-Hotel Z 
Froehlich, Karl, Dr. med., Facharzt, Wittenberg, Walfisch — 1 
Füllgraf, Gertrud, Charlottenburg, Haus Barbarossa 1 
Funke, Frau Dr., Privatiers, Berlin, Seeschloß — 1 
Finder, Georg, Fabrikant, mit Fam., Fräulein und Bedienung, 
Schöneberg, Schloß am Meer 5 
Faehse, Hans, Kaufm., mit Fam., Magdeburg, Färberstr. 30 3 
Fleischer, Frieda, Frau, mit Tochter, Berlin, Atlantic — — 2 
Fluß, Mar, Kaufm., Berlin, Midgard — 1 
Fieberg, Margarete, Lehrerin, Pasewalk, Christi. Hospiz 1 
Friedrich, Erwin, Oberpostsekr., mit Frau, Görlitz, Europ. Hof 2 
Fromm, Anni, Frau, mit Kind, Halensee, Splendid 2 
Funk, Felix, Prokurist, mit Fam., Lichtenberg, Helene 3 
Goß, Ludwig, Ingenieur, mit Fam., Berlin, Wartburg — 3 
Goldschmidt, Franziska, Frau, mit Fam., Berlin, Germania — 3 
Gotthilf, Arthur, Apotheker, mit Fam., Berlin, Haackstr. 4 — 5 
Großmann, Fred, Konfektionär, Berlin, Agnes . 1 
Giesecke,Jnge, Gerda und Anni, Lehrte, Martha-Elsehaus 3 
Götting, Elfriede, Lehrte, Martha-Elsehaus — 1 
Gmundts, Elisabeth, Notarsgattin, mit Töchtern, Schöneberg, 
Hohenstaufen — — — — — . 3 
Göhring, Karl, Erfurt, Gartenstr. 18a — — — — 
Groh, Clara, Frau Kfm., m. Sohn, Oelsnitz i. Sa., Friedenstr. 4 2 
Giese, Johanna, Frau, Berlin, Anna Friederike , 1 
Greulich, Clara, Frau Kaufm., mit Stütze, Berlin, Tanneck 2 
Gorisch, Ernst, Züllichau, Martha-Elsehaus — — , 1 
Ganswindt, Hermann, Erfinder, mit Fam. u. Bed., Schöneberg, 
Heysestraße 5 — — — — — — 9 
Gesing, Berta, Nowawes, Hohenzollernhof — 1 
Gohl, Marlies, Frl., Zehlendorf, Melanie — — — 1 
Goldberger, G., Kaufm., mit Fam. u. Bed., Chemnitz, Hubertus 5 
Graupner, Paul, mit Frau, Leipzig, Azurea — — . 
rigas, Elli, Pasewalk, Christliches Hospiz — — — 1 
Grüngard, B., Kaufm., mit Fam., Berlin, Am Meer — — 3 
Grunwald, A., Frau, mit Hilda, Charlottenburg, Am Meer — 2 
Hapke, Willy und Lotte, Berlin, Europäischer Hof — — — 2 
Haeuber, Rosel, Frau, mit Bed., Berlin, Azurea .— — — 2 
Hariot, Emil, Kaufm., Berlin, Splendid — —, — — — 1 
v. d. Heide, A., Frau, mit Fam., Sydowsaue, Seeschloß — 5 
Heidemann, H., Ober-Ingen., mit Frau, Hoppegarten, b. Berlin, 
Hubertus — —, — —, — — — . — — 2 
Heiland, Wilhelm, mit Sohn, Rostock i. M., Maria Theresia — 2 
Hempel, Liselotte, Zerrenthin, Christi. Hospiz —. — — 1 
Hensel, Elisabeth, Frau, mit Fam., Berlin, Wald u. See — 3 
8 L » vn» üI» v 8 1« «tt 
an äor Oampkor-^nl6A68t6ll6. 
Konzert! 
l„! n. 1 I. Illi« ' ' ' ' t ' '