
260 
Suchsdorf, Friedrich, Schulrat, mit Fam., Melsungen, Achilles 3 
Siebert, Lore, Büroangestellte, Berlin, Siegfried-Joachim 1 
Specht, Otto, Dr., Professor für Chirurgie, mit Fam., Gießen, 
Spohn, Elfriede, Oberschwester, Dortmund, Pomm. Offiziers- 
Erholungsheim — — — 1 
Spande, Johanna, Verkäuferin, Pasewalk, Reuestr. 34 1 
Specht, Käthe, mit Sohn u. Kinderpflegerin, Stettin, Annaburg 3 
Schäffer, Lothar, akad. Maler, mit Fam. u. Bed., Boxdorf 
b. Dresden, Robert-Kochstr. 17 4 
Schneider, Marianne, Frankfurt, Bismarckstr. 26 1 
Schenk, Hedwig, Frankfurt a. O., Neuestr. 61 — 1 
Schernewski, Paul, Breslau, Fürst Bismarck 1 
Schernewski, Paul, Brslau, Fürst Bismarck 1 
Schmidt, Max, Lehrer, mit Frau, Bautzen i. Sa., Viktoria Luise 2 
Schmidt, Richard, Kaufm., Stettin, Splendid 1 
Schneider, Frida, Frau, Bautzen i. Sa., Glückauf 1 
Schröder, Erna, Angestellte, Schmargendorf, Herrendörferstr. 3 1 
Schulte, Heinrich, Großkfm., mit Frau, Hannover, Dünenstr. 1 2 
Schipke, Kurt, Kaufm., Auerbach i. V., Strandpalast — 1 
Schwiebert, Dora, Frau, Salzwedel, Elisabeth 1 
v. Schalicha, Stephan, Beamter, Berlin, Herta 1 
Schanz, Arthur, Apotheker, Nörenberg, Excelsior 1 
Schiffner, Hede, Frau Architekt, mit Kindern u. Frl., Zittau, 
Dünenstraße 36 4 
Schlamenß, Käte, Lehrerin, Wandsbeck, Gretel — 1 
Scholz, Reinhold, Bürovorsteher, Neukölln, Agnes — — 1 
Schüler, Hans, Hotelier, Berlin, Walfisch - . — 1 
Schütt, Walter, Vertreter, Wilmersdorf, Lotsenstr. 57 1 
Schulze, Erna, Frau, Wilmersdorf, Lotsenstr. 57 1 
Scheibe, W., Kaufm., mit Frau, Breslau, Bismarckstr. 11 — 2 
Stamm, Hilde, Leipzig, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Strojohann, Heinrich, Kaufm., Potsdam, Strandburg — — 1 
Streiber, Herrn., Direktor, mit Fam., Breslau, Waterkant 3 
v. Stern-Gwiazdowski, Rittmstr., mit Frau, Berlin, Krausestr. 5 2 
Stockfisch, Charlotte, Stettin, Lotsenstr. 48 — — __ __ 1 
Tatyn, Wilhelm, Kaufm., Hamburg, Splendid — 1 
Tiaden, Hedwig, Frau, mit Tochter, Berlin, Friedrichstr. 145 2 
Tietz, Herbert, Kaufm., Berlin, Eggebrcchtstr. 15 1 
Trenn, Marie, Frau, mit Tochter, Eberswalde, Bismarckstr. 4 2 
Tubbenthal, Flora, Frl., Stettin, Walfisch — __ __ __ 1 
Weise, Helene, Frau Kaufm, mit Sohn, Grünberg i. Schlesien, 
? ? __ _____ ________ 2 
Mensch, Käthe, Berlin, Vineta — — — — — — — 2 
Werner, Bruno, Steuerinsp., mit Frau, Stettin, Krausestr. 10 2 
William, Lisa, Kontoristin, Stettin, Viktoriastr. 2 — .— — 1 
Wolf, Käthe, Büroangestellte, Leipzig, Moltkestr. 22 — — 1 
Walther, Bruno, Prokurist, mit Fam., Schönau, Friedenstr. 12 4 
Weick, Walter, Postbeamtin, Berlin, Oehlkes Hotel 1 
Weidenmüller, Richard, Fleischermstr., Lichterfelde, Fürst Bism. 1 
Weiß, Max, Dr. phil., mit Kindern, Berlin, Waterkant 3 
Weyhe, Günther, Chemigraph, Schöneberg, Bedastr. 10 1 
Woldersky, Frieda, Frau, Stettin, Moltkestr. 5 ______ 1 
Wolff, Kaufm., München, Splendid 1 
Wolf, Georg, Kaufm., mit Frau, Berlin, Bedastr. 1 __ 2 
Wolstein, Heinz, Student, Berlin, Splendid — — 1 
Winkelmann, Katharina, Berlin, Friedrichstr. 14b 1 
Wagner, Erwin, prakt. Arzt, Woerau, Kr. Sagan, Achilles — 1 
Walter, Helene, Frau, Königsberg, Excelsior ______ 1 
von Wilcke, Privatiere, mit Fam., Weißensee, Editha 3 
Winter, Richard, Kaufm., mit Frau, Danzig, Mia __ __ 2 
Wittekopf, Otto, Kaufm., Gr. Salze, Agnes 1 
Wittstock, Charlotte, Charlottenburg, Hilda 1 
Woisin, Hedwig, Lehrerin, Neubrandenburg, Neptun 1 
Wunderlich, Annemarie, Frl., Neukölln, Moltkestr. 20 — — 1 
Walter, Erich, Kaufm., Potsdam, Excelsior 1 
Zlisberg, Alwin, Kaufm., mit Fam., Breslau, Pommernhaus 3 
Zippmann, Ewald, Wemmelskirchen, Friedensburg 1 
Zillmann, Elise, Hamburg, Neuestr. 34 1 
Zarnokay, Otto, mit Fam.. Niederedlitz, Haus Emden — 3 
Summe 21 541 
Hiervon Kurgäste 14 382 
Passanten 7159 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 37 muß es heißen: Manz, 
Heinrich, Architekt, mit Fam., Berlin, Midgard, nicht Meng. 
Verzogen: v. Studnitz, Ernst, Kaufm., mit Frau, von Hygiea 
nach Lunkewitz. — Beutjer, Wilhelm, Bankkassierer, Berlin, vom 
Hotel Fürst Bismarck nach Fontanestr. 5. — Langerfeldt, Karst 
Fabrikant, mit Frau, Braunschweig, vom Splendid nach Seeschloß. 
— Kulcke, Margarete, Frau, mit Fam., Breslau, von Achilles nach 
Melanie. — Burger, Erna, Lehrerin, Breslau, vom Park-Hotel 
nach Möve. — Bujakowsky, Walter, Kaufm., mit Fam., Gleiwitz, 
vom Hotel Elisabeth nach Villa Nixe. — Reischauer, Marie und 
Henriette, Weimar, von Konkordia nach Aegir. — Danies, Luise, 
Berlin, vom Hotel Excelsior nach Jester. Grundland, Fritz, 
Berlin, vom Hotel Excelsior nach Jester. — Peterson, Frau Amts 
gerichtsrat, Hamburg, von Hygiea nach Steinstr. 3. — Semrau, 
Charlotte, Studentin, Breslau, von Germania nach Wilhelmsruh. 
— Wossidlo, Margarete, Lehrerin, Berlin, vom Preußenhof nach 
Herkules. — Klaubert, Mia, Frau Bankdirektor, mit Ulrich, Oste 
rode, von Tip Top nach Strandpalast. 
Oe^en 6:ckt, Nein- unci Nnskrveck.^eüerden! - äu- kunkt auck über ttauskui-en cturcb ckie vsckevei-valtung. 
Li niäki-xle Altttelstandskuren 3 ^Vaetiea: kau8clialprei'8 IHN.- Erstes Hall'»: Vor neue Iladekok: 8ol- u. Zloorbääer im Hain»« 
8Mgeg.-6euieiNl!s. 
Lattesrlienst: 
Kreita^ abencls 8 lUir. 
8onnabend, vorm. 10 Ilkr. 
Lübbenauer 
Jill- mV öchglirlkn 
neuer Ernte empfiehlt 
Haesler 
Kleiner Markt 3. 
- Deutung 
vi886N8ebaltlicb 
LMIegik 
Klspkolvgie 
täZUcb 10—12, 3—8 Dbr. 
Zier» enl»a«l8lr»Lv 8, 
boebparterre, Iintc8, 
Ae^enüber den Kolonnaden. 
ltotel MM ttvt 
3S 
NoiitoF 8'/» IIkr. 
IWKNIKIMK 
lebrt 
kkilll k. - 
Kekrerin der Tan2lcun8t 
v. I. V. 
Haas Imni« liaise 
Kriedrie^trake 25. 
Keine Ladepreibe. 
Feckast-NLse 2. 
?urucl6-6uk6 
8 i l» v IN ün «I e 8 1 a dt 1 
an der Oampker-^nl6A68t6ll6. 
XaekaiittaKS an«l albeaäs: 
Konxert! 
, . i i &gt; t i« l ' ... i l r n laaLselesenlieit 
1 
V»nrKelvs«aI»e!1!