
233 
«Stoltze, Marga, Kontoristin, Berlin, Germania — — — 1 
Tappert, Else, Berlin, Friedenftr. 9 — — — — — — 1 
Tetzen, Frieda, Misdroy, Kl. Kirchenstr. 3 — — — — 1 
Troschwitz, Theodor, Schlossermeister, mit Fam., Karlshorst, 
Krausestraße 10 — — — — — — — — — 3 
Tamarra, Eric, Regisseur, Berlin, Waterkant — — — — 1 
Tadsra, Rob., Fabrikant, mit Beglt., Besti, Viktoria-Hotel — 2 
Thilo, Klärchen, Frl., Werdau i. Sa., Wald und See — — 1 
Arban, Max, Berlin, Swinemünder Hof — — — — — 1 
v. Unruh, Maria, Tettens in Oldenburg, Bismarckstr. 22 — — 1 
Voß, Georg, Gastwirt, Stralsund, Hohenzollernhof — — — 1 
Walter, Richard, Kfm., mit Fam. u. Frl., Breslau, Steinberg 4 
Wafer, Margarete, Frl., Dt.-Krone, Bollwerk 41 — — 1 
Wisse, Alfred, Kfm., Rathenow, Lindenblüte — — — — 1 
Wieve, Alfred, Kfm., Drei Kronen — — — — — — 1 
Willdorff, Paul, Kfm., Berlin, Europ. Hof — — — — 1 
von Willert, H., Rittmeister, Buchelsdorf bei Breslau, Eitel-Fr. 1 
Wittenberg, Martha, Frau, mit Sohn, Torgelow, Dresdener Hof 2 
Wolff, Franz, Kfm., Rostock, Lindenblüte — — — — — 1 
Wolff, Irmgard, Kontoristin, Neukölln, Blücherstr. 3 — — 1 
Weister, Ruth, Dresden, Viktoria-Hotel — — — — — 1 
Wende, Paul, Kfm., Strehlau i. Schl., Viktoria-Luise — — 1 
Wittig, Curt, mit Frau, Charlottenburg, Ostsee-Palast-Hotel — 2 
Wolff, Anni, Greifenhagen, Hohenzollernhof — — — — 1 
Wurmstich, Robert, Prokurist, mit Begl., Neuruppin, Trapp — 2 
Walskajen, Irma, Schauspielerin, Friedenau, Waterkant — — 1 
Wartenberg, Karl, Landessekr., mit Frau, Stettin, Gr. Kirchen 
straße 67 — —. — — — —. — — — — 2 
Wernecke, Anna, Ww., mit Tochter, Brandenburg, Neuestr. 26 1 
Zachan, Dora, Kassiererin, Stettin, Heysestr. 28 — — — 1 
Zachan, Annemarie, Stettin, Heysestr. 28 — — — —.. — 1 
Zastrow, Ursula, Stargard, Bollwerk 41 — — — — -— 1 
Zülzer, Felix, Kfm., mit Frau, Leipzig, Jester — — —— 2 
Summe 19 468 
Hiervon Kurgäste 12 588 
Passanten 6 880 
Verzogen: Coper, Frau Kfm., mit Tochter, Berlin, von Kron 
prinzessin Cäcilie nach Helene. — Lipowetz, Johann, Neustadt, von 
Friedrichstraße 10 nach Helios. — Neumann, Paul, Möbelfabrikant, 
mit Fam., von Bialk, Steinstr. 2, zu Schappo, Reichsadler. — Stoll, 
Hermann, Bankrat, mit Fam., Lichterfelde, von Vineta nach Flora. 
— Wüssing, Fritz, Dr., Oberstudiendirektor, Berlin, von Irmela 
nach Reichsadler. — Biermann, Helene, Berlin, von Jester nach 
Friedrichstraße 37. — Bruysch, Gertrud, Frau Professor, mit Fam., 
Berlin, von Splendid nach Ida-Maria. — Kleinert, Fritz, Dr., 
Veterinärrat, mit Frau, Wohlau, von Park-Hotel nach Luise. — 
Moritzson, Dorothea, Berlin, von Jngeborg, nach Tip Top. — 
Paduch, Hermann, Bankbeamter, Potsdam, von Schloß-Hotel nach 
Park-Hotel. — Taudien, Helene, Frl., Berlin, von Waldblick nach 
Merkur. — Brauns, Adolf, Dr., Staatsanwalt, Worms, von 
Schweriner Hof nach Viktoria Luise. 
Sonnabend, den 24. Juli: 
Berichtigung. In Badeliste Nr. 23 muß es heißen: Schmieden, 
Elisabeth, Frau Major, mit Sohn, Stargard, Najade, — nicht 
Schneider. 
Oegen 8iein- uncl 8tokfwe&lt;^8e!lej&lt;I!en! - äuskunlr sucti über ttsuskuren cturck äie Kackeverwaltung. 
Wli nirilZiKtt'Alit1el8t-inck8liuren 3 I»e»: »ÄU8eIiaIprel8 Erstes Bau*: »erneue kackeiiot; 8ol-n. ^loorbücker imUau8e 
L. Le?/ 
-'n t/en BenZrn 
H/- 
MMS 
feinst., gar. rein. Bienen-Blüt.- 
Schleuderh., lO-Pfd.-Dose hell 
gelb 10.50, hell 12.50, halbe Dose 
6.— u. 7.— fr. Gar. Zurückn. 
Nachn.50Pfg.iuehr U.Lohröäsr. 
Imker., Soltau LünebHeide 
Oemä!6e-^u88teIIun§ 
Marinemaler 
Professor 8tövver 
Kurbaus - Kolonnaden. 
Liolot'elcler 
llMNNiM 
u e 8 t e 
itMlÄ 
Fabrikate! 
(trolle Lirolren8tra6e 98. 
klMgWl in MklMlIIWII 
in cker 
SiMsiiliiW v. miNüie. MiMlrsUk z. 
ll8lM-WS8l-WkI 
100 Letten, vollständig renoviert, kalt- nncl vvarinflieüenckes Nasser, öäller, Vpparteluents, Vestibüle, Autoboxen. 
Diner von 2.50 lVtark an. ----- Wein- unck Dier-Keslaurant.