
Sievers, Kaufmann, Hamburg, Wikinger Hof — — --- — 1 
Sagalla, Hans, Bergassessor, mit Frau, Steglitz, Walfisch — 2 
Sattler, Karl, Verwaltungsdirektor, mit Frau, Quedlinburg, 
Nußbaum — — — — — — — — — — 2 
Simon, Katharina, Lauchhammer, Martha-Elsehaus — — 1 
Simon, Helene, Lauchhammer, Martha-Elsehaus — — — 1 
Seiger, Kurt, Lauchhammer, Martha-Elsehaus — — — 1 
Seidel, Gertrud, Lauchhammer, Martha-Elsehaus — — — 1 
Samson, H., Rittergutsbesitzer, Libnow, Barberina — — 1 
Sklarek, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Barberina — — — 2 
Sachs, Alexis, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — 1 
Suchandt, Christiane, Obernigk b. Stettin, Europäischer Hof — 1 
Sauerhering, Kaufmann, Stettin, Central-Hotel — — — 
Seibert, C., Dr., Redakteur, mit Fam. u. Bed., Berlin, Heimdall .4 
Schwerdtner, Margarete, Frau Pfarrer, Herrnhut i. Sachsen, 
Auguste Viktoria — — — — — — — — — 1 
Schwerdtner, Käte, Kindergärtnerin, Herrnhut in Sachsen, 
Auguste Viktoria — — —. — — — — — — 1 
Schultz, Max, Dr. jur., Syndikus, Stettin, Preußenhof — — 1 
Schieferdecker, Amalie, Hamborn, Wikinger Hof — — — 1 
Schab, Günther, Dr., Redakt., mit Frau, Magdeburg, Eitel-Fr. 2 
v. Schweinitz, Gräfin, Elsa, Offizierswtw., Berlin, Wald u. See 1 
Schmidt, Liselotte, Lauchhammer, Martha-Elsehaus — — — 1 
Schünemann, Johannes, Dr., Stadtschularzt, Berlin, Eitel-Fr. 1 
Scherlau, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Preußenhof — —2 
Schieferdecker, Amalie, Konrektorin, Hamborn, Fürstenhof — 1 
Schneider, Fritz, Lehrer Hamborn, Fürstenhof — —. — — 1 
Schneider, Reinhard, Kaufmann, Treuen, Central-Hotel — — 1 
Schmidt, Richard, Stargard i. P., Europäischer Hof — — 1 
Schulz, Georg, Kaufm., mit Frau, Frankfurt a. O., Fürstenhof 2 
Schloßhauer, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Schmidt, Walter, Kaufm., Tempelhof, Central-Hotel — — 1 
Scholl, Curt, Direktor, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Schwabe, Erwin, Kaufmann, Rügenwalde, Central-Hotel — 1 
Schultheis, Elisabeth, Frau, mit Sohn, Fulda, Haiderose — 2 
Strunz, Bruno, mit Frau, Hamborn, Wikinger Hof — — 
Steinke, Ludwig, Stettin, Wikinger Hof — — — — — 2 
Stab, Alexander, Prokurist, mit Mutter, Zittau, Anna Frieder. 2 
Striedecke, Walter, Lauchhammer, Martha-Elsehaus — — 1 
Steinert, Karl, Kaufmann, Stettin, Schmidts Hotel — — 1 
Staupe, Karl, Kaufmann, Altdamm, Schmidts Hotel — — 1 
Stopp, Ida, Annaberg i. Erzgeb., Barbarossa — — — — 1 
Stahl, Hildegard, Frau, Wilhelmshaven, Steinbrückstr. 29 — 1 
Steps, Otto, techn. Aufsichtsbeamter, Stettin, Wikinger Hof — 1 
Stock, Paul, Kaufmann, Stettin, Central-Hotel — — — 1 
Storek, Breslau, Central-Hotel — —, — — — — — 1 
Thoms, Bez.-Direktor, Stettin, Preußenhof — — — — 1 
Tischmann, Erich, Kaufmann, Berlin-Schöneberg, Neuestraße 68 1 
Timm, Adolf, Kaufm., mit Frau, Hamburg, Wikinger Hof — 2 
Trenkel, Wilhelm, Stadtinspektor, Hamborn, Wikinger Hof — 1 
Taucher, Else, Hamborn, Wikinger Hof — — — — — 1 
Tschonert, Elisabeth, Rostersdorf, Europäischer Hof — — — 1 
Trübe, Hermine, Diakonissin, Belgard i. P., Bismarckstr. 17 — 
Unger, William, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Nirwana — 2 
Aus Swinemünde. 
Die erste Reunion. Der 2. Juni, kalte böige Winde, um im 
Stile des Wetterberichtes zu sprechen, und schon die erste Reunion? 
Andere Kurorte sind noch bei der Oelfarbe oder beim Straßen 
pflastern, und Swinemünde kann es sich schon leisten, die Kurgäste 
zur Eröffnungsreunion einzuladen? War das nicht ein gewagtes 
Experiment? Aber der Erfolg bewies, daß Swinemünde nicht zu 
jenen Badeorten gehört, wo die Sommergäste ausschließlich auf 
sich selbst angewiesen sind und erst warm werden, wenn sie sich 
gegenseitig angewärmt haben — was dann heißt, daß der Sommer 
schon halb vorüber sein muß, bevor Saisonstimmung entsteht. Die 
Kurgäste, die gestern abend der Einladung der Badeverwaltung 
Folge leisteten, sahen sich alsbald im Kreis einer angeregten Ge 
sellschaft, der große Kurhaussaal, der ziemlich viel Menschen 
braucht, war gewiß nicht überfüllt, aber wohnlich besetzt, Uniformen 
und uniformgewohnte Gestalten in Zivil mischten sich ins Bild, 
Umlandt, Johanna, Kaufmannswitwe und Gesellschafterin, 
Magdeburg, Konkordia — — — — — — — 2 
Vorholt, Ernst, Stadtinspektor, Hamborn, Wikinger Hof 1 
Vogeler, Alfred, Dr. med., San.-Rat, mit Frau, Braunlage, 
Schloß am Meer — — — — — — — — — 2 
Vahl, Willy, Stettin, Schweriner Hof — — — — — 1 
Vetter, Willi, Lauchhammer, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Wock, Hans, Kaufmann, Stettin, Central-Hotel — —. — 1 
Wolfson, Ernst, Kaufmann, Berlin, Park-Halle — — — 1 
Wegens, Hermann, Berlin, Walfisch — — — — — — 1 
Weiß, Ida, Frau, Hamborn, Wikinger Hof — — — — 1 
Weißel, Otto, Stadtobersekretär, Hamborn, Wikinger Hof — 1 
Wenkuns, Hamborn, Winkinger Hof — — — — — 1 
Willi, Konrad, mit Frau, Leipzig, Haus Emden — — — 2 
Wilzek, Franz, mit Frau, Hirschberg, Haus Emden — —, — 2 
Wagner, Gerhard, Lauchhammer, Martha-Elsehaus — — 1 
Wendisch, Margarete, Lauchhammer, Martha-Elsehaus — — 1 
Wilhelm, Gerhard, Lauchhammer, Martha-Elsehaus — — 1 
Winkler, Gertrud, Frau, Lichtenberg, Vineta — — — —1 
Winkler, Otto, Lichtenberg, Vineta —. — — — — — 
Wolf, Willy, Maschinenführer, mit Frau, Dresden, Moltkestr. 17 2 
Wambold, Alice, Stettin, Fürstenhof — — — — — — 1 
Wanders, Arnold, Lehrer, Hamborn, Fürstenhof — — — 1 
Weil, Karl, Kaufmann, Charlottenburg, Baltischer Hof — — 1 
Welsch, Arthur, Kaufmann, Breslau, Central-Hotel — — 1 
Wendt, G., Kaufmann, Magdeburg, Schmidts Hotel — — 1 
Werner, Max, Kolberg, Europäischer Hof — — — — 1 
Winter, Marie, Fräulein, Stettin, Christliches Hospiz — — 1 
Wöltje, Carl, Kaufmann, Potsdam, Central-Hotel — — — 1 
Wolff, Willi, Direktor, mit Frau, Berlin, Preußenhof — — 2 
Wegner, Vertreter, Stettin, Central-Hotel — — — — 1 
Werner, Kaufmann, Stettin, Central-Hotel — — — — 1 
Wolf, Max, Kaufmann, mit Frau, Pankow, Wikinger Hof — 2 
Walter, Hugo, Kaufmann, Berlin, Reichsadler — — — 1 
Wellmann, Marg., Frau Oberregierungsrat, Stettin, Melanie 1 
v Ziegenhierd, Susanne, Frau, Liebschwitz a. E., Haiderose — 1 
Zehler, Karl, Lauschhammer, Martha-Elsehaus — —, — 1 
Zeisig, Frieda, Lauchhammer, Martha-Elsehaus — — — 1 
Zöpfger, Karl, mit Frau, Stettin, Jeschkes Hotel — — — 2 
Zschiesche, Robert, Geschäftsführer, Stettin, Jeschkes Hotel — 1 
Zander, Otto, Kaufmann, Stettin, Europäischer Hof — — 1 
Zetzsche, Frieda, Frau Polizei-Oberinspektor, Halensee, Favorit 1 
Summe 45(8 
Hiervon Kurgäste 1286 
Passanten 32 ?2 
Verzogen: Haberlandt, Charlotte, Oberschullehrerin, Freien 
walde, von Hygiea nach Eitel-Friedrich. — Haberlandt, Emmy, 
Frau Professor, Freienwalde, von Hygiea nach Eitel-Friedricy. — 
Kollm, Käthe, Frau, Amtsgerichtsrat, Bärwalde, von Hygiea nach 
Eitel-Friedrich. — Markus, Gertrude, Frau, Berlin, von Vineta 
nach Eden. — Lambrecht, Elise, Frau, Annaberg i. Erzgeb., von 
Preußenhof nach Barbarossa. — Meichsner, Martha, Frau, Anna 
berg, von Preußenhof nach Barbarossa. 
und bald war jenes geheimnisvolle Etwas da, daß sich nicht mit 
Gewalt erzeugen läßt und doch über den Abend entscheidet. Dies 
war um so höher zu bewerten, als man von besonderen Dar 
bietungen für diesmal noch abgesehen hatte und die Gäste nur 
auf Tanz angewiesen waren. Für diesen war allerdings durch 
zwei Kapellen reichlich gesorgt, und sie spielten so ausgiebig, daß 
man nicht nötig hatte auf den Stuhl zurückzukehren, sondern den 
ganzen Abend schwebend und steppend verbringen konnte. Mit 
der ausgezeichneten Faun-Kapelle um die Wette aufspielend, erwies 
sich auch das Kurorchester unter Obermusikmeister Fleßburgs 
Leitung als ausgezeichnete Tanzkapelle, die mit modernen Tanz- 
rythmen genauso zu elektrisieren versteht, wie man es bei ihren 
Konzertdarbietungen gewohnt ist. Als sie dazwischen einmal einen 
wundervollen Wiener Walzer spielte, verfiel aber das Publikum 
so in Konzertandacht, daß vor lauter Weihestimmung kein Paar 
zu tanzen wagte ^1.