
Billige 
Oemä!äe-^u88le!Iun§ 
Narinemaler 
liotel V/iiciiigkt tiol 
vollv,erlr 3S 
No iita A 8^/2 II di'. 
vr^tS 
VeckasOMdö 2. 
in der 
SMW.W.FriWc 
Königsstraße 5. 
Ist die Ostsee teuer? 
Lin lehrreicher Vergleich. 
' Die allgemeinen Versicherungen, daß die Preise an der Ostsee 
wirklich abgebaut seien und jeder sich so bescheiden einrichten kann, 
wie er will oder muß, verfangen nicht: Wer seine Reise berechnet, 
will bestimmte Ziffern hören. Merkwürdig bleibt nur, daß der 
Berliner, wenn er an die Ostsee kommt, meistens einen anderen 
Maßstab anlegt als in Berlin selbst. Als Beispiel sei einmal 
Swinemünde herausgegriffen, das den Berlinern am nächsten liegt 
und gewiß nicht als primitivstes Ostseebad gilt. Als Maßstab stellen 
wir die Preise aus dem Prospekt eines Berliner Hotels gegenüber, 
und zwar nicht eines Luxushotels im Zentrum, sondern eines gut 
bürgerlichen Hauses am Stettiner Bahnhof. — Dieses Hotel nennt 
als Preis des Einzelzimmers 6.50 Mark. In Swinemünde be 
kommt man in einem gutgeführten Haus für 7,00 Mark volle 
Pension mit Zimmer, und zwar nicht etwa in einigen wenigen, 
bereits vergebenen Zimmern, sondern in hundert Zimmern. Man 
bekommt auch bereits volle Pension zu 6,50 Mark, denn der 
niedrigste Preis beginnt bei 5,00 Mark. 
Also: im Vergleich zu Berlin bekommt man in Swinemünde 
die ganze Verpflegung geschenkt. Dabei ist dieses Berliner Hotel 
zwölf Monate im Jahre besetzt, und ein Ostseebad muß in drei 
Monaten Saison seine Unkosten herauswirtschaften. 
Die Preise der Speisekarte zeigen das gleiche Bild: Dasselbe 
Hotel bietet: Mittagessen an, bestehend aus Suppe, Fischgericht, 
Braten und Gemüse, Nachspeise für 3,00 Mark; für genau den 
selben Preis kann man im Swinemünder Kurhaus zu Mittag essen, 
das eines der allerbesten Restaurants des Bades ist. Ohne Fisch 
gericht bekommt man das Menu bereits für 2,00 Mark. 
Vorstehender Aufsatz wurde von der Pressestelle der Badever 
waltung an die Presse gegeben und von einer großen Zahl von 
Zeitungen abgedruckt. Die „Berliner Morgenpost", die ihn ebenfalls 
brachte, knüpft daran folgende melancholische Betrachtung: 
„Wir haben die Richtigkeit dieses Vergleichs nachgeprüft; wir 
fürchten jedoch: — daß der Berliner auch in jenem Berliner Hotel 
nicht zu übernachten in der Lage ist; und das scheint uns die große 
Schwierigkeit des Sommerreise-Verkehrs: daß nur wenige unserer 
Volksgenossen auch nur di e Selb st ko st en der Ga st-und 
Pensionswirte aufbringen können; und es ist so: daß die 
Bezeichnung „teuer" keinen Vorwurf gegen die Fremdenheime in 
sich schließt, sondern lediglich eine schmerzlich-subjektive Feststellung 
bedeutet." 
Swinemünde als Kongreßstadt. 
Der Reichsverband der Deutschen Kreis 
beamten, der in zwölf Provinzial- und Landesverbänden über 
4000 Mitglieder umfaßt, hielt am Sonnabend und Sonntag in 
Swinemünde seinen diesjährigen achten Kreisbeamten 
tag ab. Es waren ungefähr 200 Delegierte aus allen Teilen des 
Reiches erschienen; anwesend waren ferner Vertreter der Regie- 
kliiL Wir 
üaitenstrallk 24 
L L IN m v 
kür Tago null VVoebon: 
unä 
NiUnZbi8eti 
/.a 8ollckon k'reiSM. ' 
rung, die Führer des Deutschen und des Preußischen Beamten 
bundes, des Verbandes der Preußischen Landgemeinden sowie 
Reichstags- und Landtagsabgeordnete. 
Die Verbandsverhandlungen dauerten bis Sonntag Nachmittag 
2 Uhr. Daran schloß sich das Festmahl im Kurhaus, bei dem Bür 
germeister Dr. Leschke die Festversammlung begrüßte und die 
Vorzüge Swinemündes rühmte. Sein Hoch galt dem Rsichsver- 
band der Deutschen Kreisbeamten. — Bundesvorsitzender Flügel 
pries das gastfreundliche Swinemünde und seine sorgsame Stadt- 
und Kurverwaltung. Alle Erwartungen, die die auswärtigen Gäste 
hinsichtlich der Aufnahme in Swinemünde gehabt hätten, seien 
bei weitem übertroffen worden. Er schloß mit einem Hoch auf 
das schöne Swinemünde. — Ober-Regierungsrat v. Jerin wid 
mete dann den Damen freundliche Worte, die freudigen Widerhall 
sanden. Der Nachmittag war geselligen Veranstaltungen gewidmet, 
wie einer Promenadenfahrt in See, einer Besichtigung eines 
Torpedobootes, Ausflügen in die Umgebung usw. 
Turnen und Sport. 
2. Rationales Sportfest des Swinemünder Sport-Clubs. 
Nach dem guten Verlauf und der glänzenden Beteiligung des 
im vergangenen Jahre zum ersten Male ausgetragenen Nationalen 
Sportfestes, veranstaltet der S. S. C. am 4. Juli d. Js. sein 
zweites Nationales Sportfest. Als Auftakt zu der Veranstaltung 
findet vormittags die „von Hindenburg-Staffel" statt, 
die rund um Swinemünde geht, und von Radfahrern, Ruderern, 
Schwimmern, Motorradfahrern und Läufern bestritten wird. Nach 
mittags werden dann auf dem städtischen Sportplatz die Wett 
kämpfe vor sich gehen. An Wettbewerben sind vorgesehen: 
Für Herren: 100-Mtr.-Lauf, 400 Mtr.-Lauf, 800-Mtr.-Lauf 
3000-Mtr.-Lauf, Hochsprung, Weitsprung, Kugelstoßen, Diskus 
werfen, Speerwerfen und Drcilampf (100-Mtr.-Lauf, Weitsprung 
und Kugelstoßen). 8. Für Jugend (08/09 geboren): 100-Mtr.- 
Lauf 1500-Mtr.-Lauf, Kugelstoßen, Weitsprung, Hochsprung, und 
4 X 100-Mtr.-Staffel &lt;7. Für Schüler (1910 und später geboren): 
100-Mtr.-Laus, Hochsprung, Weitsprung und 4 X 100-Mtr.-Stafsel. 
14. Für Damen: 100-Mtr.-Lauf, Hochsprung, Weitsprung, Kugel 
stoßen und 4 X lOO-Mtr.-Staffel. 
In den Staffeln dürfte es dieses Jahr ganz besonders heiße 
und interessante Kämpfe geben, da es hier um wertvolle Wander 
preise geht, die dreimal hintereinander oder viermal außer der 
Reihe gewonnen werden müssen, um endgültig in den Besitz des 
Siegers überzugehen. Die 4 X 100-Mtr.-Staffel und die Olym 
pische Staffel verteidigt der Sportklub „Preußen"-Stettin, wäh 
rend die Gefallenen-Gedächtnis-Staffel der Stadt Swinemünde 
(3 X 1000-Mtr.) vom Stettiner Sportclub verteidigt wird. 
Der S. S. C. hofft auf eine besonders starke Beteiligung der 
auswärtigen Vereine, da nicht nur die nächste Umgebung bis 
Stettin, sondern auch die Vereine aus Berlin, Schwerin, Rostock 
usw. eingeladen wurden, sodaß mit einer hervorragenden Besetzung 
der einzelnen Wettbewerbe zu rechnen ist. 
Professor Ztöxver 
KurIi3U8-Kolonn3cjen. 
101