
373 
Weye, Albert, Stettin, Preußenhof — — — — — — 1 
Weiß, Robert, Ingen., Wilmersdorf, Preußenhof — — — 1 
Werner, Auguste, Frau, Berlin, Heysestr. 4 — — — — 1 
Wesemann, Robert, Bankrat, Berlin, Eitelt-Friedrich — — 1 
v. Wilucki, Ober-Reg.-Rat, Leipzig, Aegir — — — — 1 
Wippermann, Magda, Frau Hauptm., mit Frau, Wittenberg, 
Neptun — — — — — —- — -— — — 2 
Weber, Kart, Dr., Chefarzt, Stargard i. P., Splendid — — 1 
Weber, Otto, Fabrikdir., mit Fam., Braunsdorf, Splendid — 3 
Westerhoff, Heinrich, Lehrer, Kämp-Hamm i. W., Pommernh. 1 
Wetzel, Ernst, Kaufm., Berlin, Strandburg — — — — 1 
Wutcke, Rud., Kaufm., mit Frau, Stettin, Waldesruh — — 2 
Wiedemann, Helmuth, Rathenow, Dünenschloß — — — 1 
Wackwitz, L., Verkäuferin, Chemnitz i. Sa., Moltkestr. 22 — 1 
Winkler, Rudolf, Bankbeamter, Früesen b. Reichenbach i. V., 
Hohenstaufen — — — — — — — — — 1 
Wiskow, Gertrud, Frau, 'mit Kind, Stettin, Maaßnerstr. 13 2 
Waegert, Hede, Riesa, Waterkant — — — — — — 1 
Wagner, Jakobine, Private, Frankfurt a. M., Oehlkes Hotel — 1 
Aus Swinemünde. 
!. Fähre Swinemünde—Ostswine. Vom 17. bis 20. August 
d. Js. einschl. werden Hilfsfahrzeuge den Fährdienst versehen. 
Langholzwagen, sowie Wagen mit über 40 Zentner Ladegewicht 
können nicht befördert werden. 
1. Läderriickverkehr. Ter Eilzug 31 ab Berlin 9,20 Ankunft 
Badbahnhof 11,47 bis Heringsdorf und Eilzug 60 ab Swinemünde 
7,31 an Berlin 11,36 verkehren bis auf Weiteres täglich weiter. 
I. Die Diebstähle in den Ostfeebädern. Die zur Aufklärung der 
zahlreichen Hoteldiebstähle nach der Insel Rügen entsandten 
Berliner Kriminalisten sind wieder nach Berlin zurückgekehrt, nach 
dem die durch ihre Nachforschungen beunruhigten „Spezialisten" 
Rügen und auch wohl die anderen Ostseebäder verlassen haben. 
Das Berliner Dezernat für Hoteldiebstähle prüft jetzt nach, ob der 
vor kurzer Zeit in Salzwedel verhaftete Gottlieb Kangsy und 
Walden, Artist, Berlin, Agnes — — — —. — — -1 
Wedel, Hermann, Kaufm., Jena, Gartenstr. 16 — 1 
Woyda, Hildegard, Berlin, Siegfried-Joachim — — — — 1 
Wolff, Max, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — : 1 
Wolfram, Willy, Badeanst.-Bes., Berlin, Hohenstaufen — — 1 
Wunderlich, Adolf, Lehrer, mit Frau, Nauensorg b. Coburg, 
Hafenstraße 17 — — — — — —_ — 2 
Zander, Emil, Privatier, mit Frau, Dresden, Waldfrieden 2 
Zunker, Paul, Generalleutn. a. D., mit Frau, Berlin, Splendid 2 
Summe 29 032 
Hiervon Kurgäste 20 309 
Passanten 8 723 
(Die Zahl der Kurgäste ist in Nr. 56 der Badeliste infolge 
eines Versehens unrichtig wiedergegeben; sie betrug nicht 19 610, 
fanden — die Zahl der Passanten: 8607 - nicht: 8968. 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 56 muß es heißen: Gold 
bacher, Gregor, Professor, Steyer, nicht Steger. 
sein Komplize Wulff, der bekanntlich in Berlin gefaßt werden 
konnte, an dem Diebstahl bei dem Schriftsteller Erdmann beteiligt 
gewesen sind. Von den bei E. gestohlenen Schmuckstücken ist bisher 
noch nichts zum Vorschein gekommen. 
Ahlbeck, Seebad. (Ein Opfer der See?) Die hier zur 
Kur weilende Gattin des Amtsgerichtsrats Dr. Weidemann 
aus Reichenbach i. Schl, ist wahrscheinlich am Sonnabend er 
trunken. Sie hatte sich gegen 8 Uhr morgens an den Strand un 
weit des Kinderheims begeben. Sie ist von Schwestern des Heimes 
gesehen worden. Ihre Kleider hatte sie aus den Zaun, der den 
Spielplatz des Heims umgibt, gelegt. Da diese nach mehreren 
Stunden noch immer an derselben Stelle lagen, wurde die Polizei 
benachrichtigt. Hiesige Fischer versuchten, die Leiche mit einem 
Netz auszufinden; nach stundenlangen Bemühungen brachen sie 
erfolglos ihre Arbeit ab. Trotzdem muß angenommen werden, daß 
die Frau ertrunken ist. 
cke-' 6 /r «t i 6 77 6 / r n 
* 
* 
Zeck 76. 
lostrt 
krsiik 
Lostrorin äor Tanzkunst 
L. v T. V. 
DnrnL» 
Priockriekstraüo 25. 
Lproeliroit: 2—3 unck 7—8. 
Loin o Lnckoproi86. 
Zeckast-nsse 2. 
L &lt;&gt; -x v ir 
8 « i lk e » 
s 
-r 
- 
V 0 1' n 6 II 111 6 
psrliiMW M MMMel 
6 1'8t 61' 11'111611. 
Ti n ä o n 8trnüo 12. 
Well VM KSSkS 
s 
«! 
ev 
s 
OemäI6e-^u88teIIun§ 
Marinemaler 
?roke88or Will^ 8töxver 
Kurliau8-Kolonnaden. 
llotk! Mingkt llvl 
vottHverk 2S 
Nontax 87s II Ii i'. 
i^i^tlieli A6piükt6 
Uittoi8traö6 8, Lornruk 383 
-llkliMz 
&gt;vi886N86staktIiost 
wtologie 
täKlicst 10—12, 
3—8 Ustr. 
stoestpartorro, linlr8, 
go^onübor äon Lolonnackon. 
KMIiMkll-IMUllg 
Färberstrahe 55, 2 Tr.