
117 
Aus Swinemünde. 
I. Unterhaltung nm Regenabend. Ein verregneter Tag in der 
Sommerfrische gilt im allgemeinen als der Inbegriff von Lange 
weile. Was soll man anfangen, wenn man nicht am Strande pro 
menieren, nicht im Garten sitzen kann? Schon wieder tanzen? 
Aber getanzt hatte man schon am Nachmittag. Während des Nach 
mittagsgewitters waren alle Kaffeehäuser bis zum letzten Platz 
besetzt; mancher Tisch fragte ratlos: Wie soll man den Abend hin 
bringen? Aber die Kurverwaltung war auf dem Posten. Als am 
späten Nachmittag deutlich wurde, daß der Abend sich noch nicht 
aufklaren würde, wurde schnell umdisponiert, ein Bunter 
Abend im Saal improvisiert, und so kurze Zeit auch nur 
blieb, um die Beranstaltung bekannt zu machen, so war das erfreu 
liche Ergebnis doch ein bis zum letzten Platz besetzter Kurhaussaal, 
dessen Publikum sich ausgezeichnet unterhielt. Sehr viel Vergnü 
gen bereiteten die geschickten Kakadus „die Mont a ldo s", die 
sich als große Seiltänzer und Balancierkünstler erwiesen. Das 
Tänzerpaar Dehil A r e n d t/Walter K u j a w s k i (letzterer übri 
gens ein Swinemünder Kind) trat mit neuen Tänzen auf und 
erwarb sich durch seine hochwertigen Tanzleistungen viel neue 
Sympathien hinzu. Den Höhepunkt des Abends bilden die Vorfüh 
rungen des deutschen Jiu-Jitsu-Meisters Erich Rahn, welcher sich 
diesmal seinen eigenen Trainer aus Berlin hatte kommen lassen. 
Die Vorführungen wirkten diesmal noch viel packender und grau 
samer, wenn man sah, wie dieser baumstarke Mann mit einem Jiu- 
Jitsuschlag umgelegt wurde. Hoffentlich bringen die Vorführungen 
den Gewinn, daß viele Teilnehmer sich zu den Kursen melden, 
welche die Lehrkräfte der Hochschule für Leibesübungen in Swine 
münde abhulten. 
I. Anmeldung von Prioatzimmern erbeten. Die Badedirektion 
teilt mit: durch das Reil- und Fahrturnier, sowie das 
bald darauf folgende Tennisturnier ist in der kommenden 
Woche ein größerer Zustrom von Gästen zu erwarten. Es wird 
darum gebeten, die verfügbaren Zimmer in der Stadt beim Woh 
nungsnachweis der Badeverwaltung zur Anmel 
dung zu bringen. Insbesondere besteht dringender Bedarf nach 
Einzelzimmern. Allerdings zeigt die Erfahrung, daß die 
Fremden die Zimmer bevorzugen, die in der Nähe des Bades 
liegen, und die Swinemünder wollen darum nicht erstaunt sein, 
wenn die Zimmer der Neustadt zuerst belegt werden. 
I. Line leichtsinnige Schwimmerin. Ein Fräulein Meyer- 
st e i n aus Berlin hatte es am Montag gegen 6 Uhr abends unter 
nommen, vom Strande aus nach der Mole zu schwimmen. Natür 
lich mußte dieses Vorhaben an der starken Strömung scheitern. So 
kam es, daß nach fast zweistündigem Schwimmen Fräulein M. die 
Kräfte verließen. Die kühne Schwimmerin wäre in Anbetracht des 
heraufgekommenen Gewitters dem sicheren Untergang geweiht ge 
wesen, hätte ihre Hilferufe nicht zufällig der mit seinem Segelboot 
nach Swinemünde zurückkehrende Rechtsanwalt Holtz aus Berlin 
gehört, der mit seiner Besatzung die leichtsinnige Schwimmerin 
rettete. Fräulein M. hatte ungefähr die Hälfte des Weges zurück 
gelegt, als sie erschöpft gerettet werden konnte. 
I. Filmaufnahmen in Swinemünde. Swinemünde wird 
seines herrlichen Panoramas wegen dieser Tage wieder ein 
mal im Film festgehalten. Die „Tamarra-Film-Gesellschaft" 
Berlin dreht z. Zt. hier mit einem Ensemble unter der Regie 
Eric Tamarras einen Teil der Außenaufnahmen zu ihrem 
Film „Ein schwieriger Fall". 
L. Le?/ 
c/e-' 0/ le ? vZ l -r 
llsnlllinieii - lleutling 
wissensebaktlieb 
LMogie 
täßlieb 10—12, 3—8 Dbr. 
boebparterre, liubs, 
^e^enüber den Kolonnaden. 
L r 8 t 1v I U 8 8 L g 0 
MM!» 
empkielllt sieb eleganten 
Damen in und außerdem 
Dause. — ^nZebote unter 
inH an ie 
Desekäktsstelle äs. DI. 
1-4 MIMikÄMIIIKl 
evtl, mit kücbe od. Pension 
2U verm kiLÜkIlUlMts.ll.lll. 
Kindermilch 
o Trockenfütterung i. 1-Ltr.- 
und V^Ltr.-Flasch. frei Haus 
Noghurt 
ist ein Kräftigungs-Mittel, 
empfohlen von Professoren 
und Aerzten. Vereinigt 
Wohlgeschmack und ist 
von hohem Nährwert. 
Molkerei 
Müll MWO 
Gartenstraße 6 Fernr. 505. 
Billige 
Msk-Mm 
in der 
KllWUM.MWe 
Königsstraße 5. 
llotel MM llok 
lSvUvrerk 3S 
NontnA- 8 Vs Illir 
limili. Wir 
6 artenstrabe 24 
L i in in v i» 
kür 4'aZe und soeben 
und 
?u soliden Ureisen. 
Dr rvtt/- 
DeckK«/-2. 
r gilt möblierte zimmer 
Schlaf- und Wohnzimmer, 
in bestem Stadtteil gelegen, 
an gebildeten Herrn oder 
besseres Ehepaar als Bade 
gäste zu vermieten. 
ikiet», Eggebrechtstr.11,I,l. 
Bildschöner 
Schäferhund 
dressiert, 2 Jahre alt, wach 
sam und treu, zu verkaufen 
Friedrichstraße 44. 
II L &lt;&gt; A V I» 
8 v i k v i» 
V 0 IN 6 1l m 0 
WiiM« Vö IMliksiWel 
er8 tor Girmen. 
knnpn km»/ Mnü-llMMik 
bi n do n strabo 12. RlUslßl"! "IvRLt kriedriebstrabe 35. 
- 
rv 
8MM-6enieinlIe. 
Lottsscttsnst; 
Dreita^ abends 8 Dbr. 
8onnabend, vorm. 10 Dbr. 
WWieii-IeiitiW 
Färberstraße 55, 2 Tr. 
Illiiiilliiiiiiiliiiiiiiiiiiiillllliiilliiiliilllllliliiiiiiiiii 
Ilriiibmbeilkii 
aller r t 
kübrt sauber und 
preiswert aus die 
Duebdr uelcerei 
8mnemlliiöes reitiiai 
könixsstraÜe 5. 
liiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiWliiiiiiiiiiiiiiliiiliiiiiiili