
7 
2 
1 
2 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
2 
1 
3 
3 
5 
5 
4 
1 
1 
1 
4 
3 
1 
2 
1 
2 
2 
1 
1 
2 
1 
3 
1 
1 
2 
2 
1 
5 
3 
1 
9 
3 
3 
1 
1 
1 
1 
3 
1 
1 
2 
4 
1 
3 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
2 
1 
1 
1 
4 
4 
1 
3 
1 
5 
1 
2 
1 
3 
5 
1 
2 
1 
1 
Roggalz, Gustav, Ingenieur, Wildau, Schmidts Hotel — — 
Rosenstock, Lene, Frau, mit Kind u. Stütze, Steglitz Glücksburg 
Rottholz, Berth., Kfm., mit Fam. u. Bed., Breslau, Dresd. Hof 
Rusch, Paul, Kunsthändler, Dresden, Schloß am Meer — — 
Reischeuer, Marie, mit Henny, Weimar, Konkordia — — — 
Seeringa, Paul, Witwe, Finsterwalde, Aegir — — — — 
Siebert, Fritz-Anton, Maler u. Zeichen!. Zehlend., Lotsenstr. 30 
Sonntag, Hede, Frl., Oppeln, Tanneck — — — — — 
Suschka, Sofie, Putzdirektrice, Beuthen O.-S., Haus Merkur — 
Suschka, Marta, Kassiererin, Beuthen O.-S., Haus Merkur — 
Sandau, Hertha, Kassiererin, Stettin, Neuestr. 2 — — — 
Seckendorf, Willy, Kfm., mit Frau, Berlin, Friedenstrahe 3 — 
Sieber, Alfred, Kfm., Stettin, Preußenhof — — — — 
Sievert, Willi, Guts- u. Ziegeleiverw., mit Frau, Johannes- 
wursch bei Woldberg, Drei Kronen — — — — — 
Slawik, Wendelin, Lehrer, Breslau, Heureka — — —- — 
Sohre, Karl, Fabrikdirektor, Rabenstein i. Sa., Schloß-Hotel —. 
Spahn, Olga, Witwe, mit Enkelin, Finsterwalde, Aegir — — 
Scherl, Hedwig, Frau Kaufm., Schwisbus, Haus Barbarossa — 
Schiller, Friedrich, Studienrat, Dr. phil., mit Fam., Hirschberg 
i. Schles., Nirvana — —. — — — — — — 
Schimmelmann, Nathan, Lehrer, mit Familie, Berlin, Hygiea 
Schirmer, M., Rittergutsbesitzer, Neuhaus b. Delitzsch, Vikt.-H. 
Schlick, Elsbeth, Frau Kfm., mit Söhn., Breslau, Kurparkstr. 17 
Schmidt, Ruth, Halberstadt, Min Ollendeel — — — — 
Schmoll, Moritz, Sägewerksbssitzer, mit Fam., Haynau, Agnes 
Schneider, Mally, Berlin, Jngeborg — — — — — — 
Scholga, Edith, mit Ruth, Glogau, Flora — — — — — 
Schumann, Willi, Kfm., Berlin, Haus Barberina — — — 
v. Schalska-Ehrenfeld, Ruth, Breslau, Ostsee-Palast-Hotel — 
Schmelzer, A., Kfm., mit Fam. u. Bed., Werdau i. Sa., Irmela 
Scheidemann, A., Frau, mit Fam., Landsberg a. W., Waldstr. 4 
Schindler, Otto, Kfm., mit Fam., Berlin, Nußbaum — — 
Schlegel, Diplom-Ingenieur, Dresden, Splendid — — — 
Schmidt, Luise, Jugendleiterin, Charlottenburg, Preußenhos — 
Schnuorn, Adolf, Rechtsanwalt, Berlin, Jester — — — — 
Schönfelder, Agnes, Breslau, Preußenhof — — — — 
Schmiedete, Marta, Frau, mit Kindern, Görlitz, Splendid — 
Schnob, Karl, Kfm., Breslau, Schmidts Hotel — — — — 
Scholz, Magda, Frau Kfm., Neiße O.-S., Eitel-Friedrich — — 
Scholz, Marta, Frau, mit Tochter, Berlin, Friedenstr. 1 — — 
Schrader, Heinrich, Priv., mit Fam., Magdeburg, Lotsenstr. 52 
Schroeder, F., Kaufm., Stettin, Baltischer Hof — — — — 
Schubert, Maria, Frau, mit Fam., Neiße O.-S., Nußbaum — 
Schuler, Ernst, Kfm., Berlin, Daheim — — — — — 
Schulvater, Willi, Kaufmann, Berlin, Central-Hotel — — 
Schulz, Dr., Rechtsanwalt, Splendid — — — — — — 
Schulz, C., Kaufmann, mit Frau, Geyn, Wikinger Hof — — 
Schulz, Käthe, mit Hedwig, Sydow, Mühlenstr. 14 — — — 
Schulz, Margot, Dr., Berlin, Splendid — — — — — 
Schupke, Aloys, Studienrat, mit Frau, Oppeln, Moltkestraße 2 
Schweitzer, Hans, Berlin, Schmidts Hotel — — — — 
Schwemmer, Fritz, Kfm., Schweidnitz, Schloß am Meer — — 
Steinitz, Carl Walter, Berlin, Seeschloß — — — — — 
v. Stephany, Ulrich, Generalmojor a. D., Pasewalk, Walfisch 
Stepputat, Willi, mit Frau, Berlin, Goldfried — — — — 
Stern, Albert, Berlin-Halenfee, Melanie — — — — — 
Streul, Willy, Justizobers., mit Fam., Neuruppin, Moltkestr. 20 
Stegsmann, Erwin, Theater-Sekr., Halle a. S., Wartburg — 
Stein, Harry, Berlin, Hilda — — — — — — — 
Stoya, M., Buchhalter, mit Frau, Stockholm, Hohenzollernhof 
Stumpe, Adolf, mit Enkel, Berlin, Fischerstr. 8 — — — 
Thiele, Johannes, Postmeister, Steutsch, Aegir — — — — 
Thurst, Julian, Juwel., mit Fam. u. Bed., Berlin, Ostsee.-P.-H. 
Trogiser, Richard, Amtsgerichtsrat, mit Fam., Berlin, Park-H. 
Treu, Paul, Kfm., mit Frau, Charlottenburg, Bedastr. 8 — 2 
Trommler, Marta, Private, mit Tochter, Dresden, Hohenstauf. 2 
Technow, Max, Kfm., mit Fam., Breslau, Glücksburg — —&gt;3 
Thiemann, Cäcilie, Ww., mit Enkel, Bln.-Treptow, Friedenstr. 4 
Tietz, Gerda, Königsberg N.-M., Moltkestr. 11 — — — — 
Tram, Karl, Kfm., Berlin, Preußenhof — — — 
Trauberg, Fanny, Frau Kfm., mit Töchtern, Berlin, Meeresstille 
Trautmann, Paul, Direktor, Stralsund, Europ. Hof — — 
Tuchmann, Hans, Dr., Kfm., Magdeburg, Splendid — 
Udelsmann, Rosa, Fr. Kfm., mit Sohn u. Bed., Berlin, Fresena 
Ullmann, Julius, Arzt, Dr., Stargard i. P., Friedensburg — 
Vaßmann, Eva, Frau, Berlin, Eitel-Friedrich — — — — 
Benter, Ernst, Direktor, Riega-Grabe, Hubertus — — 
Vetterlei, Marie, Fr., Berlin, Eggebrechtstr. 14 — — — 
Viertel, Arthur, Korvettenkapitän a. D., Stettin, F. Bismarck 
Weber, Kurt, Zahnarzt, mit Frau, Greiz, Arminius — — — 
Werner, Walter, Kfm., mit Frau, Breslau, Vineta — — — 
Wiedemann, Albert, Tempelhof, Excelsior — — — — —. 
Walter, Fritz, Fabrikant, mit Fam., Berlin, Seeschloß — — 
Werner, Paul, Rektor, mit Fam., Sacrau b. Brest., Bedastr. 10 
Wolff, Ella, Frau, mit Fam. u. Schwester, Gleiwitz, Strandburg 
Wotke, I., Oberstudienrat a. D., mit Fam., Oppeln, Heysestr. 20 
Wegener, F., Reg.- und Baurat, mit Fam., Delitzsch, Heysestr. 29 
Wernicke, Wila, Konditor, Wilmersdorf, Excelsior — — — 
Wicke, Maria, Frau, mit Fam. u. Bed., Schrom (Kr. Franken 
stein), Albrecht — — .— — — — — — — 
Walter Hans Oppeln Bedastraße 10 — — — — — — 
Weichselhausen, Alfred, Kfm., Berlin, Central-Hotel — — 
Weinrich, B., Berlin, Baltischer Hof — — — — — — 
Weinreich, P., Pol.-Sekr., mit Fam., Berlin, Gr. Kirchenstr. 21 
Wendler, Carl, Fabrikbesitzer, mit Familie, Hopfgarten bei 
Scharfenstein, Herkules — — — — — — — 
Wich, Elli, Charlottenburg, Karlstraße 18 — — — — — 
Wick, Karl, Dr., Studienrat, mit Frau, Königsberg, Moltkestr. 20 
Wiechert, Fritz, Kfm., Rieht, Fürstenhof — — — — 
Wilke, P., Kfm., mit Sohn, Berlin, Jeschkes Hotel — — — 
Willem, Jules, Ingenieur, Preußenhos — — — — — 
Witte, Wilhelm, Kfm., Berlin, Baltischer Hof — — — — 
v. Zastrow, Viktor, Major a. D., Rittergutsbes., Satzig bei 
Züllichau, Walfisch — — — — — — — — 
Zelder, Friedrich, Revisor, mit Frau, Berlin, Wilhelmsruh — 
Zippmann, Frau, mit Fräulein, Friedensburg — — —— 
Zoelper, Lucie, Fräulein, Glatz, Eden — — — — — 
Zander, Julie, Charlottenburg, Moltkestr. 24 — — — — 
Zschau, Lina, Private, Leipzig, Excelsior — — — — — 
Zitko, Lia, Frau, mit Mädch., Charlottenburg, Steinbrückstr. 31 
Zabel, Fritz, Stettin, Haegers Hotel — — — — — — 
Das Heimatmuseum 
in Swinemünde, Friedrichstraße (Badeverwaltungsgebäuds, 
I Treppe), ist vom 15. Juni ds. Js. wieder geöffnet und zwar 
täglich von 10 bis 12 Uhr vormittags, außerdem 
Mittwochs und Sonntags von 4 bis 6 Uhr nachmittags. 
Eintrittspreis: Erwachsene 20 Pfg., Kinder 10 Pfg., 
geschlossene Schulklassen 1 Rmk. 
Swinemünde, den 3. Juni 1926. Die Badedirektion. 
2 
1 
1 
3 
1 
1 
3 
1 
1 
1 
Summe 13 298 
Hiervon K urgäste 7 336 
Passanten 5 962 
Berichtigung: In Badeliste 24 muß es heißen: Knorr, Thekla, 
Frau, Erfurt, Tip Top, nicht Kuva. 
Verzogen: Callwitz, Oscar, Bürodirektor, Tilsit, von Goldfried 
nach Pommernhaus. Epstein, Mali, Frau, mit Fam., Berlin, von 
Favorit nach Annaburg. Presch, Karl, Kfm., Berlin, von Atlantic 
nach Fresena. Werner, Walter, Kaufmann, mit Frau, Breslau, 
von Vineta nach Dresdener Hof. 
— I O an äer vampker-^nIsAesteHe. f