
Aus Swinemünde. 
sckr. Sonnenfleckengruppe. Seit etwa zehn Tagen ist 
auf der Sonne nach längerer Ruhepause wieder eine 
Gruppe von sehr großen Sonnenflecken er 
schienen. Sie ist von derart riesigen Ausmaßen, daß sie dem 
hinreichend gegen Blendung geschützten Auge ohne weiteres 
deutlich als länglicher Fleck mit 2 Hauptkernen erkennbar ist. 
Da die Gruppe schon vor etwa 5 Tagen dem Mittelpunkt der 
Scheibe am nächsten war, konnte damals mit irgendwelcher 
Beeinflussung unserer Erde am ehesten gerechnet werden. 
Es liegen auch von hier und der Nachbarschaft Wahrneh 
mungen vor, die aus eine wenn auch nur schwächere Nord 
lichterscheinung in den späteren Abendstunden schließen 
lassen. Solche sind gerade im September in unseren Breiten 
häufiger zu beobachten. Zur Zeit nähert sich die Flecken 
gruppe schon dem westlichen Sonnenrande, hat also ihren 
Einfluß in Richtung auf unfern Planeten fast verloren. 
l. Aulomobilunglück. Am Montag Nachmittag 
zwischen 4 und 5 Uhr hat sich auf der Usedomer Chaussee 
kurz hinter dem Golm, in der Nähe des nach Garz abzwei- 
genden Weges ein Automobilunglück ereignet. Der mit ' 
sechs Personen besetzte Kraftwagen des Oberamtmanns 
Fröhlich von der Domäne Wilhelmshof bei Usedom, 
der auf der Fahrt nach Swinemünde war, sauste, wahrschein 
lich infolge Versagens der Steuerung in den Chausseegraben. 
Von den Insassen, die zum Teil herausgeschleudert wurden, 
trug Oberamtmann Fröhlich schwere Verletzungen davon. 
Wie man hört, hat er einen schweren Schenkel- bezw. Bein 
bruch davongetragen. Frau Oberamtmann Fröhlich erlitt 
Verletzungen im Gesicht. Ein aus Swinemünde herbei 
gerufener Arzt leistete die erste Hilfe. Die übrigen Insassen 
sind zum Glück mit dem bloßen Schrecken davongekommen. 
Das Automobil wurde schwer beschädigt. 
I. Schwerer Sturz mit dem TNotorrade. Der am 
Montag, abend mit seinem Automobil von Zinnowitz kom 
mende Fabrikbesitzer, Stadlrat Rößler von hier fand auf 
der Chaussee zwischen AHIbeck und Heringsdorf einen schwer 
verunglückten Motorradfahrer. Es handelte sich um den 
Schlossermeister Technau von hier, Große Kirchenstraße, 
der mit seinem Motorrad gestürzt und schwere, stark blutende 
Verletzungen des Unterkiefers davongetragen hatte. Die 
Schwester des T., die sich auf dem Soziussitz befunden hatte, 
in alpbabetmelwr IleibenkolAe: 
8rrl8vI».V, Laeba, 2t kür Uautkrankbeiten, l1i8inarok8ti alle 8. 
Lerii8pr. 63ü. 8preob8tunäeu: 11—1 unä 3—5 llbr. 
Or. OilberAvil, bot8en8tralZe 80, Lerrmpreeber 116. — 8preeb- 
8tunävn: 9—11 unä 4-6 Ilbr 
Orü»8lo^v, Kleiner Markt 6, Lerngpreeber 325. — 8preeb- 
8tunäen: 8—10 unä 4—6 Ubr. 
ZIr. Kot8en8tralle 1, Lerrmpreeber 528. 8preeb8tunäen: 
9 — 11 unä 3—4 Ilbr. — Villa, Vülbelma, Viktoria8tr., 
Lern8pr. 247. 8preek8t.: 11—12, 3-4 unä 5—6 Ilbr 
IZi». &lt;ArnI»vI, Moltke8tralZe 18, LernZpreeber 546. 8pr6oli8tunäen: 
9— I I unä 3-5 Ilbr. — Villa, lVilbelma, Viktoria8tr., 
Kern8pr. 247. 8preob8t.: 11—12, 3—4 unä 5—6 Ilbr. 
Hk»mrv8, Uomöopatbi8ober ^r2t, Kleine Kirebeimtraüe 2, 
Uern8pr. 395. 8preob8tunäen: 9—11 unä 4—6 Ilbr. 
Or ILrurp, Laebarzä kür Obirur^ie, krivatklinik Vünen8tr. 30, 
Kern8pr6eber 138. — 8preek8tunäen: 11 bi 8 1 llbr. 
Or LI»rv, Meäirinalrat, Kremarrit, 8i8niarek8trake 21. Kern- 
8preober 410. 8preob8tunäen: 9—10 Ilbr. 
Or ILvel», OrolZe Kiroben8tra6e 100, Lerimpreober 495. 8preeb- 
8tunäen: 9—11 unä 4 — 6 Ilbr. 
Di'. Urttvlkl, Kra,u868tra,Le 11, Kern8preeber 650. 8preeb8tunäsn: 
8—10 unä 3—4 Ubr. — 8anatorium Meere8vart6. 
l^eue Oünen8tr. 30, Kernspr. 138. 8preeli8t.: V-11—12 
Or. KrttinSr, Laobar/.t kür Lrauenkrankbeiten unä 6eburt8bilke, 
bot86N8tr. 51, Kern8pr. 556. 8preek8tunä6ll: 11—11lbr, 
krivatklinik Oün6N8traLe 30, Uaun Meere8varte. 
K6in8preeb6r 138. 
Or. Zl«r1«ii8, Laebar^t kür Ual8, I^a86n, Obren, Moltkö8tr. 15, 
Loire Krieäen8tr., Lerrmpreeber 394. 8preek8tunäen: 
10— 1 unä 2 30—5 Ilbr. 
ist ohne ernste Verletzungen davon gekommen. Technau 
wurde von dem Rößler'schen Automobil unverzüglich in das 
Swinemünder Krankenhaus gebracht. 
1. Swinemünde als Nothafen. Der , finnische Dreimast 
schoner „N i l s" lief am Sonabend Swinemünde als Not 
hafen a.n, da das Schiff auf See leckgesprungen war und bei 
Ankunft in Swinemünde bereits 2l4 Mtr. Wasser in den 
Räumen hatte. Das Schiff befand sich mit einer Holzladung 
auf dem Wege von Brahestad in Finnland nach Randers in 
Dänemark. Auf Veranlassung der Firma W. Kunstmann 
wird die aus Dachsparren bestehende Deckslast in Swine 
münde gelöscht, um die notwendige Reparatur ausführen zu 
können. 
?. Sturmschaden der Misdroyer Fischer. Bei dem in 
den letzten Tagen hier herrschenden schweren Nordwest 
stürmen haben sieben Fischer in Misdroy den Verlust ihrer 
ausgesetzten Netze zum Sprottenfang zu beklagen. Der ent 
standene Schaden beläuft sich auf annähernd eintausend 
Mark. 
u. Misdroy. (Fahnenweihe der ehemaligen Front 
soldaten.) Herrliches Wetter begünstigte am Sonntag dis 
Fahnenweihe des Vereins ehemaliger Frontsoldaten, die am Nach 
mittag am Gefallenen-Denkmal unter großer Teilnahme der Be 
völkerung, sowie zahlreicher Vereine erfolgte. Nach einer kurzen 
Ansprache des Vorsitzenden, Kameraden Schmoldt, wurde von einer 
Ehrenjungfrau ein Prolog gesprochen. Hierauf nahm Pastor 
Müller das Wort zur Festrede. Die hiernach erfolgte Weiherede 
des Amtsvorstehers Rogge mahnte zur Treue und Einigkeit. Im 
Anschluß hieran weihte Redner noch die Fahne des hiesigen Patri 
otischen Kriegervereins. Nach Ueberreichung der von den Vereinen 
gestifteten Fahnennägel sang der Männergesangverein das Weihe 
lied. Sodann erfolgte die Uebergabe der neuen Fahne durch den 
Amtsvorsteher an den Vorsitzenden. Ein Ummarsch durch den Ort 
beschloß die Feier. Nach Ankunft im Vereinslokal, Ostsee-Hotel, 
sand eine gemeinschaftliche Kaffeetafel und abends Ball statt. 
Stettin. (Eine L i e b e s t r a g ö d ie.) In der Nacht 
zum Sonntag hat sich der Malermeister Wendt in seinem 
Lagerkeller im Hause Pölitzer Str. 17 zusammen mit einer 
Frau Sch. das Leben genommen. Das Paar hatte sich un 
mittelbar unter dem geöffneten Gashahn ein Lager zurecht 
gemacht. Als die Polizei die Leichen auffand, war der Tod 
schon mehrere Stunden eingetreten. Wendt war verheiratet; 
es dürfte sich also um eine Liebestragödic handeln. 
Or. 6eb. 8anität8rat, lünäermtrake 4, Lern8pr. 253. 
8preob8tunäen: 9—11 uuä 4—6 Ilbr. 
Oist 8an.-llat, 6bekar/.t ä«8 Krankenbau868, LAAöbrevbt- 
8traÜ6 11. Lerimprecber 349. 8preeli8t.: 4 — 5 Ilbr. 
Or. Orv8, 6aäebu8eb8tralZe 18, Kern8pr6eber 58. 
Or. 8»iicktvll&gt;r», droller Markt 3, Lerimpreeber 513. 8preeb- 
8tuvä6v: 8—11 unä 4—6 Ilbr. 
Or. 8anität8rat, Iünäen8tra6e 13, Lerrmpreeker 267, 
8preeb8t.: 9—10 unä 4—6 llbr. — Im O8t86ekurbeim, 
Lrikäriolmtr. 22, kern8pr. 224, 8preeb8t.: 11—1 Ilbr. 
Or. 8anität8rat, 6arten8tralle 8, Lerrmpreeber 81. 
8preeb8tunäen: 9—11 unä 4—6 Ilbr. 
Or. Vsrliv, ^uFenarst, llrieärielmtralle 36, Lerr^preeber 631. 
8pr6ob8tulläon: 9—12 unä 3—4 Ilbr. 
Or. VorK't, bot86N8tralle 81, Lerrmpreeber 54.— 8preeb8tunäen: 
9—11 unä 4—6 Ilbr. 
Or. Lmmarokatralle 22, llern8pr6oker 268. — 
8preeb8t.: 9—11 unä 4—6 Ilbr. — Villa IVilbelma, 
Viktoria,, Lern8pr. 247, 8preok8t.: 11—12, 3—4, 5—6. 
Or. Ottlir, Mo1tke8tra6e 18, Lerimpreober 426. 
Or. O«rnck1, Kleiner Markt 3, Lernk-preeber 355. 
Or. &lt;l«88»r«r, llollnwrk 23, Lerimpreeber 638. 
Or. lfk«rAOi»»i»8li^, binäen8traöe 13, LernZpreober 290. 
Villa ^Vilbel ma, Oepenäanee äe8 Hotel Vtlantio, 
Viktoria8tralZe 1, 9—12, 3—5 Ilbr. 
Or. Xi«z«,I»r, kollverk 26, Lern8pr6eber 645. 
Or. U Iinvr, droller Markt 3, Kern8prsob6r 490. 
^«lttvr Kleiner Markt 7, Kern8preob6r 351. 
Ziriir 8i8marck8tralle 17, Lernsprseber 396.