
Simcnm-er Me-Alyeiger 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Destellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, E Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2 Mark. — Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstaltcn und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Zeikung für den Lade- und Fremdenverkehr im See-und Solbad Swinemünde 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 22. bis einschl. 24. Juli 1926 
Donnerstag, den 22. Juli: 
4.30—6.30 Uhr nachmittags: Kurkonzert auf dem Konzertplatz 
vor dcm Kurhause. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
Donnerstag, den 22. Juli, 8.30 Uhr abends, im Kurhaus-Saal: 
Opern-Abend mit Opernsänger Alexander Fleßburg vom Ber ¬ 
liner Rundfunk. Kurkarteninhaber 1 Mk., ohne Kurkarte 2 Mk. 
Freitag, den 23. Juli: 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Theater der Spiele im Kurhaus-Garten. 
Sonnabend, den 24. Juli: 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags: Kurkonzert auf dcm Konzertplatz 
vor dem Kurhause. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
8.30— 11 Uhr abends: Kurkonzert auf dem Konzertplatz vor 
dem Kurhause. 
Ab 8.30 Uhr abends: Gesellschaftsabend im Kurhaussaal. 
Dunkler Anzug, zwanglos. 
Dienstag, den 20.. und Donnerstag, den 22. Juli, nachm. 3 Uhr: 
Insel-Rundfahrt nach der Usedomer Schwei; mit kurzem 
Kaffee-Aufenthalt am idyllischen Wolgastsee mit eleganten 
Prioat-Kraftwagen. Fahrpreis pro Person 3 Mark. Große 
Rundfahrt 5 Mark. Abfahrt vor dem Badeverw.-Gebäude, 
Friedrichstr. 6. Anmeldung bis mittags 12 Uhr bei der Bade- 
vermaltung, Schalter 4. 
Regelmäßige Verbindungen mit den Salon-Schnelldampfern 
..Deutschland" und „Berlin": Promenadenfahrt in See: Sonn 
tags 3 Uhr nachm., Montags und Donnerstags 8 Uhr nachm. 
Rach Rügen: Sonntags, Dienstags und Freitags, 6 Uhr vorm. 
Rach Bornholm: Jeden Mittwoch 6.45 Uhr vormittags. 
Jeden Rachmittag 4 Uhr und Abend 8 Uhr: Salonschnelldampfer 
„Rixe" Promenadenfahrt in See. Abfahrtstelle am Bollwerk 
gegenüber der Wasserstraße. 
Täglich im Kurhaus, „Grüner Saal": Fünf-Uhr-Tee. Kapelle 
Steinmann. — Faun-Kasino: Jeden Abend Kapelle Steinmann. 
Sonnabend, den 24. Juli, auf dem Sportplatz an der Gadebusch- 
straße: Reit- und Fahrturnier. Abends: „Swinemünde in 
Flammen". 
Mnsikfolgen der Konzerte der Kurkapelle 
am Donnerstag, den 22. Juli 1926. 
4.30 bis 0.30 Uhr nachm. auf dem Konzertplatz vor dem Kurhaus 
1. Finnländischer Reitermarsch a. d. 30jähr. Kriege. 
2. Ouvertüre zur Oper „Maritana" Wallace 
3. Grüß mir die stolzen Burgen am Rhein . . . Raymond 
4. Vogelstimmen, Walzer Waldteufel 
5. Deutsch-OesterreichischeVaterlandslieder,Potpourri Bruno 
6. Kleiner Marzipan-soldat (Charakterstück) . . Nicholls 
7. Grand valse brillante Chopin 
8. Kesselsdorfer Marsch 
Von 8.30 bis 11 Uhr abends ab im Kurhaus-Saal: 
TPern-Ad end, unter Mitwirkung vom Opernsänger 
Vtvkdur'K vom Rundfunk aus Berlin. 
1. Krönungsmarsch a. d. Oper „Der Prophet" . . Meyerbeer 
2. Prolog aus der Oper „Bajazzo" Leoncavallo 
(Alexander Fleßburg) 
3. Musik aus der Oper „Faust" (Margarethe) . . Gounod 
4. Valentins Gebet aus der Oper „Faust" . . . Gounod 
(Alexander Fleßburg) 
5. Vorspiel zum II., III. und IV. Akt a. d. Oper 
„Carmen" Bizct 
6. Lied des Torero a. d. Oper „Carmen" . . . Bizet 
(Alexander Fleßburg) 
7. Fantasie a. d. Oper „Das Glöckchen des Eremiten" Maillart 
8. Einlage a. d. Oper „Das Glöckchen des Eremiten" Abt 
(Alexander Fleßburg) 
Berichtigung. 
In Rr. ZI dieses Badeanzeigers find im Verzeichnis der 
Preise der Saison 1926 einige Irrtümer unterlaufen. Es 
kostet die Badekarte für das Familienbad Ost während 
des ganzen Tages mit Kurkarte 0,50 Rmk. (Kinder 0.25 
Rmk), für Passanten ohne Kurkarte 0,80 Rmk. (Kinder 0,40 
Rmk.) — Die Strandkorbmiete beträgt pro Woche 8 Rmk. 
Dressen: 
Kurdirektor: S t o l p m a n n. Sprechstunde: 11—12)4 Uhr vorm. 
Schreibstube (Stenotypistin) im Badeverwaltungsgebäude. 
Reisebüro (NRR): Seestraße am Kurhaus. 
Postamt (Strandpostamt) im Kurhaus an den Kolonnaden. Post 
lagernde Sendungen der Kurgäste müssen den Vermerk 
tragen: Strandpostamt postlagernd. 
Fundbüro: Kirchplatz 3, Zimmer 5. 
Tattersall: Fontanestraße. — Reitpferde. — Wagenpferde. 
Kurkapelle: Kurkapellmeister Obermusikmeister Alexander Fleßburg. 
Musikbüro im Kurhaus. Sprechstunde von 11 bis 12)4 Uhv 
vormittags außer Freitags. 
Schachfreunde treffen sich im Nebenzimmer des Lesesaals der Bade- 
verwaltung. 
tesesaal der Badeverwaltung im Kurhaus, Eingang unter derr 
Kolonnaden. 
Nr. 34 
, den 22. &lt; 
1926