
Swinemün-er Me-Aiyeiglr 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2 Mark. — Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 374 
Zeitung für den Vade- und Fremdenverkehr im See-und Solbad Swinemünde 
Nr. 60 Sonntag, den 22. August 1926 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 21. bis einschl. 26. August 
Kurkapelle: Dirigent Obermusikmeister F l e ß b u r g. 
Sonnabend, den 21. August: 
Ab 4 Uhr nachmittags im Kurhaus-Garten: Tanz im Freien 
Alexander-Band. 
4.30—6.30 Uhr nachmittags: Kurkonzert auf dem Konzertplatz 
vor dem Kurhaus. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
Kapelle Kar au. 
8.30 Uhr abds., Kurhaussaal: Turnfest, Begrüßungsabend mit 
turnerischen Vorführungen. Gäste willkommen! Ein 
tritt 1 — Mk. 
Sonntag, den 22. August: Turnfest auf dem Sportplatz an der 
der Gadebuschstraße. Von 7—12 Uhr vorm.: Wett- 
Wettkämpfe. 10.30—11.00 Uhr Feldgottesdienst auf dem 
Festplatz, Pastor Reichmuth. 2 Uhr nachm.: Festzug 
durch die Stadt. 3.30—6.30 Uhr nachm.: Wettkämpfe. 
Sonntag, den 22. August: 
11—1 Uhr vorm.: Konzert der Kurkapelle im Groß. Familien 
bad. Rhythmische Hebungen. Leit.: Fr. Dr. Meyer. 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags: Kurkonzert im Kurhaus-Garten. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
Kapelle Kar au. 
8.30 Uhr abends: Turner-Ball im Kurhaussaal. Gäste will 
kommen! Eintritt 1 Mark. 
8.30 Uhr abends im Kurhaus-Garten: Konzert und Feuerwerk. 
Karteninhaber 0,50, ohne Kurkarte 1,— Mk. 
Sonntag, den 22. August, vormittags 10 Uhr, im kleinen Kurhaus- 
Saal: Schachsimultan-Vorslellung des Pommernmeisters 
Refr. Müller an 30 Brettern. — Eintritt frei! 
Montag, den 23. August: 
11—1 Uhr im Großen Familienbad: Lustige Wettspiele; Lei 
tung: Sportlehrer Hallmich und Fr. Dr. Meyer. — 
Konzert der Kurkapelle. 
4 Uhr nachmittags im Kurhaus-Garten: Tanz im Freien. 
Alexander-Band. 
4.00 Uhr nachm.: Gemeinschaftlicher Spaziergang nach den 
Kalkbergen und Zierowberg. Treffpunkt vor der Bade 
verwaltung. 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags: Kurkonzert auf dem Konzertplatz 
vor dem Kurhaus. 
8—9.30 Uhr abends: Kurkonzert auf dem Konzertplatz vor 
dem Kurhaus. 
8.30 Uhr abends, Kurhaus-Saal: Gesellschafts-Abend, Anzug 
zwanglos. Kurkarteninhaber 0,50, ohne Kurkarte 1 Mk. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
Kapelle Karau. 
Dienstag, den 24. August: 
4.30 Uhr nachm., Kurhaus-Garten: Extra-Konzert mit der 
Konzertsängerin Margaret Wachsmund t, Berlin. 
Kurkarteninhaber Programm 0,20, ohne Kurkarte 1 Mk. 
4.00 Uhr nachm., Teesaal: 5-Uhr-Tanz-Tee. 
8 Uhr abends, Kurhaussaal: Ernte- und Schlachtefest! Frische 
Wurst eigener Spezialität. Mit Kurkarte 0,50, ohne Kur 
karte 1 Mark. 
8—9.30 Uhr abends: Kurkonzert auf dem Konzertplatz vor 
dem Kurhaus. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
Kapelle Karau. 
Mittwoch, den 25. August: 
11—12.30 Uhr im Groß. Familienbad: Rhythmische Uebungen, 
Leit.: Fr. Dr. Meyer. — Konzert der Kurkapelle. 
Ab 4 Uhr nachmittags im Kurhaus-Garten: Tanz im Freien. 
Alexander-Band. 
4.30—6.30 Uhr nachm: Kurkonzert aus dem Konzertplatz vor 
dem Kurhaus. 
8—9.30 Uhr abends: Walzer- und Schlager-Abend auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhaus. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
Kapelle Karau. 
8.30 abends, Kurhaus-Saal: Reunion, Kurkarteninhaber frei, 
ohne Kurkarte 1 Mk. Dunkler Anzug. 
Dienstag, den 24. August, 11—1 Uhr mittags: Kurkonzert im 
Kurpark. 
Dienstag, den 24. August, und Donnerstag, den 26. August, 
nachmittags 3 Uhr: Automobil-Jnselfahrten! 
Nach der Usedomer Schweiz mit Kaffee-Aufenthalt am 
idyllischen Wolgastsee, pro Person 3 Mark, Fahrtdauer 
etwa 1f4 Stunden. Große Rundfahrt durch das Usedomer 
Seen-Gebiet mit Kasfee-Ausenthalt, pro Person 5 Mark, 
Fahrtdauer etwa 2 Stunden. Nach dem in herrlicher 
Buchenwaldung gelegenen Iordan-See auf Wollin, mit 
Kaffee-Aufenthalt, einschließl. des Fährgeldes pro Person 
8 Mark, Fahrtdauer etwa 4 Stunden. — Anmeldung 
bis Mittags 12 Uhr bei der Badeverwaltung, Schalter 4. 
Abfahrt nachmittags 3 Uhr vor dem Badeverwaltungs- 
Gebäude, Friedrichstraße 6. 
Promenaden - Fahrten in See mit den Salon-Schnelldampfern 
„Deutschland" und „Nixe". (Siehe Plakatanschlag.) 
Schachfreunde treffen sich im Nebenzimmer des Lesesaals der Bade 
verwaltung.