
166 
Tolle, Leonie, Frau, Hamburg, Steinberg — — — — — 1 
Tancre, Johannes, mit Frau, Berlin, Bismarckstr. 9 — — 2 
Thiel, Regina, Frau Kfm., mit Stütze u. Schüler, Breslau, Herta 3 
Track, Franz, Musiklehrer, mit Frau, Stolp i. P., Corswandter- 
straße 6 — — — — — — — — — — — 2 
Tramm, Kfm., Leipzig, Splendid — — — — — — 1 
Tucek, Franz, Kfm., Dresden, Bedastraße 1 — — — — 1 
Turrey, Gertrud, Berk., Prenzlau, Heysestraße 14 — — — 1 
Theilig, Alfred, Fabrikbes., mit Fam., Crimmitschau, Glückauf 3 
Tichauer, Max, Kfm., mit Fam., Hirschberg i. Schl., Excelsior — 3 
Titel, Felix, Frau Gutsbes., mit Sohn, Podelwitz bei Leipzig, 
Park-Hotel — — — — — — — — — — 2 
Tilgner, Otto, Kfm., mit Frau, Grunersdorf bei Guben, Lunkew. 2 
Tisch, Willi, Propagandist, Berlin, Lunkewitz — — — — 1 
Angelenk, Alfred, Fabrikdirektor, mit Fam. u. Bed., Rudolstadt, 
Editha — — — — — — — — — — — 4 
Vaßmann, Eva-Lisa, Berlin, Martha-Elsehaus — — — 1 
Bergin, Wilhelm, Beamter, mit Fam., Eberswalde, Moltkestr. 4 3 
von Voigtländer, Rudolf, Landwirt, Dechtow, Viktoria-Hotel — 1 
Venter, Ernst, Direktor, Riesa, Am Meer — — — — — 1 
Vonweilich, Willy, Bankdirektor, Stettin, Walfisch — — — 1 
Werdelmann, Hans, Generalsekretär, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel 1 
Wietstock, Johanna, Frau, Neukölln, Meta — — — — 1 
Wasner, Kurt, Kfm., Charlottenburg, Waterkant — — — 1 
Weber, Karl, Chefarzt, Stargard, Splendid — — — — 1 
Westphal, Hete, Lichtenberg, Maria Theresia — — — — 1 
Wiem, Johann, Fabrikbes., mit Frau, Charlottenburg, Kaiser W. 2 
Wilczek, Dr., Studienrat, Oppeln, Lotsenstr. 30 — — — — 1 
Windmüller, Siegfried, Kfm., mit Frau, Berlin, Kaiser Wilhelm 2 
Witt, Hedwig, Frau, mit Fam. u. Bed., Berlin, Helvetia — — 4 
Wollny, Bruno, Frau, Bishupich, Eggebrechtstr. 6 — — — 2 
Wünfcher, Richard, Pastor, Halle a. S., Drei Kronen — — 1 
Wunderlich, Curt, Dr. phil., Studienrat, mit Fam., Leipzig, 
Haiderose — — — — — — — — — — 3 
Weinberger, Adolf, Kfm., Berlin, Excelsior — — — — 1 
Weißmann, Gerhard, Steuerprakt., Schlawe, Excelsior — — 1 
Weißmann, Anna, mit Begl., Schlawe, Excelsior — — — 2 
Was ist Jiu-Jitsu? 
Von Erich Rahn, Deutscher Jiu-Jitsumeister, 
Dozent an der deutschen Hochschule für Leibesübungen. 
Was ist Jiu-Jitsu? Ein Sport? Eine Verteidi- 
gungsmethodc? Es ist mehr, man kann sagen, die Welt 
anschauung e i n es Volkes — der Japaner. Jiu- 
Jitsu heißt siegen durch Nachgeben, um dadurch die Kraft 
des Angreifers richtig auszunützen. Man setzt dem Kraft 
aufwand des Gegners scheinbar das Gleiche entgegen und 
bringt ihn durch plötzliches Zurückweichen mit sei 
ner eigenen Kraft zu Fall. So spiegelt sich nun 
Jiu-Jitsu in der Politik und dem Wirtschaftsleben der Ja 
paner wider. Es ist bei ihnen stets ein scheinbares Nach 
geben, das dann im geeigneten Moment zugreift und die 
Situation für sich voll ausnutzt. 
Jiu-Jitsu ist eine uralte Kunst. Die Japaner behaupten, 
daß das Jiu-Jitsu schon seit Jahrhunderten bei ihnen geübt 
wurde. Ueber seinen Ursprung gibt es verschiedene Les 
arten, welche sich heute freilich nicht mehr nachprüfen lassen. 
Einer Sage nach soll ein Japaner eine Weide und einen 
Kirschbaum im Sturm beobachtet haben. Während der 
Kirschbaum der Kraft des Sturmes nicht gewachsen war 
und brach, bog sich die Weide mit dem Winde und glitt so 
dem Anprall aus. Diese Beobachtung hat nun den Japaner 
auf den Gedanken des Jiu-Jitsu gebracht. Nach 
einer anderen Darstellung sollen es zwei Chinesen gewesen 
sein, die die Griffe des Jiu-Jitsu erdachten. Ja, man hat 
sogar die Behauptung ausgestellt, daß Jiu-Jitsu deutschen 
Ursprunges sei. Das ist auch gar nicht einmal so absurd, 
wenn man die Abbildungen der alten Meister wie Dürer 
und Auerbach in den damaligen „Ringerbüchern" mit 
dem heutigen Jiu-Jitsu vergleicht. Die Ähnlichkeit der 
dort im Bilde dargestelllen Griffe mit der heute bekannten 
Methode ist bestechend, nur in der Ausführung etwas eckiger 
Wendriner, Walter, Kfm., Breslau, Favorit — — — 1 
von Werlhof, Direktor, mit Fam., Leipzig, Min Ollendeel — 3 
Werner, Erna, Berlin, Färberstr. 48 — — — — — — 1 
Wiedenhaupt, Eva, Frau, Hameln, Bismarästraße 9 — — 1 
Willi, Max, Kfm., mit Fam., Stettin, Midgard — — — — 4 
Winter, Ursula, Stettin, Meta — — — — — 1 
Wohlgemuth, Emmi, Stütze, Berlin, Najade — 1 
Wolfsfeld, Cady, Kfm., mit Tochter, Berlin, Ostsee-Palast-H. 2 
Wollberg, Hans, Dr. jur., Oberregierungsrat, mit Familie, 
Wilmersdorf, Friedrichstraße 32 — — — — — — 3 
Walter, Gertrud, Frau Kfm., mit Tochter, Stettin, Seeschloß 2 
Weber, Otto, Kfm., Berlin, Seeschloß — — — — — — 1 
Weinhold, Edgar, Dr., Gerichtsreferendar, Breslau, Friedensb. 1 
Weintraub, Frau Kfm., mit Kindern, Berlin, Haus Barberina 3 
Werner, Kurt, Dr., Arzt, mit Frau, Berlin, Walfisch — — 2 
Wölke, Viktor, Charlottenburg, Kaiser Wilhelm — — — 1 
Wolpert, Dr., med., Arzt, Berlin, Hertha — — — — — 1 
Zimmermann, Paul, Fabrikdirektor, mit Frau, Leipzig, Vineta 2 
Zimmermann, Richard, Kfm., mit Frau, Steglitz, Lotsenstr. 48 2 
Zell, Ewald, Volontär, Forst, Haiderose — — — — — 1 
Zettlin, Alex, Kfm., mit Frau, Berlin, Excelsior — — — 2 
Zurke, Helene, Frau, mit Sohn u. Hauslehrer, Berlin, Steinke 3 
Zedler, Arthur, Rittergutsbes., mit Fam., Pilvösche, Kr. Grott- 
kau i. Schles., Glückauf — — — — — — — — 4 
Zietlow, Kurt, Lehrer, Berlin, Heureka — — — — — 1 
Zobel, Friedrich, Direktor, mit Frau, Andryehöw, Seeschloß — 2 
Summe 13 947 
Hiervon K urgäste 7 901 
Passanten 6 046 
Verzogen: Engert, Willy, Schneidermeister, Halle a. S., von 
Bismarckstraße 24 nach Königsstraße 29. — Fritz, Walter, mit 
Frau, Prenzlau, von Bismarckstraße 20 nach Eggebrechtstraße 14. 
— Hengst, Käthe, Pirna, von Min Ollendeel nach Konkordia. 
Berichtigung: In Badeliste 23 muß es heißen: Beier, Bernhard, 
Schneidemühlenbesitzer, mit Frau, Erkner, Moltkestr. 16, nicht 
Schneidermeister. — Milz, Hedwig, Frau Fabrikant, nicht Mitz. 
und roher. Diese Kampfart hieß das deutsche Frei 
ringen und wurde im Mittelalter eifrig betrieben. 
Sei dem nun wie es will, jedenfalls können sich die 
Japaner das Verdienst zuschreiben, das Jiu-Jitsu zu dem 
gemacht zu haben, was es heute ist, zu einem Verteidi- 
gungssystem, dem nichts besseres entgegen gestellt wer 
den kann. Bestimmt wissen wir, daß Jiu-Jitsu früher in 
Japan nur von einer adligen Ritterkaste, den Sa 
murais, betrieben wurde. Durch einen kaiserlichen Befehl 
wurde es den Samurais als Strafe für Vergehen eine Zeit 
lang verboten ihr Schwert oder sonstige Waffen zu tragen. 
Unbewaffnet den Feinden preisgegeben, haben sie fleißig 
Jiu-Jitsu getrieben und sein System ausgebaut. Streng 
wurde dieses als Geheimnis behandelt und durfte bei 
Todesstrafe keinem Fremdling verraten werden. Dadurch 
kam es nun, daß Jiu-Jitsu selbst manchen Japanern ver 
schlossen blieb. Der Wandel der Zeiten brachte jedoch auch 
hier einen Umschwung; Jiu-Jitsu fing an, weitere Kreise 
zu ziehen, es entstanden sieben verschiedene 
Sy ste m e. 
Der Lerneifer der Japaner und die dadurch entstande 
nen Interessen ließen Jiu-Jitsu nach und nach in Vergessen 
heit geraten. In neuerer Zeit, einige Jahre vor dem 
russisch-japanischen Krieg, war es der bekannte Staatsmann 
Dijero Kano, welcher Jiu-Jitsu in Japan wieder zu 
neuer Blüte brachte. Er vereinigte die sieben Systeme zu 
ernenn das nach ihm Kano-Jiu-Jitsu genannt wurde, dieses 
ist nun heute in Japan obligatorisch für Heer 
und Marine. 
Nach dein russisch-japanischen Kriege lenkte sich die Auf 
merksamkeit der ganzen Welt auf Japan, ebenso vergaßen 
es die Bewohner „Nipons" nicht, für sich gehörig Reklame 
zu machen, auch durch Jiu-Jitsu. Japans beste Kämpfer 
gingen in alle Welt, vornehmlich nach Amerika, um 
dort ihre Künste zu zeigen. Es erregte berechtigtes Aufsehen, 
wie die kleinen Japaner in kurzer Zeit mit ihren Kunst-