
333 
Ziedrich, Kaufmann, Berlin-Mariendorf, Park-Hotel — — 
Zimmer, Bernhard, Kaufmann, Stettin, Europäischer Hof — 1 
Zemmrich, Karl, Lehrer, Garnsdorf, Mari« Theresia — — 1 
Zemmrich, Gottfried, Beamtenanwärter, Geyer i. Sa., Maria 
Theresia — — — — — — — — — — — 1 
Zucker, Julian, Kaufmann, Berlin-Schöneberg Atlantic — — 1 
Summe 26 313 
Hiervon Kurgäste 18 239 
Passanten 8 074 
Verzogen: Weiß, Frau, mit Familie, Charlottenburg, 
von Helene nach Achilles. — Meyer, Justizrat, mit Familie, 
Kaiserslautern, von Vineta nach Freia. — Schuster, Hans, 
Kaufmann, Finsterwalde, von Excelsior nach Strandburg. — 
Richter, Hedwig, Chemnitz, von Lütke, Eggebrechtstrahe 6, nach 
Beckmann, Eggebrechtstrahe 6. — Fürstenberg, Johanna, Frau, 
Charlottenburg, von Helene nach Achilles. — Goldscheider, Regina, 
Privatiere, Berlin, von Möwe nach Achilles. Häusler, Leo, 
Kaufmann, mit Frau, Berlin, von Möwe nach Achilles. Meyer, 
Albin, Hotelbesitzer, Potsdam, von Nirvana nach Dresdner Hof. 
.— Panten, Klara, Berlin, von Friedrichstraße 14b nach Lotsen 
straße 36. — Schubert, Karl, Generalagent, mit Frau, Weimar, 
von Agnes nach Erika. 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 49 muh es heißen: 
Streich, Heinrich, Eisenbahn-Obersekretär, mit Familie, Potsdam, 
Gadebuschstraße 12, nicht: Gadebuschstraße 19. 
Aus Swinemünde. 
l. Kurkonzert auf dem alten Schühenplah. Am Don 
nerstag, den 12. d. Mts., nachmittags von 4.30 bis 6.30 Uhr 
findet das Konzert der Kurkapelle auf dem Alten Schützen 
plag (Caf6 Waldhaus und Cafo Brendel) statt. 
I. Gretel Somann als „Goldene Eva". Die in den weitesten 
Kreisen beliebte Soubrette Gretel Somann wird sich in einem 
einmaligen Gastspiel am Donnerstag, den 12. August, im Elysium 
in einer ihrer Glanzrollen zeigen: Gretel Somann als „Goldene 
Eva". Ihr zur Seite stehen Franz Rieh vom Lessingtheater Berlin 
und Gertrud Ninnemann von der Komödie. Das wird ein Genuß 
sein, wie er selten geboten wird. Unterstützt werden die drei Gäste 
von Willy Feldhofen, Lotte Salfeldt, Friedel Feldhofen, Edy 
Wimuth und Jacques Ulrich. Der Vorverkauf für dieses einmalige 
Gastspiel ist bereits eröffnet. 
I. Doppel-Konzert und Feuerwerk im kurhaysgarten. Wir hat 
ten in unserer Sonnabend-Nummer darauf hingewiesen, daß die 
Badedirektion am Sonntag uns ein besonderes Programm bieten 
würde Wir hatten auch nicht zuviel gesagt, wenn wir behaup 
teten, es würde eine erhebende Feier des deutschen Liedes werden. 
Unsere Kurkapelle leitete den Abend mit klassischer Musik ein. 
Dann kam der große Chor der im Usedom-Wolliner 
Sängerbund vereinigten Gesangvereine M.-G.-V. 1867, Har 
monie, Germania-Swinemünde und Liederkranz-Ostswine — 120 
Sänger stark — mit seinen Borträgen, die uns in Lied und Wort 
Mozart und Beethoven in so fester Weise vermittelten, daß wir 
sagen können: Es ist nicht immer nötig, Kräfte von auswärts 
heranzuziehen, denn der spontane Beifall des überfüllten Kurhaus 
gartens bewies, daß es der Chor verstanden hat, alle Anwesenden 
in seinen Bann zu ziehen. Wurde dieser Chor mit so großen Auf 
gaben leicht fertig, so sollten wir doch noch mit den lieblichen Volks 
liedern und ganz besonders mit den Vaterlandsliedern überrascht 
werden, deren Abschluß die mit hoher Begeisterung aufgenommene 
„Deutsche Hymne" von Gretscher bildete. Unter Orchester-Beglei 
tung, mit elementarer Wucht vorgetragen, forderte das Publikum 
stürmisch eine Wiederholung. Zeugte doch die Helle Begeisterung 
aller Besucher, daß es die Sängerschar verstanden hat, sich durchzu 
setzen und hoffen wir, derselben bei passender Gelegenheit recht 
bald wieder zu begegnen. Auch das große Feuerwerk kam 
bei dem trockenen Sommerabend aufs Schönste zur Geltung, und 
manches spontane Ah der Zuschauer wurde hörbar, wenn eine 
Prachtrakete den Strauß ihrer Leuchtkugeln über den schwarzen 
Nachthimmel ergoß. . . . 
I. Flugverkehr Stettin—Swinemünde—Rügen. Der Flugver 
kehr nach Stettin wird in diesem Jahre in erfreulicher Weise immer 
stärker von Reisenden in Anspruch genommen. Im Juli sind 
49 Fluggäste angekommen, 12 Fluggäste abgefahren. Hauptsäch 
lich benutzt werden die^Linien Rügen—Swinemünde und Stettin— 
Rügen. Laß von Swinemünde aus verhältnismäßig wenig Flug 
gäste abfahren, wird auf die entfernte Lage des Abflugplatzes an 
der Pommernwerft zurückzuführen sein und auf die Bestimmung, 
daß für Swinemünde als Zwischenlandeplatz regelmäßig nur ein 
Flugplatz bereitgehalten wird. Wollen mehrere Fluggäste hier ab 
fahren, so bedarf es vorheriger telephonischer Verständigung mit 
den Ausgangsstationen, damit Plätze bereitgehalten werden. Im 
Ganzen besteht dauernd gute Nachfrage und Interesse am Flug 
verkehr. 
Das Heimatmuseum 
in Swinemünde, Friedrichstraße (Badeverwaltungsgebäude, 
I Treppe), ist vom 15. Juni ds. Js. wieder geöffnet und zwar 
täglich von 10 bis 12 Uhr vormittags, außerdem 
Mittwochs und Sonntags von 4 bis 6 Uhr nachmittags. 
Eintrittspreis: Erwachsene 20 Pfg., Kinder 10 Pfg., 
geschlossene Schulklassen 1 Rmk. 
Swinemünde, den 3. Juni 1926. Die Badedirektion. 
2. 
D. ^6^/ 
.-'n sie-' 6 i i e Zi e i r n 
* 
r/ F / 6 k/ e 
* 
MliiW-IeiilW 
Färberstraße 55, 2 Tr. 
«II. MW 
6arten8traÜ6 24 
L i in in v 
kür la»o und Boellen 
und 
2v 8ollden llrei8on. 
Mel Wieget »es 
vottiverk 3S 
Nontax 8V» Ulli*. 
üsnlllinikn - Deutung 
vi886N86kaktllell 
Lettvlegie 
täglicli 10 — 12, 3—8 Ullr. 
lloellpaiterre, llnk8, 
Aö^enübor den Kolonnaden. 
Xl'Ltliell A'6p1Ükt6 
1. 
Nittel8tra6e 8, Fernruf 383 
WNUUUWWUMIUWWHWiUWW 
UMMMlI 
aller r 1 
küllrt 8Äuber und 
prei8vert au8 die 
Buolldruelrerei 
8mneinüeUer reltiW 
llöniA88traÜ6 5. 
IlUIIIIIINiilUIIUUIIIUIIUIIIIIIIIIUIIIIUIIIIIIIIIIIIII! 
IllNIIIIIUIIINIIIIUIIUIIIkUIIÜUIIUIÜNilNIIIIIIIIIII