
Sllmemiinöer Me-Aiykign 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. MZA oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2 Mark. — Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstaltcn und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. N Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Zeitung für den Vade- und Fremdenverkehr im See-und Solbad Swinemünde 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 23. bis einschl. 24. Juli 1926 
Freitag, den 23. Juli: 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Theater der Spiele im Kurhaus-Garten. 
Sonnabend, den 24. Juli: 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags: Kurkonzert auf dem Konzertplatz 
vor dem Kurhause. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
8.30— 11 Uhr abends: Kurkonzert auf dem Konzertplatz vor 
dem Kurhause. 
Ab 8.30 Uhr abends: Gesellschaftsabend im Kurhaussaal. 
Dunkler Anzug, zwanglos. 
Sonnabend, den 24. Juli, auf dem Sportplatz an der Gadebusch- 
straße: Reit- und Fahrturnier. Abends: „Swinemünde in 
Flammen". 
Regelmäßige Verbindungen mit den Salon-Schnelldampfern 
„Deutschland" und „Berlin": Promenadenfahrt in See: Sonn 
tags 3 Uhr nachm., Montags und Donnerstags 8 Uhr nachm. 
Rach Rügen: Sonntags, Dienstags und Freitags, 6 Uhr vorm. 
Rach Bornholm: Jeden Mittwoch 6.45 Uhr vormittags. 
Jeden Rachmittag 4 Uhr und Abend 8 Uhr: Salonschnelldampfer 
„Rixe" Promenadenfahrt in See. Abfahrtstelle am Bollwerk 
gegenüber der Wasserstraße. 
Täglich im Kurhaus, „Grüner Saal": Fünf-Uhr-Tee. Kapelle 
Steinmann. — Faun-Kasino: Jeden Abend Kapelle Steinmann. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Uebertrag: 18 228 
Abramonitz, Reg.-Rat, Berlin, Wikinger Hof — — — — 1 
Albrecht, Alice, Stenotypistin, Stargard, Christl. Hospiz . 1 
Albrecht, Robert, Bankbeamter, Berlin, Fürstenhof — — — 1 
Arndt, Otto, Kfm., Stettin, Preußenhof — — — — — 1 
Arndt, Walter, Berlin, Wikinger Hof — — . 1 
Andrä, Charlotte, Frau, mit Tochter, Weimar, Park-Hotel — 2 
Bauchwitz, Walter, Direktor, mit Frau, Berlin, Preußenhof — 2 
Bauer, P., Dr., Rechtsanw., mit Frau, Baden-Baden, Central- 
Hotel — — — — — — — — — — — 2 
Baum, Walter, Berlin, Wikinger Hof — — — — 1 
Berju, Richard, Kfm., Berlin, Central-Hotel — — — — 1 
Bernert, Johann, mit Frau, Gleiwitz, Goldener Hirsch — — 2 
Bertels, Karl, Verm.-Obersekr., mit Fam., Hukerstan bei Kassel, 
Wasserstraße 1;c — — — — — — — — — 3 
Bolle, Gertrud, Stenotypistin, Landsberg a. W., Fürstenhof — 1 
Borkowski, Hans, Volkswirt, mit Fam., Pankow, Roonstr. 5 3 
Bitteroth, Gust., Steuerinspektor, mit Fam., Langensalza i. Th., 
Wikinger Hof' 3 
Bitteroth, Hans, Kfm., Stettin, Wikinger Hof 1 
Blankenfeld, Kfm., Stargard i. Pom., Schmidts Hotel 1 
Brandt, Horst, Dresden, Europäischer Hof 1 
Braun, Carl, Dr. jur., mit Frau, Stralsund, Drei Kronen 2 
Brauns, Dr., Adolf, Staatsanwalt, Worms, Schweriner Hof 1 
Brehner, Hermann, Bausekr., mit Fam., Steglitz, Lotsenstr. 52 4 
Brinckmann, Gertrud, Frau, mit Fam., Anklam, Lotsenstr. 15 4 
Busse, Hildegard, Lehrerin, Landsberg, Christl. Hospiz 1 
Baermann, Hans, Kfm., Berlin, Luise 1 
Baermann, Heinz, Kfm., Berlin, Luise — . 1 
Barthel, Georg, Beamter, mit Fam., Bautzen, Lotsenstr. 36 
Barz, Gustav, Kfm., mit Fam., Sydowsaue, Helene 4 
Brauters, Potsdam, Splendid — — — — — — — 1 
Becker, Franz, Kfm., mit Frau, Berlin, Splendid — — — 2 
Bluhm, Gertrud, Frau, Berlin, Bismarckstr. 11 — — — — 1 
Borchardt, Marga, Waldheim i. Sa., Haus Barbarossa — 1 
Borck, Trude, Verw.-Sekr., Crossen, Park-Hotel — 1 
Borgemann, Frau Direktor, Berlin, Treptow — . 1 
B.ruchardy, Alfred, Kfm., Stargard i. P., Splendid — — 1 
Brauer, Adolf, Kfm., Berlin, Viellisbchen — — 1 
Bruchholz, Fritz, Freienwalde, Bedastraße 7 — — — — 1 
Butzer, Willi, Kfm., Hammerstein, Fürst Bismarck — — — 1 
Barthel, Lillie, Private, Berlin, Friedenstraße 5 — — — 1 
Besser, Emil, Kfm., mit Tochter, Oranienburg, Heysestr. 23 — 2 
Berndt, Paul, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Lohn, Albert, Stettin, Preuhenhof — — — — — 1 
Cohn, Stettin, Preuhenhof — — — — — — — — 1 
Chemise, Georg, Kfm., mit Fam., Berlin, Haus Barbarossa — 3 
Dähn, Marie, Stettin, Christliches Hospiz — — — — — 1 
Dohmstrich, Ella, Hausdame, Ribnitz, Lotsenstr. 46 — — — 1 
Duntz, Paul, Kfm., mit Fam., Berlin, Lotsenstraße 28 — — 3 
Damman, Gertrud, mit Begleitung, Stettin, Splendid — — 2 
Daßler, Frau Architekt, mit Fam., Oranienburg, Maria Theresia 3 
Dau, Else, Frau, Berlin, Excelsior — — — — — — 1 
Deka, Viktor, Kfm., Gleiwitz, Fürst Bismarck — — — — 1 
Dietrich, Emil, Rentner, Charlottenburg, Fürst Bismarck — 1 
Dunkelberg, Hermann, Kfm., mit Fam., Pankow, Friedenstr. 7 3 
Dünnebeil, Adi, Witwe, Berlin, Heysestr. 36 — — — — 1 
Duerdoth, Maria, Frau Med.-Rat, mit Töchtern, Berlin, Knuth 3 
Dzialoschinski, Hellmuth, Kfm., Berlin, Hohenstaufen — — 1 
Eckstein, Michael, Eberswalde, Central-Hotel — — — — 1 
Eicher, Walter, Weißensee, Bollwerk 38 — — — — — 1 
Ernst, Wilh., Zollassistent, Wallendorf Bez. Trier, Lotsenstr. 15 1 
Ewald, Herta, Buchhalterin, Königsberg i. Pr., Christl. Hospiz 1 
Ebert, Alfred, Dr., Berlin, Splendid — — — — — 1 
Epstein, Else, Berlin, Jngeborg — — — — — — — t 
Eckstein, Walter, Hauptmann, mit Frau, Berlin, Gadebuschstr. 34 2 
Nr. 35 
Freitag, den 23. Juli 
1926