
I. W. Treptow. Weingroßhandlung und Weinstuben. 
Wie schon durch Inserat angekündigt, hat Herr Walther 
Treptow, der frühere langjährige Inhaber der alten 
Firma W. Treptow, Weingroßhandlung und Weinstuben, 
das Geschäft als alleiniger Inhaber nunmehr wieder über 
nommen. Mlt dem Hause Treptow ist nach alter Ueber- 
lieferung die Tradition verbunden, den Freunden und Ken 
nern eines guten Weines stets nur die besten, edelsten Er 
zeugnisse aus den bedeutendsten Weinbaugebieten zu verab 
folgen. Die Pflege dieser Tradition wird sich Walther 
Treptow unter Mitarbeit anerkannter Fachleute auch wei 
terhin angelegen sein lassen. Die bekannten Geschüfts- 
prinzipien des Hauses Treptow werden auch in der mit der 
Weingroßhandlung verbundenen Weinprobierstube am 
Bollwerk Anwendung finden. Die neu eingerichteten gemüt 
lichen Räume sind wie geschaffen zu behaglichem Verweilen 
und der gute Tropfen aus Treptows Keller tut das seinige 
dazu, Lebensfreude und Genuß zu spenden. Ein Besuch bei 
Treptow wird's lehren! 
I. Der falsche schwedische Hauptmann. Vom 11. bis 21. 
Juli hat in einem hiesigen Hotel am Strande ein Schwede 
gewohnt, der sich Hauptmann Grahn nannte. Die Er 
mittelungen ergaben, daß es sich um einen Zechpreller und 
Darlehnsbetrüger handelt, der hier in sechs Fällen Betrüge 
reien verübt und dann Swinemünde verlassen hatte. Es 
handelt sich bei dem Betrüger um den Diplom-Ingenieur 
Sven Grahn. In einem hiesigen Hotel konnten meh 
rere Berliner Telephonanschlüsse festgestellt werden, mit 
denen Grahn gesprochen hat. Die Kriminalpolizei Berlin 
wurde verständigt und so gelang es, Grahn noch rechtzeitig 
in Berlin zu überraschen und festzunehmen. Es ist anzu 
nehmen, daß G. hier noch mehr Betrügereien verübt hat. 
Etwaige Geschädigte wollen sich umgehend bei der Kriminal 
polizei melden. 
I. Roch ein Betrüger. Vor einiger Zeit hat in einem 
hiesigen Hotel ein Schwindler gewohnt, der sich Redakteur 
Hans Rudi Harlan nannte. Harlan gab an, beim „Ber 
liner Lokal-Anzeiger" tätig zu sein. Er sammelte Aufträge 
für diese Zeitung und ist dann bald unter Hinterlassung 
seiner Aktentasche und Nichtbezahlung feiner Hotelrechnung 
verschwunden. H. soll auch in anderen Badeorten unter 
dem Namen Dr. Keip aufgetreten sein. Keip ist jetzt ermit 
telt und festgenommen. Es ist anzunehmen, daß K. hier 
noch mehrere Betrügereien verübt hat. Etwaige, durch 
Keip alias Harlan Geschädigte wollen sich umgehend bei der 
Kriminalpolizei melden. 
Adressen: 
Kurdirektor: Stolpmann. Sprechstunde: 11—12^- Uhr vorm. 
Schreibstube (Stenotypistin) im Badeverwaltungsgebäude. 
Reisebüro (KUR): Seestraße am Kurhaus. 
Postamt (Strandpostamt) im Kurhaus an den Kolonnaden. Post 
lagernde Sendungen der Kurgäste müssen den Vermerk 
tragen: Strandpostamt postlagernd. 
Fundbüro: Kirchplatz 3, Zimmer 5. 
Tattersall: Fontanestraße. — Reitpferde. — Wagenpferde. 
Lesesaal der Badeverwaltung im Kurhaus, Eingang unter den 
Kolonnaden. 
Kurkapelle: Kurkapellmeister Obermusikmeister Alexander Fleßburg. 
Musikbüro im Kurhaus. Sprechstunde von 11 bis 12^ Uhr 
vormittags außer Freitags. 
/&gt;. Her/ 
* 
F FL- / &lt;7 6 
rillL MW 
Oartenstraöe 24 
L i in in v 
kür laZe unä soeben 
und 
NU 80Üd6n Rreisen. 
Mel MiM ltot 
voUwsrk 3S 
Nontax 8V» Ulli'. 
- lleotW 
vi88en8eb3Ülleb 
LMIogle 
KlsMIozie 
tüKlieb 10 — 12, 3—8 Ubr. 
8, 
bocbparterre, link8, 
AtzAkvüber den Rolonnuden. 
^7/^677 Z/77-Z^ 
1 Z/.Zo -7 &lt;/ - t Hl- 
Xi'ötlieli A6pi'ükt6 
FVan v4. 
Nittel8tr3,üe 8, Fernruf 383 
SaMinien-MW 
Färberstraße 55, 2 Tr. 
WWiliWer 
billigst. 
W. WWe 
Königsstraße 5. 
Redast-asse 2.