
36 
Uaracls-Eake 
Uoderne 
8W»- II«» kegeMiM 
WMINMW 
Billige 
Kleiner Narlct — neben cler ?08t. 
^1le8 in be8ter Qualität und 
billigt bereebneten kremen! 
Oute Qualitäten! 
^iedriZe ? rei 8 e ! 
I. Morgen die erste Reunion. Nach Eröffnung der 
Kurzeit beginnt auch die offizielle Reunion im Kurhaus 
saale. Die erste Reunion wird morgen, Mittwoch, abends 
stattfinden; eine Nachricht, die von Badegästen und auch 
von den Swinemündern begrüßt werden wird. 
I. Eröffnung der Schwimmanstalt. Die am Eingang zur 
Westbatterie (Einfahrt zum sogenannten Musikerhafen) im 
vorigen Jahre errichtete Schwimmanstalt wird am 1. Juni 
d. Js. dem öffentlichen Verkehr übergeben. Hinsichtlich der 
Benutzung der Schwimmanstalt verweisen wir auf die heutige 
amtliche Bekanntmachung. 
I. Kur-Theater: Beginn der Sommerspielzeit. Das Theater- 
Büro teilt folgendes mit: Am 1. Juni beginnt die schon angekün 
digte Eröffnungs-Vorstellung in Bansin. Die frühere besonders 
wegen ihrer reizenden Melodien beliebt gewesene Operette „D e r 
Graf von Luxemburg" wird auch sicher jetzt wieder freudig 
begrüßt werden. Für die Sommerspielzett neu verpflichtet wurden: 
Erich Franz Otto, erster Tenor vom Zentraltheater Magdeburg, 
die jugendliche Soubrette Lony Berty vom Rose-Theater Berlin, 
Kapellmeister Victor Plasser vom Stadttheater Beuthen, komi 
sche Alte Marie Peters vom Märkischen Wandertheater. Von 
den alten Mitgliedern kehren wieder: Oberspielleiter Willy Feld 
hofen, erste Sängerin Lilly Meryol a , Buffo Hermann 
Esch enbach, Rosemarie Schmidt, Konrad Krüger. — 
Mittwoch, den 2. Juni, findet in Swinemünde die Eröffnungs- 
Vorstellung mit derselben Operette statt. Der Vorverkauf ist bereits 
in den bekannten Stellen Kopp und Schultz eröffnet. — Die Preise 
sind mäßig gehalten. Militärvorzugskarten haben wieder ihre 
Gültigkeit; ebenso haben die Mitglieder der Theatergemeinde auf 
alten Plätzen 20 Prozent Ermäßigung. Vorzugskarten nur an der 
Abendkasse. 
8lrümpko, Loekeu, ^U8eliontüeli6i' 
8 e Ii Ü I' 2 6 ll — ü 8 e Ii 6 
uuk^626iodn6t6 Huiiäui'boiten 
Erstes Bundesfest des Pommerschen Provinzial- 
Sängerbundes in Swinemünde vom 5. bis 7. Juni. 
Liebe Mitbürger! 
Frohe Tage stehen uns durch den für obige Zeit vor 
gesehenen Massenbesuch unserer pommerschen Sänger bevor; 
sorgen wir dafür, daß unser liebes Swinemünde allen diesen 
Gästen in freudiger Erinnerung bleibt. Wie könnten wir 
wohl besser dafür sorgen, als wenn unsere Stadt ein 
festliches Kleid anlegt, wir unsere Häuser 
durch Flaggen und Girlanden schmücken! 
Um es allen zu ermöglichen, diese große Kund 
gebung an das deutsche Lied zu besuchen, ist der Eintritts 
preis auf dem Sportplatz auf den geringen Betrag von nur 
50 Pfg. festgesetzt. Die Kasse für den Sportplatz wird erst 
ab 3 Uhr geöffnet sein und wird empfohlen, sich auch für 
diesen Festakt mit Karten in den in heutiger Anzeige ge 
nannten Verkaufsstellen zu versehen. Die Kontrolle und Ab 
sperrung auf dem Sportplatz wird eifrigst gehandhabt 
werden. — 
Für Restauration ist bestens gesorgt. Ebenso dürfte 
eine Unfallstation nicht fehlen. 
Der Ordnung wegen wird gebeten, die linke Seite des 
Sportplatzes den Sängern frei zu lassen, auch dm Festzug 
dorthin nicht zu begleiten, um Gedränge in den Straßen zu 
vermeiden 
llütel Wingst llol 
3S 
UonlÄA 8Vz IIUl'. 
Wo speist man wie bei Muttern? 
Hvlkl SMllkliliinükr W 
Große Kirch en st raße 60 
Guter bürgerlicher Mittag- und Abendtisch. 
Reichlich, gut und preiswert! Solide Preise! 
Jeden Dienstag, Freitag und Sonntag 
Gemütliches Tanzkränzchen 
wozu Freunde und Gönner ergebenst eingeladen sind. 
Zum Alleinbewohnen 
zu vermieten: 
Kleine Billa, 6 Zimmer, 2 Küchen, Mädchenkammer, 
Balkons und Veranden, an eine Familie oder geteilt, 
für den ganzen Sommer oder auch für kürzere Zeit. 
Villa „Ida Marie", Haackstratze I. 
in der 
KuWls.W.FriWe 
Künigsstraße 5. 
Slraaülisu« Hvplviv 
Ae^enüber dem kamilienbad, 
KLoL« n»öl»LLvrtv Xii»nr( i 
2u vermieten mit Lallron oder ÜOMa. 
I) iü i» « ir 8 1 r n L v 23, I. 
psiil MiiiM 
Orolle KireliermtraLe 98. 
lliiM. Mr 
OarteimtralZe 24 
L I NI IN 6 I» 
kür TaZe und Wo eben 
und 
NiUubUseU 
2u 8oliden kremen. 
Aoxrükto 
NittelZtrabe 8, kernruk 383. 
!8wii»6iniii»&lt;llv8trb«lt « D 
an der Uampker-^nle^e 8te11e. 4^ "4 
Xrrcl»n»Ll1as8 nn«l «K«i»«l8: 4. 4 4 «