
132 
Bilanz der Borsaison. 
Von der Badeverwaltuug wird berichtet: 
Das ganz abnorm ungünstige und regnerische 
Wetter des Juni ist selbstverständlich auf die Besuchsziffer 
nicht ohne Einfluß geblieben. Gleichwohl ist der Unterschied 
gegen das Vorjahr, wie die Statistik zeigt, viel geringer, als 
man nach dem Pessimismus mancher Swinemünder Ge 
schäftsleute glauben möchte. Der Unterschied der Gesamt 
frequenz beträgt nämlich lediglich 971 Personen (Gesamt 
frequenz bis 30. Juni 9191 gegen 10 162 am gleichen Tag 
des Vorjahres). Dabei ist sehr interessant zu beobachten, 
daß von dem Ausfall vor allem die Zahl der Passanten be 
troffen wird, während die Zahl der eigentlichen Kurgäste 
sich viel widerstandsfähiger erwiesen hat und einen relativ 
viel geringeren Ausfall aufzuweisen hat. Es stehen ein 
ander gegenüber: 3931 Kurgäste in diesem Jahre gegen 4088 
im Vorjahre (minus 157), 5260 Passanten gegen 6074 im 
Vorjahr (minus 814). Diese lehrreiche Gegenüberstellung 
zeigt, daß es vor allem die Zahl der Ausflügler ist, 
die sich vom Wetter haben abhalten lassen, während die 
eigentlichen Kurgäste viel treuer geblieben sind. 
Darnach ist zu vermuten, daß bei den vielen Tagespassanten, 
die täglich durch Swinemünde kommen und die von der Sta 
tistik gar nicht erfaßt werden, der Ausfall erst recht groß ist, 
und dieser letztere Ausfall dürfte der Hauptgrund sein, daß 
unser Bad in den Juniwgen oftmals ein ziemlich st i l l e s 
Bild bot. Daß das Wetter der eigentliche Grund des 
Ausfalles ist, zeigt auch der Verkehr an den Schaltern der 
Badeverwaltuug: mehr als in anderen Jahren haben viele 
Kurgäste zuerst nur kurzzeitige Kurkarten gelöst, welche jetzt, 
vom schönen Wetter gehalten, Verlängerung beantragen. 
Den gleichen Ausfall weist die Besuchszifser nicht nur der 
übrigen Ostseebäder auf, soweit Nachrichten vor 
liegen, sondern fast noch in stärkerem Maße die der binnen 
ländischen Reisegebiete. Mit dem Eintritt des besseren 
Wetters ist ein a u s g l e i ch e n d e r M e h r b e s uch zu er 
warten, wie schon jetzt die Anmeldungen für Juli und die 
Besetzung der Feriensonderzüge durchweg befriedigend sind. 
Selbstverständlich sind bei der jetzigen Wirtschaftslage Bade 
reisen überhaupt gegen das Vorjahr erschwert, doch hat 
Swinemünde" darunter weniger zu leiden, weil bei der 
Größe des Bades Unterkunft für alle Ansprüche geboten 
wird. Die Kurtaxe in Swinemünde, die sich in gleicher Höhe 
wie die der vergleichbaren Nachbarbäder bewegt, ist am Ge 
botenen gemessen relativ die billigste u. kommt, da die Bade 
verwaltung von der städtischen Verwaltung getrennt ist, 
restlos dem Badebetrieb und damit den Badegästen zugute. 
Zum Schluß ein paar Zahlen aus den Nachbarorten, 
Es meldet Ahlbeck eine Frequenz von 4159 Personen 
(einschl. Passanten bis 30. Juni), Heringsdorf 1882 
Kurgäste (30. Juni), Bansin 2090 Kurgäste und Passanten 
(27. Juni), Zinnowitz 1865 Kurgäste (26. Juni), Mis- 
d r o n 3679 Kurgäste einschl. Passanten (28. Juni). 
1. Kraftpostverkehr Swinemünde — Zinnowitz. Der 
Kraftpostbetrieb auf der Linie Swinemünde 
— Zinnowitz ist in vollem Umfang nach dem folgenden 
Fahrplan durchgesührt. 
Linie 9: Swinemünde—Seebad Bansin. 
630 
93" 
Iloo 
zoo 
100 
400 
Dampferanschlüsse 
100 
10'" 
ZOO 
1100 
930 
630 
V ab Stettin . . 
7 an Swinemünde 
an 
ab ft 
NurW 
km 
NurW 
15.-15 
15.-31 
12 -15 
1-31. 15.-15. 
15-15. 
15.-15 
13-31. 
15.-15 
6. 9 
6. 8. 
5. 9 
7. 8 6. 9 
6. 9. 
6. 9. 
5. 8. 
6. 9. 
410 
ab Swinemünde Bollwerk . . .au 9'" 
628 
1030 
2'" 
420 
-- 615 71° 
„ Postamt . . . ^ 90" 
330 
350 
625 
Z4, 
423 
&gt;4. 618 718 1 
V „ Badbahnhof . . 858 
Z28 
348 
6Z3 
1(X' 
25'0 
430 
§ 625 72s 6 
Ahlbeck Ecke Seestr 8"8 
3I8 
338 
613 
1^15 
43, 
630 730 
Heringsdorf Bahnhof ... 8" 
313 
333 
608 
10^ 
2'8 
438 
2 Z 633 733 9 
„ Kaistrstr. ... 8-"' 
Z10 
330 
60S 
Is/'l 
441 
636 736 
Neuhof Sommerlust . . . ... 83' 
3.7 
327 
602 
16" 
3"° 
44, 
2 610 740 11 
Bansin Dorf ...... ^ 833 
3"3 
323 
558 
11'" 
Z10 
430 
s: — 715 ,12 
an Bansin Postamt ab l 83" 
3'" 
320 
5'" 
Linie 10: Swinemünde-Zinnowitz. 
Achtung! Wochentage beachten! nur vom 1.7. bis 3! 8. Achtung! Wochentage beachten! 
X Anschlußfahrt zum Rügendampfer ab Zinnowitz 8"o morgens, m nur Bedarfshaltestelle 
X X Anschlußfahrt zum Rügendampfer an Zinnowitz 7Zo abends. 
P 210 
§ 61b 
km 
ab Swinemünde Postamt an 
Z- 33o 
-L 6"" 
O-o 
0 —— 
12 
. Seebad Bansin Postamt 
L 2'" 
355 
ö 755 
« 855 
A 613 
- 338 
» 610 
ß Bansin Dorf &gt; 
K&gt; 252 
» 352 
s 752 
L 
«650 
G 335 
- 650 
lü Pudagla Klosterdamm ül 
2"2 
° 342 
s 742 
Z-7M 
- 3^5 
« 6.51 
21 
Ueckeritz Fichtenhain 
° 2^ 
Z 335 
G 735 
« S 835 
ö 2710 
« Axr 
« 705 
25 
Kölpinsee Abzweigung 
« 22° 
- 3-Ö 
- 725 
-° 825 
6^717 
Z 4"2 
- 712 
28 
Koserow Postagentur 
- 218 
K 31« 
« 718 
S 818 
- 725 
N 410 
K 720 
32 
&gt;&gt; Zempin Postagentur 
K 2'0 
310 
710 
X 8W 
732 
L 4'7 
8 727 
36 
1 
' Zinnowitz Deutsches Haus 
L 203 
303 
Z 703 
X 80S 
X 7'!5 
N 42&lt;r 
s; 730 
an Zinnowitz Postamt ab 
N 200 
300 
700 
' 8°o 
Linie 11: Zinnowitz—Woigasterfähre 
Nur Sonntag»! vom 1. 7. dis 31. 8. * Nur Sonntags! 
I'» 
113 
120 
130 
ZOO 
Z03 
2'0 
220 
62° icm 
628 
62L 4. 
6LS 8 
V ab Zinnowitz Postamt 
„ Deutsches Haus 
Bannemin . 
s an Wolgasterfähre 
an -!( 
^55 
Z55 
7-5 
152 
Z52 
722 
145 
2^ 
715 
ab 
135 
Z35 
705 
Die Fahrten auf der Strecke Bansin-Zinnowitz sind mit 
Rücksicht auf die Dampferverbindungen an den Wochentagen 
verschieden angesetzt worden, sodaß für die Orte Ueckeritz, 
Kölpinsee,"'Kvserow und Zempin an drei Tagen eine Ver 
bindung nach und von den Rügendampfern in Zinnowitz 
geschaffen worden ist. Eine dreimalige Sonntagsverbindung 
ist zwischen Wolgasterfähre und Zinnowitz eingerichtet 
worden.