
Simmimiler Mc-Alyriger 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeig en gebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2 Mark. — Bestellungen bei allen om Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Zeitung für den vade- und Fremdenverkehr im See-und Solbad Swinemünde 
Nr. 32 
Dienstag, den 2V. Juli 
1926 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 20. bis einschl. 24. Juli 1926 
Dienstag, den 20. Juli: 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Theater der Spiele im Kurhaus-Saal. 
8.30— 11 Uhr abends:Bunte Tänze, Dehil Arendt u. Walter 
Kujawski, im Kurhaus-Garten. 
Mittwoch, den 21. Juli: 
11—12.30 Uhr mittags: Kurkonzert im Großen Familienbad. 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags und 8.30—9.30 Uhr abends: Kur 
konzert auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
Ab 8.30 Uhr abends: Reunion im Großen Kurhaus-Saal, 
Gesellschafts-Anzug. — Kurgäste frei. 
Donnerstag, den 22. Zuli: 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags: Kurkonzert auf dem Konzertplatz 
vor dem Kurhause. 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Opern-Abend mit Opernsängerin Frieda 
Weber-Fleßburg vom Berliner Rundfunk lind der Kur 
kapelle im Kurhaus-Saal. 
Freitag, den 23. Juli: 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Theater der Spiele im Kurhaus-Garten. 
Sonnabend, den 24. Juli: 
8—12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
8.30— 11 Uhr abends: Kurkonzert auf dem Konzertplatz vor 
dem Kurhause. 
Dienstag, den 20. Juli, 8.30 Uhr abends, im Kurhaus-Garten: 
Bunte Tänze (Dehil Arendt — Walter Kujawski.) Kurkarten 
inhaber Programm 20 Pfg., ohne Kurkarte Programm 50 Pfg. 
Konzertkarten haben keine Gültigkeit. 
Mittwoch, den 21. Juli, 8.30 Uhr abds., im Kurhaus-Saal: Reunion 
(Gesellschaftsanzug. Kurkarteninhaber frei!) 
Donnerstag, den 22. Juli, 8.30 Uhr abends, im Kurhaus-Saal: 
Opern-Abend mit Opernsänger Alexander Fleßburg vom Ber 
liner Rundfunk. Kurkarteninhaber 1 Mk., ohne Kurkarte 2 Mk. 
Dienstag, den 20., und Donnerstag, den 22. Juli, nachm. 3 Uhr: 
Insel-Rundfahrt nach der Usedomer Schwei; mit kurzem 
Kaffee-Aufenthalt am idyllischen Wolgastsee mit eleganten 
Prioat-Kraftwagen. Fahrpreis pro Person 3 Mark. Große 
Rundfahrt 5 Mark. Abfahrt vor dem Badeverw.-Gebäude, 
Friedrichstr. 6. Anmeldung bis mittags 12 Uhr bei der Bade 
verwaltung, Schalter 4. 
Regelmäßige Verbindungen mit den Salon-Schnelldampfern 
„Deutschland" und „Berlin": Promenadenfahrt in See: Sonn 
tags 3 Uhr nachm., Montags und Donnerstags 8 Uhr nachm. 
Rach Rügen: Sonntags, Dienstags und Freitags, 6 Uhr vorm. 
Rach Bornholm: Jeden Mittwoch 6.45 Uhr vormittags. 
Jeden Rachmiltag 4 Uhr und Abend 8 Uhr: Salonschnelldampfer 
„Rixe" Promenadenfahrt in See. Abfahrtstelle am Bollwerk 
gegenüber der Wasserstraße. 
Täglich im Kurhaus, „Grüner Saal": Fünf-Uhr-Tee. Kapelle 
Steinmann. — Faun-Kasino: Jeden Abend Kapelle Steinmann. 
Musikfolgen der Konzerte der Kurkapelle am Dienstag, den 20. Juli 
Dirigent: Kurkapellmeister Obermusikmeister Alexander Fleßburg 
4.30 bis &lt;&gt;.30 Uhr nachm. auf dem Konzertplatz vor dem Kurhaus 
1. Jägerlieder, Marsch Lindemann 
2. Ouvertüre zu „Egmont" Beethoven 
3. Es sagen die Rosen, Intermezzo Nicholls 
4. Präludium, Chor und Tanz aus „Pensionat" Suppe 
5. Ouvertüre zur Oper „Teil" Rossini 
6. Liebessehnsucht, italienisches Guitarrenständchen Friedemann 
7. Präludien, Symphonische Dichtung , . . . Liszt 
8. Am Imatra-Fall, Mazurka Capriclo .... Francke 
Adressen: 
Kurdirektor: Stolpmann. Sprechstunde: 11—12^ Uhr vorm. 
Schreibstube (Stenotypistin) im Badeverwaltungsgebäude. 
Reisebüro (iVICR): Seestraße am Kurhaus. 
Postamt (Strandpostamt) im Kurhaus an den Kolonnaden. Post 
lagernde Sendungen der Kurgäste müssen den Vermerk 
tragen: Strandpostamt postlagernd. 
Fundbüro: Kirchplatz 3, Zimmer 5. 
Tattersall: Fontanestraße. — Reitpferde. — Wagenpferde. 
Von H.3O bis 11 Uhr abends ab im Kurhaus-(Harten 
unter Mitwirkung des beliebten Tänzerpaares 
und Wnlter 
1. Hoch Heidecksburg, Marsch Herzer 
2 Fantasie aus dem Ballett „Sylvia" .... Delibes 
3. Xokturne Ls-ckur, Op. 9, 2 Chopin 
(Dehil Arendt und Walter Kujawski) 
4 Frühlingsrauschen Sinding 
5. Kujawiak (Walter Kujawski) Wieniawski 
6. Russisches Spielzeug Drigo 
(Dehil Arendt und Walter Kujawski) 
7. Ouoerture zur Operette „Die schöne Galatbee" Suppe 
8. Marianka - Polka aus „Fledermaus" .... Strauß 
(Dehil Arendt und Walter Kujawski) 
9 Kinderlieder (Dehil Arendt) Volksweise 
10 Torreackure et ^ncialouse aus „Val costume" Rubinstein. 
11. Niggertänzch-n Jaap Kool. 
(Dehil Arendt und Walter Kujawski) 
12. Künstlerleben, Walzer . Strauß.