
s ZZO 
nb 
an 
ab 
an 
!1' 
Briketts 
Preutz.-SWMe Weil-Mlie sp ukte Kohlen 
!^IS88KlI8k Grudekoks und Holz 
Slvlliner Dampk8eIirkk8-EF«8vN8ed»kt «». 1^. »ravunlied, V. in. d. O 
8oniit»x8: 
7'20 
M 
» 
ab 
ab 
ab 
ab 
M 2 '&gt;2 
2 2^ 
!&lt;m 
12 
auch um mehrere 
ersten Mal sehen 
wie ihn der auf 
Bild wirkt unge- 
645 * 
250 
410 
300 
620 
21 
25 
28 
32 
36 
930 
1045 
1130 
^18 
2^0 
2"3 
2&lt;o 
925 
922 
912 
90° 
822 
81Z 
840 
8Z3 
8onvtaA8 500 8onclerkabrten 
8»kiiiitL — Lo»iik«»Ini ml urielr 
6 so 
7Zo 
Kittelstraöe 8, Warnruf 383 
640 
643 
650 
7m 
7&gt;o 
717 
725 
732 
735 
I. Verwaltungssonderzug nach Swinemünde (Kopen 
hagen). Im Monat September wird ein Verwaltungsson 
derzug von Wittenberge über Strasburg U./M., Pasewalk, 
Ducherow, nach Swinemünde verkehren (Hinfahrt 4. 9., 
Rückfahrt 8. 9. 1926) mit anschließender Seefahrt nach 
Kopenhagen und zurück. Anschlüsse mit fahrplanmäßigen. 
Zügen aus allen Richtungen. Die Fahrt ist außergewöhnlich 
billig und sieht ein reichhaltiges Programm bei voller Unter 
kunst und Verpflegung vor. Gesamtpreis etwa 90—100-.ll. 
Ausführliche Fahrtprojekte werden vom Verkehrsbüro der 
Prignitzer Eisenbahngesellschaft in Pcrleberg übersandt. 
I. Stöwer-Ausslellung. Die Sonderausstellung Professor Will). 
Slower, die sich regen Besuches erfreut, ist 
interessante Gemälde bereichert worden. Zum 
wir den Hafen von Stettin in der Auffassung, 
einem Dampfer fahrende Beschauer sieht. Das 
mein lebendig und wirklich. — „Auf großer Fahrt", betitelt sich ein 
Bild aus der Segelschiffahrt. Wir sehen einen Viermaster vor 
überrauschen, Bramsegel festgemacht und die Großschoten triefend 
von Wasser. Daneben steigen andere Bilder auf aus stilleren 
Zonen. — Leichtdurchflutet grüßt uns ein Bild aus Norwegen, der 
.,Sognefjord" mit seiner Gletscherwelt und erhabenen Ruhe auf 
dem klaren Wasser. Und dieses durchzieht in langsamer Fahrt die 
„Hohenzollern" mit ihren Begleitschiffen. Ein Bild aus dem 
eigenen Erleben des Künstlers. Ein farbenprächtiger „Sonnen 
untergang in der Swinemünder Bucht" läßt die ganze Schönheit 
unser pommerschen Küste so recht hervortreten und das Bild von 
den „Auslaufenden Fischern vor Ostswine" ist ein Kabinettstück in 
seiner ganzen Wirkung. 
l. Konzertreise des Deutschen Tonkünstler-Orchesters. Die 
Abteilung „Pommern" des Deutschen Tonkünstler-Orchesters 
Berlin, das im vorigen Jahre die Swinemünder Kurmusik 
stellte, befindet sich zurzeit auf einer Konzertreise durch die 
pommerschen Ostseebadeorte. Die Konzerte finden statt am 
Mittwoch, den 21. d. Mts. in A hlbeck (Kurhaus), am 
Donnerstag, den 22. d. Mts. in Misdr 0 y (Kurhaus), am 
Freitag, den 23. d. Mts. in Swinemünde (Wald- 
schloß). Die Leistungen des D. T. O., das übrigens jetzt 
auf ein 18jähriges Bestehen zurückblicken kann, sind als vor 
teilhaft bekannt. Großen Anklang finden immer die alten 
preußischen Armeemärsche, die den Hauptbestandteil des ge 
wählten Programms bedeuten. Das Konzert wird sicher 
viele Freunde anlocken. 
Sw ncmüude Postamt . . 
Secbad Bansin, Postamt. . 
Bansin-DoO 
Pudagla, Klosterdam** . . . 
Ueckeritz. jZlchienyain . . 
Kölpinsee, Abzweigung. . . 
Koserow, Postagentur . . 
Zempin, „ . . 
Zinnowitz, Deutsches Haus 
Zinnowitz, Postamt 
offeriert ab Lager und frei in das Haus 
Otto Oro8edlLv 
Friedri bstraße 30 Fernruf 300. 
Nwckro^ Latin 190 s Z45 
RIvi 
8onnta^8 
bin unck Zurück tn8 8tiibbenkammer. 
Kauf-Lose zur 5. Klasse 
hält in allen Abschnitten noch vorrätig. 
Otto 
Staatl.Lotterie-Einnehmer, Friedrichstr. 3), F ernruf300 
*) Anschlußfahrt zum Rügendampfer ab Zinnowitz 8,00 morg. 
§*) nur Bedarfshaltestelle. 
***) Anschlußfahrt zum Rügendampfer an Zinnowitz 7,30 abds. 
Durch diese Fahrplanäuderuug wird eine tägliche Ver 
bindung zu den Rügendampfern von Zinnowitz und zurück 
geschaffen. 
Auf der Strecke Swinemünde—Bansin wird die Fahrt 
6,15 abends ab Swinemünde täglich über die Haltestelle 
Seebad Bansin Postamt geführt. 
Der Verkehr auf der Strecke Zinnowitz — Wol 
ga st erführe wird sogleich eingestellt. 
UvimvvrdinÄiing 
von cl6ii Lääorii 
mit „ H 6 rtk a " unck „ O i n " 
Von ZiÜKVI» Lommenä: nerktrixUoltt 
ti8iln»o^itie ab 
Ovr lk ab 
8^vi»emiin&lt;Ie ab 
i^Iisckro^ Labn ab 959 s 644) 
8tet1iiii an 
Oeili» an 
mit „H « i t Ii unck „O &lt;1 i in" 
2w 
Aus Swinemünde. 
I. Mehr Ruhe im Strandviertel. Gegenwärtig führen 
mehrfach Kurgäste darüber Beschwerde, daß ihnen die Nacht 
ruhe durch lautes Singen Heimkehrender und rücksichtslose 
Signale und Maschinengeräusche von Kraftfahrzeugen gestört 
wird. Der Nachtlärm wird gerade jetzt besonders wahrge 
nommen, weil wegen der großen Hitze in der Regel bei offe 
nem Fenster geschlafen wird. Es ist aber eine unbedingte 
Notwendigkeit für unfern Badeort, den Kurgästen eine unge 
störte Nachtruhe zu sichern. Die Polizeiverwaltung verbietet 
deshalb in der heutigen Bekanntmachung den unnötigen Ge 
brauch von Autohupen. Sollte diese Warnung nicht den not 
wendigen Erfolg haben, so wird die Polizeiverwaltung den 
gesamten Kraftwagenverkehr während der Nachtstunden für 
das Strandviertel sperren müssen. 
! Täglicher Kraftposi-Verkehr Swinemünde—Zinnowitz. 
Von; Dienstag, den 20. Juli ab verkehrt die Kraftpost (Post 
auto) auf der Strecke Swinemünde—Zinnowitz täglich gleich 
mäßig nach folgendem Fahrplan: 
Linie 10: Swinemünde—Zinnowitz 
vom 20. 7. bis 31. 8. 
n a 1 1 6 11 6 1 kt a K 6 II IL 8 L1 u K 8 - k' « L L' 1 e o 668 MiA6iickamxk6i-8 r S L r»" 
nacli Ii»8vl jkiigvn bi8 Ztubbenkammer unck Zurück 
ab 8Hviiiemiinikv 63» vorm. — (Ki^ro^ Laim ab 5 45 vorm ) — ad IkviinKSäoL? 7io vorm. — ab Linno^it-r 820 vorm. 
Lin tägige unck mebrtä^i^e^uskluFsZr arten.- 
615 ? 
6LZ ! 
650 
7&lt;o 
707 
715 
722 
730 
737 
7L. 
1045 
208 
Direkte 6 e p ä 0 k a d k e r t i A u n A 
überall na ob ckem Linnenlancke.