
344 
Steinick, Georg, Ingenieur, mit Frau, Berlin, Steinbrückstraße 2 
Steinecke, Erich, mit Sohn, Berlin, Schweriner Hof — — 2 
Tesch, Walter, Ober-Ingenieur, Berlin-Pankow, Hohenzollernhof 1 
Thiemer, Erich, Kaufmann, Drei Kronen — — — — — 1 
Toboldt, Martha, Stettin, Wikinger Hof — — — — — 1 
Trettin, Marie, Frau, mit Tochter, Schwedt a. O., Bismarck ¬ 
straße 7 — — — — — — — — — — — 2 
Thomas, Fleischermeister, mit Frau, Charlottenburg, Park-Hotel 2 
Trinne, Adolf, Berlin, Fresena — — — — — — — 1 
Thieme, Karl, Bürgermeister, mit Frau, Schönebeck, Heyse- 
strahe 17 — — — — — — — — — 2 
Trieber, Gotthold, Techniker, Berlin, Schweriner Hof — — 1 
Ulrich, Ernst, Kaufmann, Danzig, Baltischer Hof — — — 1 
Vollach, Ewald, Stettin, Schweriner Hof — — — — 1 
Vaßmann, Eva, Frau, Berlin-Tempelhof, Kaiser Wilhelm — 1 
Vetter, Else, Studien-Assessor, Leipzig, Excelsior — — — 1 
Vorhang, Wilhelm, Dentist, Charlottenburg, Krausestraße 12 1 
Vorhauer, Margarete, Schwester, Berlin, Pommernhaus — 1 
Volkmann, Friedrich, Maurermeister, mit Frau, Preuhenhof — 2 
Walter, Rudolf, Elektro-Ingenieur, Bischofswerda, Fürftenhof 1 
Wandel, Albert, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Drei Kronen 2 
Wegner, Gustav, mit Familie, Berlin, Lotsenstraße 47 — — 3 
Weil, Julius, Kaufmann, Nürnberg, Drei Kronen — — — 1 
Wenzel, Kaufmann, mit Frau, Landsberg, Park-Hotel — — 
Wernicke, Gustav, Ingenieur, Leipzig, Jeschkes Hotel — — 1 
Wetzel, Walter, Versicherungsbeamter, Stettin, Goldener Hirsch 1 
Wollny, Irma, Stettin, Schweriner Hof — — — — — 1 
Walter, Paul, Zoppot, Baltischer Hof — — — -- — 1 
Waldhart, Georg, Direktor, mit Frau, Düsseldorf, Caf^ Jester 2 
Wahrer, Friedrich, Schlächtermeister, Neukölln, Park-Hotel — 1 
Wagner, Ludwig, Sekretär, Wien, Splendid — — — — 1 
Weiche, G., Kaufmann, mit Frau, Berlin, Wald und See — 2 
Weidemann, Fritz, Telegr.-Jnspektor, mit Familie, Schlochau, 
Pommernhaus — —. — — — — — — — 3 
Weinberg, M., Kaufmann, Münster, Hubertus — — — — 1 
Wendel, Alfred, Kaufmann, Rudolstadt, Editha — — L 
Wiegelt, Hedwig, Frau, Berlin-Köpenick, Ostsee-Palast-Hotel — 1 
von Wilbert, Heinrich, Rittergutsbesitzer, Buchfeld, Splendid — 1 
Wölfle, Walter, Kaufmann, Bautzen, Meeresstille — — — 1 
Wobrick, Artur, Veterinärrat, mit Familie, Sorau (N.-L.), 
Am Meer — — — 3 
Wartenberg, Johanna, Buchhalterin, Stettin, Große Kirchem 
straße 67 — — — 1 
Wasserteil, Jul., Kaufmann, Berlin-Halensee, Preußenhof — 1 
Werner, Karl, Diplom-Landwirt, Berlin-Steglitz, Central-Hotel k 
Wieting, Erich, Vertreter, Hamburg, Wikinger Hof 
Wilke, Otto, Lichtenberg, Schweriner Hof 1 
Wolf, Franz, Dr., Hochschulassistent, Danzig, Steinbrückstr. 29 1 
Wonnut, Max, Regierungs- u. Baurat, Königsberg, Preußenhof k 
Wruck, Erich, Architekt, mit Familie, Stettin, Krausestraße 5 ,3 
Zapalsky, Schlächtermeister, Neukölln, Park-Hotel —, — — 1 
Ziemsen, Grete, Frau Staatsanwalt, mit Sohn, Stettin, Eden 2. 
Zimmermann, Maria, Frau, mit Tochter und Bedienung, Peis- 
Kretscham, Tip Top — — — — —. — — ,3 
Zunker, Willy, Dentist, Charlottenburg, Krausestraße 12 — 1 
Zantsch, Hermann, Bürovorsteher, mit Tochter, Berlin, Färber 
straße 1 — — — — — — — — — — 2 
Zuncke, Geschäftsführer, mit Frau, Treptow a. R., Central-Hotel 2 
Summe 27 142 
Hiervon Kurgäste 18 853 
Passanten 8 289 
Verzogen: von Schroeder, Eva, Frau Rittergutsbesitzer, 
Jagow, von Preußenhof nach Goldfried. —, Kalman, Ferdinand, 
Kürschnermeister, mit Frau, Berlin, von Anna-Lisa nach Editha. 
— Weiß, Alfred, Dr., Kaufmann, Berlin, von Hohenstaufen nach 
Meereswarte. 
Berichtigung: In Badeliste Nn 46 muß es heißen: 
Windler, Georg, Direktor, mit Tochter, Berkin, Annemarie 
nicht: Wendler. 
Eindrücke eines Tirolers in Swinemünde. 
Von wirkt. Amtsrat Eberhard von Weittenhiller, 
Führer der Innsbrucker Gruppe der österr. Austauschjugend. 
Unberührter, urwüchsiger Wald klettert über Hügel, schmiegt 
sich in Senkungen und Mulden. In magischem Grün schimmern 
die gewaltigen Buchen. Wie rötliche Korallen heben sich die selt 
sam verschlungenen und verzerrten Arabesken der Stäinme und 
Aeste alter Kiefern vom Grün des Hintergrunds. Manche tragen 
ihr Nadeldach wie einen Schirm und zaubern uns südländische 
Pinienheine vor. Manche wieder neigen ihre Zweige krüppelhaft 
zu Boden, uns in eine japanische Landschaft versetzend. Und all 
diese wundersam fremd anmutende Waldespracht ward vor langen 
Zeiten durch Menschenhand aus kahlem, wanderndem Dünensand 
hervorgezaubert, ihn bändigend und festhaltend. 
Ein fernes Brausen dringt ans Ohr. Ist es das Rauschen der 
Wipfel? Oder das Meer? — Helle, grelle Töne durchstoßen die 
Stille. Immer lauter werden sie immer härter. Was ist das? 
Plötzlich quert eine breite, gepflasterte Straße, nach beiden 
Enden unabsehbar, den ungeheuren, urwüchsigen Wald. Und auf 
der Straße saust Auto um Auto einher, und sonntäglich geputzte 
Menschen fluten beiderseits. Doch merkwürdig: nichts Störendes 
besitzt diese, die Waldeinsamkeit zerreißende Straße mit dem Groß 
stadtverkehr. Der Gegensatz von Natur und Menschenwerk hat in 
dieser Form etwas Ueberwältigendes. Noch gewaltiger scheint das 
Menschenleben in dieser Umrahmung, noch erhabener die unbe 
rührte Natur zu Seiten dieses pulsenden Stroms. 
Wir queren die Straße und tauchen wieder in den Wald, der 
sich allmählich lichtet. Verschwiegene Pfade schlängeln sich durchs 
Dickicht, freie, grüne Plätze öffnen sich. Fichten mengen sich unter 
Slvllin«^ vampk8vIiLkk8 I?. »ravunlied, v. IN. b. n 
M Insel NÜNvn 
mit „ Nvrtk » " ni cl „ N «I i n " 
»vrktjiKliell: 8&lt;miNsK8: 
ab i8»»iii^iiiüiitt« 2 0 6 5 
ab Nisdro^ Latin 100 545 
ab ... 250 720 
ab AiniimviliL 40 — 
Sonntag einläKLK« !8«ii&lt;t«ikkiliit 
bin und Lurüek bi8 Ltubb enkammer. 
LonntaZs 500 Londerkabrten 
— N »1 111» &lt;» Li» unä Zurück. 
UvimvvrdinÄiiNN 
VON äeu Lääoru 
mit „ N v r t I» r» " miä „ O ä 1 n " 
Von NÜKVII kommend: nerinäxliellr 8oiilltsK8: 
Lii»i»«&gt;vit^ ab 930 — 
Nv» iiiK8&lt;I»rk .... ab 1(M 6 22 
!8»vii»«iiiüii&lt;I«. ... ab 1130 722 
&lt;Ni8dro^ Latin ab 959 6M) 
81v11iii an 300 1045 
Neilii» an 622 22« 
Direkte Oep aekabkerti^unA 
überall naeb dem Linnenlande. 
L I I 6 11 ^UU8LIlLK'8-I*alLL'l6Ht ä68 ^ÜA6UällIl1pk61'8 „ I* I» V L 
nacti I»8vl kügSN bi8 Ztubbenkammer unci rurück 
ab 8»vineiiiiin«I« 6 30 vorm. — (Nisdro^ Laba ab 522 vorm) — ab NvrinK8&lt;Io» k 710 vorm. — ab ^»iiiivivilL 820 vorm. 
Lintä^i^e und mebrtäAi^e ^U8klu^8karten.