
220 
2 
3 
5 
?uruU6-0ak6 
imn « ii btkLoniieLi! 
i 
2 
1 
1 
2 
3 
1 
1 
1 
3 
1 
2 
2 
4 
4 
3 
1 
2 
2 
2 
3 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
3 
1 
1 
2 
3 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
2 
1 
3 
1 
2 
1 
1 
2 
3 
2 
2 
2 
1 
3 
1 
2 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
2 
2 
3 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
3 
4 
3 
1 
1 
1 
Hellmuth, Erich, Kfm., mit Tochter, Halle a. S., Schmidts Hotel 
Herrler, Erhard, Elektrotechniker, mit Frau, Charlottenburg, 
Moltkestraße 16 - — - 
Herrmann, Gustav, Mvsiklehrer, mit Frau, Erfurt, Europ. Hof 
Hesse, Fritz, Berlin, Wikinger Hof — — . — 
Hirschfeld, Mart., Exporteur, mit Frau, Berlin, Gadebuschstr. 12 
Holzhausen, Erhard, Tierarzt, Gützkow, Christl. Hospiz — — 
Homann, Paula, Frau, mit Fam., Merseburg, Gr. Kirchenstr. 16 
Hülzer, Kurt, Dr., Tierarzt, Stettin, Central-Hotel — — 
v. Hagen, Margarete, Schriftstellerin, mit Sohn, Berlin, Daheim 
Hauser, Wilhelm, Dek.-Maler, Zehlendorf, Admiralstr. 3 — 
Herbst, Richard, Fabrikbesitzer, mit Fam., Halle, Park-Hotel — 
Hessen, Helen, Bad Schmiedeberg, Park-Hotel — — — — 
Heubeck, Siegfried, Lehrer, mit Frieda, Großoßnig b. Kottbus, 
Moltkestraße 5 — — — 
Hilbert, Margarete, Schweidnitz, Konkordia — 
Hildebrandt, M., Kfm., Altes-Lager bei Jüterbog, Excelsior — 
Hinterlach, Constantine, Chemiker-Gattin, München, Excelsior 
Hinze, Gertrud, Berlin, Excelsior — — — 
Hollnack, Johannes, Lehrer, mit Elisabeth, H., Großdöbbeln bei 
Cottbus, Moltkestraße 5 — — — 
Hübner, Else, Berlin, Daheim 
Henkel, Anna, Kfm., mit Tochter, Fürstenberg, Haus am Kurp. 
Hirschbruch, F., Apotheker, Berlin, Eggebrechtstraße 15 
Hüchel, Else, Frl., Burgdorf in Hannover, Hohenstaufen 
Hüchel, Meta, Frau, Burgdorf i. H., Hohenstaufen — — — 
Hämerling, Paul, Berlin, Ostsee-Kurheim — 
Hensel, Erich, Berlin, Ostsee-Kurheim 
Jacoby, Hans, Architekt, mit Frau, Berlin, Drei Kronen . . 
Jährlichen, Arthur. Fabrikbesitzer, mit Fam., Dresden, Balt. Hof 
Jager, Karl, Buchhalter, mit Frau, Greifswald, Wikinger Hof 
Jarnot, Gertrud, Frau, mit Kind, Berlin, Swinestr. 15 
Jecke, Walter, Gastwirt, mit Frau, Werder a. H., Schmidts Hot. 
Jgerstein, Oskar, Kfm., Berlin, Arminius . 
Jackson, Frida, Frau, mit Fam., Leipzig, Maria Theresia 
Jonas, Friedrich, Generalsekr., Berlin, Schloß-Konditorei 
Juhnke, Paul, Kfm., mit Frau, Berlin, Meereswarte . . 
Just, Alfred, Kfm., mit Frau, Cottbus, Fürst Bismarck — 
Kulcke, Felix, Kreismakler, Breslau, Achilles . 
Kaiser, Anni, Frau, Berlin, Königsstr. 29 . — 
Karger, Edith, Private, Neuruppin, Oehlkes . 
Karlowa, Walter, Kfm., Dresden, Preußenhof — 
Kaspzak, Maria, Leipzig, Fürstenhof — — . 
Karwasch, Albrecht, Ingen., Berlin, Goldener Hirsch 
Kath, Ehrenfried, Kfm., Stettin, Baltischer Hof . 
Käthner, Magdalene, Frau, Merseburg, Gr. Kirchenstr. 16 
Keim, Anna, Frau, Berlin, Lotsenstr. 52 
Kiefer, Paul, Kfm., Berlin, Schweriner Hof 
Klinghoff, Oskar, Kfm., mit Frau, Hennigsdorf, Christl. Hosp. 
Knopf, Moritz, mit Frau, Tempelhof, Lotsenstr. 64 — 
Koblik, Martha, Frau, mit Tochter, Stettin, Christl. Hospiz 
Kolinke, Siegfried, Kfm., mit Frau, Berlin, Preußenhof 
Kollar, Oskar, Privatiers, mit Fam., Breslau, Preußenhof 
Kosse, Gerhard, Sattlermeister, Eberswalde, Gold. Hirsch 
Krampe, Rudolf, Kataster-Landmesser, Anklam, Europ. Hof — 
Hrsis, Elisabeth, Pyritz i. P., Lotsenstr. 52 
Knoll, Erich, mit Frau, Schöneberg, Oehlkes Hotel — 
Krüger, Alfred, Fabrikbes., mit Frau, Berlin, Preußenhof 
Krüger, Fritz, Berlin, Goldener Hirsch 
Kubein, Karl, Rentier, mit Fam., Berlin, Lotsenstr. 64 — — 
Kuhtz, Erich, Dr., Chemiker, mit Fam., Darmstadt, Jeschkes H. 
Kaluga, Else, Frau Kfm., mit Fam., Greifswald, Lotsenstr. 57 
Klatte, Oskar, Ingenieur, Erfurt, Favorit 
Kleißner, M., Kfm., Schönlanke, Excelsior 
Klock, Margarete, Frau, Halle, Park-Hotel 
Ehlers, Karl, mit Fam., Berlin, Haus Emden — — — 
Eckardt, Werner, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 
Funcke, Annemarie, Prenzlau, Eggebrechtstraße 14 — — 
Fiedler, Ilse, Frl., Glibitzsch bei Bitterfeld, Roonstr. 3 — — 
Feuerstein, Annemarie, Beamtin, Beuthen O.-S., Schweriner H. 
Fiekenwirth, Alfred, Leipzig, Wikinger Hof —' — — — 
Foerstner, W., Bankier, Berlin, Wikinger Hof — — — 
Franck, Karl, Obergerichtsvollzieher, mit Fam., Charlottenburg, 
Gadebuschstraße 14 — — — — — — — 
Freybrodt, Herta, Büroangestellte, Berlin, Schulstr. 22 — — 
Froitzheim, Catharina, Berlin, Parkhalle — — — — — 
Fuhrmann, C. und M., Polzin, Drei Kronen — — — — 
Faust, Heinrich, Fabrikant, mit Fam., Berlin, Bedastr. 8 — 
Feuerstein, Annemarie, Berlin, Luise — 
Fuß, Israel, Berlin, Arminius — — — — — — 
Fichter, Frau Dr., Arztgattin, Löbau, Park-Hotel — — — 
Fischer, Wilh., Kfm., mit Frau, Dresden, Konkordia 
Franke, M., Lehrer, mit Tochter, Frauendorf bei Oppeln, 
Heysestraße 40 — — 
Freund, Kurt, Kfm., mit Frau, Breslau, Aegir — — 
Freund, Ernst, Kfm., Breslau, Aegir — 
Friede, Erich, Kfm., Berlin, Luise — — 
Geyer, Frau, Stettin, Christliches Hospiz 
Geisler, Richard, Kfm., mit Frau, Friedenau, Lotsenstr. 52 - 
Genover, A., Hamburg, Drei Kronen — 
Gellhorn, Rudolf, Schöneberg, Wikinger Hof 
Gemkow, Lisa, Beuthen O.-S., Neuestraße 57 — 
Gerber, Franz. Kfm., mit Frau, Stettin, Europ. Hof . 
Gimbler, Agnes, Frau, mit Tochter, Friedenau, Preußenhof 
Gisbig, Georg, Fabrikdirektor, Berlin, Preußenhof . 
Glöge, Hermann, Volontär, Berlin, Goldener Hirsch — — 
Golisch, Else, Frau, mit Sohn, Breslau, Hafenstr. 18 . . — 
Goltz, Herbert, Dr., Rechtsanwalt, Berlin, Preußenhof 
Göbke, Franz, stud, phil., Berlin, Baiti cher Hof . 
Grimsinski, Anneliese, Prenzlau, Christl. Hospiz — 
Grünbaum, Viktor, Kfm., mit Frau, Wien, Baltischer Hof — 
Grunwald, Martin, Direktor, m. Fr., Lichterfelde, Wikinger Hof 
Gutjahr, Charlotte, Frau, init Fam., Berlin, Eggebrechtstr. 10 
Gandelowsky, I., Kfm., mit Frau, Charlottenburg, Park-Hotel 
Genz, Anna, Frau, Stettin, Bedastraße 10 — — — — 
v. Gloß. Ruth, Schauspielerin, Charlottenburg, Splendid — 
Goldberg, Hermann, Kfm., mit Fam. u. Bed., Schöneberg, 
Tip Top — — — — — — — — — — — 
Goldstein, Hella, Berlin, Splendid — .— — — — — 
Gottgetreu, Margarete, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Nixe 
Grethe, Heinrich, Lehrer, mit Fam., Hannover, Heureka — 
Grohmann, Max, Angestellter, Plauen i. V., Gartenstr. 31 — 
Grokauer, Felix, Dr., Berlin, Splendid — — — — — 
Grunewald, Elisabeth, Charlottenburg, Haus Barbarossa — — 
Grünzweig, Paul, Kfm., mit Fam., Schöneberg, Atlantic — 
Güttler, Klara, Frau, Chemnitz, Meereswarte — — — — 
Güttler, Margarete und Elisabeth, Chemnitz, Martha-Elsehaus 
Gundlach, O., Mag.-Beamter, mit Frau, Bln.-Tegel, Bedastr. 7 
Gutknecht, Heinrich, Dentist, mit Fam., Crossen a. O., Park-Hotel 
Park-Hotel — — .— — — — — — — — 
Gottfeld, Kfm., mit Fam., Stettin, Haus Barbarossa — — — 
Gottschalk, Richard, Bauinspektor, Potsdam, Neuestraße 22 — 
Gravenstein, Hildegard, Dir., mit Tochter, Berlin, Wilhelmsrh 
Hanke, Fritz, Buchhalter, mit Frau, Reichenbach i. S., Neuestr. 2 
Hartig, Karl, Kfm., mit Bruder, Berlin, Schweriner Hof — 
Hartwig, Hans, Abteilungsleiter, Berlin, Schweriner Hof — 
Hasse, Ulrich, Oberleutnant, Stettin, Fürstenhof — — 
Hauer, Hedwig, mit Elfriede, Berlin, Schweriner Hof — — 
Hompaz, Alfred, Dr., Rechtsanwalt, Berlin, Preuhenhof — — 
Heymacher, Herbert, Betriebs-Assistent, Stettin, Wikinger Hof 
2 
2 
1 
1 
1 
3 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
2 
2 
3 
2 
1 
8 ii ii v m ii ii &lt;1 e 8 1 ri t » 
Lu äer vampker-^nIeKöstelle. I f 
X«kIimitt«A8 mill «Iioiiil«: H 4 « 
V ri II K b I b K k II Ii ! 1!