
366 
überzogene Trockenpflanze trägt zitronengelbe oder orangerote 
Köpfchen, Blütenkörbe. Vereinzelt treffen wir die scharfe 
Dürrwurz (Erigeron acer) an. Sie ist braunviolett überlaufen, 
bis 30 cm hoch und mit lila gefärbten Blütenköpfen versehen, die 
bald verblühen. Als eigentümliche Strandpflanze tritt die filzige 
Pestwurz (Petasites tomentosus) auf, die schon im ersten Früh 
jahr blüht und jetzt nur ihre rhabarberähnlichen großen Blätter 
zeigt. An der schneeweißen Besitzung der Unterseite (wo die zum 
Atmen dienenden Spaltöffnungen sind) erkennen wir sie sogleich. 
Auch ist an der Stelle, wo der Blattstiel in die Spreite übergeht, 
beiderseits eine tiefe Bucht, und der Blattrand hat feine braune 
Zähne. Endlich, wenn auch nicht auf die Meeresdünen beschränkt, 
wird die Familie der Kompositen noch durch das borstige Fer 
kel k r a u t (Hypochoeris radicata) vertreten. Der blattlose, bis 
l4 Meter hohe und oft einästige Stengel (Schaft) trägt sattgelbs 
Blütenköpfe mit Zungenblüten. 
Die Familie der Schmetterlingsblütler (Papi- 
lionazeen) stellt ebenfalls eine Anzahl Dünenbewohner. Außer dem 
weißblütigen Steinklee (Melilotus albus), dem roten 
Waldklee (Trifolium alpestre), dem stechenden, rotblütigen 
kriechend en Hauhechel (Ononis repens), der bläulichen 
rauhhaarigen Wicke (Vicia hirsuta) sind der Katzen- und 
der Wundklee in ihren Abarten charakteristische Dllnenpflanzen. 
Der Katzenklee (Trifolium arvense) mit seinen weichhaarigen Köpf 
chen von graurötlicher Farbe, em allerliebstes Geschöpf und beliebt 
zu Trockenbuketts. Wie eine vornehme Stranddame in einen weißen 
Sommerpelz gehüllt, erscheint uns die Meerstrands-Abart 
des Wundklees (Anthyllis Vulneraria, var. maritima), dessen 
weißwolligzottiger Kelch und schmale Blätter nicht bei der Stamm 
form auftreten. 
Der scharfe Mauerpfeffer (Sedum acre), diese würzige 
Fettpflanze, ändert an der Küste auch ab: die Laubtriebe sind dicht 
dachziegelig beblättert, der Blütenstand ist armblütig, und der 
pfefferartige Geschmack hat sich verloren. Mit überaus zahlreichen 
kleinen weißlichen Blüten ausgestattet ist das weiche Labkraut 
(Galium Mollugo), in seiner Abart mit den wagerecht abstehenden 
oder zurückgebogenen Aesten und den stachelspitzigen schmalen Blät 
tern (Form elatum). Fast allerorts blüht jetzt der gelbe schmal 
blättrige Klappertopf (Alectorolophus angustifolius). 
Der Stengel ist schwarz gestrichelt und oft rotbraun gefärbt. Der 
kleine Sandampfer Rumex Acetosella) erglüht oft in feuri 
gem Rot. Die Kratz-Brombeere (Rubus caesius) kriecht am 
Boden entlang, die Graukresse (Berteroa incana), über und 
über mit grauen Sternhaaren bedeckt, hat weißliche Kreuzblüten. 
Eine seltsame Weidenart, ein Strauch oder Baum, der 10 Meter 
Höhe erreichen kann, hat weißlichblau „bereiste" zweijährige Zweige 
und unterscheidet sich daher leicht von den übrigen, meist schwer 
bestimmbaren Weidenarten. Es ist die Schimmelweide (Salix 
daphnoides). Auch die Grauweide (Salix cinerea) mit unter 
seits graubehaarten (8 Zentimeter langen) Blättern und 
einige andere Arten besiedeln die Sandhügel. Vereinzelt finden 
wir die Taube ns kabiose (Scabiosa Columbaria); die kleinen, 
in Köpfchen stehenden bläulichen Blüten und die braunschwarzen 
Kelchborsten kennzeichnen die 1—2 Fuß hohe Pflanze. 
Zwei Orchideen haben sich die Dünen als Standort erkoren, die 
Strandvanille (Epipactis rubiginosa) und die breit 
blättrige Sumpfwurz (Epipactis latifolia). Die zertrüm 
merten und aufgelösten Muschelschalen lieferten den von den Kna 
benkrautgewächsen verlangten Kalk. Die Str.-V. läßt sich leicht be 
stimmen durch die vielen braunroten, wie Vanille duftenden Blü 
ten, während die br. S. zwar ähnlich gestaltete, aber grünliche und 
nicht duftende Blüten hat. Nur an wenigen Stellen lugt das 
herrlich rot blühende feinblättrige Tausendgülden 
kraut hervor (Erythraea linariisolia), dessen kräftig-grüne, 
schmale Blätter mit dem Rot der Blüten angenehm kontrastieren. 
Nun noch zu den typischen Salzpflanzen. Am Dünenfuß, oft 
von der Salzflut bespült,bisweilen auch auf der Dünenkappe, fristet 
das kleine Milchkraut (Glaux maritima) sein einsames Dasein. 
Die höchstens fingerhohe, meist dem Sand anliegende Halophyte 
besitzt dicke spitzelliptische Blätter, die gegenständig und in Reihen 
übereinander angeordnet sind. Jetzt sind schon Früchte (zweiklappige 
Kapseln) angesetzt. An denselben Oertlichkeiten bedroht der S a l z- 
dorn (Salsola Kali) gefräßige Tiere mit seinen sehr schmalen 
spitzdornigen Blättern. Der prachtvoll grün und rot gestreifte, bis 
fußhohe Stengel ist sehr ästig; der Blattgrund ist scheidenartig er 
weitert. Der Meersenf (Cakile maritima), ein dickfleischiger 
sparriger Kreuzblütler, hat tief fiederteilige Blätter, deren Fieder- 
chen gerinnt sind. Zurzeit zeigt dieses Salzgewächs seine hell 
violetten Blüten. 
Die Wanderung ist beendet. Das durch Not und Gefahr zu 
einer Lebensgemeinschaft vereinte zähe und trotzige Geschlecht der 
Dünenpflanzen, Salz- oder Steppengewächse, kann sich bei weitem 
nicht mit den Pflanzen des Binnenlandes messen, was Farbenpracht 
der Roben und Duft anbelangt. Und doch haben wir unsere stille 
Freude an den tapferen Sturmumbrausten, Meerbespülten und 
Sonnendurchglühten. Sie zeigen uns recht augenscheinlich, daß 
„der Kampf ums Dasein" keine leere Phrase, sondern ein inhalt 
volles geflügeltes Wort ist. Die Kleinen da oben in den Dünen 
bestehen ihn ehrenvoll. 
D. 
?'-r cie/' &lt;7 /r u - iie e ri i -r 
* 
^2/ /Z L- / / 6 6 
* 
»Minm - llklitung 
vi886N86baktbob 
Lzttologie 
KtsMIogik 
täglicb 10—12, 3—8 Ilbr. 
N«rr Sirlkackistrakv 8, 
boebparterro, linlc8, 
^enüber cken Uolonnacken. 
8lv1lLLL6r «A s^avnnliek, 6. IN. b. n 
» Insel Nügen 
mit „ Hei tI» A " rmä „ N «I i n " 
n erktniklieli; 8onu1»T8: 
ab ... 2io 645 
ab Nikrärozs Labn 100 § Z4S 
ab IlSrLiiK8&lt;tt»i'L. ... 2 50 720 
ab 410 — 
Sonntag «LiilrLKiA« tkrrli»t 
bin nncl rnrüolr bi8 Ltubbenlcainmor. 
8onntaA8 5oo Zonckerkabrten 
unck 2urüeb 
VON äon Bädern 
mit „ 8 « r t I» r» " miä „ N «l 11» " 
Von lNnK«H lroinmenck: 'vei-IilÜKNeli: 8oim1gA8: 
ab 930 — 
NerinKsiIork .... ab 1045 6L0 
8^vii»vinüi»ckl« ... ab 1130 730 
&lt;^li8ckro^ Labn ab 959 § ß44) 
an 300 10 SS 
Nvrlin an 6Z0 2 LZ 
Oirolcte 6l 6 p ä 0 lc a b k e r t i A uNA 
überall naob ckem Linnenlancke. 
ullen ^nsElnKS^nIielen äos e e i n" 
rmcki Insel Ung en bl8 8tubbenl&lt;3mmer uncl rurück 
ab 8^viiivi»ün«&gt;« 6 30 vorm. — (Meraz' llabn ab 545 vorm) — ab NvriiiK8«IoL k 710 vorm. — ab 820 vorm. 
Lintä^i^o unck mebrtä^i^o ^u8kluF8lcart6n.