
137 
Kauffmann, Margarete, Lehrerin, Küstrin, Friedensburg — 1 
Kauffmann, Ida, Rechnungsratswitwe, Küstrin, Friedensburg 1 
Kilwinski, Berta, Rentiere, Schöneberg, Gadebuschstr. 31 — 1 
Kind, Margarere, Witwe, Erfurt, Favorit — — — — 1 
Kindermann, Conrad, Bergrat, Dr. jur., mit Frau, Dortmund, 
Kaiser Wilhelm — — — — — — — — — 2 
Klings, August, Fabrikbes., mit Fatn., Berlin, Rolandseck — 3 
Krüger, Lisa, Berlin, Heureka — — — — — — — 1 
Kühnel, Berthold, Direktor, Breslau, Preußenhof —. — 1 
Kunsalz, Ernst, Kaufm., Wilmersdorf, Hohenstaufen — — 1 
Kuntze, Alfred, Berlin, Pommernhaus — — — — 1 
Kurzweg, Frau, Eberswalde, Pommernhaus —. — — — 1 
Kirchner, Heinrich, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Knuth, Rudolf, Berlin, Ostsse-Kurheim — —, — 1 
Kaiser, Elisabeth, Kaufms.-Ww., mit Fam. u. Bed., Charlot ¬ 
tenburg, Waterkant — — — — — — 4 
Kielblock, Gertrud, Stenotypistin, Stahnsdorf, Elisabeth — — 1 
Kintzel, C. A., Kaufm., mit Sohn, Pankow, Bedastr. 1 2 
Kölln, Mimi, Fräulein, mit Nichte u. Neffen, Pasewalk, Elsbeth 3 
König, Paul, Kaufm., Guben, Excelsior — 1 
Lampe, Käthe, Frau, mit Fam., Stettin, Germania 3 
Landmann, Hans, Landschafts-Jnsp., mit Fam., Halle a. S., 
Moltkestraße 22 — — — — — — 5 
Levy, Werner, Berlin, Martha-Elsehaus — 1 
Lorenz, Hans, Berlin, Marlha-Elsehaus 1 
Lüdtke, Herbert und Gerda, Berlin, Martha-Elsehaus — 2 
Laßmann, Erich, Arzt, Lauban i. Schl., Gretel 1 
Leistner, Martin, Kaufmann, mit Fam., Zeitz, Strandpalast 4 
Leithoff, Berta, Ww., Paste, Meereswarte — —. — 
Liepelt, Elsbeth, Frau, mit Fam., Stettin, Seeschloß —, — 5 
Lindemann, Paul, Reg.-Baurat, Oberhausen i. Rhl., Hohen- 
zollernhof — — — — — — — — — — 1 
Löwindorff, Julius, Kaufm., Berlin, Preuhenhof — — — 1 
Levy van Eweyk, Frau, mit Fam. und Bed., Berlin, Kron ¬ 
prinzeß Cäcilie — — — — — — — — — 5 
Leibauer, Erna, Frau Oberingenieur, mit Fam., Augsburg, 
Lotsenstraße 52 — — — — — — — — — 4 
Lindow, Anna, Frau, Demmin, Pommernhaus — — — I 
Mähnert, Franz, Kaufm., mit Fam., Berlin, Reichsadler — 3 
Marks, W., Frau, mit Kindern, Stettin, Friedenstr. 7 — — 
Meyer, Erwin, Kaufm., mit Frau, Stettin, Bedastr. 2 — — 2 
Meyn, Joh., Ww., mit Enkelkindern, Stettin, Schönebergstr. 23 3 
Moeller, Irma, Arztfrau, mit Fam., Treuenbrietzen i. Mark, 
Pommernhaus — — — — — — — — 3 
Mügel, Anna, Frau, mit Kind, Charlottenburg, Krausestr. 7 — 2 
Meyer, Baleska, Frau, mit Kindern u. Bed., Berlin, Annaburg 4 
Morgenstern, E-, Frau Fabrikdirektor, mit Tochter, Hammer 
mühle, Bez. Köslin, Vineta — — — — — — 2 
Mekelburger, Helene, Frau, mit Tochter, Danzig, Haiderose — 2 
Menzel, Gertrud, Berlin, Tanneck — — — — — — 1 
Menzel, Herma, Berlin, Tanneck —. — —. — — — 1 
Metzler, Hertha, Frl., Stettin, Gr. Kirchenstr. 81 — — — 1 
Michalsky, Martha, Breslau, Rolandseck — — —. — — 1 
Mönckmeier, Erich, Kfm., mit Fam., Lichterfelde, Moltkestr. 13 6 
v. Mosch, Frau Oberstleutnant, Stetti», Park-Hotel — —. — 1 
Moser, Friedl, Frau, mit Kindern, Berlin, Nußbaum —- — 3 
Münstermann, Frau, mit Fam., Berlin, Waldblick — — — 3 
Mitz, Hedwig, Frau Fabrikant, Berlin, Moltkestr. 16 — — 1 
Marx, Charlotte, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — —1 
Müller, Herta, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — —1 
Muthold, Richard, Berlin-Pankow, Ostsee-Kurheim — — — 1 
Neumann, Felix, Chefredakteur, mit Fam., Berlin, Reichsadler 3 
Nitzsche, Helmut, Halle, Martha-Elsehaus — — — — — 1 
Nelzow, Max, Oberingen., mit Fam., Charlottenburg, Daheim 5 
Neumann, Thekla, Ww., mit Fam., Berlin, Bedastr. 4 3 
Noetzel, Elise, Stettin, Pommernhaus — 1 
Naumann, Reinhold, Berlin, Ostsee-Kurheim 
Nicklaus, Albert, Landesamtmann, mit Fr., Berlin, Neuestr. 45 2 
Oestreich, Else, Frau, mit Tochter, Wald und See — . 2 
Oesterreich, Max, Fleischermstr., mit Sohn, Stettin, Meta — 2 
Oesterreich, Richard, Kaufm., Stettin, Preuhenhof 1 
OUmann, Richard, Kaufm., mit Frau, Hamburg, Tanneck — 2 
Pagelsohn, Kurt, Kaufm., Potsdam, Krüger 1 
Paque, Erich, Berlin, Martha-Elsehaus 
Paulus, Annette, Frau, Essen, Dünenstr. 36 — — 1 
Paulus, Maria, Frau, Essen, Dünenstr. 36 — — — 1 
Perelmuter, Fanny, mit Kind, Berlin, Frieda , 2 
Plath, Wilhelm, Steuerinspektor, mit Fam., Demmin, Gade- 
buschstraß-.' 34 — . 3 
Paasch, Paul, Prokurist, Berlin, Schloß am Meer — , . 1 
Petzold, Else, Frau, mit Kind, Steglitz, Hotel Elisabeth — 2 
Pohl, Bally, mit Tochter, Berlin, Flora 
Preiswerk, Hedwig, Basel, Schloß-Hotel , . 1 
Pfaufer, Hedwig, Berlin, Ostsee-Kurheim , 1 
Puttkamer, Gertrud, Berlin, Ostsee-Kurheim 1 
Pelziger, Felix, Kaufm., mir Frau, Berlin, Tip Top — — 2 
Petzinck, Clara, Frau, Frankfurt a. O., Lotsenstr. 77 — 1 
Rabsahl, Hedwig, Frau Bäckermstr., mit Fam., Berlin, Heyse- 
straße 21 — — — — . 4 
Radt, Sophie, Ww., mit Tochter, Berlin, Heysestr. 14 2 
Reinicke, Hans und Reinicke, Halle a. S., Martha-Elsehaus 2 
Rothschild, Peter u. Eva, mit Kinderfrau, Leipzig, Friedensburg 3 
Ruhe, Heinz, Berlin, Martha Elsehaus — — — 1 
Raasch, Ernst, mit Frau, Gr. Rudtke, Bollwerk 17 2 
Radau, Margarete, Frau, mit Sohn, Charlottenburg, Heureka 2 
Rahn, Erich, Sportlehrer, mit Fam., Berlin, Lotsenstr. 21 
Rsichmann, Max, Regisseur, Berlin, Reichsadler . 
Reinhardt, Walter, Kaufm., mit Fam., Steglitz, Hotel Elisabeth 3 
Ringk, Richard, Ober-Regierungsrat, Stettin, Jeschkes Hotel 1 
Rothe, Gertr., Tel.-Assistentin, Löwenberg i. Schl., Pommernh. 1 
Ruchniewicz, Erich, Stud.-Rat, mit Frau, Königsberg i. Pr., 
Wilhelmsruh — — . , 2 
Runge, Walter, Kaufm., Berlin, Pommernhaus — . 1 
Rosenau, Hans, Kaufm., mit Fam., Berlin-Köpenick, Elsbeth . 3 
Sawignano, Constanza Viktoria, m. Hausdame u. Bed., Berlin- 
Grunewald, Friedrichstr. 28 — — — — — — — 4 
Sethe, Erna, Frau, Berlin, Goldfried — — — — — — 1 
Sievers, Kurt, Aschersleben, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Sommer, Irma, Bln.-Halensee, Martha Elsehaus — — — 1 
Sehl, Hermann, Kaufm., Wiesbaden, Schweriner Hof — — 1 
Salomon, Luise, Frau u. Fam., Guben N.-/L., Rolandseck — 5 
Schl, Inge u. Werner m. Fräulein, Stettin, Strandburg — 3 
Schäffer, Ernst, Pammin, Marthe-Elsehaus — — — — 1 
v. Scheven, Johanna, Lehrerin, Stettin, Pommernhaus — — 1 
Schmidt, Gertrud, Frau Kunstmaler, m. Fam. u. Bed., Berlin- 
Steglitz, Kurparkstr. 17 — — — — — — — — 5 
School, Asta, Lehrerin, Stettin, Pommernhaus — — — — 1 
Schröder, Maria, Privat, u. Fam., Bln.-Friedenau, Goldfried 3 
Schulze, Pauline, Fräulein, Cüstrin, Bismarckstr. 10 — — 1 
Schlogowski, Hildegard, Bln.-Steglitz, Park-Hotel — — — 1 
Schwan, Heinrich, Polizei-Obersekr., Schwedt a. O., Fischerstr. 31 1 
Schalhorn, Richard, Dr. Oberingen., m. Fam. u. Bed., Lands ¬ 
berg a. W., Steffen — — — — — — — — — 5 
Schneider, Elisabeth, Frau Major u. Sohn, Stargard i./P., 
Najade — — — — — — — — — — — — 2 
Ü!ilM-WS8l-WeI 
100 Letten, volttänlli^ renoviert, kalt- nn6 ^varinflieLenäes ^Va886r, Lääer, Appartement, Ve8tibn1e, Autoboxen. 
Diner von 2.50 lVlark an. &gt;Vein- unci kier-kegtaurant.