
133 
rrrnrrr 
Aus Swinemünde. 
I. Werbeveranstaltung der Lehrkräfte der Hochschule für 
Leibesübungen. Bei der nächsten Reunion, die diesmal, 
weil das Kurhaus Mittwoch anderweitig besetzt ist, aus 
nahmsweise am Donnerstag abends stattsindet, werden die 
Lehrkräfte der Hochschule für Leibesübungen, die während 
der nächsten Wochen hier Kurse veranstalten, sich mit einigen 
sportlichen Vorführungen vorstellen. Vor allem wird es 
von Interesse sein, den deutschen Weltmeister für Jiu-Jitsu, 
Erich Rahn, kennen zu lernen. Neben ihm werden Albert 
Jurschat gymnastische Vorführungen und Fräulein 
Brose Mensendieck-Uebungen vorführen. Eintritt wie ge 
wöhnlich zu den Reunions, für Kurkarten-Jnhaber frei. 
1. Lieder-, Balladen-, Klavier-Abend. Am Freitag, den 16. Juli, 
findet im Kurhaussaale ein Lieder-, Balladen- und Klavierabend 
von Edmund Iosefiak (Tenor) und Karl Otto (Klavier) statt. 
Das Programm nennt folgende Namen: Beethoven, Schubert, 
Loewe, Strauß. Ueber Edmund Josefiak schreibt der „Lok.-Anz.": 
Er hat ein prächtiges Material einzusetzen und verwendet es im 
Dienste echter Empfindung . . . Der „Vorwärts" sagt: Nur Hugo 
Wolfsche Lieder sang Edmund Josefiak. Ein dennoch vielseitiges, 
höchst gewähltes Programm. Dieser ganz auf seelische Vertiefung 
eingestellte Sänger wird von sich reden machen, denn er ist ein 
Musiker durch und durch 
I. Zehnte Swincmünder Ruder-Regatta. Der nächste 
Sonntag ist der große Swinemünder Regattatag. Zur dies 
jährigen Swinemünder Ruder-Regatta liegen die Meldungen 
von 21 Vereinen vor; sogar aus weiter Ferne kommen die 
Ruderer, so aus Karlsruhe, Breslau, Rathenow, Potsdam, 
Berlin usw. Die Beteiligung! der verschiedenen Vereine an 
den einzelnen Rennen ist schon früher mitgeteilt worden. 
Es werden von Sonntag nachmittags Uhr an zwölf inter 
essante Rennen gefahren, ferner zwei Rennen der hiesigen 
Marinebesatzungen in je fünf Kuttern. Der Start befindet 
sich am Kaiserbollwerk, das Ziel bei der Ueberlandzentrale 
auf dem Eichstaden. Wie im Vorjahre, ist am Ziel wieder die 
gedeckte Tribüne errichtet, ebenso der Erfrischungsraum. Es 
wird empfohlen, die Karten für Tribünen in den Vorver- 
kaufsstellen (SwinemünderBank, Filiale Strand, und Gas- 
und Elektrizitätswerke, Lindenstraße) zu lösen«, damit allzu 
großer Andrang an den Tageskassen vermieden wird. In 
dem Schaufenster der Gas- und Elektrizitätswerke sind die 
zum Teil wertvollen Preise ausgestellt. 
I. Gaumeister-Mannfchaflsrennen in Swinemünde. Der 
Gau 9 des Bundes Deutscher Radfahrer hielt in Stralsund 
eine Sitzung ab. Es wurde beschlossen, das Vierer-Gau- 
meister-Mannschaftsrennen über 100 Klm. am 18. Juli d. Js. 
in Swinemünde abzuhalten, ferner die am gleichen Tage in 
Swinemünde angesetzte Gausitzung abzusagen. 
MllUlllMW 
8tiümpke, 8oekvu, ^«ellentüeliei- 
8 e Ii ü i 2 e n — ü 8 e It 6 
utikZ62eieIiitet6 Hand arbeiten 
^Ilos in be8ter Qualität und 
billigt bereebneten Bremen! 
kleiner Markt — neben der ?08t. 
k55t m Ituem Kaffee Idas bade Icb einen cokkein- 
beien Kaffee kennen gelemt, der mir russgte. 
denn Kaffee blas bst, wie 5ie ncbtis sagen das 
keine Ksffeeawma debalten. 5m clie Kaffeeffinker, 
cbe doffein meiden wollen odes müssen bedeutet 
die linkubmns ltues Kaffee tlaZ datier einen be 
sonderen bortscbritt. Icb bin aber überzeugt, daü 
sucb viele, denen der 6enu6 von coffeinbaltigem 
Kaffee an sicb nicbt scbadet, des trefflicben Hrorna 
wesen Kaffee ttag wsblen werden. 
or. V/. r, k. 
I Sammelmappen 
:: für den 
I »«ÜMMk'UM 
vorrätig. 
. Sritzsche. Vuchhdlg., 
Königsstraße 6, Telephon 374. 
rrrrrr::::r:r:rr:r:rrr::rrrrrrrrr:rrrr::rrrrrrrrrrrrrrr:rrrrrrri 
lüolieli 
VMWWMM ill Hkk! 
8 »I«i» 8 eIi » v 1 1 4 r» i» ptkvr 
„IV I X L" 
»vgiimviLÜ: 8onnadviLÄ, «Lvir IO. «Juli 1026. 
MNlMM: 
ab 8^ iiiiviniiiitt^ naebmittaga 4.00 Ubr. 
(Bollwerk an der VVa88er8tralle) 
ab Hei»ii»rr^ck«i'lk naekmittag8.4.30 Ubr. 
Rüekkebr Lering8dork nacbmittag8 O 30 Ubr. 
„ Lwinemünde naobmittsg8 7.00 Ubr. 
ab 8HV»iivn»iinckv naebmittatz8 8.00 Ubr. 
(Bollwerk an der ^Va88vr8 trabe) 
ab Uv» iiiL8«I«rlk naekmitt»g8. 8.AO Ubr. 
Lüokkekr Lering8dork. . adend8 11.30 UI&gt;r. 
„ Lwinemündv . . gegen IÄ.0O Ubr. 
TIILÄ voniLSr8laN8: 
Ldkiillisllttkli bmik: L L"L LI:' 
Der trüber dem Korddeut8eben klo/d gebörige Lalon-Lobnelldampker „lV i x 
(trübere Route Monte Oarlo—Oenua) umkal.lt Lviri« illite U*romvnr»tt«ii&lt;Ivt li« 
mit KioOvi» Vnii^lkltteliv«, komkortabel eingeriektete Oe86ll8ebaft8räume 
und Lkicbnet 8ieb dureb auöergewöbnliob rubigen 6 ang au8. 
^Väbrenci tier ^benäfabrten 2vvei 2um l'rriiL aukpielonäo 
Mr k ü n 8 t I e r i 8 e ü e Darbietungen i8t ein 8tab 
prominenter H»k»rvtt-ILünHtIvr verpt'Iiebtet. 
8tändig neue« Leblagerprogramin. ^uberdem: Feuerwerk, ilalienisebe Lavbt sie. 
Hüeliv »II 8vr«L. * 8oli«llv 
l)»8 Arrangement dieeer Vergnügung8kakrten liegt in den Bänden der 
kvvilvrvt Vllitor 8el»»i»pv („keer O^nt ) 
Kaebmittag8kabrt 1.30 Mark; ^.bendkabrt Ä. — Mk.) Linder 
einkaebe Labrt naeb Bering8dork od. rurüek 1.— Mk./ die Läkkte 
Vuekünkte und Labrkartenverkauk 
in 8»vineiniiiickv dureb den Vertreter ltt. 1*»vp&lt;^kv L 11«., kollwerk 15, 
in U«iinjxx&lt;l«rlk am llrüekenko&gt;)k und an Lord. s^elepbon 35.