
«SMS 
339 
Ziem, Werner, Student, Eberswalde, Friedenstraße 12 — — 1 
Zierte, Helene, Stettin, Arminius — — — — — — 1 
Zillmer, Charlotte, Fräulein, Berlin, Merkur — — — 1 
Zorn, Martin, Kaufmann, Berlin, Walfisch — — — — 1 
Zantsch, Hermann, Bürovorsteher, mit Tochter, Berlin, Färber 
straße 1 — — — — — — — — — — — 2 
Zellmer, Karl, Regierungstnspektor im Auswärtigen Amt, Char 
lottenburg, Waterkant — — — — — — — — 2 
Zetthin, Erna, Frau, mit Töchtern u. Stütze, Berlin, Annaburg 4 
Zimmermann, Johannes, Kaufmann, Neiße i. Schl., Bedastr. 10 1 
Summe 26 715 
Hiervon Kurgäste 18 551 
Passanten 8 164 
Verzogen: Miethke, Erna, Berlin, von Achilles nach 
Barbarossa. — Pochadt, Max, Fabrikbesitzer, mit Frau, Landsberg, 
von Haiderose nach Barbarossa. — Sommer, Charlotte, Frau, 
Berlin, von Gretel nach Strandburg. — Wohlgemuth, Emmi, 
Fräulein, Berlin, von Kurparkstraße nach Barbarossa. — Kalmar, 
Karl, Kaufmann, Berlin, von Fürst Bismarck nach Edith«. 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 49 muß es heißen: 
Stehling, Emilie, Frau, Privatiere, mit Tochter, Berlin, Schloß 
am Meer — nicht: Stehling, Emil. 
Aus Swinemünde. 
I. Swinemünde hak eine Schwimmanstalt. Vielen 
Swinemündern wird noch nicht bekannt sein, daß am Aus 
gang des Musikerhafens (Eingang zur Westbatterie), eine 
Schwimmanstalt errichtet worden ist. Wenn sie auch eigent 
lich nur der Jugendpflege dienen soll, so steht sie jedoch auch 
der allgemeinen Oeffentlichkeit zur Verfügung und zwar an 
den Vormittagen Montags und Donnerstags von 8—12 
Uhr, Dienstags, Mittwochs, Freitags und Sonnabends von 
8—10 Uhr und Sonntags von 9—12 Uhr, an den Nachmit 
tagen an allen Wochentagen von 4—5 Uhr und von 7 Uhr 
ab, Sonntags von 3—5 Uhr. Es ist sehr interessant, hier 
dem Schwimmen und Springen zuzuschauen. Der Eintritts 
preis bewögt für Zuschauer nur 10 Pfg. Ein Besuch der 
Schwimmanstalt kann jedem nur empfohlen werden. 
l. Der zweite Dampfer für den Osipreußendienst. Das 
zweite neue Fahrzeug für den Ostpreußendienst (Swine 
münde—Zoppot— Pillau), das Motorschiff „Preußen", 
ist auf den Stettiner Oderwerken so gut wie fertiggestellt und 
wird, wie wir erfahren, am 1. September in den regulären 
Dienst, unter der Bewirtschaftung der Stettiner Rhederei 
Braeunlich, eingestellt werden. Wann die Probefahrt 
stattfindet, läßt sich augenblicklich noch nicht sagen. Die 
„H a nse st a dt Danzi g", das Schwesterschiff der „Preu 
ßen", ist gestern nach Stettin gekommen, um auf den 
Vulcan-Werken einen Propellerwechsel vorzunehmen. Heute 
wird das Schiff in gewohnter Wese wieder nach Ostpreußen 
fahren. 
l. Der Zuwelendiebstahl in der Hardenbergstraße. Wie 
die polizeilichen Ermittlungen wegen des Juwelendiebstahls 
bei Professor Kuttner in der Hardenbergstraße ergeben 
haben, kommen als Täter zwei Berliner Ein 
brecher in Frage, die sich kürzlich in Swinemünde auf- 
gehalten haben und seit dem Diebstahl aus Swinemünde 
wieder verschwunden sind. Die Polizei versucht, ihnen auf 
die Spur zu kommen. 
I. Torpedoschießen in der Ostsee. Unter dem Befehl des 
Kapitünleutnants Backenköhler traf am letzten Sonnabend 
die 4. Torpedo-Halbflottille, von Wilhelmshaven kommend, 
in Saßnitz ein, nachdem sie etwa 10 Tage in der Ostsee 
Torpedoschiehen abgehallen hatte. Nachdem die Boote mit 
Proviant versehen sind, hat die Halbflottille am Dienstag 
den Saßnitzer Hafen wieder verlassen, um nach Fehmarn 
abzudampsen, wo ebenfalls Torpedoschießen stattfinden soll. 
I. Das Piccadilly-Palais. Das Piccadilly-Palais in den 
Splendid-Hotels erfreut sich bei den Kurgästen ebenso wie bei den 
Swinemünder Bürgern stets steigender Belebtheit. Die mit aus 
erlesenem Geschmack eingerichtete, sehr elegante Tanzstätte ist zwei 
fellos die idealste Tanzfläche am Platze. Die sehr soliden Preise 
sind ebenso Voraussetzungen für die allseitige Wertschätzung des 
Piccadilly-Palais. Die Leitung des Splendid-Hotels hat alles ge 
tan, um den Aufenthalt so angenehm wie nur möglich zu gestalten. 
Jeden Dienstag und Donnerstag finden Sonderveranstaltungen 
statt mit Wauwau-Wettrennen, Prämiierungen usw. Es ist der 
Direktion zu wünschen, daß von Seiten der Kurgäste und der 
Swinemünder Bürgerschaft dem Piccadilly-Palais ein reger Besuch 
zuteil wird. 
Das Heimatmuseum 
in Swinemünde, Friedrichstraße (Badeverwaltungsgebäude, 
I Treppe), ist vom 15. Juni ds. Js. wieder geöffnet und zwar 
täglich von 10 bis 12 Uhr vormittags, außerdem 
Mittwochs und Sonntags von 4 bis 6 Uhr nachmittags. 
Eintrittspreis: Erwachsene 20 Pfg., Kinder 10 Pfg., 
geschlossene Schulklassen 1 Rmk. 
Swinemünde, den 3. Juni 1926. Die Badedirektion. 
D. ^6^/ 
./-r cke-' 6/r K o i 7? e / r -r 
N F L- / ö 6 6 
* 
Anbiedklcgstsn 
in reioller ^U8valll 
»uamstullung V. klllrrielik 
Feäast-Nüüe 2. 
iiSNliliNW - llkutling 
vi886N8ollaktlioll 
KttülWK 
KtsMogik 
tilled 10-12, 3-8 Ollr. 
HvLL ei»ll»A&lt;ll8lL«Lv 8, 
lloollparterre, Iinl(8, 
Te^enüber äen Lolonnaäen. 
liotkl MiWt list 
Sallwerk 3S 
Nontax 8V2 II li i'. 
lUrilll. Wir 
6arten8traüe 24 
L i in in v i» 
kür Tatze unä Woollen 
unä 
2U 8oliüen Urei8kn. 
8lmncl-vrogerio 
I"i iocliieliLti uÜ6 35 
SvKvi»iiI»LL ilvir IL«»I&lt;»nii»«Ien. 
Drogen * Verbnnckstoffe 
Dsrfümerien * * Dßolo 
8MW.-6eiHklnüs. 
Lottesißiensl- 
Ü'reitaA allein^ 8 Ullr. 
8nrvallencl, vorm. 10 Illlr. 
WMiliien-Mm 
Färberstraße 55, 2 Tr.