
142 
-. . . - ..-^^7 
Nowitzka, Sofie und Agnes, Berlin, Eggebrechtstr. 14 — — 2 
Reubert, Fritz, Kfm., mit Farn., Leipzig, Favorit — — — 3 
Neumann, Rudolf, Buchdruckereibes., mit Frau, Brandenburg, 
Schloß-Hotel — — — — — — — — — — 2 
Ottenstein, August, Feuerwerksltn., Wilhelmshaven, Bollw. 32 1 
v. Olszewski, Leo, Kfm., mit Schwester, Wilmersdorf, Siegfried 
Joachim — — — — — — — — — — — 2 
Parchow, Hedwig, Lehrerin, Berlin, Goldfried — — — — 1 
Peters, Käte, Frau, Stettin, Wald und See — — — — 1 
Pinkus, Berta, Frau Kfm., Schwerin a. W., Splendid — — 1 
Pröbel, Willy, Kfm., mit Frau, Chemnitz, Walfisch — — — 2 
Putsch, Tilli, Davos, Schloß am Meer — — — — — 1 
Papenberg, Karl, Bankier, Berlin, Viktoria-Hotel — — — 1 
Peters, Arno, Kfm., Stettin, Wald und See — — — — 1 
Pintz, Paul, Organist, Güstrow, Bedastr. 8 — — — — — 1 
Petermann, Heinz, Kfm., mit Frau, Breslau, Steinstr. 2 — — 2 
Pflug, Gertrud, Frau, Bernau b. Berlin, Azurea — — — 1 
Pick, Alexander, Kfm., Berlin, Meta — — — — — — 1 
Pflug, Max, Privatier, mit Fam., Berlin, Merkur — — — 3 
Pander, Erna, Frau, Berlin, Splendid — —. — — — 1 
Passarge, Friedrich, Seminaroberlehrer, Stettin, Aegir — — 1 
Quehl, Georg, Reg.- und Baurat, mit Frau, Arolsen, Anna Lisa 2 
Ouinstern, Fritz, Kfm., mit Frau, Breslau, Beatus ille — — 2 
Rabow, Arthur, Kfm., Berlin, Beatus ille — — — — — 1 
Rabstahl, Paul, Redakteur, Berlin, Heysestr. 21 — — — 1 
Rehfeld, Adolf, Fabrikant, Berlin, Hubertus — — — — 1 
Reimann, Gertrud, Frau, mit Kindern, Charl., Annaburg — 3 
Riedel, Ernst, Kfm., mit Frau, Berlin, Dresdener Hof — — 2 
Riedel, Fritz, Ingen., Strehlen i. Schl., Glückauf — — — 1 
Riemer, Johanna, Frau, mit Tochter, Stettin, Am Meer — — 2 
Ruhnke, Max, Kfm., Erfurt, Melanie .— — — — — 1 
Rassow, Luise, Frau, mit Fam., mit Stütze, Stettin, Alice — 4 
Renkin, Käte, Frau Kapitänltn., mit Tochter, Charlottenburg, 
Haus Reinke — — — — — — — — — — 2 
Roscher, Arthur, Buchhalter, Dresden, Königsstr. 11 — — — 1 
Rothe, A., Frau Fabrikbes., mit Fam., Kirchberg i. Sa., Möwe 3 
Rachab, Olga, Frau, mit Tochter, Hamburg, Waterkant — — 2 
Rack, Joh., Kfm., mit Fam., Beuchen, Park-Hotel — — — 3 
Rakowski, Leon, Kfm., mit Frau, Berlin, Waterkant 2 
Rasenack, Otto, Wühlendes., mit Frau, Frankfurt a. O., Margar. 2 
Rößler, Otto, Amtsgcrichtsrat, Calbc a. M., Auguste Vikoria 1 
Rosenberg, Leo, Fabrikant, Berlin, Excelsior 1 
Rüberg, Gerhard, Dipl.-Kaufm., München, Kastanienallee 4 1 
Rothermcl, Hilde, Frl., Chemnitz i. Sa., Färberstr. 31 1 
Reißner, Karl, Leipzig, Europäischer Hof — — 1 
Seifert, Fridolin, Architekt, mit Frau, Weida i. Thür., Editha 2 
Sendler, Paul, Chauffeur, Görlitz, Bismarckstr. 11 1 
Siebert, Paul, Kfm., mit Frau, Magdeburg ,Splendid 2 
Siedmann Martha, Frau, mit Sohn, Lichterfelde, Gretel 2 
Sosnowcli, P., Bäckermstr., mit Fam., Berlin, Friedrichstr. 36 4 
Sidau, Oberlehrer, Berlin, Eden . 1 
Safier, Max, Kfm., Charlottenburg, Germania — 1 
Sommer, Adalbert, Dipl.-Ingen., Berlin, Atlantic — 1 
Ecelmcmn, Fritz, Fabrikant, mit Fam. u. Bed., Chemnitz, Dünen 
schloß — — — — — — — — _____ — 4 
Sobokiewiecz, Valentine, Geschäftsinh., Berlin, Splendid 1 
Schäfer, Fritz, Frau, Düsseldorf, Excelsior — — — — 1 
Scheibner, Artur, Kapellmeister, mit Fam., Berlin, Kurparkstr. 9 4 
Schidorsky, Josef, cand. jur., Stockholm, Walfisch — — — 1 
Schlemann, Bernhard Paul, Dr. phil., mit Frau, Stettin, 
Färberstraße 51 — — — — — — 2 
Schmidt, Fritz, Dipl.-Jng., Eberswalde, Walfisch — — — 1 
Schmidt, Ludwig, Oberlandmesser, Mainz, Walfisch — — — 1 
Schuft, Gustav, mit Frau, Cottbus, Tanneck — — — — 2 
Schultz, Georg, Amtmann, mit Frau, Cöpenick, Hubertus — 2 
Schulze, Grete, Fräulein, Wittenberg, Walfisch — — — 1 
Schwarzbach, Herbert, Kfm., mit Frau, Enskirchen (Rhld.), 
Splendid — — — .— — —, — — — — 2 
Schwecr, Albrecht, Rechtsanwalt, Stadthagen, Germania — 1 
Schäfrig, Nikolaus, Dresden, Königsstraße 11 — — — 1 
Schallhorn, Marga, Frau, mit Kind, Glogau, Walfisch — — 2 
Schamberg, Elisabeth, Witwe, mit Tochter, Spandau, Neptun 2 
Schirmcister, B., Witwe, mit Sohn, Löbau i. Sa., Lotsenstr. 10 2 
Schmidt, Alfred, Fabrikant, Reichenbach i. V., Meereswarte — 1 
Schaarschmidt, Ida, Frau, Chemnitz, Eitel-Friedrich — — 1 
Schleenhain, Clara, Frau, Gornsdorf, Dünenschloß — — — 1 
v. Schmidt, Dr., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Schmidt, W., Obergerichtsvollz., mit Frau, Berlin, Waldesruh 2 
Schneider, Will., Major a. D., mit Frau, Berlin, Gartenstr. 18 2 
Schöne, Herrn., Hauptm. a. D., mit Frau, Kirchhain N.-L., 
Reinholz, H., Architekt, mit Fam., Hamburg, Park-Hotel — .— 3 
Robra, Gisela, Lehrerin, f. Gymnastik, Hamburg, Alberti — 1 
Rother, Oswald, Kfm., Wittstock, Kaiser Wilhelm — — — 1 
Rothschild, Hortensie, Frau, mit Tochter, Berlin, Silesia — — 2 
Reiff, Elsa, Berlin, Daheim — — — — — — — — 1 
Rauchwerger, L., Dr. med., mit Fam., Berlin, Treptow — — 3 
Rebbeling, Marie, Arztwitwe, mit Tochter, Amberg, Seeschloß 2 
Richter, Berta Frau Breslau Melanie — — — — —1 
v. Rochow, Hubertus, Rittmeister a. D., Stettin, Atlantic — 1 
Dünenschloß — — — — — — — — — — 2 
Schulz, Wanda und Marga, Berlin, Eitel-Friedrich — — — 2 
Schumann, Paul, Oekonomienrat, Stettin, Admiralstr. 5 — 1 
Schönfelder, Carl-Heinz, Kfm., Breslau, Goldfried — — — 1 
Schüler, Hildegard, Lehrerin, Müllrose, Lotsenstr. 28 — — 1 
Schade, Frau, mit Fam., Hagen i. W., Heysestr. 21 — — — 4 
Schäfer, Luise, Frau, mit Fam., Berlin, Herkules — — — 3 
Schinz, Erna, Lehrerin, Herzogsthal bei Grabowen (Ostpreußen), 
Fürstenhof — — — — — — — — — — 1 
Slvllriivr vampksekikksi-ELesvUsekakt «k vravRinIied, O. m. d.H. 
M k IN8vt KÜgvN 
mit „Hertk und „O «I i n" 
ab 2 0 6 o 
ab Älisäro^ Labn ioo § 5 45 
ab lllvrinAStloi lt . . . 2-50 720 
ab Xin 40 — 
Sonntag vinliiKiK« 
bin und rurüek bi 8 8tu b b en kam mer. 
8onnta^8 5LL Londertabrten 
— Lainliolin und zurück 
llvLMvvrdinÄiing 
voll den Lädein 
mit „Uvr 11» » " und „ O &lt;1 i n" 
Von Kommend: nvriil-iKUolir 8o»utsx8: 
ab 930 — 
.... ab 10^5 6Z0 
ab 1130 7Z0 
Mwdro^Labn ab 959 § 6W 
an 300 1045 
an 6Z0 208 
Direkte Dep äckablerti^unZ 
überall naeb dem Binnenlands. 
allen ^erlrta^en des M^endampkers r S 1 
nacli Insvl kügvii bi8 81ubbenkammer und Zurück 
ab tzM vorm. — (Llmdroz? Lsbn ab äLL vorm)— ab lllerinKsdork 710 vorw. — ab 8 20 vorm. 
iüntäxixe und mebrtä^i^e ^.u8kluA8karten&gt;