
SwinellMer Mc-Alyeiger 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2 Mark. — Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstratze 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Zeitung für den Vade- «nd Fremdenverkehr im See-und Solbad Swinemünde 
Nr. 23 Freitag, den 9. Juli 1926 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 9. bis einschl.10.Juli 1926 
Konzerte und Veranstaltungen. 
Kurkapelle: Dirigent Obermusikmeister F l e ß b u r g. 
Freitag, den 9. Iuli: 
8—10 Uhr abends: Kurkonzerl im Kurhaus-Garten. 
8.30— 12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
Sonnabend, den 10. Iuli: 
11—12.30 Uhr vormittags: Konzert im Großen Familienbad. 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags und 8—9 Uhr abends: Kurkonzert 
auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
8.30— 12 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Restaurant. 
Ab 8.30 Uhr abends: Gesellschafts-Abend mit Modenschau im 
Kurhaussaal. Dunkler Anzug, zwanglos. 
Aenderungen vorbehalten. 
Im Kurhaus-Restaurant: Jeden Abend Kapelle Lothar Karau. 
Im Kurhaus-Garten: Jeden Nachmittag von 4 Uhr ab: Tanz im 
Freien — Alexander-Jazz-Band. 
Täglich im Kurhaus, „Grüner Saal": Fünf-Uhr-Tee. Kapelle 
Steinmann. 
Faun-Kasino: Jeden Abend Kapelle Steinmann. 
Sonntag, den 11. Iuli: Swinemünder Ruder-Regatta auf der 
Swine. Abends im Kurhausgarten: Gartenfest mit Feuer 
werk. 
Voranzeige: Am 24. und 25. Juli: Reit- und Fahrturnier. 
Bekanntmachungen der Badcdirektion. 
Warnung. 
Im Interesse aller den Ostseestrand aufsuchenden Personen 
wird dringend darauf aufmerksam gemacht, daß durch die Polizei 
verordnung vom 8. Mai 1923 mit Nachtrag vom 5. März 1926 bei 
Strafe verboten ist: 
1. die Dünen zu betreten, 
2. Löcher und Strandburgen auf einen 4 Meter breiten Streifen 
des Strandes vom Dünenfuß seewärts gerechnet zu graben 
oder deren Bodenaushub dorthin zu werfen. 
Durch die Polizeiverordnung vom 20. Mai 1908 ist verboten, 
Stranddisteln oder Teile davon auszugraben, abzuschneiden oder 
abzursißen. 
Swinemünde, den 3, Juni 1926. Die Badedirektion. 
Das Heimatmuseum 
in Swinemünde, Friedrichstraße (Badeverwaltungsgebäude, 
I Treppe), ist vom 15. Juni ds. Js. wieder geöffnet und zwar 
täglich von 10 bis 12 Uhr vormittags, außerdem 
Mittwochs und Sonntags von 4 bis 6 Uhr nachmittags. 
Eintrittspreis: Erwachsene 20 Psg., Kinder 10 Pfg., 
geschlossene Schulklassen 1 Rmk. 
Swinemünde, den 3. Juni 1926. Die Badedirektion. 
Regelmäßige Verbindungen mit den Salon-Schnelldampfern 
„Deutschland" und „Berlin": Promenadenfahrt in See: Sonn 
tags 3 Uhr nachm., Montags und Donnerstags 8 Uhr nachm. 
Rach Rügen: Sonntags, Dienstags und Freitags, 6 Uhr vorm. 
Rach Bornholm: Jeden Mittwoch 6.45 Uhr vormittags. 
Sport und Spiel leitet der städtische Sportlehrer Hallmich im Auf 
trage der Badedirektion nach folgendem Spiel-Plan: 
Reckturnen usw.: Montag um 10.30 Uhr vorm. im Familien 
bad Ost, ab 11 Uhr: Lustige Wettspiele. 
Donnerstag ab 11 Uhr vormittags: im Familien- und Sonnen 
bad-West: Lustige Wettspiele. 
Bogenschießen für Damen: Mittwochs von 10—12 Uhr im 
Damenbad. 
Sonnabends von 10—12 Uhr im Großen Familienbad. 
Sport und Spiel (Ballwerfen etc.) für Damen und Herren, 
(nicht unter 16 Jahren): Dienstag u. Freitag, vormittags 
11 Uhr, am Strande östlich der Königsallee. 
Sport und Spiel für Knaben und Mädchen: jeden Mittwoch 
und Sonnabend: am Strande östlich der Königsallee, 
von 3—4 Uhr nachm. für junge Mädchen, 
von 4—5 Uhr nachm. für Knaben. 
Beteiligung ist Kurgästen unentgeltlich gestattet!! Anmel 
dung beim Sportlehrer am Spielort. 
Adressen: 
Kurdirektor: Stolpmann. Sprechstunde: 11—12)4 Uhr vorm. 
Schreibstube (Stenotypistin) im Badeverwaltungsgebäude. 
Postamt (Strandpostamt) im Kurhaus an den Kolonnaden. Post 
lagernde Sendungen der Kurgäste müssen den Vermerk 
tragen: Strandpostamt postlagernd. 
Reisebüro (lVIHR): Seestraße am Kurhaus. 
Fundbüro: Kirchplatz 3, Zimmer 5. 
Kurkapelle: Kurkapellmeister Obermusikmeister Alexander Flehburg. 
Musikbüro im Kurhaus. Sprechstunde von 11 bis 12)4 Uhr 
vormittags außer Freitags. 
Tattersall: Fontanestraße. — Reitpferde. — Wagenpferde. 
Schachfreunde treffen sich im Nebenzimmer des Lesesaals der Bade 
verwaltung. 
Lcsesaal der Badeverwaltung im Kurhaus, Eingang unter den. 
Kolonnaden.