
187 
Aufruf der Veukschen Gesellschaft 
zur Rettung Schiffbrüchiger. 
Deutscher, gedenke Deiner Brüder und Schwestern zur 
See! Gedenke Deiner Mitmenschen, die in Sturm und Nebel 
auf gestrandetem Schiffe in banger Spannung ausspähen 
nach Hilfe vom Lande und diese insonderheit erhoffen von 
den Boots- und Raketenstationen der Deutschen Ge 
sellschaft zur Rettung Schiffbrüchiger. 
Hoch klingt das Lied von den braven Männern-, die ihr Leben 
einsetzen im Kampfe mit der Urkraft des Meeres, dem sie 
seit Gründung der Gesellschaft nahezu 5000 Menschenleben 
abgerungen haben! 
Diese Opferwilligkeit anzuerkennen und das eigene Leben 
der todesmutigen Retter wie auch den Erfolg ihrer Taten 
mit den technisch besten Rettungsgeräten zu sichern, ist eine 
Pflicht des gesamten deutschen Volkes. Der Krieg und die 
Geldentwertung hat anch unsere Gesellschaft hart betroffen, 
ihre Rücklagen verzehrt, ihren Mitgliederstand stark vermin 
dert. Aber dieses Werk der Nächstenliebe muß wieder zu 
voller Kraft anfgerichtet werden und es muß als im besten 
Sinne volkstümlich getragen werden durch freiwillige Hilfe 
weitester Menschenfreundlichkeit, so wie es auch ausgeführt 
wird aus freier Hingebung der Retter. 
Um das Interesse für das Rettungswerk zu heben, wird 
am Sonntag, den 18. d. Mts., mittags 12l4 Uhr auf 
dem Oststrande, am Fuße der Westmole der Raketen 
apparat, verbunden mit der Vorführung eines 
vollständigen Rettungswerkes gezeigt werden 
und es wird sich hieran ein Opfertag anschließen, durch den 
die notwendigen Geldmittel beschafft werden müssen, zur Er 
gänzung und Erhaltung der Rettungsgeräte. 
Aus Srvinemünde. 
I. Gauschwimmfefi. Auf d-as am kommenden Sonntag, 
vormittags 9X&gt; Uhr in der Neuen Schwimmanstalt an der 
Swine stattfindende Gauschwimmfest (vergl. Anzeige) machen 
wir auch an dieser Stelle aufmerksam. Unter Leitun-g des 
Gauschwrmmwarts B u d a h n - Zinnowitz werden die vor 
züglichsten Arten des Schwimmens, Tauchens und Springens 
vorgeführt werden. Recht zahlreicher Besuch ist 
im Interesse dieses neuen Sportzweigs dringend erwünscht. 
l. Schulschiff „Großherzogin Elisabeth". Wie bereits ge 
meldet, hat das dem Deutschen Schulschiffoerein gehörende 
Schulschiff „Großherzogin Elisabeth" unter Füh 
rung von Kapitän W a l k e r am Donnerstag Abend Swine- 
münde angesegelt und am Kaiserkai festgemacht. Die Früh 
aufsteher haben bereits am Freitag Morgen das lebhafte 
Treiben an Bord beobachten können, als die Besatzung die 
Segel abnahm, um sie für die Hafenzeit im Schiff zu ver ¬ 
stauen. Das Schiff wird in unserm Hafen bis zum 5. August 
bleiben, um notwendige Konservierungsarbeiten in den 
Ballasträumen vorzunehmen. Das Schulschiff „Großherzogin 
Elisabeth" ist das einzige der drei Schulschiffe des Deutschen 
Schulschiff-Vereins, das uns der Versailler Friedensvertrag 
gelassen hat. Es bildet den Nachwuchs der Offiziere und 
Kapitäne der Handelsmarine aus. Dieser 2jährigen Segel 
schiffausbildung schließt sich dann eine weitere zweijährige 
Fahrtzeit in der Handelsmarine an, nach welcher die See 
fahrtsschule zur Erwerbung des Patentes für Schifssoffiziere 
besucht wird. Der stolze Dreimaster hat eine Größe von 
1250 Brutto-Registertonnen. Seine 48 Meter hohen Masten 
tragen eine 1650 gm große Segelfläche. Die Besatzung 
beträgt 195 Mann, davon 185 Zöglinge von vier ver 
schiedenen Halbjahrgängen. Das Schiff ist werktags nach 
mittags von 4.30—5.30 Uhr und 6.30—7.30 Uhr, Sonntags 
von 2—5 Uhr und 6.30—7.30 Uhr der Besichtigung freige 
geben. — Wie wir nachträglich erfahren, wurde das Schul ¬ 
schiff „Großherzogin Elisabeth" am Donnerstag Nacht durch 
den Kunstmannschen Schlepper „Neptun" in den hiesigen 
Hafen eingeschleppt. 
u. I? O88iZ I)6liKat6886N-I4aU8 
X 1.6 in 61' Nni'kt 9 I? 6 1'u 8 PI'6 oll 61' 86 Huu8 No I kill' — 1^61'1181)1'661161' 60 
ü II 8 t i A 8 t 6 ö 6 2 u A 8 &lt;1 11 6 1 1 6 1 ü 1' 
H 0 t 6 1 8 UUä 6 U 8 1 0 II U t 6. 
Wo speist man wie bei Muttern? 
üvlkl 8MkinWkr Uv! 
Große Kirchen st raße 60 
Guler bürgerlicher Miag- und Abendlisch. 
Reichlich, gut und preiswert! Solide Preise! 
Jeden Dienstag, Freitag und Sonntag: 
Gemütliches Tanzkränzchen, 
wozu Freunde und Gönner ergebens! eingeladen sind. 
Ibr. 
D. 
i-r tie-' &lt;7/-«-rie Fei'ir'n 
MlilNkN-HkUtM 
Färberstraße 55, 2 Tr. 
liinlll. Wir 
OartenZtrabö 24 
A i in in v i* 
kür TaZo und Wooken 
und 
&lt;///§&lt;/, 
SU solidon Ur6i86n. 
Kindermilch 
v Trockenfütterung i. 1-Ltr.- 
und i/x-Ltr.-Flasch. frei Haus. 
Joghurt 
ist ein Kräftigungs-Mittel, 
empfohlen von Professoren 
und Aerzten. Vereinigt 
Wohlgeschmack und ist 
von hohem Nährwert. 
Molkerei 
WM MMO 
Gartenstraße 6 Fernr. 505 
Uaraäs-Oaks 
8 « i i» e i» ii n ck v 8 1» t 
an der Oampker-^nlexe8te1Ie. 
«kviick«: 
Konzert! 
l - - i , i t » i i i i i i - i-r-&gt;- V»nLKv1eKei»I»eiit! i i &gt; i i i &gt; &gt; &gt; &gt; 1 « » n A v t e s e n I» e i 1! &lt; i « i &gt; i « i i i