
Aus Swiuemmide. 
I. Rekordbesuch im Kurhause. Wenn jemand meint, die 
Saison wäre bereits im Abflauen und die Zahl der Bade 
gäste hätte sich schon stark gelichtet, so konnte er sich am 
letzten Donnerstag eines Besseren belehren. Das Fest 
„Jahrmarkt in Krähwinkel", das an diesem 
Abend im Kurhaussäal stattsand, wies eine solche gedrängte 
Fülle von Besuchern aus, wie sie. während der ganzen bis 
herigen Saison dort noch nicht versammelt waren. Und bei 
Bier und Sekt und Likören, die in einer netten Bude von 
verführerischer Hand gereicht wurde, und Bratwürsten und 
Schießbuden und anderen Jahrmarktsscherzen unterhielten 
sich die Jahrmarktsgäste aufs trefflichste. — Am kommen 
den Dienstag findet im Kurhaus ein ländliches Erntefest mit 
Schlachtschüsseln und hausgemachten Würsten statt. 
I. Das zweite Osipreußenschiff: die „Preußen". Das 
zweite für den Swinemünde-Pillaudienst bestimmte Schiff, 
das bei den Stettiner „Oderwerken" gebaut wird, ist soweit 
fertiggestellt, daß es voraussichtlich am 26. d. Mts. seine 
Werftprobefahrt antreten wird. Sofern diese Fahrten gut 
verlaufen, werden sich die offiziellen Abnahmefahrten am 
28. und 29. August anschließen, worauf das Schiff sofort die 
Dienstfahrten aufnehmen wird. Die Ausführung und die 
inneren Einrichtungen der „Preuße n" entsprechen denen 
des Schwesterschiffes „Hansestadt Danzig", über das wir 
seinerzeit berichtet haben. Während die „Hansestadt Dan 
zig" vom Norddeutschen Lloyd gefahren wird, ist die Bewirt 
schaftung der „Preußen" der Rhederei-A.-G. I. F. Braeun- 
lich vom Verkehrsministerium übertragen worden. 
I. Pahzwang zwischen Deutschland und Schweden. Ver 
schiedene Zeitungen brachten die Mitteilung, daß der Paß 
zwang bereits aufgehoben ist. Das ist jedoch nicht der Fall. 
Die Aufhebung erfolgt erst am 1. Oktober d. Js. Bis dahin 
muß jeder Reisende nach Schweden mit einem visierten Paß 
versehen sein. Das Königl. Schwedische Konsulat in Stettin 
erteilt das Visum. 
I. Amerikanischer Kriegsschiffbesuch in der Ostsee. In den 
letzten Septembertagen wird der amerikanische Kreuzer 
„M e m p h i s" von der europäischen Station mit dem Füh 
rer derselben, Vizeadmiral Wells, an Bord auf einer 
Besuchsfahrt in den Ostseehäfen auch Kiel anlaufen und dort 
mehrere Tage verweilen. Ob auch Swinemünde angelaufen 
wird, steht heute noch nicht fest. .. . 
i. Wolgasterfähre. (Unfall o d e r S e l b st m o r d?) 
In der Peene bei Sauzin wurde die Leiche des Fischer Earl 
Steffen aus Wolgasterfähre gefunden. Während er die 
Füße in dem im Nohrkamp stehenden Boot hatte, lag der 
Kops im Wasser. Ob Unfall oder Selbstmord vorliegt, ist 
noch nicht geklärt. 
Stargard. (Gemeinsam in den Tod.) Tot aufge- 
funden wurden bei Zeinicke (Kr. Saatzig) der seit Dienstag 
voriger Woche vermißte Hausdiener Walter Kramer und die 
unverehelichte Margarete Wächter, beide aus Freienwalde. 
Das Paar hatte sich mit Strohseilen zusammengebunden und 
vermittels eines Drahtes mit der Starkstromleitung in Ver 
bindung gebracht. So wurden beide Menschen durch den 
Starkstrom getötet. 
kHM. NM 
OnrtenstrnLe 24 
L i in in v 
kür I'LZs unä soeben 
unä 
LU soliden I'reisen 
Mel MiNM iial 
SottvlSfk 2S 
Moiitu, A 8V2 H Ii i'. 
WMiMN-MW 
Färberstraße 55, 2 Tr. 
Strand-Drogerie 
^nisäriellstnulZe 35 
Drogen * Verbnnclstoffe 
Dsrfümerien * * Dlioto 
ön-Ass/nasse 5. 
Oemüläe-^u88le!!un^ 
/Vlurinomuler 
?roie88or &gt;ViII^ 8tö&gt;ver 
Kurßau8 - Kolonnucten. 
-'n rie-' 
A 6^-e 
Messer,-»Dt 
* 
// 6 &lt;7 s 
O 
lelirt 
krsii K." 
I^estrerin der l'nn^Irunst 
v. 7. V. 
Lriedrieststrnke 25. 
Lpreelirekt: 2—3 und 7—8. 
Leine Lnäeprei 8 e. 
Xl'2tlie1l A'6PI'Ütt6 
VMM 
Nittelstrnste 8, Lernrnk 383 
L6&lt;7asO-«sse 2.