
I. Die Ein- und Zweimarkscheine werden ungültig. Die 
Rentenbankscheine zu 1 und 2 Mark gelten noch bis zum 
30. September. Bis dahin müssen sie alle Geschäfte noch in 
Zahlung nehmen. Vom 30. September ab bis zum 15. De 
zember nimmt nur die Reichsbank diese Scheine noch in Zah 
lung. Dann erlischt ihre Gültigkeit. 
I. Warnung vor einem norwegischen Paar. Die angeb 
lich norwegischen Staatsangehörigen Erling Jörgensen oder 
Jürgens und dessen angebliche Frau die auch unter dem 
Namen Fräulein Adele Vinge auftritt, haben sich unter ver 
schiedenen Vorwänden bei den Konsulaten in Prag und 
Dresden sowie bei Privatpersonen in Berlin und Hamburg 
Geld verschafft, das nicht zurückgezahlt worden ist. Durch 
Untersuchung an maßgebender Stelle ist sestgestellt worden, 
daß Jürgensen mit einem Erling Jürgensen Almvig identisch 
ist, der mehrfach wegen Betruges vorbestraft ist. Vor dieser 
Person wird gewarnt. 
l. Eine Wotorjachk angetrieben. Am ostpommerschen 
Strande bei Altenhagen (Kreis Köslin) wurde nach 
dem letzten NW.-Sturm eine führerlose Motorjacht ange 
trieben, in welcher sich Herrenbekleidungsstücke, Schuhe, Oel- 
zeug, Pistole, Fernglas und Lebensmittel befanden. Die 
in der Jacht befindlichen Papiere lauten auf Eisenbahn- 
infpektor Bahnhofsvorsteher Alfred John-Altona und Heinz 
Wehrmann-Altona. Von der Besatzung der Jacht, die von 
Henkenhagener Fischern geborgen wurde, fehlt jede Spur. 
u. k. O88IA * I)6liIi3t6886N-UaU8 
LI ein er Narkt 9 — ^ern8preeller 86 Hau 8 Nerllur — I^6ru8p reell er 60 
6rüu8ti^8te Le3UA8yueIl6 f ür H o t e 1 8 und ^en8iouate. 
8ti^ni»pL« 
Den unentbobrlioben ^8 nnä 
ru^leiek Mail« erbLlton 
8ie inxvunäervollen warben, 
bervorro-Aenäen () nal i 1 ä t an 
LrrLersI IrLtliKvn I*»vi8«n 
in u 8 « N L 
bei 
Villi »unüssellll 
Kleiner Narkt — neben äer kost. 
vo-'mrr'A i-r 
A 74 K'ö-rrASstr «sse 5 
Hotel Minzen tiot 
SollBVsrlr 3S 
U out a A 8V2 Illlr. 
»0!l&gt;!r 
OartsnstrnÜe 24 
L i in m v r 
kür I'LZe unä soeben 
unä 
2U soliclen kreisen. 
Ikiitimg 
Färberstraße 55, 2 Tr. 
/-r 6 /r K 7 7 e 6 / 7 -r 
McrsssrL-'E 
6 
K.&lt;&gt; 4 t). 
BestellzettelkiWer 
billigst. 
Buchlillnvl. W. Fritzsche 
Känigsstraße 5 
Xr^tliell geprüfte 
lilssüme 
Nittelstrabe 8, kernruf 383. 
Ln8iekt8lcsr1en 
in reiober ^nsvvabl 
»ulNIisiiiIIung V. krllrnUk 
Wo speist mau wie bei Muttern? 
UklkI 8MNMiili«!kr W 
Große Kirchen st raße 60 
Guter bürgerlicher Mltag- und Abeudlisch. 
Reichlich, gut und preiswert! Solide Preise! 
Jeden Dienstag, Freitag und Sonntag: 
Gemütliches Tanzkränzchen, 
wozu Freunde und Gönner ergebenst eingeladen sind. 
W r. Noinlrv. 
se/r-re/^ ör'/Zr^/ 
7L ^ieck-'re/rs^-«s«6 AZ