
170 
Dietze, Ida, Berlin, Bismarckstraße 9 — — — — — — 1 
Dillmann, Hermann, Gotha, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Draeger, K., Gütervorsteher, mit Frau, Kranz, Vater Jahn — 2 
Dinse, Ulrich, Kfm., Frankfurt a. O., Kuparkstraße 2 — — 1 
Ehrlich, Bianca, Berlin, Atlantic — — — — — — 1 
Eriksen, L., Oslo (Norwegen), Strandburg — — — — 1 
v. Etzold, Maria, Rittergut Misselwitz, Martha-Elsehaus — 1 
Einsmann, Arthur, Kfm., Hamburg, Central-Hotel — — — 1 
Engels, Peter, Dr., Direktor, Lahn i. Schles., Preußenhof — 1 
Aieck, Elisabeth, Berlin, Waterkant — — — — — — 1 
Finneiser, Erich, Kfm., Berlin, Villa Frieda — — — — 1 
Fischer, Amalie, Frau Kfm., mit Fam., Berlin, Krüger — — 3 
Führer, L'aver, Kfm., Kempten (Algäu), Central-Hotel — — 1 
Falke, Heinrich, Dr. med., prakt. Tierarzt, Kastanienallee — 1 
Ferchland, Walter, Kfm., Charlottenburg, Kaiser Wilhelm — 1 
Foerster, Wolfgang, Dr., mit Frau, Berlin, Atlantic — — 2 
Fonfe, Liselotte und Annemarie, Halensee, Luise — — — 2 
Fraatz, Erich, Charlottenburg, Waldblick — — — — — 1 
Freese, Ida, Frau, Liege, Meereswarte — — — — — 1 
Fritsch, Günter, Liegnitz, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Fülgenhauer, Rudolf, Kfm., Dresden, Preußenhof — — — 1 
Fellmer, A., Witwe, Kranz, Vater Jahn — — — — — 1 
Friedländer, I., Kfm., Charlottenburg, Preuhenhof — — — 1 
Fuhrmann, M., Zollinsp., mit Fam., Pasewalk, Bismarckstr. 17 5 
Gabel, Konrad, Chemiker, mit Fam., Taucha bei Leipzig, 
Meeresstille — — — — — — — — —. — 7 
Gebet, Elis., Frau Kfm., mit Tochter, Breslau, Reichsadler — 2 
Geiger, Therese, Frau, mit Sohn, Baden-Baden, Melanie — 2 
Gerber, Käthe, Frau, mit Sohn, Zehlendorf, Melanie — — 2 
Gerber, Luise, Witwe, Baden-Baden, Melanie — — — — 1 
Glaser, M., Kfm., mit Familie, Berlin, Melanie — — — 3 
Gudmundsen-Holmgreen, Frau, Kirsten, Dresden, Schl. a. Meer 1 
Galstuch, Kfm., Berlin, Agnes — — — — — — — 1 
Galstuch, Bernhard, Berlin, Agnes — — — — — — 1 
Geidel, Alfred, Kfm., Werdau i. Sa., Kaiser Wilhelm — — 1 
Giesecke, Jngeborg, Lehrte, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Glagau, Heinrich, Student, Berlin, Walfisch — — — 1 ' 
Glasow, Gerhard, Stettin, Bedastraße 8 — — — — — 1 
Gollin, M., Kaufmann, Neumünster, Hubertus — — — — 
Eollnick, Carl, Verlagsdirektor, mit Fam. u. Bed., Tempelhof, 
Helios — — — — — — — — — — — 5 
Gottheimer, Alfred, Reg.-Baumeister, mit Fam., Kl. Machnow, 
Kreis Teltow, Agnes — — — — — — — — -1 
Grohn, Sven, Stockholm, Atlantic — — — — — — 1 
Grulig, M., Kaufm., Berlin, Agnes — — — — — — 1 
Grimm, Theo, Kaufmann, Dresden, Arminius — — — — 4 
Günther, Kurt, Obersteuersekretär, mit Frau, Weißensee, Eden 2 
Gyigyi, Jeanette, Fräulein, Stockholm, Agnes — — — — 1 
Gastvogel, Bernhard, Kfm., mit Frau, Oldenburg, Bollw. 14 2 
Genz, Georg, Kfm., Berlin, Central-Hotel — — — — — 1 
Granke, Margarete, Frau, mit Fam., Berlin, Gr. Kirchenstr. 80 3 
Gronow, Hermann, Kfm., Stettin, Preußenhof — — — — 1 
v. Hacht, Jngeborg, Lehrte, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Hamburger, Alfred, Kaufm., mit Frau, Berlin, Hubertus — — 2 
Haitmann, Franz, Dentist, Stolp, Alberti — — — — — 1 
Häuser, Rudolf, mit Frau, Berlin, Alberti — — — — 2 
Heese, P., Pastor, mit Fam., Dargitz bei Pasewalk, Pommernh. 4 
Heinig, Anna, Frau, Vernsgrün i. Thür., Moltkestr. 18 — — 1 
Hengrend, Hans, Fabrikbes., Stargard i. P., Ostsee-Palast-H. 1 
Herrschaft Helene, Frau Architekt, mit Fam., Friedenau, Eden 2 
Hener, Ursula, Tribsees, Pommernhaus — — — — -i- 1 
Hildebrandt, Otto, Lehrer, Berlin, Swinemllnder Hof ——- 1 
Hirschau, Josef, Architekt, mit Kind, Prag, Hubertus — — 2 
Hirschberg, Kurt, Kfm., mit Fam., Glogau, Wilhelmstr. 4 — 3 
Hochberger, Selma, Frau, Leipzig, Fürst Bismarck — — 1 
v. Hahn, Irene, Berlin, Parkhalle — — — — — — 1 
Holland, Erna, Neusalz, Christi. Hospiz — — — — — 1 
Hanisch, Gertrud, Frau, mit Sohn, Stettin, Hardenbergstr. 6— 2 
Hilliges, Emmy, Günther und Ursula, Stettin, Midgard — — 3 
Hirschbruch, Eva, Potsdam, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Hodenberg, Henny, Frau, m. Tochter, Hannover, Eitel-Friedrich 2 
Hoffmann, Käthi, Frau, mit Sohn, Breslau, Pommernhaus — 2 
Hoffmann, Elsbeth, Ministerial-Registratorsgattin, mit Familie, 
Berlin, Lotsenstraße 14 — — — — — — — 3 
Hoffmann, Otto, Eisleben, Lotsenstraße 20 — — — — 1 
Hackenberger, Rudolf, Rechtsanw. u. Notar, mit Frau, Zobten, 
Bezirk Breslau, Melanie — — — — — — — 2 
Haun, Otto und Martha, Berlin, Reinke — — — — — 2 
Hennig, Conrad, Redakteur, mit Fam., Berlin, Gartenstr. 17 —&gt;3 
Henrion, Richard, Musikdirektor, mit Frau, Stettin, Bedastr. 8 2 
Herden, Julius, Lehrer, Breslau, Central-Hotel — — — 1 
Hintze, Gustav, Kfm., mit Frau, Stettin, Central-Hotel — — 2 
Hintze, Richard, Kfm., mit Fam., Berlin, Lotsenstr. 48 — — 3 
Hopser, Otto, mit Frau, Zuckelhausen b. Leipzig, Elsbeth — 2 
Hoßfeld, Wilhelm, Eisenb.-Sekr., mit Fam., Gera, Heysestr. 18 3 
Hagen, Britta, Stettin, Martha-Elsehaus — — — — — 1 
Herold, Emmy, Lehrerin, Oels i. Schl., Drei Kronen — — 1 
Herold, Erna, Kindergärtnerin, Gr. Ujeschütz, Kr. Trebnitz, 
Drei Kronen — — — — — — — — — — 1 
Holzainer, Willy, Kfm., Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Jachmann, Erna und Kurt, Friedenau, Waldfrieden — — 2 
Jahn, Werner, Karlshorst, Lotsenstraße 25 — — — — 1 
Junghaus, Lina, mit Kindern, Döbeln, Wartburg — — — 3 
Jacke, Karl-Heinz, Dessau, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Janke, Elfriede, Buchhalterin, Berlin, Erika — — — — 1 
Jungk, Paul, Rentner, mit Frau, Hanover, Christ!. Hospiz — 2 
klein, Max, Kfm., mit Fam., Charlottenburg, Eggebrechtstr. 14 3 
Koinzer, Emma, Frau, Fabrikdirektor, mit Fam., Cottbus, 
Gadebuschstraße 31 — — — — — — — — 5 
Kuhlisch, Herrn., Betriebsltr., mit Fr., Sophienvoßwerk, Kreis 
Glogau, Gartenstraße 17a — — — — — — — 2 
Kajahn, Anna, Frau, mit Kindern, Anklam, Haackstr. 2 — — 3 
Kandura, Fritz, Kfm., mit Fam., Breslau, Erlenschloß — — 4