
228 
Musikfolgen der Konzerte der Kurkapelle am 24. und 25. Juli 1296 
Dirigent: Kurkapellmeister Obermusikmeister Alexander Fleßburg. 
Sonnabend, den 24. Juli 1926. 
4,3V bis V,3V Uhr nachmittags im Kurhaus-Garten. 
1 Zum Rendezvous, Marsch v Blon 
2. Vorspiel z. Oper: „Die Meistersinger von Nürnberg" Wagner 
3. Falter und Rosen, Intermezzo Kockert 
4. Ein Jmmortellenkranz auf das Grab Lortzings . Rosenkranz 
5. Ouvertüre zur Oper: „Ilka" Doppler 
6. Liebesfeier, Lied Weingartner 
7. Slavische Rhapsodie Friedemann 
8. Tausend und eine Nacht, Walzer Strauß 
8 3V bis Ll Uhr abends auf dem Konzertplatz vor dem Kurhaus. 
1. Huldigungsmarsch aus „Sigurd Jorsalfar" . . . Grieg 
2. Ouvertüre zur Oper „Zampa" Herold 
3. Die Schmiede im Walde, Charakterstück .... Michaelis 
4. Ungarische Rhapsodie Nr. 1 Liszt 
5. Björneborganes - Marsch, bearbeitet von .... Kaempfert. 
6. Internationale, historische Märsche, bearbeitet von Boettge. 
7. Fanfarenmärsche Friedemann und Henrion 
8. Humoreske über den Karneval von Venedig . . Francke. 
3iiin öüniMüMr Reil- md Mlurnikr. 
am 24. und 25. Zuli 1925. 
Man muß schon ein gut Teil Pferdeverstcmd haben, um die 
unendliche Mühe und Arbeit zu begreifen, die der Pferdezüchter 
auf sich nehmen muß, ehe er seine edlen Tiere öffentlich zur Beur 
teilung bringen kann. Wohl läuft, wie vor einigen Jahren der 
Schah von Persien lächelnd bemerkte, immer ein Pferd schneller als 
das andere, aber bei keinem anderen Haustiere zeigt es sich, was 
menschliche Pflege und Ausdauer bewirken können. Welch' weiter 
Weg vom Droschkengaul bis zum Bollblutrenner — und doch jeden 
falls nur eine Rasse! 
Hier führt man uns keine Pferderennen vor, sondern nur 
Leistungsprüfungen der Warmblutpferde im 
Reiten, Fahren und Springen. Für Reiter und Pferd kommt es 
also auf ausgeglichene, zweckmäßige, schöne Bewegungen an, auf 
Ruhe, Sicherheit und Eleganz. Nur jahrelange Uebung ist im 
stande, Roß und Reiter so verwachsen zu lassen, daß sie wie aus 
einem Guß geformt vor uns erscheinen und das Roß dem leisesten 
Schenkeldruck des Reiters bereitwillig nachkommt, der Reiter dem 
Roß jede Hilfe gewähren kann, von der z. B. beim Springen so 
viel abhängt. 
Nicht weniger als 80 Meldungen sind zu den elf verschiedenen 
Vorführungen erfolgt, und am Schlüße sollen auch noch Bespan 
nungen von Geschüftswagen beurteilt werden. Es wird also jedem 
Pferdeliebhaber ein ganz besonders reichhaltiges Programm ge 
boten. Auch der Qualität nach; wir wollen von den Besitzern nur 
nennen Stoewer-Klein-Mellen (Sieger in Greifswald), 
Graf und Gräfin Hohenau-Berlin, Wolff-Wietzow, 
Demminer Ulanen, Hilger-Wollin und die Gutsver- 
waltung W i l d e s m o o r. Die Tiere werden meist von den Be 
sitzern selbst geritten. Auch Cilly Feindt wird, wie in letzter 
Stunde noch bekannt wurde, sich auf ihrem sechsjährigen „Haughton- 
Sonntag, den 25. Juli 1926. 
4.30 bis 0.3V Uhr im Kurhaus-Garten 
1. Kriegsmarsch der Priester aus: „Athalia" . . . Mendelssohn 
2. Ouvertüre zur Oper: „Stradella" Flotow 
3. Melitta, Intermezzo .......... o. Blon 
4. Potpourri aus der Oper: „Carmen" Bizet 
5. Ouvertüre zur Oper: „Die Stimme von Portici" Auber 
6 Heinzelmännchens Brautfahrt (Charakterstück) . . Hagelbauer 
7 Hochzeitstag auf Troldhangen Grieg 
8. Donanweibchen, Walzer Strauß 
8.3V bis V.3V Uhr abends auf dem Konzertplatz vor dem Kurhaus 
1. Vom Rhein der Wein, Marsch Lincke 
2. Ouve-ture: „Ruy Blas" Meudelssohn 
3 Uoiaeea brillante Weber 
4. Ballettmusik aus der Oper: „Le Cid" .... Massenet 
5. Fiauenliebe und Lelun, Walzer Bim 
j Schachfreunde treffen sich im Nebenzimmer des Lesesaals der Bade 
verwaltung. 
- - - &gt; - -&gt; ' —&gt; 
Majesty" beteiligen. Mancher, der die Filmkünstlerin im „Zirkus 
kind" bewunderte, wird sie auch höchstselbst hoch zu Roß sehen 
wollen. 
Für die Swinemünder Badegäste und Bürgerschaft handelt 
es sich bei dieser Veranstaltung aber um inehr als sportliche Neu 
gierde. Wenn sie durch zahlreichen Besuch des Sport 
platzes die Sache ausreichend unterstützt, ist damit zu rechnen, 
daß dieses Reit- und Fahrturnier ein immer mehr besuchtes Jahrss- 
ereignis wird, das in ganz Pommern Anklang findet und auf unfern 
gesamten Badebetrieb günstig einwirkt. Jahrelange An 
strengungen sind nötig, um solchen Kindern über die ersten 
Jahre wegzuhelfen, denn auf einen Hieb fällt bekanntlich keine 
Eiche. Wer es also irgend ermöglichen kann, muß sich verpflichtet 
fühlen, heute oder morgen auf dem Sportplatz zu erscheinen und 
damit die Arbeit des Reichsverbandes für Zucht und Prüfung des 
deutschen Warmbluts tatkräftig zu unterstützen. Damit wird er 
auch dem Bndeleben unserer Stadt einen dankenswerten Dienst 
erweisen. 
Besuch der Oslseebäder 182k. 
Laut den in der Geschäftsstelle des Verbandes Deutscher Ostsee 
bäder aufliegenden Kurlisten vom 20. Juli weisen die Bäder fol 
gende Besuchsziffern auf: Ahlbeck 11 742 Gäste, Arendsee 5188 
Gäste, Baabe 1907 Gäste, Bansin 3968 Gäste, Berg-Dieve- 
now 2806 Gäste, Binz 12 466 Gäste, Breege 661 Gäste, Bruns- 
haupten 9078 Gäste, Cranz 5741 Gäste, Göhren 7269 Gäste, Graal 
2604 Gäste, Gorßmöllen 705 Gäste, Henkenhagen 2106 Gäste, 
Heidebrink 1537 Gäste, Heringsdorf 4600 Gäste, Horst 
2130 Gäste, Juliusruh 806 Gäste, Kolberg 10 000 Gäste, Kose 
row 1199 Gäste, Lohme 729 Gäste, Misdroy 9233 Gäste 
Müritz 2130 Gäste, Oliva 1210 Gäste, Ost-Dievenow 1361 
Gäste, Putbus 1686 Gäste, Saßnitz 7234 Gäste, Sellin 7589 Gäste, 
Swinemünde 18228 Gäste, Stolpmünde 1757 Gäste, Thies 
sow 1012 Gäste, Warnemünde 10 341 Gäste, Zinnowitz 5001 Gäste. 
Zingst: 1560 Gäste.