
Aeilage zu Wr. 20 des „Swinemünder Aadeanzeiger^. 
Sonnabend, den 26. Jrrli 1SI9. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Rösicke, L., Beamter, Steglitz, Walfisch — — — — — — — 4 Schmoldt, I., Kaufm., Berlin, Hubertus .— — — —. — — — — 1 
Salzmann, W., Kaufm., Stettin, Auf der Dürre — — — — — — 1 Schneider, Joseps, Kaufm., Berlin, Atlantic — — — — — — — i 
Simon, H., Fabritbesitzer, Berlin, Nleereswarre — — — — — — 1 Steinhardt, S., Kaufm., Breslau, Jesters Kaffeehaus — — — — — I 
Liuronfohn, M., Rentiere, mit Jam., Stettin, Nußbaum — — — — 6 Sternberg, Else, Privatsekretärin, Berlin, Merkur — — — — — — k 
Lpamer, M., Kaufm., rnit Krau, Breslau, Splendrb — — — — — 2 Stiller, Käte, Frl., Breslau, Strandschloß — — — — — — — k 
Lkrobucha, Marg., Krau, mrr Sohrr, Eberswalde, Schloß am Meer — — 2^ Stabinski, Th., Fabrikant, Berlin, Park-Gasth. — —, — — — — 4 
Sohngen, Leum., mit Frau, Jnnelin i. Schl., Splendrb — — — —&gt; 2^&gt;&gt; Steinmetz, Karl, Priv., Berlin, Splendid — — — — — — — — i 
Syring, Lipl.-Jng., Greifenhagen, Hubertus — — — — — — — 4 stenzig, Elfe, Dornberg, Dünenschlotz — — — — — — — — 1 
Landow, Frrtz, Drretwr, Tempelhof, Barbarossa — — — — — — 1 Stein, Major, Lotzen, Walfisch — — — — — — — — — — b 
schein, Hertha, Lichtenberg, Walfisch — — — — — — '—-'1 Stein, Franz, Rittergutsbesitzer, Klein, Walfisch — — — — — — 4 
Lcovel, ^rare, Frt., Berkrrr, -Liessen — — — — — — — 1 Stern, W., Fabrikbesitzer, mit Frau, Stuttgart, Tip Top — — — — 2 
Loirau, M., Frau, Stettin, Tip wop — — — — — — 1 Stieler, Anna, Frau, Berlin, Strandpalast — — — — — — .— 4 
sperlrng, B., Frau, rnit Kind, Breslau, Erlenfchloß — — — — 2 Stolzenburg, A., Frau, mir Fam. u. Beb., Stettin, Albrecht — — — — 
Landpeoe, I., Seminar-Lehrer, Barel, Rosengreen, Moltkestr. 9 — — 1 Sture, Fabrikaiit, mit Frau, Westing, Erlen,cyrosz — —. — — — — 2 
sawady, Gustav, Kaufm., Berlin, Exquisit — —. — — — — — 1 Steinert, Käthe, Wilmersdorf, Helene — — — — — — — — 1 
Sonneberg-Hernttmann, Wolf, Kadett, KoSlin, Kurpartstr. 28 — — — 1 Stieber, Käte, Frau, mit Tochter, Berlin, Dünenschlotz — — — — — 2 
Saizmann, R., Kaufm., Berlin, Viktoria-Gapy. — — —,4 Tapizarreh, Hassan, Schriftsteller, Berlin, Kronpr. Eecilie — — — I 
Sattar, Berra, Frl., Eyartorrenburg, Melzer, lpcolttestr. 25 — — — — 1 Thiel, R., Frau, mit Sohn, Breslau, Walfisch — — — — — — —,2 
Lelicke, Bally, Bucyhatrerrn, Berlin, Zieger, Molttepr. 24 — — — — 1 Todter, Erna, Frl., Berlin, Aegir -- — — — — — — — — i 
Swierzy, Kurr, Porrrärmater, nrit Fran, Schoneberg, Lublin, Fri.edrrchstr. 25 2 Tramps, Lotte, Frau, Berlin, Krüger — — — — — — — — k 
Lucys, Herrn., Rechrsanwarr, Breslau, cttta — — — — — — k v. Türke, Rittergutsbesitzer, mit Sohn, Horst, Walfisch — — — — — 2 
Salomon, Heinrich, Kaufm., mrt Frau u. Bed., Berlin, Herta — — — 8 Thurau, Karl, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Splendid — — — — — 2 
Lenderhof, H., Schneiderin, Berlin, Elisabeth , — 1 Lokeyer, Kaufm., mit Farn., Eöthen, Strand-Gasrh. — — — — — 8 
Spanier, Moritz, Kaufm., mit Farn., Breslau, Augusta-Gasth. — — — 3 Tietze, A., Frau, rnit Kind, Küstriu, Strarrb-Gasth. — — — — — 2 
Specyt, H., Reg.-Res., Berlin, Irmela — k Tietze, Paul, Post-Sekr., Berlin, Strand-Gasth. — — — — — — 1 
Spier, S., Kaufm., Berlin, Ella 1 Truenberg, D., Dipl.-Ingen., Fabrik-Direktor, Halle, Strand-Gasth. — —. 1 
Länger, Käte, Wilmersdorf, Toni — 1 Ulrich, Ernst, Direktor, mit Farn., Berlin, Eden — — — — — — 4 
Sarran, Else, Schauspielerin, Reichsadler — 1 Unrricht, Friedrich, Fabrikbesitzer, Dr. ing., Magdeburg, Walfisch — — — 
Limon, Pauline, Schönebeck, Strand-Gasth. — — — — 1 Unverzagt, Leete, Hannover, Prinz Heinrich — — — — — — — 1 
Siegerr, E., Kantor, mit Farn., Chemnitz, Lüpte, Bedaftr. 4 — — — — 4 Viertel, Willy, Lehrer, Zwönitz i. E., Fürstenhof — — 1 
Schiede rich, Ernst, Major, mit Frau, Schöneberg, SeeringS Gasth. — — 2 Vogelsang, Clara, Ww., Schöneberg, Elisabeth — — —. — — — — 4 
Schirmer, Inge, Berlin, Vikrorm-Gasth. — — 1 Voßberg, F. W., stud, penn., Pyritz, Strmrd-Gasth. — — — — — I 
Schwerfens, I-, Kaufm., mit Fam., Berlin, Meereswarte — — 3 Voigt, Erich, Baumeister, mit Farn., Obernizk, Jesters Kaffeehaus — — 4 
Schulze, G., Baltin, Prinz Heinrich — 1 Wehe, Albert, Kaufm., Reichenbach, Splendid — — — — — — —.1 
Lchuscherck, Karl, Rent., Charlottenburg, Krüger — 1 de Wolf, H., Tänzerin, Charlottenburg, Splendid — — — — — —. 1 
Schwalbe, Willi, Zahntechniker, Neukölln, Strand-Gasth. — — 1 Wegener, Fabrikant, mit Krau, Hohensaga, Atlantic — — — — — 2 
Schwarz, Frieda, Stettin, Splendid , — 4 Wegener, Hedwig, Bromberg, Albrecht — — —, — — — — —,4 
Schirokauer, E., Kaufm., Berlin, Park-Gasth. —. — 4 Weinhold, Otto, Fabrikant, Zittau, Frieda — 4 
Lchtotre, Fritz, Kaufm., rnit Fam., Bremen, Frida — — — 3 Welm, Frau, Stendal, Lotte — — — — — — — — — — 4 
Schubert, Bruno, Baumeister, mit Fam., Neiße, Hubertus — — — 4 Wohlauer, Adolf, Berlin, Atlantic — — — — — — —. — — 4 
Schwadert, W., mir Frau, Stuttgart, Strano-Gasth. — — — — — 2 Wegner, A., Direktor, Schöneberg, Seerings Gasth. — — — — — — 1 
Schaefer, Bruno, Kaufm., Königsberg, Herkules — — — — 4 Wölferr, Erich, Frlmschauspreler, Berlin, Splendid — — 4 
Schaeser, Rudolf, Kaufm., mit Fam., Stendal, Lotte — — — — — 3 Wolff, Ilse, Bromberg, Rolandseck — — — — — — — —— k 
Schumer, R., Oberleutn., Grenzschutz, NLonplaisir — — 4 Wagner, Eugen, Kaufm., Stettin, Alberti — — — — — — — 4 
Scyneider, Major, Berlin, Atlantic — — — — — — — — — 1 Walter, Hede, Frl., Grersenberg i. P., Herwig, Bedastr. 40 — — — -— 4 
Schmädike, A„ Zeitungsverleger, Listen, Melanie' — — — — — — 4 Weber, Paul, Kaufm., mit Kind, Magdeburg, Ltttde, Krausestr. 3 — — 2 
Schmidt, Fabrikant, Eberswalde, Erlenschloß — — — — — — — 4 Weinstein, Clara, Frl., Bcrttn, Schöning, Lotsenstr. 63 — — — — — 4 
Schneider, L., Berlin, Herta 4 Werkmeister, Helene, Bankbeamtengattin, Greifenberg i. P., Herwig, Bedaftr. 4 
Schwan, L., Frau, Berlin, Meta — 4 Wreschinski, Dora, Frau, mit Sohn u. Bed., Charlottenburg, Splendid — 4 
Schalfcha, Clara, Frau, mit Fam., Berlin, Drei Kronen — " Walter, Hedwig, Berlin, Wald u. See — — — — —, — — — 1 
Schneiderest, Marg., Frau, Berlin, Jesters Kaffeehaus — — — — 4 Weber, Elisabeth, Lehrerin, Frankfurt a. M., Olesch, Kurhaus — - — 4 
Schönberg, H., Ww., Berlin, Albrecht 1 Wömpner, Sophie, Frau Kaufm., mit Tochter, Hannover, Vater Jahn — 2 
Scholz, Alfred, Stettin, Eden , — 4 Weidig, Max, Kaufm., mit Fam., Adlershof b. Berlin, Fürstenhof — 3 
Schraner, F., Priv., Berlin, Krüger — 1 Wedhorn, A. M., Priv., Stettin, Steinberg — — — — — — — 4 
Schirokauep, Kurt, Kaufm., Berlin, Neptun — 1 Weiß, N-, Frl., Berlin, Daheim — — — — — — — — — — 4 
Schubert, Max, Fabrikbesitzer, mit Frau, Bitterfeld, Anna Lisa — — — 2 Wollny, R., Gutsbesitzer, Stettin, Walfisch — — — — — — — 4 
Schünemann, Hans, Rentier, Greifswald, Treptows Weinhaus — — — 4 Walenitz, M., Frau, Berlin, Strand-Gasth. — — — — — — — 4 
Schulz, Anni, Frl., Altdamm, Arminius — — — — — — — — 4 Weye, Berlin, Strand-Gasth. — — — — — — — — — — 4 
Schuster, A., Hauptm., Berlin, Dresdener Hof— — — — — — — 4 Zenk, Frau, mit Kindern, Berlin, Wilke, Eggebrechtstr. 3 — - — — 3 
Schack, S., Kaufm., Berlin, Wiese — — 4 Zeidler, Walter, Schüler, Berlin, Heimdall — — — — — — — 4 
Schaber, Otto, stud, litt., Zerbst, Strand-Gasth. — — — — — 4 v. Zweidorff, M., Frau, mit Fam., Spandau, Augusta-Gasth. — — — 3 
Schäfer, Marg., Frau, Berlin, Park-Gasth. — — — — — — — 4 Zapp, Emst, Oberleutn., Kiel, Luise — — — — — — — — — 4 
Schaufeldt, G., Stettin, Flora 4 Ziegler, Georg, Schlächtermeister, Lichtenberg, Viktoria-Gasth. — — — i 
schiller, Paul, Kaufm., rnit Frau, Fraustadt, Splendid — — — — 2 Summe 42448 
Vm f E 
Scheffler, Elly, Frau, rnit Fam. u. Bed., Stettin, Flora 6 . Buffanten 2 
Schöne, Hans, Komponist, Dresden, Ostsee-Sanatorium — 1 Verzogen:Luscher, Alfred, Fabrikant, mit Frau, von Undine nach 
Schmidt, Gertrud und Hildegard, Geschw., Dresden, Merkur 2 Trapp. — Becker, Ella, von Blücherftraße 3 nach Toni. — Goll now, Frl.,' 
Schmidt, Max, Schriftsteller, Lübeck, Oftsee-Kurheim — 1 vom Walfisch nach Nagel, Lotsenftrahe 7. — Kups erste in, H., Kaufm., mit 
Schmidt, Robert, Fabrikbesitzer, mit Fam. u. Bed., Dahlem, Ostsee-Gasth. 5 Fam., von Wiese nach Martha. — Jekel, Hilde, von Wiese nach Martha. — 
Schultz, Fritz, Kaufm., mit Kam., Preirzlau, Maria Theresia — — 3 Wiederhold, Ernst, Kaufm., von Vielliebchen nach Exquisit. — Lindrg-. 
Schuster, Margarete, Frl., Berlin, Waldschloß — —,4 keit, L., Frau, vom Dünenschlotz nach Am Kurpark. — Berg, L., Fabrikant, 
Schütte, Paul, Dr., Oberlehrer, mit Frau, Stettin, Schultz, Eggebrechtstr. 5 2 mit Frau, vom Schloß am Meer nach Meeresstille. — v. Jagemann-Bell, 
Schaum, W., Beamter, mit Frau, Hamburg, Rolandseck — .2 R., Frau, von Auf der Düne nach Park-Gasth. — Haase, B., Kaufm., von 
Schenker, B., Frl., Dresden, Hohenstaufen — 4 Lotte nach Strand-Gasth. — Engelhardt, Walter, Kaufm., von Germama 
Scheuer, Frau, Berlin, Barbarossa — 4 nach Bedastratze 8. — Engelhardt, Arnold, Bankbeamter, von Germania 
Schickel, Rich., Kanfm., mit Frau, Torgelow, Auf der Düne — 2 nach Bedastratze 8. — Kochanack, Otto, Ingen., von Barbarossa nach Splendrd. 
^01^^ — — öäk 
IIV! ^^e»-IIVII1"s-^68-7'^^-s&lt;0^2!Lfr7' 
VO^L^IVI^S 
VÜ^^^IST-^. 15 VÜ!&gt;Ett8TR. 15 
^uxu Sts- notel 2- 
LI, näokste tzuerstraü« hinter äer OttnenstraLs 
VorLÜxNvUs vr«tkl»ss1xv LLusIL von 4—6Vr null 8—litt, libr. 
8pk2iLlität: tilLollmittLA I*lLiiL6 unck Li«!!«« sowie äiv. kuoben null 6etränlce. 
L886N L la earte. Oute Lebultüeillbiere. Intime Abteilungen, 
^äen Nittwoeb u. Lonnabenä VLVirvllllloll. L8 lacket kreunckliebst ein k'. 8»t«er. 
ZLv8S2vSSZv8SsL8S8LSS2L88 
Der Junggeselle. 
Die Wochenschrift des Herrn erregt in Berlin das größte Aufsehen. Die 
ersten vier Nummern waren wenige Stunden nach Erscheinen ausverkauft. 
Verkaufspreis I.— Mk. Soeben erschien Nr. 6 
Zu haben bei 
Vril^edv, Buchhandlung. 
EnunäKrreli, Gartenstraße. 
Gebe auch an Wiederverkäufer ab.