
Smiiemün-er Saill-Aiycign 
Zeitung Mr öen Bade- unö Wemüenverkehr in See- unö Solbad Swinkmünöe 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 3,00 Mark, für den 
Monat 1,25 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstattm. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
A«-etse«setthre» für die 4gespaltene Petitzeile od. deren Raum 
SVPfg, für Kreisinsassen 40 Pfg. — Annahme der Antigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschlust Nr. 374. 
Nr. 18. 
Mittwoch, den 23. Juli 1919. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 10004 
Auerbach, Antonie, Ww., Berlin, Wilhelms — — — — — — — 1 
Adam, A., Prokurist, mit Fam., Meißen i. Sa., Wagner, Moltkestr. 19 — 3 
Apel, Karl, Betriebsleiter, mit Frau, Rübeland i. Harz, Thoms, Bollwerk 38 2 
Arndt, Georg, Seminarist, Anklam, Arndt, Gartenstr. 31 . — — — 1 
Abramotvsky, R., Rentiere, Görlitz, Dresdener Hof —, — — — — 1 
Achenbach, M., Frau, mit Fam., Hannover, Wald u. See — — — — 3 
Andrzyewski, C., Zahlmeister, Stettin, Emma Louise — — — — 1 
Apel, C., Frau, Berlin, Krüger — — — — — — — — — 1 
Appell, H., Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Goldsried — — — — 
Abrahamsohn, Grete, Frau, Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Alt, Frau, mit Kind, Berlin, Walfisch — — — — — — — — 2 
Altona, R., Frau, mit Sohn, Berlin, Splendid — — — .— — 2 
Auffahrt, A., Kassel, Prinz Eitel Friedrich — — — — .— — — 1 
I Boeder, Walter, Versicherungsbeamter, Stettin, Fink, Königsstr. 11 — 1 
Blanke, Georg, Bankbeancher, mit Fam., Südende, Bugdahl, Bismarckstr. 15 3 
Block, August, Lehrer a. D., Niederschöneweide, Jensen, Gartenstr. 3 — — 1 
Block, Reinhold, Kaufm., Niederschöneweide, Jensen, Gartenstr. 3 — — 1 
Brutz, Walter, Stud.-Assessor, Bruß, Moltkestr. 12 — — — — 1 
Baum, Adolf, Gen.-Vertr., Berlin, Möve — — — — — — 1 
Becker, Wilhelmine, Beamtin, Lichterfelde, Fritz, Neueste. 46 . . — 1 
Bernstein, Else, Wilmersdorf, Gadebuschstr. 18 — — — 1 
Buszynski, St., Frl., Heilbrung, Luise — — — — — — 1 
Berg, Walter, Fabrikbesitzer, mit Fam., Ratibor, Babette — —-- — 5 
Blob, Paul, Kaufm., Glauchau, Mazstima , — — — 1 
Braun, Agnes, Kontoristin, Steglitz, Meißner, Neueste. 17 — — — 1 
Bergemann, Marie, Frau, mit Tochter u. Bed., Stettin, Rathke, Kurparkstr. 10 3 
Balcke, Robert, Kunstmaler, Spandau, Tramp, Moltkestr. 26 — — 1 
Balcke, Anna, Ww., Spandau, Tramp, Moltkestr. 26 — 1 
B«rtel, Elisabeth, Frl., Berlin, Christl. Hospiz, . ' - — — 1 
Basch, Alice, Expedientin, Berlin, Orzech, Kl. Markt 12 — 1 
Becker, Ella, Stettin, Squarr, Blücherstr. 3 — 1 
Becker, Walter, Kaufm., Stettin, Squarr, Blücherstr. 3 1 
Besendahl, Betty, Lehrerin, Charlottenburg, Haesler, Kl. Markt 3 1 
Blüßing, Betty, Beamtin, Stralsund, Buchholtz, Lotsenstr. 57 — 1 
Boeder, Ernst, Schüler, Gräfenhainichen i. Sa., Boeder, Kl. Marktstr. 4 1 
Boeckler, Fritz, Anklam, Boeckler, Waldstr. 14 — 1 
Bockisch, A., Kinderfrl., Neiße, An de Waterkant — — 1 
Baumeister, H., Opernsänger, Berlin, Exquisit — 1 
Büttner, Frau, mit Fam., Stettin, Agnes — 3 
Bartlewski, E„ Kausm., Breslau, Splendid . . — 1 
Becker, M., Frau, mit Kind, Magdeburg, Prinz Eitel Friedrich . — 2 
Belmonte, A. und G., Gebr., Juweliere, Berlin, Meereswarte — 1 
Blumenheim, Georg, Berlin, Strand-Gasth. — 1 
Blumensatt, R., Dr., Landgerichtsdirektor, m. Fr., Berlin, Prinz Eitel Friedr. 2 
Blumke, A„ Frankfurt, Srrand-Gasth. . — 
Bießler, Ernst, Stadtpfarrer, Beuthen, Diana — 1 
Brukhardt, W-, Ingen., mit Frau, Frankfurt, Friedensburg — — — 2 
Baumann, M., Apothekenbesitzer, mit Frau, Königshütte, Ostsee-Gasth. 2 
Bildesheim, Karl, Kaufm., Halle, Ostsee-Gasth. — — — 1 
Bock, A., Kaufm., mit Frau, Hamburg, Deutsche Treue . — —. — 2 
Boehm- S., Tänzerin, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Bruweleit, M., mit Sohn, Stolp, Emma Louise — — — — 2 
Baer, E., Frl., Riga, Helene — , —. — — — — 1 
Barnstorf, Geschwister, Hildesheim, Dünenschloß — '— 3 
Becker, Elli, Pölitz, Schloß am Meer — — — — — — — — 1 
Benitz, Moritz, Zeidz, Alberti — — — —' — —. , — — 
Bergmann, L„ Frau, mit Sohn, Berlin, Alberti —. — 1 
Bitte, Oskar, Zollsekretär, Charlottenburg, Am Meer — — — — 
Blumberg, S., Drogeriebesitzer, mit Fam., Stettin, Agnes — — — 3 
Brückner, Karl, Direktor, mit Frau, Berlin, Gottfried — — — 2 
Bunet, M., Dr., Charlottenburg, Neptun — — — — — 1 
Bonaventura, G., Frl., Wilmersdorf, Emma Louise — — — — — 1 
Barsekow, M„ Frl., Halensee, Prinz Eitel Friedrich — — — 1 
Bartoszek, H., Kontoristin, Steglitz, Auguste Viktoria —. — — 1 
Bergmann, M., Frau, mit Tochter, Berlin, Wanda — — — 2 
Bodlaender, Max, Kaufm., Berlin, Viktoria-Gasth. — — — 1 
Böttger, V„ Kaufm., Berlin, Splendid ,— — — , . — i 
Bottes, G., Kaufm., Berlin, Park-Gasth. — — — — — — — — 1 
Beese, L., Schülerin, Stettin, Kinderpflegeheim — — 1 
Behnke, Helga, Buchhalterin, Stettin, Am Kurpark — 
Baqß, Else, St. Ingbert i. Pfalz, Lotte — — — — 1 
Bardolff, F, Berlin, Reichsadler — — . . — 1 
Bailmann, M., Kaufm., mit Fam., Oederan, Walfisch — . 3 
Bärwald, Rudolf, Kaufm., mit Frau, Berlin, Augusta-Gasth. 2 
Borowsky, Max, Kabarettbesitzer, mit Frau, Berlin, Park-Gasth. 2 
Bork, Hildegard, Priv., Berlin, Bernhard —. — .— — 1 
Baden, V„ Schöneberg, Auf der Düne - - 1 
Baruch, G., Frau, mit Fam. u. Bed., Stettin, Herta . 5 
Bark, W., Buchbinder, Bautzen, Splendid —. — — — — i 
d- Bonin, H., Frau Rittergutsbesitzer, mit Tochter, Gülzow, Silesia — 2 
Blumenthal, E., Berlin, Emma Louise — — — — 1 
Böttger, 4h., Frl., Stettin, Splendid — — — — 1 
Bojanowski, M., Lehrerin, Breslau, Dünenschloß — 1 
Brennicke, W., Kaufm., mit Frau, Wittstock, Am Kurpark 2 
Chlebowski, Helene, Seminaristin, Stargard i. P., Hoehne, Eggebrechtstr. 3 1 
Colucci, Concetto, Schülerin, Berlin, Arendt, Schulstr. 19 — —. —. — i 
Claus, Lisa und Martha, Geschwister, Fulda, Lange, Friedenstr. 5 .— — — 2 
Cäspary, R., Kaufm., mit Bed., Berlin, Gretel — — — — — — 2 
Cohn, F- G., Schauspieler, Baden-Baden, Ostsee-Sanatorium — — —i 
Colßen, H., Kaufm., mit Frau, Berlin, Splendid , — -— — — — 2 
Cantrowitz, I., Ww., mit Kind, Stargard, Luise — — — — — — 2 
Cohn, I., Rechtsanwalt, mit Frau, Breslau, Haiderose — — — — 2 
Caspary, M., Kaufm., mit Fam., Breslau, Splendid —. — — — — 3 
Cohn, Ernst, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — 1 
Croschein, M., Ingen., Berlin, Splendid . . — — — — — — — r 
Colberg, E., Beamtin, Berlin, Melanie — — — — 
Darwitz, Marie, Frl., Stettin, Christl. Hospiz — — — —. — — -r 
Degener, Johannes, Kaufm., mit Fam., Hildesheim, Degener, Färberstr. 34 4 
Donning, Hedwig, Lehrerin, Ekfurt, Ahrens, Friedenstr. 9 — — — 1 
Dörfel, Marie, Ww., Anger I, Dörfel, Kl. Markt 15 — — — — —1 
Dumke, Marie, Schneiderin, Charlottenburg, Dumke, Mittelstr. 1 — — — 1 
Dietzel, Paul, Schüler, Eisenach, Kinderpflegeheim — —. — 1 
Dohms, Richard, Bureauvorsteher, m. Fam., Schöneberg, Wenderlohn, Waldstr. 3 
Dümmler, Paul, Betriebsmeister, Spandau, Nagel, Lotsenstr. 7 — — 1 
Dächsel, A. M., Lehrerin, Weitzensee, Reichsadler — , — — — — 1 
Daedelow, A., Kaufm., mit Fam., Berlin, Exquisit — — — 3 
Dewitz, A., Oberleutn., Stettin, Splendid — — 1 
v. Dewitz, Werner, Rittmeister, mit Frau, Caschow; Splendid — — 2 
Diamant, H„ Frau, mit Fam., Hirschberg, Friedensburg , — — 3 
Drengwitz, Karl, Kaufm., Insterburg, Viktoria-Gasth. — — 1 
Dörfert, Fritz, Eisenbahn-Sekr., Berlin, Prinz Eitel Friedrich — 1 
Dresdner, R., Kaufm., Breslau, Walfisch 
Dawidowitz, Geschwister, ? Maritima — 2 
Dienes, S., Bankbeamter, Bcrlü'.,' splendid — 1 
Dallwitz, Ernst, Kaufm., mit Frau, Berlin, Exquisit 2 
Dietz, S., Oberprimaner, Berlin, Dünenschloß 1 
Dittmer, Clara, Ww., mit Fam., Stettin, Wilhelma &gt; — 4 
Ebert, Elisabeth, Frau, mit Sohn, Ramin, KI. Markt 13 2 
Ebert, Herbert, Schüler, Stettin, Ramin, Kl. Markt 13 1 
Ebert, Ruth, Kind, Charlottenburg, Babette 1 
Eberlein, Ella, Wolmirstedt, Bez. Magdeburg, Gartenstr. 20 1 
Enke, Felix, Landgerichtsrat, mit Fam., Dresden, Neuestr. 24 3 
Engel, Franz, Oberschirrmeister, SpandAU, Benisch, Färberstr. 34 1 
Engel, Karl, Mechaniker, mit Fam., Berlin, Diedrich, Gartenstr. 29 3 
Ehlert, A., Direktor, mit Fam., Berlin, Splendid 3 
Eichel, Hans, Kaufm., Hainichen, Viktorür-Gasth. 1 
Engelmann, E., Frau, mit Fam., Stettin, Seerings Gasth. 3 
Eisner, H., Uhrmacher, mit Fam., Berlin, Auf der Düne 4 
Ehrenkönig, I., Frau, mit Fam., Burau, Prinz Heinrich —, 3 
Fabian, Hugo, Kaufm., mit Fam., Berlin, Heureka 4 
Falkenberger, Gerhard, Kind, Stettin, Goß, Färberstr. 38 1 
Faustmann, Elisabeth, Frau, Bobersberg, Müller, Schönebergstr. 2 1 
Fincke, Anni, Seminaristin, Stettin, Fincke, Bollwerk 33 — 1 
Fincke, Elisabeth, Lehrerin, Gollnow, Fincke, Bollwerk 38 1 
Fischer, Annie, Frau, mit Sohn, Treptow, Fischer, Swinestr. 16 2 
Frädrich, Willy, Lehrer, Mölschow a. Usedom, Frädrich, Waldstr. 1 1 
Franz, Ilse, Frl., Greifenberg, Lotsenstr. 51 — I 
Frcmzler, Elisabeth, Frau, mit Kind, Kiel, Küster, Swinestr. 6 2 
Finn, Rudolf, Gottschmiedemeister, mit Frau, Berlin, Riedel, Dünenstr. 25- 2 
Freiberg, Theodora, Kind, Friedenau, Meeresstille — 1 
de Freune, Franz, Kaufm., Sächneberg, Schwittau, Gadebuschstr. 15 1 
Fröhlich, Albert, Rittmstr. a. D., Waldenburg i. Sa., Splendid 1 
Finn, R„ Goldschmiedemstr., mit Frau, Berlin, Strand-Gasth. 2 
Flatow, A„ Kaufm., mit Frau, Berlin, Schiffmann 2 
Frchse, Li, Frau, Friedenau, Reichsadler ,1 
Finkler, Oswald, Kaufnr., mit Fam., ? Strand-Gasth. 5 
Freier, Paul, Treuenwalde, Strand-Gasth. 1 
Friedmann, Erna, Frau, Berlin, Irmela 1 
Fuchs, Gertrud, Priv., Hannover, Splendid .1 
Fude, Walter, Ingen., Stettin, Heureka 1 
Fischer, M., Frau, Berlin, Krüger 1 
Freyloth, H., Fabrikbesitzer, mit Frau, Dresden, ? 2 
Funk, M., Frau, mir Sohn, Berlin, Auf der Düne , 2 
Faist, A., Frau, mit Fam., Waldenburg-Altwasser, Glückauf 
Fiehn, Marg., Ww., mit Sohn, Schwedt, Möve 2 
Fleischer, Rentiere, Berlin, An de Waterkant 1 
Friese, Else, Frau, mit Fam., Guttau, Eden ,3 
Gütter, Geschw., mit Bed., Berlin, Wilhelma 4 
Genth, Gertrud u. Rudolf, Geschw., mit Bed., Stettin, Giebeke, Krausestr. 9 3 
Gallaus, Ernst, Ober-Zollsekretär, mit Farn., Charlottenburg, Brunlieb, 
Gr. Kirchenstr. 35 3 
Gerds, Hans, Schüler, Blankenburg, Bartel, Neuestr. 4/5 1 
Gluche, Elly, Kind, Berlin, Kanzenbach, Weidenstr. 11 1 
Graese, Kurt, Bankbeamter, mit Fam., Karlshorst, Laarß, Neuestr. 28 3 
Grell, Elsbeth, Stettin, Haack, Lotsenstr. 28 1 
Gruner, Helene, Admiralswitwe, mit Töchtern, Wilmersdorf, Lotsenstr. 7 3 
Gardon, M., Kapellmeister, Stettin, Splendid 1 
Gehr, E., Frau, mit Fam., Rogasen, Diana 3 
v. Gellhorn, Ernst, Major, mit Frau, Stettin, Ostsee-Sanatorium 2