
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 27.Juli bis einschließlich 3. August 1919 
Kurpark 
Konzerte 
Kurhaus oder Seebrücke 
Kurtheater 
Elysium, Gartenstraße 
Direktion: Theodor Grothusen. 
Sonntag, den 27. Juli 
Montag, den 28. Juli 
Dienstag, den 29. Juli 
12 Uhr mittags bis 1 Uhr 
Mittwoch, den 30. Juli . 
Donnerstag, den 31. Juli 
Freitag, den 1. August . 
Sonnabend, den 2. August 
Sonntag, den 3. August . 
11 Uhr mittags bis 12 Uhr 
11 Uhr mittags bis 12 Uhr 
12 Uhr mittags bis 1 Uhr 
4 Uhr nachm. bis 5,30 Uhr 
(Seebrücke) 
8.30 Uhr nachm. bis 11 Uhr 
4.30 Uhr nachm. bis 6,30 Uhr 
im Kurhaus-Restaurant*) 
8.30 Uhr nachm. bis 11,30 Uhr 
4 Uhr nachm. bis 6 Uhr 
(Promenadenkonzert) 
8.30 Uhr nachm. bis 11,30 Uhr 
8 Uhr nachm. im Kurhaussaale 
Festabends) 
3.30 Uhr nachm. Kinderfestff) 
8.30 Uhr nachm. bis 11 Uhr 
4 Uhr nachm. bis 6 Uhr 
(Promenadenkonzert) 
8,30 Uhr nachm. bis 11,30 Uhr 
4 Uhr nachm. bis 5,30 Uhr 
(Promenadenkonzert) 
8,30 Uhr nachm. bis 11 Uhr 
4 Uhr nachm. bis 6 Uhr 
(Promenadenkonzert) 
8,30 Uhr nachm. bis 11,30 Uhr 
4 Uhr nachm. bis 5,30 Uhr 
(Seebrücke) 
8,30 Uhr nachm. bis 11 Uhr 
8 Uhr: Schrvarzrvaldmüdel. 
Operette in 3 Akten. 
8 Uhr: Freiherr von Reitzenstein: 
Vortrag über Liebe und Ehe. 
8 Uhr: Drei alte Schachteln. 
Zu kleinen Preisen. 
8 Uhr: Gespenster 
von H. Ibsen. 
— Spielfrei. — 
8 Uhr: Wo die Lerche singt. 
— Spielfrei. — 
8 Uhr: Wo die Lerche singt. 
Vorverkauf in der Buchhandlung Kopp, 
Blücherstraße und Kolonnaden. 
Sonntag, den 27. Juli, 3 Uhr nachmittags im Familienbade: Wett- UNÄ SchllUschlvimMeN (Damen und Herren) Eintritt 3 und 5 Mark. 
Sonntag, den 27. Juli, 3 Uhr nachmittags auf der Swine: Ruderregatta, veranstaltet vom Pommerfchen Regattaverein unter Beteiligung 
Berliner, Stettiner und anderer Rudervereine. Auskunft erteilt der Regatta-Vorstand Swinemünde. Vors.: San.-Rat Dr. Pochat. 
Montag, den 28. Juli, nachm. 2^2 Uhr: Btumentarso. Auffahrt: Kurhausgarten beim Badeverwaltungsgebäude. Prämiierung der schönsten Wagen. 
*) Nachm. 41/2 Uhr: Mvöen-Tee mit Modenschau. Vorführung internatinaler Modelle. Mitwirkung der Kurkapelle. Eintritt 10 Mark, 
f) Dienstag, den 29. Juli, nachm. 8 Uhr im großen Kurhaussaale: Festadend unter Mitwirkung von Mary Zimmermann, Balletmeisterin, erste 
Solotänzerin am Deutschen Opernhaus Charlottenburg mit ihrem Ballett. Carl Ärmster, Deutsche Staatsoper. Weißgerber, Violine. 
Belling, Cello. Eintritt 3, 6, 8 und 10 Mark. 
ff) Mittwoch, den 30. Juli, nachm. 3V2 Uhr: Kinderfest. Versammlung der Teilnehmer im Kurhausgarten. Festzug, Kinderspiele, Ueberraschungen. 
Während der Dauer des Kinderfestes ist die Promenade vor dem Kurhausgrundstück abgesperrt und nur den mit Kinderfestkarten versehenen 
Personen zugänglich. Eintritt für Kinder 2 Mark, für Erwachsene 3 Mark. 
Freitag, den 1. August, nachm. 4 Uhr, auf der Promenade vor dem Kurhause: Konkurrenz der schönsten SchvtzhÜNdcheN. Prämiierung 
Sonnabend, den 2. August, nachm. 3V2 Uhr, im großen Kurhaussaale: Schluh-Ball. Schönheits - Konkurrenz. Tombola. 2 Tanz 
orchester. Eintritt 12 Mark. 
Aenderungen werden ausdrücklich vorbehalten. — Bei ungünstiger Witterung finden die Promenaden-Konzerte im Kurhause statt. 
Swinemünde, den 27. Juli 1919. Die Bade-Verwaltung. 
Bekanntmachung. 
Die Eisenbahrrfahrkarten-Aus- 
gabestelle im Geschäftshaus der 
Badeverwaltung ist täglich von 8 bis 
12V2 und von 3 bis 5V2 Uhr geöffnet. 
(Sonntags von 9 bis IIV2 Uhr). 
Swinemünde, den 18. Juni 1919. 
Die Badedirektion. 
Syuagogen-Gemeiade. 
Gottesdienst: Freitag abend 8 Uhr. 
„ Sonnabend vorm. 10 Uhr. 
-S/s/s. 
(9/ssa/r. 
r/n/sz' 
2/A/^lOQ^/ 7/7 
Kur-Theater Swinemünde. 
Direktion VLvvckor 
Montag, den 28. Juli ISIS 
Liebe und Ehe! 
ca. 80 zum Teil farbigen Lichtbildern vom kultur- 
geschichtlichen, soziologischen Standpunkt von 
Freiherrn Ferdinand von Reitzenstein, Dresden. 
Geschlechtstrieb. Schamgefühl. Monogamie u. Polygamie. 
Das Storchenmärchen. Entstehung der Ehe. Oomeplio 
imnEulata. Entwickelungsgeschichte der Ehe. — — — 
Ist ein Weib in der Lage, einen Mann in der Ehe überhaupt dauernd an 
»ich zu fesseln? Wer trägt die Schuld an den vielen unglücklichen Ehen? 
Einlaß 7 Uhr. Beginn präzise 8 Uhr. 
Preise der Plätze: Sperrsitz 4,50 Mark, Parkett 3,50 Mark, Seitenplatz 2,50 Mark. 
Nach den Kritiken führender Tageszeitungen behandelt der Redner das Thema 
w so vornehmer wissenschaftlicher Form, daß Damen und Herren aller Kreise den 
Vortrag ohne Bedenken anhören können. 
Der aufklärungsreifen Jugend beiderlei Geschlechts ist der Besuch des Vortrages 
bestens zu empfehlen. 
Vorverkauf in der Buchhandlung von Kopp, Blücherstraße und Kolonnaden. 
Cafe, Vier- und Wein-Haus 
Deutsche Treue 
Telephon Nr. 328. Wilhelmstraße 10. Este Haackstraße. 
In nächster Nähe des Kurhauses und des Strandes gelegen. 
Zimmer mit voller Pension. 
Gute Verpflegung und Gelränke. wimam rchmi»,. 
Soeben erschien 
„Der Tanz" 
moderne Zeitschrift, Heft Nr. 1 mit einer Abhandlung der berühmten und 
beliebten Phantasie-Tänzerin Snelr und des ebenso bekannten Tänzers 
k'rvck Vim. — Preis pro Heft 90 Pfennig. 
Zu haben in der Buchhandlung von 
lk kLlLselbv, Königsstraße. 
W. Gartenstraße. 
Kiosk am Strande. 
Königsallee.