
Smliclllündcr Aai&gt;e-Aupiger 
An-e1-e»«etühre« für die 4 gespaltene Petitzeile od. deren Raum 
50 Pfg, für KreiStnsassen 40 Pfg. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittag- am Lage der Ausgabe. 
Druck und BeÄag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle KönigSstraße b. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bi» sechsmal wöchentlich. 
Veste llrmsSgebühr für die ganze Badezeit 3,00 Mark, für den 
Monat 1,25 Mark. — BestellrmOe« bei allen Postanstaltrn. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
!.'7.V7 /-SS 
Zeitung für den Vsöe- unö WemöenverKehr in See- unö Solbaö Lwinemünöt. 
Nr. 25. 
Donnerstag, den 7. August 1919. 
Name, Staad, Wohnort und hiesige 
Uebertrag 14974 
Albig, Frau, mit Fam., Angermünde, Waldblick — — — — — — 3 
Ahmann, Mary, Frl., Breslau, Aegir — — — — —. — — — 1 
o. Arnheim, Paul, Journalist, Wien, Editha . — —, —. —. — 1 
Askenasy, W., Referendar, Berlin, Frieda — — —, — — — 1 
Äloch, Norberth, Kaufm., Schüvelin, Prinz Heinrich — — — — 1 
Bloch, Pelscha, Breslau, Haiderose — — —, — —. — — — — 1 
Broido, Lisa, Frau, Berlin, Sonnenschein . — — — — — — 1 
Brückmann, Walter, Kaufm., mit Frau, Bromberg, Maritima —, — — 2 
Bischoff, Paul, stud, ing., Berlin, Europäischer Hof und Airdere (Passanten) 380 
Böldecke, Lotte, Frl., Neukölln, Schmiegel —, —. —. — 1 
Böhmer, W., Kaufm., mit Frau, Hamburg, Splendid — — — — — 2 
Bollinger, Di., Oberstabsarzt, mit Fam., Düsseldorf, Favorit .— — — 3 
e. Borries, Bodo, Rittmftr., Freienwalde, Dünenschloß — 1 
(Blumberg, PH., Kaufm., Berlin, Splendid — — — — —. — — 1 
Buchholz, E., Wusterhausen, Buchholz, Moltkestr. 20 — — — — I 
Baer, Erich, Berlin, Seerings Gasth. . . . . . . — r 
Lahrendt, Max A, Kaufm., Hamburg, Hohenstaufen 1 
Baumgart, Albert, Berlin, Wilhelmsruh , r 
Beckmann, Liesbeth, Frl., Berlin, Frieda . — 
Bergmann, Josef, Kaufm., Breslau, Barbarossa — — — — r 
Bertranr, Otto, Kaufm., mit Frau, Chemnitz, Seeschloß — 2 
Baden, Herrn., Kaufm., Hannover, Splendid —- — 1 
Behr, Alfred, Kaufm., Stettin, Herta , 1 
Bergas, Kaufm., Charlottenburg, Jesters Kaffeehaus 1 
Bialicki, Käthe, Frl., Berlin, Barbarossa — , 1 
Birnbaum, Professor, Dr. med., mit Frau, Göttingen, Walfisch 2 
Bischoff, E., Gutsbesitzer, mit Frau, Groß Rakow, Jesters Kaffeehaus 2 
Meile, Elisabeth, Bankvorstand, Pirna, Prinz Heinrich , . r 
Bis, E„ Hamburg, Hohenstaufen — . i 
Borrem, Rudolf, Kaufm., Trier, Splendid . I 
Borower, Rentier, Pyritz, Dresdener Hof 
Becker, Emmy, Frankfurt, Frieda . , 1 
Blauert, Wilh., Kaufm., mit Fam., Neubrandenburg, Glückauf 4 
v. Boehn, A., Frau, Sagerk, Wanda — i 
Brauer, Ernst, Verwalter, Grube, Vater Jahn , r 
Büchlein, Erich, Kaufm., mit Frau, Berlin, Hoffmeister, Lotsenstr. 56 2 
Burden, Ernst, Dentist, Gotha, Vater Jahn . , -r 
v. Brandenstein, Olga, Frau, mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, Hygiea 4 
Bündiger, A., Prenzlau, Glückauf , ' r 
Berg, Gustav, Kaufm., Berlin, Schloß am Meer . -k 
Brochfeld, Oskar, Musikmeister, mit Frau, Berlin, Meereswarte .2 
Bargholz, Anna, Frau, mit Sohn, Kloster Hamersleben, Walter, Gartenstr. 27 2 
Bartz, Fritz, Kaufm., mit Frau, Berlin, Bernhard &gt; 2 
Backhaus-Lindner, F., Schauspielerin, Berlin, Splendid — , r 
Ehamrofs, Max, Kaufm., mit Frau, Breslau, Maritima 2 
Corell, R., Lehrerin, Tempelhvf, Schmiegel . r 
Döring, Adolf, Kaufm., Berlin, Norddeutscher Hof ( i 
Donnevert, Paul, Hauptm., Berlin, Prcuhenhof i 
Deter, Max, Fabrikbesitzer, mit Fam. u. Bed., Berlin, Dünenschloß 0 
Dammann, Ernst, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Hubertus L 
Dettmann, Heddy, Charlottenburg, Strand-Gasth. , —. , i 
Dinklage, Karl, Fabrikant, Oldenburg, Treptows Weinhaus — r 
Deter, Eugen, Fabrikant, mit Fam. u. Bed., Berlin, Hohenstaufen » 
Drees, Ludwig, Hauptm., mit Frau, Berlin, Neptun 2 
Ehrt, Gertrud, Frau, mit Fam., Charlottenburg, Prescher, Neuestr. 14/15 3 
Eggert, Ida, Frau, Naugard, Hubertus I 
Ebers, Dr., mit Fran, Charlottenburg, Atlantic , s 
Eckelmann, Karl, Leutn., Frankfurt, Seerings Gasth. I 
Fleck, Rudolf, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Möve 2 
Fernbach, Lotte, Breslau, Haiderose i 
Finkenstein, Paul, Kaufm., Berlin, Atlantic , . . r 
Fischer, Emil, Kaufm., Stettin, Maritima ,-r 
Fischer, Käte, Frau, Kattowitz, Ostsee-Sanatorium , 
Föllmer, Marie, Frau, mit Sohn, Berlin, Bernhard . . , 2 
Flinsch, A., Kaufm., mit Tochter, Charlottenburg, Baltischer Hof .2 
Fussel, Max, Werkmstr., mit Fam., Breslau, Wartburg — , . 3 
Faist, Georg, Direktor, Altwasser, Glückauf 1 
Falk, Moritz, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Hohenstein, Splendid s 
Fiedler, Franz, Spandau, Prinz Heinrich 
Fiedler, Fritz, Kaufm., Spandau, Prinz Heinrich r 
Finke, Martha, Ww„ Berlin, Haideprinzeß , — i 
Fischer, Th., Kaufm., Stettin, Herta , — 
Franke, Erna, Ww., mit Fam., Anklam, Margarete 3 
Frisch, E., Frau, mit Kind, Stuttgart, Hohenstaufen ,2 
Fürstenwalde, Kurt, Berlin, Hohenstaufen ,1 
Falkenberg, H., Frau, mit Fam., Frankfurt, Toni « 
verlach, Liselotte, Frau, Harzburg, Exquisit . ,r 
Aoemann, Friedrich, Kaufm., mit Farn., Stettin, Deutsche Treue ^3 
Eiünther, Elisabeth,Berlin, Käthe 
Mäsker, Alfred, Kaufm., Frankfurt, Haiderose 1 
Glaser, Martha, Rentier, Prenzlau, Hinz 1 
Rrimberg, Heinr., Kaufm., Essen, Haiderose 1 
^oy. Kläre, Beuthen, Frida —. — —, 
(Rotz, M., Frau, mit Fam., Charlottenburg, Preußenhof 
George, I., Frau, Berlin, Irmela —, r 
Aoldemann, Selma, Frl., Berlin, Steffen r 
Brunow, Marg., Neukölln, Blankenburg, Bergstr. 7 ,1 
Wohnung der angekommenen Fremden. 
Geibel, Lothar, Hauptm., Stralsund, An de Waterkant — — — — — i 
Geibel, Hans, Fabrikbesitzer, Stralsund, An de Waterkant — — — — 4 
Glaeser, Kurt, Verlagsbuchhändler, mit Frau, Wilmersdorf, Strandpalast — 2 
Glimm, Rud., Priv., Berlin, Prinz Heinrich — — — — — —. — r 
Goldbeck, Albert, Kaufm., Berlin, Prinz Heinrich —, — — — — — 1 
Günther, Anton, Kaufm., mit Frau, Berlin, Dresdener Hof — — — — 2 
Gunrpert, Fritz, Kaufm., Berlin, Ostsee-Sanatorium — — — — — i 
Gerhardt, Wilh., Berlin, Splendid — — —. — — — — — 
Hecker, Otto, Kaufm., mit Fam., Dresden, Neptun — — — — — — 3 
Hein, Frida, Frau, Leipzig, Crlenschloß —, — —, — —. — — — 1 
Heinrich, Oda, Ww., Charlottenburg, Prinz Eitel Friedrich — — — — 1 
Henel, M., Kaufm., Spremberg, Strandburg — — — — — — — 1 
Hetzel, Fried., Essen, Haiderose — — — —. —. —, —, — 
Hintz, Frieda, Frau, Charlottenburg, Käthe — — — — — — — 1 
Hockenholz, Rudolf, Kaufm., Berlin, Eden — — — — —, — — — 1 
Haertel, Otto, Neukölln, Jeschkes Gasth. und Andere (Passanten) — — — 573 
Henrion, Friedel, Tänzerin, Breslau, Reichsadler — —, — — — — 1 
Hermann, Werner, Fabrikbesitzer, Zittau, Walfisch — — — — — 1 
Herrschaft, Alfred, Ingen., Tempelhvf, Prinz Heinrich — — — — 1 
Hoeck, Frieda, Krau, Berlin, Goldfried — — —, — — — — — 1 
Hutz, Cl., Frau, mit Kam., Stettin, Vineta — — — — — 3 
Haase, Alfons, Handelsgeh., Berlin, Strand-Gasth. — — — — — i 
Haase, Bruno, Berlin, Struno-Gasth. —. — — 1 
Hofmann, I., Frankfurt, Frieda —, — — — — —, — — i 
Hortsch, Arthur, Lehrer, mit Kam., Bühlau, Emma Louise — — 3 
Haber, Karl, Direktor, mit Frau, Mannheim, Strandburg — — 2 
Hammer, mit Frau, Berlin, Atlantic — — — — , — 2 
Hecht, A., Frau, mit Sohn, Berlin, Maritima , — — — — 2 
Hans, Walter, Schüler, Zehlendorf, Baltischer Hof — — 1 
Harms, Gertrud, Hamburg, Gartenstr. 13 — — — — 1 
Hein, Max, Kaufm., mit Fam., Oppeln, International — 3 
v. Hofe, Hugo, Offizier, Breslau, Atlantic — 1 
Horn, Carola, Priv., München, Wanda I 
Heyn, Erich, Hauptm., mit Sohn, Kattowitz, Heyn, Moltkestr. 16 — 2 
Herfartt, Heinrich, cand. med., Glogau, Seeschloh 1 
Herfartt, Hans Georg, Leutn., Glogau, Seeschloß — 1 
Hiller, Paul, Kaufm., mit Frau, Wormdith, Witt, Waldstr. 22 — — 2 
vom Hofe, Hugo, Hauptm., Breslau, Treptows Weinhaus — — 1 
Hofmann, Wilh., Dr. med., mit Frau, Döbeln, Haiderose 2 
Jsbein, C., Berlin, Atlantic , 1 
Jsbein, Frau, Berlin, Atlantic I 
Jaeger, Friedrich, Kaufm., mit Fam., Breslau, Fürst Bismarck — 4 
Jaenikey, Joh., Kaufm., mit Fam., Stettin, Irmela 4 
Jacob, Kaufm., mit Tochter, Gleiwitz, Atlantic 2 
Israel, Walter, cand. jur., Berlin, Germania 1 
Israel, Fränzi, Seminarist, Berlin, Germania 1 
Jacoby, Cecilie, Berlin, Jesters Kaffeehaus 1 
Iden, Selma, Birkenwerder, Prinz Heinrich 1 
Joseph, Olga, Frl., Hamburg, Steffen I 
Jaburg, Herrn., Kaufm., Chaven, Deutsche Treue 1 
Jacobowitz, Heinrich, Kaufm., Breslau, Splendid 1 
Joachimthal, Elly, Frau, mit Fam. n. Bed., Chemnitz, Strandburg 6 
Allgen, Mcrx, Kaufm., mit Fam., Werdau, Grlenschlotz 4 
Kolbe, H., Kaufm., mit Fam., Stettin, Irmela 4 
Korth, Martha, Frl., Stettin, Irmela i 
Kochmann, PH., Kaufm., mit Fam., Charlottenburg, Strand-Gasth. c&gt; 
Kroening, Eduard, Sekr., Labes, Merkur i 
Kersten, Gerda, Sängerin, Stettin, Ostsee-Sanatorium — 1 
Köhler, Anna, Berlin, Bernhard _^1 
Kruse, H., Kaufm., Hamburg, Maritima 1 
Kollmann, Spinnereibesitzer, Werdau, Erlenschlotz I 
Kroesche, Paul, Sekretär, Neukölln, Schmidts Gasth. und Andere (Passanten) 187 
Kemzach-Scholze, Frau, Berlin, Prinz Heinrich 1 
Kerzel, Reinhold, Hotelbesitzer, mit Fam., Berlin, Walfisch 3 
Klein, A., Sekr., Berlin, Prinz Heinrich i 
Knape, Hans, Ingen., Schlachtensee, Prinz Heinrich 1 
Knoll, Arthur, Gutspächter, mit Frau, Neuenkirchen, Jesters Kaffeehaus — 2 
Koch, Fritz, stud, ing., Chemnitz, Sonnenschein 1 
Königsberger, Ernst, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Splendid — 2 
Königsberger, Joh., Frau, Schlachtensee, Splendid 1 
Kramer, Hans, Kaufm., Anklam, Treptows Weinhaus i 
Kirsten, A. W., Leutnant, Stargard, Splendid — 1 
Kirsten, Irene, Stargard, Splendid . 1 
Knepel, E., Frau, mit Tochter u. Bed., Stettin, Käte 3 
Kaschnitz, G., Dr., München, Witt, Neuestr. 1 
Koska, Paul, Bankbeamter, Breslau, Fürst Bismarck — 1 
Krüger, Georg, Hauptm., Berlin, Preußenhof 1 
Kück, Erich, Dr., Rechtsanwalt, Tempelburg, Fürst Bismarck 
Kruse, Kaufm., Hamburg, Hubertus r 
Klein, Otto, Rechtsanwalt, Dr.jur., mit Fam., Döbeln, Haiderose 3 
Kalinowski, M., Arzt, Erfurt, Grokowski, Gr. Kirchenstr. 96 i 
Kraatz, Joh., Kaufm., mit Fam., Anklam, Marohn, Gartenstr. 26 3 
Kästner, Kurt, Landwirt, mit Frau, Breslau, Walfisch 3 
Kaslau, Ilse, Frl., Berlin, Prinz Heinrich — 1 
v. Lüde, Arthur, Kaufm., Breslau, Steffen 1 
Lang-rich, Walter, Student, ? Editha 1 
Lampe, Felix, Kaufm., Stettin, Splendid I 
Leisner, Karl, Sergt., Berlin, Splendid i