
Milage zu Mr. 12 des „Swinemünder Madeanzeiger". 
Mittwoch, de« S. J«li ISIS. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angckommenen Fremden. 
v. Plötz, A„ Gutsbesitzer, Gr. Weckar in Pom., Atlantic ,— — — — — 1 
Potrafke, Frieda, Frl., Berlin, Eden — — — — — — — — 1 
Pick, A., Kaufm., Berlin, Meta —. —. — — — — — — — — 
Posmiakow, Sergius, Gutsbesitzer, Berlin, Maritima —. — — — ,1 
Preutzer, Hugo, Kaufm., mit Fam., Berlin, Favorit — — — — — 3 
Pöhn, Senta, Schülerin, Charlottenburg, Nirvana — — —- — — 1 
Prann, Herta, Berlin, Strandpalast —. —. — — — — — — 
Philippi, Kläre, Frau, mit Tochter, Königsberg, Scholz, Moltkestr. 13 — 2 
Peris, Else, Frau, Berlin, Erlenschlotz —. —. — — — — — — 1 
Perleberg, Lucie, Frau, Amalienhof b.-München, Erlenschlotz — — — 
Plamann, Karl, Berlin, Hubertus —. —. —. — — —, — — — 1 
Philipp, Kurt, Kaufm., Berlin, Krüger —. —. — — —&gt; —. — 1 
Quaiser, Gustav, Kaufm., Dresden, Freia —. — — —. — —&gt; —.1 
Rietz, Käthe, Frl., Wilmersdorf, Gurke, Garteustr. 28 —. — — —. — 1 
Rogge, Else, Steglitz, Prinz Eitel Friedrich — — — — — — — 1 
Rüger, Max, Geh. Rechn.-Nat, mit Fam., Charlottenburg, Prinz Eitel Friede. 4 
Ruinier, Otto, Kaufm., mit Frau, Stettin, Walfisch — — — — — 2 
v. Roeder, E., Rentier, mit Frau, Hohensalza, Atlantic — — — — 2 
Rutkowski, Herta, Buchhalterin, Stettin, Herkules —— — — — — 1 
Rachow, N., Kaufm., mit Frau, Berlin, Deutsche Treue . — — —- — 2 
v. Rezenauer, Rittmstr., Potsdam, Walfisch — — —. — — — — 1 
Reich, Otto, Dipl.-Ingen., Charlottenburg, Germania — —. — — — 1 
Riese, Agnes, Ww., mit Tochter, Stettin, Annaburg — — — — — 2 
Roghe, Aug., Frau, Berlin, Hubertus — — — —- — — — — 1 
Rorowski, Herta, Charlottenburg, Walfisch — — — — — 1 
Rothchein, Sigismund, Kaufm., Breslau, Dresdener Hof —. — — — 1 
Ruckenbrot, Fritz, Kaufm., Berlin, Deutsche Treue . — — — — — 4 
Reich, Alice, Berlin, Aegir . — —. — — — — — — — — 1 
Raddatz, Paul, Kaufm., Schlawe, Herkules — —, — — — — — 4 
Racinowski, Olga, Frau, mit Tochter, Berlin, Junkermann, Bedastr. 10 — 2 
Reinwald, Otto, jun., Regisseur, Berlin, Irmela — — — — — — 4 
Rettig, Martha, Ww., mit Sohn, Pankow, Giebeüe, Krausestr. 9 —, — — 2 
Rettig, Frieda, Frl., Heegemühle, Hinz . — — —- — —&gt; — — 
Reuter, Elisabeth, Frau Hptm., mit Sohn u. Bed., Berlin, Zander, Moltkestr. 3 
Rissel, Luise, Schöneberg, Daheim — — —. — —, — — — — 4 
Risch, Selma, Frau, mit Fam. u. Bed., Berlin, Hygiea —, — —. — 
Roeder, Edith, Schülerin, Berlin, Kinderpflegeheim — — — — — 4 
Redlich, Fritz, Ziegeleibesitzer, mit Fam., Neuhagcn, Elise — — — —3 
Ring, Ruth, Tänzerin, Berlin, Eden —, —- — — — — — — 
Regenbogen, Berta, Frau, mit Kind u. Bed., Berlin, Hubertus — — — 2 
Rittmeyer, Th., Berlin, Martha — — — — — — — — —.1 
Roeder, Siegfried, Fabrikant, Berlin, Eitel Friedrich — —- — — — 1 
Rohrbeck, Herrn., Kapellmeister, mit Frau, Stettin, Steinberg — — — 2 
Rufsert, Ida, Ww., mit Tochter, Berlin, Wilhelm« — — — — — — 2 
Rhode, Ernestine, Ww., Hannover, Dünenschloß — — — — — — 4 
Rhode, Heinrich, Zahnarzt, mit Frau, Hannover. Dünenschlotz — — — 2 
Sommenfeldt, Alice, Frl., mit Bed., Berlin, Eden — — — — — 2 
Szamatolski, Clara, Frau, Charlottenburg, Barbarossa —. — — — 4 
Sarnow, Willi, Kaufm., mit Frau, Bremen, Reichsadler — — — — 2 
Singer, Max, Kaufm., Berlin, Splendid —. —. — —, —. — — 1 
Seidel, Albert, Opernsänger, mit Fam., Charlottenburg, Gohdes, Bismarckstr. 3 
Sattler, Oskar, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Friedensburg — — 7 
Siebert, M., Frau, mit Sohn, Berlin, Irmela , — — —, — — — 2 
Sjöstedt, Siegfried, Stettin, Grube, Gartenstr. 4 — — — — — — 1 
Sachs, Minna, Frau, mit Fam., Berlin, Elisabeth , — — — — — 3 
Smith, Milli, Berlin, Strand-Gasth. —. — —. — — — — — 
Sell, Fritz, Kaufm., mit Fam., Zehlendorf, Herta — — — — — 4 
Szukys, Fritz, Gastwirt, mit Frau, Berlin, Eden — —. — — —- — 
Sachs, Gertrud, Frau, mit Fam. u. Bed., Chemnitz, Beatus ille — — — 0 
Sobolde, Georg, Kaufm., Wilmersdorf, Albrecht —, — — — — — 1 
Saget, Dora, Frl., Berlin, Marckwardt, Lotsenstr. 30 —. — — —. — 1 
Lustig, Alfred, Kaufm., Berlin, Wanda . —. — — —. —. —- — 
Sustig, Elfriede, Geschäftsinh., Berlin, Wanda — — — — — — 1 
Seifert, Rich., Kaufm., mit Frau, Breslau, Rolandseck —. —, — — — 2 
Speck, Arthur, Fabrikant, mit Fam. u. Bed., Berlin, Barbarossa — — — 
Spiegel, Max, Fabrikant, mit Fam., Charlottenburg, Barbarossa — — — 8 
Schmelzer, Kurt, Oberleutn., Kassel, Splendid — — — — — — 
Schultz, Frau, rnit Kind, Münster, Strand-Gasth. —. — — — — — 2 
Schulz, Erna, Stettin, Prinz Heinrich —. — —. — — — — — l 
Schultz, Otto, Fabrikbesitzer, mit Frau, Charlottenburg, Dünenschlotz — — 2 
Schomann, G. A., Berlin, Jesters Kaffeehaus — — —. — — — 
Schönlank, Elli, Frau, mit Fam. u. Köchin, Wilmersdorf, Lange, Kurparkstr. 9 4 
Schneider, Anna, Privatiere, Berlin, Rolly, Färberstr. 16 — — — — 1 
Schattauer, Else, Frau, mit Sohn, Wilmersdorf, Auguste Viktoria — — 2 
Schröder, Martha, Zahnärztin, Dresden, Stöwase, Neuestr. 11 — — — 1 
Scheller, Anna, Frau, mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, Lange, Kurparkstr. 4 
Schulz, Eduard, Schuldirektor, Schöneberg, Silesia — — — — —. — 1 
Schünow, Willibald, Kaufm., mit Frau, Steglitz, Goldfried — — — 2 
Schultz, Emil, Ingen., mit Fam., Charlottenburg, Schultz, Gartenstr. 1 — 3 
Schulz, Martha, Frau, Ost-Afrika, Exquisit — —. — — — —- — 4 
Schultz, Otto, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Züllchow, Berolina — — — 
Swidkowski, Ernst, Hauptm., mit Fam., Berlin, Splendid — — —. — 
Schäfer, Anna, Frl., Heegemühle, Hinz . — — — —. —. — —.1 
Schönberg, Frau Geh. Reg.-Rat, Frankfurt, Seeschlotz — —. — — 1 
Schröder, Marie, Ww., mit Fam. u. Bed., Friedenau, Wilhelma — — 4 
Schweiber, Bella, Frau, mit Sohn u. Bed., Berlin, Annaburg — —. — 3 
Schnittker, Erna, Frl., Berlin, Gruber, Bollwerk 16 —. — — — — 1 
Schenk, Rolf, Leutn., Berlin, Strand-Gasth. — . . , , 1 
Schmidt, Josefa, Frau, mit Fam. u. Bed., Potsdam, Schloß am Meer 4 
Scheunemann, Fritz, Reg.-Rat, Stettin, Haiderose 1 
Schönwalter, Leopold, Kaufm., mit Frau, Leipzig, Hubertus 2 
Schönemann, Oskar, Referendar, Dr. jur., Prenzlau, Walfisch , 1 
Schürmann, Hans, Kaufm., Chemnitz, Beatus ille — —. 1 
Schütt, Rud., Kaufm., Gramzow, Wartburg —- — — 1 
Schwabe, Editha, Lichterfelde, Herta . — . .1 
Schwabe, A., Lichterfelde, Herta . . . 1 
Staberow, Kurt, Kaufm., Berlin, Wilhelmsruh — —. — — — — 1 
Mensch, Martha, Charlottenburg, Monplaisir , — — — 1 
-^taudte, Else, Ww., mit Sohn, Berlin, Parkhalle — , — —. — — 2 
Sternberg, Willi, Schriftsteller, Berlin, Strand-Gasth. — — — — — 1 
Sternbach, Gertrud, Frau, Berlin, Seerings Gasth. — — — — -^-1 
Sternberg, Gustav, Fabrikbesitzer, mit Frau, Tegel, Goldfried — — — 2 
Sarasinski, Erna, Frl., Stettin, Rheingold — — — — — — 1 
Tarasinski, Lotte, Frl., Stettin, Rheingold — —- —- — — — —&gt; 1 
Thierbach, Herrn., Beamter, mit Fam., Leipzig, Rauhut, Färberstr. 54 — — 3 
Tanrpke, Frieda, Frau, Hannover, Wanda — — — — — — — 4 
Thiele, Frau, mit Tochter, Küstrin, Annaburg — —. — —. — — 2 
Tober, Karl, Oberingerr., mit Frau, Berlin, Seerings Gasth. — —. — 2 
Thal, Adele, Ww., Riga, Wöllner, Kurpatkstr. 29 —. — —. — — — 1 
Ulrich, Dorothea, Schülerin, Berlin, Irene —. — —. — — —- — 4 
Uhlmann, Anna, Berlin, Silesia —, —. — — — — —- — —. — 4 
Utzath, Gertrud, Schülerin, Berlin, Bcrnheide, Färberstr. 22 —. — — — 4 
Ulrich, Otto, Ingen., Stettin, Erlenschlotz —. —. — — —. — — 
Völker, Mieze, Berlin, Aegir — — —. — —. — — — — — 4 
Voigt, Berta, Schöneberg, Anim Lisa —, —. —. — — — — — 4 
Vulkan, Hugo, Apothekenbcsitzer, mit Frau, Breslau, Walfisch — — —^2 
Wstllner, Hans, Cigarren-Fabrikant, Nauen, Emma Louise — —. — — 4 
Werthmann, Henny, Schauspielerin, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — 1 
Wietasch, Marie, Ww., mit Fam., Berlin, Jatzmann, Neuestr. 70 — — 3 
Wilde, Martha, Frau, Bonn, Köhn, Swinestr. 15 — — — — — — 
Wolter, Ella, Charlottenburg, Meeresstille — —. — — — — — 
Wegener) Franz, Rentier, mit Frau, Hohensalza, Atlantic — — — — 2 
Wittstock, Walter, Oberleutn., Stettin, Berolina — — — — — — 4 
Wünsch, Hans, Leutn., Tinz, Dünenschlotz — —. — . — —-1 
Wilke, Grete, Frau, Hannover, Käte — — — — — —. — — — 1 
Wohlauer, Marie, Frau, mit Fam. u. Bed., Breslau, Ella — — — — 
Wiegand, Rudolf, Schüler, Mariendorf, Lange, Kurparkstr. 9 — — — 
Wietasch, Marie, Frau, mit Töchtern, Berlin, Jatzmann, Neuestr. 70 — —-3 
Wietzke, Anna, Frau, mit Kindern, Danzig, Schiffmann — — — —- — 
Watschou, Fred., Chemikerin, Trebnitz i. Schl., Dreblow, Friedrichstr. 29 — 1 
Weber, Ernst, Dr., Arzt, Berlin, Atlantic _ — — — — — — — 4 
Wcizenbaum, Jechill, Kaufm., mit Sohn, Berlin, Agnes — — — —&gt; — 2 
Wieczisek, Reua, Stettin, Deutsche Treue —. —. —. — — — — 4 
Winter, Else, Frau, Stettin, Steinberg — —. —. —. —. —- — 4 
Wolffheim, Hugo, Kaufm., Berlin, Thalheim, Friedrichstr. 15 — — — 4 
Wolter, Elly, Charlottenburg, Walfisch —, —. —. —. — — —, —&gt;1 
Wigankow, Karl u. Ursula, Geschw., mit Erzieherin, Charlotkenburg, Seeschlotz 3 
Witte, Emmy, Stenotypistin, Berlin, Aegir —. — — — — —- — 1 
Wolff, Georg, Fabrikdirektor, Wilmersdorf, Hohenstaufen — — — — 4 
Walter, Frieda, Telegr.-Geh., Kottbus, Parkhalle — — —. — — —- 1 
Weitzel, Max, Kaufm., Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — — — — 
Wegener, Hermine, Frau, Berlin, Jökel, Bedastr. 3 — — — — — 1 
Wagner, Friedr., Kaufm., Frankenhausen, Atlantic , — — — — 
Weitzel, Elise, Frau, mit Fam., Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — — 3 
Wiesener, Fritz, Bürgermeister, Tempelhof, Hilda —. —. —, — — — 4 
Wotschke, Frieda, Frl., Bromberg, Eden —. — — — —. — —- — 4 
Wagner, M., Frau, Berlin, Eden —. — —. — — — — —- — 
Wene, Marie, Frau, mit Fam. u. Bed., Bromberg, Wolff — — — — 4 
Wendt, Joh., Kaufm., Stettin, Maritima — — —. — —. — — — 4 
Westphal, Heinz, Kaufm., Berlin, Wilhelmsruh —, —. — — — — 1 
Winnackcr, Gustav, Kaufm., mit Frau, Tempelhof, Alberti —. — — — 3 
Wietasch, Marie, Ww., mit Fam., Berlin, Jatzmann, Neuestr. 71 — — — 3 
Wittgenstein, Friedrich, Reg.-Assessor, Dresden, Albrecht —, —, — — 1 
Wolff, Gustav, Feldwebel, mit Frau, Anklam, Kronpr. Cecilie — — — 
Wollaeger, Marie, Frl., Stettin, Vorbrodt, Friedenstr. 10 — — — — 1 
Zimmermann, Elise, Frau, mit Tochter, Stettin, Daheim —, —, — —-2 
Zucker, Charlotte, Frau, mit Fam. u. Bed., Berlin, Hohenstaufen — — 
v. Zeddelmann, Paul, Direktor, m. Fam. u. Bed., Charlottenburg, Strandburg 5 
Ziffer, Fanny, Frau, mit Sohn, Berlin, Krüger — — — 
Summe 6372 
Hiervon Kurgäste 3445 
Passanten 2927 
Verzogen: Fritsch, Emmy, Frl., von Hubertus nach Rolandseck. — 
Benthe im, Lisa, Schauspielerin, Berlin, von Wilhelma nach Corona. — 
Gajewski, Margarete, von Möve nach Ostsee-Gafth. — Knuth, Marie, 
Frau, von Moltkestr. 13 nach Azurea. — Stoffregen, Karl, Charlottenburg, 
von Ostsee-Gasth. nach Möve. — Lipschütz, Wolf, Kaufm., von An de Water 
kant nach Barbarossa. — M 0 tzmer , Franz, Kaufm., vom Viktoria-Gasth. nach 
Goldfried. — Siegert, P., Kaufm., mit Fam., von Strandburg nach Hohen 
staufen. — B a umbach, Wilh., Kaufm., mit Frau, von Splendid nach Glücks 
burg. — Makeldey, Hedwig, Frau, von Atlantic nach Toni. — v. Jäh- 
lowski, F. E., Baronin, vom Walfisch nach Seeschlotz. — v. Regenauer, 
R., Rittmeister, vom Walfisch nach Seeschlotz. — Isaak, Alice, Kassiererin, 
von Eden nach Silesia. — Müh san. Marg., Arzt-Ww., von Splendid nach 
Maria Theresia. — Hoffirck, Else, Frau, von Hubertus nach Rolandseck. 
Ä. Lomtiror: Kuckolk kanelc. Ä. 
viosit am Haken, äirelrt. 2.8lranäo. Out bür^erl. Hau8 ru rivil. kreisen. 
",ist die Kr0 Le 7^. n s a IiI in 
I'arkiimvrion unä urimtl. 
Voilvttvir - äei 
141. Ä. LvlLv