
Anlage zu Ar. 11 des „Swinemünder Aadeanzeiger". 
So«nate«L, Le« 5. J«N 1919. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Rebling, Otto, Bäckermeister, mit Frau, Berlin, Merkur — — — — 2 
Reinke, Paul, Dentist, Stettin, Allantic — — — — — — — 1 
Reuschka, Gertrud, Frau, mit Tochter, Chemnitz, Haiderose — — — —&gt;2 
Rieboldt, Herta, Frl., Schwedt, Heureka — — — — — — — 1 
Rohde, Kurt, Kaufm., Dresden, Splendid , — — — — —. — — 1 
Roltsch, Erich, Dipl.-Ingen., mit Fam., Hannover, Krüger — — — — 1 
Rose, Joh., Frl., Berlin, Ella . — — — — — — — — — 
Rosenbaum, Helene, Frau, mit Sohn, Halensee, Ella —. — — — — 
Ringeltaube, Ernst, Apotheker, mit Schwester, Stargard, Rathke, Lotsenstr. 87 2 
v. Rödern, Bodo, Rittergutsbesitzer, mit Frau, Berlin, Ballschmiede, Lotsenstr. 2 
Rombey, Heinz, Ingen., mit Frau, Köln, Bahl, Bismarckstr. 12 — — 2 
v. Skzydlewska, Sophie, Baronin, Berlin, An de Waterkant — — — — 1 
Suckow, Elfriede, Frau, mit Sohn, Berlin, Beatus ille — — — — — 2 
Seidel, Louis, Kaufm., Wilsdruff in Sa., Lotsenstr. 63 — — — — — 1 
Sowade, Anna, Frl., Berlin, Emma Louise — — — — — — — 1 
Suntheimer, Gustav, mit Fam., Berlin, Hubertus —. — — — — 6 
Sasse, Ernst, Kaufm., Schwedt a. O., Möve —. — — — — — — 1 
Sellin, F. E., Kaufm., mit Frau u. Bed., Stettin, Deutsche Treue — — — 3 
Semrau, Mietze, Frl., Berlin, Augusta-Gasrh. — — — — — — — 1 
Saar, Frida, Frl., Stettin, Krumreh — — — — — — — — 1 
Sachs, Amalie, Frau, mit Kind u. Bed., Schöneberg, An de Waterkant — 8 
Taxen, Adolf, Ingen., Lichtenberg, Hubertus — — — — — — — 1 
Silbermann, Erich, Kaufm., Anklam, Walfisch — — — — — — — 1 
Sabatzki, Martha, Schöneberg, Berolina — — — — — — — — 
Sasse, Emilie, Frau, Berlin, Dünenschloß —. —. — — — — — 
Sieskind, Wally, Frau, Wilmersdorf, Viktoria Louise — — — — — 1 
Seller, Hans, Kaufm., mit Frau, Berlin, Min Ollendeel — — — — 2 
Sahib, Louise, Neukölln, Haack, Königsstr. 17 — — — — — — — 1 
Sahib, Friedebald, Neukölln, Haack, Königsstr. 17 — — — — — — i 
Segien, Werner, Offizier, Stettin, Maritima — — — — — — — 1 
Solly, Berta, Ww., Berlin, Waldblick — — — — — — — — 
Schulz, F. P. R., Kaufm., Danzig, Exquisit — — — — — — — 1 
Schwarzstein, Marg., Frau Doktor, mit Fam., Berlin, Frieda — — — 4 
Schwidetzki, Walter, Assistent, mit Frau, Stettin, Preutz, Steinbrückstr. 4 — 2 
Schmiedehans, Paul, Architekt, mit Frau, Berlin, Walfisch — — — — 2 
Schulz, Georg, Kaufm., Berlin, Augusta-Gafth. —. — — — — — 1 
Schulz, Richard, Kaufm., mit Fam., Eberswalde, Reichsadler — — — 3 
Schulz, Hans, Fabrikbesitzer, mit Fam. u. Bed., Oppack, Reichsadler — — 5 
Schwarzhaus, Erna, Frau, mit Fam., Tempelhof, Titel, Gadebuschstr. 14 — 3 
Schlör, Marga, Frl., Stettin, Albrecht — — — — — — — — 1 
Schöller, Marie, Frau, mit Sohn, Potsdam, Parkhalle — — — — —&gt;2 
Schüttauf, Bruno, Bankier, mit Frau, Wilmersdorf, Am Kurpark — — 2 
Schulz, Georg, Kaufm., mit Frau, Berlin, Prinz Heinrich — — — — 2 
Schiemann, Alice, Berlin, Neptun — — — — — — — — — 1 
v. Schoening, Ernst, Majoratsherr, m. Frau, Tolz, Kr. Saatzig, Strand-Gasth. 2 
Schablow, Kurt, Oberleutnant, mit Frau, Weißensee, Haiderose — —- — 2 
Sästndler, N. B., Kaufm., mit Fam., Kottbus, Wolff — — — — — 6 
Schmidt, Elisabeth, Sekretärin, Charlottenburg, Aegir — — — — — 1 
Schmidt, Georg, Postsekretär, Frankfurt, Pokatis, Königsstr. 16 — — 1 
Schneider, Herbert, Ingen., mit Frau, Berlin, Glücksburg — — — — 2 
Schröder, Bruno, Schüler, Wilmersdorf, Vielliebchen — — — — — 
Schröder, Marie, Kontoristin, Kiel, Schröder, Gr. Kirchenstr. 32 — — — 1 
Schultz, Reinhold, Kaufm., Dresden, Schiffer, Schultheihstr. 7 — — — 1 
Schwertfeger, Rose, Frau, m. Tochter, Charlottenburg, Neumann, Moltkestr. 2 
Schirrmacher, Elly, Hamburg, Splendid — — — — — — — — 1 
Schlenkrich, Hans, Berlin, Elfriede — — — — — — — — — 1 
Schauzer, Max, Kaufm., Berlin, Jesters Kaffeehaus — — — — — 1 
Schröder, H., Gutsbesitzer, Tobelhof, Krüger — — — — — — — 4 
Schaebbioke, mit Frau, Stettin, Hubertus — — — — — — — 2 
Scharutke, Anna, Frau Kaufm., mit Tochter, Stettin, Bernhard — — — 2 
Schramm, Herrn., Kaufm., mit Frau, Berlin, Erlenschlotz — — — — 2 
Schulze, Hedwig, Frau Kaufm., mit Tochter, Magdeburg, Dünenschloß — 2 
Schumann, Kurt, Kaufm., Charlottenburg, Walfisch — — — — — 1 
Schatze, Berta, Ww., mit Enkelkind, Charlottenburg, Steffen — — — — 2 
Schröder, Kath., mit Sohn, Lankwitz, Neptun — — — — — — — 2 
Stein, Oskar, Kaufm.« Berlin, Park-Gasth. —. — — — — — 1 
Stein-Jacobi, Robert, Sänger, Berlin, Am Meer — — — — — — 1 
Steller, Elli, Frl., Züllchow, Meta — — — — — — — — — 1 
Steide, Elise, Frau, Magdeburg, Am Meer — — — —. — — — 1 
Stöhr, Maria, Sängerin, Charlottenburg, Splendid — — — — — 1 
Strohmeher, Elsa, Filmsch., Berlin, Eitel Friedrich — — — — — 1 
Steenberg, Martha, Frau, mit Fam., Berlin, Reichsadler — — — — 3 
Steinbrück, O., Ww., Penzlin, Bismarckstr. 6 — — —, 1 
Steltner, Otto, Rentier, Stettin, Erika — — — — —, — — — 1 
Stengert, Agnes, Frl., Berlin, Hubertus , — — — — — — i 
Sternberg, Ludwig, Fabrikbesitzer, mit Fam. und Bed., Charlottenburg, 
Strandburg — — — — — — — — — — — — 5 
Stenske, Ilse, Berlin, Splendid — — — — — —, — — 1 
Stöhr, Maria, Sängerin, Charlottenburg, Ostsee-Gasth. — — 1 
Sttyk, Geschwister, Misdroy, Nirvana — — — , — 4 
Stüdemann, Wilh., Sekretär, mit Frau, Berlin, Hoppe, Bedastr. 10 2 
Stegmeyer, Alb., Charlottenburg, Erlenschlotz —, 1 
Stöivesandt, Christian, Polizei-Wachtmstr., mit Frau, Neukölln, Augusta-Gasth. 2 
Stein, Alfred, Kaufm., Stettin, Atlantic — — — 1 
Steinlein, Geschwister, mit Erzieherin u. Bed., Berlin, Steinlein 5 
^stoffregen, Karl, Kaufm., Charlottenburg, Ostsee-Gasth. — — — — I 
Straßner, Alfred, Kaufm., Berlin, Anna Lisa — — — — — — — 1 
Stuckert, Frieda, Frau, mit Tochter, Stargard, Rathke, Lotsenstr. 87 — — 2 
Stoschek, Karl, Zahlmstr., Braunsberg, Nese, Weidenstr. 6 — — — — 1 
Stumpf, Walter, Postassistent, Berlin, Hagen, Friedenstr. 5 — — — — 1 
Stadthagen, Ernst, Kaufm., mit Frau, Friedenau, Walfisch — — — — 2 
Sternheim, Ida, Hannover, Irmela — — — — — — —. — — 2 
Stiller, Dora, Frau, mit Söhnen, Berlin, Wanda — —- — — — —- 3 
Strenzel, Gustav, Schlächtermstr., mit Frau, Wriezen, Walfisch — — —&gt;2 
Strobel, Johann, Kaufm., mit Frau, Berlin, Favorit — — — — — 2 
Tigge, Stefan, Kaufm., Wilmersdorf, Min Ollendeel — — — — 1 
Teske, Gert, Leutnant, Charlottenburg, Seeschloß — — — — — — 1 
Toffel, Charlotte, Frau, mit Tochter, Königsberg, Prinz Heinrich — — — 1 
v. Terbonillot-Scheibler, H., Major, Berlin, Seeschlotz — — — —, — 1 
Thiemke, Assistent, Königsberg, Prinz Heinrich — — — — — — — 1 
Thees, Margarete, Frl., Stettin, Bernhard — — — — — — — 1 
Thiele, Kurt, Kaufm., Dresden, Waldesruh —. — — — — —. — 1 
Thiel, Bruno, mit Frau, Forst i. L., Splendid — —. — — — — —.2 
Theel, Artur, Bankvorstand, Berlin, Editha —, — — — —. — — 1 
Tetz lass, Marg., Filmschauspielerin, Berlin, Eitel Friedrich — — — — 1 
Thormann, Albert, General-Agent, mit Fam., Niederschönhausen, Harden- 
bergstratze — — — — — — — — — — —&gt; — 6 
Trettin, M., Frau, mit Fam., Schneidemühl, Midgard — — — — — 3 
Ulmer, Kurt, Dr. med., Landsberg a. W., Fürst Bismarck — — — — 1 
Ullenhof, Martha, Wriezen, Walfisch — — —. —. — — —&gt; — — 1 
Verschleißer, Robert, Kaufm., Berlin, Splendid — —, — — —, — 1 
Voller, Willy, Kaufm., Stargard, Walfisch — — — — — — — 1 
Vieweg, H., Gutsbesitzer, mit Frau, Richnon, Krüger — — — —,2 
Venn, Heinrich, Professor, Dr. med., Dortmund, Auf der Düne — —. — 1 
Voigt, Clara, Stettin, Bergschmidt, Friedrichstr. 16 — — — —, —1 
Vogel, Frieda, Frau, mit Tochter u. Begl., Berlin, Reichsadler — — — 3 
Vorath, Lina, Frau, mit Fam., Lichtenberg, Kaßner, Kattstr. 5 — — — 3 
Winkelstein, Hedwig, Berlin, Else — — — — — — — — — 1 
Winkelstein, Alice, Berlin, Else' — — — — — — — — — 1 
Weil, Siegfried, Bankbeamter, Wilmersdorf, Irmela — — — — — 1 
v. Wachel, Frau, Freienwalde, Deutsche Treue — — . — — 1 
Wagner, Friedrich, Kaufm., Frankenhausen, Eitel Friedrich — — — — 1 
Wallon, Marie, Frau, Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
Warstat, Hermann, Schlächtermstr., mit Frau, Berlin, Merkur — — 2 
Wipperling, Julie, Schöneberg, Park-Gasth, —, — — — — — — 1 
Wünsch, Bruno, Kaufm., Charlottenburg, Strandpalast — — — — — 1 
Waldmann, Else, Frau, Charlottenburg, Strandburg —. —, — — — 1 
Wallon, Marie, Privatiere, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — — 1 
Wegner, Helene, Charlottenburg, Hohmann, Neueste. 43 — — — — 
Wietstock, Milka, Frau, Stettin, Berolina —. — — — —. — —. — 1 
Woldemar, John, Künstler, Berlin, Erika — — — — —, — — — 1 
Wolff, Albert, Hamburg, Reimers, Roonstr. 3 — — —. — — 1 
Wäbnitz, Werner, Referendar, Görlitz, Splendid — — — — — — 1 
Walther, Franz, Revisor, Berlin, Möve — — — —. — —. —&gt;1 
Woyernechowski, Paul, Regierungsrat, ? Herold, Bedastr. 4 —, — 1 
Wolff, Eugen, Gutsbesitzer, Wilmersdorf, Gertrud — — — 1 
Weller, Matte, Frau, Berlin, Helene — — — — — — 1 
Weniger, W. E., Hauptm., Döberitz, Seeschlotz —. — — — 1 
Wischer, Else, Steglitz, Hohenstaufen — — — — —, — — — 
Wohlmann, Paul, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
Wagenknecht, Max, mit Frau, Forst i. L., Splendid — — — — — 2 
Wagner, Emil, Kaufm., mit Frau, Wolfs i. Pom., Anna Friederike —. — 2 
Walter, Matta, Wilmersdorf, An de Waterkant — — — —. — — 1 
Walther, Paul Otto, Kaufm., Dresden, Waldesruh — — — — — 1 
Weber, Johann, Kaufm., mit Frau Anna, Forst i. L., Splendid — — — 2 
Wallin, Kurt, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Steffen — — — — 2 
Wedel, Olga, verw. Frau Major, mit Tochter, Stettin, Viktoria Louise — 2 
Weinberg, Luise, Frl., Erfurt, Herta — — — — — — — — 1 
Zeuschner, Willi, Kaufm., Stettin, Fink, Gartenstr. 14 — —. — — — 1 
Zimmermann, Erich, Kaufm., Berlin, Pracher, Neuestr. 14/15 
"Alumne 5532 
Hiervon Kurgäste 2852 
Passanten 2680 
Verzogen: Böhlau, Franz, Buchhdl., mit Fam., vom Prinz Heinrich 
nach Schmiegel. — Froelsch, Agnes, Frau, mit Sohn, von Strandburg nach 
Haiderose. — Frunder, Käte, Frau, von Splendid nach Emma Louise. — 
Meyerfeld, Else, Frl., von Splendid nach Emma Louise. — Bork, Paul, 
Kaufm., mit Frau, von Splendid nach Merkur. — Kersten, Lola, Mustk- 
lehrettn, von Favorit nach Ostsee-Gasth. — Biebach, Geschwister, mit Er 
zieherin, von Anna Lisa nach Neptun. — Walbe, Hedwig, Frau, mit Tochter, 
Misdroy, Moltkestraße 11. — Tigge, Stephan, Kaufm., von Min Ollendeel 
nach Favorit. — König, Jacob, von Bedastr. 10 nach Silesia. — Lampert, 
Gustav, Landwirt, vom Strand-Gasth. nach Vineta. — Fischer, Hans, Haupt 
mann, mit Fam. u. Bed., von Prinz Heinrich nach Friedrichstr. 43. — Gelles, 
Adolf, Fabrikant, mit Fam., vom Dresdener Hof nach Meta. — Trützschler, 
Bruno, von Nußbaum nach Silesia. — Goldschmidt, Leo, Kaufm., von 
Emma Louise nach Silesia. — K arrow, Hugo, von Hinz nach Silesia. — 
Schulvater-Schüler, Hans, mit Fam. u. Bed., von Hubertus nach Herta. 
-- Schließer, Helene, Frau, mit Kind u. Bed., von Favorit nach Barbarossa. 
Berichtigung: v. Zastrow, H. G., Oberleutnant, Herkunftsort 
nicht Döberitz, sondern Potsdam. 
&lt;S/s/s. 
(9sc/s/r c-Nsnc/ 
(O/sLQ^. 
MM MUMM 
Bes 
Swtnemünde, AugustaftraHe 8. 
Zimmer mit und ohne Pension. 
Solide Preise. 
He rrliche L age. 1 Minute vom Strande. 
s Gepäckbeförderung 
Umzüge führt aur 
Mühlenstr. 17/18. Tel. 593.