
Nr. 2. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Freitag, den 13. Juni 1919. 
Saeftel, Friedrich, Rausin., Berlin, Prinz Heinrich — — — 
Seibt, Gustav, Baumeister, Charlottenburg, Prinz Heinrich — — — 1 
Seifert, Erna, Stettin, Prinz Heinrich — — — — — 1 
Sperling, Hedwig, Frau San.-Rätin, mir Sohn, Wilmersdorf, Min Ollendeel 2 
Sabatzki, Oskar, Kaufm., Berlin, Frida — — — — — — — 1 
Ginger, Leopold, Kaufm., Charlottenburg, Treptows Weinstuben — — 1 
Senftleben, Gertrud, Sanitätsrat-Ww., m. Fam. u. Bed., Schöneberg, Steffen 4 
Sehl, Marie, Frau, mit Tochter, Stettin, Wilhelm« — — — — — 2 
Silbermann, Albert, Kaufm., mit Fran, Berlin, Splendid —. — — — 
Silbermann, Frl., Berlin, Splendid — — — — — — i 
Sparre, Isabella, Berlin, Stenzel, Neueste. 45 — — — — — — 1 
Singer, Hermine, Frau, mit Tochter, Frankfurt a. M., Schmidts Gasth. — 2 
Schmidt, Anna, Frau, mit Tochter, Berlin, Klütz, Kransestr. -10 — — 2 
Schröter, Paul, Fabrikbesitzer, mit Fam., Berlin, Ostsee-Gasth. — — — 
Schlohhauer, Wilhelm, Schüler, Anklam, Schloßhauer, Flora — — —. 1 
Schmitt, Anton, Berlin, Prinz Heinrich — — — — — 1 
Schowoll, Heinrich, Kaufm., Magdeburg, Wanda — — — — — 
Schulte, Erna, Kanzlistin, Magdeburg, Wanda — — — — — — 1 
Schulze, Elise, Frau, Stettin, Wanda — — — — — — — i 
Schey, Oskar, Student, Berlin, Hubertus —. — — — — — 
Schey, Sally, Notar u. Justizrat, Berlin, Hubertus —. —- — — — 1 
v. Schönstein, Martha, Baronin, mit Bed., Wilmersdorf, Goldsricd — — 2 
Schramm, Hans, Kaufm., Groß-Rodesstedt, Weimar, Seerings Gasth. — 1 
Schwerin, Map, Kaufm., mit Fran, Berlin, Dresdener Hof — — — — 2 
Schröder, Fritz, Dr., Spezialarzt, Berlin, Prinz Heinrich — .— — — 4 
Schmiel, Georg, Dr., Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, Strandburg — — 2 
Straubel, Max, Fabrikbesitzer, mit Fam., Weißensee, Seeschloß — — — -1 
Steinlein, Anna, Rentiere, mit Bed., Berlin, Steinlein — — — — 2 
Steinlein, Rudolf, Ursula, Klaus, Geschw., Berlin, Steinlein — — — 3 
Steiner, Richard, Kaufm., Berlin, Jesters Kaffeehaus — 1 
Steffen, Erich, Anklam, Steffen — — —. 1 
Thurmann, Dr., Sanitätsrat, mit Frau, Anklam, Strandburg — 2 
Thile, Paula, Frau, Schöneberg, Jesters Kaffeehaus . 1 
Toueanesky, Franziska, Schneiderin, Ostrowo, Diana —1 
Terzenbach, Marlin, Berlin, Hubertus . . . —. r 
Thiede, Robert, Eisenbahn-Ober-Bahnmstr., mit Fam., Nohrbeck, Kr. Osthavel 
land, Neptun ,4 
Trütschlcr, Bruno, Klavierlehrer, Berlin, Nußbaum — 1 
Utecht, Herbert, Kaufm., mit Frau, Berlin, Hohenstaufen 2 
Lo-Vaalen-Böhme, Künstlerin, mit Sohn u. Bed., Charlottenburg, Ella 3 
Wallenberg, Samuel, Bankprokurist, mit Fam., Berlin, Elise 3 
Wartenberger, Charl., Frau, mit Tochter u. Bed., Charlottenburg, Strandburg 3 
Wieczerek, Nena lind Gertrud, Geschw., Stettin, Strand-Gasth. 2 
Wilke, Erna, Frau, Berlin, Dünenschloß — . — — — — 1 
Wiedeke, Hans, Fabrikant, mit Fam., Essen, Wilhelmsruh . . — 3 
Waibel, Albert, Bankbeamter, Konstanz, Dresdener Hof 1 
Wichsler, Herrn.,. Kaufm., mit Fran, Berlin, Hohenstaufen — 2 
Wigankow, Eva, Frau, mit Fam. n. Bed., Charlottenburg, Seeschloß — 4 
Weishaupt, Paul, Hauptm. z. D., mit Frau, Steglitz, Strandpalast — —,2 
Wickardt, Hete, Berlin, Strand-Gasth. — — . ' — — 
v. Zawadsky, Rose, Frau, mit Tochter, Dessau, Dünenschloß — 2 
Summe 717 
Hiervon Kurgäste 386 
Passanten 555 
Verzogen: Reinem a nn, With., Privatier, von Hubertus nanz 
Frieda. — Fischer, Hedwig, Kassiererin, von Elfriede nach Martha. 
A's/ä/Z/A'ST? (Es//?&gt;§.- 
W 
8 
8 
8 
8 
8 
^u§u8t«-Nviel 
II, näoÜ8t6 l)u6r8traÜ6 üinter äor Oün6N8trLÜe 
VorLÜsllvks srstk1s,»s!xs Llustk von 4—6V- unä 8—11^2 Ilkr. 
8p62ialität: ^aeümittaz; I*Iin«e unä Kalklvv 8owie äiv. liueüon unä Oetrünko. 
L886N a la, carte. 6uto LoüultüeiLbiere. Intime ^.bteilnnAen. 
^8 luäot kreunäIioÜ8t ein 
v 
viele 
8eebrücl(e 8vvinemüncle. 
'sä^Iicb ab 5 Obr: 
Vornekme Onterli3l1un§. 
! LInAncikonciitorei 
8 unä Hotel Ostenäe 8 
Vüneu8tr. 23-24 ^DlUbvvIii kernspreelivr 14 ü 
Oss §sr»26 äskr Zsöll'nel. 
LLA6V6 Lonäitorsi Lm ÜÄU86 
V LrstlilasSLK« VvrpklvKiroK — AlvvlLlvirb. Hüelrv 
Limmei' mit iintt obn6 Verptr^nitK. 
Entwickeln und Abzüge 
von Platten und Films. 
PhokohandlungLübeck,Dünensir.18,amStrande. 
Spezialgeschäft für sämtliche Gebiete der Photographie. 
2«^ Verlag von eigenen Aufnahmen aus aller Welt. "ME