
Smllemüll-tr Ka-e-Aiyriger 
AUzeigexOettDre» Mr die 4 gespaltene Petitzeile od. deren Raum 
50 Pfg., für Kreisinsassen 40 Pfg. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
BestellnngSgebühr für die ganze Badezeit 3,00 Mark, Mr den 
Monat 1,25 Mark. — veftellnng«» bei allen PostanftaSm. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Zeitung Mr öen Vsöe- unö MemöenverKehr in See- unö Solbaö Swinemmröe. 
Nr. 24. 
Dienstag, den 5. August 1919. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 14298 
Arndt, Hedi, Priv., Berlin, Maria Theresia — — — — — .— 1 
Arnohl, Otto, Neustrelitz, Gr. Kirchenstr. 47 — — — — — — i 
Ahrens, E. A., Kaufm., Norden, Herwig, Bedastr. 10 — — — — — 1 
Amort, Else, Frau, Berlin, Augusta-Gasth. —. — — — —. —.1 
Altmann, Grete, Frl., Fürstenwalde, Auguste Viktoria — — — 1 
Anders, E., Geschäftsinh., Charlottenburg, Else — — — — — — i 
Arndt, Martha, Frau, Breslau, Trapp . — .— — — i 
Achenbach, Karl, Kaufm., Hannover, Wald u. See 1 
Anton, Lotte, Berlin, Auf der Düne , . — — 1 
Berschadsky, I., Ingen., Berlin, Lotte . — — — — — 1 
Bahren, Karl, Kaufm., mit Frau, Gleiwitz, Atlantic . . — — 2 
Brinkmann, Franz, Fabrikbesitzer, mit Fam., Anklam, Strand-Gasth. — 4 
Bergmann, Josef, Kaufm., Breslau, Hubertus — . — — — — 1 
Bartelt, Joh., Ww., mit Sohn, Stettin, Wartburg — — — 2 
Bauermeister, Alex, Oberleutn., Berlin, Augusta-Gasth. — 1 
Bock, Else, Frau, mit Fam., Herford, Prinz Eitel Friedrich , — — — 3 
Boettcher, Ernst, Fabrikbesitzer, mit Sohn, Stettin, Dresdener Hof . — 2 
Brennekam, Otto, Fähnrich, Berlin, Prinz Eitel Friedrich 1 
Berliner, Afred, Brauereibesitzer, mit Fam., Ratibor, An de Waterkant 5 
Böttcher, Ernst, Fabrikairt, mit Sohn, Stettin, Spendid . 2 
v. dem Borne, Geschwister, Berlin, Irmela . . . — 3 
Brandt, CH., Frau Gutsbesitzer, Lindenhof i. Mccklbg., Fortuna . — 1 
Bock, Joh., Kaufm., Birkenwerder, Erlenschlotz i 
Böttcher, Else, Fran Schauspielerin, mit Kind, Berlin, Park-Gasth. 2 
Brandt, Hans, Kaufm., Berlin, Schloß am Meer . —, — — 1 
Brauer, B., Kaufm., mit Frau, Wilmersdorf, Meereswarte -— '2 
Bringezu, Herrn., Adlershof, Herta . . .'1 
Benzien, Edgar, Kaufm., mit Frau, Hamburg, Ostsee-Gasth. 2 
Bauer, H., Schulreiter, Zirkus Roberti, Nagels Platz , — r 
Below, Friedrich, Ingen., mit Frau, Hannover, Voeltz, Mittelste. 8 2 
Bahr, Paul, Zahnarzt, Hirfchberg, Friedensburg . — .— — —. 1 
Bannas, S., Arzt, mit Tochter, Breslau, Hohenstaufen — 2 
Barthel, Joh., Fabrikant, Chemnitz, Haiderose , — 1 
Basmann, Wilh., Fabrikbesitzer, Forst, Dünenschloß , , 1 
Baumann, C., Priv., Stuttgart, Viktoria-Gasth. , . , 1 
Berliner, Geschwister, mit Bed., Breslau, Germania — ü 
Bröse, Otto, Stettin, Erlenschloß . . , — , . . i 
Barber, Bücherrevisor, mit Fam., Breslau, An de Waterkant 4 
Bannas, San.-Rat, mit Tochter, Breslau, Walfisch ' 2 
Beier, P., Artistin, Wilmersdorf, Walfisch &gt; . , 1 
Bruns, Lotte, Berlin, Walfisch , . . , . 1 
Bamberg, F., Frau, mit Sohn, Steglitz, Fürstenhof . 2 
Baumbach, Kurt, Kaufm., mit Frau, Erfurt, Hohenstaufen — .2 
Berkowitz, Geschwister, Berlin, Elfriede . , , . 3 
Beerensson, I., Fabrikdirektor, mit Tochter, Grünberg, Favorit — 2 
Benning, Max, Kapitän, mit Frau, Stettin, Krüger — — 2 
Böhm, Walter, Arzt, mit Fam. u. Bed., Breslau, Diana . — v 
Buttermilch, A., Dr. jur., Kaufm., Halle, Beatus ille . . 1 
Becker, Marg., Gleiwitz, Bismarckstr. 12 . , , —. —,1 
Bonwetrek, A., Dipl.-Ingen., mit Fam., Charlottenburg, Knuth, Grenzstr. 3 4 
Büchner, B., Kaufm., Friedrichsfeld, Baumann, Gadebufchstr. 11 —. — 1 
Bungers, Fritz, Kaufm., mit Frau, Wilmersdorf, Rechel, Neuestr. 32 — — 2 
Buschendorf, Elsa, Frau, mit Fam., Nauenburg, Admiralstr. 1 — —.3 
Blesch, Helmuth, Architekt, Spandau, Erlenschloß 1 
Brezinski, Otto, Kaufm., Crosseno, Erlenschlotz . . r 
Brenscheidt, Kl., Frau, mit Tochter, Gelsenkirchen, Seeschloß . 2 
Bretzke, Marg., Stettin, Käte — . —, — , 
Eorell, Martin, Chemiker, Dr. Phil., Höchst a. M., Schmiegel — 1 
Czagerek, Ludwig, Direktor, Leipzig, Strand-Gasth. — . 1 
Konrad, Albert, Ingen., mit Fam., Charlottenburg, Hilda . . 3 
Collath, Hans, Priv., Berlin, Böse, Moltkcstr. 20 1 
Darius, Max, mit Sohn, Berlin, Buchholz, Lotsenstr. 57 . — 2 
Dörschner, Martha, Frau, mit Kind, Stettin, Park-Halle 2 
Denecke, Paula, Frau, Berlin, Arminius 1 
-ittmann, Heinz, Kind, Berlin, Jäkel, Bedastr. 3 1 
-obbruntz, Ellen, Berlin, Strand-Gasth. __ ,1 
Doctor, Georg, Kaufm., Liegnitz, Hohenstaufen — .1 
Dolle, I., Frau, Neue Mühle, Maritima 1 
-^ussonid, M., Stuttgart, Viktoria-Gasth. 1 
v. Dickhuth-Harrach, H. W., Hauptm., Berlin, Herkules 1 
Dzialiner, Rosa, Frau, mit Tochter, Stettin, Schloß am Meer 2 
^oß, Erna, Frau, Schweidnitz, Erlenschloß 1 
Kietze, Felix, Beamter, Euba, Waldschloß .1 
Llert, Aug., Beamter, Berlin, Strand-Gasth. 1 
Mer, Carlo, Kunstmaler, mit Frau, Berlin, Barbarossa 2 
Ende, Marie, Leipzig, Waldblick — — — — — — — — __i 
Essner, A., Rest., mit Sohn, Lublinitz, Eden 2 
Muer, Rosa, Frau, mit Fam., Guttentag, Eden . 3 
Ernst, Walter, Kaufm., mit Frau, Berlin, Walfisch 2 
Ugel, Alfred, Kaufm., Charlottenburg, Park-Gasth. 1 
Ehemann, Ella, Ledele, Anrdt, Neuestr. 33 1 
E'spert, Erna, Breslau, Albrecht — — — 1 
Foitzick, Herta, Charlottenburg, Fortuna — — — — — —&gt; — 4 
Franke, Max, Bankdirektor, Leobschütz, Barbarossa — — — — — — 1 
Fritsch, Oskar, Fabrikbetzer, Magdeburg, Splendid — — — — — 4 
Fischer, Paula, Plauen, Aegir — — — —. — — — — — 
Feldhahn, Emil, Kaufm., mit Tochter, Zehlendorf, Park-Gasth. — — — 2 
Fischer, Betty, Frau, mit Sohn, Görlrtz, Hygiea —. — — — — — 2 
Fischer, Ilse, Frl., Chemnitz, Erlenschlotz — —. — — — — —&gt;1 
Fischer, Magd., Lehrerin, Berlin, Waldesruh — — — — — — 
Fritzsch, Karl, Bankbeamter, Lichterfelde, Park-Gasth. — — —. — — 1 
Fuchs, Georg, Major, Berlin, Auf der Dürre — — — — —&gt; — 
Förster, Erh., Kaufm., Oppach, Reichsadler — — — — — — — 
Finzer, Paul, Techniker, mit Fam., Kiel, Heiden, Gadebufchstr. 10 — — 3 
Friedmann, Geschwister, Berlin, Wartburg — —, —, — — — 
Fuhles, Martha, Düsseldorf, Neuestratze 19 — — — — — — — 1 
Fischer, Cl., Frau, mit Bed., Stettin, Herta —, — — — — —&gt; — 2 
Falk, Marie, Stettin, Käte — — — — —. — — — — — t 
Falrch, Else, Buchhalterin, Berlin, Bollwerk —&gt; — — — — — — 
Fichtner, F- W., Baumeister, mit Fam., Dresden, Dünenschloß — —. — 4 
Fuchs, A„ mrt Frau, Berlin, Splendid — —, —, — — — — 2 
Florheim, H., Kaufm., Charlottenburg, Glückauf —, — — — — — 1 
Fanselow, Otto, Zugführer, mit Fam., Belgard, Schatz, Schulstr. 4 —, — 4 
Fechner, Geschwister, Berlin, Block, Bollwerk 41 — —, — — — —^2 
Frietzsche, Erich, stud, chem., Breslau, Martha — — — — —&gt; — 1 
Gase, Elisabeth, Berlin, An de Waterkant —. — — — — — 1 
Garfunkel, Melanie, Frl., Charlottenburg, Agnes — — — 1 
Gotthilf, I., Kaufm., Birkental, Splendid — — —, — — — 1 
i Golz, A., Frl., Stettin, Erlenschloß — — — — —. — — — 1 
Graul, Max, Kaufm., mit Frau, Frankfurt, Maritima —. — — — 2 
Göldner, Martha, Frau, mit Fam., Bollinken, Arndt, Neuestr. 33 — 3 
Grabow, Richard, Neukölln, Schröder, Gr. Kirchenftr. 32 —. —. — 1 
Griepentrog, August, mit Frau, Lübow, Spillmann, Friedrichftr. 26 — -^-2 
Grötzsch, Arno, Kaufm., mit Frau, Berlin, Krüger — — — 
Grimm, Helene, Sängerin, Berlin, Splendid — 1 
Günther, Hans, Lehrer, Dresden, Christl. Hospiz — — 1 
Günther, Elisabeth, Frl., Dresden, Christl. Hospiz — — — 
Güldner, Anna, Frl., ? Artelt, Neuestr. 36 — — 1 
Gottschalk, K., Kaufm., Stettin, Viktoria-Gasth. — — — 1 
Grape, Elise, Frau, Treptow, Hinz — — 1 
Grötzsch, Kaufm., Berlin, Atlantic , — — 1 
Großer, R„ Kaufm., mit Tochter, Lissa, Lublin, Friedrichftr. 20 — — 2 
Grünbaum, Kaufm., Wien, Atlantic , — r 
Grünberg, Gustav, Lehrer, mit Frau, Saarow, Martha — — 2 
Gensler, Geschwister, Hohenschönhausen, Vineta 
Graeser, Rudolf, Gewerbelehrer, Charlottenburg, Eden — 1 
Grix, Richard, Kaufm., mit Frau, Berlin, Meereswarte — — 2 
Gahlert, Adolf, Fabrikant, Bärenstein, Walfisch — — 1 
Geßner, Karl, Ingen., Halle, Boljahn, Neuestr. 30 . 1 
Green, Oskar, Gammelskh, Nagels Platz — 1 
Godberg, Toni, Frau, Neukölln, Editha 1 
Goldberg, S., Konfektionär, mit Frau, Berlin, Maritima — 2 
Gensmann, E., Frau, mit Fam., Pyritz, Johl, Lotsenstr. 81 &gt;3 
Goldschmidt, M., Frau, mit Tochter, Berlin, Beeck, Bedastr. 1 2 
Grumpelt, Erich, Bergakademiker, Reichenbach, Burow, Bismarckstr. 7 
Grützner, Geschwister, Stettin, Böse, Lotsenstr. 6 2 
Gattel, L., Kaufm., mit Frau, Friedenau, Prinz Eitel Friedrich — 2 
Gemmel, Walter, stud, ing., Cöthen, Gartenstr. 16 , 1 
Haase, CH., Frau, Halle, Haase, Friedrichftr. 8 r 
Hanke, Hedwig, Frau, mit Tochter, Berlin, Prinz Eitel Friedrich 2 
Harms, Gert, Hamburg, Gartenstr. 13 
Heiden, Anna, Kiel, Köppen, Gr. Kirchenstr. 11 — 1 
Heida, G., Breslau, Fortuna r 
Heyden, Marie, Frau, mit Fam., Berlin, Heyden, Schulstr. 25 — 3 
Herding, Karl, Fabrikant, Bocholt, Splendid 1 
Horn, Emma, Frankfurt, Graf, Eggebrechtstr. 14 .1 
Holtz, Alfred, Kaufm., Mölln, Atlantic 1 
Häußler, Elly, Priv., Dresden, Steffen — 1 
Hartmann, Walter, Leutn., mit Frau, Eberswalde, Silesia 2 
Helbig, Paul, Kaufm., Löwenberg, Silesia — 1 
Hermus, Charlotte, Frl., Lemzig, Aegir 1 
Hirsch, Elly, Frl., Ratibor, An de Waterkant I 
Hoffmann, Herrn., Kaufm., mit Frau, ? Deutsche Treue — 2 
Heere, Albert, Kaufm., mit Frau, Potsdam, Vineta — L 
Heere, Joachim, Ingen., mit Frau, Potsdam, Vineta — .2 
Hoeck, Frau, Alt Moabit, Jesters Kaffeehaus — — 1 
Hölz-Wolff, A., Ww., Breslau, Trapp 1 
Hoeltz, Alfred, Kaufm., Naumburg, Park-Gasth. 1 
Hollatz, Franz, Kaufm., Neustehben, Park-Gasth. 1 
Humrone, Fritz, Kaufm., mit Frau, Stettin, Park-Gasth. 2 
Huck, Emil, Kaufm., mit Frau, Berlin, Prinz Heinrich 2 
Hofsmann, Felix, Kaufm., Berlin, Meta — . r 
Hamann, E., Lehrer, mit Frau, Potsdam, Hamann, Gr. Kirchenstr. 9/10 2 
Heyn, Georg, Pastor, Stralsund, Christl. Hospiz 1 
Hoffmann, Martha, Frau, mit Sohn, Altenburg, Schalow, Moltkestr. 18 2