
Smuemllöer Da-e-Aiystgrr 
Aszetgeugetühre« für die 4 gespaltene Petitzeile od. deren Raum 
50 Pfg., für Kreisinsassen 40 Pfg. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Besteüungsgebühr für die ganze Badezeit 3,00 Mark, für den 
Monat 1,25 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Zeitung Mr öen Vaöe- unö MemömverKehr in See- unö Solbaö Swinemünde. 
Nr. 16. 
Donnerstag, den 17. Juli 1919. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 8615 
Albath, Heinrich, Kaufm., Stettin, Editha — — — — — — — 1 
Albrecht, Hedwig, Buchhalterin, Berlin, Anna Lisa — —. — —1 
Adum, Anna, Kreuz, Wolff — — —, —. —. —. — —. —, — 
Arndt, Georg, Kaufm., mit Frau, Berlin, Hubertus —. — — — — 2 
Albrecht, Joachim, Hauprm., Charlottenburg, Anna Lisa — — — — 1 
Amitraus, Marie, Frau, Berlin, Teschner, Gr. Kirchenstr. 60/61 — — 
Ammer, Ernst, Fabrikant, mit Frau, Reutlingen, Ostsee-Gaslh. — —. —&gt;2 
Albatti, Kaufm., mit Frau, Stettin, Erlenschlotz — — — — — —&gt;2 
Arndt, Georg, Kaufm., mit Fran, Berlin, Prinz Heinrich —. — — — 2 
Anderson, Wilh., Direktor, mit Frau, Luckenwalde, Schadow, Moltkestr. 18 2 
Arndt, Elly, Kind, Berlin, Born, Schulstratze —. —. — — — — — 
Abraham, Nathan, Fabrikant, Charlottenburg, Diana — —. — — 
Breidenstein, Hedwig, Frau, mit Sohn, Kummerensdors, Richter, Blücherstr. 2 
Bremer, Adolf, Bankbeamter, mit Frau, Berlin, Baurat Simony, Wassersir. 2 2 
Brunishagen, Martha, Frl., Stettin, Wald u. See . —. — — — 1 
Becker, A„ Ww., Stettin, Toni . . — — , —. — 1 
Beyer, Emil, Kaufm., mit Frau, Stettin, Splendid . —. —. —- — 2 
Blochert, Arthur, Kaufm., mrt Fam., Charlottenburg, An de Waterkant — 3 
Borschmann, Martha, Berlin, Splendid ..— 
Bergmann, Meta, Hamburg, Strand-Gasth. , — 1 
Berendt, Oskar, Kaufm., mit Farn., Lommatzsch, Daheim . — — — 3 
Böhlendorfs, Georg, Kaufm., Berlin, Exquisit , , . — — 1 
v. Brunn, Walter, Major, mit Frau, Berlin, Walfisch , . — 2 
Bach, Rose, Musik-Studentin, mit Begl., Berlin, Koch, Lotsenstr. 27 — — 2 
Bader, Aug., Rentier, Belgen, Bank, Krausestr. 6 . . . — — 1 
Barfknecht, Anna, Stettin, Bernhard . , , 1 
Berger, Günther, Oberförster, Wachel, Treptows Weinhaus . , — 1 
Block, A. M., Lehrerin, Regenwalde, Bollwerk 47 . . . 1 
Brcnrdes, Ernst, Bürgermeister, Schöneberg, Strandburg — 1 
Bcrowsky, Käte, Hermsdorf, Burow, Bismarckstr. 7 , 1 
Boecker, Elfriede, Charlottenburg, Steffenhagen, Krausestr. 10 — 1 
Boning, Marie, Ww., mit Tochter, Auersurt, Hilda , . 2 
Böttcher, Marg., Frau, Berlin, Friedrich, Lostenstr. 52 . 1 
Büchsler, Elisabeth, Frau, mit Sohn, Neudamm, Emma Louise — — 2 
Bamberg, Willy, Reisender, Berlin, Strand-Gasth. . 1 
Bartels, Hans, Sportlehrer, Steglitz, Splendid . , . 1 
Bau, Emil, Kaufm.,' mit Fam., Stettin, Walfisch , . 
Baumgarten, Adolf, Kaufm., mit Sohn, Wittenberg, Lotte . 
Behr, Louis, Kaufm., mit Frau, Berlin, Exquisit . .2 
Berg, Walter, Kaufm., Stettin, Strand-Gasth. . 1 
Blochert, John, Vertreter, Charlottenburg, An de Waterkant 1 
Boesel, Julius, Kaufm., mit Sohn, Berlin, Alberti . .2 
Brandl, Elfriede, Opernfängerin, Danzig, Silesia . . 1 
Beschetznick, Albert, Kaufm., mit Frau, Lichterfelde, Beatus ille . 2 
Baartz, Erich, Kaufm., mit Frau, Berlin, Darmer, Bollwerk 18 , 2 
Barczewski, Elly, Frau Sängerin, Wilmersdorf, Doebel, Friedenstr. 7 1 
Banski, Frida, Frau, mit Arm., Frankfurt, Irmela , 3 
Bemwwitz, Ida, Frau, mit Tochter, Halberstadt, Waldblick . 2 
Beneke, Marg., Berlin, Teschner, Gr. Kirchenstr. 60/61 1 
Baer, Erich, Schüler, Berlin, Agnes , , , 1 
Bierwagen, Alfred, Banklehrer, Pankow, Toni . . 1 
Birnbaum, Heino, Rittergutsbesitzer, Dildenhagen, Treptows Weinhaus 1 
Boas, Max, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Stargard, Toni , 5 
Bock, Rudolf, Schüler, Pankow, Toni . . I 
Bockhaeker, Hedwig, Frau, Staßfurt, Frieda , , 1 
Bode, Ludwig, Kaufm., Berlin, Splendid . 
Bollensen, Gerhard, Berlin, Splendid . i 
Bromberg, Robert, Kaufm., Charlottenburg, Splendid 1 
Bromberger, Wanda, Privatiere, Berlin, Jesters Kaffeehaus -- 1 
Buchwald, Wally, Sorau, Auf der Düne . . 1 
Baumann, Martha, Frau, mit Sohn, Berlin, Seerings Gasth. , 2 
Beer, Alice, Naugard, Anna Lisa . ,1 
Benges, Niarg., Berlin, Silesia . , i 
Crohn, Herrn., Kaufm., Landsberg, Wilheünsruh , . . 1 
Carnuth, Elfriede, Frau, Stettin, Agnes , 1 
Cohn, Herta und Elly, Geschwister, Berlin, Silesia , 2 
v. Carnop» Frhr., Rittmeister, mit Freifrau, Louisdors, Krüger 2 
Christiansen, Will)., Artist, Berlin, Europäischer Hof — . . 1 
Czerwinsky, Elisabeth, Berlin, Teschner, Gr. Kirchenstr. 60/61 . . 1 
Cohn, Mene, Apothekenbesitzer, Loitz' i. P., Kronpr. Cecilie —— 1 
Carow, Elfriede, Lehrerin, Stettin, Wanda 1 
v. Cetkowska, A. M, Frau Doktor, Dresden, Exquisit 1 
Chaim, Paul, Kaufm., Berlin, Lotsenstr. 7 . 1 
Dischlatis, Alex, Rentier, Charlottenburg, Astoria 
Daniel, I., Kaufm., mit Frau, Bonn, Ostsee-Gasth. 2 
Delej, I., Kaufm., mit Fam. u. Bed., Wilmersdorf, Strandburg 6 
Dietrich, Willy, Kaufm., Wilmersdorf, Leske, Friedenstr. 11 1 
Dembinski, Joh., Kaufm., Berlin, Strand-Gasth. 1 
Dähne, Karl, Kaufm., mit Fam., Wilmersdorf, Schaedel, Gadebuschstr. 14 4 
^ohn, Frieda, Berlin, Borgwardt, Färberstr. 41/42 I 
Tevantier, Hans, Kaufm., mit Frau, Stettin, Hohenstaufen —.2 
Eberhardt, Käte, Frau Doktor, mit Tochter u. Bed., Steglitz, Hohenstaufen 3 
Ersenhardt, Frau Doktor, mit Sohn, Berlin, Alice — 2 
Eichberg, Arnold, Hotel-Direktor, Dresden, Silesia — — — — — 1 
Ettig, Arno, Fabrikbesitzer, mit Fam., Geringswalde, Splendid — — — 4 
Friedmann, Irma, Frau, mit Fam., Charlottenburg, Auguste Viktoria — — 8 
Friedmann, Mathilde, Frau, mit Sohn, Charlottenburg, Auguste Viktoria 2 
Friers, Ernst, Architekt, mit Tochter, Berlin, Friers, Bollwerk 43 — — 2 
Fuhrmann, Lisel, Lichtenberg, Frey, Bismarckstr. 17 — — — — — 4 
Fulles-, H., mit Frau, Oeynhausen, Steinborn, Färberstr. 30 —, — — 2 
Freundt, Rob., Beamter, Stettin, Strahl, Moltkestr. 26 — — — — 1 
Frirlander, Albert, Berlin, Park-Gasth. — — — — — — — 1 
Funke, Friedel, Breslau, Prinz Heinrich —, — —. — — — — 1 
Friedländer, Rose, Berlin, Jesters Kaffeehaus — — — — — — — 1 
Freund, Fedor, Apotheker, mit Fam., Breslau, Barbarossa — —&gt; — 4 
Führ, H., Frau Rittergutsbesitzer, Berlin, Irmela — — — — — 1 
v. Fehrenteil, Käthe, Frl., Hermsdorf, Seeschloß — — — — — — 1 
Fiebig, R., Privatier, mit Frau, Charlottenburg, Schloß am Meer — — 2 
Frenzcl, Anni, Ww., Berlin, Waldesruh _ —. — — —. —. —. — 
Fischer, Otto, Bureaugeh., mit Fam., Pankow, Germania — — — — 3 
Freitag, Caspar, Fabrikbesitzer, mit Fam., Berlin, Splendid — — — 3 
Fleischer, A., Neuster, Stettin, Bernhard — —. — — — —. —&gt;1 
Groß, H., Geh. Rat, mit Frail, Schöneberg, Hedemann, Königsstr. 11 — — 2 
Grün, Marlin, Kaufm., Schöneberg, Strandburg —. — —, — — 1 
Günther, Karl, Priv., Schmargendorf, Born, Gartenstr. 17a — — — 1 
Günther, Karl, mit Frau, Nüstringen, Westphal, Lotfenstr. 36 — — — 2 
Gutfeld, Siegfr., Kaufm., Berlin, Prinz Heinrich — — — — — 1 
Gottfeld, Felix, Kaufm., mit Sohn, Fürstenwalde, Treptows Weinhaus — 2 
Giesche, Elly, Frl., Myslowitz, Dünenschlotz — —. —, — —. — —&gt;1 
Gerson, Artnr, Kaufm., Berlin, Ostsee-Sanatorium — — — — —, 1 
Gerson, Flora, Frau, Berlin, Ostsee-Sanatorium — — — — — 1 
Gehlke, H., Kaufm., mit Z-rau, Plällzig, Fürst Bismarck — — —. — 2 
Görlitz, Erich, Amtsgerichtssekrctär, Friedland, Jaeger, Krausestr. 10 — — 1 
Grunerdt, Paul, Kaufm., Zittau, Hohenstaufen . — —. — — 
Grunewald, Walther, Dr. jur., Döbeln, Grunewald, Kurparkstr. 5 — 1 
Gutschlag, Else u. Eva, Geschwister, Charlottenburg, Merkur —^2 
Goetz, Will)., Reisender, Berlin, Strand-Gasth. — 1 
Goebel, Walter, Schauspieler, Berlin, Ostsee-Gasth. —. 1 
Hübner, Marie, Frl., Medow, Hubertus — — . — — — 1 
Henning, Emil, Kaufm., mit Kind, Leipzig, Jeschkes Gasth. — — — 2 
Haack, Paul, Kaufm., Charlottenburg, Schmiegel —. — 1 
Hagans, Otto, Fabrikbesitzer, mit Frau, Erfurt, Splendid — 2 
v. Haine, Oskar, Rittmeister, mit Frau, Soldau, Hubertus — — 2 
Heymann, Erich, Kaufm., Charlottenburg, Atlantic — — — — 1 
Hebel, Max, Arzt, Berlin, Splendid —, — — — 1 
Haak, Albert, Kurland, Henschel, Grüncstr. 26 
Hartwich, Geschwister, Friedenau, v. Bilow, Lindenstr. 1 — 5 
Heyn, Karl, Ottensen, Moltkestr. 16 , — — — 1 
Henneberg, Fr., Kaufm., Stettin, Hubertus — — 1 
Henning, C., Redakteur, mit Fam., Berlin, Henning, Gartenjtr. 17 — 3 
Harder, B., Kaufm., mit Frau, Naugard, Park-Gasth. — — 2 
Hoffmann, Fritz, Kaufm., Berlin, Prinz Heinrich —- — — 1 
Hampe, Robert, Rechtsanwalt, mit Frau, Wilmersdorf, Hrwertus — — 2 
Hemler, Albert, Betriebssekretär, mit Sohn, Berlin, Strand'-Gasth. — 2 
Hoffmann, Anni, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — 1 
Harder, Bruno, Kaufm., mit Frau, Stettin, Konkordia — — 2 
Hartwich, Elly, Fran, mit Fam. u. Bed., Frankfurt, Anna Lisa 4 
Heuß, Elfttede, Frl., Berlin, Irmela : i 
Hansel, Siegfr., Dr. phil., Helmstedt, Europäischer Hof — 1 
Hagen, Karl, Reichsbeamter, Rittergut Briesen, Hygiea 1 
Hayn, Gerda, Frl., Beuthen, Merkur 1 
Haneberg, Lisa, Dr. jur., Berlin, Splendid — 1 
Henke, Hedwig, Landwirt, Neutrebbin, Schloß am Meer ' I 
Just, Martin, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Erlenschlotz — 5 
Jentsch, Emil, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Anklam, Glücksburg — — 4 
Jacoby, Joseph, Kaufm., Woldenberg, Ostsee-Sanatorium 1 
Jacobs, Wilh., Kaufm., mit Fam., Friedland, Luise 5 
v. Jobeltitz, Marie, Baronin, Berlin, Ostsee-Gasth. 1 
Jaeger, Walter, Landsberg, Exquisit — ,1 
Joachim, Arzt, Königsberg, Atlantic 1 
Janik, Paul, Kaufm., Frankfurt, Bernhard 1 
5irantarf, Max, Tempelhof, Hubertus i 
Kraemer, Willi, Kaufm., mit Frau, Stettin, Splendid , 2 
Kroner, Emil, Kaufm., Berlin, Barbarossa — I 
Kroner, Louis, Kaufm., Berlin, Barbarossa — 1 
Krolik, Jan, Dr., Berlin, Atlantic 1 
Kayser, Martha, Frau, mit Kind, Berlin, Diana 2 
Kallmann, Geschwister, Halensee, Waldschloß .3 
Kaps, Robert, Student, Berlin, Sander, Moltkestr. 21 I 
Kleindienst, Paul, Berlin, Treptows Weinhaus 1 
Kiesewetter, Georg, Bahnmstr., mit Frau, Prenzlau, Hechter, Lotsenstr. 54 2 
Kirpen, Marg., Ww., Kurland, Piper, Friedenstr. 12 1 
Koch, Ilse, Bureaugeh., Stettin, Obst, Gartenstr. 14 1 
Koppel, Karl, Kaufm., mit Frau, Salzwedel, Michaelis, Gr. Kirchenstr. 2 
Knuth, Alfred, Ingen., mit Fam. u. Bed., Stettin, Waldblick 4 
K'ochmann, A., Ww., Beuthen, Merkur 1 
Koehler, Kurt, Dr. Phil., Frankfurt, Lotfenstr. 77 1