
Smlicmlndcr Dade -Anzeiger 
A«retse»«etA-re» Mr die 4 gespaltene Petitzeile od. deren Raum 
bl) Pfg., für KreiSinsaflen 40 Pfg. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
vestellungsgebühr für die ganze Badezeit 3,00 Mark, für den 
Monat 1,25 Mark. — Beftellnrrse» bei allen PostanstaVm. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Zeitung Mr öen Bsöe- unö AremöenverKehr in See- unö Solbad Swinemünde. 
Nr. 22. 
Freitag, den 1. August 1919. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige 
Uebertrag 13035 
Auerbach, Alfons, Kaufm., mit Farn. u. Bed., Berlin, Risch, Weidenstr. 6 —&gt;5 
Abraham, Fritz, Fabrikbesitzer, Neudamm, Hubertus — — — — — 1 
Allmenröder, With., Oberleutn., Wald, Christ!. Hospiz — — — — 4 
Archut, Hildegard, Kind, Steglitz, Ludwig, Waldstr. 8 —. — — —. 1 
Adam, A., Prokurist, mit Fam., Meißen, Fürst Bismarck — — — — 3 
Ade, Arthur, Oberingen., mit Fam., Gotha, Fürst Bismarck —. — — 3 
Beckmann, Fritz, Kaufm., Berlin, Lotte — — — — — — — 1 
Vergelt, Günther, Oberförster, Wudrel, Splendid — — — — — 1 
Berghausen, Paul, Kaufm., Berlin, Splendid — — —. — — — 1 
Berndt, E., Drogistin, Stettin, Toni — — — — — — — — — 1 
Böhm, M., Kaufm., mit Sohn, Laurahütte, Alberti — —, — — 2 
Buernaventura, David, Kaufm., Wilmersdorf, Emma Louise —. — — 1 
Buhe, Kurt, stud, ing., Mittweida, Goldfried — — —. — — — 1 
Brinkmann, G., Frau, mit Sohn, Anklam, Weyer, Lotsenstr. 16 — — 2 
Braun, Lotte, Frl., Berlin, Feldmann, Lotsenstr. 51 — 1 
Birchemann, Karl, Dr., Oberlehrer, Striegcn, Thoms, Bollwerk 38 — — 1 
Broh, H., Schwester, Stettin, Wasserstr. 1— — — — — — — — i 
Bütow, Hedwig, Frau, mit Tochter, Neuruppin, Bütow, Lotsenstr. 14 2 
Buhtz, M., Frau, Hanrburg, Buhtz, Swinestr. 14 — — — — 1 
Brunnert, Anna, Frau, mir Tochter, Züllichau, Europäischer Hof — — 2 
Baer, Karl, Kaufm., Aachen, Maritima —. — — 1 
Basemann, Wilh., Fabrikbesitzer, Forst, Park-Gafth. . — — 1 
Bantlin, Gerh., Dr., Direktor, mit Frau, Dewitz, Schmiegel — — — 2 
Burlin, Herta, Priv., Berlin, Jesters Kaffeehaus —. — — — 1 
Bauermeister, Jngeborg, Frau, Berlin, Augusta-Gasth. — — 1 
v. Baumann, CH., Reg.-Rat, Wilmersdorf, Lütke, Eggebrechtstr. 6 , 1 
Bayer, Else, Frl., Berlin, Thoms, Bollwerk 38 — — — 1 
Behm, Otto, Schlackstermstr., mit Fam., Weitzensee, Gruber, Bollwerk 16—4 
Beier, Magda, Lehrerin, Feilhammer, Parkhalle — — 1 
Bilstein, Siegfr., pr. Zahnarzt, mit Frau, Berlin, Schüller, Waldstr. 12 2 
Boneß, Geschwister, Stettin, Baumann, Wasserstr. 1 . 3 
Bornemann, E., Frau, mit Sohn, Charlottenburg, Schmidt, Moltkestr. 20 2 
Bratz, R., Zuschneider, mit Fam., Stettin, Neubert, Schönebergstr. 15 — 5 
v. Bleichröder, Dr., mit Frau, Berlin, Atlantic . ,2 
Bloch, Werner, Student, Königsberg, Krüger I 
o. Broecker, Dr. jur., mit Sohn, Lichterfelde, Walfisch , , 2 
Basse, H. E., Hannover, Dresdener Hof , . 1 
Beyer, Oskar, Kaufm., mit Tochter, Hildburghausen, Anna Lisa 2 
Beyersdorf, Fritz, Hauptm., mit Frau, Neudamm, Ostsee-Gasth. 2 
Blödner, Kurt, Kaufm., Gotha, Splendid . r 
Bramrsburger, Bruno, Kaufm., mit Fam., Neukölln, Aegir 3 
Bettels, A., Frl., Halle, Jesters Kaffeehaus , 
Boehm, S., Kaufm., Berlin, Rolandseck 1 
Bromberger, I., Kaufm., Berlin, Jesters Kaffeehaus , 1 
Büning, Erna, Kreuz, Deutscher Kaiser — . 1 
Brand, Luise, Frau, mit Sohn, Chemnitz, Auf der Düne . 2 
v. Berg, E., Carlowig, Alberti . 
Brümmer, Ernst, Rektor, mit Frau, Sorau, Arndt, Neuestr. 33 2 
Burghardt, Frau, Kassel, Dähnert, Königsstr. 23 — 1 
Braschotz, Jakob, mit Sohn, Berlin, Schönebergstr. 22 2 
Bressel, Max, Postvorsteher, mir Frau, Grube, Schramm, Neuestr. 50 — 2 
Vyk, H., Frau Doktor, Berlin, Wirt, Neuestr. 9 — —- — — i 
Baumann, Gustav, Bankbeamter, Klinkow, Preutzenhof . . i 
Brauschitz, E., Frau, Stargard, Preußenhof — — 4 
Behrmann, H., Kaufm., mit Frau, Hannover, Splendid — 2 
Chemnitz, Käthe, Frau, mit Sohn, Berlin, Schwanz, Krausestr. 10 — 2 
Cohn, Hugo, Kaufm., Schöneberg, International , . —, .— 4 
Cohn, Eugen, Kaufm., Wilmersdorf, Favorit . 1 
Cammitzer, Rosalie, Ww., Stargard, Rheingold , 1 
Carl, Eduard, Maurermstr., Stettin, Konkordia , i 
Cohn, Martin, Reg.-Baurat, mit Sohn, Eberswalde, Splendid , 2 
Cenck, Rosa, Kind, Berlin, Wellmer, Schönebergstr. 28 . , 1 
Chwat, Max, Kaufm., Berlin, Viktoria-Gasth. I 
Crazius, E., Ww., Berlin, Crazius, Moltkestr. 23 . 1 
Cohn, Elise, Frau, Charlottenburg, Melanie 1 
Conradi, Fritz, Ballettmstr., Dortmund, Park-Gafth. , 1 
Cypres, B., Kaufm., mit Frau, Berlin, Park-Gafth. 2 
Deiler, Max, Lehrer, mit Fam. u. Bed., Stettin, Maria Theresia 4 
Dietz, Else, Frl., Berlin, Min Ollendeel I 
Dortschy, I., Frau, mit Tochter, Berlin, Freia 2 
Dannenberg, Minna, Frau, Neuruppin, Lotte i 
David, Erna, Oppeln, Reichsadler — — — 
Dähnert, M., Ww., Lichtenberg, Figule, Färberstr. 56 1 
Dittmann, Anna, Frau, mit Tochter, Finkenwalde, Krüger, Moltkestr. 17 2 
Donath, A., Lehrerin, Jätzthum, Donath, Bollwerk 1 1 
Dornbusch, R., Expedient, mit Fam., Neukölln, Lüpke, Waldstr. 3 3 
Dahlhausen, Heinz, Kaufm., Bonn, Favorit — — —, I 
Dallmann, Else, Frl., Berlin, Deutsche Treue — — 1 
Danner, Hans, Leutn., Schweidnitz, Ostsee-Gasth. — 1 
Eichner, B., Frau, Reichenhall, Glücksburg - — — — I 
Ehrlich, I., Kaufm., Breslau, Fürst Bismarck — —. —, —, I 
Engelskirchen, M., Frau, Berlin, Eden — — — — — — I 
Elias, Max, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Splendid _ 2 
Ernisch, Friedrich, Landwirt, Friedrichsaue, Dünenschlotz — 1 
Wohnung der angekommenen Fremden. 
Elias, Olga, Frau Doktor, mit Tochter, Stettin, Trittelwitz, Wasserstr. 1 — 2 
! Erkrodt, Paul, Kaufm., mit Fam., Aplerbeck), Grenzstr. 40 —. — —. — 4 
Erler, Pauline,'Frau, mit Tochter, Dresden, Köhler, Kindstr. 5 — — — 2 
Ebert, Elsbeth, Frl., Magdeburg, Barbarossa — — — —, —, — 1 
Ehle, Herrn., Lehrer, Magdeburg, Alberti — — —. —, — — — 1 
Frank, Erich, Schüler, Niederschoneweide, Mittelstadt, Gartenstr. 16 — — 1 
Friedberger, Max, Direktor, mir Fam., Sieglitz, Wuttke, Krausestr. 9 — 3 
Friers, Ernst, Architekt, Lichterfelde, Friers, Bollwerk 43 — — —. — 1 
Filius, Anna, Ww., Berlin, Schmieget —&gt; — — — —. — — — 1 
Fuhles, Herrn., Kaufm., mit Frau, Berlin, Maritirna — — — — — 2 
Fülle, Elsbeth, Crimmitschau, Glückauf —. — — — — —, —, — 1 
Fritsch, Erich, Leutn., Frankfurt, Preutzenhof —, —. — — — 4 
Fichtelberger, Julius, Kaufm., Nürnberg, Astoria — — — — 4 
Flach, Hugo, Kaufm., Ostreiller, Atlantic — — —, —— 4 
Fabian, 9t., Konfektionär, Berlin, Seeblick —, — 4 
Fischer, L., Frau, Lauban, Fortuna — — 4 
Freye, H., Fabrikant, Luckenwalde, Herkules — 4 
Frey, E., Filmschauspielerin, Berlin, Splendid — 4 
Faketz, Josef, Primaner, Königshütte, Wanda — — 4 
Falbe, Walter, Kaufm., Berlin, Martha — 4 
Freudenberg, Frieda, Charlottenburg, Glücksburg .— 4 
Finke, H., Rentier, mit Sohn, Berlin, Dünenschlotz — — 2 
Friedemann, Ignatz, Kaufm., Schöneberg, Mittelstädt, Gartenstr. 16 .— 1 
Fahlberg, Herta u. Alma, Geschwister, Fleirsburg, Lange, Lotsenstr. 56 2 
Geiersbach, M., Frau, mit Tochter, Gotha, Vater Jahn — 2 
- Gärtner, Fritz, Oberingen., mit Fam., Gleiwitz, Treptows Weinhaus 3 
Grose, Frieda, Ww., Schwiebus, Dünenschlotz 4 
Gramotvski, Käte, Kind, Steglitz, Selchow, Waldstr. 8 1 
Grensing, Ursula, Kind, Stettin, Nitschke, Steinbrückftr. 16 — -- 4 
Grudner, Herta, Modistin, Berlin, Parkhalle — 4 
Glogowski, Max, Kaufm., Berlin, Treptows Weinhaus — . 4 
Gäben, T., Hamburg, Agnes 4 
Goldmann, Julius, Kaufm., mit Frau, Leipzig, Berolina 2 
Guran, Heinr., Kaufm., Posen, Seeblick 4 
Geißenberger, Arthur, Kaufm., Berlin, Ostsee-Sanatorium 4 
Günther, Kurt, Eisenb.-Sekr., mit Frau, Leipzig, Schmiedeberg, Bedastr. 2 2 
Günther, L„ Kindergärtnerin, Obergläsersdorf, Alberri 4 
Günther, M., Rote-Kreuz-Schwester, Laurahütte, Waldschlotz 4 
Gilardone, Wilh., Kaufm., mit Frau, Hoppegarten, Walfisch 2 
Grabow, Friedrich, Kaufm., mit Frau, Berlin, Waldesruh 2 
Goeke, Rudolf, Kaufm., Berlin, Möve 4 
Gatzmann, Karl, Dr., Rechtsanwalt, Berlin, Splendid 1 
Geyer, Hedwig, Priv., Charlottenburg, Kronpr. Cecilie 1 
Herrschte, Ww., Berlin, Manthey, Gaöebuschstr. 11 4 
Herrmann, Ida, Priv., Hanrburg, Königsstr. 18 I 
Hintze, Betty, Frl., Berlin, Thoms, Bollwerk 38 4 
Homann, Paula, Frau, mit Fam., Herseburk, Homann, Kl. Marktstr. 6—3 
Hübener, Marie, Stettin, Frentz, Gartenstr. 19 4 
Hübner, Frau, mit Fam., Frauendorf, Schwichtenberg, Neuestr. 9 3 
Hutschenreuter, I., Frau, mit Kind, Berlin, Wilberg, Eggebrechtstr. 15—2 
Heidt, Albert, Dr., Oberlehrer, Oppeln, Schlotz am Meer 4 
Heilbronn, Herrn., Kaufm., Laurahütte, Alberti 4 
Helbing, Hans, mit Frau, Barmen, Drei Kronen 2 
Hoffmann, Frieda, Frau, mit Sohn, Berlin., Schönebergstr. 22 2 
Hellwig, A., Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Am Kurpark ,4 
Hebecker, Elisabeth, Frl., Vieraden a. Oder, Augusta-Gasth. i 
Hermann, R., Ingen., Berlin, Augusta-Gasth. i 
Hanitzsch, Felix, Uhrm. u. Juwelier, mit Frau, Wittenberge, Friedenstr. 7 2 
Haut, C. u. G., Geschwister, Stralsund, Fritzsche, Königsstr. 5 2 
Helm, Geschwister, Brunow, Kuschel, Swinestr. 11 2 
Heltendorf, Richard, Kind, Berlin, Wilberg, Eggebrechtstr. 15 4 
Henkel, Wilh., Pfarrer, mit Frau, Berlin, Henkel, Lindenstr. 10 2 
Hersch, C., Frau, mit Sohn, Berlin, Schmiedel, Hardenbergstr. 2 2 
Hirschberger, G., Frau, Berlin, Strandpalast 1 
Hagen, Friedr., mit Frau, Schöneberg, Neuestr. 29 2 
v. Heermann, Elisabeth, Baronin u. Barvnessin, Obergläserdors, Alberti 2 
Himmelfärb, A., Kaufm., mit Fam., Breslau, Strand-Gasth. 4 
Hobrecht, C., Schülerin, Wilmersdorf, Quincke, Robert-Kochstr. r 
v. Hachenburg, Hauptm., Berlin, Atlantic 1 
Hirschberg, L., Kaufm., m. Fam., Charlottenburg, Barbarossa 3 
v. Hohendorfs, A., Wilmersdorf, Anna Lisa 1 
Heinrich, I., Frau, mit Sohn, Berlin, Luise 2 
Heymann, Max, Rent., mit Frau, Königshütte, Wanda 2 
Jarmer, Mary, Frau, mit Kind, Greifswald, Fortuna 2 
Justrow, Karl, Hauptm., Berlin, Maritima 1 
Janke, Walter, Kaufm., mit Fam., Friedenau, Preutzenhof 3 
Janetzki, Erna, Zeitz, Min Ollendeel 1 
Jülich, Cl., Sängerin, Berlin, Min Ollendeel 1 
Janke, E., Frau, Friedenau, Hill, Kl. Marktstr. 10 1 
Jatzkowski, E., Frau, mit Sohn, Scharen, Albrecht — 2 
Jeschke, Willy, Kaufm., Berlin, International 1 
Joseph, Hans, Zahnarzt, mit Frau, Berlin, Splendid 2 
Jachmann, Toni (Thea Sandten), Schauspielerin, Berlin, Atlantic 1 
Jenkel, H., Kaufm., mit Frau, Frankenthal i. Harz, Ostsee-Gasth. 2 
Jopha, Gustav, Kaufm., mit Frau, Berlin, Erlenschlotz 2