
Smnemllllder Aadr -Anpiger 
A«-eige«seiShre» für die 4 gespaltene Petitzeile od. deren Raum 
50 Pfg., für Zkreisinsafsen 40 Pfg. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 3,00 Mark, für den 
Monat 1,25 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstaüen. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Zeitung Mr öm Baöe- unö Memöenverkehr in See- und Solbsö Swinemünde. 
Nr. 15. 
Mittwoch, den 16. Juli 1919. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige 
Uebertrag 7878 
Arbonsset, Hauptm., Stettin, Viktoria-Gasth. — — — — — — — 1 
Achilles, Lina, Frau, mit Kind, Berlin, Schiemann, Gr. Ktrchenstr. 16 — — 2 
Adler, Hildegard, Frau, mit Sohn, Berlin, Berolina — — — — — 2 
Apmann, Marie, Rentiere, Stettin, Herta — — — — — — — 4 
Apmann, Richard, Kaufm., Stettin, Herta — — — — — — — 
Arnsohn, David, Kaufm., Berlin, Park-Gasth. — — — — — —«— 4 
Andretzky, Erich, Assistent, Berlin, Seiffert, Kl. Markt 13 — — — — 1 
Bastian, Geschwister, Berlin, John, Lotsenstr. 64 — — —. — — — 2 
Beyer, E., Invalide, Altenburg, Bernhardt, Färberstr. 25a — — — — 4 
Begerow, Martha u. Herta, Gefchw., Berlin, Segebrecht, Schulstr. 27 — — 2 
v. Bilterling, Eduard, Schüler, Misdroy, Firzlaff, Gadebuschstr. 15 —— 1 
Bothe, Elisabeth; Frl., Köpenick, Ballschmiede, Lotfenstr. 51 — — — — 1 
Bosner, Karoline, Ww„ Wien, Herkules — — — — — — — — 4 
Bertram, Georg, Pianist, Schöneberg, Atlantic — — — — — —4 
v. Bleichröder, Bankfach., Stettin, Atlantic — — —&gt; — 
Buchholz, Helene, Sekretärin, Pogdanzig, Neptun —, — — — — — 1 
Brnnmak, H., Privatier, Charlottenburg, Strand-Gasth. — — — — 1 
Baumgarten, Emil, Oberlehrer, Niederschönhausen, Haiderose — — — 1 
Belz, Frau, Berlin, Splendid . —. —. — — — — — — — 1 
Belmonte, Adolf, Juwelier, Berlin, Exquisit — — — — — — 1 
Belmonte, Gustav, Juwelier, Berlin, Exquistt — —. — — — — — 4 
Baumann, Joh., prakt. Arzt, Coswig, Barbarossa _ — — — — — 1 
Baumann, Marg., Charlottenburg, Barbarossa — — — — — 1 
Bienert, Karl, Kaufm., Breslau, Barbarossa — — — —- — — 
Bergers, Willy, Ingen., mit Frau, Breslau, Germania — — — — 2 
Bunde, M., Stettin, Gertrud —. — — — — -- — — — — 4 
Behrendt, Ä., Frau, Berlin, Emma Louise — — — — .— — — 4 
Baarche, E., Staatszahlmstr., mit Farn., Kiel, Pollak, Grenzftr. 7 — — — 3 
Backmeister, Herbert, Niederschöneweide, Tews, Lotsenstr. 25 — — — 1 
Bergemann, Max, Kaufm., Berlin, Wartburg — — — — — 1 
Biala, Jakob, Kaufm., Charlottenburg, An de Waterkant — — — 4 
v. der Bonn, Baron, Berlin, Viktoria-Gasth. . — — — 1 
Born, mit Frau, Nordhausen a. H., Ostsee-Gasth. —. — — — — 2 
Barthel, Ernst, Lehrer, Spandau, Volp, Bedastr. 10 — — — — 
Berg, Paul, Kaufm., mit Frau, Berlin, Zschiesche . . , . — — —2 
Boeder, Johannes, Kaufm., mit Frau, Stettin, Fink, Königsstr. 11 — — 2 
Breitmann, Lucie, Frau, mit Kind, Lichtenberg, Schiemann, Gr. Kirehenstr. 16 2 
Becker, Marg. u. Elisabeth, Gefchw., Kronsberg, Viktoria Louise - — — 2 
Bienert, Karl, Kaufm., Breslau, ? . , , —. — — 1 
Bleiweisz, Bella, Frau, mit Fam. u. Bed., Berlin, Melanie — — 
Breidenbach, Kaufm., mit Frau, Düsseldorf, Walfisch , — — 2 
Blödner, Kaufm., mit Fam., Berlin, Meereswarte . — , — — 3 
Borkenhagen, Marg., Buchhalterin, Dramburg, Vielliebchen — — 1 
Cohn, Karl, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, Viktoria Louise — 4 
Cohn, Lotte und Else, Frl. Geschw., Berlin, Maritima . — — 2 
Czartinsky, Herta, Zeichnerin, Berlin, Park-Gasth. — — 1 
Czarlinsky, Herta, Berlin, Ostsee-Sanatorium . — — — i 
Cohn, Bernhard, Priv., Charlottenburg, Herrenbadstr. 2 — . —.4 
Collath, Elisabeth, Frau, mit Tochter u. Bed., Frankfurt, Dresdener Hof 3 
Corswandt, Direktor, mit Farn. u. Bed., Berlin, Erlenschlotz — — 4 
Casper, Paul, Kaufm., mit Frau, Königsberg, Treptows Weinhallen — — 2 
Colucci, A., Schülerin, Berlin, Arndt, Schulstr. 19 , — 
Dauscher, Erna u. Anni, Gefchw., Neuruppin, Fink, Gartenftr. — 2 
Dowidat, Hedwig, Ww., Kiel, Schmiegel, Neuestr. 3 — — 1 
Dombrower, Gebr., Kaufm., Berlin, Park-Gasth. 2 
Daltrop, Paul, Kaufm., Bautzen, Krüger , . — 1 
Danziger, Arnold, Kaufm., Berlin, Splendid , — 1 
Dietz,, Frau, Geschäftsinh., Berlin, Splendid . .— 
Dalm, Frl., Schwedt, An de Waterkant — —. —, , — — 1 
Dobrackowsky, Joseph, Kaufm., Stettin, Auf der Düne . 1 
Deutschmann, Äug., Kaufm., Schwiebus, Schulz, Färberstr. 36 1 
Diener, Marg.,' Kontoristin, Neukölln, Diener, Gr. Kirchenstr. 74 1 
Eichardt, Elisabeth, Simonsdorf, Kr. Soldin, Admiralstr. 1 1 
Emmrich, Horg., Fabrikbesitzer, mit Tochter, Schöneberg, Admiralstr. 1 2 
Eckerle, Elisabeth, Priv., Stargard, Strand-Gasth. _ 1 
Eichmann, Erna, Frau, Berlin, Eden ,1 
Kalk, K. H., Kadett, Potsdam, Glückauf , , 
Kellmer, Bruno, Operateur, Schöneberg, Walfisch . . i 
Kriesmann, Martin, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Stettin, Auf der Düne . 6 
Fröhlich, Sophie, Hausdame, Stuttgart, Prinz Eitel Friedrich 1 
Friedrich, Auguste, Frau, Neukölln, Karlstr. 13 . . 1 
Fritzsche, Elli u. Käte, Geschw., Gut Cölfa, Schalow, Moltkestr. 18 — 2 
Fahnkow, Hermann, Kaufm., Berlin, Wartburg _ 1 
Fischer, Albert, Kaufm., Berlin, Tip Top — . i 
Förster, Johanna, Frau Baumstr., Stettin, Rolandseck , 1 
Freudenberg, Emma, Frau, mit Fam., Berlin, Witt, Neuestr. 9 , 3 
Felbel, Elise, Ww., Spandau, Kindermann, Kl. Marktstr. 4 1 
Felbel, Helene, Lehrerin, Spandau, Kindermann, Kl. Marktstr. 4 — 1 
Fischer, Louise, Frau, mit Fam., Niesky, Lotsenstr. 42 . 3 
Freudenberg, Emma, Frau, mit Tochter, Kattowitz, Friers, Bollwerk 43 2 
Fuhrmann, Leo, Gärtner, Wuhden, Bartelt, Gr. Kirchenstr. 17 — OS 1 
Fränkel, Hans, Kaufm., mit Frau, Hamburg, Barbarossa 2 
Fröhlich, Wally, Frl., Charlottenburg, Barbarossa 1 
Wohnung der angekommenen Fremden. 
Friedrich, Elli, Frau, Berlin, Martha — — — — — — — — 1 
Fehr, Susanne, Priv., Charlottenburg, Strand-Gasth. — — — — —4 
Fiedler, Felix, Rittergutsbesitzer, mit Fam., Breslau, Splendid — — — 3 
Frützschler,*Anni, Frau, Rathenow, Wartburg — — — — — —&gt; — 4 
Gritz, Alice, Lehrerin, Waren, Kroll, Heysestr. 14 — — — — — — 1 
Glasow, Werner, Schüler, Stettin, Glasow, Bedastr. 8 — — — — — 1 
Grohmann, Franz, Kaufm., mit Frau, Plauen, Elske, Moltkestr. 4 — — 2 
Grünwald, Gerhard, Schüler, Ratzenburg, Kaiser Wilhelm —. — — — 
Genetzki, Geschwister, mit Kinderfrl., Schöneberg, Strand-Gasth. — — 4 
Goldwasser, A„ Kaufm., mit Tochter, Berlin, Hubertus — — .— — — 2 
Gorgas, Paul, Kaufm., Stettin, Hubertus — — — —. — — — 4 
George, Heinrich, Grotzherzogl. Hofschauspieler, Frankfurt, Viktoria-Gasth. — 1 
Giese, Friedrich, Lehrer, mit Frau, Stettin, Viktoria-Gasth. — — — — 2 
Glinicke, Gustav, Kaufm., Berlin, Walfisch — —, — — — — — 4 
Gloede, Clara, Frau, Stettin, Prinz Eitel Friedrich — — — — — 4 
Grotzklaus, Anny, Bankbeamtin, Stettin, Arminius —, — -L — — 4 
Grothe, Erich, Direktor, mit Frau, Stettin, Walfisch — — — — — 2 
Grünbaum, Berta, Frau, mit Tbchter u. Bed., Stettin, Auf der Düne.— — 3 
Grube, Kurt, Kaufm., mit Frau, Berlin, Agnes — — — — — — 2 
Gottschalk, Ortrud u. Martha, Geschw., Neustadt i. Westpr., Rheingold — — 2 
Grabow, Willy, Fabrikbesitzer, mit Fam., Prenzlau — — —. — — 3 
Gras;, Alfred, Kaufm., Friedenau, Park-Gasth. — — — — — — 4 
Glaser, Johanna, Frau Kaufm., mit Fam., Charlottenburg, Auf der Düne 5 
Goldemann, Isidor, Kaufm., Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — — 4 
Grains, Johanna, Finkenwalde b. Stettin, Exquisit — — — 1 
Gerstenkorn, Franziska, Frau, mit Tochter, Wilhelmshaven, Nohr, Gartenstr. 2 
Gautz, Wally, Frau, Berlin, Trübe, Bismarckstr. 17 — — — — 4 
Grüß, Georg, Lehrer, Berlin. Maritima — — — — — —. — 4 
Grunewald, Walther, Dr. jur., Döbeln, Parkhalle — 4 
Gabel, Joh., Frau, mit Fam. u. Bed., Taucha b. Leipzig, Neptun —. — 6 
Grünfeld, Norbert, Prokurist, mit Frau u. Bed., Beuthen, Alice — — 6 
Grünstein, Martin, Fabrikbesitzer, mit Frau, Elgersburg, Splendid — — 2 
Hülle, Marg., Frau, Berlin, Erlenschlotz — 1 
Hoffmeyer, Elfriede, Lehrerin, Torgelow, Fuhrmann, Eggebrechtstr. 13 1 
Hager, Irma, Itzehoe, Frentz, Gartenstr. 19 — i 
Hagen, Michael, Privatmann, Hirschgarten, Ballschmiede, Lotsenstr. 52 — 1 
Hartfiel, Käte, Frl., Berlin, Hartfiel, Schultheihstr. 1 — 1 
Hegler, Otto, Kiel, Lotsenstr. 54 1 
Hummel, E., Frau, Friedenau, Schneider, Kl. Marktstr. 14 1 
Hummel, Fr., Dr., Friedenau, Schneider, Kl. Marktstr. 14 1 
Hartwig, Paul, schriftsteller, Dresden, Viktoria-Gasth. I 
Haslinger, Paul, Ingen., mit Fam. u. Bed., Wilmersdorf, Prinz Eitel Friedr. 7 
Haselbach, Anna, Frau, mit Fam., Kottbus, Annaburg 3 
Hecher, Otto, Kaufm., mit Frau, Dresden, Prinz Eitel Friedrich 2 
Heller, F., Frau, mit Sohn, Berlin, Heureka 2 
Herrlich, Franz, Apotheker, mit Frau, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — 4 
Hirsch, Else, Frl., Berlin, Maria Theresia 1 
Hoch, I., Privatiere, Stuttgart, Prinz Eitel Friedrich I 
Hoegener, Bruno, Berlin, An de Waterkant , 1 
Hoepfner, Eva, Stettin, Meta . i 
Hoffmann, Eugen, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Hubertus 2 
Heinze, Anne Marie, Frl., Erfurt, Flora _ i 
Heinzel, Elsbeth, Frau, mit Fam., Wriezen, Germania — 3 
Herper, G., Sänger, Hamburg, Luise . — 1 
Herzog, Adolf, Nkühlenbesitzer, mit Fam., Küstrin, Favorit — — 5 
Herzog, Max, Schüler, Berlin, Favorit _____ 1 
Harworth, M., Frau, Direktor, Nauen, Splendid 1 
Hirschbaum, Wally, Kaufm., Berlin, Splendid _ _ 1 
Hamburger, Paul, Kaufm., mit Kam. u. Bed., Breslau, Schiffmann 4 
Habel, Helene, Frau Kommerzienrat, Berlin, Gretel — I 
Händel, Herbert, Gymnasiast, Weinböhla, Steinberg —.1 
Hammacher, Ernst, Offizier, mit Frau, Rüstow b. Stettin, Walfisch __ 2 
Hartwig, Fr., mit Fam. u. Bed., Naugard, An de Waterkant 4 
Heisler, Otto, Dr. phil., Charlottenburg, Park-Gasth. 1 
Hahn, Rich., Beamter, Berlin, Exquisit 1 
Hauly, Emma, Frau, mit Fam., Köpenick, Herrmann, Lotsenstr. 15 — 3 
Herzog, Karl, Kassierer, mit Kam., Berlin, Augusta-Gasth. _______ 3 
Hesselbein, Henriette, Frau Rentiere, Braunschweig, Hilda —1 
Haß, Charlotte, Frau, Daber, Kr. Naugard, Hennig, Gartenstr. 17 1 
Henke, Bruno, Charlottenburg, Werner, Gr. Kirchenstr. 4 1 
Hennke, Charlotte, Kontoristin, Stettin, Schley, Steinbrückstr 5 1 
Hochhäuser, Helene, Ww., Berlin, Simony, Wasserstr. 2 — 1 
Hummer, Else, Frau Kaufm., mit Kind, Naumburg, O.-S., Admiralstr. 1 _ 2 
Harney, Frau Direktor, Fabrikbesitzer, Nauen, Walfisch 1 
Herner, Joseph, Kausm., Wilmersdorf, Barbarossa _ 1 
Höhl, Walter, Kaufm., Kassel, Jesters Kaffeehaus , —. 1 
Hoffmann, Oskar, Fabrikbesitzer, mit Frau, Oppeln, Hohenstaufen 2 
Haase, Willy, Landwirt, Soldin, Vineta . _ I 
Janson, Kurt, mit Frau, Berlin, Europäischer Hof 2 
Jeran, Fritz, Arzt, Lichterfelde, Beeck, Bedastr. 1 1 
Jahnke, Margarete, Breslau, Jahnke, Steinbrückstr. 10 1 
Jetz, Antonie, Frau, mit Tochter, Wilhelmshaven, Wolff, Bismarckstr. 12 .2 
Janoser, Paula, Schauspielerin, Wien, Hubertus — — 1 
Jonas, A., Frau, Berlin, Erlenschlotz — — _ 1