
SmnruMer Adc -Anzeiger 
Anzeigengetü-re« für die 4 gespaltene Petitzeile od. deren Raum Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, l 
50 Pfg., für Kreisinsassen 40 Pfg. — Annahme der Anzeigen August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. II 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 3,00 Mark, für den N 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. Monat 1,25 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstaltm. II 
l Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Zeitung für 5en Vaöe- unö MemdenverKehr in See- unö Solbaö Swinemün-e. 
Freitag, den 20. Juni 1919. 
Nr. 5. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige 
Uebertrag 2003 
L Adler, S., Kaufm., Berlin, Waldblick — — — — — — — —.1 
Auerbach, Lucie, Frau, mit Tochter, Berlin, Nußbaum — — — — 2 
Adam, Else, Geschäftsinhaberin, Stettin, Parkhalle — — — —. — i 
Adelßen, Robert, Generalkonsul, Rittmstr. d. R., Charlottenburg, Ostsee-Gasth. 1 
Albert, Charlotte, Stenotypistin, mit Zögling, Neukölln, Daheim — —. — 2 
Altmann, Paul, Färbermstr., mit Frau, Landeshut i. Schl., Käte — — 2 
Aruold, Kurt,. .Referendar, Prenzlau, Seeschloß — — — — — — 1 
Arniug, Frida, Frau, mit Sohn, Bremen, Auguste Viktoria — . — 2 
Brüske, Frau, mit Sohn, Berlin, Erlenschloß — . — — 2 
»s Buchloh, Hedwig, Frau, mit Fam., Berlin, Seeschloß 4 
Bathke, Gertrud, Frau, Neukölln, Hubertus i 
Beer, Hans, Flugzeugtechniker, Berlin, Favorit 
Behrendt, Walter, Kaufm., Berlin, Barbarossa 1 
Bert, Theo, Fabrikdirektor, mit Fam., Brandenburg, Strandpalast 3 
Boas, Benno, Kaufm., mit Frau, Tieschriegel, Tip Top . .2 
Böttcher, Benno, Ingen., Stettin, Emma Louise 1 
Borkenhagen, Gertrud, Oftfwine, Giebeke, Krauseftr. 9 . : 
Braune, Wally, Frau, Schwedt a. O., Möve . . 7 
. Buhtz, Toni, Neubrandenburg, Prinz Eitel Friedrich . 1 
Böckmann, Elisabeth, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Merkur 2 
Bruhn, Aug., Frau, mit Tochter, Stettin, Moltkeftr. 26 . 2 
v. Bismarck, Frieda, Frau, Klein-Leistitow in Pom., Steffen — 1 
Bading, Paul, Kaufm., mit Frau, Neukölln, Haiderose — 2 
Batel, Klara, Frau, Berlin, Steffenhagen, Krauseftr. 13 1 
Becker, Hedwrg, Ww., Neukölln, Dresdener Hof 1 
Bergmann, Erich, Cellist, Friedenap, Parkhalle 1 
Bernhardt, Elf., Art., Stettin, Parkhalle 1 
Bernhardt, Herta, Frl., Stettin, Parkhalle 1 
Blau, Josef, Kaufm., mit Frau, Berlin, Herta ,2 
Bleiweiß, Siegmund, Kaufm., mit Frau, Berlin, Erlenschloß 2 
Boinbe, M., Kaufm., Berlin, Splendid . . 1 
Caspary, Max, Kaufm., mit Frau, Stolz Kratzneck, Elisabeth 2 
Cohn, E., Kaufm., Charlottenburg, Park-Gasth. I 
! Caro, C., Bankier, Wilmersdorf, Walfisch . .1 
Caro, Emil, Kaufm., Wilmersdorf, Elisabeth _ 1 
Dans, Max, Kaufm., Berlin, An de Waterkant 1 
Dettweilla, Luise, Fräst, Hirschseldt, Krüger . . 1 
Dimel, C., Leutnant d.' Res., Berlin, Meta . 1 
Tantewarth, Ernst, Kaufm., Berlin, Atlantic 1 
Dickow, Dorothea, Ww., Stettin, Käte . 1 
! Druker, Alfred, Fabrikbesitzer, Berlin, Walfisch . . . 1 
&gt; Dans, Elfe, Frau, Berlin, An de Waterkant . 1 
Ehrentönig, Louise, Frau, mit Tochter, Halle, Emma Louise — 2 
Engest Clara, Verkäuferin, Berlin, Fortuna I 
, Eick, Helmut, Goldschmied, mit Frau, Stettin, Nutzbaum . 2 
'ß v. Eelkiug, Hermann, Freiherr, Overltn. a. D., mit Frau, Berlin, Park-Gafrh. 2 
A Elgers, Paul, Tonküuftler, Wilmersdorf, Arminius . . 1 
f Endell, Frieda, Bibliothekarin, Stettin, Prinz Eitel Friedrich 1 
i &lt;yeindt, M., Frau, mit Fam., Berlin, Splerrdih 3 
Feindt, Walter, Kaufm., Berlin, Splendid , 1 
Fischer, Elisabeth, Frau, mit Kind, Stettin, Zum Walfisch 2 
Fuchs, William, Kaufm., mit Frau, Berlin, Krüger — 3 
Fey, Clara, Frau, Berlin, Jesters Kaffeehaus . 1 
Frank, Arthur, Dr. med., mit Frau, Kokenan, Merkur 2 
Friedländer, Olga, Frau, Wilmersdorf, Strandburg -- -- 1 
i Fonfe, Frau, mit Tochter, Luckeuwalde, Splendid __ 2 
! Freyer, Ernst, Prokurist, Greifenhagen, Seerings Gasth. — — 1 
U Freund, Else, Frau, Dahlem, Hygiea 1 
U Fromhold-Treu, Elsbeth, Konzertsängerin, Riga, Helene — 1' 
.st Faustmann, Richard, Kaufm., mit Frau, Berlin, Trapp 2 
k Feller, Paul, Kaufm., mit Frau, Halle a. S., Wald u. See — — — 2 
^redrich, Adolf, Kaufm., Berlin, Splendid , , 1 
; ^riedeberg, Rosa, Stettin, Zum Walfisch . . 1 
? Drehst, Hans, Rittergutsbesitzer, mit Frau, Muratz, Zum Walfisch — 2 
st Franke, Erich, Kaufm., Berlin, Irmela, Zum Walfisch ____ 1 
l ^aufm., mit Fam. u. Bed., Schöneberg, Zum Walfisch — 5 
I Grafe, Hernz, Leutnant, Stolp, Tip Top 1 
I Archie"' Johannes, Kaufm., Berlin, Tip Tpp __ — 1 
I Leutnant d. Res., mit Frau, Küftrin, Möve 2 
I Gelles, Adolf, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Dresdener Hof 2 
I Ww., Charlottenburg, Parkhalle 1 
S er, Hans, Kammersänger, mit Frau, Berlin, Zum Walfisch 2 
' Zlchmann Else, Frl. Berlin, Strandpalast - r 
Gemla, Rrchard,.Dr., Ingen., Berlin, Dresdener Hof _______ 7 
Gunther, Otto, Kausm., Staßfurt, Annaburg i 
Gustav, Prw., Hamburg, Dresdener Hof _^_ 1 
Au Benno Techniker, mit Frau, Berlin, Irmela' 2 
Gast, Kurt, Soldat, Stettin, Helene . I 
Gehrke, Grete, Berlin, Prinz Heinrich t 
Gersler, Martha, Sekretärin, Berlin, Hubertus i 
Wohnung der angekommenen Fremden. 
Gramtz, Käte, Stettin, Käthe —. — — — — — — — — — r 
Grise, Richard, Kaufm., mit Frau, Steglitz, Splendid — — — — — 2 
Gelbke, Loni, Frau Oberleutnant, Wilmersdorf, Goldfried — — — — 1 
Gersbäch, Ernst, Major a. D., Düsseldorf, Azurea — — — — 1 
Horny, August, Amtsrichter, Domäne Lebenbrug, Zum Walfisch —, — — 1 
Haase, Karst Chemiker, Brandenburg, Seerings Gasth. — — — — i 
Haase, Willy, Handlungsgeh., Dessau, Seerings Gasth. — — — — 1 
Hache, Fritz, Kaufmannslehrst, Dessau, Seernigs Gasth. — — — — 
Hengler, Elsbeth, Berlin, Agnes — — — — —, — — 
Harpen, Else, Berlin, Zum Walfisch —. — — — — 
Hauer, Ilse, Steglitz, Prinz Eitel Friedrich — — — — — — —.—r 
Heine, Fabrikbesitzer, mit Frau, Werdmannslust, Zum Walfisch — — — 2 
Heltenhof, Johanna, Leipzig, Zum Walfisch — — — — — — 1 
Herbst, Paul, Fabrikbesitzer, mit Söhnen, Berlin, Zum Walfisch — — 6 
Höfer, Liesbeth, Frl., Berlin, Krüger — — _1 
Höfer, Anita, Frl., Berlin, Krüger — 1 
Höpp, Willi, Operettensänger, Stettin, Park-Gasth. —, — i 
Hoffmann, Kurt, Kaufm., mit Frau, Berlin, Prinz Heinrich —. — — 2 
Horowitz, Hedwig, Frl., Berlin, Meta — — — I 
Hauptmann, Alfred, Postsekretär, mit Frau, Breslau, Erlenschloß — — 2 
Hauptmann, Bruno, Dentist, mit Frau, Stettin, Erlenschloß — — —-2 
Höhne, Elisabeth, Rentiere, Berlin, Atlantic — — i 
Hoffmann, Dr., Fabrikbesitzer, Berlin, Atlantic — — — 1 
Havemann, Gertrud, Cavelwisch, Hubertus — —.1 
Havemann, Jakob, Landwirt, Lustkow, Hubertus — — —. 1 
Heeckt, Max, Schiffsmakler, mit Frau, Stettin, Seeschloß — — 2 
Heeckt, Herbert, Kaufm., Stettin, «seeschloß — 1 
Heßler, Theodor, Kaufm., Berlin, Erlenschloß — — 1 
Heide, Otto, Zahlmeister, mit Frau, Berlin, Ausländer, Krausestr. 13 — — 2 
. Heyne, Willy, Dir., Dresden, Splendid 1 
Hartleb, Arthur, Stenotypist, Friedenau, Sonnenschein 1 
Held, Ernst, Kaufm., mit Frau, Magdeburg, Krüger 2 
Hartmann, Otto, Kaufm., mit Frau, Stettin, Dresdener Hof 2 
Hauer, Jos., Kaufm., Berlin, Irmela — ,1 
Höhne, Frau Gutsbesitzer, Wriezen, Krüger 1 
Hofmann, Hans, Oberleutnant, Berlin, Glückauf , 1 
Heynerk, Cläre, Buchhalterin, Leipzig, Seerings Gasth. — 1 
Heißner, W., Syndikus, mit Frau, Charlottenburg, Seeblick — 2 
Hanke, Fritz, Kaufm., mit Frau, Stettin, Dresdener Hof — — — — 2 
Hempel, Louise, Ww., Dresden, Radtke, Lotsenftr. 57 — — — — i 
Hamann, Melita, Bureaubeamtin, Stettin, Hinz — — — — — — 1 
Haneberg, Lisa, Dr. jur., Berlin, Splendid — —. — — — — — 1 
Jlsberg, C., Frl., Berlin, Berolina — — — —. — — — — 1 
Jlsberg, Betty, Geschäftsführerin, Berlin, Berolina —. — — — — — 1 
Jacoby, Käte, Frl., Berlin, Nußbaum — — — — — — —. — 1 
Jahr, Rudolf, Landwirt, Methan b. Naumburg, Möve — — — — — 1 
Joelsohn, H., Kaufm., mit Frau, Berlin, Waldblick — — — — —,2 
Juwig, Clara, Frau, mit Tochter, Berlin, Krüger — — — — — — 2 
Juwig, Pauline, Hirschfeld, Krüger — — —. — — — — — 1 
John, Marion, Oberleutnant, mit Frau, Charlottenburg, Goldfried — —.2 
Jansen, Adolf, Fabrikant, Dippoldiswalde, Sachsen, Ostsee-Gasth. — — 1 
Käßner, Hilde, Frl., Rochlitz i. Sa., Wartburg — — — — — — 1 
Kaufmann, Siegmund, Kaufm., Berlin, Zum Walfisch — — —&gt; — — 1 
Knoblauch, Selma, Frau, Leipzig, Wartburg — — — —, — — -— 1 
Kopplin, Rudolf, Hotelbesitzer, mit Frau, Bad Polzin, Park-Gasth. — — 2 
Klesper, Leny, Gollnow, Schloß am Meer — — — — — — — — 1 
Keunecke, Annemarie, Kl. Reinkendorf b. Stettin, Toni — — — — 1 
Keunecke, Käte, Neugraze b. Pyritz, Toni — — — — — — 1 
Kluge, Martha, Frau, Berlin, Toni — — — — — I 
Kneip, Auguste, Frau, mit Tochter u. Bed., Halle a. S., Dünenschloß — — 3 
Koblenz, Paul, Kaufm., Berlin, Emma Louise — — — — 1 
Koczczynski, Emmy, Berlin, Ella — — 1 
Kosterlig, I., Kaufm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — 2 
Krisch, Walter, Kaufm., mit Frau, Finkenwalde, Erlenschloß 2 
Kroner, Rosa, Frau Kaufm., mit Tochter, Berlin, Alberti ^2 
Kupsch, Julius, Uhrmacher, mit Frau, Stettin, Helene 2 
Kurnicker, Simon, Fabrikbesitzer, mit Frau, Hirschberg, Friedensburg 2 
Kuske, O., Kaufm., mit Frau, Berlin, Splendid 2 
Kempf, Arnhold, Kaufm., Berlin, Meeresstille 1 
Kloster, Gustav, Stadtbaumeister, Lippstadt, Freia I 
Knobat, Helmut, Polizei-Bureaudiätar, Schöneberg, Strandpalast 1 
Kölliug, Friedrich, Kaufm., Berlin, Barbarossa i 
Kahn, Leopold, Fabrikant, Berlin, Nußbaum 1 
Kießliug, Otto, Gerichtsassessor, Dr. jur., mit Frau, Zeitz, Gertrud 2 
Kilfitt, Therese, Frau, Pasewalk, Agnes I 
Köhler, Heinrich, Eigentümer, mit Frau, Berlin, Luise 2 
Krüger, Else, Schwester, Stettin, Strand-Gasth. i 
Kanders-Kuhe, Stephanie, Frl., Berlin, Beatus ille 1 
Kram, G., Kaufm., Berlin, Elisabeth i 
Kuckhahn, Anna, Ww., Stettin, Nußbaum i 
Kuhnke, Willi, Kaufm., Berlin, Park-Gasth. i