
Aeilage zu Hlr. 14 des „Swinemünder Aadeanzeiger". 
Dienstag, de« 15. Juli ISIS. 
Name, Stand, Wohnort und hiestge Wohnung der angekommenen Fremden. 
Paliwoda, Paula, Frau, mit Fam,. u. Bed., Berlin, Waldfrieden — — — 4 
Quandt, Elisabeth, Ww., mit Sohn, Perleberg, Glasow, Bedastr. 8 — — 2 
Reichelt, Marg., Frau, Prenzlau, Seeschloß — — — — — — — 1 
Rietz, Hedwig, Ww., mit Sohn, Wilmersdorf, Else — — — — — 2. 
Riewald, Elisabeth, Lehrerin, Prenzlau, Seeschlotz — — — — — 1 
Richter, Alfred, Fleischermeister, Berlin, Maritima — — — —- — — 1 
Ries, Ludwig, Kaufm., Berlin, Auguste Viktoria — — — — — — 1 
Retzmann, A., Frau, mit Kind, Flensburg, Rolandseck — — — — 2 
Resnovan, Kath., Frau, Weitzensee, Barbarossa — — — — — — 1 
v. Richard, Rudolph, Oberapotheker, Südende, Alberti — — — — — 1 
Ruchlowitz, Hilde, Berlin, Alberti — —. —, —. — — — — — 1 
Richter, Math., Frau, mit Farn., Leipzig, Min Ollendeel — — — — 3 
Rase, Käte, Stettin, Kronpr. Cecilie — — — — — — — 1 
Richter, E. L., Fabrikant, Leubsdorf, Splendid — — — —— — — 1 
Ritter, Karl, Kaufm., mit Fam., Berlin, Splendid — — — — — 
Rosenberg, Selma, Frl., Berlin, Splendid — .— — — — — — 1 
Rothschild, Siegfried, Bankvorsteher, Stettin, Heureka . — — — — 1 
Rätsch, Helene, Frau, mit Fam., Berlin, Hygiea — —. — — — — 6 
Rehfeldt, Adolph, Fabrikant, Charlottenburg, Germania — — — — 1 
Reinhardt, Hermann, Bureau-Vorst., Berlin, Strand-Gasth. — — — — 1 
Rennert, Otto, Kaufm., mit Frau, Loburg, Binds eil, Friedens. 12a — 2 
Röder, Wally, Frau Fabrikbesitzer, Hoppegarten, Goldfried — — — —&gt; 1 
Rosenbaum, H., Fleischerei, mit Fam u. Bed., Schöneberg, Ella — — — 4 
v. Ruthendott-Przewoski, Elisabeth, Frau, Brutz i. Westpr., Min Ollendeel 1 
Rädler, Anna, Frau, Glasow, Dittmann, Moltkestr. 4 — — — — 1 
Rath, Käthe, Frl., Berlin, Walfisch 1 
Sasse, Emil, Kaufm., mit Frau, Neukölln, Germania — — — — — 2 
Sylbe, Paul, Fabrikbesitzer, Schmölln, S.-A., Splendid — — — —, 1 
Singer, Martin, Kaufm., Breslau, Atlantic — —, — — — — 1 
Socharzewski, Emil, Bankier, Charlottenburg, Ostsee-Gasth. — —. — 1 
v. Söckendorf, Rittmstr., Pasewalk, Strand-Gasth. — — — — — — 1 
Senger, Gerhard, Kaufm., Berlin, Walfisch — — — — — — — 1 
Sachsenhaus, Regina, Ww., Berlin, Maritima — — — — — — 1 
Sasse, Elise, Frau, mit Fam., Wittstock, Daheim — — — — — — 3 
Setzermann, Paul, Kantinenpächter, mit Sohn, Potsdam, Dresdener Hof — 2 
Sauerwald, Otto, Kaufm., Spandau, Frieda —, —, —. — — — — 1 
Salinger, Georg, Kaufm., mit Fam. U. Bed., Berlin, Diana —, — — — 5 
Seifer, Günther, mit Frau, Berlin, Deutsche Treue —. — — — —.2 
Scharnau, Gustav, Kaufm., mit Frau, Berlin, Strand-Gasth. — — — 2 
Schneemelcher, Helene, Kind, Berlin, Dünenstr. 26 — — — — — 1 
Schultz, Ludolf, Landwirt, Vorheide, Seeschlotz — — — — —- —. — 1 
Scharnagel, Henriette, Heringsdorf, Undine — —, — — — — — 4 
Schlinke, Gertrud, Frau, Leipzig, Wartburg — — — .— — —.1 
Schmielan, Martha, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Dünenschlotz — — 2 
Schmidt, Frieda, Frl., Kolbitzow, Exquisit — —, — — — — — 1 
Schmidt, Grete, Frau, Dresden, Hygiea — — — — — — — 1 
Schwarzer, Betty, Frau, mit Sohn, Schöneberg, Jesters Kaffeehaus —, 2. 
Schöen, Paul, Kaufm., mit Frau, Berlin, Strand-Gasth. . ^—7 2 
Schmidt, Berta, Frl., Berlin, Glücksburg — — — — .—, — — 1 
Schröder, Hedwig, Frau, Wittstock. Daheim — — — — — — — 1 
Schmidt, Ida, Frl., Berlin, Vittoria Louise — —. . — —. — 1 
Schnitzer, Siegfr., Kaufm., Breslau, Wald und See — — — — — 1 
Schrader, Alfred, Kaufm., mit Frau, Berlin, Rolandseck — — — 2 
Schumann, Alfred, Fabrikant, Weihensee, Barbarossa — — — — — 1 
Scherbel, Rose, Berlin, Kronpr. Cecilie — — — — — — — 1 
Schilling, Robert, Dipl.-Ingen., Borsigwerke a. S., Monplaisir — — — 1 
Schellpfeffer, Otto, Stadtsekretär, mit Fam., Berlin, Tip Top — '4 
Scherbarth, Else, Buchhalterin, Stettin, Giebecke, Krausestr. 9 — — — 1 
Schimansky, Hubert, Kaufm., mit Frau, Berlin, Jaehnke, Neueste. 16 — — 2 
Schmidt, Agnes, Frau, Zartzig b. Stargard i. P., Margarete — — — 
Schoenberg, S., Kaufm., mit Fam., Berlin, Viktoria Luise — —, — —&gt;4 
Schulz. Anna, Frau Kaufm., mit Tochter, Berlin, Burow, Bismarckstr. 7 — 2 
Schwenngke, Hans, Reg.-Sekr., Merseburg, Hohenstaufen — — — — 1 
Schindler, Th., Frau, Berlin, Waldblick —. — — — — — — — 1 
Schott, Siegfr,, Kaufm., Glatz, Seeschlotz —. — . — — — — — 1 
Schüler, M., Architekt, Berlin, Ostsee-Gasth. — —. — — — — — 1 
v. Schuler, Karl, Dr. nred., mit Frau, Leipzig, Vittoria Luise — — — 2 
Schulz, Helene, Beamtin, Neukölln, Aegir — —. — — — — — 1 
Schuster, Anna, Frau, Berlin, Elisabeth — — — — — — — — 1 
Schurke, Walter, Zcugfeldwebel, Glogau, Elisabeth — — — — — — 1 
Schwalm, Georg, Dipl.-Ingen., mit Frau, Lichterfelde, Beeck, Bedastr. 1 .— 2 
Schilling, Rob., Dipl.-Ingen., Borsigwerk, Hubertus — — — — — 1 
Stendel, Elise, Frau, Friedrichshagen, Schmiegel — — — — — 1 
Styye, F. E., Baumeister, mit Fam. u. Bed., Leipzig, Splendid — — 7 
Stiebeus, Auguste, Rentiere, Charlottenburg, Margarete — .— — — —1 
Stegelmeyer, Fritz, Mittelschullehrer, Berlin, Alberti —, — — — — 1 
Stern, Hedwig, Frau, Berlin, Splendid — — — — — — — — 1 
Steuer, Martha, Expedientin, Berlin, Prinz Heinrich — — — — — 1 
Stange, Elli, Stettin, Strand-Gasth. — — — — — — — 1 
Steifensand, Wilh., Rittergutsbesitzer, mit Frau, Kulmhoff, Seeschlotz — — 2 
Stensch, Bruno, Kaufm., Berlin, Monplaisir — —, — — — — — 1 
Stolzenheyn, Lotte, Rentiere, Berlin, Seerings Gasth. — — — — 1 
Steppuhn, Herrn., Dr. Phil., Apothekenbes., mit Tochter, Quedlinburg, Trapp 2 
Stengel, Unteroffz., Pasewalk, Strand-Gasth. — — — — — — — 1 
Stengel, Gustav, Kaufm., Stettin, Barbarossa — — — — — — ,— 1 
Stachel, Gertrud, Frau^Stettin, Parkhalle — — — — — — — 4 
Steinlein, Marie, Frau, mit Kind, Berlin, Hubertus — — — — —&gt;2 
Sternsohn, Fanny, Frau, mit Tochter, Berlin, Berolina — —- — .— — 2 
Teichmann, Wilh., Kaufm., Guben, Splendid — — — — — — — 4 
Tempelhagen, Gustav, Kaufm., mit Fam., Frankfurt, Bernhard — — — 4 
Terchner, Toni, Frau, mit Fam., Leipzig, Waldblick —&gt; —, — — — — 3 
Tichauer, Felix, Kaufm., Glatz, Seeschlotz — — — — — — — — 4 
Tormierzyk, M., Ingen., Charlottenburg, Diana — — — — — — 4 
Tormierzyk, St., Kaufm., Charlottenburg, Diana — — —, —. — — 
Trenkmann, S., Sängerin, Wilmersdorf, Splendid — —, — — — — 1 
Tischer, Emil, Kaufm., mit Frau, Halle, Sellin, Eggebrechtstr. 8 — — — 2 
Tomini,, Rina, Frl., Charlottenburg, Deutsche Treue — — — — — 1 
Thielecke, Albert, Direktor, mit Frau, Breslau, Emma Louise — — — 2 
Tögel, Gisela, Direktrice, Leipzig, Emma Louise — — — — — — 1 
Völker, Ernst, Ingen., mit Frau, Bromberg, Seeschlotz — — — — — 2 
Vulkan, Hugo, Apothekenbesitzer, mit Frau, Breslau, Dresdener Hof — —,2 
Vogt, Wilhelmine, Frau, mit Fam., Berlin, Schmiedeberg, Bedastr. 2 — — 6 
Verständig, Else, Frau, mit Sohn, Berlin, Deutsche Treue — — — — 2 
Vogler, Martha, Fr., mit Tochter, Woldenberg, Annaburg — — — — 2 
Willuda, Elisabeth, Frau, Stettin, Kronpr. Cecilie — — — — — — 1 
Willdorf, Berta, Frau, mit Fam., Schöneberg, Min Ollendeel — — — 
Weitz, Edmund, Kaufm., Berlin, Atlantic — — — — — — — -^1 
Wandel, Käthe, Berlin, Seeschlotz — — — — — — —. — .— 4 
Wandel, Christiane, Berlin, Seeschlotz — — — — 1 
Wittstock, Marg., Frau, Leipzig, Anna Lisa — — — — — — 
Wägler, Heinrich, Kaufm., mit Frau, Guben, Emma Louise — — — — 2 
Wieder, Georg, Dentist, Dresden, Exquisit — — — — — — — 1 
Wolf, Herrn., Rentier, mit Frau, Breslau, Wolf — — — — — — 
Wulz, Michael, Laz.-Direktor, mit Fam., Berlin, Waldblick — — — — 
Wolff, Erich, Konzert-Direktor, Breslau, Ella — — — — — — —&gt;4 
Wronker, Paul, Schüler, Lissa, Arminius — — — — — — — 1 
v. Wulfsen, Elisabeth, Lehrerirr, Eberswalde, Herrholtz, Moltkestr. 23 —, —, 1 
Wesenberg, Lina, Frau, mit Tochter, Schöneberg, An de Waterkant — — 2 
Wilschke, Richard, Kaufm., Wriezen, Prinz Heinrich — — — — — I 
Wagner, Alfred, Ingen., Berlin, Schmidt, Moltkestr. 20 — — —, — 1 
Winkler, Clara, Frl., Glauchau i. Sa., Strandpalast — — — — — 1 
Worrmann, Philipp, Kaufm., mit Fam., Berlin, Agnes — —, — — — 4 
Wronkow, Harry, Kaufm., mit Frau u. Bed., Berlin, Nutzbaum — — — 5 
Weiß, B., Frau, mit Tochter, Pankow, Goldfried — — — — —&gt; — 2 
Wendtland, Will)., Dr. Phil., mit Fam., Friedenau, Prinz Eitel Friedrich — 4 
Waeger, Arthur, Kaufm., Berlin, Dietrich, Gartenstr. 29 — — — — 1 
Wendriner, Albert, Kaufm., mit Fam., Charlottenburg, Alberti — — 3 
Wulff, Oskar, Bevollmächtigter der Pr. Nat.-Vers.-Ges., Stettin, Margarete 1 
Wagner, Alfred, Ingen., Berlin, Walfisch — —, — — — —, — 1 
Warmuth, Martha, Frau, mit Tochter, Dresden, Hohenstaufen — —. — 2 
Weidauer, Armin, „Ltaufm.,. Breslau, Seeschlotz — — — — — — 1 
Wiebach, Konrad, Kaufm., Anklam, SeKings Gasth. — — — — — 1 
Witkowsky, Herta, Frau, Charlottenburg, Frieda — — 1 
Wolff, Karl, mit Frau, Leipzig, Haiderose —. —, — — — — 2 
Wulff, Charlotte, Neukölln, Aegir — — — — — — — — 1 
Wuttke, Georg, Breslau, Haideprinzetz — —, — — —, — 4 
Waldmann, Ilse, Frl., Charlottenburg, Strandburg — — — —. —.4 
Wienke, Anni, Frau, mit Sohn, Berlin, Reichsadler — — — — — 2 
v. Wittkau, Frieda, Frau, Stettin, Krüger — — — — —&gt;4 
Ziegler, Hildegard, Frl., Kreckow, Heureka — — — — — 4 
Zödler, Dr., Syndikus, Berlin, Atlantic — —, —, — — 4 
Zuckermann, Heinrich, Kaufnr., mit Fam., Berlin, Krüger —, — ,3 
Zucker, Charlotte, Frau, mit Fam. u. Bed., Berlin, Ursula — — ,4 
Zöllner, Heinz, Kaufm., Breslau, Wald u. See — —. — — —. 1 
Zörner, Ernst, Berlin, Alberti — — — — — — — —,1 
Zigenbalk, Konrad, Lauban, Dimenschlotz — — — — — —. —&gt;1 
Summe 7878 
Hiervon Kurgäste 4660 
Passanten 3218 
Berichtigung: Wittstock, Walter, Stettin, ist nicht Oberleutnant, 
sondern Abiturient, und wohnt in Berolina. 
Verzogen: v. B o rdelius, R., Rittergutsbesitzer, mit Fam., von 
Wald und See nach Min Ollendeel. — Cohn, Helene, von Splendid nach Frieda. 
— Rostin, Agnes, Frieda, Gertrud, Geschwister, von Lotsenstr. 45 nach Wald 
blick. — Kosbech, Gertrud, Ww., vom Strand-Gasth. nach Toni. — Schultz, 
Berta, Frau, mit Tochter, vom Strand-Gasth. nach Toni. — Apel, Oskar, 
Kaufm., vom Park-Gasth. nach Krüger. — Belling, Walter, Kapellmstr., von 
Splendid nach Meeresstille. — B a ch r a ch, Else, Frau, Berlin, nach Erlenschlotz. 
— Barth, Karl, Kapellmeister, Friedenau, Meeresstille — — — 4 
Beck, Ed., Kaufm., mit Frau, Berlin, Krüger. — Beilin, Rosa, Leipzig, 
Ursula.'— Boschwitz, Max, Kaufm., Berlin, Erlenschlotz. — Brennecke, 
Senta, Schülerin, Wittstock, Daheim. — Welisch, Fritz, Kaufm., vom Park- 
Gasth. nach Nutzbaum. — Siecke, Dorothea, Frau Reg.-Baunrstr., von Reichs 
adler nach Min Ollendeel. — v. Ruttendorf-Przewoski, Otto, pratt. 
Arzt, mit Fam., von Midgard nach Min Ollendeel. — Michels, H., Kaufm., 
mit Fam. u. Bed., von Prinz Heinrich nach Agnes.