
Nr. 12. 
Haucks, Ida, Frl., Stargard i. P., Metzer, Moltkestr. 25 — — — — 1 
v. d. Heide, Aerztin, mit Fam. u. Bed., Stettin, Hilde — — — — — 
Heinicke, Elsbeth, FU., Chemnitz, Beatus ille — — — —- — — — 1 
Hesse, Georg, Kaufm., mit Fgm. u. Bed., Chemnitz, Beatus ille —, — — 0 
Herrmann, gen. Sicker, Dr. Phil., mit Frau, Berlin, Walfisch — — — 2 
Höpfner, Margarete, Frl., HeegeMühle, Hinz — — — — — — 1 
Haare, Luise, Frau, mit Fam., Fürstenwalde, Merkur — — — — — 3 
HÄNÜkop, Heinrich, Kaufm., Hannover, Eden — — —. — — —- — 1 
Harry, Hans, Student, Hannvver, Eden ,, —. — — —, — — — 1 
Hartmann, Viktoria, Frau, Stüterhof, Seeschlstß — — — — — — 1 
Hartmann, Toni, Frau, Charlottenburg, Strandpaläst — — — — i 
Hasler, Erna, Berlin, Strandpalast .— — — — — — — — — 1 
Hilborn, Fritz, Kkufirr., Frankfurt, Maritima — — — — — — — i 
HerrMann, Siegfr., Kaufm., Betlin, Babette — — — — — — — 1 
Haase, Franz, Gutsbesitzer, mit Frau u. Bed,, Soldin, Vineta — — — 3 
HamÄ, Clara, Frau, mit Tochter u. Bed., Treptow, Strandburg — — 3 
Jsaack, Alice, Frl., Hannover, Eden — — — — — — — — — 
Jrb, Fritz, Btüuererbesitzer, mit Frau, Holzhausen, Atlantic — — — — 
v. JÜHlowski, D. &gt;E., Baronin, Enfchütte in Holland, Walfisch — — — 1 
Jerike, Elise, Rentiere, Neudamm, Jerike, Kurparkstr. 1 — — —- — 1 
Jvhns, Ueomans Kittz, Schauspielerin, Wilmersdorf, Helene — — — 1 
Jöftph, Clara, Frau, chit Fam. u. Bed., Berkin, Freia — — — — 4 
Juhnke, Willi, Restaurateur, mit Fam., Berlin, Martha — — — — —5 
v. Jagemann, Arthur, Apothekenbesitzer, mit Frau, Berlin, Auf der Düne — 2 
Jacoby, Rosa, Frau, mit Fam. u. Bed., Berlm, Else — — — — — 5 
Jacobsohn, Emmy, Berlin, Krüger —. — — — — — — — — 1 
König, Elfriede, Frau, m. Kind u. Erzieherin, Treptow b. Berlin, Hohenstaufen 3 
Kosleck, Frau, Charlottenburg, Strand-Gasth. — — — — — — 1 
Krennecke, Anna, Frau Kaufm., Ballenstedt a. H., Merkur — — — — 1 
Kremener, Meta, Frau, mit Fam. u. Bed., Pankow, Hubertus — — — 4 
Klein, August, Prediger, mit Frau, Herborn, Fortuna — — — — — 2 
Kußmann, Paul, Rechnungsrat, Mahlsdorf, Wartburg — — — — — 1 
Klingberg, Frieda, Frau, Berlin, Strandburg — — — — — — — 1 
Kutzem H. B., Hauptm., Limburg, Reichsadler — — — — — — 4 
Koch, Friedel, Stettin, Krüger — — — — — — —- — — — 1 
Katz, Selma, Frau, mit Fam. u. Bed., Berlin, An de Waterkant — — 
Kleinert, Hans, Kaufm., Stargard, An de Waterkant — — — — — 1 
Kolberg, Else, Berlin, Jesters Kaffeehaus — — — — — — — 
Keßler, Willi, Bildhauer, mit Frau, Berlin, Deutsche Treue — — — 2 
Keller, August, Köln, Deutz, Walfisch — — — — — — — — 1 
König, Erna, Frau, Charlottenburg, Arminius — — — — — — 1 
Kopischke, Elisabeth, Privatiere, Berlin, Dresdener Hof — — —- — — 4 
Kopischke, Elisabeth, Künstlerin, Berlin, Dresdener Hof — — — — — 1 
Kraemer, Hans, Ingen., mit Fam., Stettin, Steffen — —&gt; — — — 3 
Kudera, Hans, Dipl.-Ingen., Borsigwerke i. Schl., Maritima — — — 1 
Kuhn, Mary, Stettin, Deutsche Treue —* — — — — — — — 1 
Kasch, Elsa, Berlin, Splendid — — — — — — — — — — 1 
Kern, Gerty, Frl., Frankfurt, Seeschlotz — — — — — — — — 1 
Klendt, Fritz, Direktor, Stettin, Albrecht — — — — — — — 4 
Krüger, H. A., Direktor, Pasewalk, Prinz Heinrich — — — — — — l 
Kopischke, E., Frau, mit Tochter, Berlin, Seerings Gasth. — — — — 2 
Kade, Gertrud, Frau, mit Sohn, Reinickendorf, Goldfried — — — — 2 
Kanninski, Paula, Frau, mit Tochter, Pankow, Germania — — — — 2 
Kessel, Grete, Ww., Anklam, Glückauf — — — — — — — — 1 
Klein, Marg., Frl., Stettin, Schloß am Meer — — — — — — — 1 
Knobert, Else, Berlin, Strand-Gasth. — — — — — — — —&gt;1 
Kohloff, Michael, Priv., mit Fam., Dresden, Strand-Gasth. — .— — .— *6 
Koch, Marg., Potsdam, Seeschlotz — — — — — — — — — 1 
Koch, Erna, Potsdam, Seeschloß — — — — — — — — — — 1 
Kolbe, Herrn., Kaufm., Stettin, Irmela — — — — — — — 
Kretzer, Else, Soldin, Vineta — — — — — — — — — — 1 
Kaiser, Lucie, Berlin, Möve — — — — — — — — — — 1 
Klein, Franz, Oberzollrevisor, mit Frau, Gleiwitz, Kronpr. Cecilie — — 2 
Köhler, Fritz, Fabrikbesitzer, mit Fam., Crimmitschau, Ostsee-Gasth. — — 4 
Krüger, Erich, Jngen.^ mit Frau, Neukölln, Eden — — — — — — 2 
Krüger, Helene, Frau, mit Fam. u. Bed., Berlin, Schmiegel — — — 4 
Kamphausen, Anna, Rentiere, Charlottenburg, Gohdes, Bismarckstr. 12 — 1 
Krarrrpff, Rosa, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Meeresstille — — — 2 
Kronheim, Rosa, Frau, mit Fam. u. Bed., Stettin, Wanda — — — 5 
Krösing, Helene, Rentiere, Stettin, Hilda — — — — — — — 1 
Kockert, Emma, Frau, mit Tochter, Friedenau, Herrenbadstr. 2 — — — 2 
Katzburg, Else, Privatiere, mit Sohn, Berlin, Eden — — — — — 2 
Kerber, Ernst, Croupier, mit Frau, Berlin, Martha — — — — — 2 
Kilian, Paul, Landessekretär, mit Frau, Berlin, Hohenstaufen — — — 2 
Mittwoch, den 9. Juli 1919. 
Kühl, Hans, Kaufm-, mit Frau, Lankwitz, Toni — — — 2 
Kipferling, Elisabeth, Frau, mit Sohn, Kielenzig, Falk, Königsstr. 10 — — 2 
Kohn, Karl, Fabrikant, Osch, Haiderose — 1 
Korthals, Julius, Postsekretär, Mit Fam., Berlin, Moratz, Schulstt. 12 — 3 
Krohn, Emma, Frau, Berlin, Parkhalle , —. — . — 1 
Kosrrik, Rudolf, Schüler, Berlin, Blücherstr. 8 __ I 
Lenning, Adolph, Kommissar, Kiel, Merkur — — —-1 
Lewidn, Hedwig, Rentiers, Berlin, Prinz Eitel Miedrich __ ^__ 1 
Lichtenthal, Adelheid, Ww., mit Sohn, Berlin, Meeresstille 2 
Lumnicht, Marg., Frau, Stargard, Walfisch — — — 1 
Leitzke, Paul, Obergärtner, mit Frau, Ketschendorf, Erlenschlotz — 2 
Lövä, Elly, Berlin, Jesters Kaffeehaus — . 1 
Lange, August, Brauereidirektor, mit Fam., Berlin, Mimmi 3 
Levinsohn, Leopold, Direktor, mit FaM., Berlin, Am Meer — 4 
Lemmer, Else, Frl., Berlin, Eden — — ,1 
Loses, Hans, Kind, Ostswine, .Zander, Bismarckstr. 10 — — — , 1 
Lehmann, Clara, Frau, mit Sohn, Friedenau, Weugler, Gartenstr. 26 1 
Lubregier-Popa, Frau, mit Fam. u. Bed., Schöneberg, Trapp 5 
Lehnert, Gustav, Kaufm., Berlin, Glücksburg — 1 
Liekfeldt, A., Frau, Stettin, Steffen — — — 1 
Lazarus, M., Berlin, Prinz Heinrich — — . 1 
Landsheim, Häns, Kaufm., Landsberg, Hohenstaufen . 1 
Lambertz-Paulsen, Harry, Regisseur, mit Frau, Berlin, Friedensburg — 2 
Lichtenberg, Georg, Kaufm., Berlin, Rheingold 1 
Lehmann, Marianne, Frau, mit Sohn, Weißensee, Arminius 2 
Meyer, Paul, Kaufm., Stettin, Erlenschlotz — 1 
Michailow, Nicola, Professor, Berlin, Atlantic . 1 
Müller, Erich, Kaufm., Stettin, Prinz Heinrich 1 
Meyer, Herrn., Kaufm., Berlin, Splendid 1 
Mannfred, Heinrich, Komponist, mit Frau, Schöneberg, Parkhalle 2 
Mülhens, Anny, Frau Dr., Weidmanuslust, Dünenschloß . — 1 
Müller, Adolf, Kaufm., mit Frau, Stettin, Annaburg , 2 
Mackenroth, Maria, Frau, Stettin, Hilda . 1 
Mangelsdorf, Kaufm., Berlin, Hubertus — 1 
Meyer, Elisabeth, Frau, mit Sohn, Lichtenberg, Volp, Bedastr^ 10 ,2 
Manheimer, Adolf, Fabrikbesitzer, Berlin, Atlantic 1 
Marks, Helene, Berlin, Frieda — — —. — — .1 
Mahnte, Richard, Berlin, Augusta-Gasth. — 1 
Meyer, Alfred, Kaufm.,' mit Frau, Wilmersdorf, Hohenstaufen — — 2 
Marens, Hans u. Robert, Gebrüder, mit Pflegerin, Berlin, Exquisit -3 
Mechelke, Frieda, Berlin, Walfisch . 1 
Meier, Karl, Hotelier, mit Tochter, Berlin, Wartburg — — —.2 
Meier, Gertrud, Frl., Torgau, Wartburg — — 1 
Mühl, Auguste, Frau, Berlin, Moltkestr. 18 — — — — — 1 
Melle, Martha, Kassiererin, Schöneberg, Daheim 1 
Makowsky, Berlin, Eden — — — — 
Mohns, Käte, Kinobesitzerin, Stettin, Friedensburg . 1 
Mühebruf, Bruno, Bromberg, Kl. Markt 15 1 
Maaß, Bernhard, Bankbeamter, mit Fam., Charlottenburg, Volp, Bedastr. 10 3 
Maton, Martha, Frau, mit Fam., Stettin, Buchholz, Moltkestr. 20 3 
Michels, Kithie, Frau, Berlin, Babette — — — — — 
Müller, Joh., Oberst, z. Zt. im Felde, Müller, Steinbrückstr. 6 1 
Mithelstädt, Kurt, Mühlenbesitzer, mit Frau, Grambow, Schloß am Meer - 2 
Moor, Ernst, Oberingen., mit Fam. u. Bed., Zehlendorf, Strandburg .6 
Mamloth, Georg, Kaufm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. 2 
Mann, Richard, Oekonomierat, Konradswaldau, Atlantic 1 
Neugebauer, John., Sekretär, mit Sohn, Berlin, Leske, Friedenstr. 11 — 2 
Nowack, Grete, Lehrerin, Pritzwalk i. M., Erika — — — 1 
Nowack, Lotte, Frl., Pritzwalk i. M., Erika — — — — _____ — 1 
Neidhardt, Felix, Händler, mit Frau, Berlin, Eden — — — — — 2 
Neumann, Gertrud, Frau, Konradswaldau, Atlantic — — — — — 1 
Nathan, Salomon, Kaufm., mit Frau, Emma Louise —. — — — — 2 
Naß, Frieda, Frau, Hamburg, Heidenreich, Swinestr. 16 — — — — 1 
Neumann, Marg., Frau, mit Tochter, Stettin, Eitel Friedrich — — —.2 
Neugebauer, Emma, Frau, mit Fam., Breslau, Dünenschloß — — — — 3 
v. Offermann, Wilh., Dr., Freiherr, Berlin, Hohenstaufen — — — — 1 
Osthoff, Herbert, Kaufm., mit Frau, Bielefeld, Seeschloß — — — — 2 
Oesterschmidt, Elsa, Frau, Berlin, Koch, Lotsenstr. 27 — — — — — 1 
Ohlendorfs, Gertrud, Bankbeamtin, Steglitz, Prinz Eitel Friedrich — — 1 
Opitz, Reinhold, Juwelier, mit Fam., Liebertwolkwitz, Rothe, Lotsenstr. 21 3 
Pfeiffer, Herrn., Photograph, mit Mutter, Berlin, Burow, Bismarckstr. 7 — 2 
v. Petersdorfs, Herrn., Rittmstr. a. D., mit Fam. u. Bed., Korkerihagen bei 
Massow, Frieda — — — — — —. — — — — — — l 
Fortsetzung in der Beilage. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
srz/- Fs/ä/Z/Fs/i (Äsz? 
« 
8 
8 
»M- Lilmiral Splenäiä - Var 
I'NMeü lnrmoristiselw kiaellmrltsK- 
unck ^beirck - Xon/tzit - Vortriisstz. 
^.m Ifiüxel tkolbki Stein. 
lloäou MebiuittgK: A - LUtr - Vee. 
Konditorei. Vor^ü^Iioker Lobnenlcakkee, lee, Lotlokolaäe usvv. 
HM- 2s,r^strii,Lkv nnä V7 vtnv ru »oUÄSQ l?rv1ssv. "MW 
»N«I ItttN 
neben Zplenäick. Leestraüe, Loire Oünenstralle. neben Lplenckick. 
Tüssliob 5-0br-l66. 
LvRLirloir von 8 Ulrr NN. 
Lalon-KapeUe. Lalon-Kapelle. 
Hervorragend Kün8tleri8oke bei8tungen de8 berühmten ILnnst- 
tün«erp«»re8 I^i8«i und von klel8ON8 Kün8tler8pielen, öerlin. 
kekannt gutk8 Oebaok eigener Konditorei.