
äimncuiüMl Dadk-Anzeiger 
Anzeigengebühre« für die 4 gespaltene Petitzeile od. deren Raum 
50 Pfg., für Kreisinsassen 40 Pfg. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
veftellungsgebühr für die ganze Badezeit 3,00 Mark, für den 
Monat 1,25 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Zeitung für öen Vaöe- unö Memöenverkehr in See- unö Solbaö Swinemünde. 
Sir. 2. 
Freitag, den 13. Juni 1919. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 365 
Arndt, Walter, Fabrikbesitzer, Neudamm, Dresdener Hof — — — — 1 
Blanchert, Heinz, Hauptmann, mit Frau, Saarbrücken, Erika — — — 2 
Baumgarten, Fritz, Fabrikbesitzer, Neudamm, Dresdener Hof — — — 1 
Borchardt, August, Direktor, mit Frau, Stettin, Glückauf — — — — 2 
Berg, Charlotte, Stenotypistin, Berlin, Berg, Steinftr. 1 — — — — 1 
Blumenheim, Georg, Kaufm., Berlin, Strand-Gasrh. — — — — — 1 
Bofser, Else, Frau Direktor, mit Kind u. Bed., Berlin, Herkules — — — 3 
Boller, Fritz, Bankbeamter, Steglitz, Düuenschloß — — — — — — 1 
Beck, Sergch, Schauspieler, mit Fam. u. Bed., Kiew, Seerings Gasth. — — 4 
Böttcher, Max, Fabrikant, mir Fam., Tempclhof, Schloß am Meer — — 4 
Bögler, Minna, Frau, Berlin, Viktoria Luise — — — —. — — -- 
Brandt, Lola, Vortragskünstlerin, Berlin, Zum Walfisch — — — — 1 
Beck, Wilh., Page, Spandau, Poehde, Lotsenstr. 10 — — — — — 1 
Berliner, Ludwig, Kaufm., Charlottenburg, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
1 
1 
1 
2 
3 
1 
1 
1 
1 
I 
1 
I 
1 
1 
I 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
r 
1 
2 
1 
1 
t 
1 
1 
2 
2 
1 
1 
2 
I 
1 
2 
1 
1 
Boßau, Paul, Lokomotivführer, Lichtenberg, Janisch, Königsstr. 6 — — 
Cohn, Trude, Frl., Kontoristin, Elise — — — — — — — — 
Czarnikow, Martha, Privatiere, Berlin, Splendid — — — — — 
Carreno, Hans, Opernsänger, Stargard i. P., Wessel, Eggebrechtstr. 16 — 
Clasen, Amanda, Frau, mit Tochter, Altona, Elisabeth — — — — 
Diedrich, W., Riga, Auguste Viktoria — — — — — — — — 
Diedi, Karl, "Kapellmeister, Wilmersdorf, Viktoria Luise — — — — 
Driescn-Rhenana, Lotte, Schömberg, Splendid — — — 
Detect, Minna, Charlottenburg, Prinz Eitel Friedrich — 
Drischel, Fohanna, Pflegling, Landshut, Martha-Elsehaus — — 
Dalikow, Paul, Färbereibesitzer, Magdeburg, Rolandseck 
Duncker, Orto, Hauptm. a. D., mit Frau, Braunschweig, Strandburg — 
Dehnhof, Lina, Buchhalterin, Neukölln, Aegir 
Drescher, Alexandrine, Berlin, Strand-Gasth. 
Enes, Herrn., Fabrikbesitzer, mit Fam., Berlin, Alberti _ 
Esklony, Robert, Kaufm., Breslau, Hubertus . 
Eickmeyer, Fritz, Ingenieur, Leipzig, Irmela 
Engel, Wilh., Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Dresdener Hof . 
Emmrich, Georg, Fabrikbesitzer, mit Frau, Schöneberg, Hohenstaufen 
Elsner, Alfred, Kaufm., Lichterfelde, Ostsee-Gasth. — — 
Ebstein, Ludwig, Dr. med., mit Fam., Stettin, Strandburg 
Eichncr, Ernst, Kaufm., Braunschweig, Else _ 
Felbel, Charlotte, Schwester, Halensee, Pirwitz, Neuestr. 44 
Freimuth, Alfred, Kaufm., Berlin, Zum Walfisch 
Fischer, Heinrich, Fabrikbesitzer, mit Fam. u. Bed., Stettin, Neptun 
Frick, Anna, Buchhalterin, Neukölln, Aegir 
Fleischer, Herm., prakt. Zahnarzt, mit Sohn- Berlin, Prinz Heinrich 
Fischer, Mieze, Frau, Stettin, Prinz Heinrich 
Fischer, Hedwig, Kassiererin, Dresden, Elfriede 
Funcke, Albert, Oberleutnant, mit Frau, Moskau, Park-Gasth. 
Fricke, Frau, Halle, Wanda . . . 
Fischer, Alexander, Kaufm., Wien, Martha 
Fürst, Siegesmund, Kaufm., Halensee, Park-Gasth. 
Friederich, Herm., Kaufm., mit Fam., Berlin, Zander, Friedenstr 7 
Fabian, Rosa, Berlin, Splendid __ — 
Fleischer, Klara, Frau, mit Kind, Klanin, Ostsee-Gasth. 
2'uß, Martin, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Schöneberg, Möwe 
Fuß, Max, Rechtsanwalt, mit Fam. u. Bed., Berlin, Möwe 
Gründler, Louise, Frau, mit Begl., Tegel, Strandpalast . 
Grawert, Alice, Königsberg, Albrecht _____ _ ____ 
Gesche, Clara, Frau, München, Wald und See ____ 
Gaßner, Rudolf, qngen., mit Frau, Berlin, Prinz Heinrich 
Gauer, ,^amm, Buchhalterin, Berlin, Prinz Heinrich 
Gerson, Herm., Kaufm., Wilmersdorf, WilhelmSruh _ _ 
Frcku Kaufm., mit Kind, Schöneberg, Strandburg 
'^mlwlch Rendant, Pankow, Wilberg, Eggebrechtstr. 15 
Krabbe Richard, Eisenbahn-Direktor, Wilmersdorf, Dresdener Hof — 
v o,e Marrha Frieda, Charlotte, Geschw., Wittenberg, Christl Hospiz _ 
Hamburger, Siegfr., Kaufm., Schöneberg, Möwe 
Heinz, Eva, Schwester, Charlottenburg, Hohenstaufen 
Herrmann, Strident, Greifswald, Erlcnschloß - 
Wettin, Nußbaum ____ H H H H H 
Huld chinÄ^c?' Oberlehrer, mit Fam. u. Bed., Stettin, Fortuna _ 
Hamm Willy' mit Fam Charlottenburg, Strandpalast — 
"nt Fam., Berlin, Hubertus 
Heine, Edgar, Kaufm., Wilmersdorf, Splendid _ _ 
"^rtha, Frau Apotheker, Charlotteuburg, Zum Walfisch 
HMch, ^ritz, Friseur, Berlin, Prinz Heinrich _ _ ' 
Heiär^' Professor, Stargard i. P., Annaburg 
^eifZig, Paul, Kaufm., Berlin, An de Waterkant ' 
.v-nnm«. Lucic und MwrlE- Geschw., Berlin, Lnbahn, Kindstr. 7 
-o deE^nge, Kamcrenn, Berlin, Splendid _ _____ 
Ihlenfeld, Hedwig, Kontoristin, Stettin, Freia _ — 
.mffe, Manfred, Theater-Direktor, mit, Frau, Berlin, Splendid _____ 
chMblonka, ^ulius, Kaufm., mit Frau, Friedenau, Splendid — 
Einige, Clara, Frau, Berlin, Düuenschloß 
^adke, Milch, Bureaugehilfiu, Kiel-Ellerbek, Holz, Bismarckstr. 11 — 
Jaenisch, Max, Student, Clausthal, Jaenisch, Lindenstr. 7 — 1 
Jahn, Reinhard, Fabrikant, Berlin, Zum Walfisch — — — — — 1 
Johnsen, Thorleif, Fabrikant, mit Fam., Wilmersdorf, Prinz Heinrich — 3 
Koch, Clara, Geh.-Rätin, Leinburg (Anhalt), Luise — — — — — 1 
Krause, Alfred, Kaufm., mit Fam., Schöneberg, Möwe — — — — — 3 
Koehler, Elsbeth, Frl., Kietz b. Küstrin, Möwe — — — — — 1 
Kiefer, Marie, Dr., Oberlehrerin, Wilmersdorf, Zum Walfisch — — — 1 
Kunstmann, Arthur, Rheder u. Konsul, mit Fam., Stettin, Strandburg — 4 
Knoll, Ulrich, Oberveterinür, Prenzlau, Priuz Heinrich — — — — 1 
Krieger, Martha, Frau Kaufm., mit Sohu, Schöneberg, Haiderose — — 2 
Kündiger, Hans, Oberlehrer, Berlin, Priuz Heinrich — — — — — 1 
Kestner, Arno, Bankbeamter, Steglitz, Dünenschloß — — — — — 1 
Koch, Clara, Frau, Bernburg (Anhalt), Luise — — — .—. — — 1 
Krojanker, Adolf, Fabrikbesitzer, mit Frau, Wilmersdorf, Ella — — — 2 
Kühnke, Elfriede, Frl., Stettin, Elise — — — — — — — — 1 
Kuß, Maria, Frau, Bad Nauheim, Prinz Eitel Friedrich — — — — 1 
Kiesow, Elisabeth, Frau, in. Tocht., Köln-Klettenberg, Keller, Gadebuschstr. 15 2 
Klinitz, Kurt, Landwirt, Bobzin b. Lubz, Klutz, Krausestr. 11 — — — 1 
Köhler, Helch, Frau, Berlin, Steinlein — — — — — — — — 1 
Lentz, Robert, Fabrikbesitzer, mit Tochter, Stettin, Hohenstaufen — — — 2 
Lehmann, Max, Direktor, mit Fanr. u. Bed., Stettin, Neptun — — — 5 
Labisch, Wilh., Bücherrevisor, Steglitz, Prinz Eitel Friedrich — — — — 1 
Lichtenstein, S., Kaufm., mit Fam., Stettin, Strandburg — — — — 3 
Landmann, Robert, Kaufm., Berlin, Dünenschloß . — — — — — 1 
Levy, "Friedrich, Rechtsanwalt, Charlotteuburg, Prinz Heinrich — — — 1 
Lindnersdorff, Ernst, Kaufm., Berlin, Prinz Heinrich — — — — — 1 
Leidig, Clara, Privatiere, Berlin, Jeschkes Gasth. — — — — — i 
Lennad, Wilh., Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
Lewy, Anna, Frau Geh. Sanitätsr., Berlin, Strandburg — — — — 1 
Löwenstein, Alexander, Kaufm., Wien, Martha — — — — — — 1 
Löwenstein, Siegmund, Priv.-Beamter, mit Frau, Wien, Martha — — 2 
Lichtental, Helene, Frau, mit Kind u. Bed., Berlin, Meeresstille — — — 3 
Lehmann, Dora, Schöneberg, Park-Gasth. — — — — — — — 1 
Linger, Martin, Bankbeamter, mit Frau, Berlin, Viktoria Luise — 2 
Lehmann, Paul, Direktor, mit Frau, Charlotteuburg, Dünenschloß — — 2 
Langewicsche, Hans, Buchhändler, mit Fam., Eberswalde, Steffen — — 3 
v. Maltzahn, Vollrath, Berlin, Baronin v. Maltzahn, Onisisana — — 1 
Maske, Elisabet, Frl., Stettin, Neptun — — — — — — — — 1, 
Mittelstädt, Helmut, Architekr, mit Frau, Löcknitz i. P., Prinz Heinrich — 2 
Marcuse, Hugo, Kaufm., mit Fam., Wilmersdorf, Auguste Viktoria — — 3 
Milchner, Cäcilie, Rentiere, Berlin, Strandburg — — — — — 1 
Müller, Erika, Frl., Stettin, Wanda — — — — — — — — 1 
v. Michaelis, Rut, Frau, Grunewald, Hohenstaufen — — — — — 1 
Manecke, Johanna, Privatiere, Friedenau, Seeschloß — — — — — 1 
Münchenhageu, Erna, Kontoristin, Berlin, Ehlers, Färberstr. 25a — — 1 
Münchenhagen, Gertrud, Kassiererin, Berlin, Ehlers, Färbcrstr. 25n — — 1 
Müller, Eduard, Kaufm., llerzig a. d. Mosel, Bismarckftr. 2 — — — 1 
Mayer, Taver, Stadtrat, mit Fam. u. Bed., Stettin, Dünenschloß — — " 
Michelsohn, Dagobert, Kaufm., mit Tochter, Berlin, Hohenstaufen — — 2 
Marquardt, Emil, Kaufm., mit Fam., Arnsberg, Kr. Stettin, Park-Gasth. — 3 
Nette, Albert, Ober-Tel.-Assist., mit Frau, Berlin, Zander, Bismarckftr. — 2 
Neserkc, Wilh., Kaufm., mit Frau, Berlin, Dünenschloß 2 
Ostrowski, Irma, Schülerin, Stettin, Wanda., . , i 
Olden, Marie, Kunstmalerin, mit Tochter, Charlottenburg, Nußbaum 2 
Otto, Fritz, Hauptm., mit Fam., Charlottenburg, Prinz Heinrich , . 4 
Pflhg, Walther, Dr. jur.. Geh. Rcg.-Rat, mit Frau, Schöneberg, Metzer, 
Moltkestraße 25 — — — — _^_ , 2 
Planta, Grete, Frau, Berlin, Dünenschloß _ I 
Petrick, Anne-Marie, Kassiererin, Berlin, Splendid I 
Pcttke, Fritzi, Filmschauspielerin, Charlottenburg, Zum Walfisch 1 
Prutz, Hedwig, Frau, Stettin, Wicff, Kindstr. 11 1 
Pantel, Georg, Oberlehrer, Stettin, Seeschloß 1 
Pflüger, Otto, Baumeister, mit Frau, Mollen, Zum Walfisch _ 2 
v. Poser, Marie, Frl., Dessau, Dünenschloß _ 1 
Ouaas, Ilse, Halensee, Stcinlein i 
Richard, Else, Frl., Berlin, Diana _ i 
Rohde, Martin, Berlin, Hubertus i 
Rummler, Otto, Kaufm., mit Frau, Stettiu, Zum Walfisch ,2 
Neucke, Fritz, Ingen., mit Frau, Berlin, Prinz Heinrich _ _ 2 
Rüther, Wilh., Kaufm., mit Frau, Dortmund, Prinz Heinrich — 2 
Rochmann, Friedrich, Kaufm., Berlin, Strand-Gasth/ I 
Rosenthal, Werner, Student d. Musik, Charlottenburg, Meta 1 
Ranmann, H., Frau Kaufm., mit Sohn, Charlottenburg, Park-Gasth. 2 
Rosenberg, Herrn., Kaufnr., Berlin, Park-Gasth. — i 
Roth, Herrn., Kaufm., Berlin, Goldfried i 
Rawitscher, Fritz, Kaufm., mir Frau, Berlin, Zum Walfisch 2 
Richter, Thea, Frau Doktor, Schöneberg, Hohenstaufen 1 
Rothaar, Margarete, Frau, Schöucberg, Jesters Kaffeehaus 1 
Raven, Erika, Frau Ingen., Naschwitz b. Leipzig, Strandpalaft 1 
Samuel, Karl, Dr., Sanitätsrat, mit Farn., Stettin, Strandburg 3 
Samter, Felix, Kaufm., mit Fam., Stettin, Strandburg 3 
Sellheim, M., Frau, mit Sohn, Riga, Helene — 2