
— Brennecke, Senta, Kind, von Daheim nack&gt; Waldfriedcn. — S ch röder, 
Hedwig, Ww., von Daheim »rach Waldfrieden. — Sasse, Elise, Ww„ mit 
Fam., von Daheim nach Waldfrieden. — Rudert, Ulrich, Schüler, von See- 
schlotz nach Am Meer. — Spanholz, G., Rentiev, mit Frau, vom Walfisch 
nach Greif. — Haeyu, Will)., Ingen., mit Frau, Lichterfelde, vom Atlantic 
nach Rheiugold. — Roeder, Siegfr., Fabrikant, mit Tochter, vom Martha- 
Elsehaus nach Auguste Viktoria. — Böhlendorfs, Georg, Kaufm., von 
Exquisit nach Tip Top. — Freitag, Caspar, Fabrikbesitzer, mit Fam. u. Bed., 
von Splendid nach Herrenbadstr. 2. — Bickelhau.pt, H., Fabrikbesitzer, vom 
Erlenschloß nach Splendid. — Bode, E., Frl., vom Dünenschlotz nach Irmela. 
Fahnkow, Herm., Kaufm., Berlin, Fortuna. — Knecht, Karl, Kaufm., 
von Hubertus nach Erlenschlotz. — S a muelis, W., Kaufm., mit Frau, von 
Barbarossa nach Dresdener Hof. — Baer, Erich, Kaufm., von Agnes nach Ar- 
minius. — Rehn, I., Fabrikbesitzer, mit Fam. u. Bed., Peitz, von Anna Lisa 
nach Daheim. — Abramowsky, R., Rentiere, vom Dresdener Hof nach 
Splendid. — Kneisel, H., Lehrer, Tempelhof, vom Strand-Gaskh. nach 
Anna Lisa. — Gransee, Konrad, Kaufin., vom Strand-Gafth. nach Anna 
Lisa. — Lippmann, C„ Frau, vom Park-Gasth. nach Neptun. — Scott, 
E., von Admiral nach Kronpr. Cecilie. — Seidler, E., Frau Oberleutnant, 
von Hubertus uach Albrecht. — Gumpcrt, M., Frl. und I., Kind, Berlin, 
vom Strand-Gafth. nach Strandpalast. — Klämbt, Selma, vom Strand- 
Gafth. nach Strandpalast. — Wassermann, H., Frau, mit Tochter, von An 
de Waterkant nach Strandpalast. — Hoffmann, I., Frau Fabriwesitzer, von 
Splendid nach Hohenstaufen. 
Llrsncikonciilorei 
uncl LotsI Ostsnäs 
vitnsmNr. 23-24 I'vri»8preebvr 14 
Oss ASQ2S ckskr KsöNist. 
ckoäen ^LvkmittLA: 
ckvs Xap6Um6i8t6r8 uuä Virtu086n AL » X lk^ «t I lr 1» v r. 
LouäitorsL im Lause 
mit ckor bolrLnnton unä beliebten ?un8ebtorte. 
— ZlvelilviLb. Ltüvl»« 
Ammer mit unä otlU6 VerMeKuu^. 
Bahnhofswirtschaft Wolgasts 
mit herrlichem Laubengarten 2 
empfiehlt 8 
ihre anerkannt vorzügliche Küche, ihren berühmten Kaffee, 8 
die besten Weine u. Zigarren,' gut gepflegte echte u. hiesige Biere g 
sowie allerhand ll 
Konfekt und Bonbons 8 
Hochachtungsvoll LLvinUolil z 
lü^Iiob ab 4Va llbr: 
cktz8 unAarmobon (Foi^on - Virtuosen IlLvri») mit seinem 8alon-llHo 
beginn äer SonntaF-MobmittLA-Xonrorto 4 Obr. 
KiKvire LLonckitvrvr. LiKviLv ZLorrrlitorei 
UVLLMMMLUUUUUUULNLRKZW 
cm Vg inis 
zxvs«uül&gt;«L «lvr IL»inpkvluiiLvK«8lvlL«. 
Intinder: VrLvii»H^ki88vL, 
trüber Oesedüktskübrer von 6 ule Lai86rlrrone in Ltettin. 
William Schmidt. 
Telephon Nr. Z2S. Mlhelmsiraße 10. Ecke Haackslratze 
In nächster Nähe des Kurhauses und des Strandes gelegen. 
Zimmer mit voller Pension 
Gute Verpflegung und Getränke 
Cafe, Vier- und Wein-Haus 
Deutsche Treue 
8 p S L L a 1L tt « 8 L HL r Ir o 10 V v ä » r L. 
Vrogvu, l?»rtümvrtvn,ro11vttvns,r1Lb:vI, dlLusrsIvrässvr, 
Llal-Vtsnsllisn. — I'aekplioto^rapüsn Vorruxsprsiss. 
I I^ii»Äe»8tL»kv LS. VvlvVNou Xr. 18. I