
Beilage zu Mr. 22 des „Swinemünder Madeanzeiger". 
Freitag, -eu l.'Augrrst 1919. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Sarrazin, Ilse, Kloster Carlowitz, Alberti — — — — — — — — 1 
Sinasohn, Paul, Kaufm., Berlin, Fürstenhof — — — — — — — 1 
Solms, Louis, Kaufm., Stettin, Harz — — — — — — — — 1 
Sachs, Walter, Fabrikbesitzer, Chemitttz, Beatus ille — — — — — 1 
Limon, Th., Kaufm., mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, Lotte — — — 6 
v. sieben, Kuno, Potsdam, Splendid —. — — — — — — — 1 
Siedner, Lugen, Kaufm., mir Tochter, Breslau, Splendid — — — — 2 
sikoff, Eugen, Kaufm., mit Frau, Berlin, Osrsee-Gasth. — — — — — 2 
snehmann, Herbert, Kaufin., mit Krau, Breslau, Strand-Gasrh. — — — 2 
Seeler, Friedrich, Berlin, Köppen, Gr. Kirchenstr. 11 — — — —&gt; — 
seidel, Lisa, Lersnig, Koppen, Gr. Kirchenstr. 11 — — — — — — 1 
schalscho, Georg, Kaufm., Wilmersdors, Hrnz — — — — — — 1 
Schiller, Paul, Kaufm., mit Frau, Frausradt, Melanie — — — — 2 
Schirrmeister, H., Fabrikant, mir Frau, Hirschgarten, Ostsee-Gaslh. — — 2 
Schlesinger, Kurt, Kaufm., BreSlau, Splendid — — — — — — 1 
Schlesinger, Helene, Frau, Berlin, Goldfried — — — — — — 1 
Schmidt, Herrn., Offizier, Oels, Schmiegel — — — — — — — 1 
Schmidt, Walter, Hauptm., Stettin, Ostsee-Gasch. — — — — — — 1 
schröder, Martha, Frau, Stettin, Seeschloß — — — — -— — 1 
Schultz, Emil, Demmin, Hubertus — — — — — — — — — t 
Schalscha, Frau, mit Farn., Berlin, Drei Kronen —; — — — — 
Schröder, Heinz, Architekt, BreSlau, Jaeger, Bismarckstr. 7 — — — 1 
schön, G., Frl., Berlin, Kloth, Molttestr. 11 — — — — — — — 1 
Schroas, Irmgard, Schwester, Liegnitz, Stein, Gadebuschsrr. 15 — — — 1 
Schrott, Albert, Kaufm., mit Fam., Leipzig, Bollwerk 38 — — — — 3 
Schulz, D., Frl., Wilmersdorf, Hoelte, Eggebrechrstr. 10 — — — — — l 
Schulz, Franz, Mag.-Asfist., Berlin, Thorns, Bollwerk 38 — — — — 1 
Schulz, F., Kaufm., Danzig, Schillerhäuschen — — — — — — l 
schulz, Martha, Frl., Berlin, Pirwrtz, Neueste. 44 — — — .— — 1 
Schuster, R., mit Krau, Berlin, Bal lascher Hof — — — — —. — 2 
Schwager, Else, Berlin, Königsstr. 6 — — — — — — -— — 1 
Schwichtenberg, H., Frl., Oppeln, Stenzel, Neuestr. 45 — — — — 1 
Schert, Alfred, Kaufm., mit Kam., Berlin, Viktoria-Gasth. — — — 4 
Schwertzinsky, A., Frau, Berlin, Augnsta-Gafth. —, — — — — — 1 
schala, E., Frau Doktor, mit Tochter, Oederan, Christl. Hospiz — — — 2 
Schewitz, Martha, Priv., mit Fam u. Bed., Charlottenburg, Pantermühl, 
Maatznerstr. 5 — — — — — — — — — — — — 5 
Schierau, Rich., Berlin, Heysestr. 14 — — —. — — — — — 1 
Schlesinger, Martha, Frau, mit Sohn, Beuthen, Berg, Mottkestr. 14 — — 2 
Schlunke, Marie, Frau, Ochtmersleben, Grenzstr. 5 — — — — — — 1 
Schneider, Ilsa, Schülerin, Berlin, Waldschlog — — — — — .— — 1 
Schöning, August, Lichtenberg, 03 — — — — — — — -— — t 
Scholz, E., Dr. Phil., mit Frau, Schwiebus, Müller, Neuestr. 25 — .— — 2 
Scharping, M., Frau, Stettin, Albrecht — — — — — — — — ' 
Schumacher, C., Frau, mit Sohn, Stettin, Herholtz, Moltkestr. 23 .— — 2 
Schützt, E., Berlin, Elise — — — — — — — — — — — 1 
Schabetzki, Felix, Kaufm., Breslau, Atlantic — — — — — — — 
Schwarzlos, Hedwig, Mühlenbesitzer, Königsberg, Walfisch — — — — l 
schwarzlos. Marg., Frl., stud, chem., Stettm, Walfisch — — — — — 1 
Schmid, Georg, AutomobUyaus, Allm, Dresdener Hof — — — — — 1 
Schubring, Armin, Jurist, mir Frau, Wilmersdorf, Irmela — — — — 2 
Schüftau, Frieda, Oppeln, Reichsadler — — — — — — — — 1 
schüftau, Lotte, Oppeln, Reichsadler — — — — — — — — — 1 
Schulze, Alfred, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
Schwarz, Paul, Dentist, mit Frau, Falkenburg, Fürst Bismarck — — — 2 
v. Strachwitz, Milo, Graf, Kurdirektor, Kolberg, Ella — —&gt; — — — 1 
Steinitz, Kaufm., Frankfurt, Hubertus — — — — — — — — k 
Steiner, K., Priv., Berlin, Wanda — — — — — — — — — 1 
Stübgen, W., Kaufm., Erfurt, Hubertus — — — — — — — l 
Stein, B., Lehrerin, Stolpe, Eggebrechtstr. 14' — — — — — — 1 
Stets, Ernst, Mechaniker, Hilotburg, Koppen, Gr. Kirchenstr. 11 — — — 1 
Steis, Martha, Frau, Hamburg, Küppen, Gr. Kirchenstr. 11 — —. — — 1 
Steitz, Ernst, Mechaniker, mit Fran, Chemnitz, Köppen, Gr. Kirchenstr. 11 — 2 
Stickschuh, G., Frau, mit Tochter, Neugelle, Lange, Neuestr. 19 — — — 2 
Stratmann, Anton, Apothekenbesitzer, nut Tochter, Schöneberg, Fürst Bismarck 2 
Staub, F. R., Dr. jur., schoppinitz, Silesia — — — — — — — 1 
Sreffani, H. H., Gymnasiap, Berlin, Neptun — — — — — — — 
Lhomus, Gertrud, Frau, mir Sohn, Stettin, Albrecht — — — —-2 
Lugendreich, Jacob, Lr. med., mit Fam., Grunewald, Steinberg — — ---4 
Loerrermann, A., Frau, mir Tochter, Helsingfors, Ostsee-Gasch. — — — 2 
Tews, Walter, Prok., mir Fam., Stettin, Alter, Lotsenstr. 13 — — — 3 
ThomS, A., Schülerin, Hamburg, Thoms, Gr. Kirchenstr. 2 — — — — k 
Tumforde, L., Musikmeister, mit Frau, Küstrin, Bahr, Moltkestr. 18 — — 2 
Thosr, Oskar, Fabrikbesitzer, mit Farn., ? Deutsche Treue — —. 0 
Thieme, Else, Frau, Berlin, Neptun —&gt; — — — — — — — — 
Tietz, Erich, Lehrer, Charlottenburg, Alberti — — — — — — — 1 
Tümmler, Adolf, Fabrikant, mit Fam., Döbeln, Dresdener Hof — —- 3 
Bogt, A., Frau, mit Sohn, Ratibor. Liedtke, Färberskr. 4 —- — — 2 
Vierkotten, Elisabeth, Köln, Treptows Weinhaus — .— — — — 1 
Wendt, Georg, Kaufm., mit Frau, Berlin, Splendid — — — — —&gt;2 
Wida, Elsbeth, Crimmitschau, Glückauf — — — — — — — 1 
Wilde, Marg., Frl., Halensee, Luise — — — — — — — -- — 1 
Wilhelmp, Adolf, Kaufm., Berlin, Emma Louise — — — — — — 1 
Wobith, Harrs, schriftsteller u. Journalist, Hirschgarten, Wald u. See — —- 1 
Wohlgemut, Rosa, Rent., mit Fam., Berlin, Scpmiegel .— — — 3 
Wolff, Wilh., Fabrikbes., mit Frau, Waidmannslust, Walfisch 2. 
Wolff, Artur,-Wien, Lotte — — — — —— i 
Worms, Herbert, Kaufm., Berlin, Hubertus — — —, — — 1 
Werning, M., Ww., Llonigsberg, Groß, Neuestr. 50 — — — — 
Wernicke, A., Photograph, mit Farn., Zittau, Wernicke, Swinestr. 10 — — 4 
Wiedmann, A., Pyrnitz, Thimian, Waldstr. 14 — — — — — 1 
Wilberg, Alfred, Kaufm., Berlin, Eggebrechtstr. 15— — — 1 
Wolff, Willy, Kaufm., Stettin, Seefelb, Bedasrr. 8 — — 1 
Wusrrack, Paul, Kaufnr., mir Fam., Schöneberg, Mierke, Neueste 50 —- — 4 
v. Waldenfels, Erich, Freiherr, Leutn., Schloß Rothenbach, Walfisch — — 1 
Wackow, Gertrud, Besitzerin, Spandau, Gertrud — 1 
Weiß, Wilh., Kaufm., mit Fam. u. Bed., Königshürre, Hohenstaufen — — 4. 
Winnicke, Marie, Charlotterrburg, Putzier, Herrenbadstr. 7 „ — — 1 
Wunnicke, R., Bäckecmstr., mir Farn. u. Bed., Charlottenburg, Herrenbadstr. 7 4 
Wilhelmy, A., Kaufm., Berlin, Splendid — — 1 
Waegner, Berta. Ww., Lauüan, Fortuna 1 
Wahrer, Karl, Kaufm., Stuttgarts Dresdener Hof —„ — 1 
WojcuchowSki, Joa, Fran, mit Fain. u. Bed., Berlin, Eden 5 
Weil, Hulda, Arzt-Ww., nur Tochter, Charlottenburg, Splendid 2 
Walter, H„ Frl, Greifenberg, Herwig, Bedastr. 10 , 1 
Walter, Marg., Apothekerin, Schneidemühl, Bahr, Moltkestr. 18 — — 1 
Werkmeister, H., Frau, Greifenberg, Herwig, Bedastr. 8 — — 1 
Zoff, Otto, Dr., Priv., München, Witt, Neuestr. 9— 1 
Zojowz, F., Beruhen, Berg, Moltkestr. 14 —. — 1 
Zulen, Th., Malermstr., mit Fam., Hürdenburg, Knuth, Grerrzstr. 3 3 
Zetten, H., Schweiz, Treptows Weinhaus — — O 
Summe 137öö 
Hiervon Kurgäste 11221 
Passanten 2485 
Verzogen: Rhode, Heinz A., Zahnarzt, vom Dünenschloß nach 
Dresdener Hof. — Kaufmann, Fritz, Kaufm., vom Viktoria-Gasth. nach 
Steinberg. — K a ph a hn, Gertrud, Lehrerirr, von Frida »rach Strandpalast. — 
Knorr, Felix:, Kaufm., von Lotte nach Auf der Düne. — Welm, G., Rentier, 
von Lotte nach Auf der Düne. — Rottholz, B., Kaufm., mit Fam., von 
Käthe nach Splendid. — Lewin th al, Mar, Kaufm., mit Fam., von 
T entsche Treue nach Eden. — Scheidet Witz, Hugo, Kaufm., mit Fam., von 
Maritima nach Arminius. — Nickel, Elf., Frau, mit Sohn, von Exquisit nach 
Haiderose. — Pro chow nick, B., Dr., Chef-Redakteur, mit Fam., von Käthe 
nach Sonnenschein. — Garfunkel, S., Direktor, mit Tochter, vorn Strand- 
Gasth. nach Agnes. — Bröckler, Rudolf, Dr., vom Walfisch nach. Osts.ee- 
sanatvrium. — v. K a r rn a n s k y, W. O., Rittmeister, mit Fran, vom Atlanttc 
nach Hygiea. — Kuhn, Hugo, Kaufm., mit Fam., von Helene nach Kronpr. 
Cecilie. — Wolff, Robert, Kaufm., von Diana nach Albrecht. — 
8ä«_0^S /^N-s-8 - t 
Iltzl 
V06^i-IIE8 
00^1^1^187-6. 15 VÜ^Ld1S7'6. 15 - 
AM VlllO-MMWse? 
.rr der Meister 
) Z5 LiLÖpLlSr E 
) Z u ) 
täglich ab 4 Uhr im 
) am Ende des Strandes, ) 
&gt; «cke Königs-Allee. 
«uter Voh«e«-Kaffee — Kuchen (eigene Souditorei) — Künstler- 
DW Konzert — Kabarett — Tanz-Bar. 
W «ekSIlok. 
S. öesittor: liuckoU ?ane1c. L. 
Diokt am Hateu, äirblLt. 2. Llrauäe. Out büiAerl. Üau8 2U 2ivU. kreisou. 
^uxusts- Notel 
II, näolwte tzuerstralle kinter cker vün6U8trs,üs 
VornüxllvLv vrsNeIa,«stx» LLuutL von 4—6Vr üoä 8—11^/» llür. 
LpeÄalitüt: dlaeümittLK unä ILttlklkve sovio äiv. Kuolisn unä Ketrünlrs. 
L886N L Is, eatto. (lute Lotiultüoiöbiere. Intime ^.btsilunAon. 
locken Nittvooü u. Lonnadonck Vsnrrovdldll. Ls lacket kreuncklioüst sin V. 
Cafe, Vier- und Wein-Haus 
Deutsche Treue 
Telephon Nr. Z2S. Mlhelmstraße 10. Lcke Haackstrahe. 
In nächster Tlähe des Kurhauses und des Strandes gelegen. 
Zimmer mit voller Pension. 
Gute Verpflegung und Getränke. William Schmidt.