
Anlage zu Mr. 23 des „Swinemünder Aadeanzeiger". 
Sorma-eu-, den 2. Ungrrft 19L9. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angeLommenen Fremden. 
Schulz, A., mit Frau, Brück, Diana — — — — — — — — 2 
Schell, Waller, Hofjuwelier, Stettin, Bearus ille — — — — — — 1 
Schneider, Georg, Kaufm., Breslau, WilhelnrSruh — — — — — — 1 
schüffelhauer, Lr. jur., Direktor, Berlin, Arc de Waterkant — — — — 1 
Schertz, Alfred, Kaufm., mir Fam, Berlin, Schiffmann » — — 4 
Schiemann, E, Ww., Berlru, Undine — — — — — — — 1 
Schiemann, A., Kaufm., Berlirr, Undine — — — — — — — — 1 
schlenger, Elfe, Krau, mit Tochter, Niederschönhaufen, «schmieget — — 2 
Schmicting, Erna, Schülerrn, Schöneberg, Uiuderpflegeheim — — — — 1 
Schramm, Elfe, Frl., Berlin, Germania . — — — — — — — 1 
Schulz, Georg, Spark.-Rendant, mit Kam., Landsberg, Hermann, Lotfenftr. 15 3 
schütze, Herrn., Schüler, mit Bed., Friedenau, Irmela — — — — — 2 
schala, Konrad, Leutn., Charlottenburg, Christi. Hospiz — — — — 1 
Schneider, Geschwister, Uebrgau, Eden — — — — — — — 1 
Schnerzel, Alfred, Kaufm., Berlin, Dünenschlost — — — — — — 1 
Schönberg, sregsr.. Will)., Lentil., Berlin, Seezchlotz — — —- .— — 1 
Schönlant-Laude, Berta, Breslau, Viileta — —, — — — — — 1 
v. Schoppenthau, "O., Rittmstr., Berlin, Hilda — — — — — — —&gt;1 
Schreib, Erich, Lr., Charlorreuburg, Strandburg — — — — — — i 
Schreiber, Willy, Opernsänger, Berlin, Meeresstille — — — — — — 1 
Schröder, Hans, Kaufm., met Kam., Berlin, Strand-Gasth. — — — 3 
Schröder, Clara, Frau, mit Jam., Berlin, Atlantic —, — —, — — — 3 
Schröder, Hans, Tänzer, Berlin, Atlantic — — — — — — — 4 
Scheye, Erich, Kaufm., Berlin, Germania — — — — — —. — 4 
Schröder, D., Arzt, Dresden, Rolandseck — — —, — —. — — — 4 
Stiller, Eugen, Kaufm, mit Frau, Stettill, Trittelvitz, Wasserstr. 1 — —.2 
v. Stachelsky, Alfred, Student, Breslau, Germania —. — — — 1 
Stein, Fritz, Kaufm., mit Frau, Berlin, An de Waterkant — —. — — 2 
Siruppeck, Biarg., Berlin, Viktoria Luise , — — — —. — — 1 
Strohlusch, Otto, Berlin, Friedrich, Neueste. 27 — —, — — — — 1 
Stüve, Walter, Kaufm., Berlin, Simony, Wasserstr. 2 —, —, — — 1 
Stumpf, Geschwister, mit Bed., Crossen, Berg, Moltkestr. 14 — — — — 4 
Star, H., Agent, Lichtenberg, Hubertus — — — — — 1 
Thieme, F., Leutn., Leipzig, Auf der Düne — — — —, — — — 1 
Topp, Auguste, Rent., Spremberg, Jesters Kaffeehaus — — — — — 1 
Topp, Walter, Zahnarzt, mit Kam., Spremberg, Jesters Kaffeehaus — — 3 
Treger, Max, Oberstabsarzt, Burg, Nirvana — — — — — 1 
Tannenzapf, H., Kaufm., Tegel, Strandburg — — 1 
Tews, Emmy, Stettin, Färberstraste — — — —, — —,1 
Thiele, Frl., Berlin, Hubertus — — — — — i 
Trautmaim, Landwirt, Franzenburg, Strand-Gasth. — — — 1 
Teichner, Ich., Ww., mit Kind, Stettin, Albrecht, Kurpartslr. 30 — — 2 
Thomas, Max, Hüttenbes., mit Kam., Neu Welzow, Baltischer Hof — — 4 
Tietze, Konrad, Direktor, mit Frau, Berlin, Marohn, Garrenstr. 20 — 2 
Trapp, Wally, Stettin, Zander, Bismarckstr. 10 , 1 
Tietze, Ernst, Student, Stettin, Bugdahn, Lotsenstr. 26 1 
Thiemann, Franz, mit Frau, Letschm, Hubertus —. — — — — 2 
Neith, Max, Leutn., Augsburg, Walfisch — — — 1 
Wallersrein, Lothar, Dr. med., Breslau, Ellen 1 
Windier, Hans, cand. med., mit Bed., Berlin, Anne Marie — 2 
Wolff, Artur, Betriebst., mit Frau, Berlin, Eden — 2 
Wolfs, Frieda, Berlin, Strand-Gasth. , — 1 
Wittkower, Dr. med., mir Frau, Berlin, Prinz Eitel Friedrich 2 
Worbs, Geschwister,, Küstrin, Walfisch — 1 
Walch, Ellen, Frau, mit Tochter, Mühlhausen i. Th., Käthe 2 
Wietzte, Geschwister, Danzig, Kinderpflegeheim — — — — — — — 2 
Wildt, Marie, Frau, Berlirr, Friedrichstr. 8 — — — — — — 1 
Warschauer, Margot, Berlin, Burwitz, Bollwerk 15 — — — — — — 4 
Weis, Otto, Kaufm., Berlin, Brandt, Lotsenstr. 66 — —, — — — 1 
Wentzel, Ernst, Kaufm., mit Kam., Berlin, Kleist, Lorsenstr. 77 — — — 3 
Wittholz, A., Frau, mit Sohn, Rostock, Dobberpful, Färberstr. 54 — — — 2 
Woller, L., Schwester, Barmen, Wolter, Krausestr. — — — — — — 1 
Wachsmann, Alfred, Kaufm., mit Kind, Charlottenburg, Liana — — — 2 
Wallis, Margot, Frau, Berlin, Irmela —. — —. — —- — — — 4 
Weber, Else, Frau, mit Kind, Merseburg, Nustbaum — — — — —- 2 
Wachbrod, Marg., Frau Gutsbesitzer, mir Kam., Warnetow, Erlenschlotz — 2 
Winkelmann, Ernst, Kaufm., mit Frau, Berlin, Mimi — — — — — 2 
Wunsch, Elfriede, Frau, nur Fam. u. Bed., Oberwüstegiersdorf, Trapp — — 4 
Wedel, S., Direktor, Friedenau, Exqucpt —, — — — —, — — — 4 
Wegner, L., Frau, Berlin, Anna Lisa — — — — — —&gt; — — 4 
Weinert, Ww., Stettin, Exquisit —, — — — — —, — —. — 4 
Weinert, Marg., Frl., Aschersleben, Exquisit —, — — — — —&gt; —, 4 
Wesche, Friedrich, Rittergutsbesitzer, Rittergut, Weschow, Strandpalast — — 1 
Wolffohu, Josef, Direktor, nut Kam., Berlin, Au de Waterkant — —. — 3 
Zauber, Erich, Charlotteuburg, Baltischer Hof , — — — — 4 
Zaugerl, Liepe, Telephouistiu, Schnnebus, WM,Neueste, 9 — — — — 4 
Zangerl, Mia, Kontoristin, Charlottenburg, Witt, Neueste. 9 — — —,4 
Zehrung, Marg., grau Overingen., WilmerSdoes, Hirrz — — —, — — 4 
Zipelnict, Jenny, Frau, Dresden, Alice — —. — — — — — —4 
v. Zitzewitz, Walter, Major, Berlin, Auf der Düne — —. — — —&gt;4 
Zowe, Arnold, Stadtbauführer, mit Kam., Essen, Auf der Düne — — — 4 
Summe 44298 
Hiervon Kurgäste 11490 
Passanten 2808 
Verzogen: Becker, W., Beamtin, von Neueste. 46 nach Vovbrodt, Frre- 
denstraste 10. — Koebel, Auguste, Lehrerin, von Lorsenstr. 81 nach Stenzel, 
Neuestr. 45. — Klänha m m e r , Otto, Kaufm., vom Atlantic nach Bineta. — 
Dannenberg, M., von Lotte nach Strand-Gasth. — Wiechmann, H., 
Schauspielerin, von Emma Louise nach Glücksburg. — Bucko szer, F., volt 
Steffen nach Bineta. — Scobel, Cläre, von Steffen nach Vineta. — Hart 
mann, R., vom Atlantic nach Vineta. — Beyersdorf, Fritz, Hauptm, nut 
Frau, Brieg, vom Ostsee-Gasth. nach Dünenschlost. — Wunnike, R., Bäcker 
meister, mit Kam., von Herrenbadstr. 7 nach Bernhard. — Schütz, Hugo, Dr., 
Rechtsanwalt, vom Park-Gasth. nach S-ilesia. — S ch a ls ch a , Georg, Kaufm., 
mit Frau, von Hüiz nach Wolff. — Wunderlich, L., von Eggebrechtstr. 8 
nach Toni. — Lichtenstein, von Eggebrochtstratze 8 nach Toni. 
Fürstenwalde, HanS, Kaufmann, mit Frau, von An de Water 
kant nach Hohenstaufen. — Goldmann, I., Kaufm., mit Frau, Leipzig, von 
Berolina nach Friedensburg. — S ch o ch a uer, M., Frau, von An de Waterkant 
nach Libow, Gr. Kirchenstr. 80. — Kurting, R-, Frau, mit Kam., von 
Splendid nach Irmela. — Leun, I., Frl., von Fürst Bismarck nach Scholz, 
Fischerstr. 10. — Wunnike, Marie, Frau, von Herrenbadstr. 7 nach Bern 
hard. — Unverzagt, Gertrud, Frl., von Prinz Heinrich nach Hohenstaufen. 
— Knock), Geschwister, von Prinz Heinrich nach Hohenstaufen. — Heim, 
Salo, Kaufm., mit Familie und Bed., Leipzig, vom Park-Gasth. nach Wolff. — 
Himmelfärb, Adolf, Kaufm., mit Fam., vom Strand-Gasth. nach Wartburg. 
— Grose, Frieda, Ww., vom Dünenschlost nach Hoppe, Bedastr. 10. — Finke, 
Hedwig, Rentiere, mit Sohn, vom Dünenschlost nach Hoppe, Bedastraste 10. — 
Gläsker, B., Frau, Frankfurt, von Anna Lisa nach Haideprinzetz. 
's 
-2b/? /&lt;?/-/? . 
UM MM MM 
Bes Lerl« 
Swinemünde, Angustastratze 8. 
Zimmer mit und ohne Pension. 
Solide Preise. 
Herrliche Lage. 1 Minute vom Strande. 
VIII« 
mit Küeiitz 
Uü&lt;i 6iU26iU6 Limmep. 
««»ei» «»11V vrplkIvL««L. 
Z 
Z 
V 
kZ 
Z 
IVIoclemec 
in künstlevisek vollsrictsiet' ^usfüsieun^. 
Vr1v&lt;I«n8li««1«eI»«Ir, KoläLronon, örüelceu. 
Uä6jA68 Honorar. 
VkrI»vr8l»«ÜS 8. S— Lit, L 
iiisn vsi-IsnZs t&lt;v8tsnlo8ö ru8SNliun§ Möinsi- 6w8vi&gt;ütö „lIn8Sw Islinö uncl ihts pflößg". 
«. kritrsodö 
8 üueklümusl'k!, reilliWmW 
c&gt; 
° 
IKHUMVE 
ksrtiKt 
zsmliiciik llkliensseiien 
in sauberor ^.uskütiruntz 
x bei sobveUer I^iekerunK an. 
«XMXLioexiWllllMMMoooc 
8. 83356, 
Vuobbinövl'oi unö fapisekLnölung, 
l-.oissnsik'asZS 65, 
oinpkislllt 
k08tt»rts» wit Lll8ledtsll, 
LrivtpLpivrs unä IlMgeLIüxe, 
Vsn8anä-Kaeton8, 
ff. I-vllSf^Lrsn, kuttsebrolpapiar', 
loüsNvnpLpise inkollenu. ?aks1en, 
Listtvv-H ILtrlvr 
7i8oktüokv»-, papisn - 8snvisttyn.