
Swinemüil-tt Sa-e-Ailpiger 
Zeitung für öen Vaöe- unö MemöenverKehr in See- unö Solbad Swinemünöe. 
Nr. 1L. Mittwoch, den 9. Juli 1919. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellmrgsge-ühr für die ganze Badezeit 3,00 Mark, für den 
Monat 1,25 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstallen. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
AnzeigengeVühren für die 4 gespaltene Petitzeile od. deren Raum 
50 Pfg., für Kreisinsafsen 40 Pfg. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W, Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 5532 
Aichiugen, Ignatz, Stettin, Bartel, Gr. Kirchenstr. 17 — — — — 1 
Achlsuichts, Ernst, Kaufm., Landsberg, Ehmke, Fischerstr. 2 — — — — 1 
Alland, Franz, Schriftsteller, Berlin, Atlantie — — — — — — — 4 
Auskern, Benjamin, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Eden — — — '5 
Aurich, Meta, Frau, Wilhelmshaven, Reichsadler — — — — — — 1 
Auffarth, Elfriede, Kassel, Silesia — — — — — — — — — 
Abel, Fritz, Bankier, mit Fam., Rathenow, Fortuna — — — — — 3 
Arndt, Georg, Kaufm., Berlin, Editha — — — — — — — — 4 
Adler, Heinrich, Arzt, Berlin, Kronpr. Cccilie — — — — — — — 4 
Ackermann, Hans, Ingen., mit Fam., Berlin, An de Waterkant — — — 4 
Abrams, Joh., Kaufm., Breslau, Jesters Kaffeehaus — — — — — 4 
Brust, Betty, Frau, Stettin, Parkhalle — — — — — — — — 4 
Budizus, Marie, Lehrerin, Voigt, Neuestr. 39/40 — — — — — — 1 
Buhe, Helene, Frau, Wittenau, Goldfried — — — — — — — 4 
Bakaus, Hans, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Gutzmann, Friedenstr. 11 2 
Beier, Martha, Thyrow, Else — —. — — — — — — — — 4 
Bollcnmüller, Anni, Frau, Charlottenburg, Erlenschloß — — — — — 4 
Bollenmüller, Hermann, Berlin. Erlenschloß — — —- — — — — 4 
Bromme, W., Theater-Direktor, mit Frau, Berlin, Splendid — — — — 2 
Bugge, Will)., Fabrikbes., mit Frau, Charlottenburg, Dresdener Hof — — 2 
Brück, Eugenie, Privatiere, Wilmersdorf, Favorit __ — — — — — 
Benzen, Thea, Frau, mit Fam. u. Bed., Berlin, Elise — — — — — 5 
Budde, Emmy, Stettin, Park-Gasth. — — — — — —. — — — 
Becker, Otto, Berlin, Silesia — — — — — — — — — — 
Bernau, Rudolf, Schüler, Schöneberg, Silesia — — — — — — — 4 
Bauer, Selma, Charlottenburg, Rolandseck — — — — — — 4 
Bcich, Magda, Berlin, Glücksburg — — —- — — — — 4 
Berndt, Margarete, Hamburg, Heidenreich, Swinestr. 10 — — — — 1 
Bencheide, Joh., Charlottenburg, Bernheide, Färberstr. 22 — — — — 4 
Bohn, Frieda, Steglitz, Bohn, Lotsenstr. 80 —. —. — — — — — 4 
Bowosky, Herta, Charlottenburg, Meeresstille — — — — — — — 4 
Brandt, Anna, Frau, Ostafrika, Exquisit — — — — — — — 4 
Braun, Emma, Frau, mit Fam., Lehe, Braun, Swinestr. 11 — — — 4 
Broido, Lisa, Frau, mit Sohn, Berlin, Sonnenschein — — — — — 2 
Brückner, Marg., Berlin, Goldfried — —. —. — — — — — — 4 
Brumm, A., Hauptm., Thiladelzhier, Walfisch — — — — — — 1 
Budzislanzki, Joh., Frau, Wilmersdorf, Auf der Düne — — — — — 4 
Bugge, Wilh., Fabrikbes., Charlottenburg, Seeschloß — — — — — 1 
Bergmann, L., ärztl. Assistentin, Seitendorf i. Oesterr., Atlantic — — 
Bojanowski, Cläre, Hausdame, Grunewald, Seeschloß — — — — — 1 
v. Blumenthal, Frau, mit Tochter, Berlin, Glückauf — — — — — 2 
Böttcher, Hanna, Privatiere, Stettin, Herkules — — — — — — 4 
Bremer, Georg, Dr., Verlagsbuchhändler, mit Frau, Berlin, Ostsce-Gasth. 2 
Bambus, Bruno, Kaufm., Charlottenburg, Beatus ille — —. — — — 1 
Baumann, Marg., Charottcnburg, Krüger — —. —. — — — — 4 
Bendix, Martin, Kaufm., Schöneberg, Dresdener Hof — — — — — 4 
Bergmann, L., ärztl. Assistentin, Berlin, Gertrud — — — — — 4 
Bergschmidt, Robert, Leutn. d. R., Stettin, Min Ollendeel — — — — 1 
Berjn, Gertrud, Frau, mit Sohn u. Bed., Berlin, Steinberg — — — — 3 
Bohnc-Königsgarten, Lisi, Privatiere, mit Fam. u. Bed., Wilmersdorf, Favorit 4 
Brasch, Hertha, Frau, mit Tochter, Nowawes, Diana — — — — — 2 
Bild, Herrn., Kommissar, mit Fam., Berlin, Leske, Friedenstr. 11 — — — 3 
Bartel, Hedwig, Frl., Stettin, Bartel, Gr. Kirchenstr. 17 — — — — 4 
Bodin, Lucie, Frau, Berlin, Irmela — — — — — — — — 4 
Behnke, Else, Frl., Karlsdorf, Eden — 4- 
Baumgarten, Frau Dr., Berlin, Eden — — — — — — — — 4 
Bahrend, Charlotte, Berlin, Krüger — — — — — — — 4 
Berg, Gerhard, Landwirt, mit Frau, Lützen, Prinz Heinrich — — — — 2 
Bickenbach, Hellmuth, Leutn., Berlin, Seeschlotz — — — — — — 4 
Blasche, Hilde, Frl., Berlin, Sceschloß — —. — — — — — 4 
Böhme, Frau Dr., mit Fam., Bernau, Neptun — — — — — — — 3 
Bromberg, Dora, Klavierkünstlcrin, m. Fam. u. Bed., Wilmersdorf, Wilhelms 4 
Buck, I., Kaufm., Berlin, Schiffmann —. — — — — — —, — 
Buntfuh, A., Frau, Schöneberg, Eden — — — — — — 
Bnrwald, Elise, Ww., Berlin, Merkur — — —. — — — — — 1 
Becker, Anni, Frau, Wilmersdorf, Auf der Düne — — — — — — 4 
Conrad, Martha, Frau, mit Tochter, Pasewalk, Fortuna — — — — 2 
Chalher, Marie, Frl., Berlin, Rockmann, Weidenstr. 11 — — — — 1 
Cohn, Alfred, Kaufm., Landsberg, Ehmke, Fischcrstr. 2 — — — -— — 1 
Carmuth, Lietje, Frau, mit Fam. u. Bed., Stettin, Wilhelms — — — 4 
Chotho, Waldemar, Sekretär, Wilmersdorf, Splendid — — — — — 1 
Caspary, Fritz, Kaufm., Berlin, Schiffmann —. — — — — — — 4 
Cohn, Leopold, Fabrikant, mit Frau, Wilmersdorf, Auf der Düne — — 2 
Cohn, Käthe, Korrespondentin, Dortmund, Splendid — — — — — 1 
Cmok, Rudolf, mit Frau, Berlin, Else — — — — — — — 2 
Feßler, Eduard, Lehrer, mit Fam., Berlin, Wald u. See — — — — 3 
Destin, Lina, Ww., Velten, Corona — — — — — 4 
Dutschke, Lina u. Minna, Geschw., Neukölln, Kleist, Lotsenstr. 77 — — — 2 
Dehne, Anna, Frau, Fürstenwalde, Merkur — — — — — — 4 
Doffner, Dora, Frl., Schöneberg, Meta — — — — — 4 
-mnnewald, Albert, Kaufm., Berlin, Prinz Heinrich — — — — — 4 
Ersng, Martin, Mechaniker, Wilhelmshaven, Koschnick, Grünestr. 9 — — 1 
-re_&gt;dener, Julian, Kaufm., Berlin, Luise — — — — — — 4 
Tritsze, Leni, Kindergärtnerin, Breslau, Ostsce-Gasth. i 
Dannenberg, Minna, Ww., mit Tochter u. Bed., Stettin, Steinberg 3 
Döwernatz, Ernst, Landwirt, Breslau, Walfisch i 
Dick, Bruno, Kaufm., Erlbach, Schloß am Meer I 
Daniels, Lena, Lehrerin, Harburg, Daniels, Bedastr. 6 I 
Dobrachowski, Joseph, Kaufm., Stettin, Auf der Düne I 
Dannenberg, Marga Wolff, Opernsängerin, Breslau, Ella 
Eggert, Ernst, Kaufm., mit Frau, Berlin,.Hygiea — .2 
Eisner, D., Kaufm., mit Fam., Berlin, An de Waterkant .3 
Engel, Rchla, Ww., Schöneberg, Hilda , 1 
Erdmann, Berta, Frau, mit Tochter, Falkenburg, Böhm, Friedenftr. 12a 2 
Ellendt, Marie, Ww., mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, Haiderose 4 
Engel, Helene, Frau, Niesky, Reichsadler . , — I 1 
Eggers, Fabrikbesitzer, Berlin, Hubertus ,1 
Engelin, Berta, Frl., Buchholz i. Sa., Anna Friederike — 1 
Ehrenstein, Josefie, Priv., Schöneberg, Wanda . 1 
Eisner, Else, Frau, Berlin, Ursula . 1 
Endler, Marianne, Kind, Nmwamm, Emma Louise 1 
Egger, M., Großkaufm., mit Frau, Neugersdorf, An de Waterkant &gt;2 
Engelmann, Paul, Kriegsgerichtsrat, mit Frau, Stettin, An de Waterkant 2 
Falksan, Karl, Kaufm., Berlin, An de Waterkant — — 1 
Felgentreu, Hildegard, Frl., Wilmersdorf, Corona — — — — 1 
Frank, L. H., Stettin, Seerings Gasth. — — — — — — — 1 
Franke, Anna, Frl., Neuenhagen, Elise — — — — —. — 1 
Freund, Curt, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Helene — 4 
Franz, Charlotte, Frl., Brandenburg, Wilhelma — — — — — 1 
Franz, Paul, Schüler, Brandenburg, Wilhelma — — — — 1 
Feldner, Viktor, Weinhändler, mit Fam., Berlin, Merkur —,4 
Fechner, Therese, Ww., Grunewald, Dünenschlotz — — — — — — 1 
Fiebig, Paul, Rentier, mit Frau, Schöneberg, Favorit — — — — 2 
Fliegest M. A., Ww., mit Fam. u. Bed., ? Herta —. — — — 5 
Friedrich, Helene, Rentiere, mit Sohn, Berlin, Strandpalast — — — 2 
Fink, Alfons, Schauspieler, mit Frau, Breslau, Atlantic — — — — 2 
Fankowski, Amalie, Stenotypistin, Berlin, Guhr, Färberstr. 51 — — 1 
Falk, Ernst, Fabrikbesitzer, mit Fam., Lichtenstein i. Sa., Splendid — — 4 
Fischer, W., Kaufm., mit Frau, Berlin, Strand-Gasth. — — —. — — 2 
Giese, Margarete, Kunstgewerbelehrerin, Stettin, Midgard — — — 
Guttmann, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Else — —. — — — 
Graefe, Adolf, Glasermeister, mit Frau, Guben, Schmiegel, Friedrichstr. 8 —^2 
Grünberg, Mar, Fabrikbesitzer, mit Frau, Friedeberg, Herkules — — 
Günther, Arthur, Kaufm., Hannover, Käthe —. — — — —. — — 1 
Gläßner, Elli, Künstlerin, Berlin, An de Waterkant — — — — .— 1 
Greulich, Paul, Kaufm., mit Frau, Berlin, Iltpatel, Friedenstr. 4 — — 2 
Genz, Georg, Konditor, mit Frau, Berlin, Nohr, Kl. Markt 18 — — —.2 
Gollv, Anton, Techniker, mit Frau, Berlin, Eden — — — — — — 2 
GeMausen, Hildegard, Geschäftsinhaberin, Berlin, Schiffmann — — — 1 
Gericke, Elsbeth, Frl., Berlin, Eden — — — —. — — — — 1 
Gericke, Johannes, Schriftsetzer, Berlin, Eden — — — — — —. 1 
Gudat, Elsa, Filmschauspielerin, München, Eden — — — — — — 1 
Goesekc, Ida, Frau, Halle, Strandpalast — — — —. — — — 1 
Grösster, Marg., Kontoristin, Berlin, Agnes — — — — — — — 4 
Graebsch, Bruno, Konditoreibcsitzer, mit Fam. u. Bed., Berlin, Prinz Heinr. 5 
Gasener, Alfred, Kaufm., Stargard, Auf der Düne — — — — — .— 
Goldenburg, Hans, Kaufm., Berlin, Huberiris —— — — — — — 1 
Grobe, Georg, Fabrikbesitzer, mit Fam. u. Bed., Bernsdorf, Splendid — 5 
Grimm, Leo, Kaufm., Stettin, Dünenschloß — 1 
Guttmann, Mar, Inspektor, mit Fam., Berlin, Ella 3 
Heuer, Georg, Fabrikant, Dresden, Walfisch — — I 
Hirschfeld, Alex, Kaufm., mit Fam., Stettin, Merkur — — 3 
Hampe, Frau Rechtsanwalt, Wilmersdorf, Erlenschloß 1 
Hoferdt, Eberhard, Rittmstr., mit Frau, Jauchendorf, Kr. Namslau, Atlantic 2 
Howe, Martha, Kontoristin, Charlottenburg, Fink, Gartenstr. 14 1 
Hecht, Erna, Frau, mit Sohn, Charlottenburg, Friedenstr. 10n 
Hindern, Johanna, Frau, mit Kind u. Bed., Breslau, Walfisch — 3 
Hochheuser, Max, Bankbeamter, Berlin, Simony, Wasserstr. 2 1 
Hoferichter, Frida, Frau, mit Tochter, Berlin, Agnes — — — — 2 
Hoffmann, Berta, Frau, mit Kind, Herborn, Fortuna — — — ^2 
Hofmann, Erich, Kaufm., Leipzig, Glücksburg — — — — 1 
Hildebrandt, Joachim, Leutn., Kassel, Splendid — — — I 
Hinrichsen, Maria, Frau, mit Fam., Altona, Seeschlotz — 3 
Hasse, Siegfried, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Merkur — 7 
Hufe, Hanni, Berlin, Jesters Kaffeebaus — — 1 
Hamburger, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Stettin, Arminius — — — 5 
Heine, Hugo, Fabrikbesitzer, mit Fam. u. Bed., Weidmannsluft, Dünenschloß 7 
Hindercr, Joh., Frau, mit Tochter, Breslau, Ostsee-Gasth. — — 2 
Höhne, Gertrud, Buchhalterin, Stettin, Herkules 1 
Hamburger, L„ Kaufm., Berlin, Krüger — — — 1 
Haase, Berta, Frl., Charlottenburg, Emma Louise — — — 1 
Heymann, Georg, Schüler, Berlin, Diana — — — — — — — 1 
Herz, I., Kaufm., mit Fam. u. Bed., Schoneberg, Ursula — 0 
Habeck, Rudolf, Mühlenbefitzer, Grambow, Schloß am Meer 1 
Haffner, Paul, Gastwirt, mit Frau, Berlin, Prinz Eitel Friedrich 2 
Hattenhauer, Frau, mit Fam. u. Bed., Neuruppin, Eden — — 5 
Hauptmann, Karl, Kaufm., mit Fam., Charlottenburg, Käthe 3