
Smncmiin-tt Ü,ii&gt;c-Aiycigcr 
A«zetse«setühre» für die 4 gespaltene Petitzeile od. deren Raum 
50 Pfg, für Kreisinsassen 40 Pfg. — Annahmr der Anzeigen 
btS 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Auli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
vestellungsgebühr für die ganze Badezeit 3,00 Mark, für den 
Monat 1,25 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstatten. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Z eitung für den Vsök- unö Wemöenvkrkehr in See- unö Solbad Zwimmiinör. 
Nr. 21. 
Mittwoch, den 30. Juli 1019. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
i 
i 
i 
i 
i 
i 
i 
2 
I 
1 
I 
I 
3 
2 
1 
1 
1 
I 
1 
I 
2 
2 
3 
3 
1 
I 
1 
I 
2 
I 
I 
4 
3 
I 
I 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
I 
I 
1 
1 
2 
I 
4 
3 
I 
I 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
3 
1 
I 
I 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
I 
I 
4 
1 
3 
3 
5 
I 
1 
I 
2 
2 
1 
Uebertrag 12448 
Arndt, Clara, Frau Kaufm., mit Töchtern, Plathe i. P., Haackstr. 2 — — 
Arndt, Paul, Nadlermstr., mit Fam., Berlin, Darmer, Bollwerk 18 — — 
Albrecht, Bertha, Berlin, Gr. Kirchenstr. 89 — — — — — — — 
Artelt, Wilh., Ober-Deckoffizier, Kiel, Luck, Neuestr. 37 — —- — — — 
Allmer, R„ Kaufm., Berlin, Rolandseck — — — — — — — — 
Aorschel, M., Kaufm., Charlottenburg, Splendid — — — — —. — 
Arousohn, Frieda, Frau, mit Tochter, Berlin, Biktoria-Gasth. — — — 
Auebl, Else, Erzieherin, Berlin, Silesia — — — — — — — — 
Bernholz, Rosa, Frau, Treptow, Reichsadler — —, — — — — 
Bernstein, S., Frau, mit Fam. u. Bed., Halensee, Alberti — — — — 
Bllrow, Erna, Frau, mit Sohn u. Bed., Berlin, Augusta-Gasth. — — 
Brasch, Edmund, Fabrikbesitzer, Nowawes, Diana — — — — — 
Bourdon, Ernst, Dentist, Stettin, Bismarckstr. 4 — — 
Borgwaldt, C., mit Fam., Reinickendorf, Maatznerstr. 2a — — — 
Britze, C., Coswig, Gartenstr. 24 — — 
Brock, Marg., Ww., mit Fam., Pasewalk, Fuchs, Gadebuschstr. 14 — — 
Buchholz, Ilse, Schülerin, Berlin, Torfhaus — — — 
Bahlmann, Elli, Frau, Anklam, Anna Lisa — — 
Blumenkranz, H., Redakteur, mit Frau, Budapest, Splendid — 
Bosse, H., Kaufm., Reinickendorf, Hubertus — 
Braun, A., Schauspieler, Charlottenburg, Neptun 
Badrian, Edith, Berlin, An de Warerkant . 
Bahlmann, Elli, Frau, Anklam, Flora . 
Bartelt, Max, Kaufm., Stettin, Erlenschlotz 
Beier, Paul, Kaufm., Breslau, Erlenschlotz 
Barthel, Gustav, Zolleinnehmer, Niederehrenberg, Schweriner Hof — 
Blielstein, Albert, Diplom-Ingen., mit Frau, Bitterfeld, Haiderose — 
Bein, Herta, Frl., Berlin, Brunzlow, Moltkestr. 22 
Blitze, Elisabeth, Schlächtermeister, mit Fam., Schmargendorf, Fürsteuhof 
Bohnert, Olga, Frau Kapitän, mir Fam., Stettin, Krüger, Krausestr. 10 
Boetticher, Kurt, Kaufm., Halberstadt, Favorit , 
Bach, I., Schöneberg, Koch, Lotsenstr. 27— 
Bansener, Käthe, Frau, Berlin, Albrecht, Gr.Kirchenstr. 89 
Berliner, H., Rentier, Berlin, Blücherstr. 2 
Berndt, Paul, Rentier, mit Frau, Berlin, Christ!. Hospiz 
Bibergeil, Kurt, Referendar, Berlin, Bibergeil, Lotsenstr. 80 
Block, E., Lehrerin, Friedenau, Bollwerk 47 
Boirin, C., Ww., mit Tochter, Güstrow, Eggebrechtstr. 12 . 
Cohn-Keibel, Betty, Frau Kaufm., mit Fam., Schöneberg, Splendid 
Dietrich, Marg., Frau, Halensee, Leske, Friedenstr. 11 , 
Domschcit, Charlotte, Bureaugehilfin, Berlin, Hempel, Königsstr. 26 — 
Delkus, Marga, Musiklehrerin, Stettin, Schulz, Gadebuschstr. 13 — — — 
Dewischeit, G., Schüler, Halle, Dewischeit, Gartenstr. 16 
Dittmauu, A., Frau, mit Tochter, Finkenwalde, Burow, Bismarckstr. 7 — 
Douglas, Paul, Kaufm., Köln, Straud-Gasth. , 
Darum, Dones, Frl., Dresden, Schlotz am Meer , 
Dohrs, Otto, Kaufm., Greifswald, Viktoria Luise 
v. Eberstein, Karl, Delitzsch b. Halle, Prinz Heinrich 
Einhorn, Leo, Kaufm., mit Sohn, Berlin, Rolandseck 
Eitner, Hans, Kaufm., mit Bed., Leipzig, Seeblick 
Engelhardt, Walter, Kaufm., Berlin, Germania 
Engelhardt, Arnold, Bankb., Berlin, Germania , 
Ctzenhauer, Wilh., Mag.-Assistenr, m. F., Stargard, Neue- u. Krausestr.-Ecke 
Eisemann, E., Lehrer, Treptow, Wetzel, Moltkestr. 20 
Ehrenteit, Marg., Ww., mit Fam., Berlin, Labahn, Kindstr. 7 
Erasmu, Alfons, Pastor, mit Fam., Reval, Poetter, Moltkestr. 7 —- — 
Eisenstein, Max, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Stettin, Gertrud 
-Mltyn, Maria, Frl., Berlin, Hohenstaufen 
Mgentreu, G., Frau, Luckenwalde,^Herkules . 
mschauer, Rosa, Schöneberg, Elisabeth , , 
tzlorin, Clara, Frau, mit Kind, Webau, Bez. Halle, Elise 
^ried, Grete, Privatiere, mit Sohn, Stettin, Kirstein 
fröhlich, Willy, Kaufm., Schöneberg, Gadebuschstr. 18 , 
Fisbach, Emil, Kaufm., mit Fam., Grünberg i. Schl., Krumrey 
ätznker, Ella, Frau, Neumünster, Schmietendorf, Waldstr. 1u 
»Imker, Frieda, Frl., Neumünster, Schmietendorf, Waldstr. In 
Srentz, Heinrich, Gutsbesitzer, Tramstow, Christl. Hospiz 
°- Förster, Joh., Breslau, Perger, Garteustr. 38 
6ehn, Wilh., Kaufm., Berlin, Splendid 
^lemming. Ch., Frl., Charlottenburg, Germania — 
ärank, Karl, Kaufm., mit Frau, Stettin, Splendid 
fröhlich, Kaufm., Berlin, Erlenschlotz 
f^uchs, A., Kaufm., Neudamm, Vineta — , 
Maser, E., Frl., Stettin, Seeriugs Gasth. 
,7?^hardt, A., Frau, mit Sohn, Berlin, Maria Theresia 
Goldstein, I., Frau, Neukölln, Erlenschlotz — — — 
L^bel, G., Frau, mit Fam., Steglitz, Exquisit 
^otz, G., Kaufm., mit Frau, Görlitz, Reichsadler 
rundkaud, Max, Kaufm., mit Fam., Berlin, Friedensburg 
Bordon, Max, Kaufm., Berlin, An de Waterkant 
wldschmidt,' Herta, Berlin, Elise — — — — — . , 
Beugel, Marie, Ww., Berlin, Gr. Kirchenstr. 40 — — 
steugel, Klara, Berlin, Gr. Kirchenstr. 40 — — — — 
Mricke, Elise, Modistin, Neukölln, Laartz, Lotsenstr. 59 
Botzwpf, Alma, Frl., Stettin, Müller, Gadebuschstr. 13 — 
e/ose, Albert, Zollassistent, mit Fxau, Stettin, Lange, Färberstr. 30 
^ube, Gustav, Oberlehrer, mit Frau, Anklam, Klein, Bedastr. 10 
Grüning, E., Kreuz, Christl. Hospiz — — — — — — — — 1 
Grüning, A., Frau, Kreuz, Christl. Hospiz — — — — — — — 1 
Garfunkel, S., Direktor, mit Tochter, Charlottenburg, Strand-Gasth. —— 2 
Geiseler, Arno, Frankfurt, Trapp — — — —, —. —, — 1 
Hübner, Franziska, Frau, mit Tochter, Breslau, Park-Gafth. — — — 2 
Hahn, Hans, Direktor, mit Fam. u. Bed., Breslau, An de Waterkant — — 5 
Heyermann, I., Charlottenburg, Hohenstaufen — 1 
Henschel, August, Gastwirt, Zehlendorf, Emma Louise — — — — — 1 
Heidrich, Joh., Student, Zittau, Gadebuschstr. 18 — — — 1 
Helfer, Franz, Chemnitz, Gartenstr. 4 — — 1 
Hempel, Otto, mit Frau, Werdau, Waldftr. 24 ,2 
Helmholz, Hertha, Lehrerin, Nauen, Born, Gartenstr. 17a 1 
Herold, H., Ref., Tempelhof, Herold, Bedastr. 4 1 
Herrmann, Willi, Kunstmaler, Charlottenburg, Glüning, Färberstr. 19 I 
Hofsmann, Hans, mit Frau, Kattowitz, Born, Gartenstr. 17a 2 
Holle, Else, Berlin, Risch, Weidenstr. 6 1 
Haussen, Friedrich, Chemiker, Hamburg, Viktoria-Gasth. 1 
Heidrich, A., Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Klara 2 
Hartlepp, Elise, Frau, mit Fam., Eberswalde, Hafermann, Friedenstr. 4 3 
Heidrich, Herrn., Oberlehrer, mit Fam. u. Bed., Zittau i. Sa., Gadebuschstr. 18 5 
Helbig, Paul, Fabrikbesitzer, mit Fam., Ehrensriedendors, Auguste Viktoria 5 
Hentschel, Max, Drogist, mit Frau, Selb i. Bayern, Schmidts Gasth. 2 
Hoffmann, Gertrud, Frl., Dresden, Wendt, Eggebrechtstr. 8 I 
Hirsch, Lucie, Frl., Berlin, Hygiea — I 
Hutt, Gertrud, Lauche b. Leipzig, Färberstr. 5 1 
Haberstrom, Heinrich, Breslau, Christl. Hospiz 1 
Harmann, Max, Gend.-Wachtmstr., mit Tochter, Madlow, Gr. Kirchenstr. 9/10 2 
Hansel, Clara, Frau, nut Tochter, Beuthen, Wotznitzka, Lotsenstr. 52 2 
Heber, Geschw., Treptow, Schulz, Schulstr. 16 2 
Jenthe, Gerh., Student, Frauenstadt, Silesia 4 
Jürgens, R., Kaufm., mit Fam., Stettin, Friedensburg 3 
Jakobi, Paul, Fabrikant, mit Frau, Berlin, An de Waterkant 2 
Jakobsohn, Adolf, Kaufm., mit Fam., Berlin, Ostsee-Kurheim — — — 3 
Joedicke, Elise, Ww., mit Töchtern, Mühlhausen i. Thür., Amthauer, Neuestr. 54 3 
Jakob, Anna, Berlin, Küster, Schützenstr. 3 1 
Jacobi, Johanna, Breslau, Zur Eisenbahn , i 
Jacuby, Hedwig, Frl., Zittau, Kronpr. Cecilie — i 
Jäger, Emmi, Frl., Neu-Sallentin, Jäger, Steinbrückstr. 1 
Jahnke, A., Schwester, Wußecken, Christl. Hospiz I 
Jahn, Will)., Kasseubeamter, Essen, Drei Kronen 1 
Janikulle, E., Schweidnitz, Janikulle, Heysestr.- 14 I 
Jaenisch, Max, Student, Clausthal, Jaenisch, Lindenstr. 7 1 
Jonatz, Paul, Kaufm., mit Frau, Breslau, Perger, Gartenstr. 38 2 
Kuhle, Käthe, Frau, Stralsund, Bier, Eggebrechtstr. 13 ' i 
Kanz, A., Frl., Greifswald, Silesia 4 
Kiegel, Walter, Dr., Berlin, Splendid 4 
Kittay, Lo, Ingen., Berlin, Atlantic 4 
Klein, M., Kattowitz, Hubertus 4 
Klemp, G., Frl., Stettin, Luise 4 
Kanert, Max, Kaufm., Lichterfelde, Emma Luise 4 
Kant, Minna, Frau, mit Fam., Perleberg, Vietz, Waldstr. 22 3 
Kiehn, N-, Stettin, Struck, Gartenstr. 18 — 1 
Kistner, Alfred, O.-T.-Afs., mit Fam., Stettin, Schiemann, Weidenstr. 11 3 
Kleinert, Selma, Frau, Erfurt, Burius, Steinbrückstr. 4 1 
Knobloch, Georg, Präparandenlehrer, mit Frau,Schluchten,Klemm, Mühlenstr. 2 
Köhn, Anna, Frau, Charlottenburg, Mitlelstratze 5 — &gt;4 
Kohnke, G., Schülerin, Stolzenhagen, Nitfchke, Heysestr. 6 1 
Kondzieur, H., Sergt., Bromberg, Gr. Kirchenstr. 10 4 
Kranert, Alfred, Techniker, mit Frau, Belgard, Lenz, Neuestr. 61 — 2 
Krohn, Otto, Schneider, Berlin, Parkhalle — 4 
Kähne, Adolf, Nechnungsrat, mit Tochter, Potsdam, Darmer, Bollwerk 48 2 
Kann, Herta, Frl., Gietzen (Hessen), Brunzlow, Moltkestr. 22 4 
Karstadt, Hedwig, Frau, Schwerin i. Mecklb., Möve 4 
Kempe, Charlotte, Frl., Landsberg a. W., Laartz, Lotsenstr. 59 1 
Klinpe, Emmy, Frl., Landsberg a. W., Laartz, Lotfenstr. 59 1 
Keppel, Maria, Offizierswitwe, mit Tochter, München, Reetz, Grünestr. 16—2 
Kloß, Otto, Kaufm., Berlin, Wanda 1 
Köhler, Willy, Kaufm., mit Fam., Stettin, Königsstr. 19 — 4 
Korpulus, Else, Frau Fabrikdirektor, mit Tochter, Breslau; Ostsee-Kurheim 2 
Kruschwitz, Marianne, Lehrerin, Magdeburg, Vielliebchen 4 
Kühl, Margarete, Else Annemarie, 'Geschw., Stettin, Volkmann, Königsstr 22 3 
Kuhn, Hugo, Kaufm., mit Fam., Schmölln i. St., Helene — — — — 3 
Keil, Elfriede, Breslau, Zur Gsenbahn 1 
Loewy, I., Kaufm., mit Fam., Tempelhof, Gertrud 3 
Leopold, Paul, Kaufm., Berlin, An de Waterkant 4 
Loest, Fritz, Kaufm., Kottbus, An de Waterkant 1 
Lenz, Artur, mit Fam., Belgard, Lenz, Neuestr. 61 ^4 
Lieber, Karl, Ober-Sekr., mit Fam., Schweidnitz, Carouge, Gartenstr. 43 ,4 
Lorentz, G., Techniker, Halle, Kikuta, Lotsenstr. 77 ' 1 
Lorenz, Olga, Frau, mit Fam., Berlin, Krüger,.Schönebergstr. 21 3 
Lüdke, Max, Inspektor, Berlin, Padderatz, Königsstr. 14 1 
Leitmeyer, E., Frl., Charlottenburg, Frieda 4 
Lewkowicz, Artur, Kaufm., Dresden, Strand-Gasth. — 1 
Lewkowicz, Willi, Kaufm., Dresden, Strand-Gasth. 4 
Lianossow, I., Kind, Berlin, Splendid 1 
Liebhardt, R., Frau, mit Fam., Charlottenburg, Wilhelmsruh 3 
Laatz, Paul, Kaufm., mit Tochter, Halberstadt, Wittmann, Eggebrechtstr 3—2 
Lachmund, Fritz, Apotheker, mit Fam., Eberswalde, Glückauf —. — — 4