
Swiuemiiildrr Saill-Anchger 
A«zetse»«etühre» für die 4 gespaltene Petitzeile od. deren Raum 
SO Pfg., für KreiSinsasien 40 Pfg. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormütagS am Tage der Ausgabe 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchenttich. 
Bestellungssebühr für die ganze Badezeit 3,00 Mark, für den 
Monat 1,25 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstaven. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Zeitung für öm Baöe- und Arkmömverkehr in Lee- und Solbad Swinemünde. 
Nr. 17. 
Sonnabend, den 19. Juli 1919. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 9312 
d'Albert, L., Frau, mit Tochter, Wilmersdorf, Beatus ille —- — — — 2 
Arnold, Leutnant, Chemnitz, Meereswarte —, — — — — — —1 
Arndl, Marg., Frl., Afchersteben, Prinz Eitel Friedrich — — — — — 1 
Bnrisch, R., Krau, Zehbenick, Albrecht — — — — — — — — 1 
Behr, Louis, Kaufm., mit Frau, Berlin, Melanie . — — — — — 2 
Berinsti, Ernst, Schüler, Karrowitz, Kohlschmidt, Steinstr. 6 — — — — 1 
v. Bleichröder, Kurt, Berlin, Ostsee-Gafth. — — — — — — — 1 
Biel, Käthe, Berlin, Schiffmann — — — — —. — — — — t 
Braun, H., Frau, Berlin, Elisabeth — — — — — &lt;— — — — t 
Brudermüller, Otto, Kaufm., Tempelhos, Vineta — — — — — 1 
Baumann, W., Kaufm., mit Fam., Berlin, Meeresstille — — — — 3 
Berger, W., Kaufm., Charlottenburg, Beatus ille — — — — — 1 
Bernstein, S., «Schülerin, Wilmersdorf, Waldblick — — — — — 1 
Blum, Clara, Frau, mit Fam. u. Bed., Berlin, Ursula — — — —. — 5 
Brüning, Claire, Spandau, Schweriner Hof — — — — — — 1 
Burghausen, Paul, Kaufm., Berlin, Eckert, Herrenbadstr. — — — — 1 
Behnke, Ernst, Kaufm., mir Kam. u. Bed., Stettin, Annaburg — — — 5 
Berg, Charlotte, Stenotypistin, Berlin, Berg, Steinstr. 1 — — — — 1 
Berliner, Else, Frau, mit Tochter, Schöneberg, iltustbaum — — — — 2 
Bernhard, Martha, Küstrin, Möve — — — — — — — — — 
Breitopf, Arno, Ingen., Chemiker, mir Frau, Ansbach i. Bayern, Meeresstille 2 
Bockisch, Frl., N^itze, Walfisch — — — — — — — — — — 
Blank, Albert, schneidermslr., Schöneberg, Z. Deutsch. Kaiser — — — 1 
Bresching, Herrn., Kaufm., mir Tochter, Berlin, Zum Deutsch, Kaiser — 2 
Brunnert, R., Beamter, mit Kam., Berlin, Lobach, Molrtestr. 17 — — 3 
Berthold, R., Kaufm., Löbau, Daheim — — — — — — — 1 
Bollwagen, Erna, Frau, mit Tochter, Pasewalk, Fink, Gartenstr. 14 — — 2 
Brenner, Leo, Kausm., Beuthen, Splendid - —. — — — — 1 
Brieky, Leopold, Agerrt, Leipzig, Splendid , — — —.1 
Chami, Paul, Kaufm., Berlin, Dreblow, Friedenstr. 29 — — — 1 
Claußen, Alma, Frl., Berlin, Dreblow, Kriedensrr. 29 — — 1 
Christiansen,' Ditler, Kaufm., mit Farn., Stettin, Annaburg — — 5 
Collatz, Martha, Frau, mit Töchtern, Berlin, Fehns, Herrenbadstr. 2 — 3 
Czinsti, Margarete, Brandenburg a. H., Erlenschlotz — 1 
Claus, Georg, mit Frau, Berlin, Prinz Heinrich , 2 
Dehrmann, Krieda, Barmen, Strand-Gasth. — 1 
Demuth, Fritz, Kaufm., Breslau, Wolff — 1 
Dreyer, Günther, Kaufm., Schöneberg, Walfisch — 1 
Doering, M., Ww., mit Tochter, Stettin, Seeschloh 2 
Diezmann, A., Fabrikbesitzer, Erlau, Prinz Eitel Friedrich 1 
Dehnel, Kurt, Schüler, Stolzenhagen, Herta 1 
Dickow, Emil, Kaufm., Berlin, Splendid , 1 
Draeger, Ida, Frau, mit Tochter, Bromberg, Wilhelmsruh — 2 
Dammmüller, Richard, Fabrikbesitzer, -mit Fam., Dresden, Aegir — 3 
Domann, Martha, Frl., Berlin, Monplaisir — — — 1 
Drögestein, Frida, Ww., Charlottenburg, Risch, Weidenstr. 0 1 
Erlist, Robert, Kaufm., Reppen, Scheefeld, Reuestr. 2 — . 1 
Ekelmann, Kurt, Leutnant d. R., Frankfurt, Deutsche Treue — — 1 
Efchholz, Bally, Sekretär, Neukölln, Splendid — — — — 1 
Eckstein, Heinz, Kaufm., Breslau, Vineta — — — 1 
Eckstein, Irma, Frl., Zobten, Vineta — — — — — — — — — 1 
Fabian, Rich., Appreturbes., Forst, Prinz Heinrich — — — 1 
Fellechner, Marg., Priv., Danzig, Walfisch — — — — — — —&gt;1 
Fleischer, H., Brauerei-Direktor, mit Fam. u. Bed., Lessin, Erika — 4 
Fischer, Paul, Reichsbankbeamter, mit Fam., Schöneberg, Germania — — 3 
Fritsch, Kath., Ww., Steglitz, Schmiegel — — — — — — — 1 
Fuchs, M., Frau, Berlin, Prinz Heinrich — — — —, — 1 
Fiebig, Robert, Rentier, Friedenau, Jeschkes Gasth. — 1 
Freischmidt, W., Kaufm., mit Frau, Neukölln, Wohlfeil, Gartenstr. 18» — 2 
Feld, Louis, Kaufm., Charlottenburg, Exquisit — — — 1 
Falkmann, Margarete, Frau, mit Kindern, Charlottenburg, Auf der Düne 3 
Fritz, Anna, Frau, Hanau, Freia — — I 
Fiegler, Martha, Charlottenburg, Strandburg . 1 
Föllmer, Martha, Frau, mit Sohn, Berlin, International - 2 
Fischer, K., Berg Werks direktor, mit Fam., Berlin, Splendid 3 
Fischer, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Splendid 2 
Franke, Mai', Kaufm., Berlin, Jesters Kaffeehaus . 1 
Fuchs, Marie, Privatiere, Berlin, Splendid 1 
Fürstenwalde, Anna, Frau, Charlottenburg, An de Waterkant 1 
Funger, Kurt, Kaufm., Hamstrow, Alberti 1 
Forchert, R., Kaufm., mit Fam. u. Bed., Filehne, Kurparkstr. 28 6 
Fiebig, Robert, Rentier, Friedenau, Maritima __ 1 
Flatow, Frau, Charlottenburg, Seeschloß . i 
Gordon, Louis, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Seeblick 3 
Gnitzinger, Willi, Lehrer, mit Frau, Pyrenne, Buchholz, Lotsenstr. 57 2 
Grothe, H., Rechtsanwalt, mit Frau, Köpenick, Melanie 2 
Gruner, Luis, Rentier, mit Enkelin, Neukölln, Wohlfeil, Gartenstr. 18a 2 
Gruschinski, M., Kontoristin, Stettin, Neuestr. 17 1 
Goerke, Richard und Paul, Gebrüder, Berlin, Krüger 2 
Goldemann, Marie, Frau Kaufm., mit Fam., Berlin, Steffen 3 
Griffig, Erich, Lehrer, mit Frau, Berlin, Möve .2 
Groß, Annie, Frau, mit Fam. u. Bed., Berlin, Emma Louise 4 
Gubisch, Artur, Fabrikbesitzer, mit Fam., Liegnitz, Seeschloß 3 
Goldschmidt, H., Kaufm., Eberswalde, Splendid — — — — —- — 1 
Gramm, Gertrud, Frau, Rittergut Gr. Tritin, Diana —, — — —&gt; — 1 
Grigat, Lisbeth, Cranz, Jesters Kaffeehaus — — —, — — —&gt; — 1 
Guggenheim, S., Kaufm., Berlin, Splendid — —. — — — —, — 1 
Grcgenack, Frieda, Berlin, Strand-Gasth. —, —, — — — ,—, — 
Gey, Emil, Kaufm., mit Kani., Dohne, An de Waterkant — — — 
Goldschmidt, A., Dr., Berlin, Walfisch — — — — — — — — 1 
Gottfeld, I., Kaufm., mit Frau, Genthin, Vineta — — — — — 2 
Gamper, R., Bankbeamter, mir Fam., St. Petersburg, Flora —. — — 3 
Gebauer, Erich, Lehrer, mit Frau, Kichttverder, Buchholtz, Lotsenstr. 57 — 2 
Heims, Martha, Frau, Berlin, Metzer, Molüestr. 25 — — — — — 1 
Hoffmann, Martha, Frau, Schöneberg, Biktoria-Gasth. — — — — 1 
Hagemann, Wilh., pratt. Zahnarzt, mir Frau, Friedenau, Deutsche Treue — 2 
Hops, Charlotte, Neuenhagen, Elise — — — — — — — 1 
Hopp, Paul, Kaufm., mit Frau, Tegel, Wilhelmsruh — — — — 2 
Hagen, Ferdinand, Kaufm., mit Frau, Berlin, Reichsadler — — — 2 
Hannemann, H., Frau, mit Fam., Dresden, Elisabeth — 3 
Heyer, Erich, Student, Neubrandenburg, Prinz Heinrich — 1 
Heller, Rosa, Frau, Hammerstein, Heureka — — 1 
Hinsch, R., Postdirektor, mit Frau, Grmtewald, Glückauf — 2 
Hirsch, Th., Frau, mit Sohn, Stettin, Barbarossa — 2 
Hirschfeld, Lilli, Frau, mit Fam., Stettin, Beatus ille —. — 3 
Hoeger, Franz, Major, Berlin, Walfisch 1 
Hoeniger, Hans, Bankier, mit Fam., Ratibor, An de Waterkant 
^»ellwlg, Frieda, Stettin, Freudrich, Seestr. 2 1 
Herold, W. O., Ingen., Dresden, Herkules — 1 
Hinze, Otto, Fabrikant, mit Frau, Wilhelrnshagen, Hubertus 2 
Hörrch, E., Hermannsdors, Neptun »1 
Hoffmannbeck, Willy, Kaufm., Erfurt, An de Waterkant 1 
penning, Karl, Kaufm., mit Bed., Weimar, Atlantic 3 
Hoffmannbeck, E., Frau, mit Kind, Erfurt, Trapp 2 
Haßfeldt, A., Frau, mit Sohn, Berlin, Toni 2 
Hagen, Wilh., Ingen., mit Frau, Berlin, Atlantic 2 
Höft, Georg, Kaufm., Wriezen, Friedensburg 1 
Hölscher, D., Kaufm., mit Tochter, Berlin, Deutsche Treue 2 
Hafer, Walter, Dentist, Berlin, Splendid , x 
Heymann, Siegfr., Kaufm., Tempelburg, Splendid 1 
Heitmann, Helene, Frau, mit Tochter, Stettin, Harderose , 2 
Höland, Hans, stud, med., Berlin, Meeresstille 1 
Hoeltz, Alfred, Kaufm., Naumburg, Walfisch 1 
Honigk, Martha, Küstrin, Exquisit i 
Honigk, Gerhard, Küstrin, Exquisit i 
Höppner, Wilhelm, Ziegeleibesitzer, Schlawe i. P., Am Kurpark 1 
Hofmann, Christian, Kaufm.,. mit Fam. u. Bed., Breslau, Nutzbaum i 
Hentschel, Max, Drogist, mit Frau, Selb i. Bayern, Schmidts Gasch. 2 
Hoppe, M., Prokurist, Berlin, Central-Gasth. i 
Haase, A., Architekt, mit Frau, Charlottenburg, Deutsche Treue 2 
Hafermann, CH., Frl., Stettin, Alberti 1 
Hamann, A. L., Priv., Potsdam, Splendid i 
Hamburger, Wilh., Kaufm., mit Fam., Breslau, An de Waterkant 5 
Hausknecht, Erich, Rentier, Berlin, Strandpalast i 
Jhsau, Ali, Türk. Hauptm., nut Frau, Berlin, Atlantic —. 2 
Jrzesik, Kaufm., mit Frau, Rybeck, Viktoria-Gasth. 2 
Jernick, Hedrvig, Frau, mit Fam. u. Bed., ? Rolandseck 
Jacob, Walter, mit Fam., Dresden, Splendid 8 
Jaetzschmann, Hans, Zahnarzt, mit Frau, Halle, Hubertus , 2 
Jahn, Max, Kaufm., Berlin, Augusta-Gafth. 1 
John, Helene, Direktrice, Halensee, Augusta-Gafth. 1 
Jnfeld, Max, Kaufm., Dresden, Seeblick 1 
Israel, Martel, Kaufm., mit Kam., Stettin, Friedensburg 4 
Isaac, M., Fabrikant, mit Frau, Rheyde, Splendid 2 
Jahrmann, Hans, Schriftsteller, mit Fam., Berlin, Strand-Gasth 3 
Joseph, Max, Kaufm., Schöneberg, Ach der Düne 1 
Kaufmann, M., Kaufm., mit Kam., Berlin, Splendid 3 
Klein, H., Leutnant, Bromberg, Kronpr. Cecilie 1 
Kühn, E., Apothekenbesitzer, Bautzen, Splendid . 1 
Kahn, D., Kaufm., mit Frau, Wilmersdorf, Prinz Heinrich —, 2 
Katz, Gertrud, Hamburg, Aegir 1 
Kivelowsky, Herta, Frl., Steglitz, Schmiegel 1 
Knoblauch, Ella, Stargard, Frieda 1 
Kopf, Betty, Frau, mit Fam., Berlin, Erich, Moltkestr. 17 — 3 
Kornblum, Fritz, Schüler, Berlin, Vineta 
Kothc, E., Charlottenburg, Thoms, Kurparkftr. 19 , 1 
Kotte, H., Berlin, Treptows Weinhaus 1 
Knorr, A., Frl., Leipzig, Aegir — 1 
Kaiser, Käthe, Berlin, Bentlage, Königsstr. 17 I__ 1 
Kaste, Otto, mit Frau, Oberschöneweide, Schweriner Hof , 2 
Kolpin, R., Kaufm., Berlin, Splendid 1 
Kreutzberger, S., Kaufm., Breslau, An de Waterkant 4 
Kahl, Gerhard, Schüler, Halle, Rolandseck 1 
Köppen, Elsa, Frau, mit Sohn, Stettin, Arminius 2 
Kaumann, Edwin, Dr., Pfarrer, mit Fam. u. Bed., ; Toni — 4 
Kiemitz, Fritz, Werkmstr., mit Fam., Berlin, Wilhelmsruh —. 3 
Kienwetter, Rudolf, Berlin, Wilhelmsruh _ 1