
Nr. 22. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Dienstag, den 1. August 1922 
Stoll, Karl, Bankbeamter, Berlin, Fürstenhof 1 
Stürza, Ferdinand, Oberbau rat, Prag, J-eschkes Hotel , 1 
Tack, M„ Frau, mit Tochter, Brenzenburg, Färberstr. 8 2 
Tittel, Kurt, Dr. med., Berlin, Gadebuschstr. 14 . 1 
Teisstng, Eddy, Student, Kgl. Weinberge, Westend 1 
Tänzer, Hugo, Dr., Rechtsanwalt, mit Frau, Kaschau, Azurca 2 
Tibolzky, Henriette, Berlin, Beatus ille 1 
Thurmann, Paul, Kaufm., Charlottenburg, Ursula 1 
Trabert, Hermann, Hauptmann a. D., Berlin, Friedensburg 1 
Trebitsch, 'Robert, Dr., Rechtsanwalt, Men, Eden 1 
Troester, Paul, Kaufm., Breslau, Lotsenstr. 52 — 1 
Tuma, C., Dr., Staatsbeamter, Prag, Baltischer Hof — — — 1 
Tuma, I., Dr., Staatsbeamter, Prag, Baltischer Hof 1 
Teisalerova, Maria, Professor, Königgrätz, Drei Kronen 1 
TeisalerovL, Martha, Lehrerin, Ofek-Riesenberg, Drei Kronen . 1 
Tausinger, Alb., Kaufm., Berlin, Schmidt Hotel 1 
Uhlix, Franz, Bürgermeister, Genoyen, Preußenhof 1 
Uhlig, Toni, Frau Fabrikbesitzer, mit Tochter, Auerbach, Berolina 2 
Untucht, Friedrich, Dr., Kommerzienrat, mit Fam., Berlin, Walfisch 3 
Vieteuse, R., Hotelbesitzer, Stettin, DeutsciM Haus ' 1 
Bogel, Diartha, Frau, Leipzig, Schulstr. 51 , 1 
Vallentin, Bernhard, Kaufm,, Berlin, Zur Lindenblüte 1 
Wiener, Magda, Frau, ? Astoria . . — . , 1 
Winkler, Map, Rektor, Oels i. Schl., Vater Jahn 1 
Witt, Ernst, Kaufm., Berlin, Emma Louise 1 
Wildt, August, Bankbuchhalter, mit Frau, Pilsen, Neueste. 33 2 
Wagner, Milly, Stenotypistin, Charlottenburg, Undine 1 
Weichmann, Georg, Bankbeamter, Berlin, Nolandseck 1 
Weil, Robert, Dr., Schriftsteller, Seeü. Arendsee, Viktoria-Hotel . 1 
Wenzel, Martha, Lehrerin, Pasewalk, Bollwerk 30 . 1 
Wingert, Wilhelmine, Frau, mit Tochter, Berlin, An de Waterkant 2' 
Wilke, Max, Kaufm., Altdamm, Central-Hotel — — 1 
Winkelmann, Hanne, Frl., Chemnitz, An de Waterkant 1 
Winter, Margot, Frau Dr., Berlin, Meeresstille 1 
Winzer, Otto, Kaufm., mit Frau, Köln, Baltischer Hof , 2 
Wyrwol, Heinz, Kaufm., mit Frau, Dresden, Baltischer Hof 2 
Witt, Anim, Frau Rentiere, mit Nichte, Wegezin, Kr. Anklam, Lotsenstr. 58 2 
Woop, Fritz, Kaufm., Hamburg, Centval-Hotel 1 
v. Werden, Wolf, .Hauptm. a. D., Berlin, Monbijou 1 
Wegbcr, Richard, Ingen., Stettin, Central-Hotel . 1 
Wüstenhausen, Kurt, Kaufm., Düsseldorf, Schmidts Hotel 1 
Wittner, E., Frau, Berlin, Seestrahe, König-Wilhelm-Bad — 1 
Wolstein, Hans, Kaufm., Hamburg, Schmidts Hotel . — 1 
Zinn, Käthe, Berlin, Agnes 1 
Zühlkc, Georg, Opersetr., mit Fam., Berlin, Neueste. 26 3 
Zairder, Heinrich, Kaufm., mit Sohn, Berlin J-eschkes Hotel 2 
Zepnick, Karl, Dr., Gymnasiallehrer, Duppau, Schmidts Hotel — 1 
Summe 16018 
Hiervon Kurgäste 8993 
Passanten 7025 
Verzogen: Brauer, Wanda, Frau, mit Tochter, Berlin, von Villa 
Germania nach Villa Hinze. — Srb, Akarianne und Grete, Priv,. Troppau, vom 
Walfisch nach Villa Haiderose. — Thiel, Paul, Kaufm., mit Fam., Breslau, von 
Villa Vineta nach Villa Wartburg. — Lederer, Herma, Frau Kaufm., mit Sohn 
u. Bed., Prag, von Villa Eden nach Villa Nymphe. — Langer, I., mit Frau, 
Prag, von Moltkesrr. 26 nach Gartenstr. 17a. — Fehör, Beamtengattin, Budapest, 
von Gadebuschstraße nach Schloßhotel. — Zahler, Leo, Apotheker, mit Frau, 
Sarofta, von Villa Alice nach Villa Strandburg. — Hcrrterinck, Hafenmeister, 
Nieder-Jndien, vom Oftfeehotel nach Villa Rolandseck. — Harterinck, Leutnant, 
Bieda, vom Ostseehotel nach Villa Rolandseck. — Goertz, Fritz, Schriftsteller, 
Berlin, von Villa An de Waterkant nach Villa Kaiser Wilhelm. — Fleischhacker, 
Moritz, Dr., Rechtsanwalt, ? mit Fam. u. Frl. Batislava, vom Strand- 
Hotel nach Villa An de Waterkant. — Meffert, Alfred, Fabrikbesitzer ,Suhl, von 
Villa Teichmann nach Villa Piccadilly. — Steger, Heinrich, Prokurist, Wien, vom 
Hotel Prinz Heinrich nach Villa Air de Waterkant. — Aerne, Walter, Kaufm., 
Berlin, vom Hotel Splendid nach Villa Wartburg. — Jrbicki, Avon, Kaufm., 
Charlottenburg, vom Viktoria-Hotel nach Villa Hertha. — Rogosinski, Bernhard, 
Kaufm., Berlin, vom Viktoria-Hotel nach Villa Hertha. 
I 
! Tannhäuser-Diele z 
Neuestraße 68 Neuestraße 68 
Behaglich eingerichtete Bier-, Likör- und Weinstuben, 
! Solide Preise. Freundliche Bedienung. Es ladet ein der Wirt. ?I 
MsAÄQtSr Lxort- imä 8trari64lüt6 
unä Xappsn, LIu86n, Ltriotrjaolrsrl, 
?6l2saoli6v, Darusn-Ltrümxks. 
8»IlikliiünlI. üMs MMlS! fSkdekei».el&gt;WFne!isil8lsIt 
kür ÜLU8- uuä Imbvüseüe. llaupt^tsekäkt: kärderRr. 3. kernspr. 311 
kokler 
Herrsn-Ltärlre-^Väseüs 8tiuntle: 
iutackolloZ ^uslüürunA u. lcürrestor 2eit. k'rieärioüstr. 35, ASAenübor „Hubertus". 
WWWWWMMIWWWMMWWMlMWM 
A k8 Mü 8ikd dalü ükiMMkkükü, I 
äuL M 
8 "üotvl Vietoria" I 
nur 8trun«Ie — vin 
s M dmrrWer MNeml IÄ. I 
tz (16 lrin voll Ltvilloillüllljo.) 
Lomkortadle Zünmer. — Restaurant I. Randes. 
» (4-6) 4av2-^66. (4-6) — LorldltoreL. 
W .7a22dallä-0rcrli68t6i'. — 4 ^.ulo^arasson. — lolexsioll 18. 
vir. LLWilllvnU^rul zr. - Vertin. 2 
I,s-s/r u/rok LrKe/rku/n 
-Li cke/r 
T» »T FL TA 
V. L L. 0M8 
^.11- uatl Verdank 80iVl6 RaelitlillZ 
aaä Vorxaelitan^ von OraaästüeiLSii uaä 
Oeseliäktell ^.rt. R^xotlielroll-Vorkelli'. Laxital- 
Roteili^anF. RosetiEallA von Ravklri-eclit. 
Raeliillänniselie Raus-Vei^altmiAea. 
Z^villeivülläe 
llotsenstr. 71, k'oruspreeüer 523