
Beilage zu Ur. 15 des „Swinemünder Aade-Knzeiger". 
Sonnabend, den 15. Juli 1922. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige 
Szamarolski, Rich., Apotheker, in. Fam. u. Kinderfrl., Frankfurt, Haideprinzch 
Sittig, Emil, Kaufm., Teplitz, Monbijou — — — — — — --- — 
Setün, Emericb, Dr., Oberinspektor d. Ungar. Fluß-Seeschiffahrt, mit ^am., 
Budapest, Ostseehotel — — — — — — — — — — — 
Seyerlein, Hedwig, Frau, Berlin, Haus Emden — — — — — — 
Sachs, Cläre, Frl., Stettin, Moltkestr. 5 — — — — — — — — 
Seeliger, Arthur, Dr., Reisender, Berlin, Dünenschloh — — — — — 
Seidler, Siegfried, Atentier, Berlin, Ostsee-Kurbeim — — — — — 
Siegfried, Margarete, Frau, mir Tochter, Stettin, Bedayr. -1 — — — 
Silbcrmann, Arnold, Student, Bernau b. Berlin, Wiener Hof — — — 
Söderberg, Alma, Frau, Krifturchamm, Bollwerk 1 — — — — — 
Scelcithner. Adolf, Baumstr., Wien, Schloß am Meer — — — 
Silberfeld, Kaufm., mit Frau, Berlin, Monbijou — — — — — — 
Slaby, Architekt, mit Fam., Berlin, Krausestr. 10 — — — — — 
^eckelson, Steffin, Kind, Berlin, Kinderpflegeheim — — . 
Sehl, Hans, Kaufm., mit Fam. u. Kinderfrl., Stet tin, Kinderpflegeheim 
v. Saenger, Nils, Rittergutsbesitzer, mit Frau u. Chauffeur, Königsbad, 
Baltischer Hof . 
Samelfon, Julian, Dr., Zahnarzt, Königsberg i. Pr., Splendid 
Sourourby, Moh., Privatier, mit Fam., Budapest, Frieda 
Szekely, Wilhelm, Dr'., Redakteur, Wien, Auguste Viktoria 
Szymansky, Paul, Diplom-Ingen., mit Frau, Essen, Kl. Markt 13 
Spiegelglas, Helene, Frl., Berlin, Hohenstaufen — 
Spieß, Hans, Kaufm., Brokau, Schmidts Hotel 
Schwarzlose, Dr., Rich., Regieruugsrat, mit Frau, Charlottenburg, Balt. Hof 
Schaller, H., Kaufm., Bern, Achilles , — 
Schirokauer, Kaufm., mit Frau, Hindenburg, Viktoria-Hotel 
Schrader, Dora, Frau, mit Kindern, Wilmersdorf, Lotsenftr. 28 
Schwartz, Desider, Kaufm., Arad (Rum.), Diana 
Sckapoival, Frl., Wilmersdorf, Wilhelma 
Schlesinger, Josef, Kind, Berlin, Kinderpflegeheim 
Schmidt. Erhard u. Franz, Kinder, Berlin, Kinderflegeheim 
Schricker, C., Frau, Bern, Piccadilly . 
Schirsch, Ernst, Lehrer, Poln.-Tescheu, Baltischer Hof _____ 
Schlaske, Bruno, Kaufm., Greifswald, Schmidts Hotel 
Schlaußner, Henny, Frau, Berlin, Schweriner Hof 
Schechtel, Adolf, Kaufm., Berlin, Schweriner Hof . 
Schimmel, Ottilie, Berlin, Färberstr. 27 
Schlichtung, Alfred, Apotheker, Freiburg, Baltischer Hof _ _____ 
Schmidt, Elise, Stettin, Eggebrech-tstr. 15 
Schmidt, Frieda, Berlin, Baltischer Hof 
Schauer, Hedwig, Frau, mit Sohn, Leipzig, Barbarossa _____ 
Schenk, Max, Bauingen., mit Frau, Berlin, Bernhard _____ 
Schrndler, Moritz, Ober-Buchhalter, mit Frau, Berlin, Eden 
Schmieder, Else, Frau, mit Tochter, Leipzig, Barbarossa __ __ 
Schmidt, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Drei Kinnen 
Schmittendorf, Joachim, Kcrlu^m., AeMenidorf, StvmeimÜTlö^L Hof 
Schmolta, Willi, Ingen., Berlin, Jeschkes Hotel ____ ____ 
Schramm, Franz, Mjaler, mit Frau, Dresden, Schweriner Hof ' 
Schreiber, Alma, Frau, Stettin, Eggebrechtstr. 16 
Schudlek, Zivil-Ingen., Berlin, Viktoriastr. 3 
Schröder, Christian, Kreisbaumstr., mit Frau, Kammin, Jeschkes Hotel _ 
Schultze, Wally, Frl., Altenburg, Reichshallen _ 
Schwalbach, Berthold, Gutssekr., Voigthagen, ? _I 
v. Schroeber, Melanie, mit Fam., Berlin, Avminius 
Schwehm, Hans, Kaufm., Neuenkirchen, Jeschkes Hotel _____ 
Schäfer, Gerhard, Schüler, Berlin, Mora 
Schimansky, Hubert, Kaufm., mit Frau, Berlin, Neueste. 16' _ 
Schirow, Gertrud, Frau Kreismsdizinalrat, Reppen, Strandpalast _ _ 
Schmierer, F., Kaufm., Berlin, Preußenhof 
Schmiedel, Siegfried, Beamter, mit Fam., Preßburg, Waterkant 
Schönbach, Georg, Kommerzienrat, Leipzig, Preuhenhof 
Schweitzer, Georg, mit Sohn, Berlin, Monbijou 
Schimpf, Oskar, Hauptm., Ulm, Midgard 
Schmidt, Frieda, Frau, Berlin, Neueftr. 43 , 
Schmidt, Helene, Stettin, Heureka 
Schmidt, Otto, Bankbeamter, mit Fam., Friedenau, Gartenstr. 18 _ 
Schmill, I. ,Kaufm., mit Fam., Berlin, Jester , 
Scharff, Johann, Fleischermeister, mit Fam., Beuchen, Bismarckstr. 17 
Schodel, Walter, Direktor, mit Fam. u. Bed., Berlin, Kronprinzessin Cecilie 
Schirmer, Gustav, mit Frau, Leipzig, Baltischer Hof 
Schlack, Gertrud, Frau, Berlin, Neptun 
Schmidt, Theodor, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Lotsenftr. 58 
Schmidt, Johanna, Berlin, Christi. Hospiz 
Schobert, Max, Kaufm., Berlin, Baltischer Hof 
Schultze, Arthur, Kaufm., mit Frau, Berlin, Drei Kronen 
Schumann, Paula, Frau, St. Egidien, Bernhard , 
Schapowal, Frl., Wilmersdorf, Wilhelma 
Stallmann, Eitrich, Dr., Bremen, Schmidts Hotel 
Steffen, Luise, Frau Geschäftsinh., mit Sohn, Mrlin, Gartenstr. 13 
Steinborn, Otto und Rudi, Kinder, Berlin, Färberstr. 30 
Steininger, Rudolf, Bankbeamter, mit Frau, Wien, Reichsadler 
Strauß, I., Kaufm., mit Frau, Prag, Jeschkes Hotel . 
Stransky, Toni, Prag, Toni , 
Struck, Paul, Rektor, mit Fam., Frankfurt, Bismarckstr. 15 
Stegmann, Dr., Berlin, Preußenhof 
Strag, Albert, Kaufm., Berlin, Atlantic 
Steinwcg, Nora, Frau, mit Kindern, Garz, Bollwerk 2 
Wohnung der angekommenen Fremden. 
4 
i 
3 
i 
i 
i 
i 
2 
i 
i 
i 
2 
3 
1 
3 
1 
3 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
2 
4 
1 
1 
1 
o 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
2 
2 
2 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
1 
4 
1 
1 
2 
1 
1 
5 
1 
2 
1 
1 
1 
4 
4 
3 
5 
2 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
2 
2 
2 
2 
1 
4 
1 
1 
3 
Stöwer, Willy, Professor, Marinnnaler, Tegel b. Berlin, Strandburg — — 1 
Stolzenwald, Regina, Frau, mit Kind, Berlin, Sonnenschein — — — 2 
Stcude, Werner, Kind, Berlin, Kindcrpflegeheim — — — — — — 1 
Stiller, Ruth, Lehrerin, Nerdin, Kr. Anklam, Neueste. 27 — — — — 1 
Thichant, Marguerite, Sekretärin, Paris, Dünenschlotz — — — — — 1 
Tormer, Wilh., Obertelegr.-Sekr., mit Fam., Zehlendorf, Flora — — 3 
Trümmel, I., Finanzrat, mit Mau, Prag, Lorsenstr. 52 — — — — 2 
v. Tschirschnitz, Nora, Frl., Puditsch, Kr. Trebnitz, Neptun — —- — — 1 
Taussiger, Eugenie, Studenten, K'raluf a. d. Moldau, Christ!. Hospiz _ — 1 
Theorin, Bengt, Korrespondent, Stettin, Europäischer Hof — — — — 1 
Teschner, Johannes, Bankbeamter, Berlin, Drei Kronen — — — — 1 
Theumann, Berta, Frau Kaufm., Wien, Kaiser Wilhelm — 1 
Thiemt, Albert, Kaufm., Berlin, Drei Kronen — — — — — — — 1 
Tiedemann, Robert, Bürgermsir., Beslitz (Marburg), Strandhotel — — 1 
Tippmann, Erich, Techniker, Pessig i. Sa., Baltischer Hof - — — 1 
Tank, Martha, Mau, Prenzlau, Ottos Heim — — — — — — — 1 
Thau, Kaufin, mit Fam., Wien, Morrbijou — — — — — — —3 
Trömel, Otto, Konditorcibes., mit Fam., Plauen, Wilhclmstraße — — 5 
Tucek, Karl, mit Frau, Wien, Schloß am Meer — — — — — — 2 
Tragge, Günther, Kind, Berlin, .Kinderpflegeheim — — — — — — I 
Trenkner, Hans, Kind, Hannover, Kinderpflegeheim — — — — — 1 
Uhlir, Wenzel, Beamter d. Landesverw., mit Mair, Prag, Christ!. Hospiz — 2 
Ullmann, Bruno, Kaufm., Berlin, Viktoria-Hotel — — — — — — 1 
Nllmann, Julius, Kaufm., mit Frau, Wiesbaden, Drei Kronen — — 2 
Ursin, Bankprokurist, mit Mau, Barmen, Jeschkes Hotel — — — — 2 
Ulreich, Gisela, Frau Kaufm., mit Kindern, Berlin, Ostsee-Kurheim — — 3 
Ulbrich, Charlotte, Frau, mit Kindern, Berlin, Waldfrr. 22 — — — — 4 
linger, Otto, Werknrcister, mit Mau, Neukölln, Heysestr. 2 — — — — 2 
Vancura, Ant., Prag, Haiderose — — — — — — — — — — 1 
Voros, Ernst, mit Frau, Budapest, Ostseehotel — — — — — — 2 
Vas, Andor, Direktor, Budapest, Steinberg — — — — — — — 1 
Weidenbech, Arthur, Kaufm., Kiel, Vineta — — — — — — — 1 
Wesström, Bengt, Ingen., ? Gr. Kirchenstr. 96 — — — —&gt; ' 
Wiepky, Hans, Dr. med., Spezialarzt, Weißenfels a. S., Jeschkes Hotel — 1 
Wykiuann, Gustav, Dr. Phil., ? Gr. Kirchenstr. 96 — — — — 1 
Wilke, Martha, Frau Kaufm., mit Töchtern, Stettin, Moltkestr. 20 — — 3 
Wilke, Armin, Kaufm., mit Mau, Stettin, Jeschkes Hotel — — —- — 2 
Windem, Joachim, Legationsrat, Berlin, Glückauf — — — — — — 1 
Winkler, Wilhelm, Architekt, mit Frau, Zehlendorf, Am Meer — — — 2 
Wölfel, Frau, Stettin, Central-Hotel —, — — — — — — — — 1 
Würfel, Johannes, Kreisschulrat, mit Fam., Mannsfeld, Bismarckstr. 17a — 3 
Walter, Heinrich, Bankkassierer, Waldenburg, Strandpalast — — — — 1 
v. Walter u. Cronerk, Rtttergutsbes., mit Mau, Potsdam, Ostseehotel — — 2 
Wasserstrom, Moritz, Kaufin., mit Fam., Leipzig, Prinz Eitel Friedrich — 3 
Weinmann, Rebekka, Frau, mit Fam. u. Bed., Bcnlin, Elsbeth — — — 8 
Werner, Albert, Redakteur, mit Frau u. Kind, Berlin, Moltkestr. 20 — — " 
Wihan, Karl, Lehrer a. d. Handelsschule, mit Frau, Prag, Eden — — — 2 
Witte, Otto, -Kaufm., München, Hohenzollernhof — — — — — — l 
Wedel, Georg, Kaufm., mit Fam., Charlottenburg, Monbijou — — — — 4 
Wiegand, Sophie, mit Kind, Magdeburg ,Bcdastr. 4 — — — — — 2 
Welitsko, Demetrius, Kaufm., Leipzig, Baltischer Hof — — — — — 1 
WLkieu, Albert, Generalsekr., Paris, Hohenstaufen — — — — — — 1 
Wassertrilling, James, Reisender, Brünn, Goldfried — — — — — 1 
Wedel, Martha, Frau Fleischermstr., mit Kind, Stettin, Gartenstr. 29 2 
Wehe, Marie, Mau, mit Töchtern, Breslau, Mia — — — — — — 3 
Weltzl, Eugen, Bankdirektor, mit Fam., Szombathely, Reichsadler 4 
Wenning, Kurt I., Ingen., Völpke, Merkur — — — — — — — 1 
Werner, Ernst, Gymnasiallehrer, Stockholm, Nobert-Kochstr. 1 — 1 
Wienecke, Franz, Oberpostsekr., mit Frau, Stendal, Schönebergstr. 8 — — 2 
Wolff, Emanuel, Kaufm., Berlin, Melanie — — — — — — — 1 
Wulfrat, G., Berlin, Drei Kronen _ — — — i 
Waller, Christel, Frau, mit Kind, Berlin, Elsbeth . 2 
Wegner, Lotte, Mau, mit Kindern u. Bed., Berlin, Sonnenschein 4 
Wachmann, Anne, Schülerin, Wilmersdorf, Lotsenftr. 28 1 
Wegner, Mathilde, Mau, mit Kindern, Berlin, Somrenfchein 4 
Wetzel, Ernst und Hermann, Kinder, Spandau, Kinderpflegeheim 2 
Wingert, Karl, Stadtobersekr., mit Mau, Stettin, Miedenstr. 4 2 
Zech, Marie, Frau, Berlin, Lotsenftr. 38 — 1 
Ziebell, Paul, Ingen., Berlin, Viktoria-Hotel 1 
Zimmermann, Anton, Pfarrer, Tolksmit, Deutsches Haus i 
Zsengern, Hugo, Kaufm., mit Fam., Budapest, Hubertus 4 
Zamow, Friedel, Berlin, Schloß-Hotel — — 1 
Zeitz, Kurt, stud, pharm., Berlin, Neueste. 33 1 
Zühlsdorf, Georg, Kaufm., Stettin, Kurparkstr. 10 1 
Zenker, Willy, Hotelbes., mit Frau, Wurzen i. Sa., Prinz Heinrich 2 
Zinn, Arno, Lehrer, Ohrdruf i. Thür., Nymphe — — — 
Summe 10858 
Hiervon Kurgäste 6845 
Passanten 4013 
Verzogen : Karczag, Adolf, Kaufm., Wien, vom Prinzen Heinrich nach 
Villa Eden. — Löw, Adele, Frau Kaufm., Wien, vom Prinzen Heinrich nach 
Villa Eden. — Oblath, Ida, Frau Kaufm., mit Kind, Wien, vom Prinzen 
Heinrich nach Villa Eden. — Jährig, Else, Mau Kaufm., Plauen i, V., von Villa 
Erika nach Villa Waldesruh. — Hamburger, Siegfried, Direktor, mit Fam., 
Charlottenburg, von Villa Beatus ille nach Prinz Ettel Friedrich. — Heffa, Josef, 
Ingen, mit Fam., Berlin, vom Christ!. Hospiz nach Villa Sllefia — Reich, 
Richard, Dr. med., mit Fam., Koblenz, von Villa Hygiea nach Villa Merkur. 
lull 8 - »Skliil 
WM- urttr» iL8 IL»1 o ii ir utk«I»