
Swmrmmdrr SM-Aiyngn 
Anzeigengebühreu für die 4gespaltene Petttzeile oder deren Raum 
5,00 Mk., für Kreisinsassen 3,00 Mk. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Aus rate. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Zeitung für den Baöe- unö Memöenverkehr in See- und Solbad Swinemünde. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestelluugsgebühr für den Monat 20,00 Mark. 
Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Nr. 14. 
Donnerstag, de» 13. Juli 1922. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 9119 
Althaber, Minna, Hofbesitzerin, mit Tochter, Bugewitz, Jeschkes Hotel — — 2 
Aschpunais, Henry, Kaufm., mit Fran, Lemsahl-Mellingstadt, Baltischer Hof 2 
Auffarth, Friedrich, Großkaufm., mit Farn., Kassel, Dünenschloß — — — 3 
Araham, Willi, Kau sm., Breslau, Piccadilly — — — — — — — 1 
Alfandary, Salomon, Kaufm., mit Fam., Berlin, Jester — — — — 3 
Albinger, Inge, Tänzerin, Wien, Waldesruh — — — — — — — 1 
Amfchwand, Werner, Ingen., Mit Frau, Berlin, Friedensburg — — — 2 
Aezel, Otto, Fabrikant, Budapest, Reichsadler — — — — — — — 1 
Altmann, Willy, Dentist, Berlin, Bayt Schalom — — — — — — 1 
Andre, Marie und Elisabeth, Berlin, Astoria — — — — — 2 
Aßmann, Lotte, Charlottenburg, Alberti — — — — — — — — 1 
Abramowsky, S., Privatmann, Berlin, Heureka — — — — — — 1 
Abramowsky, Oskar, Kau sm. Mit Fam., Berlin, Jngoborg — — — — 3 
Ammon, Heinrich, Kind, Berlin, Kinderpflegehoim —&gt; — — — —, — 1 
Arndt, Willi, mit Frau, Anklam, Steinstraße — — — — — — — 2 
Beschwele, Rudolf, Kaufm., Chemnitz, Schmidts Hotel — — — — — 1 
Berstelmann, Willy, Kaufm., Hamburg, Schmidts Hotel — — — — 1 
BlUmeich, F., Warnemünde, Christl. Hospiz — — — — —, — — 1 
Brand, Hermann, Kaufm., Berlin, Schmidts Hotel — — — — — — 1 
Branches, Margarete, Frau, mit Kindern, Königsberg, Kurparkstr. 12 — — 3 
Brinski, Ästargarete, Buchhalterin, Brandenburg, Kl. Markt 4 — — — 1 
Brinski, Anna, Weißnäherin, Brandenburg, Kl. Markt 4 — — —. — 1 
Brückner, Hans, Kaufm., Berlar, Waldschloß — — — — — — — 1 
Baden, A., Frau, mit Torch er, Hamburg, Vineta — — — — — — 1 
Beier, Gustav, Justizsekretär, Stettin, Neueste. 41 — — — — — 1 
Berju, Gertrud, Frau, mit Sohn, Berlin, Viktoria-Hotel — — — — 2 
Bickel, Marie, Frau, mit Kindern, Berlin, Mvltkestr. 20 — — — 4 
Mumchrg, Michel, Zuschneider, mit Frau, Berlin, Gartenstr. 18n — — — 2 
Bolle, F., Kaufm., Berlin, Viktoria-Hotel -— — — — — — — 1 
Bowmann, Phyllis, Sekretär, London, Dünenschlotz — — — — — 1 
Brdlik, Karl, Fabrikant, mit Fam., Serowitz, Schloß-Hotel — — — 3 
Burchard, Otto, Kaufm ..mit Fam., Stettin, Viktoria-Hotel — — — 3 
Bjorkmanu, Anton, Ingen., Kolmar, Agnes — — — — — — — 1 
Bohac, L., Hotelbes., Budweis i. Böhm., Zum Walfisch — — — — — 1 
Bondy, Ottokar, Kaufm.. Midte, Splendid — — — — — — — — 1 
Buchstab, Leopold, Heinrich, Zeitungsbureauchef, mit Frau, Lwör, Polen, Flora 2 
Bechman, Gertrud, Frau, mit Kindern, Stettin, Wilhelma — — — 3 
Biyek, Oskar, Ingen., Vuilky, Astoria — — — — — — — — 1 
Ballehy, Lotte, Frau Privwtiere, Proßnitz, Ostseehotel — — — — — 1 
Beer, Doris, Berlin, Piccadilly — — — — — — — — — —1 
Bendit, Anna, Frau, mit Töchtern, Berlin, Midgard — — — — 3 
Bergmann, Otto, Fabrikbesitzer, mit Fam., Ammcndorf, Saalkr., Maritima 4 
Blau, Z., Frl., Beamtin, Zagreb, Piccadilly — — — — 1 
Blumental. Friedl., Berlin, Piccadilly — — — .— — — — — 1 
Bokor, Artur, mit Frau, Budapest, Wartburg — — — — — — 2 
Borges, Josef, Kaufm., Prag, Achilles — — — — — — — 1 
Beck, Frau Kaufm., mit Tochter, Berlin., Moltkestr. 26 — — — — 2 
Becker, Leo, Bankbeamter, Stettin, Schmidts Hotel — — — —. — 1 
Der nett, Emilie, Frau, mit Tochter, Neueste. 62 — — — — 2 
Benesch, Albin, Ingen., Göding, Emma Louise — — — — I 
Bukofzer, Karl, Vertreter, mit Frau, Berlin, Nußbaum — — — — — 2 
Bernstein, Albert, Kaufm., mit Fam., Landsberg a. W., Augusta-Hotel — 3 
Brindlinger, Werner, Berlin, Haiderose , — 1 
Bremer, Wilhelm, Landwirt, mit Frau, Carlshöh, Schweriner Hof — — 2 
Behrens, -Frida, Hannover, Hohenzollcrnhof — — 1 
Brähme, Margarete, Rentiere, Charlottenburg, Christl. Hospiz — — — 1 
Braun, Sandor, Großkaufm., Budapest, Ostseehotel — — — — — 2 
Biezir, Adelaide, Frau, mit Kindern u. Frl., Kristiania, Meereswarte 4 
Benhevm, Robert, Bankier, mit Fam. u. Bed., Berlin, Ostseehotel 5 
Berlizern, Kaufm., Berlin. Prinz Heinrich — — .— — 1 
Böker, Artur, Beamter, mit Frau, Budapest, Splendid — — 2 
Brunn, Alfons, Fabrikdirektov, Berlin, Prinz Heinrich 1 
Bryk, Lucie, Frau Direktor, Berlin, Ursula — — — — 1 
Buchner, Frau Kaufnr., mit Tochter, Billitz, Germania — — 2 
Bürde, Aug., Gewerkschafts-Sekr., Berlin, Haegers Hotel 1 
Behrendt, Hans, Kaufm., Jena. Splendid — 1 
Bieber, Ernst, Kaufm., mit Frau, Berlin, Augusta-Hotel 2 
Conasius, Heinz, Kaufnr., Charlottenburg, Drei Kronen — — 1 
Chatissian, M., Artist, Berlin, Prinz Heinrich 1 
Casper, Auguste, Ww., Stettin, Drei Kronen — — — 4 
Chleborad, Ladislaw, Vergingen., mit Frau, Motzenie, Europäischer Hof 2 
Chateau, Marguerite, Paris, Dünenschloß — — — — 1 
Charguerand-Hartmann, Boulogne, Dünenschlotz — — — — 1 
Charguerand-Hartmann, Paris, Dünenschlotz — — —. — — — 1 
Cichou, Viktor, mit Frau, Hindenburg i. Oberschl., Midgard — 2 
Dauernheim, Wilh., Fabrikant, mit Frau, Köpenick, Metropol. — — — 2 
Domenio, A., Fabrikant, Berlin, Deutsches Haus — — — — , 1 
Damm, Emmy, Lehrerin, Wien, Aegir — —, — —, — — — 1 
Drexler, Samuel, Kaufm., Berlin, Flora — 1 
Trimmer, Judith, Berlin, Moltkestr. 24 1 
Dobriner, Rosa, Säuglingsschwester, Berlin, Aegir 1 
Trimmer, Frau, mit Kindern u. Bed., Berlin, Bedastr. 10 5 
Donnert, Joachim, Kind, Berlin, Kinderpflegehcim 1 
Dahlin, Karl, Lehrer, Stockholm, Armtnius 1 
Ditl, Annie, Frau Lehrerin, Brünn, Swinemünder Hof , 1 
Dreahozal, Johann, Opernsänger, Oppeln, Swinemünder Hof , i 
Dzuck, Paul, Baumeister, Kattowitz, Schweriner Hof 1 
Dante, Markus, Kontorist, Stockholm, Schloß-Hotel 1 
Dentale, F, Professor, mit Frau, Neapel, Viktoria-Hotel 2 
Deutsch, Irene, Frau, Mit Sohn, Berlin, Vineta 2 
Dungs, Egon, Färbereitechniker, Barmen, Viktoria-Hotel . i 
Ebers, Ewald, Laborant, Berlin, Schweriner Hof 1 
Ellen, Hans, Kaufm., Berlin, Prinz Heinrich 1 
Engel, Martha, Frau, mit Kindern, Halensee, Christl. Hospiz , 3 
Evers, Karl, Oberleutn. a. D., Hagen b. Wollin, Jeschkes Hotel 1 
Ehrhardt, Günther, Kaufm., mit Frau, Stettin, Hubertus . 2 
Ehrensrärd, Gr. Anna, Privatiere, mit Kindern, Stockholm, Prinz Heinrich 4 
Ellwitz, Stettin, Rheingold , , 1 
Ernst, Margarete, Frl., Stargard i. P., Glückauf 1 
Ehrhardt, Elektrizitäts-Ltr., Hannover, Schweriner Hof 1 
Eitner, Georg, Kaufm., mit Sohn, Berlin, Neuestr. 26 2 
Elert, Reinhold, Postsekretär, mit Söhnen, Berlin, Elfriede 4 
Even, Karl, Oberleutn. a. D., Hagen b. Wollin, Jeschkes Hotel 1 
Eppens, Wilh., Kaufm., Berlin, Dünenschlotz 1 
Feld, Heinrich, Professor, mit Frau, Prag, Baltischer Hof 2 
Findeiscu, Erna, Witwe, mit Kind, Berlin, ? 2 
Fleis, Paul, Bankbeamter, mit Frau, Altona, Steinbrückstr. 16 2 
Friedländer, Siegbert, Kaufm., Bernau, Wiener Hof 1 
Funke, Max, Kaufm., Leipzig, Baltischer Hof — 1 
Friese, Paul, Fabrikbesitzer, mit Fam. u. Bed., Kirschau i. S., Ostseehotel 6 
Falk, Wilhelm, Kaufm, mir Frau, Stettin, Hubertus 2 
Fcnnbule, Else, Frau, mit Fam., Berlin, Annaburg 3 
Feistkorn, Marg., Frl., Eisenach, Freia &gt; 1 
Fischer, Kaufm., mit Frau, Stettin, Prinz Heinrich Z 
Fischer, Theodor, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Reichenberg, Huber tics 6 
Feher, Hugo, mit Fam., Budapest, Aegir .3 
Fcueomann, Josef, Kaufm., mit Fam., Budapest, Seeblick 3 
Fabian, Richard, Tuchappreturbes., mit Frau, Forst i. L., ? 2 
Fischer, Wilhelm, Kaufm., mit Fam., Berlin, Freia .— — — — 4 
Fritsch, Margarete, Dolmetscherin, Berlin, Glückauf 1 
Fritscher, Friedel, mit Kindern, Berlin, Ostsee-Kurheim 3 
Grabsch, Jenny, Frau Kaufm., mit Töchtern, Charlottenburg, Steinberg 3 
Gladenbeck, Elsbeth, Berlin, Drei Kronen 1 
Güldemeister, Marie, Berlin, Färberstr. 24 1 
Götz, Gustav, Kaufm., Tannwald i. Böhm., Achilles — 1 
Gold, Lene, Frau Kaufm., mit Töchtern u. Bed., Berlin, Steinberg 5 
Goemann, Friedrich, Kaufm., mit Fam.., Stettin, Prinz Heinrich 4 
George, Ernst, Kaufm., Stettin, Preußenhof 1 
Glückstein, Berthold, Sanitätsrat, Berlin, Waldesruh — — — — 1 
Glückstein, Bernhard, Kaufm., Berlin, Waldesruh — — — — 4 
Godoun, Marguerite, Privatiere, Berlin, Hubertus — — 1 
Groh, Hazley, Artist, Amerika, Helga — — — — — — — — 1 
Gerson, Erhard, Kaufm., mit Kind u. Bed., Berlin, Schloß am Meer 3 
Goldberg, Benno, Kaufm., mit Fam. u. Pflegerinnen, Potsdam, Reichsadler 5 
Graf, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Tip Top — — — — — 2 
Gutmann, Frau Kaufm., mit Kindern u. Erzieherin, Budapest, Reichsadler 4 
Guttmann, Paula, Frau Kaufm., Tabor, Schloß am Meer — — 1. 
Gehm, Wilhelm, Obersteuersekretär, Düsseldorf, Gartenstr. 18 — 1 
Gierke, Karl, Obersckretär, Berlin, Christl. Hospiz — — — — — 1 
Gitte, Paul, Architekt, mit Frau, Wurzen, ? — — — — — 2 
Görwusner. Oberlehrer, Upsala, Deutsches Haus — —. — 1 
Grunow, Marg., Ww., mit Söhnen, Magdeburg, Wasserstraße — — — 3 
Gottesmann, Anna, Fvau Kaufm., mit Kindern u. Frl., Charlottenburg, 
Emma Louise — — — — — — — — — —, — 4 
Grünwald, Gisella, mit Kindern, Berlin, Emma Louise — — — 3 
Guhl, Walter, Kaufm., Berlin, Swinemündec Hof —. — — 1 
Geißler, Fritz, Kaufm., mit Frau, Berlin, Viktoria-Hotel — 2 
Grovanch, P., Ingen., mit Frau, Italien, Helios — — — — — — 2 
Gläser, Wilhelm, Großkaufm., mit Frau, Schmidtsdorf, Hubertus 2 
Ggaf, Sigmund, kaufm. Direktor, Stettin, Dünenschlotz — — — — — 1 
Gvellmann, Elfriede, Leipzig, Schloß-Hotel — — — — — — — 1 
Grobgeld, Kammergerichtsrevis or, Stockholm, Schloß-Hotel — — — l 
Groß, Lina, Frau Gutsbesitzer, mit Kindern, Weizenrodan, Alberti — — 3 
Galmon, Jaros law, Prag, Haiderose — —, — — — — — — 1 
Hermann, Josef, Fabrikdirektor, mit Fam. u. Bed., Prag, Daheim — — 6 
Heß, Fritz, Kaufm., Bamberg, Hygiea — — — — — — — — 1 
Oroüor Narkt 3 
-S 
Oroüei' Narkt 3 
M kostselleolclconto: Stettin 9950. —— sternspreeder: 174. —::— RsioÜ8banIc-6irolronto. 
W aUsr dauLmÄLiASL d680Läkt6. v, 2ur ^ukbe^ürung von Nertsueüen VEN Nir nuk unseren 
ZA naed den neuesten teennrsonen Lrtorckermssen gebauten Vrssor tun. 
M LrLvsvbssInLx vv1L»or1vn. "^VLr viLpkvIilSL SokrtuiLLLoLsr iu»1sr LLttvvrsoLlvÜ Lvr Utslsr.