
Smnemilil-er Sak-Aiycign 
Erscheintwährend der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr für den Monat 20,00 Mark. 
Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Zeitung für öm Vaöe- unö Memömvkrkehr in See- unö Solbaö Swinemünök. 
Rr. IS. MMwoch deu 26. Jutt1S22 
Anzeigengebühren für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
5,00 Mk., für Kreisinsassen 3,00 Mk. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
O Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertraq 13359 
Foelsch, Walter, Lehrer, mit Tochter u. Sohn, Tangermünde, Färberstr. 27 — 
3 
Avlt, Anna, Frau, Tetschen a. Elbe, Herkules — — — — 
1 
Farkas, Frau Direktor, Budapest, Ostseehotel — — — — — — — 
1 
Acz^l, Gisella, Frau Kaufm., mit Sohu, Budapest, Ostsee-Kurheim 
2 
Frese, Bruno, Mag.-Assistent, nut Frau, Berlin, Eggebrechtstr. 7 — — — 
2 
Alschut, Lisbeth, Lehrerin, Kreuz, Schweriner Hof — 
1 
Felsen, Artur, Dr., Kaufm., mit Fam. u. Bed., Wien, Viktoria-Hotel — — 
4 
Andrusjet, Kurt, Kaufnr., -mit Frau, Berlin, Jeschkes Hotel 
2 
Frieckert, Ella, Berlin, Jeschkes Hotel — — — — —. — — — 
1 
Alinuth, Georg, Baumeister, Berlin, Herrenbadstr. 2 
1 
Guuniar, Oswald, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — — 
1 
Apelt, Mar, Hauptmann a. D., Görlitz, Beatus ille — 
1 
Grusel-Rieger, Karl, Kaufm,., mit Frau, Berlin, Erika — — —, — 
2 
Attmaun, Josef, Kaufm., Reichenberg, Hohenstaufen 
1 
Gebhardt, Gabriele, Beamtenfrau, Nestomitz b. Aussig, Wald u. See — — 
1 
Andoniadis, D., Student, Dresden, Schweriner Hof 
1 
Genicka, Jarosla, Postbeamter, mit Finn, Prag, Lotsenstr. 52 — — — 
2 
v. Arnim, Armgard, verw. Frau Hauptm., Kolberg, Anna Lisa — 
1 
Goldstein, Paul, Kaufm., Berlin, Kurparkstr. 7 — — — — — — 
1 
Auburtin, Viktor, Dr., Redakteur, Wilmersdorf, Drei Kronen 
1 
Gabel, Konrad, Chemiker, mit Fam. u. Bed., Taucha b. Leipzig, Düseresstille 
8 
Baier, Gertrud, Forst i. L., Vielliebchen — — 
1 
Gavai, Arnold, Prokurist, Budapest, Zum Walfisch — — — — — 
1 
Bech, Liselotte, Tänzerin, Berlin, Luise , 
- 
1 
Gerö, Alfred, Fabrikdirektor, mit Frau, Wien, Erlenschlotz — — — — 
2 
Blank, Hugo, Kaufm., mit Sohn, Altenburg, Heureka 
2 
Gutermann, Luise, Arztfrau, Berlin, Bernhard — — —, — — — 
1 
Brenner, Else, Tetschen, Herkules — 
1 
Gernhardt, Willy, Scharrspieler, Hamburg, Friedenstr. 7 — — — — 
1 
Bechert, Willi, Kaufm., Postolberg, Splendid , 
1 
Gaebel, Paul, Rechnungsdiätar, Charlottenburg, Lotfenstr. 53 — — —- 
1 
BcranovL, Julie, Wtschau, Steinstr. 5 
1 
Geintzer, Irene, Bureaugehilfin, Berlin, Bedastr. 7 — — — — — 
Glückin, Harry, Kaufm., Leipzig, Nixe — — —, — — — — — 
1 
Bethke, Erna, Frau, mit Kind, Thale i. Harz, Kurparkstr. 7 
2 
1 
Birckner, Georg, Kqufm., mit Frau, Dresden, Am Kurpark 
2 
Glombig, Frau, Berlin, Bismarckstr. 15 — — —, — — — — — 
1 
Bitterlich, Josef, Fabrikant, mit Frau, Kind u. Bed., Schluchenau, Haiderose 
4 
Grziwok, Anni, Frau Kaufm., mit Fam. u. Bed., Beuthen, Lotte — — 
4 
Bittner, Fritz, Dr., Bezirksrichter, Brünn, Haiderose , 
. 
1 
Gricphan, Aug., Privat., Stettin, Deutsches Haus —, — — — —, — 
1 
Blume, Erich, Malermeister, mit Frau, Hamburg, Central-Hotel 
2 
Hermann, Karl, Kaufm., Chemnitz, Wartburg —, —, — — — — — 
1 
Bloch, Babbina, Lehrerin, Warschau, Kurparkstr. 7 
1 
Haupt, Hilde, Frl., Chemnitz, Wartburg — — — — — — — — 
1 
Bloch, Judith«, Warschau, Kurparkstr. 7 
1 
Hahn, Hans, Direktor, mit Fam. u. Bed., Breslau, Hygiea — — — — 
5 
Bock, Karl, Kaufm., Berlin, Central-Hotel 
1 
Hamburger, Max, Kaufm., Gleiwitz, Vineta — — — — — — — 
1 
Busching, Hans, Kaufm., Guben, Augusta-Hotel 
1 
Haupt, Bertha, Frau, Berlin, Siedlung 4 — —, — — — — — 
1 
Balla, Wilhelm, Direktor, Budapest, Achilles , 
1 
Hirschseld, Alex, Kaufnr., mit Fam., Stettin, Hygiea — — — — — 
3 
Benes, Wenzel, Avchivdirektor, Prag, Vater Jahn 
1 
Hille, Karl, Kaufm., mit Frau, Kreibitz, Walfisch — — — — — — 
2 
v. Blencke, Dresden, Vineta 
1 
Hille, Karl, Fabrikarrt, mit Frau, Kreibitz i. Böhm, Dünenschloß — — 
2 
Budack, Fritz, Kaufm., mit Hausdame, Köslin, Bedastr. 2 
2 
Hermann, Susi, Wien, Reichsadler — — —- — — — — — — 
1 
Bütow, Else, Frl., Berlin, Lotsenstr. 14 , 
1 
Haas, Aladar, Grundbes., mit Frau, Wien, Atlantic — — — — — 
Harmann, Max, Oberlandjäger, Madlow i. Lausitz, Gr. Kirchenstr. 7 — — 
2 
Bütow, Charlotte, Frl., Berlin, Lotsenstr. 14 
1 
1 
Bäckström, Wien, Ostseehotel 
1 
Hampe, A., Kaufm., mit Fam, Hannover, Preußenhof — — — — — 
3 
Benseler, Julius, Ballettmeister, mit Frau, Frankfurt a. M., Gartenstr. 18a 
2 
Hofnrgnn, Hans, Privatbeamter, Schönlinde, Färberstr. 57 — — — — 
1 
Bartlewskr, Erich, Kaufm., Breslau, Germania , 
— 
— 
1 
hirschseld, Josef, Direktor, Wien, Ostsoehotel — — — — — — — 
Hauptmann, Clara, Frau, mit Sohn, Charlottenburg, Moltkestr. 4 — — 
1 
2 
Beer, Lina. Frau, mit Fam. u. Nichte, Glogau, Steffen 
4 
Benoni, Marie, Frau Drogist, Chrudsin, Tschechoslowakei, Achilles 
1 
Herrmann, Düargarete, Ww., mit Kindern, Berlin, Moltkestr. 4 — — — 
3 
Berg, Joh., Kaufm,, Schwerin i. M., Drei Kronen 
1 
Hackelt, Hedwig, Frau, mit Kindern, ? Herkules —, — — —, 
4 
Blanke, Anna, Frau Bankdirektor, mit Frau, ? Bismarckstr. 
15 
1 
Handmann, Kurt, Realschullehrer, Dresden, Schweriner Hof — — — 
1 
Bothe, Elly, Frau Kaufm., mit Söhnen, Breslau, Lotsenstr. 37 
3 
Halasz, Michael, Kaufm., mit Fam., Budapest, Schloß-Hotel — — — — 
3 
Braatz, Kurt, Ziegeleibef., mit Frau, Ueckermunde, Jeschkes Hotel 
2 
Hanemann, Halina, Frau, Danzig, Helene — — — —. — — — 
1 
Burkardt, Frida, Frl., Daber, Gr. Kirchenstr. 92 
1 
Hanserr, Gertrud, Frl., Kopenhagen, Trapp — — — — —, — — 
1 
Clauser, Robert, Dr., Industrieller, mit Fam., Wien, Viktoria-Hotel 
3 
Hansen, Margarete, Frau, mit Kind, Kopenhagen, Trapp — — — — 
2 
Cohn, Stella, Frau, mit Kindern u. Bed., Breslau, Fortuna 
5 
Heymann, Hans, Fabrikant, mit Fam. u. Erzreherin, Berlin, Reichsadler 
4 
Cronewitz, Katharine, Eberswalde, Friedensburg 
&gt; 
1 
Herzfelder, Marie, Privatiere, Wien, Viktoria-Hotel — — — — — 
1 
Charin, Marie, Frau Dr., Lodz, Zielona, Nymphe 
1 
Herzfelder, Dora, Privatiere, Wien, Viktoria-Hotel — — — — — 
1 
Cohn, Arthur, Kaufm., mit Frau, Berlin, Deutsches Haus , 
2 
HnLtek, Karl, Bankbeamter, Prag, Soeschloß — — — — — — — 
1 
Czerwinski, Marfan, Dr. med., Arzt, Posen, Augusta 
2 
Holz, Franz, Kaufm., Stettin, Central-Hotel^— — — — —, — — 
1 
Dekkert, Georg, .Kaufm!., mit Fam. u. Bed., Stettin, Fortuna 
. 
5 
Hüneihoff, Heinrich, Kaufm., Bethel b. Bielefeld, Preußenhof — — — 
1 
Dietrich, Josef, Bauunternehmer, mit Frau, Düsseldorf, Barbarossa 
2 
Hegedus, Oskar, Kaufm., mit Frau, Sombor, Splendid — — — — 
2 
Dinier, Oskar, Dr., Advokat, mit Fam., Leitmeritz, Haideprinzeß 
4 
Heide, Julius, Kaufm., mit Frau, Böhm. Kamnitz, Wald u. See — — — 
2 
Drucker, Franz, Student, Prag, Jngeborg 
1 
Heide, Otto, Kaufm., Berlin, Irmela — — —, — — — — — 
1 
Diaz, Ferdinand, Kaufm., Berlin, Central-Hotel — 
1 
Heitmann, Helene, Frau, mit Tochter, Stettin, Steinstr. 4 — — — 
2 
Dittrich, Julius, Bankier, mit Frau, Braunsberg, Fürstenhof 
2 
Horn, Fritz, Kaufm., Berlin, Swinemünder Hof — — — — — — 
1 
Dlabka, Paul, Kaufm., Leipzig, Jeschkes Hotel 
1 
Hirsch, Max, Kaufm., Reichenberg, Splendid — — — — — —. — 
1 
Ernst, Alfred, Kaufm., mit Frau, Halle, Moltkestr. 9 
2 
Hoeft, Berthold, Lehrer, Kreuz, Schweriner Hof — — — — — — 
1 
Ehrismann, Eugen, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Steinstr. 5 
2 
Hollmann, August, Expedient, mit Fam., Reinowitz, Deutsches Haus — — 
3 
Eckert, A. R., Kaufm., mit Frau, Berlin, Kurparkstr. 7 
2 
Hudec, Wenzel, Bankbeamter, mit Frau, Prag, Schweriner Hof — 
2 
Engelmann, Wilhelm, Verlagsbuchhändler, Leipzig, Walfisch 
1 
Jckner, Magda, Sombor, Splendid — —. —, — — — —, — — 
1 
Erler, Ehna, Halle, Prinz Heinrich — — 
1 
v. Jlenezfalva, Melanie, Privatiere, Budapest, Walfisch — — — 
1 
Evler, Robert, Kaufm., Halle, Prinz Heinrich 
1 
Jasemir, Postbeamter, Prag, Preußenhof — — — — —, —, — — 
1 
v. Eckberg, Walter, Leutn. a. D., Preußisch Witten i. Ostpr., Irmela 
1 
Jiromann, August, Kaufm., Breslau, Central-Hotel — —. —, 
1 
Ecker, Leopold, Redakteur, Budapest, Haus Treptow 
1 
Jerie, Irma, Frau, mit Sohn, Prag, Splendid — — — 
2 
Engel, Ernst Georg, Kaufm., Berlin, Lotsenstr. 52 
1 
Johannson, Charles, Ingen., Chemiker, mit Frau, Bergen, Damenbadstr. la 
Javourek, Wenzel, Dr., Advokat, mit Frau, Brünn, Splendid —. 
2 
Elsner, Otto, Kaufm., Stettin, Central-Hotel 
1 
2 
Fischer, Otto, Kaufm., Beuchen, Glückauf 
1 
Jacoby, Siegfried, mit Frau, Köln, Steinbrückftr. 3 
2 
Fleischer, N-, Frl., Beuchen, Viktoria-Hotel 
1 
Jakobowicz, Else, Priv., Bielitz, Meeresstille — — — — 
1 
Freiwald, Emil, Kaufm., Berlin, Central-Hotel 
1 
Kbanz, Hugo, Kaufm., mit Frau, Erfurt, Fischevstr. 31 — 
2 
Fritz, I., Kaufm., Wien, Melanie 
1 
Koluzovä, Anna, Wischau, Tschechoslowakei, Steinstr. 5 — 
1 
Frischkorn, Meta, Frau, mit Töchtern, Elberfeld, Bismarckstr. 10 
3 
Karten, Ernst, Ministerialrat, Schwerin i. M., Jeschkes Hotel 
1 
Feigl, Rudolf, Kaufm., mit Tochter, Tetschen, Barbarossa 
2 
Kloppenburg, Willy, Kaufm., Brunsheide, Meereswarte 
1 
Feiner, Helene, Beamtin, mit Kindern, Krakau, Drei Kronen 
3 
Klenitz, S., Frau, Berlin, Siedlung 4 — — — — —, 
1 
Fischer, Albin, Kaufm., Schimanevitzl, Europäischer Hof 
1 
Kavantbeirel, Vitoli, Berlin, Toni — — — —, 
1 
Folkenberg, A., Kaufm., Kopenhagen, Meereswarte 
1 
Katz, Moritz, Kaufm., Myreyhäfa, Ungarn, Astoria 
1 
Fröhlich, Alois, Kaufm., mit Söhnen, Prag, Astoria 
3 
Kc^tesz, Adalbert, Dr., Rechtsanwalt, Szegedin, Ung., Atlantic 
1 
Farkas, Eugen, Bankdirektor, Debrcesen, Bernhard 
1 
Kloppe, Charlotte u. Johanna, Schülerinnen, Berlin, Toni __ 
2 
Föloles, Franz, Kaufm., mit Frau, Budapest, Kaiser Wilhelm 
2 
Kopowski, Mauritz, Kaufm., mit Tochter, Kopenhagen, Herrenbadstr. 2 
2 
Fonyo, Jösef, Kaufm., Budapest, Kaiser Wilhelm 
1 
Kornfeld, Airnette, Frau Kaufm., mit Fam. u. Bed., Neudek, Frieda 
4 
Fischer, Frl., Budapest, Kaiser Wilhelm 
1 
Kulmer, Julius, Kaufm., mit Frau, Budapest, Kaiser Wilhelm , 
2 
Feiner, Helene, Beamtenfrau, mit Kindern, Krakau, Moltkestr. 2 
— 
- —— 
3 
Kurzwiel, Eduard, Bankprokurist, Budapest, Zum Walfisch 
1 
s 
3' 
: -ia ai -ra -ia. i a a a a a. i.u u 1.1» u i r a a a a a a «i a. i. u u i a a a -r. i. u u r. i. r.1. fä ä ä 
6r««er Llsrtt 3 2MLI08ILbI^8 8MMLNMVL » 6ro«er 3 
Lo8t8eii6elelronto: Ltettin 9950. —::— k'ernLprecder: 174. —::— keiek8bank-6irokonto. 
^.USWu-UQA aller danLmäüi86H O680llätt6. &gt;7 kd6 a dru ng von Wert8 Leben vei86n vir »uk un86ren 
o V iiLeü äen n6U68t6Q teennisenen Lrioiä6rm88eu gebautkn Vrvsor tun 
Ln1»n1vst« LtQvsoUsv1uLA»us1ÜLS1soLsr VolLuortvrr. ^Vir sinxkvtilvn SvdrruiLOLvLvr untsr LlttvvrsoLluü Lvr Lvular 
''!"""""M