
Aeikage zu Wr. 19 des „Swinemünder Aade-Anzeiger". 
Mittwoch, des 2« Juli 1922. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Tchellong, Bruno, Kapt. a. D., Berlin, Jeschkes Hotel 1 
Starke, Else, verw. Frau Kaufm., Schweidnitz, Alberri 1 
Steubohm, Julie, Frl., Stockholiu, Agnes — — — 1 
Stegemann, Irma, Berlin, Schulsrr. 51 1 
Stern, Paul, -Ltudeitt, Budweis i. Böhm., Viktoria-Hotel 1 
Stüber,.Else, Bureauvorsteherin, Berlin, Molrkestr. 5 . 1 
Stransky, Olga. Privatiere, Teplitz-Scklönau, Hohenstaufen 1 
Stern, Stanislaus, Beamter, mit Krankenschwester, Budapest, Viueta 2 
Steinke, Kaufm., Stettin, Swinemünder Hof . 1 
^töpel, Hermann, Schlächtermeister, mit Fran, Oranienburg, Jeschkes Horel 2 
Srrüber, Wilhelm, Kaufm., Hamburg, Swinemünder Hof 1 
stracke, Anton, mit Fam., Gablonz, Daheim Z 
Teicbmcmn, Marie, Frau, Erkner b. Berlin, Gr. Markt 8 1 
Telg, Marie, Frau, Breslau, Möwe 1 
Derks, Frida, Lehrerin, Leipzig. Helixs 1 
Thchsl, Theodor, Bankbeamter, Prag, Drei Kronen 1 
Tiren, Lilli, Frl., Stockholm, Agnes .. . __ 1 
Tukac, Karl, Bankbeamter, mir Fam., Wehn-all, Tschechoslowakei, Meta 3 
Treutler, Alfred, Ingen., Benthen i. Oberschl., Glückauf 1 
Thalacker, Oskar, Kaufm., Erfurt, Hohenzollernhof 1 
Teichmann, Genoveva, Frau Kaufm., Benthen, Vater Jahn 1 
Teichert, Max, Hutmachermstr., Stettin, Jeschkes Hotel — — 1 
Thomas, Frajnz, Kaufm., ? Centhal-Hotal —_,A 
Trodien, Fritz, Sekretär im T. R. A., mit Frau, Charlottenburg, Knrparkstr. 7 2 
Trübe, Hermine, Diakonissin, Stettin, Bismarckstr. 17 1 
Truster, Hellmut, Volontär, Assist, d. Medizin, Leipzig, Zum Walfisch 1 
Hecker, Heinz, stud, art., Stettin, Hoherrzollernhof i 1 
Vogel, Dora, Frl., Charlottenburg, Waldschloh D_ 1 
Voß, Frieda, Frau, mit Kind, Berlin, Maaßnerstr. 3 — 2 
de Viktoria, Guillermo Varguez, Gesandtschafts-Sekr., Berlin, Eggebrechtsrr. 11 1 
Vigt, Stüpad, Pvetzburg, Kurparkstr. 7 1 
VeselL, Ludmilla, mit Schwester, Prag, Preutzenhof 2 
Votz, Willh, Kaufm., Stettin, Sonnenschein — 1 
Wolff, Irma, Breslau, Möwe i 
Wehl, A„ Kaufm., mit Fran, Amerika, Oftseehotel . &lt;2 
Winkler-, Gertrud, Frau, mitt Tochter, Berlin, Gadcbuschftr. 16 2 
Winternitz, Wilhelm, Ingen., Hofrat, mit Fam., Wien, Schlag am Meer , 4 
Wagner, Marie, Frau, Tetfchen, Herkules — 1 
Wallach, Lkax, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Min Ollcndeel 5 
Wangelin, Friedrich, Ingen., Dresden, Seeschloß 1 
Weber, Elise, Frau Fabrikbesitzer, mit Kindern u. Frl., Großschönau, Luise 5 
Weinmann, Heinrich, Bank-Prokurist, mit Fam., Bielitz, Schloß-Hotel _ _ 3 
Waller, Emma, Frau, mit Sohn, Hannover, Schweriner Hof , , 2 
Weitz, Bella, Frau, mit Kind u. Bed., Warschau, ? 3 
Wäller, Franz, Dr. Phil., Studienrat, mit Fam., Berlin, Sonnenschein — — 3 
Wedel, Helmut, Buchhalter, nut Farn., Pasewalk, Grünestr. 17 — 3 
Weylcmdt, Erwin, Opernsänger, Stettin, Jeschkes Hotel . 1 
Weylandt, Irma, Stettin, Jeschkes Hotel — 1 
Wunderlich, Karl, Bahnbeamter, mit Frau, Aussig, Lotscnstr. 4 — — 2 
Walka, Adolf, Kaufm., Berlin, Preutzenhof — 1 
Weinzcl, Baruch, Kaufm., mir Frau, Birkenwerder, Herrenbadstr. 3 — — 2 
Weiß, Mar, Kaufm., mir Mutter, Berlin, Prinz Heinrich — 2 
Zeisler, Samuel, Landwirt, mit Frau, Eger i. Ung., Piccadilly — 2 
Zeglwallner, Wilhelmine, Frl., München, Waldstr. 22 1 
Aercnberg, Rosa, Frau, mir Sohn, Berlin, Arminius , 2 
Zerath, Felix, Studienrat, Tilsit, Preutzenhof. 1 
Ziehner, Karl, Landwirt, Halberüadr, Hohenzollernhof — 1 
Zala, Ludwig, Direktor, Budapest, Kaiser Wilhelm — 1 
Alla, Hildegunde, Frau Privatiere, mit Kindern, Brünn, Haiderose — — 3 
Ammermann, Gustav, Kaufm., Stettin, Central-Hotel — — 1 
Aercnberg, Minna, Frau, Berlin, dkutzbaum — — 1. 
Summe 14Ü10 
Hiervon Kurgäste 8143 
Passanten 5867 
Verzogen: Barrhel, Hans, Lehrer, Schwientochlowrtz, vom Schweriner 
Hof. nach Neuestr. 49. — Bohn, Otto, Oberrealschullehrer, Zehlendorf, von Gade- 
buschsrr. 13 nach Friedenstr. 2. — Slonek, Vera, Leipzig, vom Ostseehotel lisch 
Piccadilly. — Frank, Minna, Arzrwirwe, Berlin, von Beatus ille nach Wald und 
Tee. — Graf, Elfriede, Kinderfrl., mit Kindern Heinz und Liefet Roseninarr, 
Frankfurt a. M., von Wald u. See nach Nynrphe. — Jerie, Irma, Frau, mit 
Sohn, Prag, vom Splendid nach Schlotz-Hotel. — Waller, Emma, Frau, mit 
Sohn, Hannover, vom Schweriner Hof nach Bismarckstr. 11. — Butenandt, Karl, 
Prokurist, Hamburg, vom Strandpalast nach Auguste Vittoria. — Kaltge, Otto, 
Kaufm., Hamburg, vom Strandpalast nach Auguste Vittoria. — Schumacher, 
Hails, Kaufm., Hamburg, vom Strandpalast nach Auguste Viktoria. — Holck- 
Colding, Andreas, Sektionsck)ef, Kopenhagen, von Senta nach Meerestoarte. — 
Schumacher, Hans, Kaufm., Hamburg, vom Strandpalast nackt Auguste Viktoria. 
— Javureks Wenzel, Dr., Advokat, nut Frau, Brünn, vom Splendid nach Merkur. 
— v. HLllav, Elemier, Gutsbesitzer, mit Frau, Budapest, vom Atlantic nach) Flora 
und von Villa Flora nackt Kurparksrr. 17. — Klemm, Frau, mit Fam., Magde 
burg, von Horrido nach Glücksburg. — Mendelsohn, Her-mann, Kaufm., mit 
Frau, Berlin, von Wilhclmstr. 5 nach Moltkestr. 25. — Schultze, Elisabeth, Frau, 
mit Tochter, Berlin, vom Dünenschlotz nach Heloise. —' Seinetz, Anny, Frau 
Ingen., mit Sohn, Dresden, von Garlenstr. 18 nach Annaburg. — Ringelmann, 
Olga, Frau, mit. Sohn und Nichte, Berlin, von Herrenbadstr. 7 nach Erlenschloß. 
—Aerenberg, Minna, Berlin, von Villa Nutzbaum nach Kurparkstr. 7. — Riegel, 
Gustav, Kaufm., Berlin, von Neptun nach Daheim. — Rubinstein, Jakob, Krakau, 
vom Splendid näch Friedrichftr. 35. — Ropovici, Georg, Kaufm., mit Frau, Bu 
karest, voll Achilles nach Strandburg. — Hermann, Susi, Wien, vom Reichsadler 
nach Tip Top. — Schmidt, Frieda, Privatiere, Berlin, von Silesia nach Fortuna. 
— Lonai, Otto, Bankbeamter, Budapest, vom Preußenbof nach Ostseehotel. — 
Merö, Stefan, Börsendisponent, Budapest, vom Preußenhof nach Ostseehotel. — 
Wenzel, Winkler, Böhm. Leipa, vom Crlcnschlotz nach Damenbadstr. la. 
Qualität uuä Ss8ouiuaoL 
SpvLLalinsrlrvi»: 
Kaiser's HVSlIi'ARk - Lelio^olaäe 
Kaisers LrillrriLl - 8e1iokola6e 
Kaiser's » irr it 1 Leliokoiaäe 
Kaisers ZLileli- Lelioicolaäe 
Kaiser's V L 11 S r - — Leliokolacle 
Kaiser's Al « ZL Ir » - — Ledokolaäe 
Kaiser s «8v1iL«lk-8eii0koIaäe 
Kaiser s Vr Lllrriil ?ui er 
Kaiser's IL NR L*«ir 1 - Lt rr Ir « o - ? u 1 v e r 
Kaiser's l^rrKlRiLSiU in allen kreisla^en 
2u llabou in 
1VVV i: 
von 
I». ll». ». 
Luropas LaübSrÖZtorbLdetsrLsd 
k'LILalS: Lv^iueinüiiäs, LIsLner MarKt 4 
Synagoge« - Gemeinde 
Neuestraße 6. 
Gottesdienst: 
Freitag abend 7V- Uhr, 
Sonnabend vormittag i&gt;V2 Uhr. 
WMg. 
Schönster Ausflugsort der Insel 
Usedom. Im Buchenwald gelegen. 
Empfehle 
ff. Kaffee und diverse Getränke. 
Täglich Sonderzug. 
Abfahrt: Bahnhof Bad 2,55 Uhr. 
Hauptbahnhof 3,25 Uhr. 
Reiseführer, 
Wanderkarten, 
Stratzenplan 
von Swinemöndi 
erhalten Sie in der 
Buchhandlung lk&gt;it286ke 
Königsstraße 5.