
Nr. 13. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Mittwoch, den 12. Juli 1922. 
Lankkaus „Vvtzelisolstudtz Lurdaus" 
(k 0 I 0 NN L d 6N - k r 0 ll 1). — RernspreokerbZ und 64. — Omvecüswnx kremder Ovldsortou. — Akkreditive. — ^NULÜMK von Lörsoimuktrsxen 
Reisebüro der ki e u o n Vampker-Oompagnio, Stettin. 
^.usgabo sümtlieber LisonbLÜnkallrkLrten ?u amtlieden Rroiseu. — ^uskunkt über ^nFverbindun^en kostenlos. 
Goranson, Elsa, Frau Hauptm., mit Sohn, Falun, Ostseehotel — — 
Güldenpfennig, Joh., Erzieherin, mit Kindern u. Bed., Berlin, Dünenstr. 26 
Lesse, Emil, Eisenbahnassistent, Hamburg, Bedastr. 5 — — — — — 
Geffe, Frida, Verkmrferin, Hamburg, Bedastr. 5 — — — —. — — 
Gersou, Siegfried, Kau sm., Berlin, Seerings Hotel — — — — — 
Grund land. Leyser, Kaufm., mit Frau u. Pfleg., Berlin, Bayt Shalom — 
Grunwasser, Benj., Hochschüler, Wien, Schweriner Hof — — — — — 
Grusva, M., Lehrerin, Prag, Schweriner Hof — — — — — — 
Gunne, Kapitän, Göteborg, Parkhotel — — — —- — — — — 
Gabriel, Ernst, Kaufm., mit Bed., Berlin, Robert-Kochstraße 1 — — — 
Goldscheider, F., Frau Kaufm., mit Kurd u. Bed., Karlsbad, Min Ollendeel 
Gonirvi, Frau Fabrikdirektor, mit Kindern, Budapest, Herkules — — — 
Gerhardt, Elfriede, Frau, mit Kindern u. Kindergärtnerin, Hammer, Egge- 
brechtstraße 1 — — — — — — — — — — — — 
Goldberger, Else, Frau Prokurist, mit Kindern, Wien, Waldblick — — 
Groß, C. Kaufm., Wiesbaden, Eitel Friedrich — — — — — — — 
Gordon, Vera, Frl., Lund i. Schtvcd., Wiener Hof — — — — — — 
Grünpeter, Leo, Kaufm., mit Fam., Berlin, Berolina — — — — — 
Garwin, Otto, Kaufm., Stettin, Schmidts Hotel — — — — — — 
Gentz, Paul, Kaufm., Berlin, Baltischer Hof — — — — — — — 
Gert, Sigmund, Dr., Landesgerichtsrat, Jägerndorf, Aegir — — — — 
Giesecke, Buch- u. Kunsthändler, mit Frau, Neubrandenburg, Schweriner Hof 
Giesecke, Rudolf, Kaufm., Neubrandenburg, Schweriner Hof — — — 
Golek Bertel, Kaufm., Berlin, Villa Potenberg — — — — — — 
Grose, Albert, Hollsekretär, mit Fam., Stettin, Färberstr. 30 — — 
Grünow, Alice, Stettin, Drei Kronen — — — — — — — — 
Gümgröse, Privatier, mit Fam., Hamburg, Baltischer Hof — — — — 
Geiger, Hanni, Frau, mit Kindern u. Erzieherin, Stettin, Neptun — 
Gramer, Moritz, Kaufm., mit Frau, Mähr. Ostrau, Preutzenhof 
Genandt, Konrad, Lehrer, Fürstenau, Villa Schwarz — — — — — 
Grünbaum, Wilhelm, Konfektionär, Berlin, Steffen — — — — — 
Gehrig, Ernst, Postbeamter, Zürich, Fürst Bisrnarck 
Gerich, Franz, Kaufm., Reifender, Charlottenburg, Färberstr. 36 
Goldstein, Hans, Bankbeamter, Berlin, Swinemünder Hof 
Greif, Gotthard, Kaufm., Dresden, Central-Hotel — 
Güldner, Marga, Frl., Beamtin, Weiden-Briesnitz, Deutsches Haus — — 
Gilbert, Felix, Wien, Strandhotel — — — — — — — 
Ginsburg, Josef, Kaufm., mit Fam., Erzieherin u. Bed., Berlin, Min Ollendeel 
Grmperts, Nanny, mit Kindern, Berlin, Haiderose — — — — 
Gellhorn, Rudolf, Automobilvertreter, Berlin, Eden — — 
Glembotsky, Mar, Kaufm., Düsseldorf, Dünenschloß — — — — 
Goldberg, Dora, Berlin, Hubertus 
Greller, Heinrich, Opernsänger, Berlin, Wilhelmsruh 
Hoffmann, Dora, Kind, Greiz, Kinderpflegeheim — — 
Hartenstein, Rudolf, Fabrikbes., Plauen i. V., Piccadilly 
Hartenstein, Oskar, Fabrikbes., mit Chauffeur, Plauen i. V., Piccadilly 
Heller, Flora, Frau Kaufm., mit Kindern, Karlsbad, Auguste Viktoria 
Heinlich, Emanuel, Kaufm., mit Fam., Budapest, Astoria 
Hoefig, Paul, Oberzollinspektor, mit Fam., Dortmund, Herrenbadstr. 2 
v. Holleuffer, Sekretärin, Berlin, Glückauf — — . — 
v. Holleuffer, Sekretärin, Berlin, Glückauf — — 
Hulka, Ottokar, Dr., Notar, mit Fam., Prag, Herkules — 
Henrion, Musikdirektor, mit Frau, Stettin, Parkhalle 
Heßler, Georg, Kaufm., Frankfurt a. O., Central-Hotel 
Hoffmann, Karl, Konsul, mit Frau, Berlin, Fürst Bismarck — 
Hosperger, Josef, Kaufm., mit Frau, Prag, Frau Köller — 
Heintzc, Fritz, Kaufm., Breslau, Auguste Viktoria — — — &gt; 
Heller, Otto, Fabrikant, Karlsbad, Auguste Viktoria 
Hischok, Rudolf, Kaufm., mit Frau, Breslau, Haiderose — — 
Holz, Norma, Berlin, Parkhotel — — — — — — — — — — 
Horstein, Lili, Frau, mit Sohn u. Erzieherin, Lodz, Herta 
Haney, Antonie, Frau Fabrikant, Nieder Rochlitz, Schloß am Meer 
Haney, Franz und Oskar, Studenten, Nieder Rochlitz, Schloß am Meer 
Hanisch, Paul, Kaufm., mit Fam., Charlottenburg, Gadobuschstr. 13 
Havelhora, B., Prag, Ostsee-Kurheim — — — — — — 
Hirseland, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Reichsadler — — — 
Hohmann, Franz, Kaufm., Berlin, Parkhotel — — — 
Hülseberg, Heinz, Reisender, mit Frau, Neukölln, Neueste. 61 
Hill, Fritz, Bankvorstand, Waldenburg, Preußenhof — 
Holeckorä, B., Beamtin, Prag, Schweriner Hof —. 
Holzheim, Kaufm., Frankfurt a. O., Deutsches Haus 
Hortmann, Paul, Kaufm., Stettin, Central-Hotel 
Hajek, Hermann, Aussig i. Böhm., Wald u. See — 
Halbhuber, Franz, Zahnarzt, mit Frau, Gablonz, Emma Louise 
Hajek, Marie, Frau, mit Kindern, Aussig, Wald u. See 
Hauck, Max, Fabrikdirektor, Haidemühl, Hubertus 
Herz, Moritz, Kaufm., mit Frau, Saarbrücken, Frieda — 
Herz, Robert, Ingen., mit Frau, Wien, Monbijou , 
Herzog, Liesel, Frau, Berlin, Waidmannsheil 
Hoffrnann, Franz, Disponent, mit Fam., Reichenberg, Glückauf 
Hardt, Eduard, Spediteur, mit Fam. u. Bed., Stettin, Favorit 
Hartenich, Friedrich, Wabenmstr., mit Fam., Nicd-Zidies, Ostseehotel 
Heide, Arthur, Betriebsleiter, Kammotz, Wald u. See — — 
Henschel, M., Kaufm., Radebeul, Schweriner Hof 
Habernoll, Kurt Paul, Kaufm., Berlin, Neptun — . . 
Hessel, Richard, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Gleiwitz, Hertha 
Holzer, Arnim, Dr., Direktor, mit Neffen, München, Schloß am Meer . 
Hammerstein, Theo, Beamter, Anklam, Schmidts Hotel 
Hartmann, Hans, Kaufm., Stettin, Drei Kronen 
Heinß, Kurt, Kaufm., mit Fam., Berlin, Eggebrechtstr .13 
Häckel, Richard, Kaufm., Neusalz, Bismarckstr. 9 
Holzheim, Heinz, Kaufm., Frankfurt, Aegir — 
Herrmann, Georg, Kaufm., mit Frau, Dresden, Drei Kronen 
Hoffmann, Josef, Geschäftsinhaber, mit Frau, Berlin, Schweriner Hof 
Hennig, Werner, Kind, Greiz, Kinderpflegeheim . 
Herzog, Irmtraut, Kind, Greiz, Kinderpflegeheim 
2 
4 
1 
1 
1 
3 
1 
1 
2 
3 
6 
4 
1 
1 
3 
1 
1 
2 
2 
1 
1 
3 
1 
3 
8 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
6 
3 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
3 
4 
3 
1 
1 
8 
2 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
3 
1 
2 
3 
1 
2 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
4 
1 
2 
2 
1 
3 
5 
4 
1 
1 
I 
5 
2 
1 
1 
3 
1 
1 
2 
2 
1 
1 
Habergrütz, Bernhard, Kaufm., mit Frau, Lodz, Bayt Schalom — — 2 
Hamburger, Simon, Kaufm., mir Frau, Berlin, Astoria — — — — 2 
Hermann, Cilla, Frau Doktor, Berlin, Frieda .— — — 1 
Herzing, Leonhard, Kaufm., mr Frau, Borns i. Schtvcd., Luise — — — 2 
Hlavac, Fr., Dr., Beamter, Tabor, Moltkesrr. 20 — — — — 1 
Hchnberg, Knut, Kontorchef, Malnrö, Seeschlotz — — .— — — — 1 
Horn, Margarete ,Frau, Berlin, Lotsenstr. 30 — — — — — — 1 
Hauack, Max, Großhändler, mit Fam. u. Bed., Brest, Monbijou — — — 5 
Heller, Hugo, Troppau, Ostseehotel — — — — — — — — — 1 
Jhmann, Walter, Justizrat, mit Fam., Stendal, Jeschkes Hotel —. — — 3 
Jvanoff, Nicolai, Verlagsdirektor, Berlin, Hubertus — — — — — 1 
Jakobsohn, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Bayt Schalom — — — —.2 
Jaroslav, P., Konditor, Reichcnberg, Deutscher Kaiser — — —. — — 1 
Jimme, Frances, Lehrerin, Glasgow, Eitel Friedrich — — — — — 1 
Jakobi, Fr.. Frau, Saßnitz, Central-Hotel — — — — — — — — 1 
Japke, Ida, Frau, Berlin, Drei Kronen .— — — — — — — 1 
Johann, Herbert, Kind, Dölau, Kinderpflegeheim — — — — — — 1 
Jankowic, Wladimir, Staatsbeamter, Belgrad, Preußenhof — — — — 1 
Justus, Georg, Kaufm., Berlin, Atlantic — — — — — — — — 1 
Justitz, Oswald, Strident, Prag, Jngcborg — — — — — — 1 
Jakob, Otto, Privatier, Berlin, Swinemünder Hof — — — — — 1 
Jackscn, Alfred H„ Ingen., mit Frau, London, Atlantic — — 2 
Kühn, Erna, Frau Rechtsanwalt, Oucdlinburg, Strandpalast — — — 1 
v. Knhs, CH., Berlin, Atlantic — — — — — — — — — —-1 
v. HLllav, Elemier, Gutsbes., mit Frau, Budapest, Atlantic — — — — 2 
Kardos, Piroska, Frau Kaufm., mit Kind, Seigetvär (Ung.), Auguste Vittorip 2 
Knauer, Marion, Schülerin, Frankfurt a. O., Villa Klein Saligny — — 1 
Köhler, Vertraut und Wolfgang, Posen, Berolina — — — — — 2 
Kräutzlich, Emma, Frau Rentiere, Stettin, Anna Friederike — — — 1 
Küppers, Heinz, Chauffeur, mit Fam., Essen, Arminius — — — — — 6 
Knobloch, Erwin, mit Frau, Gablonz, Bedastr. 1 — — — — — — 2 
Harczag, Adolf, Kaufm.- Wien, Prinz Heinrich — — — — — — 1 
Kohn, Nuodlf, Kaufm., mit Fam., Wien, Eitcl Friedrich — — — — 3 
Kleinert, Gertrud, Frau, mit Kind, Schlachtensee, Moltkestr. 26 — — — 2 
Koch, Wilhelm, Oberstleutn. a. D, mit Fam., Stettin, Bernhard — — 4 
Kaiser, Anna, Konfektionsgch., Berlin, Lotsenstr. 77 — — — — — 1 
Kath, Ehrenfried, Kaufm., Stettin, Lotsenstr. 57 — — — — — — 1 
Kaphein,.N., Kaufm., Berlin, Deutsches Haus — — — — — — 1 
Krüger, Bertha, Bureaubeamtin, Charlottenburg, Mittelstr. 7 — — — 1 
Kirpcn, Marie, Mitau, Friedenstr. 12 — — — — — — — — 1 
Kluge, Ernst, Kaufm., Berlin, Westend — — — — — — — — 1 
Koebe, Willy, Ingen., Luckenwalde, Westend — — — — — — — 1 
Koehler, Adolf, Kaufm., mit Frau, Gotha, Baltischer Hof — — — — 2 
Kremer, Albert, Kaufm., Berlin, Schmidts Hotel — — — — 1 
Krüger, Johannes, Landwirt, Berlin, Baltischer Hof — — 1 
Kuchenbecker, Otto, Kaufm., Stettin, Drei Kronen — 1 
Kurtz, Ernst, Kaufm., Halle a. S., Drei Kronen — — — 1 
Kardos, Georg, Schüler, SzigctvLu, Ungarn, Auguste Viktoria 1 
Kislinger, Josef, Dr. jur., mit Frau, Prag, Zum Walfisch 2 
Kohn, Mizzi, Frl., Karlsbad, Auguste Viktoria — — 1 
Kromer, Artur, Kaufm., Berlin, Emma Louise — 1 
Kiltzing, Iwlins, Bergwerksdir., Jlse-Bergbau, Grube Ndarga, N.-L., Ostseehot. 1 
Kerske, Else, Frau, Arnswalde, Möwe — — — — 1 
Kretzbergcr, Ernst, Kaufm., Breslau, Berolina 1 
Krügel, Wilhelm, Fabrikant, mit Kindern, Charlottenburg, Neuestr. 44 3 
Kantclbcrg, Hilde, Kinderfrl., Stralsund, Jeschkes Hotel 1 
Kirschner, Willy, Kaufm., Stettin, Central-Hotel 1 
Kerel, Walter, Theaterdirektor, Charlottenburg, Vineta 1 
Klemm, Erich, Kaufm., mit Frau, Berlin, Preußenhof 2 
Kohlermann, Emil, Kaufm., mit Frau, Berlin, Blücherstr. 3 2 
Korßis, Arnim, Karstm., mit Fam. u. Bed., Aruch, Ung., Prinz Heinrich 4 
KozLk, Bo ho mir, Architekt, mit Frau, Prag, Ostsee-Kurheim 2 
Kraatz, Willy, Kaufm., mit Frau, Anklam, Lotsenstr. 11 2 
Krueger, Max, Oberinspektor, mit Frau, Gr. Schmölln, Jeschkes Hotel 2 
Kurtze, Walter, Kaufm., Berlin, Parkhotel 1 
Klein, Viktor, Fabrikdirektor, mit Fam., Temesvar, Atlantic 4 
Klein, Herbert, Kaufm., mit Frau, Königsberg i. Pr., Fürstenhof 2 
Klein, Bruno, Kaufm., mir Frau, Königsberg i. Pr., Fürstenhof 2 
Kletzer, I., Kaufm., Königsberg, Swinemünder Hof 1 
Kontwy, Willy, Kalkulator, Breslau, Böttchers Logierhaus 1 
Kraus, Grete, Frl., Prag, Alice — — .1 
Kraus, Hede, Frl., Prag, Alice — — — — 1 
Krause, P., Kaufm., mit Frau, Breslau, Jeschkes Hotel 2 
Krause, Hermann, Artist, Berlin, Viktoria Luise 1 
Krctzschmar, Fritz, Gutsbes., mit Frau, Mesa a. Elbe, Fürstenhof 2 
Kopeke, Erna, Privatiers, Harbirg, Parkhotel 1 
Krause, Helene, Charlottenburg, Hohenstaufen — 1 
Klein, Dora, Geschäftsinhaberin, Algey, Rhld., Fürst Bismarck 1 
Kleiner, Ernst, Baumeister, Zürich, Fürst Bismarck — 1 
Klenuer, August, Oberlyzeallehrer, Stettin, Jeschkes Hotel 1 
Kostin, Wilh., Dr., Kaufm., Dresden, Deutsches Haus 1 
Kresser, C., Ingen., mit Frau, Stettin, Böttchers Logierhaus 2 
Kroglin, Hans, Kaufm., Hamburg, Färberstr. 32 1 
Katzenellenbogen, Olga, Ww., Berlin, Lotte — 1 
Koßmann, Elise, Berlin, Bedastr. 1 — — — — — i 
Kowanitz, Ludmilla, Frau Kaufm., mit Kindern, Teplitz, Alberti 3 
Krämer, Margarete, Stettin, Friedenstr. 12 — — 1 
Krämer, Erika, Stettin, Friedenstr. 12 — i 
Krehenberg, Max, Kaufm., Berlin, Vineta — 1 
Kronholz, Alice, Frau General-Konsul, mit Kindern u. Frl., Wien, Haiderose 5 
Klar, Hildegard, Neukölln, Strandhotel — — i 
Krentler, Hans, Opernsänger, Berlin, Wilhelmsruh 1 
Kupka, I. A., Fachlehrer, mit Fam., Nadwitz, Mia 3 
Kutschero, Marie, mit Söhnen, Teplitz, Frieda — — — Z 
«Kann, Aron, Mähr. Ostrau, Ostseehotel — — — i 
iLewi, Heinrich, Kaufm., Lipnow, Wiener Hof — — i