
Beilage zu Wr. 24 des „Swinemttnder Made-Anzeiger". 
D Souuaben-, -eu 5. August 1922. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Schulz, Fritz, Arzt, Gleiwitz, Drei Kronen — — — 1 
Schultze, Josef, Redakteur, Berlin, Schwerirrer Hof 1 
Schuster, Martin, Kaufm., mit Farn., Stettin, Hygiea ,4 
Sehaul, Sally, Kaufm, Berlin, Piccadilly . 1 
Scheumnich, Johanna, Frau Rittmeister, ? Berolina 1 
Schier, Olga, Frl., Chemnitz, Sonnenschein — . 1 
Schier, Werner, Schüler, Chemnitz, Sonnenschein 1 
Schoepke, Friedrich-Walter, Kaufm., Berlin, Gadebuschstr. 34 1 
Schwarzenberger, Julius, Kaufm., Chemnitz, Ostseehotel 
Schwarzenberger, Fritz und Fanny, Heidelberg, Ostseehotel 2 
Schwidrtzky, Walter, Stadtbureau-Jrrspektor, Stettin, Krausestr. 10 1 
Schmidt, Katharina, Frl., Gesellschafterin, Nürnberg, Schloß am Meer 1 
Schuffelhauer, Willi, Betriebsleiter, Berlin, Neptun — 1 
Schaaf, Georg, Dr., prakt. Arzt, Berlin, Friedenstr. 6a 1 
Schabet Hal, Karl, Bankbeamter, Berlin, Friedenstr. 9 1 
Schäfer, Robert, Dr., Rechtsanwalt, Troppau, Astoria 1 
Schickendantz, Kurt, Kaufm., Potsdam, Haiderose 1 
Schiff, Artur, Dr., Rechtsanwalt, Karlsbad, Hubertus 1 
Schönfeld, Alfred, Kaufm, Hannober, Schmidts Hotel . 1 
Schneider, Paul, Zeitungsberleger, mit Frau, Stendal, Haiderose 2 
Schreiber, Mathilde, Proßnitz, Berolina , 1 
Scharrder, Kurt, Landesinspektor, mit Frau, Stettin, Baltischer Hof — 2 
Schaeffer, Georg, Gerichtssekretär, Strasburg, Baltischer Hof 1 
Schmidt, Kaufm., Berlin, Preuhenhof , 1 
Schiffer, Thomas, Kapitän, mit Fam., Kiel, Krausestr. 5 , — 4 
Schindler, Alfred, Fabrikdirektor, mit Frau, Prag, Herrenbadstr. 8 2 
Schütt, Karl, Kaufm., mit Frau, Stettin, Baltischer Hof 2 
Schwerin, Alfons, Kaufm., Breslau, Waldblick 1 
Schüttlauf, Bruno, Bankier, mit Frau, Willmersdorf, Prinz Heinrich . 2 
Schmidthüsen, Heinrich, Architekt, Berlin, Hohenstaufen 1 
Steiner, Geza, Preßburg, Astoria , , 1 
Stiller, Alfred, Leobschütz, Preußenhos — 1 
Stern, Paula, Frau, mit Tochter, Berlin, Central-Hotel 2 
Stock, Gustav, Professor, Bratislava, Zur -Eisenbahn 1 
Straulich, Gustel, Prag, Aegir , 1 
Stern, Olga, Frau, mit Tochter, Berlin, Piccadilly 2 
Stockar, Jaro, mit Frau, Brünn, Baltischer Hof , 2 
Straschnow, Otto, Dr., Rechtsanwalt, Reichenberg, Parkhotel 1 
Stein, Eugenie, Frau Bankdirektor, Lodz, Damenbadstr. la 1 
Steinberg, Liebert, Kaufm., mit Frau, Berlin, Viktoria-Hotel 2 
Stolz, Helene, Frl., Stettin, Central-Hotel 1 
Strecker, Bernhard, Kaufm., Potsdam, Schweriner Hof 1 
Stricsow, Artur, Oberpostsekretär, mit Fam., Neukölln, Friedenstr. 10 4 
v. Stutterheim, Egmont, mit Fam., Schöneberg, Alberti 3 
Starr, Paul, Fabrikbesitzer, Reval, Parkhotel . 1 
Steingraber, Viktoria, Frau, Berlin, Schulstr. 57/58 1 
Stern, Ottr, Frau Kaufm., Wien, Irmela ' 1 
Tornesch, Alois, Klempnermstr., mit Fam., Weida i. Thür., Lotsenstr. 52 3 
Tornesch, Leopold, Zigarrenfabrikant, Weida, Lotsenstr. 52 . 1 
Taubes, Fanny, Frau Barrkdivektor, mit Kindern, Wien, Germania 3 
Tiemann, Gr., Frau, mit Tochter, Frankfurt a. O., Melanie . 2 
Tabak, G., Kaufm., Hamborn, Baltischer Hof — 1 
Tietz, Alfred, Chauffeur, Charlottenburg, Viktoria-Hotel 1 
Trttelfitz, Minna, Berlin, Goldener Hirsch . , 1 
Tauber, Christoph, Maurermeister, mit Tochter, Nürnberg, Krausestr. 10 2 
Tugendveich, Jakob, Dr. und., mit Fam., Berlin, Reichsadler 5 
Ulrich, Bruno, Zuschneider, mit Kind, Berlin, Lotsenstr. 66 . . 2 
Ulbrich, Emilie, Kaufmanns-Ww., Reichenberg, Baltischer Hof 1 
Ulrich, Kurt, Kaufm., Berlin, Baltischer Hof , 1 
Ullrich, Walter, Handelsakademiker, Reichenberg, Baltischer Hof 1 
Viern, Werner, Baukeleve, Schneidemühl, Barbarossa , 1 
Vatterodt, Paul, Kaufm., Berlin, Haiderose , 1 
Villnow, Pastor, mit Fam., Daberkow, Erlenschloß , 4 
Voermer, Leemvarden, Piccadilly , , 1 
Vossen, Lilly, Düsseldorf, Gadebuschstr. 12 1 
Veclee, M., Dr., Rechtsanwalt, mit Fam., ? Azurea 3 
Voigt, Fritz, Prokurist, mit Frau, Berlin, Parkhotel 2 
Wlodarcyk, Karl, Ingen., Przybinski, Strandhotel , 1 
Walter, Gustav, Kaufm., mit Frau, Bodenbach, Preußenhos 2 
Wollesen, Martina, Dekorateurin, Hamburg, Merkur , 1 
v. Wedel, Rittergutsbesitzer, mit Frau, Görlitz, Zum Walfisch . 2 
Wegner, Richard, Kaufm., Stettin, Central-Hotel 1 
Weißmann, Marie, Warschau, Herrenbadstr. 3 1 
Weiß, Berta, Frau Kaufm., mit Tochter, Berlin, Maria Theresia 2 
Weise, Jngeborg, Schülerin, Potsdam, Friedenstr. 12a , , 1 
Wels, Rudolf, Lotsenkommandeur, mit Fam., Fürstenwalde, Metropol 3 
Wertheim, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Friedenstr. 4 — — — — 2 
Wil Halm, Kaufm., mit Fam., Dresden, Lotsenstr. 30 — — — — — 4 
Will, Richard, Liaufm., Köslin, Central-Hotel —, — 1 
Windler, Georg, Fabrikant, mit Frau, Nichte u. Bed., Berlin, Dünenstr. 25 —, 4 
Witte, Elsa, Hannover, Moltkestr. 11 , 1 
Woslvinkel, Ferdinmrd, Kaufm., Bremen, Ceirtral-Hotel , 1 
Wenzlaff, Emmy, Prenzlau, Merkur , 1 
Wiclane, Karl, Gerichtssekretär, mit Fam., Stolsheim, Baltischer Hof — — 3 
Walter, Lotte, Berlin, Eggebrechtstr. 15 — . 1 
Wiester, Walter, Kaufm., Breslau, Zum Walfisch — — 1 
Windler, Hans, Dr. med., Arzt, Berlin, Dünenstr. 26 , 1 
Wrase, A., Kaufm., Berlin, Deutsches Haus 1 
Zelmertow, Hahb, Heilgymrrastiker, Berlin, Soeschloß , 1 
Zeschke, Wilhelm, Kaufm., mit Frau, Kottbus, Schloß-Hotel — 2 
Zdenko, Rosa, Studentin, Prag, Baltischer Hof — — 1 
ZLdny, Emilie, Prag, Baltischer Hof , , , 1 
Ziebell, E., Anklam, Jeschkes Hotel — — 1 
Summe 17233 
Hiervon Kurgäste 9685 
Passanten 7548 
Verzogen: Gogela, Rudolf, Statthalter, mit Fam, Prag, von Villa 
Au de Waterkant nach Villa Herkules. — Deeg, Eduard, Kaufm., Leipzig, von 
Villa Hohenzollcrn nach Villa Deutscher Ztaiser. — Kneifet, Josefine, Mähren, 
von Villa Reichsadler nach Ostfee-Hotel. — Seidenstem, Charlotte, Privatiers, 
Wien, von Villa Reichsadler nach Ostfee-Hotel. — Scholze, Harry, Kaufm, Gera, 
vom Augusta-Hotel nach Villa Birnbaum. — Goldschmidt, Diplom-Ingen., 
mit Frau, Berlin, vom Hubertus nach Ostsee-Hotel. — Palkoska, Emil, Dr., 
Ministerialrat, mit Fann, von Villa Achilles nach Villa Ursula. — Laub, Ladis 
laus, Dr., Budapest, von Villa Bendig irach Villa Ursula. — Bano, ALarcell, 
Prokurist, Budapest, vom Walfisch nach Villa Goldfried. — Drucker, Mally, Vo 
lontärin, und Kurt Drucker, Schüler, Stettin, vom Schönbrunn nach Villa 
Friede,isburg. — Fraenkel, Dr., Berlin, von Villa Splendid nach Villa Armi- 
uiuS. — Hofmann, Luise, Frau, Berlin, von Villa Favorit nach Villa Alberti. — 
Benoni, Marie, Frau, Chrudin, von Villa Achilles nach Villa Ursula. — War- 
schawsk, Frau, Warschau, vom Hotel Prinz Heinrich nach Jester. — Freuden 
berger, Ella, Frau, mit Kinderfrl., von Villa Germania reach Villa Alberti. — 
Westmann, Jenny, Charlotteirburg, vom Haus am Kurpark nach Villa Alberti. 
Horvath, Alexairder, Ciferchahn-Oberinspektor, Budapest, vom Parkhotel nach 
Villa Jester. — Uhlig, Toni, Frau, nut Tochter, Auerbach, von Villa Berolina 
nach Vella Mimi. — Kamengiser, Zahnarzt, Warschau, von Vtlla Elisabeth nach 
Villa Möwe. — Schulz, Frieda, Frau, Berlin, vom Straredschloß reach Villa 
Hohenstaufen. — Reedolf, Maria, Frl., Gotha, vom Erlenschloß nach Seerings 
Hotel. — Lövy, Marie, Frau, mit Töchtern, Budapest, von Villa Aegir nach Villa 
Wilhelmsruh. — Brauer, Otto, Koro.-Kapt., Charlottenburg, von Villa Nynephe 
nach Villa Konkordia. — Drimneer, Salomon, Kaufm, mit Fam, Berlin, von 
Bedastr. 10 narr, Moltkestr. 24. — Palaschinski, Teo, Kaufm., met Fam., Beruhen, 
vom Hotel Piccadilly nach Bismarckstr. 10. — Rummel, Else, Frau, mit Tochter, 
Berlin, von Villa Daheim nach Villa Melanie. 
Verzogen: Nicolic, D., Sekretär, Belgrad, vorn Augusta-Hotel rrach 
Villa Neptun. — Weiß, Bella, Frau, mit Kindern, u. Bed., Warschau, vom Ostsee- 
Hotel nach Villa Steffen. — v. Studnitz, Felix, Ritrergutsbesitzer, mit Frau, von 
Villa Erika nach Villa Stvarrdburg. — Simpson, Niva, Lehrerin, Prag, von Villa 
Aegir nach Villa Cecilie. — Gottlieb, Adolf, Student, mit Frau, Newyork, von 
Villa Astoria rrach Villa Strandburg. — Straulich, Gustel, Prag, von Villa Aegir 
rrach Villa Cecilie. — Stiller, Alfred, Leobschütz, vom Preußenhos nach Villa 
Bernhard. — Grzirnek, Kaufm., mit Frau, Breslau, vom Walfisch nach Villa 
Seeschlotz. — Juris, Friedrich, Steuerbeamter, mit Fam., Dresden, vom 
Augusta-Hotel nach Villa Waldesruh. — Reichstem, Stanislaus, Industrieller, 
Lodz, von Villa Splendid nach Villa Merkur. — Hausch, Frieda, Frau, Dresden, 
von Villa Friederrsburg rrach Villa Erika. — Verö, Frau Kaufm, mit Kindern, 
Budapest, vom Hotel Hubertus nach Villa Anne Marie. — Rubin, Else, Frau, 
mit Kindern, Prag, von Villa Alice nach Villa Anna Friederike. — Ruszko, Etel, 
stud, med., Budapest, von Villa Barbarossa nach Villa Wartburg. — Meyer, 
Sigesmund, Landwirt, rnit Frau u. Schwester, Maeggerkühl, vonr Hotel Deutsches 
Harrs rrach Gartenstr. 18m — Ringrvald, Edith, Dr., Juristin, Rheinfelden, von 
Friedenstr. 4 nach Villa Am Kurpark. — Tabak, Gerhard, Kaufm, Hanrborn, 
vorn Hotel Baltischer Hof rrach Hotel Prirrz Heinrich. —Pinkus, Rentier, Berlin, 
von Villa Ai,erkür nach Villa Friederrsburg. — Stolzerrwald, Paul, Kaufm, 
Wilmersdorf, von Villa Sonnenschein nach Villa Erlenschloß. — Lewinsohn, 
Georg, Kaufm., mit Fam., Berlin, von Villa Hygiea nach Jester. — Haug, Wal 
ter, Dr. med., Arzt, Magdeburg, von Bedastr. 10 nach Bedastr. 7. — Strauß, 
Nelly, Frau, nrit Tochter, Fürth, von Villa Kaiser Wilhelm nach Jester. — 
Schiff, Arthur, Dr., Rechtsanwalt, Karlsbad, vom Walfisch nach Min Ollendeel. 
HoeLivii'Irsamos unä linseliäällelitzs Lo- 
KLmxflivAZimttsI äor Lbüi&gt;k1i6it86ii6A6i' in 
Nlinä- unä KaekenkiMo. 
I'ueliärLtlieli emxkolüeii AOZon 
Grippe 80^46 dei HslsvirlLiiirÄiniK 
unä VSrsedlSinLALiLK 
Lrüältlieü in Rpotüeüerr unä Drogerien.