
Nr. 17. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Donnerstag, den 20. Juli 1922 
Ryler, Friedrich, Ingen., Sillein, Westend — — — . 
Richter, Rudolf, Lehrer, Gablonz i. Böhm., Schweriner Hof 
Richter, Fettviehhändler, mit Frau, Treptow, Central-Hotel — — 
Rucja, Alfred, Kaufm., Hannover, Central-Hotel — 
Runrpf, Theodor, Kaufm., Hamburg, Swinemünder Hof 
Rosse, Anna, Frau, mit Tochter, Wilmersdorf, Dieta — — 
Rinkel, Emmy, Frau, mir Töchtern, Köln a. Rh., Ostseehotel 
Rosenberg, Rosa, ? Rolandseck — — — — 
Rutz, Andreas, Grotzkaufm., mit Fam. u. Bed., Görlitz, Billa v. Billerbeck 
Rolle, Luise, mit Bindern, Waldenburg, Daheim — — — 
Runitsch, Josef, Direktor, mit Frau, Berlin, Atlantic — — 
Ramdrrf, Else, Berlin, Asroria — — — — — — 
Rott, Kaufmanns-Ww„ mit Töchtern, Budapest, Glückauf — 
R6z, Eugen, Dr., Bantdirektor, mit Frau, Budapest, Osrscehotel — 
Reich, Norbert, Kaufm., Berlin, Atlantic — — — — — — 
Sack, Charlotte, Frau, mit Tochter, Stettin, Weidensrr. 11 — 
Seifert, Otto, Rausin., Berlin, Metropol — — — — — — 
Simzeck, Berf.-Bcamter, mit Frau, Brünn, Fürst Bismarck —. — 
Svoboda, Cyrill, Bürgermeister, mit Fam. u. Nichte, Treuscen, ? 
Sievers, Wilhelm, Beamter, Hamburg, Heysestr. 14 — — — — 
Sala, Ludwig, Direktor. Budapest, Atlantic — — — — — — — 
Sallaba, Ludwig, Kapellmeister, Chemnitz, Central-Hotel —- — — — 
Seemann, Milo, Dr.. Arzt, Prag, Baltischer Hof — — — — — — 
Seemann, Marie, Frl., Tabor, Baltischer Hof — — — — — — — 
Setzer, Heinrich, Kaufm., Künzelsau i. Württemb., Baltiscl)er Hof — — 
Söveny, Wilhelm, Grundbesitzer, Ungarn, Monbijou — — — — 
Samide, Aurelie, Frau Betriebsleiter, Troppau, Baltischer Hof — — — 
Soffee, Wilhelm, Sparkassen-Beamter, Brünn, Daheim — — — — 
Sallaba, Ludwig, Kapellmeister, mit Fam., Chemnitz, Bismarckstr. 10 — — 
Salcwsky, Alexander, Kaufm., Berlin, Hubertus — — — — — — 
Sollen, Georg, Kaufm., Stettin, Hubertus — — — — — — —. 
Sackamm, Bertha, Frau, Wilmersdorf, Freia — — — — — — — 
Sas, Dr., Kaufm., mit Fam., Jemesvar. Rumänien, Splendid — 
Sazmann, Kaufm., Berlin, Hubertus — — — —. — — —. — 
Sieber, Frieda, Frau Eisenbahniugen., mit Kindern, Schweidnitz, Lotsenstr. 43 
Sänger, Gertrud, Frau, mit Kindern u. Bed., Breslau, Mia — — — 
Sommer, Fritz, Kaufm., mit Fam., Breslau, Mia — —. — — — — 
Skarvokk, Leop., Kaufm., Brünn, Daheim — — — — — — — 
Skolur, Leopold, Kaufm., Gleiwitz, Hubertus — — — — — — — 
Spande, Klara, Frau, mit Kindern, Stettin, Friedrichstr. 6 — — — — 
Spiclmann, Hermann, Reifender, Prag, Preutzenhof — — — — — 
Schellong, Bruno, Kapt. a. D., Berlin, Jeschkes Hotel — — — — — 
Schimatschek, Otto, Hochschüler, Brünn, Eggebrechtstr. 8 — — — — 
Schlegel, Richard, Stadtasf., mit Fran, Hermsdorf, Deutscher Kaiser — — 
Schmidt, Vinzenz, Brünn, Pension Trapp — — — — — — — 
Schmiedgen, Kurl, Ingen., Chemnitz, Metropol.—. — — — — — — 
Schoen, Arthur, Berginspektor, mit Fran, Beuthen, Lotsenstr. 44 — — — 
Schatz, Paul, Kaufm., Berlin, Schweriner Hof — — — — — — 
v. Schroeders, Georg, Bankbeamter, Gafsin i. M., Hotel Bismarck — — 
Schumacher, Ernst, Beamter, Hamburg, Heysestr. 14 — — — — — 
Sllstvartz, Ludwig, Rechnungsrat, Brünn, Anne-Marie — — — — — 
Schwartz, Otto, Brünn, Anne-Marie — — —, — —. — — — — 
Schendel, Frau, Berlin, Prinz Heinrich — — — — — — — — 
Scblotznikel, Johann, Kaufm., Teplitz, Preutzenhof — — — — — — 
Schönewerk, Mary, Musikschülerin, Wamrshof b. Leipzig, Gadebuschstr. 12 — 
Schönwetter, Rudolf, Bildhauer, mit Farn., Steglitz, Königsstr. 16 — — 
Schröder, Gertrud, Buchhalterin, Berlin, Vielliebchen — — — — — 
Schulze, Walter, Kaufm., Berlin, Vielliobchen — — — — — — 
Schumacher, Hans, Kaufm., Hamburg, Strandpalast — — — — — 
Schwarz, Georg, Ingen., mit Frau, Prag, Astoria — — — — — — 
Schöpf, Richard, Kaufm., Breslau, Merkur — — — — — — — 
Scheimann, James, Kaufm., mit Fann, Stettin, Herrenbadstr. 8 — — — 
Scheiberg, Kurt, Kaufm, mit Fran, Berlin, Monbijou — — — — — 
Schlag, Theodor, Kaufm., Breslau, Central-Hotel — — — — — — 
Schuldenfrei, Dora, Berlin, Monbijou — — — — — — — — 
Schwan, Martha, Frau, Leipzig, Westend — — — — — — — — 
Schweiger, Lehrer, Breslau, Lotscnstr. 41 — — — — — — — — 
Schwietzke, Rittergutsbes., mit Schwester, Wahlsdorf, Zum Walfisch — — 
Schlüter, Franz, Kaufm., Stettin, Prinz Heinrich — — — — — — 
Schröder, Lotte, mit Schwester, Stettin, Prinz Heinrich — — — — — 
Dcbwarzburg, Elisabeth, Frau Gerichtssekr., m. Sohn, Nordhausen, Meeresstille 
Schumacher, Gottfried, Fabrikbesitzer, Osterode, Splendid — — — — 
Schmiedl, Ludwig, Kaufm., mit Frau, Osova, Ungarn, Piccadilly — — 
Schmitz, Käthe, Aachen, Lotsonstr. 61 — — — — — — — — — 
Schubner, Hans, Eisenbahn-Ingen., Aachen, Lotsenstr. 61 — — — — 
Scheller, Ernst, Kaufm., Leipzig, Fortuna —. —, — — — — — 
Schirmer, Gustav, Restaurateur, mit Frau, Leipzig, Drei Kronen — — — 
Schoenfeld, Kaufm., Berlin, Preutzenhof — — — — — — — — 
Schmidt, Richard, Kaufm., mit Frau, Berlin, Drei Kronen —. — — — 
Schulz, Walter, Kaufm., Berlin, Metropol — — — — — — — 
Scheu eel, Ida, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Moltkestr. 24 — — — 
Steinbeich, Elisabeth, Studentin, Pees, Vineta — — — — — — 
Stein, Mia, mit Kind, Pflegerin u. Köchin, Berlin, Jngeborg — — — 
Stübcn, Lorenz, Dr., Magistratsrat, Berlin, Hohcnzollernhof — — — 
Stiel, Liefet, Elberfeld, Ostseehotel — — — — — — — — — 
1 
1 
1 
1 
2 
3 
1 
6 
4 
2 
1 
3 
1 
2 
1 
4 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
I 
1 
1 
3 
1 
3 
4 
3 
1 
1 
3 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
I 
1 
1 
1 
1 
1 
3 
I 
1 
1 
2 
1 
3 
1 
1 
1 
2 
1 
2 
2 
1 
2 
1 
1 
1 
2 
1 
2 
1 
2 
4 
1 
1 
Sturm, Margarete, Frau, Stettin, Lotsenstr. 61 1 
Stern, Gustav, Direktor, mit Frail, Budapest, Schlotz-Hotel 2 
Steiner, Hans, Student, mir Fam., Bauska, Slowakei, Hohenstaufen 3 
Tampe, Anton, Beamter, Zittau i. Sa., Hohcnzollernhof 1 
Thalacke, Oskar, Kaufm., Erfurt, Schweriner Hof 1 
Thiele, Johannes, Postmeister, Sterrdal, Vater Jahn 1 
Tichauer, Martin, Kaufm., Hindenburg, Moltkestr. 15 1 
Träger, Hedwig, Ww., Gablonz a. N., Deutsches Haus — — 1 
Treybal, Heinrich, Postbecnnter, mit Fam., Rechenberg, Christi. Hospiz —, 3 
Trost, Romeo, Restaurateur, mit Frau, Drei Kronen 2 
Tichauer, Max, Fabrikaist, mit Frau,. Brieg, Drei Kronen 2 
Träger, Hedwig, Ww., Gablonz, Lotsenstr. 57 . 1 
Teetz, Rosalie, Frau, mit Kind, Stettin, Heureka — 2 
Trost, Johann, Professor, mit Frau, Prag, Deutsches Haus 2 
Timmermann, Margret, Helene u. Heinz, Kinder, Westfalerchof, Seeschlotz , 3 
Timmermann, Paul, Gutsbes., mit Frau u. Chauffeur, Westfalenhof, Walfisch 3 
Towarch, Sophie, Frl., Brünn, Reichsadler — 1 
Thierbach, Wilhelm, Kaufm., Kottbus, Prinz Heinrich — — 1 
Twieke, I.. Kaufm., Wien, Ostseehotel — — — — — — — 1 
Thirl, Paul, Kaufm., mit Fam., Breslau, Vineta — — — — — — 2 
Troelenberg, DLarie, Ww., mit Kindern, Gollnow, Diaatznerstr. 2 — 3 
Traustein, K-, Lehrer, mit Frau, Kristiania, Prinz Heinrich — — — 2 
Urban, Beatrice, Lehrerin, Leipnik, Gartenstr. 17a — — — — — 1 
Ungelenk, Alfred, Ingen., mit Frau, Rudolstadt i. Thür., Sonnenschein —. 2 
Unruh, Gustav, Kaufm-, Berlin, Jeschkes Hotel —. — — — — — 1 
Unger, Betty, mit Sohn, Berlin, Kurparkstr. 17 —, — — — — — 2 
Unger, Janina, Frau Kaufnr., Krakau, Germania — — — — — — 1 
Ullmann, Jenny, Frau, mit Kind, Berlin, Berolina — — — — — — 2 
Vassalaky, Grscha, Student, Mainz, Rheingold — — — — — — 1 
Vokaly, Josef, Bankbeamter, Brünn, Eden — — — — — — 1 
Vierling, Hildegard, Breslau, Prinz Heinrich — — — — — — 1 
Villamji, Audor, Schriftsteller, mit Frau, Budapest, Frieda — — — 2 
v. Vaß, Tibor, Dr., Finanzsekretär, Budapest, Horrido — — — — — 1 
Voigt, Agnes, Oberpostsekretärin, Berlin, Seeschlotz — — , — 1 
Vogel, Elisabeth, Sprachlehrerin, Berlin, Goldfried 1 
Vallentin, Ellen, Rostock, Prinz Heinrich — — — — — — — — 1 
Villany, Adoree, Dresden, Am Meer — — — — — — 1 
Wensenki, Georg, Kaufm., Stettin, Metropol — — — — —, —, — 1 
Werdermann, Franz, Kaufm., mit Fam., Pritzwalk, Waldschlotz — — 3 
Wormann, Lissi, Schülerin, Olsnitz, Moltkestr. 25 — — — — — 1 
Witzgott, Franz, Professor, Brünn, Fürst Bismarck — — — 1 
Waffel), Karl, Buchhalter, Brünn, Fürst Bismarck — — — — 1 
Wicha, Pauline, Privatiere, mit Tollster, Czernowitz, Ostsee-Kurhcim — — 2 
Walrach, Franz, Optiker, Eggebrechtstr. 14 — — — — — — 1 
Weiland, Bertha, Frau, Berlin, Bismarckstr. 24 — — — — 2 
Widnall, Charles, Berlin, Preutzenhof — — . — — — — — 1 
Wölfler, Amalie, Frau kaufm, mit Kindern, Pilsen, Jngeborg — — 4 
Wetzki, Paul, Kaufm., Berlin, Astoria — — — — — — 1 
Wallis, Erich, Direktor, mit Frau, Berlin, Deutsches Haus — — — 2 
Wartcnberg, K., Reisender, Hamburg, Baltischer Hof 1 
Weiner, Anna, Frau, mit Kind, Berlin, Grenzstr. 29 — — — — 1 
Weinstern, Arthur, Reisender, Berlin, Westend — — — — — — 1 
Wihlein, Hermann, Ingen., Nürnberg, ? — — — — — —. 1 
Warschauer, David, kaufm., Berlin, Hhgiea — — — — — — — 1 
Matter, F„ Kaufm., Berlin, Viktoria-Hotel — — — — — — — 1 
Weihe, Rudolf, Kaufm., mit Frau, Berlin, Lotsenstr. 48 — — — —&gt;2 
Weih, Karl, Kaufm., Prag, Jester — — — — — — — — — 1 
Wachsberger, Amalie, Frau Kaufm., mit Sohn, Berlin, Heureka — 2 
Wacker, Kurt, Tennislehrer, mit Fam., Berlin, Roonstr. 8 — — — 3 
Willner, Margarete, Frau, nut Tochter, Berlin, Steffen — — 2 
Weih, Otto, Kaufm., mit Fam., Berlin, Vineta — —, — —. 3 
Wronsky, Direktor, Major a. D., Berlin, Fürsrenhof 1 
Walter, Otto, Kaufm, mit Fam., Berscha, Amerika, Astoria 3 
Zerlak, Wladimir, Feuerwehren., Brünn, Friedenstr. 8 1 
Zemann, Ludwig, Prokurist, mit Fam., Tschechoslowakei, Monbijou 3 
Zwinger, Bruno, Privatbeamter, mit Frau, Troppau, Baltischer Hof 2 
Zilio, Frau Privatiere, mit Tochter, Czernowitz, Baltischer Hof — 2 
Zartmann, Anna, Frau kaufm., mit Tollster, Heidelberg, Haus Treptow . 2 
Zawrel, Ignaz, Kaufm., mit Frau, Brünn, Daheim — — — 2 
Zeckendorf, Professor, Redakteur, Brünn, Maria Theresia 1 
Zupnik, Käte, Buchhalterin, Berlin, Aegir — — — — — — — 1 
Zupnik, Elvira, Einrichterin, Berlin, Aegir — — I 
Zaslavsky, Sophie, Privatiere, mit Sohn, Paris, Am Meer , 2 
Summe 12489 
Hiervon Kurgäste 7506 
Passanten 4983 
Verzogen: Geihler, Clara, Frau, Lehrerin d. Tanzkunst, Berlin, von 
Emma Leuise nach Villa Nirvana. — Trenschel, August, Kaufm., mit Frau, 
Breslau, von Villa Toni nach Villa Elfriede. — Prochegkowst, Arztgattin, mit 
Tochter, Prag, vom Schloh-Hotel nach Villa Strandburg. — Alexander, Anny, 
Frau Gutsbesitzer, mit Krankenschwester, Starpel, von Bismarckstr. 24 nach 
Viktoria-Hotel. — Born, Clara, Frau, mit Kind u. Erzieherin, Berlin, von 
Steinstrahe 5 nach Admiralstrahe 5. 
IIvlSt Holl 
I&gt;iv Virvktr«». 
o 
en 
en 
en 
12—L Vkr. 
jotler Pu§6826it. 
Lrstes Zinns »in 
Loliele kreise. 
Li8lkIkt88iM Xücste. _ . 
IZiirvr von 
L In earw riu 
Isur Lpraelion. LnKli86ch, väniseli, 8eI»4Vvü»8eI» ustä Itrüiem8e1i. 
WME 
Schönster Ausflugsort der Insel 
Usedom. Im Buchenwald gelegen. 
Empfehle 
ff. Kaffee und diverse Getränke. 
Täglich Sonderzug. 
Abfahrt: Bahnhof Bad 2,55 Uhr. 
Hauptbahnhof 3,25 Uhr. 
-Z 
Lü 
LV 
iZ 
43 
iZ 
: - 
' - 
I st ,i a st st a a a .1 st a ,i.1 a ,r .i r a .i.i a a a a a a.i 
iS 
L- 
LÜ 
L: 
LN 
LN 
L- 
Ln 
kv 
LN 
Si 
Si 
Si 
Ki 
xv 
vi 
Äi 
Lli 
Vi 
8oeriSlIISII8l!jI'WkI'II.Il!!lI«lei!WSI'l!II 
Oroös in OamsrUiaiiU- u. LssnobmbLlLoUsn 81öl8 lvlLlv MölldvIlvH. 
mit unä oUns — Oonxo- und kakulrokker U8^v.