
Anlage zu Ar. 28 des „Swinemünder Aade-Anzeiger". 
Donnerstag, de« 1V Augnst 1922. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Silber berg, Leo, Kaufm., Gelsenkirchen, An de Waterkant — — 
Silberberg, Gustav, Kaufm., Dortmmrd, An de Waterkant — 
Sabath, Ernst, Praktikant, Prag, Jester — — — — — — 
Siemer, Herma, Frau Sekretär, Prag, Ostseehotel — — — — — 
v. Seckendorf, Adolf, Freiherr, Pasewalk, Friodrichstr. la — — 
Sieber, Gotthard, Dr. med., Arzt, Gera, Kurparlstr. 7 — — 
Szanto, Stefan, Direktor, mit Frau, Budapest, Schlohhotel — 
Sillinger, Anton, Bankbeamter, Chnehle b. Prag, Haiderose — 
Soenneigoen, Helge, Kaufm., Berlin-Lichterfelde, Piccadilly 
Suchner, Karl, Bäckermeister, mit Frau, Stettin, Neuestr. 17 — 
Sadovsks, Bankbeamtin, Prag, Auguste Viktoria —, — — — — 
Sochaezeiver, Kaufm., mit Frau, Leipzig, Preutzenhof — — — — — 
Seheven, Karl, Kaufm., Aachen, Herrenbadstr. 3 — — — — — — 
Sakisch, Harry, Kriminal-Detektiv, Berlin, Piccadilly — — — — — 
Siedner, Felix, Kaufm., Berlin, Piccadilly — — — — — — — 
Simon, Emil, Direktor, mit Fam., ? Baltischer Hof — — — — 
Sylbe, Johann, Fabrikbesitzer, mit Fam., Schmölln, Hubertus —, 
Somogyi, Emil, Dr., mit Frau, Pretzburg, Atlantic — — — — — 
Smion, Herbert, Kaufm., Berlin, Friedlichste. 29 — — — — — — 
Szivessy, Tibor, Architekt, mit Frau, Budapest, Ostsee-Hotel — — — — 
Skall, Karoline, Frau Rechtsanwalt, Weinberge b. Prag, Admiralstr. 4 —, 
Speck, Arthur, Fabrikant, mit Fam., Berlin, Bismarckstr. 24 — — —, 
Spitzer, Adele, Frau Kaufm, mit Tochter, Neutitschen, Hubertus — — — 
Schmitz, Alexander, Fabrikbesitzer, mit Fam., Kaschau, Hohenstaufen — — 
Schlachris, Martha und Liselott, Berlin, Hygiea —, —. — — — — 
Schneider, Hans, Domänenzentralinspektor, mit Fam., Jungbunzlau, Astoria 
Schütz, Anna, Frau Kaufm., Berlin, Arrninius — — — — — — 
Schwersenzer, Hedwig und Walter, Berlin, Hygiea — — — — — 
Scholz, Karl, Geh. Regierungsrat, Berlin, Dünenschlotz — — — — 
Schlagowski, Hedwig, Kinderfrl., mit Kind, Berlin, Auguste Viktoria — — 
Schneider, Hermann, Bankier, Stettin, Jeschkes Hotel — —&gt; — — — 
Schuck, Alfred, Justizobersekretär, mit Fam, Ratibor, Jeschkes Hotel — 
Schwenzer, Else, Waldenburg i. Schlesien, Preußenhof — — — — —, 
Schober, Franz, Bankbeamter, Berlin, Glückauf — — — — — — 
Schultz, Ernst, Fabrikbesitzer, Züllchow b. Stettin, Luise — — — — — 
Schulz, Wilhelm, Hotelier, mit Tochter, Berlin, Hubertus — — — — 
Schurwon, Marthas Frau, mit Kind, Karlsbad, Splendid .— — — — 
Schaper, Elisabeth, Bankbeamtin, Halle a. S., Waldsriede .— —. — — 
Schultz, Elsbeth, Berlin, Herrenbadstr. 8 — — — — — — — — 
Schaectter, Alex, Dr., Rechtsanwalt, Premysl, Prinz Heinrich —, — — 
Schulten, Grete, Frau, Gronau, Emma Louise — — — — — —. — 
Schlachris, Martha und Liselotte, Berlin, Hubertus — — — — — 
Schneider, Wilhelm Kaufm., Berlin, Baltischer Hof — — — — —- 
Schritter, Josef, Reisender, Schneideimühl, Baltischer Hof — — — — 
Schulz, Karl, Kaufm., Stettin, Central-Hotel — — — — — — — 
Schwarz, Hugo, Kaufm, mit Frau, Velion, Preutzenhof— —, — — — 
Schsepe, Max, Berlin, Steffen — — — — — — — — — — 
Schindler, Emil, Kaufm., mit Fam-, Gablonz, Parkhotel — — — — 
Schönenberger, Geerd, Kaufm., Düsseldorf, Parkhotel — — — — — 
Schmidt, Walter, Kaufm., Berlin, Westend — — — — — — — 
Schedonc, Ernst, Bankbeamter, mit Frau, Breslau, Moltkestr. 8 — — — 
Schrmmang, Ferd., Privatier, mit Frau, Berlin, Sonnenschein — — — 
Scheibe, Walter, Fabrikant, Burkersdorf, An de Waterkant — — — — 
Schönbauer, Wanda, Beamtin, Wien, Königsstr. 29 '—d — — — — 
Schäfer, H., Kaufm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Hotel — — 
Schebeck, Ferdinand, Kunstmaler, ? Daheim — — — — — 
Schultz, Erna, Berlin, Herrenbadstr. 8 — — — — — — — — 
Schindler, Lila, Schauspielerin, Aussig, MHropol — _____ 
Schmidt, Arthur, Bürgermeister, Schlettau, Schtverrner Hos — — — 
Schmidt, Ernst, Kaufm, mit Frau, Berlin, Drei Kronen — — — — 
Schmidt, Arthur, Kaufm, mit Frau, Berlm, Drer Kronen — — — 
Schornstein, Wilhelm Bankbeamter, nut Frau, Budw-ers, Jeschkes Hotel — 
Schreiber, Felix, Kaufm., Charlottenburg, Hohenzollernhof — — — 
Schüler, Hans, Bankbeamter, nut Fam., Charlottenburg, Stembruckstr. 31 — 
Schulze, Auguste, Stettin, Jeschkes Hotel —. .— — — —&gt; —— — 
Schürer, Werkmeister, Speyer a. Nh., Schtverrner Hof — — — — 
Steiner, Reina, Hamburg, Preußenhof —- — — — — — — — 
Sternberg, Regina, Hamborn, Baltischer Hof — — — — — 
Stark, Thilde, Frau Hotelbesitzer, Bohm. Raumrtz. Balbscl-er Hof 
Strobel, Ulrich, Kaufm, mit Frau, Frankfurt a. M., Zum Walfgch — — 
Stither, Jsakson, Dr., Berlin, Prinz Heurrrch — — — — — — — 
Stanik, Arpad, Bankdirektor, Kaschau, Hohenstaufen — — — — — 
Stein, Hanna, Privatiere, ? Zum Walfisch— — — — — — 
Sterner, Alexander, Dr., Arzt, mit Frau, Slowakei, Astorra —. — — 
Steiner, Rosa, Frau, Hamburg, Arminius —. — — — — — 
Stepanek, Marie, Apothekenbesitzerin, Prag, Soermgs Hotel — —V— — 
v Sternfeld, Freiherr, Rittmeister a. D., Neetzow b. Jarmen, Friedrichstr. la 
Staats, Karl, Zollsekretär, mit Neffen, Stemtreb, Deutsches Haus — — 
Strauch, Frida, Frau, Thum i. Erzgeb., Roberr-Kochstr. 1 —, — — — 
Staucik, Richard, Bankbeamter, Berlin, Deutsches Haus — — — — 
Stein, Margarete, Kontoristin, Berlin, Heyseftr. 16 — — — — — 
Stepnicka, Anton, Privatier, Prag, Metropol — — — — — — — 
Tappert, Otto, Ministerialsekretär, mit Frau, Berlin, Fürstenhof — — — 
Tepper, Josef, Kaufm., Dresden., Cecilie — — — —&gt; — — — — 
Trapp, Anna, Frau, Stettin, Melanie — — — — — — — — 
Thiergart, Gustav, Kaufm, mit Fam., Berlin, Vineta — —, — — — 
Tenenbaum, Nlaria, Bindzin, Kiurparkftr. 7— — — — — — — 
Tombak, Adolf, Kaufm., Lemberg, Editha — — — — — — — — 
Treptow, Ernst, Ziegeleibesitzer, Falkenberg, Arminius — — — — — 
Thiel, Gustav, Direktor, mit Fam., Windelsbleiche, Kr. Bielefeld, Haiderose 
Thiele, Emmy, Schneiderin, Berlin, Horrido — — — — — — — 
Taubenschlagwo, T., ? Hohenzollernhof ___________ 
Uhlig, Alfred, Kaufm., mit Frau, Dresden, Schweriner Hof — — 
Urban, Paul, Lehrer, mit Frau, Qlnhefke, Kr. Gr. Wartenbevg, Wcstend 
Untucht, Friedrich D., Fabrikbesitzer, mit Frau, Magdeburg, Zum Walfisch — 
Vek, Josef, Fabrikant, Pisek, Baltischer Hof ________ 
Vek, Joses, Disponent, Pisek, Baltischer Hof _ — — — ____ 
Vogt, Erich, Kaufm., Stettin, Viktoria-Hotel — — — — — — — 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
2 
1 
1 
1 
3 
3 
2 
1 
2 
1 
4 
2 
4 
2 
4 
1 
2 
1 
2 
1 
3 
1 
1 
1 
2 
-r 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
2 
1 
3 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
2 
1 
4 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
3 
1 
1 
1 
4 
1 
1 
2 
2 
2 
1 
1 
1 
Vierek, Georg, Fabrikbesitzer, Nlalchotv, Parkhotel — — — — — — 1 
Vnyk, Rita, Kind, Amsterdam, Eitel Friedrich —, — — — — — — 1 
Valdes, Paula, Frau, Wien, Irmela — — — — — — — 1 
Wallis, Kurt, Kaufm.. Berlin, Steffen . , — — — — — 1 
Weichler, Elis., Frl., Berlin, Erlenschlotz — — — — — — — 1 
Welioart, Erna, Beamtin, Wien, Viüoria-Hotel — — — —, — — 1 
Wlalarski, Theodor, Kaufm., mit Frau, BeÄin, Metropol — —, — 2 
Weil, Ernst, Kaufm., mit Frau, Berlm, Parkhotel — — — — 2 
Wiesel, Ernst, Kaufm, mit Fam., Chemnitz, Dünenschlotz — — — — — 3 
Wytmak, Gustav, Beanrter, Stockholm, Prinz Heinrich — — — — 1 
Wandel, Susanne, Chemotechnikerin, Zeitz, Christi. Hospiz — — — — 1 
Weinberg, Eugenie, Frau, Kassel, Baltischer Hof —. — — — — — 1 
Weitz, Paul, Kaufm., Berlm, Central-Hotel — — — — —, —. — 1 
Wesenberg, Wilhelm, Kaufm, Steglitz, Zur Eisenbahn — — — — — 1. 
Wegener, Oskar, Rechnungsrat, mit Fam, Berlin, Bernhard — — — 3 
Weigert, Kurt, Bankdirektor, mit Fam., Breslau, Eitel Friedrich — — 4 
Weigert, Richard, Dr^ 2lrzt, mit Fam, Breslau, Eitel Friedrich — — — 3 
Wenck, Hans, Kaufm., Leipzig, Piccadilly — — — — — —, — — 1 
Wenzel, Rudolf, Kaufm., Troppau, Ostsee-Kurheim — —&gt; — — — — 1 
Wiene, Robert, Dr., Schriftsteller, mit Frau, Berlin, Zum Walfisch — — 2 
Wollmann, Richard, Buchhändler, Ramnitz i. Slowakei, Astoria — — — 1 
Wurm, Luise, Prag, Astoria — — — —, — — — —. — — 1 
Wondracek, Joses, Direktor, mit Frau, Prag, Bollwerk 33 —, — —. — 2 
Wilimek, Richard, Beamter, mit Fam., Prag, Friedenstr. 12 — — — 3 
Winkler, Walter, Kaufm., Berlin, Friedvichstr. la — — — — — — 1 
Weber, Bernhard, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Piccadilly — — 2 
Wischnitzer, Sophie, Frau Kaufm., mit Kind, Gablonz, Preutzenhof — — 2 
Welkisch, Karl, Privcä-Gelehrter, Althof b. Breslau, Haus Emden — — 1 
Weitz, Max, Kaufm., Berlin, Prinz Heinrich — —, — — — — — 1 
Wiener, Max, Kaufm, Breslau, Splendid — —, — — —, —&gt; — 1 
Weisz, Alexander, Kaufm, mit Frau, Budapest, Ostsee-Hotel —, —. — —.2 
Wagner, Arthur, Kaufm., Berlin, Jeschkes Hotel — — — — — — 1 
Wachter, Rosa, Lehrerin, Rothwasser, Europäischer Hof — — — — — 1 
Wänck, Wilhelm, Dr., Oberlandesgerichtsrat', Brunn, Christ!. Hospiz — — 1 
Wassermann, Anna, Frau, Berlin, Fürst Bismarck — — — — — — 1 
Wittstock, Anton, Kaufm., mit Frau, Berlin, Europäischer Hof —. —. —&gt;2 
Witt, Sofie, Frau Kaufm., Stettin, Metropol — — —, —. —, — 1 
Ziehl, Karl, Zollrat, Stettin, Jeschkes Hotel — — —, — — — — 1 
Zillsät, Cyrill, Staatsobersekr., mit Fam., Brünn, Preutzenhof — — — 3 
Zizke, Emil, Ingen., Prag, Haus Emden — — — — — —, — — 1 
Zobland, Roland, Slowakei, Astoria — — — — — —, — — — 1 
Zander, Hanni, Direktionssekretärin, Leipzig, Gadebuschstr. 12 —, — — 1 
Zemanova, M., Sprachlehrerin, Prag, Gr. Markt 8 — — — —, — 1 
Zemanopa, Viarve, Privatiere, Prag, Gr. Markt 8 — — — — — 1 
Summe 18647 
Hiervon Kurgäste 10398 
Passanten 8249 
Verzogen: Rinkel, Emmy, Frau, mit Töchtern, Köln, vom Qstseehotel 
nach Villa Hohenstaufen. — Hühns, Ernst, prakt. Arzt, Charlottenburg, von Villa 
Meta nach Villa Waldblick. — Golos, Frau, mit Sohn, Budapest, von Villa 
Schlotz am Dkeer nach Villa Hohenstaufen. — Frommer, Hipolt, Industrieller, 
Krakau, von Villa Splerrdid. nach Villa Am Moer. — Güuzberg, Mina, Iran 
Gymnasialprofessor, Lemberg, von Villa Nutzbaum nach Villa Hilda. — Gold 
scheider, Frau Kaufm., mit Kind u. Frl., Karlsbad, von Villa Min Ollendeel 
nach Billa Aegir. — Elbers, Dkargarete, Frau, mit Tochter u. Bed., Berlin, von 
Villa Eden nach Villa Steffen. — Zipper, Helene, Universitätshörerin, Lemberg, 
von Villa Nutzbaum nach Villa Hilda. — Landau, M., Krakau, von Villa Emma 
Louise nach Villa Viktoria Luise. — Syrop, H., Dr., Rechtsanwalt, mit Fam., 
Mwysacz, von Villa Wilhelmsruh nach Villa Hohenstaufen. — Sachs, Kurt, 
Kaufm., Weimar, von Villa Knuth nach Villa Strandburg. — Sachs, Ignaz, 
Htechtsanwalt, Meiningen, von Billa Knuth nach Villa Strandburg. — Winsch, 
Karl, Fabrikant, Schluckenau, vom Walfisch nach Villa Jngeborg. — Solti, Mar 
garete, Frau, mit Kindern u. Begleiterin, Budapest, von Villa Monbijou nach 
Villa Wartburg. — Neusku, Beamter, Dchobyca, vom Hohenzollernhof nach Fried- 
richstratze 40. — v. Bal, Josef, Kaufm, nut Frau, Wien, vom Hotel Splendid 
nach Villa Auguste Viktoria. — Auerbach Siegmund, Ingen., Brünn, von Villa 
Eitel Friedrich nach Villa Heureka. — Fier, Friedmann, Privatier, Berlin, vom 
Hohenzollernhof nach Friedrichstraße. — Weigl, Rosa, mit Fam., Aussig, vom 
Hotel Walfisch nach Villa Tip Top. — v. Schönfeld, Else, Privatiere, mit Kind 
und Bed., Aussig, vom Hotel Walfrsch nach Villa Tip Top. — Rosenthal, Betty, 
Arztfrau, mit Tochter, Neukölln, von Bismurckstr. 12 nach Moltkestr. 20. — 
Bleyer, Arthur, Kaufm., Weipert, vom Haus Emden nach Villa Agnes. — 
Neumann, Emilie, Frau, mit Kindern, Klotzsche, von Villa Wartburg nach Villa 
Meereswarte. 
Verzogen: Stern, Otto, Kaufm., Wien, von Villa Irmela nach Villa 
Barbarossa. — Sas, Ernest, Dr., Rechtsanwalt, Tiunisvara, vom Splendid nach 
Villa Goldfried. — Hirschfeld, Josef, Direktor, Wien, vom Ostsee-Hotel nach 
Schlotz am Meer. — Horowitz, Bertha, Frau, mit Söhnen, Berlin, vom Metropdl 
nach Moltkestr. 24. — Lasziv, Irene, Frau Direktor, mit Kindern, Budapest, vom 
Hubertus nach Anne Marie. — Thalacker, Oskar, Kaufm., mit Frau, Erfurt, von 
Jeschkes Hotel nach Gartenstr. 31. — Wesely, Anton, Kaufm., Wien, vom Hotel 
Piccadilly nach Villa Nutzbaum. — Jasesak, Cyrill, Brünn, vom Preutzenhof nach 
Hubertus. — Grützner, Georg, Kaufm., Neiße i. Schl., von Jeschkes Hotel nach 
Friedenstr. 10. — Goldschmidt, Steffan, Diplom-Ingen., mit Frau, Berlin, vom 
Ostsee-Kurheim nach Villa Herkules. — Taube, Trudy, Frau, Dortmund, von 
Villa Sonnenschein nach Bedastr. 8. — Stattler, Felix, Dr., Fabrikdirektor, Lu- 
cenec, Ostseehotel. — Leyer, Martin, Fabrikant, Chemnitz, von Schmidts Hotel 
nach Kurparksrr. 7. — Lichtner, Hedwig, Frau Kaufm, mit Sohn, Komotau, vom 
Eitel Friedrich nach Villa Hertha. — Spanier, Frau, mit Kindern, Breslau, von 
Villa Aegir nach Villa Moewe. — Marcus, Erich, stud, ing., Charlottenburg, 
von Villa Irmela nach Villa Augusto Viktoria. — Jorisch, Adolf, Zuckerfabrik 
direktor, nut Fam., Nelke, vom Wiener Hof nach Hotel Atlantic. — Almlöf, 
Charlie, Theater-Agent, Berlin, von Damenbadstr. la nach Villa Emden. — 
Bechith, Oskar, Kaufm., Prag, vom Walfisch nach Villa Neptun. — Kaufmann, 
Walter, Bankier, mit Fam., vom Ostsee-Hotel nach Villa Neptun. — Bier, 
Herbert, Student, Berlin, von Villa Hertha nach Villa Meta. — Cassavi, Albert, 
Kauf., mit Frau, Berlin, vom Hotel Splendid nach Villa Konkordia.