
Bekanntmachung der Unterhaltungen 
vom 23. bis einschließlich 30. Juli 102». 
Konzerte 
Promenade vor dem 
Kurhaus 
Sonnlag, den 23. Juli . 
Montag, den 24. Juli . 
Dien-tag, den 25. Juli . 
Mittwoch, dm 26. Juli . 
Donnerstag, den 27. Juli 
Freitag, den 28. Juli . 
Sonnabend, den 29. Juli 
Sonntag, den 30. Juli . 
4 bis 6 Uhr nachm. 
4 bis 6 Uhr nachm. 
4 bis 6 Uhr nachm. 
4 bis 6 Uhr nachm. 
4 bis 6 Uhr nachm. 
4 bis 6 Uhr nachm. 
Kurhaus 
8,30 bis 11,30 nachm. 
8 bis 11 nachm. 
8,30 bis 11,30 nachm. 
Internat. Komponistenabend. 
8,30 bis 11,30 nachm. 
8,30 bis 11,30 nachm. 
8,30 bis 11,30 nachm. 
Wunschabend*) 
8,30 bis 11,30 nachm. 
8,30 bis 1130 nachm. 
*) Wunschabeud. Aus den im Kurhaus-Restaurant aus»^. 
grammbüchern der Kurkapelle sind von den Badegästen die gewünschten Rlusikffücke 
auszuwählen und auf Zetteln bei der Kapelle bis Donnerstag abend zur Zusammen 
stellung des Programms abzugeben. 
Sonntag, den 23. Juli, 2,30 Uhr nachm : Große Ruder-Regatta auf der Swine 
am Eichstaden, veranstaltet für den Vorpommerschen Regatta-Verein vom 
R. S. C.-Vineta E. V., Swinemünde. 
Dienstag, den 25. Juli, 4 bis 7 Uhr nachm.: Knospenball im großen Kurhaussaal 
für die Jugend im Alter von 7 bis 15 Jahren. Preis der Eintrittskarten 
10 Mark. Festpolonaise, Tanz, Kotillon. 
Mittwoch, den 26. Juli, 8,30 Uhr abends: Bayerisches Bierfeft in sämtlichen 
Räumen des Kurhauses. 
Donnerstag, den 27. Juli, 4 Uhr nachm.: Baby-Korso vor dem Kurhaus. Es werden 
prämiert: 1. die drei niedlichsten Babys, 2. die drei hübschesten Wägelchens 
oder Fahrzeuge. Außerdem Trostpreise. Anmeldungen werden bis Mittwoch, 
den 26. Juli erbeten. 
Freitag, den 28. Juli, 8,30 Uhr abends, im großen Kurhaussaal: Die Grundlagen 
der Relativitätstheorie Einsteins im Film mit erläuterndem 
Vortrag. 
Freitag, den 28., Sonnabend, den 29., Sonntag, den 30., Montag, den 3l. Juli und 
Dienstag, den 1. August: 10. Allgemeines Tennis-Turnier auf den 
Plätzen der Badeverwaltung in Swinemünde. In den Tagen wird fort 
laufend gespielt. Es werden Tageskarten und Dauerkarten ausgegeben. 
Sonnabend, den 29. Juli, 8,30 Uhr abends: Internationales Tanz - Turnier 
im großen Kurhaussaal. 
Sonntag, den 30. Juli, 11 Uhr vorn:., vor dem Seesteg: 2. Internationale 
Schwimmwettkämpfe. 
Am Montag, den 24. und Donnerstag, den 27. Juli: Promenadenfahrten in 
See mit dem Salon-Schnelldampser .Berlin". Abfahrt 6,30 Uhr nachm. 
vom Rathausplatz, Bollwerk. 
Alles Nähere durch die Programme und Plakate. 
Aenderungen des Konzertplanes werden ausdrücklich Vorbehalten. 
Bei ungünstiger Witterung finden die Nachmittagskonzerte im Kurhause statt 
Swinemünde, den 23. Juli 1922. Die Badedirektion. 
Besteuerung des Herbergsvertrages. 
Nach § 5 der Steuerordnung haben alle Vermieter ein Fremdenbuch zu führen. 
Sie haben die für die Beherbergung der Fremden zu veranlagende Steuer durch 
Verwendung von städtischen Wertmarken zu entrichten. 
Ein Abschnitt dieser Wertmarken ist dem Mieter für die von 
ihm eiugezogene Steuer als Beleg auf seine Rechnung zu kleben. 
Wir weisen ganz besonders die Mieter darauf hin, daß sie darauf achten, 
daß der entsprechende Wertmarkenabschnitt sich auf ihrer Rechnung befindet. 
Swinemünde, den 19. Juli 1922. Der Magistrat. 
Ankündigungssteuer. 
Trotz unserer wiederholten Bekanntmachungen mehren sich die Fälle, daß eine 
Reihe von Ankündigungen ohne vorherige Anmeldung und Versteuerung verteilt und 
zum Aushang gebracht werden. 
Die Bestimmungen der Steuerordnung lauten: 
8 S. Alle Ankündigungen müssen unter Angabe der für die Steuerbehörde erforder 
lichen Merkmale vor ihrer Veröffentlichung zur Versteuerung angezeigt werden. 
8 10. Für die Steuer haften neben den Ankündigenden die Eigentümer der die An 
kündigung enthaltenden oder tragenden beweglichen oder unbeweglichen Gegen 
stände, wenn die Ankündigung mit ihrer Zustimmung oder Duldung erfolgt ist, 
sowie die Personen, die das Anbringen (Verteilen usw.) selbst ausführen oder 
gewerbsmäßig ausführen lasten 
§ 12 Zuwiderhandlungen gegen die Bestimmungen werden mit Geldstrafe 
bis zu 1000 Mark bestraft. 
Swinemünde, den 20. Juli 1922. Der Magistrat. 
28. 4uU, 
^9 Ilbr 
28. .lull, —- _ 
'/g9 Htir-4 TL I» » « M 8 
^roller 8n»l: 
Oroüor ^11vlvortiL8 
kinmiin' LS 
mit allKemeivverstäväUobtzm Vortrag 
Ruä. 8ebjtzt2o1l1-86r1lll. 
V o r v e r k » »L1 bei KlvLnriielr lLopp, Luebbandlun» 
LlücberstraLe 8—9 und Kurbaus-Kolonnaden. 
WVWWW s 
W RreitttA, den 28. duli 1922 
8 MOUWWUM 
Oie Kreise im &gt;Ver1e von 16 OVO Lark sind von der 
IZKürkubrik L. Hlalvvvslr) L So., 
Lresiau, Lorlin, vaurd^, xestiktet. 
Le^inn cker Lrämüernnx 3 Ubr nacbmittLAs. 
tiVettbewerbsbastimmun^en siebe kl akute. 
Auskunft erteilt (lie Uescbäktsstelle (les Vereins 2ur Hebung (les 
k'remdenverkebrs e. V, Usdever» altunAs^ebäude, k'riedriebstraöe 6. 
IreptovsVeill-ki'iiIiikrsluIieii 
iLvibsl LriiLtzriisEliI. 
Lest^epkleZts XVeine und anerkannt ^ute Lücke. Mittelpunkt des Hakens. 
6«ssr. 1870. Lernruk 103. Leitwerk 12. 
Tannhäuser-Diele 
Neuestraße 68 Neuestraße 68 
Behaglich eingerichtete Bier-, Likör- und Weinstuben. 
Solide Preise. Freundliche Bedienung. Es ladet ein der Wirt. 
Md Md dM dkIMMkdöll, 
daö 
WW »Hot«! Viktoria« 
»m 8tr»näs — via ^»inNienbail 
m devirnigm liiMml IL 
(16 Irin von Ltvinemünde.) 
Lomlortable Ainuner. — Restaurant I. Raumes. 
(4-6) 1^112-^66. (4-6) — RiK6U6 Konditorei. 
JaLrdand-Olefiester. — 4 ^.utOAaraZ'en. — lelepfion 18. 
vir. zr. -Lerlio. 
Loenneeken tzolüMfeüerbslter 
finden 8ie in Zrofier ^.us^vafil dei 
V. Irltrsok«, SuekbsnMnna, Nöniasstrsüe s. 
Ooru^Icto^uZstolIiiuK 
von 
Krokessor 8tütver 
knrtiaus-koIoiniAden