
Beilage z« Ar. 28 des „Swinemünder Bade-Anzeiger". 
Mittwoch, -err 16 August 1922. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Ron«, Eugen, Tierarzt, Üzhorrad (Tschechoslowakei), Tip Top — — — 1 
Richter, Alfred, Kaufm. ,Stettin, Baltischer Hof — — — — — — — 1 
Rosenthal, Artur, Baumeister, mit Sohn, Beuthen O.-S., Jeschkes Hotel — 2 
Roth, Johanna, Frau, Berlin, Eggebrechtstr. 8 — — — — — — — 1 
Roubichek, Mart«, Prock (Tschechoslowakei), ? — — — — — — — 1 
Reichwein, Kaufm., mit Frau, Stettin, Prinz Heinrich — — — — — 2 
Rietz, Guido, Fabrikbesitzer, mit Sohn u. Fräulein, Stettin, Mimmi — — 3 
Roetzler, Gotthard, Betriebsleiter, mit Frau, Con-radswaldau b. Schweidnitz, 
Gr. Kirchenstratze 60 — — — — — — — — — — — 2 
Ricker, Friedrich, Gutsbesitzer, mit Fam., Ramelow, Hohenstaufen — — — 3 
Rawak, Richard, Kaufm., Berlin, Bedastr. 2 — — — — — — — 1 
Rohdin, Otto, Hauptmann, Stockholm- Piccadilly — — — — — — 1 
Rücker, Kitty, Fräulein, Wien, Bedastr. 10 — — — — — — — — 1 
Reitzin-ger, Karl, Kaufm., mit Frau, Prag, Jeschkes Hotel —&gt; — — — 2 
Rischewski, Käthe, Margarete, Lehrerinnen, Willenberg (Ostpr.), Balt. Hof 2 
Riecks,, Herbert, Kaufm., mit Frau, Bremen, Bismarckstr. 11 — — — — 2 
Rustika, Karl, Dr., Advokat, Prag, Atlantic — — — — — — — 1 
Sachs, Otto, Kunstmaler, Berlin, Baltischer Hof — — — — — — 1 
Sachs, Gustav, Kunstmaler- Berlin, Baltischer Hof — — — — — — 1 
Sützmann, Natan, Dr. Rechtsanwalt, mit Frau, Drohobjay, An de Waterkant 2 
Seitz, Anton, Fachlehrer, mit Frau, Berlin-Lankwitz — — — — — 2 
Simon, Fritz, Kaufm., Bingen, DLerkur — — — — —. — — — 1 
de Sima-Eoehls, Ingenieur, mit Frau, Berlin, Emma Luise — — — — 2 
Sommer, Rudolf, Beamter, mit Frau, Teplitz, Jngeborg — — — — — 2 
Sommerfeld- Julius, Kaufm., Chemnitz i. Sa., Park-Hotcl — — — — 1 
Siedner, Max, Kaufm., Charlottenburg, Piccadilly — — — — — — 1 
Sitz, Josefine, Fachlehrerin, Brünn, Christi. Hospiz — — — — — — 1 
Snydr, Joh., Advokat, mit Frau, Neupocka (Tsechoslowakei), Seeblick — — 2 
Sattel, August, Kaufm., Cassel, Central-Hotel — —&gt; — — — — — 1 
Seegers, Hans, Bergpraktikant, Hamborn, Fürst Bismarck — — — 1 
Sitz, Johann, Fabrikant, Kalkberge, Europäischer Hof —. — — — — 1 
Springer, Rudolf, Kunsthändler, Wien, An de Waterkant — — — — 1 
Spicklereuther, Georg, Bankdirektor, Ilmenau i. Thür., Auguste Viktoria —- 1 
Spoerle, Käthe, Stuttgart, Piccadilly — — — — — — — — — 1 
Spitzer, Hans, cand. ing., Mähr.-Ostrau, Meta — — — — — — — 1 
Spingert, P., Kaufm., mit Frau, Poetzig a. Oder, Bollwerk 18 — — — 2 
Schäfer, Arthur, Beamter, Neisse, Bollwerk 22 — — — — — — — 1 
Schnerk, Hans, Prokurist, mit Frau, Berlin, Lotsenstr. 60 — — — — 2 
Schwellenbach, Helene, Frau, mit Kindern, Essen, Friedensburg — — — 3 
Schäfer, Josef, Werkmeister, Dörfel, Westend — — — — — — — 1 
Schellborg, Anna- Frau, mit Sohn, Rotznvwitgsch i. Rußland, Trapp — — 2 
Schleich Luise, Lehrerin, Jägerndorf, Park-Hotel — — — —&gt; — — 2 
Schmitz, Konrad, Musikschulinhaber, mit Frau, Jägerndorf, Park-Hotel — 2 
Schmolik, Alfred, Bankfilialdirektor, Troppau ? — — — — — — 1 
Schumann, Ernst, Gutsbesitzer, mit Frau, Friedlands Prinz Heinrich — — 2 
Schulz, A., Nymburck (Böhmen), Piccadilly — — — — —&lt; — — — 1 
Scherf, Marie, Frau Kaufm., Berlin, Strandburg — — — — — — 1 
Schimmel, Anton, Apotheker, mit Fam., Autzig, Rolandseck — — — — 4 
Schmitt, Franz, Bankbeamter, Frankfurt a. M., Melame — — — — — 1 
Schaefer, Artur, Beamter, Neiße i. Schl., Deutsches Haus — — — — — 1 
Schwanenfeld, Marie u. Olga, Studentinnen, Wien, Hohenstaufen — — — 2 
Schindler, Rudolf, Gastwirt, Mähr.-Altstadt, Baltischer Hof — — — — 1 
Schneider, H., Kaufm., Charlottenburg, Erlenschlotz — — — — — — 1 
Schreil, Felix, Kaufm., Wien, Baltischer Hof — — — — — — — 1 
Schvarez, Karl, D., Beamter, Budapest, Favorit — — — — — — 1 
Schaps, Leo, Kaufm., mit Frau, Kind u. Gehilfin, Wilmersdorf, Augustastr. 15 4 
Schink, Wilhelm, Kaufm., Berlin, Gr. Kirchenstr. 60 — — — — — 1 
Schobert, Franz- Kaufm., Halle a. S., Gr. Kirchenstr. 60 — — — — — 1 
Schubert, Erwin, Lehrer, mit Frau u. Kind, Grünau i. Schl., Färberstr. 51 — 3 
Schönfeld, Karl, Kaufm., Chemnitz, Strandburg — — —. — — — 1 
Schadech, Kaufm., Berlin, Herrenbadstr. 8 — — — — — — — — 1 
Schreer, Jschka, Leipzig, Wald u. See — — — — — — — — 1 
Schwartz, Erna, Kaufm., Debreczen, Wiener Hof — — - — — — 1 
Schäfer, Emil, Mimeln, Baltischer Hof — — — — — — — — 1 
Schütter, Heinrich, Katechet, Gablowz i. Böhmen ? — — — — — 1 
Schoelsky, Valeska, Frau, Charlottenburg, Auguste Viktoria -— — — — 1 
Schreiter, Franz, Landesschulrat, Leitmeritz, Hohenzollernhof — — — 1 
Schreiter, Anna, Lehrerin, Wien, Hohenzollernhof — — — —&gt; — — 1 
Schröder, Friedel, Berlin, Bollwerk 38 — — — — — — — — —.1 
Schulz, Hans, Kau-fm., Berlin, Baltischer Hof — — — — — — — 1 
Schmidt, Elisabeth, Privatiere, Berlin, Strandburg — — — — — — 1 
Schulze, Alfred, Kaufm., mit Frau, Berlin, Strandburg — — — — — 1 
Schmidt, Anna, Lehrerin, Köln, Bedastr. 6 — — — — — — — — 1 
Stähl, Gustav, Werkmeister, Stettin, Färberstr. 2 — — — — — — 1 
Steinberg, Hans, Kaufmann, Frankfurt a. O., Merkur — — — — — 1 
Steinberg, Paul, Student- Frankfurt a. Ov Merkur — — — — — 1 
Stein, Hanna, Berlin, Park-Hotel — — — — — — — — — 1 
Streubel, Hugo, Bezirksrichter, Braunau, Park-Hotel — — — —. — 1 
Strafen, Edith, Frau, mit Kindern u. Kinderfrl., Kceckow — — — — 4 
Steinhardt, Hugo, Bankdivektor, Frankfurt a. M., Dünenstr. 5 — — — 1 
Stohner, Luise, Mannheim, Dünenstr. 5 — — — — — — — — 1 
Strejcz, Friedericke, Sängerin^, Modor (Tschechoslowakei), Preutzenhof — — 1 
Struppl, Vladimir, Kaufm., mit Frau, Prag, Strandburg — — — — 2 
Stewart, Lal, Berlin, Piccadilly — — — — — — — — — — 1 
Stastny, Franz, Postbeamter, Prag, Flora — — — — — — — — 1 
Stastny, Anna, Postbeamtin, Prag, Flora — — — — — — — — 1 
Steinert, Paul, Kaufm., Testen, Central-Hotel — — — — — — — 1 
Stepnicka, Anton, Privatier, Prag, Prinz Heinrich — — — — — — 1 
Stunz, Karl, Oberingenieur, Habinghorst (Westfalen), Piccadilly — — — 1 
Teacky, G. u. W-, Beanrter, Prag, Bollwerk 22 1 
Thier, Eduard, Kaufm., Leipzig, Hohenzollernhof 1 
Trppelius, Hans, Techniker, Berlin, Gr. Kirchenstr. 11 1 
Themar, Paul, Fabrikbesitzer, mit Frau, Kottbus, Tip Top , 2 
Teschler, Ernst, Bankvorsteher, Köln, Deutsches Haus 1 
Thomas, M., Frau Fabrikant, Forst i. L., Kaiser Wilhelm 1 
Temmer, Eugen, Oekonom, Weitzkrrchen, Zunr Walfisch 1 
Tiefhoß, Paul, Staßfurt, Gartenstr. 14 . 1 
Trakat, Klara, Steglitz, Neueste. 45 , , 1 
Toetzmann, Erich, Reisender, Potsdam, Deutsches Haus , 1 
Tisch, Amalie, Frau Kaufm., mit Söhnen, Berlin, Else 3 
Thegerl, M., Frau Privatiere, Pratzne i. Tschechosl., Splendid 1 
Thomas, Hugo, Kaufm., Welzow, Augusta-Hotel 1 
Thier, Otto, Kaufm., Leipzig, Meta — — —. — , 1 
Uhlmann, Alois, Privatbemnter, Zückmantel b. Teplitz, Luise 1 
Unger, Walter, mit Frau, Gablonz, Daheim — — 1 
Ulanperl, Dora, Leipzig, Hohenzollernhof —, — 1 
Bogeler, A., Privatiere, Wilmersdorf, Emma Louise - 1 
VaolLiz, Josef, Kaufm., Brrdapest, Strandburg 1 
Blaciha, Anton, Brauerei-Vertreter, Iteupocka, Seeblick 1 
Vogel, Helene, Frau, Berlin, Mia , , , 1 
Vogel, Herbert, Kaufm., Berlin, Mia , , i 
Vakane, Professor, Berlin, Baltischer Hof i 
Voigt, Margarete, Ww., Berlin, An de Waterkant 1 
Vorkampff-Laue, Else, Frau Oberförster, m. Tochter, Hennersdorf, Lotsenstr. 52 2 
Vaveniers, Nils, jur. kand., Stockholm, Piccadilly i 
Winter, Karl, Kaufm., mit Fam., Offenbach, Preußenhof —— — — — Z 
Wondrak, Emil, Ingenieur, mit Frau, Brünn, Mßbaum — — — — — 2 
Wundöl, Helene, Frau Kaufm., Berlin, Hinz — — — — — — — — 1 
Wutke, Erich, Kaufm., Leipzig, Jeschkes Hotel — — — — — — — — 1 
Wienhold, Aenne, Frau, Gera-Neuß, Waldfrieden — — — — — — — 1 
Wöllsteiner, Paula, Kinderfräulein "Berlin, Jngeborg — — — — — — 1 
Wiesner, Minni, Leipzig, Undine — — — — — — ..._ — — — 1 
Wolf, Tina, Buchhalterin, Berlin, Toni — — — - — — 
Worms, Heinrich, Kaufm., mit Frau, Stettin, Bernhard — — — — — 2 
Wurm, Emil, Prag, Astoria — — — — — — — _ — — — 1 
Winkelhausen, Rudolf, Kaufm., Berlin, Jeschkes Hotel — — — — — — 1 
Weilinger, Tobias, Kaufm., Hanau a. M., Lotsenstr. 52 — — — — — — 1 
Weinreb, Mathias, Kaufm., mit Frau und Kindern, Lemberg (Polen), Bismarckstr. 10 4 
Willert, Bozena, Studentin, Prag, Baltischer Hof — — - — — — — 1 
Wolffermann, Max, Kaufm., mit Frau, Stettin, Schönebergstr. 4 — — — — 2 
Wehmann, R, Direktor, Berlin, Piccadilly — — — — — — — — 1 
Wayer, Wilhelm, Oberingenieur, Berlin, Baltischer Hof— — — — — — 1 
Wagner, Eugen, Kaufm., Berlin, Fürst Bismarck — — — — — — — 1 
Wernla, Kurt, Kaufm., mit Frau, Berlin, Hoherzollernhof — — — — — 2 
Wiese, Otto, Kaufm., Hamburg, Färberstr. 30— — — — — — — — 1 
Wurm, Erwin, Kaufm., mit Frau, Finkenwalde, Central-Hotel — — — — 1 
Wenzel, Anton, Gastwirt, Dörfel b. Reichenberg, Westend — — —— — 1 
Wolff, Erich, Kaufm., Breslau, Park-Hotel — — — — — — — — 1 
Wechowske, Frau Privatiere, mit Familie, Whitechapel, Zum Walfisch — — 3 
Wygodzinski, Benno, Rechtsanwalt, mit Frau. Charlottenburg, Strandburg — 2 
Warschauer, Alice, Frau, mit Sohn, Berlin, Helene — — — — — — 2 
Wegescheide, Adi, stud, mus, Köln a. Nh, Damenbadstr. 2 — — — — — 1 
Wehrmann, Sophie, Frau Hauptmann, Gr. Lichterfelde bei Berlin, Neuestr. 45—1 
Weinstein, Berta, Frau, Wien, Herta— — — — — — — — — — 1 
Wallmann, Louis, Kaufm., Berlin, Hotel Hubertus — — — — — — 1 
Wolfframm, Max, Kaufm., Berlin, Baltischer Hof — — — — — — — 1 
Werner, Berta, Frau, Leipzig, Lotsenstr. 4 — — — — — — — — 1 
Zeitz, Otto, Hauptmann a. D., Essen (Ruhr), Deutsches Haus — — — — 1 
Zacek, Josef, Dentist, Schl. Ostrau, Achilles — — — — — — — — 1 
Zausig, Erika, Schwester, Neustrelitz, Fischerstr. 19— — — — — — — 1 
Zeiger, Ellen, Hanau a M., Lotsenstr. 52— — — — — — — — — 1 
Ziesler, Carl, Kaufm, Berlin, Gr. Kirchenstr. 17 — — — — — — — 1 
Zoul, Paula, Studentin, Prag, Baltischer Hof — — — — — — — — 1 
Zwengauer, Nathanael, Direktor, Berlin, Piccadilly — — — — — — 1 
Summe 20145 
Kurgäste 10985 
Passanten 9160 
Verzogen: Homolka, Bohuslav, Student, Prag, von Färberstr. 34 nach 
Park-Hotel. — Moor, Bruno, Kaufm., mit Frau und Kindern, Berlin, von Emma 
Luise nach Meeresstille — Kühnreich, Rosa, Frau Kaufm., mit Sohn Berlin von 
Viktoria nach Möwe. — Strafen, Edith, Frau, mit Kindern und Fräulein, Krcckow, 
vom Walfisch nach Glückauf. — Weißmann, Maryla, Schülerin, Warschau, von 
Diana nach Waldblick. — Tager, Isidor, Volontär, Leipzig, vom Park-Hotel nach 
Seeblick. — Levi, Heinrich, Kaufm., Wien, von Piccadilly nach Strandburg. — 
v. dem Knesebeck, Frankfurt a. O., von An öe Waterkant nach Seeschloß. — Adlung, 
Marie, Frau, mit Kind und Kinderfräulein, von Fürst Bismarck nach Bedastr. 7 — 
Danziger, Sigismund, Kaufm., mit Familie, Berlin, von Luise nach Elsbeth. — 
Friedmann, Philipp, Privatier, mit Frau, Berlin, vou Seeblick nach Wartburg. — 
'szemere, Frau Kaufm., mit Familie, Budapest, von Hohenstaufen nach Favorit, — 
Punde, Ottilie, Berlin, von Fürst Bismarck nach Bedastr. 7. — Neustein, David, 
Beamter, Drohobya, von Seeblick nach Wartburg. — v. Carlowitz, Hans Blanke, 
Maler, mit Frau, Dresden, von Vineta nach Schloßhotel. — Braun, Jenny, Sekre 
tärin, Berlin, von Meeresstille nach Nirvana. — Brismann, Carl E, Prokurist, mit 
Frau, Stockholm, vom Walfisch nach Senta. — Kahn, Eva, Privatiere, mit Söhncn, 
Wien, von Eden nach Reichsadler. — Fischer, Hertha, Frau Regierungsrat, mit Kind 
und^Pflegerin, Berlin, von Eggebrechtstr. 5 nach Freia. KUL &gt; ) 
Bst r hch tfi gZu n g:Mronheim, Sally, ^Kaufm., Berlin,.Erika.;' 
Hoelnvirksames unä un8etiLäIie1i68 Le- 
kÄmpLunA8mitt6l äer in 
Hlnnä- nnä Ilnelionliotile. 
IHiärstliok ewxkoLIen 2nin Leinitrro A6A6N 
801V16 bei H»l8VILlLÜlLrIllKlllK 
unä Vvlr8vlLlSilUlUL»K 
Lrllältlielr in Apotlrelcsn unä Drogerien.