
Smlltmil-er Saft-Aiyeigrr 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr für den Monat 20,00 Mark. 
Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Zeitung für öen Vaöe- unö MemöenverKehr in See- und Solbad Swinemünde. 
Anzeigengebühren für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
5,00 Mk., für Kreisinsassen 3,00 Mk. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Nr. 22. 
Dienstag, -err 1. August 1922. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 15433 
Adam, Martha, Frl., Berlin, Moltkeftr. 3 —, — — — — — — 1 
Adlung, Marie, Frau, Mit Tochter u. Kinderfrl., Berlin, Fürst Bismarck — 3 
Araham, Elfriede, Kind, Stargard, Kinderpflegeheim .— — — — — 1 
Archenhold, Friedrich, Dr., Astronom, Berlin-Treptow, Schmidts Hotel — 1 
Abeler, Max, Kausm., Frankfurt a. M., Haiderose — — — — — 1 
v. Arnim, Karl, Kind, mit Pflegerin, Züsedom, Neptun — — —, — 2 
Benedek, Julie, Frau, Sängerin, Charlottenburg, Hertha — — — — 1 
Bithnor, Fritz, Dr., Bezirksrichter, Brünn, Zum Walfisch — — — — 1 
Blumenthal, Arthur, Kaufm., Wien, Schloß am Meer — —. — — — 1 
Bodor, Sandor, Beamter, mit Frau, Budapest, Seerings Hotel — — — 2 
Böhm, Karl, Sekretär, Gartz a. O., Gerichtslaube — — — — — — 1 
BLnyai, Emma, Frau Fabrikant, mit Sohn, Budapest, Elfriede —, —. —&gt;2 
Beure, Camille, Oberleutn., Stettin, Preußenhof — — —. — — — 1 
Bloch, Wally, Bibliothekarin, Berlin, Barbarossa — — — — — — 1 
Brandt, Wilhelm, Kaufm., mit Frau, Breslau, Augusta-Hotel — — —, 2 
Breiten, Robert, Kaufm., mit Frau, Südende, Neueste. 19 — — — 2 
Bartsch, Berthold, Sparkassenrendant, mit Fam., Patschkau, Melanie — — 3 
Borchers, Paula, Frau, Stettin, Strandburg — — — — — — 1 
Baer, Hertha, Frl., Breslau, Kurparkstr. 7 — — — —, — — — 1 
Barteski, Marianne, Dr. d. Chemie, Berlin, Moltkeftr. 3 , — 1 
Bartholdt, Gustav, mit Frau, Berlin, Bedastr. 2 . — 2 
Becker, Ljuba, Frau, mit Sohn, Berlin, Hertha —, . — — 2 
Beckert, Arno, Kaufm., Beamter, Beuchen i. Oberschl., Lotsenstr. 66 — 1 
Behle, Minna, Tuchfabrikant, Forst i. L., Fürst Bismarck — — — — 1 
Behrendt, Artur Caesar, Kaufm., mit Fam. u. Schwiegermutter, Berlin, Erika 4 
Bendffon, Gunnar, Kaufm., Berlin, Kurparkstr. 29 , 1 
Borgmann, Josef, Reg-Rat, Wilmersdorf, Hohenzollernhof — . 1 
Böhme, Clara, Frau, Wilhelmshaven, Schützenstr. 8 1 
Brectlow, Willy, Kaufm., Breslau, Central-Hotel . 1 
Bröge, Hans, mit Frau, Berlin, Hohenzollernhof — . , 2 
Bud-ahl, Bruno, Gastwirt, mit Frau, Danzig, Färberstr. 24 2 
Busch, Josef, Kaufm., Köln, Kvnigsstr. 14 — — — — — — 1 
Boon, Ludwig, Kaufm, Mannheim, Atlantic — — — 1 
Burisch, Georg, Techniker, mit Frau, Biesdorf b. Berlin, Fürstenhof — 2 
BaxovL, Amelija, Prag, Ostseehotel — — —, — — — —, 1 
Becker, Ljuba, Frau, mit Sohn, Berlin, Hohenstaufen — 2 
Basemann, Otto, Prokurist, Stettin, Schweriner Hof — — — — 1 
Balke, Franz, Kaufm.., Berlin, Central-Hotel — —, , —, —, — 1 
Berner, Bruno, Maler, Stettin, Schmidts Hotel — . — 1 
Brandt, W., Kaufm., Berlin, Deutsches Haus — — 1 
Birnbaum, Marie, Apothekerin, Krakau, Hubertus , — 1 
Bajor, Desire, Arzt, Budapest, Kurparkstr. 17 1 
Boehm, Rosa, Witwe, Wilmersdorf, Midgard 1 
Braun, Arthur, Ingen., Zürich, Piccadilly 1 
Cron, Käthe, Stenotypistin, Berlin, Undine 1 
Clerne, Walter, Kaufm., Berlin, Toni . , 1 
Deutsch, Teri, Frau Kaufm., Wien, Wiener Hof — 1 
Depmek, Josef, Trieblitz, Herverrbadstr. 7 , 1 
Domanski, Bruno, Kaufm., Berlin, Strandpalast 1 
Dickmann, Bruno, Kaufm., mit Fam. u. Pflegerin, Berlin, Friedrichftr. 11 4 
Derlik, Resa, Beamtenwitwe, Wien, Hohenstaufen 1 
Deutsch, Ruth, Frl., Breslau, Kurparkstr. 7 , 1 
Depmek, Josef, Trieblitz, Herrenbadstr. 7 1 
Domanski, Bruno, Kaufm., Berlin, Strandpalast , , 1 
Dickmann, Bruno, Kaufm., mit Fam. u. Pflegerin, Berlin, Friedenstr. 11 4 
Derlik, Resa, Beamtenwitwe, Wien, Hohenstaufen . 1 
Deutsch, Ruth, Frl., Breslau, Kurpmckstr. 7 . 1 
Duschinz, Friedrich, Kaufm., mit Sohn, Wien, Fürstenhof , 2 
Derschau, Siegfried, Baumeister, Liegnitz, Schmidts Hotel 1 
Dendorf, Leo, Kaufm., Stettin, Schmidts Hotel 1 
Döring, Heinz, Kaufm., Halle, Schmidts Hotel 1 
Dreher, Karl, Lehrer, Königsberg i. Pr., Schweriner Hof . 1 
Drelnert, Robert, Kaufm., Breslau, Schmidts Hotel 1 
Dickmann, Richard, Kaufm., Hamburg, Central-Hotel . 1 
Dietrich, Karl, Kaufm., Stettin, Central-Hotel . 1 
Dietrich, Joh., Kaufm., Lengenfeld, Schmidts Hotel 1 
Egmers, Kaufm., Berlin, Preußenhof , , , t 
Erlebach, Ludwig, Kaufm., Reichenberg, Gr. Kirchenstr. 96 , 1 
Ermler, Alfred, Bankbeamter, Berlin, Drei Kronen 1 
Emmer, Wenzel, Student, Bad Kudova 1 
Eberl, Bruno, Kaufm., mit Frau, Stettin, Schmidts Hotel 2 
Eggebrecht, Leo, Dr., Stettin, Schmidts Hotel , 1 
Erlebach, Ludwig, Kaufm., Reichenberg, Schmidts Hotel — 1 
Ebell, Ernst, Werkmeister, mit Frau, Stettin, Schmidts Hotel 2 
Fengves, Sandor, Beamter, Budapest, Seerings Hotel 1 
Fritz, Olga, Frau, Wiesbaden, Hubertus 1 
Fitzlaff, Hans, Oberleutnant, Jüterbog, Strandpalast , 1 
Frank, Hugo, Jurist, Zizkow, Westend 1 
Fritsch, Albin, Dr., mit Fam., Bodenbach, Glückauf , 3 
Fromm, Willy, Oberleutn., Berlin, Strandpalast — — — — — — 1 
Flatow, Alfred, Kaufm., mit Frau, Berlin, Friedrichftr. 11 —. — — 2 
Frommer, Hipolt, Industrieller, Krakau, Piccadilly —. — —, — —. 1 
Fazekas, Oskar, Dr., Lldvokat, Budapest, Deutsches Haus — — — — 1 
Finkelstein, Gerda, Berlin, Damenbadstr. la — — — — — — — 1 
Friedlmrder, Georg, Kaufm., mit Frau, Berlin, Steinbrückstr. 11 — — — 2 
Friedmann, Michel, Kaufm., mit Fam., Berlin, Waldblick — — — — 3 
Felix, A., Kaufm., Droppau, Monbijou — — — — —, —. —, — 1 
Fischer, Mina, Privatiere, Rumänien, Monbijou — — —. —. — — 1 
Fischer, Gerhard, Dr. med., Arzt, Leipzig, Drei Kronen — — 1 
Flftth, Friedel, Berlin, Wartburg — — —, —, —. —, —, — — 1 
Fischer, Gerhard, Arzt, Leipzig, Eggebrechtstr. 3 — — — — — — 1 
Feldmann, Max, mit Fam., Prag, Alice — — — — — — — — 4 
Feuchter, Hans, Kaufm., Kissing en, Schmidts Hotel — — — — — 1 
Fichtner, Franz, Kaufm., Leipzig, Schmidts Hotel — — — — — — 1 
Fichtelmann, Friedrich, Gastwirt, mit Fam., Suhl, Lotsenstr. 57 — — 3 
Fichtelmann, Robert, Gastwirt, mit Frau, Suhl, Lotsenstr. 57 — — — 2 
Fricke, Kaufm., mit Frau, Berlin, Schmidts Hotel — —. —. — — 2 
Fronning, Franz, Kaufm., Frankfurt a. M., Schmidts Hotel — — — — 1 
Funk, Dketa, Frau Kaufm., mit Kindern, Plauen i. V., Bedastr. 4 — — 3 
Frischkorn, Hertha, Frau, Kallies, Bedastr. 2 — —. — 1 
Frischkorn, Ida, Frl., Kallies, Bedastr. 2 —, — — — — 1 
Gerechter, Siegbert, Kaufm., Berlin, Hubertus —. —. — —. — 1 
Goodmann, Henry und B-, Kaufleute, Leeds i. Engl., Wiener Hof — — 2 
Grzimek, Arnold, Kaufm., mit Frau, Breslau, Hubertus — — — — 2 
Guttmann, Michael, Beamter, Budapest, Seerings Hotel — — — 1 
Geber, Walter, Jurist, Nusle, Westend — — — — — — — 1 
Guttmann, Rechne, Frau, mit Tochter, Breslau, Wilhelmsruh — — — 2 
Gloods, Edgar, Kaufm., mit Frau, Breslau, Bismarckstr. 11 —. — — 2 
Goertz, Fritz, Schriftsteller, Berlin, Kaiser Wilhelm — — — — — 1 
Gasson, Lisa, Frau Tuchfabrikant, Forst i. L., Moltkeftr. 19 — — 1 
Getzner, Ernst, Greiz i. Thür., Schweriner Hof — — — 1 
Getzner, Karl, Kaufm., mit Fam., Greiz i. Thür., Schweriner Hof —, 3 
'Ginsburg, Kalman, Kaufm., Reval, Viktoria-Hotel — — 1 
Glauer, Hedwig, Frau Oberstadtsekr., Königshütte, Waldblick 1 
Gleiserg, Ewald, Dr., Direktor, mit Fam., Gablonz, Deutsches Haus 3 
Graf, Kurt, Kaufm., Breslau, Schweriner Hof — 1 
Garci, Dr., Rechtsanwalt, mit Frau, Ungarn, Monbijou 2 
Gocht, Richard, Architekt, Berlin, Drei Kronen 1 
Gocht, Kurt, cand. ing., Berlin, Drei Kronen 1 
Groen, Max, Kaufm., mit Frau, Wien, Azurea 2 
Grunauer, Johanna, mit Frau, Berlin, Rvlandseck 2 
Gehrmann, Ludwig, Kaufm., Berlin, Schmidts Hotel 1 
Goldschmidt, Stefan, Dr. ing., mit Frau, Berlin, Ostsee-Kurheim — 2 
Hanitzsch, Ferdinandine, Frau Juwelier, Wittenberge, Friedenstr. 7 — — 1 
Hauschler, Alois, Kaufm., Berlin, Deutsches Haus — — — 1 
Heere, Joachim, Kaufm., mit Fam, Potsdam, Preußenhof , 3 
Heckert, Elisabeth, Frau, mit Kind, Stettin, Friedenstr. 2 2 
Hehnecke, Siegfried, stud. Phil., Magdeburg, Zur Lindenblüte 1 
Heyne, Mtx, Kaufm., mit Frau, Finkerrwalde, Metropol , 2 
Herzburg, Alfred, Apothekenbesitzer, Breslau, Splendid 1 
Herzburg, Dora und Tina, Breslau, Astoria , 2 
Heftlage, Erwin, Kaufm., Regenwalde, Central-Hytel 1 
Hoffmann, Emil, Beamter, Gablonz, Neueste. 61 , 1 
Hoth, Frieda, Frau, Leipzig, Schulstr. 51 — 1 
Hühns, Helene, Frau Dr., mit Kindern, Charlottenburg, Meta 3 
Hausch, Frieda, Frau, mit Sohn, Dresden, Wilhelmsruh — 2 
Hardegen, Frieda, Frau Kaufm., mit Kind, Berlin, Melanie 2 
Helbig, Erich, Kaufm., mit Fam., Leipzig, Melanie 3 
Hilmer, Erna, Lehrerin, Rotterdam, Seeschloß —, 1 
Haertel, Margarete, Frau, mit Sohn, Leipzig, Villa Heyden 2 
Hühns, Ernst, prakt. Arzt, Berlin, Am Meer 1 
Hals, Rudolf, Kaufm., mit Frau, Hamburg, Central-Hotel — — —,2 
Hanisch, Fritz, Kaufm., Berlin, An de Waterkant — — — — — 1 
Harttmann, Frl., Berlin, Kurparkstr. 7 — — — — — — 1 
Haupt, Ernst, Kaufm., Breslau, Schtveriner Hof — — 1 
Hirschberg, Alex, Dr. med.. Mit Frau, Berlin, Viktoria-Hotel 2 
Hunger, Karl, Buchhändler mit Frau, Leipzig, Bollwerk 13 2 
Huh, Emil, Kaufm., Berlin, Central-Hotel — 1 
Hellwig, Otto, Vulkanbeamter, mit Fam., Stettin, Lotsenstr. 57 3 
Herrmann, Frieda, Frau, Berlin, Mimi — 1 
Haug, Walter, Dr. med., Arzt, Magdeburg, Bedastr. 10 1 
Hensch, Emil, Magazineur, mit Frau, Leipzig, Europäischer Hof — 2 
v. Horn, Martha, Berlin, Augusta-Hotel — 1 
Jsacson, Kaufm., Berlin, Prinz Heinrich — — —, 1 
Jkenberg, Hermann, Kaufm., Breslau, Splendid 1 
Jlander, Hans, Kaufm., mit Frau, Berlin, Europäischer Hof 2 
Jakoby, Else, Frau Sanitätsrat, mit Sohn, Berlin, Gr. Kirchenstr. 14 — 2 
Jahn, Otto, Beamter, Mähr.-Ostrau, Lotsenstr. 58 — — — — — I 
Jaroslaw, Adam, Dr., Arzt, Brünn, Baltischer Hof — 1 
Oroöer 3 
(ri'oüei- Narkt 3 
c. r« i» i-1.1.1, i a a a .i a a a.r.i. i, 1.1.1. r. i a a a a. i. : 
&lt; 1.1.1-i a a aa. l a&gt;i aa. i a a aa a.i.i. i. l.i. i. n i a a .ia a a a.i.i. n 1.1 a a -ra. nt. nt. i. n n l a a a-i 
t'l' p r-1 a a a a a a ai' n r- r-1 a a a a a a a - 
ko8t80Ü6ekrIcouto : Ltettiu 9950. —::— kFrmpreeker: 174. —::— Reioll8bau1r-6irolrouto. 
W aller bav^mäÜlSeil Oesolläste. ^nr ^ukbexvaürung von Kksrt^aoüen E86N Nir auk UIE6U W 
M 1k naev äeu neueren t6enui8oti6u Lrkoraerm886n gebauten bin. 
M Luls-ntests LiLV7eoLsv1uL§aus1s,LäisoLvr Vslüsorlva. varpkslilsa SoLr»aLkLostsr avtsr Lvtvsrsostlaü Lvr Ulster W