
Nr. 14. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Donnerstag, den 13. Juli 1922. 
lM 
im 
Landaus VVui. Lurti9,u8" 
(Xolounaäen-k'ront). — kernspreekerW uoä 64. — OmveckuIunA kremäer 6e1ä8orteo. — ^.Iclcreältive. — ^nnLbme von Lör86NLukträgeu 
R6i86küro cl 6 r Neuen Vampker-Oompagnie, 8tettin. ^r^occ°' 
^.u 8 gäbe LLintNcker Li86nbLÜnkabrIrarten 2U »mtlioüen ?rei8en.— ^U8lcunkt üb6r2ugv6rbinäungenLo8t6nlo8. 
WOIIIS 
VÜKlieli »v 1». &lt;1«8 . llvplin 
bvllevte !8lLiirnruiiK8&lt;1«e11 nllrvvll vl! llUU Uu! IIII 
^LLdldLvm- Studs 
A HerrenbaäLtraüe 7 
8 äen LLrrrI»«K»8 Hol« ii » rr &lt;1 o ii KvKviriibvL 
4. 
— — — -- - - - - - --_ ' 
Hoffmeister, E., Frau Kaufm., mit Kindern u. Bed., Klotzsche b. Dresden, 
Villa Nußbaum — — — — — — — — — — — 
4 
Kantorowicz, Walter, Hütten-Jngen., Halle a. S., Achilles —, — 
Karow, Mühlenbesitzer, mit Frau, Stargard i. P., Hubertus — — 
1 
2 
Hölck-Colding, Sektionschef, Kopenhagen, Osrfeehotel — — — 
1 
Klasner, Grigori, Kaufm., Berlin, Atlantic — — — — — 
1 
Hirsch, Anneliese und Alfred, Kinder, Stettin, Kindcrpflegeheim 
2 
Kaspar, Kaufm., Prag, Prinz Heinrich) — — — — — — — 
— 
1 
Holmeister, Hcdelotte Frau, Berlin, Jeschkes Hotel — 
— 
1 
Keikar, Alexander, Kaufm., Blorice b. Pilsen, Prinz Heinrich — — 
1 
Hanemann, Karl, Kaufm., Breslau, Schmidts Hotel — . — — 
— 
1 
Leder, Wenzel, Ingen., mit Frau, Prag, Europäischer Hof 
2 
Heidler, Rudolf, Kaufm., mit Frau, Berlin, Drei Kronen — — — 
— 
2 
Lehmann, Max, Oberlandnresser, mir Fam., Berlin, Gartenstr. 26 — 
3 
Heinewetter, Otto, Propagandachef, mit Frau, Görlitz, Fürst Bismarck — 
— 
2 
Lindschöil, B., Kaufm., mit Frau, Köpenick, Metropol 
— 
2 
Hirsch, Hinz, Schüler, Stettin, Königsstr. 17 — — — — — — 
1 
Löwi, Richard, Kaufm., Neukalen i. Meckl., Gr. Kirchenstr. 20 — — 
— 
1 
Höpfner, Karl, Gutsbesitzer, Hamburg, Central-Hotel — — — — 
— 
1 
Lückehe, Heinrich, Rirtergutsbcs., Bullendorf, Kr. Fraystadt, Fürst Bismarck 
— 
1 
Hoffmann, Franz, Schriftsteller, Kassel, Christ!. Hospiz — — — 
- &gt; &gt; &gt;' — 
1 
Lorenz, Robert, Direktor ,mit Frau, Budapest, Splendid — — — 
— 
2 
Hoffmann, Karl, Kaufm., Greifenberg, Central-Hotel — — — — 
— 
1 
Liebermann, Hermann, Kaufm, Königsberg i. Pr., Jngeborg — — 
1 
Hanke, Gutsbesitzer, mit Fran, Weizenrodau, Alberti — — — — 
— 
Lipkcwitz, Ferdincnrd, Dioszeg, Ostseehotel — — . —. — 
1 
Hartmann, Frenz, Kommerzrenrat, mit Fam., Hausdame u. Kwankenschweiter, 
Charlottenburg, Dagmar — — — — — — — — — — 
9 
Lange, Stellan, Kaufm., Gothenburg, Schweden, Piccadilly — — 
Langstein, Dr., Advokat, Reich-enberg, Preutzenhof — — — 
Lewy, Hermann, Kaufm., Schönlanke, Preutzenhof 
— 
1 
1 
Hennig, A., Frau, mtt Fam-, Berlin, Friedenstr. 9 — — — — — 
— 
o 
1 
Herler, Ilse, Sekretärin, Berlin, Glückauf — — — — —, — — 
— 
1 
Licmann, Sabine, Rentiere, Berlin, Eden 
1 
Hirsch, Arthur, Kaufm., mit Fam., Berlin, Freia — — — — — 
Haimann, Samuel, Kaufm., mit Frau, Budapest, Hubertus — — 
— 
4 
Lindenbaum, Berthold, Gutsbes., mit Fam, Röstberg, Piccadilly 
4 
— 
) 
Lindenberg, Frau Fabrikbesitzer, Berlin, Preutzenhof 
Lindt, Paula. Düsseldorf, Splendid 
1 
Hasemuer, Arthur, Kaufm., Krefeld, Hubertus — — — — — — 
1 
1 
Heffa, Joseph, Ingen., mit Fam., Berlin, Silesia — — — — 
— 
3 
Linz, Otto, Dr., Arzt, Stettin, Hubertus 
1 
Hellwig, Franz, Kaufm., Berlin, Central-Hotel — — — — — 
— 
1 
Löcker, Bertha, Frau Kaufm., mit Kindern, Berlin, Moltkestr. 24 
. 
3 
Hensel, Margarete, Frau Kaufm., mit Kindern, Anklam, Soeblick — 
— 
3 
Lonka, Amelia, Warschau, Preutzenhof — —&gt; 
1 
Hillinger, Elsbeth, Frau, mit Töchtern, Berlin, Najade — — — 
— 
Lange, Gustav, Kaufm., mit Frau, Leipzig, Emma Louise 
2 
Hobner, Erwin, Direktor, mit Frau, Prag, Seeschloh — — — — 
—— 
2 
Langstein, Leo, Rechtsanwalt, Reichcnberg, Schloß am Meer 
1 
Holmberg, Tyra, Frau, mit Sohir, Liljesholmen in Schwed., Albrecht 
— 
2 
Latzmann, Heinrich, Kaufm. ,mit Frau, Wiesbaden, Agnes 
2 
Hackenbroch, Clementine, mit Frau, Frankfurt a. M., Meereswarte — 
. 
2 
Lickke, Max, Kaufm., Stettin, Emma Louise — — — 
1 
Hahn, David, Schlächtermstr., mit Fam. u. Bed., Berlin, Bayt Schalom 
— 
6 
Lichtenstein, Karl, Fabrikant, init Frau, Unruhstadt, Merkur 
2 
Hasenbach, Rudolf, Fabrikant, Schlachtensee, Astoria — — — — 
— 
1 
Magdeburg, Charlotte, Kassiererin, Potsdam, Gartenstr. 29 
1 
Hausmann, Julius, Apotheker, mit Fam., Krakau, Ostsee-Kurheim — 
— 
4 
Manheim, Ernst, Bank-Prokurist, Wien, Augusta-Hotel — 
1 
Herfurth, M., Kaufm., Rittergut Rabenstein, Astoria —&gt; — — — 
— 
1 
Muhlack, Otto, Oberlehrer i. )i., Stettin, Lindenstr. 4 — — 
1 
Hohenau, Friedrich, Graf, Stettin, Astoria — — — — — — 
' 
1 
Müller, Julins, Dr., Mannheim, Prinz Heinrich — 
1 
Hubrecht, Alex, mit Frau, Morn (Ungarn), Astoria — — — — — 
— 
2 
Muttr, Reisender, Lörrach, Jeschkes Hotel 
1 
Huppert, Heinrich, Fabrikant, mit Frau, Charlottenburg, Meereswarte 
— 
2 
Malinowski, Ella, Frau, mit Kindern u. Bed., Berlin, Azurca 
4 
Hauth, Rene, Referendar, Drulingen, Kr. Zabern, Seerings Hotel — 
— 
1 
Mendelsohn, Moses, Kaufm., Berlin, Hertha 
1 
Hecht, Ludwig, Kaufm., Stettin, Merkur —, — — — — — — 
— 
1 
Mette, Ilse, Schülerin, Quedlinburg, Rheingold — — 
1 
Havlik, Jaroslav, Student, Prag, Kronprinzessin Cecilie — — — 
— 
1 
Mendl, Emilie, Frau Kaufm, Tabor, Schloß am Meer — 
1 
v. Hadsen, Rittmeister a. D., Berlin, Deutsches Haus — — — — 
— 
1 
Marks, Albert, Kaufm., mit Fain., Berlin, Reichsadler __ 
5 
Hacke, Fritz, Kaufm., Herford, Hohenzollernhof — — — — — — 
— 
1 
Müller, Julius, Fabrikant, mit Fam., Berlin, Aswria 
3 
Heber, Eva, Treptow a. R., Lotsenstr. 36 — — — — — — — 
— 
1 
Maue, Frl., Fabrikbesitzertochter, Scidenberg i. Oberschl., Achilles 
1 
Hecht, Annemarie, Frl., Sanzkow b. Demmin, Lindenstr. 8 — — — 
—. 
1 
Mayer, Paul, Dr., Bezirksarzt, mit Frau, Nikolsburg, Achilles 
Mayersberg, Paul, Kaufm., Budapest, Piccadilly 
2 
Heckl, Friedrich, Fachlehrer, mit Mutter u. Schwester, Weigert, Friedenstr. 
11 
o 
1 
Hellmann, David, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Barbarossa — 
— 
7 
Melzak, Franziska, mit Kindern, Charlottenburg, Hilda 
3 
Heller, Bruno, Berbandsdirektor, Breslau, Neptun — — — — 
— 
1 
Moltke, C., Graf, Königl. Dänischer Gesandter, nut Diener, Berlin, Ostseehotel 
2 
Heller, Emil, Fabrikant, mit Fam., Bodenbach, Quisisana — — — 
— 
4 
Morgenstern, Rosa, Frau, mit Kind, Berlin, Lotsenstr. 77 
2 
Heyden, Richard, Kaufm., Spandau, Baltischer Hof — — — — — 
1 
Nitschke, Martin, Bankbevollmächtigter, Görlitz, Fischerstr. 17 
1 
Heys, Bettv, Lütfschen, Villa Blankenburg — —. — — — — 
— 
1 
Nerchauer, Franz, Fabrikant, mit Frau, Dresden, Schweriner Hof 
2 
Hilliar, A., Kaufm., mit Frau, München, Deutscher Kaiser — — — 
- — 
2 
Neugebauer, Gustav, Buchhalter, mit Frau, Dresden, Bedastr. 2 
2 
Hofmann, Herbert, Obersekretär, Dresden, Schweriner Hof —. — — 
— 
1 
Nicolai, Gertrud, Studentin, Berlin, Annaburg 
1 
Holl, Prokurist mit Frau, Siegen i. Westf., Swinomünder Hof — — 
— 
2 
Neumeier, Alfred, Bankbeamter, Erfurt, Wilhclma 
1 
Herzfeld, Oskar, Dr., Direktor, mit Fam., Berlin, Splendid — — — 
— 
3 
Neumünz, Marie, Sängerin, Karlsbad, Astorm 
1 
Haberland, Georg, Kommerzienrat, Berlin, Ostseehotel — — — — 
— 
1 
Or to, Alfred, Kunstmaler, mit Fam., Berlin, Erlenschlotz 
4 
Haberland. Kurt, Dr. jur., Berlin, Ostseehotel — — — - — 
1 
Pacovsky, Otto, Student, Prag, Kronprinzessin Cecilie 
1 
Hahnel, Therese, Frau Kaufm., mit Tochter, Teplitz-Schönau, Edrtha — 
— 
2 
Pankow, Gutsbesitzer, Edwardshof, Baltischer Hof 
Pollak, Susanne, Frau Kaufm, mit Kind u. Erzieherin, Bukarest, Helene 
1 
Jkematsu, Nobuo, Dr., Ingen., Berlin, Pension Trapp — — — - 
1 
3 
Jllmer, Max, Kaufm., mit Fam., Züllichau, Kaiser Wilhelm — — — 
. 
4 
Ptnoc, I., mit Fran, Berlin, Stadt Magdeburg — 
2 
Isaac, Siegfried, Kaufnr., Berlin, Hardenbergstratze — — — — 
— 
1 
Papenrick, Gustav, Eisenbahn-Sekr., Saarbrücken, Schweriner Hof 
1 
Jakoby, Frieda, Frau Kaufm., mit Kindern u. Bed., Berlin, Nirvana — 
— 
6 
Pinkus, Gustav, Käufm, mit Fam. u. Bed., Berlin, Friedensburg 
6 
Jonis/ Georg, mit Frau, Berlin, Stadt Magdeburg — — — — 
— 
2 
Ponkowski, Reinhold, Kaufm, Johannisbnrg, ? 
1 
Jascenu, Alexander, Univ.-Professor, mit Frau, Berlin» Preutzenhof — 
Jacob, Margarete, Tanzlehrerin, Leipzig, Splendid — — — — 
— 
2 
Prager, Rudolf, Kaufm., mit Frau, Breslau, Prinz Heinrich 
2 
— 
1 
Pollak, Rudolf, Kaufm, Berlin, Emma Louise 
1 
Joji, Peter, Kaufm., Berlin, Atlantic — — — — — — — 
- -- 
1 
Potz, Heinz, Schüler, Stettin, Daheim 
1 
Johnson, Olaf, Norrköping, Agnes — — — — — — — — 
&gt; &gt; 
1 
Pfeiffer, Alexander, Kaufm, init Kindern, Budapest, Merkur 
4 
Josielsen, Cecilie, Frau, mit Kindern, Berlin, Ostsee-Kürheim — — 
— 
4 
Piechulek, Ernst, Apothekenbes., Fraustadt, Konkondia 
1 
J-ira, Amadeus, Sektionschef im Ernähr.-Min., mit Frau, Prag, Achilles 
. 
2 
Planitz, Margarete, Binderin, Leipzig, Fortuna 
1 
Kacubowitz, Josef, Student, Berlin, Auguste Viktoria — — — — 
— 
1 
Popper, Isidor, Diploin-Jngen., mit Frau, Krakau, Flora 
2 
Jähn, Rudolf, Kunstglaser, Berlin, Reichshallen — — — — — 
Jeschke, Hans Martin, Schüler, Halle a. S, Färberstr. 15 — — — 
Krüaer-Carstensen, Walter, Bankbeamter, Charlottenburg, Aegir — — 
1 
Pusch, Else, Frau Major, mit Tochter, Schlachtensee, Achilles 
Rosenbaum, Emma, Breslau, Piccadilly 
—— 
2 
. 
1 
1 
— 
1 
Rosenblatt, Manfred, mit Fam. u Bed., Frankfurt a. M., Wald u. See 
5 
Kieph, Hans, Dr. med., Spezialarzt, mit Frau, Weitzenfels, Emma Louise 
— 
2 
Ratajezak, Bronislau, Bankprokurist, Posen, Damenbadstr. la 
1 
Kleemann, Emil, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Toni —. — — 
, 
5 
Reiser, Clara, Rentiere, Dresden, Lotscnstr. 61 
1 
Klein, Viktor, Kaufm., mit Frau, Prag, Astoria — _____ — — 
— 
2 
Rieger, Fritz, Chauffeur, nut Frau, Berlin, Schönebergstr. 21 
2 
Kloppe, Else, Frau, mit Kindern, Berlin, Toni — — — — — 
— 
3 
Roggenstroh, Max, Lehrer, mit Fam., Berlin, Swinestratze 
6 
Kohn, Karl, Kaufm., Berlin, Astoria — — — — — — — — 
— 
1 
Rabinaritz, Jakob, Fabrikant, mit Fam., Bielitz, Germania 
4 
Kroll, Stefan, Kaufm., Friedrichsfelde, Ostsee-Kurheim — —. — — 
1 
Reimann, Willy, Kaufm., Berlin, Central-Hotel 
1 
Konkel, Stanislaus, Ingen., Wuilky, ? — — — — — — 
— 
1 
Niemer, Johanna, Fabrikbes., Stettin, Silesia 
1 
Künzel, Bernhard, Bankier, Berlin, Splendid — — — — — — 
— 
1 
w Zinsen, Anna, Privatiere, Stockholm, Prinz Heinrich 
v. Rust, Gabriel, Student, Budapest, Prinz Heinrich 
1 
Kaiser, Eduard, Beamter, Zagreb, Piccadilly — —. —. —. — — 
— 
1 
1 
Kaiser, Pepa, Beamtin, Zagreb, Piccadilly — — — — — — 
— 
1 
Reichenthal, Martin, Kaufm., Berlin, Astoria 
1 
Kanders, Paula, Frau Kaufm., mit Kindern, Prag, Jngeborg — — 
— 
3 
Reih, Max, Kaufm., Dessau, Seerings Hotel 
1 
Kenders, Frau Kaufm., mit Kindern u. Bed., Prag, Jngeborg — — 
— 
4 
Romgn, Kaufm., mit Frau, Prag, Prinz Heinrich — 
2 
Koppermann, Gertrud, Kunstgewerblerin, Stettin, Merkur — — — 
— 
1 
Rubin, Gustav, kaufm. Vertreter, mit Fam. u. Schwägerin, Prag, Toni 
4 
Kort, Hermann, Reisender, mit Fam., Wien, Sonnenschein — — 
— 
4 
Rahlke, Erich, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Eggebrechtstr. 15 
4 
Kosterlitz, Rose, Frau, Berlin, Waldesruh — — — — — — — 
1 
Rosenbaum, Sally, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, Irmela 
6 
Karwatzky, Friedrich, Berlin, Königsstr. 10 — — — — — — 
1 
Ruß-Langstein, Kind, Reichenberg, Kinderpflcgeheim — — — 
1 
Käding, Liselotte, Kind, Berlin, Kinderpflegeheim — — — — — 
. 
1 
Seyfcrth, Frida, Frau, Berlin, Nußbaunr 
1 
Kastowsky, Hede, Beamtin, Jägerndorf, Haideprinzetz — — — — 
— 
2 
Soeldirer, Max, Kaufm., mit Frau, Frankfurt a. M„ Baltischer Hof 
2 
Kerrinis, Hedwig, Frau Direktor, mit Tochter, Altona, Steinbrückstr. 10 
— 
2 
Souffrin, Anna, Frau, mit Kindern u. Erz., Berlin, Helene 
. 
4 
Kerrinis, Hans, Bankbeamter, mit Frau, Altona, Steinbrückstr. 16 — 
2 
Sackner, I., Kaufm., mit Frau, Königsberg, Piccadilly 
2 
Kohn, Karl, Prag, Alice — — —. — — — — — — — 
1 
Salus, Emil, Kaufm., Berlin, Astoria 
1 
Knoll, Otto, Lehrer, mit Fam., Berlin, Gr. Kirchenstratze — — — 
— 
4 
Seplaceck, Anton, Maschinen-Jngen., mit Fran, Berlin, Astoria 
2 
Köhler, H., Tanzkünstler, Dortmund, Drei Kronen — — — — 
— 
1 
Skowonski, Helene, Berlin, Astoria — 
1 
Kontsek, Anna, Trenzin, Baltischer Hof —&gt; — — — — — —&gt; 
. 
1 
Slonek, Vera, Stettin, Astoria — — 
1 
v. Könitz, Lothar, Fuhr., Reg.-Jnspektor, Charlottenburg, Moltkestr. 21 — 
. 
1 
Sliwinski, Walter, Kaufm., Stettin, Moltkestr. 26 
1 
Krause, Emil, Cafetier, Berlin, Jeschkes Hotel — — — — —. — 
— 
1 
Sichert, Franz, Schuldirektor, mit Frau, Trebnitz, Blankenburg 
2 
Kraus, Otto, Beamter, Prag, Alice — — — —, — — — — 
— 
1 
Schroeder, Franz, Hauptkassenkontrolleur, Charlottenburg, Roonstr. 1 
&gt; 
1 
Krugler, Paul, Kaufm., mit Frau, Berlin, Friedenstr. 12 — — — 
— 
2 
Schuldlek, Alfred, Kaufm., Berlin, Prinz Heinrich — — — — 
1 
Krüger, Fritz, Kaufm., Stettin, Drei Kronen — — —. — — 
1 
Schroeder-Wildberg. Adolf, Kaufm., Leipzig, Astoria — 
1 
Kalauch, Mar, Fabrikant, mit Fam., Köblitz i. Sa., Monbijou — — 
— 
4 
Schmidt, Wilhelm, Lehrer, Jngeborg — — — — — 
— 
1