
Nr. 20. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Donnerstag, den 27. Juli 1022 
Tuvek, Richard, Ingen., mit Frau, Brünn, Metropol — — — — — 2 
Tosar, Feanz, Landgecichtsrat, Ostrau, Baltischer Hof t 
Tnrbock, Josef, Beamter, Preszburg, Pension Emden — — 1 
Tusch, Trude, Frau, Berlin, Hubertus l. 
Thalaker, Oskar, Kar sm., Erfurt, Jeschkes Hotel — — — I 
Theusner, Felix, Dr. jur., mit Frau, Breslau, Nutzbaum — — 2 
Thomas, Franz, Kaufm., Stettin, Zur Lindenblüte — — — — 1 
Trebuth, Oskar, Kaufm., Luckenwalde, Germania — — — — 1 
Trassen, mit Schwester, Berlin, Prinz Heinrich —. — 2 
Tabek, B., Kaufm., Hamborn, Baltischer Hof — — — — — 1 
Iltech, Emil, Rcichtsanwalt, Berlin, Jeschkes Hotel — — — 1 
Unterberg, Willy, Zollinspektor, mit Frau, Bochum, Königsstr. 29 — 2 
Varcop, Ludwig, Tr., Arzt, mit Frau, Friedek i. Tschechosl., Deutsches Haus 2 
Vikar, Geza, Fabrrkdirektor, mit Frau, Budapest, Atlantic — — — — 2 
Vietzte, Rosel, Paul, Privatiere, Numburg, Helene —. — — — — 1 
Vcchala, Theodor, Professor, mir Frau, Brünn, Metropol 2 
Vircuwi, Oronka, Frau, Grotz Vardeni, ? — — — — — — 1 
Vas, Nikolaus, Mediziner, Budapest, Wartburg — — — — — — l 
Wachsmuth, Franz, Kaufm., Berlin, Central-Hotel — — — — — 1 
Wiesner, Ernst, Rechnungsrevisor, Breslau, Fürst Bismarck — — — — l 
Wiltsch, Josef, Direktor, mit Fam., Prag, Achilles — — — — — 3 
Wolff, Erich, Konzertdirektor, mit Frau, Opernsängerin, Breslau, Eden — 2 
Weber, Mimi, Frau Fabrikant, mit Tochter, Zittau, Luise — — — — 2 
Weil, Anna, Privatiere, Prag, Piccadilly — — —- — — — — — 1. 
Weil, Karl, Bankbeamter, Prag, Piccadilly — — — — — — —. 1 
Wolffenstein, Konrad, Kaufm., mit Fam u. Bed., Charlottenburg, Barbarossa 5 
Wolff, Henriette, Privatiere, Essen, Alberti — — — — — — — 1 
Weigl, Kranz, Schüler, Aussig, Zum Walfisch — — — — — — — 1 
Weigl, Rosa, Privatiere, mit Tochter, Aussig, Zum Walfisch —, — — 2 
v. Wolf, W. C. G., mit Frau, Berlin, Prinz Heinrich— — — 2 
Warschawska, Warschau, Prinz Heinrich — — — — — — — — 1 
Wieder, Gustav, Kaufm., Oberdorf, Gartensrr. 17 — — — — — — 1 
Winter, Kurt, Fabrikbesitzer, Zittau i. -s., Parkhotel — — — — — 1 
Wittenberg, Siegfried, Kaufm., mit Kam., Berlin, Friedenstr. 9 — — — 4 
Zander, Pens. Bankbeamter, Stettin, Schtveriner Hof — — — — — 1 
Zimmer, Toni, Privatiere, Wien, Bedastr. 10 — — — — — —&gt;1 
Zuvall, Hermann, Kaufm., Lund i. Schtved., Hertha — — — — — 1 
Zielke, Richard, Kamm., mit Sohn, Breslau, Deutsches Haus — — — 2 
ZLbransky, Aiuonie, Prag, Gr. Kirchensrr. 60 — — — — — — —1 
Zeden, Erich, Kaufm., Berlin, Bismarcksrr. 15 — — — — — — 1 
Zcisler, Samuel, Landwirt, mit Frau, Eger, Ung., Ostsee-Kurheim — — 2 
Summe 1461a 
Hiervon Kurgäste 8396 
Passanten 6214 
Verzogen: Llbraham, Martha, Frau, Berlin, von Garienstr. 18 nach 
Villa Erlenschloß. — Pigard, Else und Anna, Schwestern d. Evang. Diakonissen- 
ocreins, Stettin, von RoonÜratze nach Moltkestr. 6. — Rosenthal, Hermann, Dr., 
Arzt, mir Fam., Berlin, von Moltkestr. 5 nach Bismarckstr. 12. — Stratzner, 
Henry, Kaufm., Erfurt, von Viktoria Luise nach Villa Bernhard. — Hischok, 
Rudolf, Kaufm., Breslau, von Villa Haiderose nach Moltkestr. 13. — Salaschin, 
Klara, Modistin, Berlin, von Kurparkstr. 14 nach Friedrichstr. 33. — Davisti, 
Abraham, Schüler, Berlin, von Villa Hertha nach Villa Maritima. — Wasalacki, 
Berlin, von Villa Rheingold nach Pension Trapp. — Siegel, Fritz, Kaufm , 
Berlin, von Villa Berolina nach Villa Albrecht. — Nagel, Moritz, Kaufm., mit 
Fam., Hlochovec. vom Strand Hotel nach Billa Heureka. — Sercitzi, Frau, War 
schau, von Kurparkstratze nach Pension Trapp. — Soucek, Gustav, Dr., Staats 
beamter, mit Frau, Prag, von Lotsenstr. 73 nach Villa Sonnenschein. — Wiltsch, 
Josef, Direktor, mit Kam., Prag, von Villa Achillesnach Villa Waidmannsheil. 
- 
Haltss k8iät6tt lVloIclca 
* 
* 
* 
Lalllbamn-Mubv 
KerrsiibÄäLtrAÜo 7 
«Len ILurlrrru 8 lL &lt;&gt; I &lt;&gt; ii ii rr «1 e n KeKvnübvr -WZ 
2 
* 
* 
ei 
* 
* 
* 
Bekanntmachung der Unterhaltungen 
vom S3, bis einschließlich 30. Juli 102S. 
Sonntag, den 23. Juli . . 
Montag, den 24. Juli . 
Dienstag, den 25. Juli . . 
Mittwoch, den 26. Juli . . 
Donnerstag, den 27. Juli . 
Freitag, den 28. Juli . . 
Sonnabend, den 29. Juli . 
Sonntag, den 30. Juli . . 
Kon 
Promenade vor dem 
Kurhaus 
zerte 
Kurhaus 
4 bis 6 Uhr nachm. 
4 bis 6 Uhr nachm. 
4 bis 6 Uhr nachm. 
4 bis 6 Uhr nachm. 
4 bis 6 Uhr nachm. 
4 bis 6 Uhr nachm. 
8,30 bis 11,30 nachm. 
8 bis 11 nachm. 
8,30 bis 11,30 nachm. 
Internat. Komponistenabend. 
8,30 bis 11,30 nachm. 
8,30 bis 11,30 nachm. 
8,30 bis 11,30 nachm. 
Wunschabend*) 
8,30 bis 11,30 nachm. 
8,30 bis 11,30 nachm. 
*) Wunschabend. Aus den im Kurhaus-Restaurant ausliegenden Pro 
grammbüchern der Kurkapelle sind von den Badegästen die gewünschten Musikstücke 
auszuwählen und auf Zetteln bei der Kapelle bis Donnerstag abend zur Zusammen 
stellung des Programms abzugeben. 
Sonntag, den 23. Juli, 2,30 Uhr nachm : Große Ruder-Regatta auf der Swine 
am Eichstaden, veranstaltet für den Vorpommerschen Regatta-Verein vom 
N. S. C.-Vineta E. V., Swinemünde. 
Dienstag, den 25. Juli, 4 bis 7 Uhr nachm.: Knospenball im großen Kurhaussaal 
für die Jugend im Alter von 7 bis 15 Jahren. Preis der Eintrittskarten 
10 Mark. Festpolonaise, Tanz, Kotillon. 
Mittwoch, den 26. Juli, 8,30 Uhr abends: Bayerisches Bierfest in sämtlichen 
Räumen des Kurhauses. 
Donnerstag, den 27. Juli, 4 Uhr nachm.: Baby-Korso vor dem Kurhaus. Es werden 
prämiert: 1. die drei niedlichsten Babys, 2. die drei hübschesten Wägelchens 
oder Fahrzeuge. Außerdem Trostpreise. Anmeldungen werden bis Mittwoch, 
den 26. Juli erbeten. 
Freitag, den 28. Juli, 8,30 Uhr abends, im großen Kurhaussaal: Die Grundlagen 
der Relativitätstheorie Einsteins im Film mit erläuterndem 
Vortrag. 
Freitag, den 28., Sonnabend, den 29., Sonntag, den 30., Montag, den 3l. Juli und 
Dienstag, den 1. August: 10. Allgemeines Tennis-Turnier auf den 
Plätzen der Badeverwaltung in Swinemünde. In den Tagen wird fort 
laufend gespielt. Es werden Tageskarten und Dauerkarten ausgegeben. 
Sonnabend, den 29. Juli, 8,30 Uhr abends: Internationales Tanz - Turnier 
im großen Kurhaussaal. 
Sonntag, den 30. Juli, 11 Uhr vorm., vor dem Seesteg: Ä. Internationale 
Schwimmwettkämpfe. 
Am Montag, den 24. und Donnerstag, den 27. Juli: Promenadenfahrten in 
See mit dem Salon-Schnelldampser ,.Berlin". Abfahrt 6,30 Uhr nachm. 
vom Rathausplatz, Bollwerk. 
Alles Nähere durch die Programme und Plakate. 
Aenderungen des Konzertplanes werden ausdrücklich Vorbehalten. 
Bei ungünstiger Witterung finden die Nachmittagskonzerte im Kurhause statt 
Swinemünde, den 23. Juli 1922. Tie Vadedirektion. 
V. LU. 0ILZ8 
^.n- unä Verktt.uk 801Vio kVckttttttt,' 
nnä Verpuektuns' vou Orunä.8tüeken nnä 
(k^elläkten ^eäer Vit. Il^potlieken-Verkein'. Ivupitai- 
LotoiliAuuo-. üesclillssuuo- von UunkkreM. 
I?ao1imünni8oik6 1IttN8-V 61'ivllltnnoon. 
8vinemüi'.6o 
Totsenstr. 71, kFrnspi-seiwr 523 
A ' 
8 
8 
S 
U68l6llun^6n uuk alls ^.rtsn Luetisn, Lanmkuslisn- 
uuk8llt26. kisksrun^en 2U fetter 1uK68L6it frei UllU8. 
LonMürsn 61A6H6H ^adrikatZ. 
8 
8 
Li8, Li8-unä 8aüv 6ndai86r-8 
V'k. VanlIlS-, LelioLoIadon-,^116111618 
A 
Z 
P 
Konäitorsi nnä OakO 
lelepbon 555 28 lelopbon 555 
Lr8tkla88. L68t6l!uQK8 - 6s68(Mkt 
Kuelien, Sorten, Laninkuellon 
8 
8