
Nr. 22. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Dienstag, den 1. August 1922 
Landaus „^6eti86l8tud6 Xur1iau8" 
(LO 1 o'uLLä 6 ü - kr 0 üt). — k' 6 rn 8chlr 6 etl 6 r 63 uuck 64. — llmxv6cb8lung kremckor 66lä80rt6U. — HRKreckitive. — ^nnabme von Lör86LLukttäg6Q 
Reisebüro cker 15 e u e u ttampker-Oompilgiiie, 8 tettin. 
Ausgabe 8ämtliober LisenbabnkabrlcLrten 2U amtlieben krei8en.— ^U8bnnkt überXngv6rbinänng6nbo8tenIo8 
Jurke, Karl, Kaufm., Berlin, Kürst Bismarck — — — — — — 1 
Kerrinnes, Johann, Garn.-Verw.-Direktor, Altona, Steinbrückstr. 10 — 1 
Kleißmann, Erich, Bankbeamter, Berlin, Färberstr. 32 — — — — 1 
Krause, Franz, Kaufm., Breslau, Central-Hotel — — — 1 
Kramer', Hans, Justizsekretär, mit Frau, Dresden, Neuestr. 34 — — 2 
Krusch, Ernst, Schiffsbesitzer, Breslau, Preußenhof — — 1 
Kutzner, Charlotte, Frl., Berlin, Haus Treptow — — — — — 1 
Krzmarik, Paul, Professor, Dr. Phil., Wien, Pveutzenhof — — — — 1 
Kcmter, Karl, Gastwirt, Grube Marie (Niederlausitz), Preußenhos — — 1 
Konopacka, Halina, Berlin, Wartburg — — — —&gt; — 1 
Kallweit, Anna, Stettin, Viktoria Luise — — — — — — — — 1 
Katz, Jetty, Fran Kaufm., mit Fam., Berlin, Bernhard — — — — 5 
Knorr, Pilchard, Kaufm., Zittau i. Sa., Seeschloh — — — — 1 
Klose, Ilse, Steinau, Bismarckstr. 11 — — — — — — — — 1 
Kluge, Elly, Frl., Chemnitz, Strandburg — — — — — — — — 1 
Kaeer, Rudolf, Fabrikant, mit Frau, Meitik, Hohenzollernhof — — — 2 
Kahler, Ed., Kttufm, Breslau, Lotfenstr. 52 —. — — — 1 
Kaufmann, Melita, Studentin, Berlin, Frida — — — — 1 
Kelch, Willy, Kaufm., Berlin, Deutsches Haus — — — — — 1 
Kramer, Gerhard, Schüler, Berlin, Schweriner Hof — — — 1 
Kowanitz, Viktor, Kaufm., Tcplitz, Astoria — — — 1 
Kühlke, G., Kaufm., Dresden, Baltischer Hof — — — — 1 
Kühn, Kommissionsrat, mit Frau, Dargun, Fürst Bismarck — — 2 
Kunze, Frida, Friedenau, Lotsenstr. ä — — — — — — — 1 
Kuttner, Erich, Kaufm., mit Frau, Berlin, Baltischer Hof . . — — 2 
Koehn, Erich, Bankbeamter, Berlin, Drei Kronen — 1 
Kienlich, Walter, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Klein, Arthur, Künstler, mit Mutter, Berlin, Monbijou — 2 
Knobloch, Prokurist, mit Frau, Breslau, Drei Kronen 2 
Kutler, Sophie, Frau, mit Sohn, Gleiwitz, Erlenscklotz 2 
Kabelke, Adolf, mit Frau, Prag, Ostseehotel 2 
Klingbeil, Rudolf, Kaufm., Stettin, Central-Hotel 1 
Kraus, Julius, Dr., Arzt, mit Frau, Lodz, Merkur 2 
Krause, Albert, Kaufm., Sagan, Schmidts Hotel . 1 
Kuchjukr Josef, Apotheker, mit Fam., Caslor i. Böhm., Moltkestr. 19 4 
v. d. Knesebeck, Otto, Rittmeister a. D., Harzburg, Ostsee-Kurheim — 1 
Kurzweg, Alfred Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, Moltkestr. 2 2 
Laabe, Kläre, Frau, Stettin, Friedenstr. 2 — 1 
Lederer, Richard, Beamter, Teplitz, Emma Louise 1 
Lengebusch, Martha, Frl., Magdeburg, Haiderose 1 
Ludwig, Erich, Hotelbesitzer, Berlin, Splendid 1 
Lrnun, Adolf, Oberlehrer, Oberleutcnsdorf, Schweriner Hof 1 
Lehmann, Hermann, Direktor, mit Frau, Stettin. Preußenhof 2 
Ludwig, Max, Kaufm „mit Fam., Mannheim, Jester —. 3 
Lange, Sally, Kaufm., mit Frau, Breslau, Frieda 2 
Lauer, Bertha, Bvebach, Meeresstille 1 
Lielie, Ernst, Kaufm., Stettin, Central-Hotel , 1 
Lilienfeld, Irma und Valy, Beamtinnen, Prag, An de Waterkant 2 
Lindner, Otto, Lehrer, Kenia, Oberlausitz, Schweriner Hof 1 
Lehmann, Hilda, Kontoristin, Berlin, Hehsestr. 14 — t 
Langer, Herbert, Kaufm , Berlin, Monbijou , 1 
Leitzke, Max, Beamter, mit Fam., Greifswald, Moltkestr. 16 4 
Luninek, Franz, Dirigent, mit Frau, Hchenmauth, ? 2 
Lachmann, Hans, Dr., Gymnasiallehrer, Duppau, Schmidts Hotel 1 
Littmann, Erwin, Gutsbesitzer, mit Schwester, Warkenberg, Jeschkes Hotel 2 
Lorenz, Franz, Ingen., mit Fam., Berlins Deutsches Haus " 3 
Laßmann, August, Hochschüler, Troppau, Haiderose 1 
Lattner, Alice, Zürich, Piccadilly 1 
Malkin, Bertha, Opernsängerin, Ma nm heim, Achilles 1 
Marcus, Leopold, Kaufm., Berlin, Emma Louise , , 1 
Marfchner, Maximilian, Möbelgeschäftsinh., Leipzig, Moltkestraße 1 
Miksch, Adolf, Betriebsleiter, Gablonz, Schweriner Hof 1 
Moldenhauer, Christa-Rut, Schülerin, Greifeirberg i. P., Lotfenstr. 74 1 
Müller, Paul, Kaufm., mit Frau, Caputz b. Potsdam, Drei Kronen 2 
Musil, Oskar, Kaufm., mit Frau, Kinderfrl. u. Kindern, Prag, Viktoria-Hotel 5 
Mizzi, Privatiere, Prag, Beatus ille . 1 
Maskat Marie, Beuthen i. Oberschl., Piccadilly . 1 
Mindc, Else, Frau, Berlin, Ugnes , — 1 
Mikula, Erhard, Beamter, Mähr.-Ostrau, Lotsenstr. 58 . 1 
Markus, Josefine, Beamtin, Prag, Baltischer Hof . 1 
Meyer, Arthur, Kaufm., Berlin, Erika i 
Mayer, Franz, Kaufm., Berlin, Central-Hotel . 1 
Meyer, -sigismuud, Gutsbesitzer, mit Frau, Maggerkuhl, Deutsches 51 aus 2 
Meller, Paul, Baden b. Wien, Astoria 1 
Müller, Else, mit Sohn, Nymlank i. Böhm., Erika 2 
Müller, Caroline, Frau Kaufm., Dresden, Viktoria-Hotel 1 
Mandel, Alex, Kaufm., Wien, Azurea , i 
Mielenz, Gustav, Eberswalde, Drei Kronen i 
Martell, Anna, Frau, mit Kindern, Stettin, Färberstr. 37 . 3 
Mannheimer, Markus Prokurist, mit Fam., Troppau, Merkur 4 
Mantho, Lehrer, Berlin, Christl. Hospiz , 
Mewes, Adolf, Fabrikant, Berlin, Christl. Hospiz 1 
Naschte, Minka, Kaufms.-Ww., mit Tochter, Brünn, Haiderose 2 
Nerber, Franz, cand. ing., Brünn, Preußenhof ! i 
Nomkatsch, Eduard, Brünn, Preußenhof , 1 
Ncttelhauf, Richard, Reg.-Rat, Berlin, Preußenhos 1 
Neumann, Max, Kaufm., mit Frau, Stettin, Moltkestr. 5 2 
Nicolai, Hilda, Lehrerin, Reval, Estland, Villa Marie 1 
Nootz, Otto, Kaufm., Berlin, Central-Hotel 1 
Neuderfl, Ottokar. Ingen., mit Frau, Prag, Atlantic , 2 
Ncmotulty, Eduard, Privatier, Brünn, Frieda — , 1 
Nerber, Franz, cand. ing., Brünn, Frieda^ , 1 
Nowak, Jgnatia, Gutsbesitzerin, Rosenberg i. Schl., Waldblick 2 
Nitsckke, Willib., Gewerbelehrer, mit Frau, Breslau, Preuhenhof _ 2 
Noskowitz, Arthur, Kaufm., Chemnitz, Rolandseck — . 1 
Neumerker, Kaufm., Auerbach, Schmidts Hotel , , , 1 
Ollendorff, Georg, Kaufm., Breslau, Germania — — — 
Odvarke, Hedwig, Nymlank i. Böhm., Erika —. — 1 
v. d. Osten, Frau, Mayerlink, Deutsches Haus . — — —.1 
v. Parlinovich, Universitätslehrer, Lausanne, Astoria — — 1 
Pobonv, Meta, Berlin, Drei Kronen — . — 1 
v. Parlinovich, Ministerialratsgattin, Budapest, Astoria — — 1 
Polak, Elise, Magistratsangestellte, Berlin, Kaiserpark , — — 1 
v. Palasthy, Karl, Dr., Finaitzsekretär, mir Frau, Preßburg, Viktoria Luise 2 
Palaschrnsky, Theo, Kaufm., Beuthen, Piccadilly — — — — — — 1 
Polesy, Herbert, Disponent, mit Schwester, Prag, Viktoria Luise —. — — 2 
Popper, Theodor, Karl, Rochtsantvalt, mit Fam., Budapest, Ugnes — — 4 
Philippi, Cläre, Ww., mit Kind, Königsberg i. Pr., Moltkestr. 13 — — — 2 
Paczowsky, Leo, Dr., Arzt, Mähr.-Trubau, Baltischer Hof — — —, — 1 
Pinnde, Ottilie, Berlin, Fürst Bismarck — — — — — — — 1 
v. Pachelbel-Gehag, Karl, Freiherr, Aüajoratsherr, mit Sohn, Weffenbrink, 
Auguste Viktoria — — — — —, , 2 
PalgLr, Ernst, Dr., Rechtsanwalt, Ungarn, Monbijou — —&gt; — — 1 
Rappencgger, Fritz, Reichsbankrat, Vöhrenbach, Zum Walfisch — — 1 
Reichwein, Clemens, Kaufm., Stettin, Haus Treptow — — —. — — 1 
Nennwanz, Marie, Frau Kaufm., Flatow, Deutsches Haus — —, —. —, 1 
Richter, Klara, Kontoristin, Berlin, Heysestr. 12 — — — 1 
Nichowzla, Richard, Direktor, Breslau, Preußenhof — 1 
Rößler, Emil, Beamter, Gablonz, Neuestr. 61 —. — — — — — —. 1 
Rose, Bruno, Spinnereileiter, Alt-Paulsdorf, Lotsenstr. 77 1 
Rappoport, Heinrich, Kaufm., Berlin, Prinz Heinrich — 1 
Reich, Norbert, Kaufm., Berlin, Atlantic — — — — — —. — — 1 
Reiner, Wilhelm, Jurist, Weinberge, Westend — — — 1 
Ranke, Hugo, Fabrikbesitzer, Lodz i. Polen, Ugnes — — — — — 1 
Reiner, Paul, Kaufm, Prag, Germania — — — — — — — —.1 
Reißner, Hans, Prof., Dr., Jing., mit Fam., Wilmersdorf, Beatus ille —, 5 
Rabinowitz, Emma, Frl., Kotrnw, Aegir , — — — — — —. — 1 
Rose, Rudolf, Beamter, Mähr.«Ostrau, Lotfenstr. 58 — — — 1 
Noubitschek. Alfred, Kaufnr., mit Fam, Teplitz-Schönan, Astoria 4 
Riesner, Frarrz, Kaufm»., Mähr.-Scl)önberg, Strandhotcl — — — 1 
Rudolph, Marie, Frl., Gotha, Erlenschloß — — — 1 
Ratner, Alfons, Kaufm., Schöneberg, Schmidts Hotel 1 
Rosenberg, Walter Hans, Kaufm., mit Frau, Berlin, Merkur 2 
Sachs, Siegfried, Kaufm., Leipzig, Arminius — — — —. — 1 
Sommer, Ferdinand, Kaufm., Berlin, Lotsenstr. 77 1 
Salle, Viktor, Arzt, Berlin, Westeird — — 1 
Sonich, Franz, Werkineister, Ratibor, Bollwerk 38 — 1 
Szveliszlnö, Stefanovils, Drogist, mit Frau, Budapest, Agnes 2 
Singer, Josef, Kaufm., Berlin, Krüger — — — — —. — — 1 
Sieber, Marie, Prokuristengattin, init Kindern, Rubens b. Prag, Jeschkes Hotel 3 
Szabo, Martin, Kaufm., Raab in Ungarn, An de Warerkant 1 
Sachs, Ella, Berlin, Silesia — — — — — — — — — — 1 
Sakalansky, Elsa, Berlin, Preußenhos — — — —, — — — — 1 
Seidel, Zdenik, Student, Bad Kudova, ? — — — —, —, 1 
Seizinger, Anna, Frau Kaufm, mit Tochter, Prag, Barbarossa — — 2 
Szymanski, Elfriede, Lehrerin, Quadenberg, Kl. Markt 13 1 
Seincrt, Ludwig, Kaufm, Berlin, Schmidts Hotel 1 
Siewert, Fritz, Kaufm., mit Frau, Breineu, Schmidts Hotel — — 2 
Sonnenschein, Oskar, Kaufm, mit Tochter, Pilsen, Merkur 2 
Svoboda, Jaroslav, Lehrer, Bielitz, Moltkestr. 19 — — 1 
Süßmann, Kaufm., Breslau, Schmidts Hotel — — — 1 
Spitzkat, Hans, Konfektionär, Berlin, Gadebuschstr. 12 —, 1 
Sprenger, H. O., Majoratsherr, Malitsch, Atlantic — — — 1 
Spiegeberg, Minna, Ww., mit Enkelin, Eberswalde, Friedenstr. 8 3 
Schcrer, Niax, Kaufm, Wien, Piccadilly — — — — 1 
Scheibe, Franz, Berlin, Böttchers Logierhaus — — — — — — — 1 
Schleif, Wally, Frl., Gera, Färberstr. 32 — — — 1 
Schleuß, Wilhelm, Kaufm., mit Fam., Neuruppin, Arminius 4 
Schröder, Irma, Frl., Charlottenburg, Roonstraße — — 1 
Schulze, Hans, Ingen., Wien, Preußenhof — — 1 
Schüttpelz, Hedwig, Frau Kaufm., Charlottenburg, Moltkestr. 25 1 
Schmidt, Adolf, Kaufm., mit Fam., Dresden, Strandpalast 4 
Schulz, Kaufm, mit Frau, Berlin, Prinz Heinrich — — — 2 
Schütt, Hermann, Bureauvorsteher, mit Fam, Oranienburg, Lotfenstr. 44 3 
Schlafka, Richard, Beamter, mit Frau, Böhm-Ostrau, Seeschloß — .2 
Schrcyoch, Heinrich, Bankier, mit Fam., Pflegerin u. Bed., Charlottenburg, 
Beatus ille —. — — — — — — — — —. — — — 6 
Schreier, Fritz, Dr., pr. Arzt, Breslau, Heureka — — — —. 1 
Schmidt, Ernst, Wortführer, mit Fam., Pankow, Hohenzollernhof 3 
Schnell, Dr., Mcdizinalrar, mit Frau, Frankfurt a. M„ Fürst Bismarck .— 2 
Schröder, August, Kaufm. mit Frau, Stettin, Europäischer Hof — — — 2 
Schubert, E., Lehrer, mit Fam., Grüna i. Sa., Färbcrstr. 51 — — — — 3 
Schulze, Rudolf, Kaufm., Stettin, Baltischer Hof —. — — — — — 1 
Schulze, Willy, Kaufm, Berlin, Europäischer Hof — — — — — — 1 
Scharbach, Hans, Bankier, Grunewald, Drei Kronen 1 
Schmid, Benno, Gutsbesitzer, Poppendorf b. Liegnitz, Preuhenhof — — 1 
Schönbaum, Rudolf, Bankdircktor, mit Fam, Warnsdorf, Wartburg — 5 
Schäfer, Allton, Redakteur, mit Frau, Reichenberg, Schmidts Hotel 2 
Schoega, Alfred, Kaufm., Berlin, Färberstr. 36 — —. — 1 
Scholm, Nornen (Schweden), Deutsches Halls — — — . 1 
Schulz, Karl, Kaufm., mit Frau, Berlin, Jeschkes Hotel — — — — 2 
Schwarz, Paul, kaufm. Angest., Wien, Merkur — — —, —, — — — 1 
Stelzer, Kurt, Berlin, Böttchers Logierhaus — — — . — — 1 
Stephan, Albert, Kaufm, mit Frau, Essen, Jeschkes Hotel 1 
Sterdt, Hans, Kaufm, Magdeburg, Zur Lindenblüte — — — — 1 
Stöckel, Heinrich, Fabrikbeamter, mit Frau, Prag, Schweriner Hof 2 
Stoles, Abe, Wohlburk, Rußland, Astoria — — — — — — 1 
Studt, Georg, Bankbeamter, Magdeburg, Zur Lindenblüte 1 
Stoffels, Heinrich, Dr. rned., Arzt, Charlottenburg, Strandpalast 1 
Starcke, Otto, Kaufm., mit Frau, Berlin, Beatus ille — — 2 
Steinlein, E. Louis, Fabrikbesitzerin, Berlin, Dünenstr., letztes Blockhaus —, 1 
Stoy, Moritz Bruno, mit Fam. u. Stieftochter, Sebnitz i. Sa., Kurparkstr. 7 5