
Aeilage zu Wr. 18 des „Swinemündcr Aade-Anzeiger". 
X Sou«abe«d, -ea 22. Juli 1922. 
Name, Stand, Wohnort lind hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Papadogianis, Georg, Berlin, Viktoria-Hotel — — — — — — 1 
Peschkin, Fritz, Vertreter, Pritz, Lotsenstr. 73 — — — — 1 
Perlinski, Felieia, Sängerin, Breslau, Eden — — — — 1 
Pesmazoglu, Berlin, Viktoria-Hotel — — — 1 
Pevgan.enter, Jean, Kaufm., mit Fam. n. Bed., -Leipzig, Dieta — — 0 
Petersen, Hans, Regierungsbaumeistor, Naubcrg, Jeschkcs Hotel — — 1 
Plawke, Gertrud, Erzieherin, Berlin, Ostsee-Kurheim — l 
Popper, Oskar, Direktor, mit Fam., u. Diener, Wien, Gretel — 4 
Printz, Hugo, Fabrikbesitzer, Berlin, Zum Walfisch 1 
Pollak, Hilde, Frau, mit Tochter, Gmunden, Achilles 2 
Pöhler, Else, Frl., Berlin, Preuhenhof — — — — — — — — 1 
Pöhler, Mieze, Frl., Berlin, Preußcnhof — — — — — — 1 
Palen, Jarl, Student, Stettin, Deutsches Haus — — — —. — — 1 
Pape, Heinrich, mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, Robert-Kocksstr. 5 4 
Pfeiffer, Gertrud, Bureaubeamtin, Schöneberg, Eggebrechtstr. 11 1 
Piatkowski, Wilhelmine, Fran Zollsekretär, mit Tochter u. Enkel, Stettin, 
Friedrichstraße 7 — — — —. — — , 3 
Pollak, F. und M., Kaufleute, Frankfurt, Drei Kronen — -2 
Puckert, Maria, Tilsit, An de Waterkant 1 
Puchert, Tora, Tilsit, An de Waterkant 1 
Rcisky, Redakteur, mi Frau, Berlin, Monbijou 2 
Muß, Maria, Gladbach, Moltkestr. 23 1 
Noble, mit Frau, Philipponen, Deutsches Haus 2 
Roloff, Hans, Kaufm.', Finkenwaldc, Metropol . 1 
Römisch, Adolf, Fabrikant, Schönlinde, Seeschloß — 1 
Rosenzweig, James, Berlin, Gadebuschstr. 14 1 
Ni binski, Elisabeth, Frl., Berlin, Gadebuschstr. 12 1 
Ropaport, Luba, Kind, Friedenau, Friedenstr. 1 1 
Rechfick, Gustav, Kaufm., Berlin, Zur Lindenblüte 1 
Rcbitschek, Karl, Beamter, Prag, Reichsadler , 1 
Rohde, Else, Frau Rentiere, mit Kindern u. Frl., Düsseldorf, Drei Kronen 5 
Rosenberg, Apotheker, mit Frau, Prag, Zum Walfisch , 2 
Radin, Emma, Frau Rechtsanwalt, Berlin, Ostsee-Kurheim 1 
Rrmahl, Kaufm., Stockholm, Prinz Heinrich , 1 
Reichard, Andreas, Korzive, Tschechoslowakei, Piccadilly 1 
Romen, Heinrich, Kaufm., mit Frau, Kristiania, Prinz Heinrich 2 
Rosenberg, Apotheker, rnit Frau, Prag, Erlenschloß 2 
Reimann, Julius, Direktor, mit Fam., Budapest, Ostseehotel . 4 
Rubin, Bernhard, Bankdirektor, mit Fam., Bukarest, Ostseehotel ' 5 
Rainberg, Alois, Fabrikant, mit Frau, Pordulitz, Preußenhof 2 
Negenberg, Frida, Photogehilfin, Stettin, Hohenzollernhos — , 1 
Reekko, B., Staatsbeamter, Prag, Preuszcnhof 1 
Reich, Frau Kaufm., mit Kindern u. Bed., Berlin, Hohenzollernhos 4 
Riemer, Bertha, Ww., mit Kindern, Berlin, Else __ 3 
Raack, Alfons, Kaufm., Berlin, Schmidts Hotel ' 1 
Reich, Rosa, Frau Kaufm., nut Kindern u. Bed., Berlin, Steffen 4 
Sachs, Ludwig, Impresario, mit Fam., Wien, Silesia i 3 
Samter, Kaufm., Berlin, Jeschkcs Hotel . .' 1 
Seimetz, Anny, Frau Ingen., mit Sohn, Dresden, Gartenstr. 18 2 
Servädis, Adalbert, Student, Dresden, Vater Jahn , 1 
-v. Sittmann, Alli, Hauptmann, Neetzow b. Jarmen, Fricdrichstr. In 1 
Siart, Halis, .Beamter, mit Frau, Teplitz, Schmidts Hotel 2 
Szilagyi, Paul, Kaufm., mit Frau, Budapest, Aegir 2 
Sander, Heinrich, Kaufm., Grünau, Hubertus — l 
Selig, Map, Kaufm., Dresden, Hubertus , 1 
Sonnenfeld, Otto, Brünn, Viktoria Luise — 1 
Sassilo, Alerander, Redakteur, mit Frau, Budapest, Splendid 2 
Saalfeld, Wilhelm, Kaufm., Berlin, Preußenhof 1 
Sekuna, Buchdruckereibef., Scnsburg, Preußenhof 1 
Sobotka, Lotte, Sekretärin, Berlin, Schtoerinec Hof 1 
Sobotka, Grete, Sekretärin, Berlin, Schweriner Hof 1 
Samuel, Ilse, Königsberg, Monbijou . 1 
Sanders, Lucie, Frau, mit Tochter, Berlin, Gadebuschstr. 12 2 
Suppliet, Franz, Drogenbentzcr, Danzig, Baltischer Hof — 1 
Sorcr.rohn, Gertrud, Frau, mit Kind u. Bed., Berlin, Monbijou 3 
Szokolor, Arpad, Kaufm., Budapest, Strandhotel 1 
Süßkind, Bruno, Kaufm., Berlin, Bismarckstr. 11 1 
Sparet, Franz, Direktor, mit Frau, Wien, Jester 2 
Spitzlat, Berta, Frau, Berlin, Gadebuschstr. 12 1 
Spengler, Ernst, Direktor, mit Frau. Dresden, Bismarckstr. 12-r 2 
Schäfer, Max, Dr. Rechtsanwalt, mit Frau, Kinder u. Pflegerin, Wien, Gretel 5 
Schlesinger, Josef, Beamter, m. Frau, Konistau (Dtsch.-Böhmen), Drei Kronen 2 
Schiller, Georg, Kaufm., mit Frau und Kind, ChMnitz, Drei Kronen - — 3 
Scherlinski, Betty, Fräulein, Berlin, Reichsadler — — — 1 
Scherlinski, S., Fräulein, Berlin, Reichsadler — — — 1 
Schröder, Karl, Kaufm., mit Frau, Berlin, Zum Walfisch — — — 2 
Schulz, Grete, Verkäuferin, Berlin, Lotsenstr.' 52 — — — 1 
Schwierl, Heinrich, Kaufm., mit Frau, Berlin, Schmidts Hotel — — 2 
Schwarzstein, Anna, Frau, mit Kindern, Nichte, Neffe u. Bed., Berlin, Otto 6 
Schwartzmann, F., Studentin, Berlin, Moltkestr. 5 — — — "1 
Schäfer, Emil, Fabrikant, Berlin, Park-Hotel — —&gt; — 1 
Schoos, Edith, Gesellschafterin, Berlin, Park-Hotel — — —- — — 1 
Schubert, Elga, Verkäuferin, Berlin, Bayt Schalem — — — 1 
Schwabe, Otto, Kaufm., mit Frau und Kindern, Breslau, Pank-Hotel — 5 
Schwarer, Leopold, Budapest, Atlantic — — — — — — — 1 
Schmidt, Hans, Kaufm., mit Frau, Zschopau i. Sa., Favorit — — — 2 
Schöne, Otto, Mittelschullehrer, mit Frau, Halle, Färberstr. 21 — — 2 
Schöne, Lothar, Gerichtsreferendac, .Halle, Färberstr. 21/22 — — — 1 
Schott, Georgine, Witwe, Greifswald, Schweriner Hof — — — 1 
Schloßberg, R., Frau, mit Kind u. Erzieherin, Charlottenburg, Nymphe 3 
Schultz, Hermann, Ingenieur, mit Frau, Hamburg, Lotsenstr. — — 2 
Schmidt, Frieda, Reisende, Erfurt, Hohenzollernhos — — —. 1 
Schumann, Alfred, Kaufm., Chemnitz, Baltischer Hof — — — — 1 
Schulze, Margarete, Sekretärin, Berlin, Schweringer Hof — 1 
v. Schuler, Karl, Dr. med., Lieberwolberg b. Leipzig, Trapp — — — — 1 
Schäfer, Irene, mit Kind, Göding, Alberti — — — — — — — 2 
Schenko, Frieda, Frau Tuchfabrikant, mit Tochter, Forst, Fürst Bismarck — 2 
Schmidt, Otto, Ingenieur, mit Frau, Züllchow, Eggebrechtstr. 12 — 2 
Schmidt, R., Kaufm., Stettin, Bollwerk 38 — — — — — — — 1 
Schnür, Hans, Gymnasiast, München, Pens. Schnür — — — — 1 
Schroeder, Erica, Olly, Marie (Kinder), Berlin, Waldblick — — 3 
Schumacher, Hermauu, stud, ing., Berlin, Bollwerk 35 — — — — — 1 
Schulz, W., Kaufm., Berlin, Gr. Kirchenstr. 17 — — — i 
Schultz, Konrad, Bank-Rev., Berlin, Jefchkes Hotel — 1 
Stengel, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Emma Luise — — — — 2 
Strake, Anton, Kaufm., mit Familie, Gablonz (Tschechoslowakei), Piccadilly 3 
stoles, Julius, mit Kam., Dueburg (Amerika), Astoria — — 5 
Steiner, Oskar, Advokat, Lewicze (Tschechoslowakei), Herkules — — 1 
«tein, Ernst, Bankprokurist, mit Frau, Außig, Agnes 2 
Stojanowitsch, Stojan, Uhrmacher, mit Frau, Charlottenburg, Bältischer Hof 2 
Ltolzmann, Rudolf, Kaufm., mit Frau, Hamburg, Baltischer Hof — — — 2 
Starck, Arno, Tonkünstler. Dresden, Lotsenstr. 61 — — — i 
Steif, Henny, Wien^ Ostseehotel — — — — i 
Tibor, Josef, Oberlandesgerichtsrat,, Rcichenberg, Wald u. See — — 1 
Toll, Haus, Verwaltungs-Sekr., mit Frau u. Tochter, Halle a. S., Färberstr. 1 3 
Tomas, Conrad, Kaufm., Berlin, Schmidts Hotel — —. i 
Tomgenovic, Margaret, Privatiere, mit Kind u. Bed., Wien, Azurea 3 
Tonn, Fritz, Chemiker, Stettin, Viktoria-Hotel — — — — i 
Tonu, Hans, Apotheker, Stettin, Viktoria-Hotel — — 1 
Trolldiener, Beamtin, Berlin-Schöneberg, Viktoria-Hotel — — 1 
Tuckermanir, Frau Dr., Berlin, Melanie — — — — — i 
Tehlafif, Ottilie, Frau Schneidermeister, Stettin, Gartenstr. 14 — i 
Tautzig, Otto, Reisender, Prag, Auguste Viktoria — — — i 
Textor, Franz, Bauführer, Saarbrücken, Schmidts Hotel — — — — i 
Tietz, Marta, Frl., Berlin-Friedenau, Friedenstr. 1 — — — i 
Trojan, Marie, Lehrerin, Bodenbach, Schmidts Hotel — i 
Thomas, M., Pianist, Borna b. Leipzig, Fürstenhof 1 
Valakakis, M., Berlin, Viktoria-Hotel — — i 
Vrbona, P., Prag, Lotsenstr. 58 — — — — — — — i 
Vollenhals, Achilles, Basel, Färberstr. 15 — — i 
Vourrua, Demetrio, Berlin, Viktoria-Hotel — — — i 
Veiler, Martin, Advokat, mit Frau u. Tochter, Jassy (Rumänien), Achilles — 3 
Vogl, Oskar, Bankdir.-Stellv., Trautenau, Ostsee-Kurheim — — — 1 
Bouneilich, Willy, Prokurist d. Landw. Bank, m. Kam., Stettin, Eggebrechtstr. 3 4 
Wache, Curt, Kaufm. mit Frau u. Sohn, Sorau NL., Lotsenstr. 42 3 
Wassermann, Loma, Journalist, Wien, Silesia — — — — — i 
Wienstralh, Ernst, Kaufm., Hannover, Central-Hotel — — — 1 
Wolff, Röschen, Berlin, Hehsestr. 14 — — — — — i 
Wolff, Paula, Bureaugehilfin, Berlin, Heysestr. 14— — — — i 
Wreesmann, Carl, Kapitän, Hamburg, Schmidts Hotel — — — 1 
Wrensch, Anna, Geschäftsinh., Pölitz, Grenzstr. 55— — 1 
Walbeck, Erna, Kaufm., Cölu, Piccadilly — — — — 
Wasserzug, Margarete, Frau Bankier, mit Sohn, Berlin, Dünenschloß — — 2 
Wedler, Bernhard, Kaufm., mit Frau u. Sohn, Breslau, Mia — 3 
Wegner, Paul, Redakteur, d. Berl. Börsen-Cour., Berlin, Sonnenschein — 1 
Wichert, Paul, Lagerverw., mit Frau u. Kind, Berlin, Lotsenstr. 54 — 3 
Wolff, Otto, Ingenieur, mit Frau u. Töchtern, Gleiwitz, Lotsenstr. 58 — 4 
Walck, Rudolf, Beamter, Kralup, Schweriner Hof — — —— — 1 
Weymann, Alfred, Direktor, Berlin, Baltischer Hof — — — — 1 
Weikerling, Walter, Kaufm., Hamburg, Hohenzollernhos — — — 1 
Westreich, Vilma, Bcamtenwitwe, mit Kindern, Linz, Haiderose — — 3 
Wiegand, I., Kontoristin, Berlin, Westeud — — — — — — 1 
Willem, Jean, Kaufm., Berlin, Baltischer Hof — — — 1 
Willm, Alwine, Berlin, Baltischer Hof — — — — — — i 
Wistke, Charlotte, Neukölln, Baltischer Hof — — — — — 1 
Wennicke, Georg, Kaufm., mit Frau, Berlin, Gartenstr. 18 — 2 
Werner, Micke, Beamtin, Bodenbach, Schmidts Hotel — — — — 1 
Weiß, Bela, Kaufm., mit Frau, Budapest, Baltischer Hof — — — 2 
Wilhelm, Otto, Kaufm., Berlin, Birnbaum — — — — 1 
Willner, Albert, Syndikus, Berlin, Steffen — — — — — 1 
Wittig, Luise, Fräulein, Oberlößnitz b. Dresden, Neuestr — — — 1 
Wittmann, Elisabeth, Kaurmannswitwe,Dresden, Swinemünder Hof 1 
Wrensch, Hans, Unterwachtmeister, Rendsburg, Gadebuschstr. 2 — — 1 
Weber, Georg, Betriebsdirektor, mit Frau, Berlin, Irmela — — 2 
Werkmeister, H., mit Frau, Kindern u. Frl., Erfurt, Merkur — — — — 5 
Wolfermann, Jenny, Buchhalterin, Berlin, Lotsenstr. 64 — — — 1 
Uamaguchi, H., Forstrat, Dresden, Preußenhof — — — — — 1 
Zobel, Joses, Beamter, Stettin, Schmidts Hotel — — — — — 1 
Zucker, Regina, Grubendirektorsgattin, mit Fam., Borglaw, Ostsee-Kurheim 5 
Zolko, Fani, Frau, mit Kiudern u. Bed., Berlin, Otte — — — 5 
Zschorp, Herbert, Kaufm., Berlin, Hubertus — — — — 1 
Zauder, Heinz, Kind, Berlin, Kinderpflegeheim — — — — — — — 1 
Zirmstein, Eisenbahner, mit Frau, Dresden, Schweriner Hof —&gt; 2 
Zoltan, Cseri, Filmlabor., Berlin, Preutzenhof — — — — — — 1 
Zwirn, Kurt, Kaufm, Berlin, Hohenzollernhos — — — — — — 1 
Zabel, Arthur, Gew.-Beamt-er., Stettin, Schmidts Hotel — — — — 1 
Zangenberg, Palma, Frau mit Kind, Kopenhagen, Friedenstr. 6 — 2 
Ziffer, Fanny, Privatiere, Berlin, Maritima — — — — — — — 1 
Summe 13359 
. Hiervon Kurgäste 7894 
Passanten 5464 
Verzogen: Bauer Arthur, Prokurist, mit Frau, Wien, vom Walfisch nach 
Irmela. — Bauer, Gustav, Kaufm., Wien, vom Walfisch nach Irmela. — Fischer, 
Arpad, Gutsbes., mit Frau u. Tochter, Temesvar, vom Astoria nach Hedwig. — 
Nagy, Charlotte, Direktorsgattin, mit Kindern, Budapest, von Krüger nach Me 
lanie. — Szendröi, Eduard, Direktor, mit Frau u. Töchtern, Budapest, von Krü 
ger nach Melanie. — Wachs, Ignaz, Fabrikant, mit Frau u. Kindern, Krokau, 
von An de Waterkant nach Reichsadler. — Grünbaum, Gertrud, Charlottenburg, 
von Barbarossa nach Strandburg. — Domelöh, Willi, Kaufm., mit Frau, Düssel 
dorf, von Dünenschloß nach Merkur. — Singer, Paul, Kaufm., Gablonz, von 
Herkules nach Maria Theresia. — Glembotzky, Max, Kaufm., Düsseldorf, von 
Düuenschloß nach Merkur. — Heikler, Franziska, Rechtsanwaltsgattin, mit 
Tochter u. Bed., von Deutsches Haus nach Friedenstr. 11. — Feher, Frau Hugo, 
mit Söhnen, Budapest, von Kronprinzeß Cecilie nach Gadebuschstr. 141. — 
Metten, Elsbeth, Frau, Berlin, von Eitel-Friedrich nach Neptun. — Bunisch, 
Josef, mit Frau, Berlin, von Atlantic nach Midgard. — Trautmann, M., Kaufm., 
mit Frau, Stadthagen, von Agnes nach Midgard. — Ungelenk, Alfred, Ingen., 
mit Frau, Rudolstadt i. Thür., von Sonnenschein nach Kronprinzeß Cecilie. 
Schohau, Erwin, Kaufm., Gleiwitz, von Waterkant nach Alberti. — Franke, 
Georg, Fuhrherr, mit Frau u. Sohn, Berlin, von Privatstr. 7 nach Bedastr. 2. 
Weiß, Bela, Kaufm., mit Frau, Budapest, vom Baltischen Hof nach Ostsee-Hotel.