
Milage zu Mr. 16 des „Swinemünder Made-Anzeiger". 
Mittwoch, de» LS. Jnli 1922. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Passion, Franziska, Privatiers, mit Kindern, Franzensdorf i. Böhm., Eden — 
Papst, Erna, Berlin, Hubertus — 
Petersen, Adda, Malerin, Kopenhagen, Germania — — 
Pospischill, Eugen, Beamter, mit Frau, Oderberg, Parkhotel 
Pölz, Konrad, Beamter, Brünn, Friedrichstratze 
Prochazhowa, Arztgattin, mit Tochter, Prag, Schlotz-Hotel — 
Patyrik, Gottfried, Disponent, mit Fam., Prag, Eitel Friedrich 
Rosenthal, Hermann, Dr„ Arzt, mit Fam. u. Bed., Berlin, Moltkestr. 5 
Richards, Oppeln, Hohenstaufen — — — — — — — 
Rosenthal, Karl, Kaufm., mit Frau, Frankfurt a. M., Ostseehotel 
Rothschild, Erna, Frau, mit Kindern u. Bed., Friedcnstr. 12a — 
Rack, Hansjürgcn, Schüler, Hamburg, Eggebrechtstr. 13 
Rack, Ursula, Frau, Hamburg, Eggebrechtstr. 13 
Rauchholz, Heinrich, Diplom-Ingen., Berlin, Preutzenhof 
Reefschläger, Herbert, Kaufm., Charlottenburg, Lotsenstr. 21 
Rehbock, Bertha, Frau, Treptow a. T., Bollwerk 56 
Richter, Leopold, Brünn, Rheingold 
Ritscher, Marie, Berlin, Swinemünder Hof 
Roeder, Eugen, Landesbeamter, Brünn, Erlenschloß 
Roesener, Alma, Frau, Berlin, Baltischer Hof , 
Raelhlischhajn, Cecilie, mit Tochter, Baden-Baden, Baltischer Hof 
Romein, I., Ingen., Genf, Meereswarte 
Rosenzweig, Frau Kaufm., mit Tochter, Budapest, Hubertus 
Rieger, Fanny, Musiklehrerin, Zwittau i. Mähr., Eggebrechtstr. 11 
Rittersporn, Albert, Privatier, Brünn, Agnes 
Rath, Pepi, Frau Fabrikant, mit Kindern, Plauen, Diana 
Ravus, Fritz, Kaufm., Schöneberg, Parkhotel 
Reichmann, Hans .Fachlehrer, mit Sohn, Brünn, Waidmannsheil 
Reifer, Gustav, Reisender, Berlin, Westend 
Richter, Kurt, Kaufm., mit Frau, Berlin, Parkhotel 
Rose, Jakob, Privatier, Wien, Parkhotel 
Rothe, Georg, Kaufm., Berlin, Parkhotel 
Rubensow, Anna, Korrespondentin, Gothenburg, Agnes 
v. Sittmann, Alli, Hauptmann a. D., Neetzow b. Jarmen, Friedrichstr. la 
Seligsohn, Ruth, Kind, Berlin, Barbarossa 
Sonnenfeld, Felix, Kaufm., mit Frau, Breslau, Dagmar 
Saling, Gerhard. Kaufm., Berlin, Deutsches Haus 
Salaschin, Klara, Privatiers, Berlin, Ilndine 
Seidler, Kaufm., Berlin, Prinz .Heinrich 
Succow, Ferdinand, Polizeiobersekr., Köslin, Lindenblüte 
Seidel, Erich, Kaufm., mit Frau, Berlin, Lotsenstr. 61 
Scnneck, Karl, Disponent, Brünn, Kronprinzessin Cecilie 
Sonneck, Franz, Beamter, Brünn, Kronprinzessin Cecilie 
Ssthkgold, Frau Kaufm., mit Sohn, Lodz, Walfisch 
Seckel, Herma, Frau Kaufm., Brünn, Steffen 
v. Seckendorf, Adolf, Freiherr, Major a. D., Pasewalk, Friedrichstr. la 
Serwensky, Eduard, Sekretär, mit Fam., Brünn, Heureka 
Soenke, Grete, Berlin, Friedrichstr. la 
Swoboda, Wilma, Frau Kaufm., Brünn, Steffen 
Szendroi, Eduard, Direktor, mit Fam, Budapest, Villa Krüger 
Skiba, Luise, Frau Kaufm., mit Töchtern, Gleiwitz, Friedensburg 
Skorchodefs, Rina, Musikstudentin, Wien, Frieda 
Spalek, Michael, Ingen., mit Frau, Brünn, Ostsee-Kurheim 
Spelsberg, Dr. Arzt, Sterkrade i. Rheinl., Gadebuschstr. 12 
Spihal, Marie, Beamtin, Brünn, Wilhelmsruh 
Spitz, Rosa, Frau Fabrikant, mit Kindern, Berlin, Bayt Schalom 
Scharf, Lisa, Frau Vorwerksbes., Schnednitz, Villa Schwefel 
Scheftelowitz, Nathan, Kaufm., mit Söhnen, Berlin, Melanie 
Schmidt, Albi, Frau Fabrikant, mit Sohn, Friedland i. B., Moltkestr. 11 
Schmidt, Otto, Kaufm., mit Kindern, Südende, Swinemünder Hof 
Schönhöfer, Grete, Prag, Jeschkes Hotel , 
Schröder, Paul, Kaufm., Charlottenburg, Ursula — 
Schramm, Gustav, Lagerverwalter, mit Frau, Wilmersdorf, Swinemünder Hof 
Schröder, Georg, Studienrat, mit Frau, Stettin, Gartenstr. 8 
Schrödter, Wilhelm, Ingen., mit Frau, Berlin, Drei Kronen 
Schreichert, Max, Musikdirektor, Gleiwitz i. Oberschl., Schweriner Hof 
Schultz, Willi, Dr. Phil., Berlin, Meeresstille , , 
Schedler, Martha, Else, Wurzen, Deutsches Haus 
Schlotzhauer, Hertha, Kind, Erzieherin, mit Md., Berlin, Barbarossa 
Schmidt, Erich, Kaufm., Oppeln, Hohenstaufen 
Schmidt, Frieda, Privatiere, Berlin, Silesia — . — 
Schmu de, Paul, Kaufm., Berlin, Deutscher Kaiser — 
Schöler, Wilhelm, Techniker, Marienthal, Ostsse-Kurheim 
Schoene, Gustav, Betriebsingen., mir Fam., Glogau i. Schl., Färberstr. 38 
Schoenfeld, P., mit Frau. Berlin, Maritima — — — —, 
Schönwald, Fritz, Kaufm., mit Fam., Breslau, Viktoria Luise 
Schöpf, Richard, Kaufm., Breslau, Ostsee-Kurheim 
Schreiber, Heinrich, Kaufm., Braunschweig, Schweriner Hof 
Schul Haber, Adolf, Kaufm., Jägerndorf, Baltischer Hof — — 
Schultze, Hedwig, Frau Baumeister, mit Tochter, Stettin, Preußenhof 
Schtvarz, Helene, Frau Kaufm., nut FaM., Forst i. L., Färberstr. 57 — — 
Schmidt, Frida, Frl., Berlin, Lotsenstr. 61 — — — — 
Schön, Axel, Kaufm., mit Fam., Rosenhagen, Melanie — — — — 
Schön, Marie, Modistin, Rosenhagen, Melanie — — — — — — 
Schlesinger, Walter, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Strandburg 
Schmidt, Kürt, Oberförster, Boitzenbnrg, Preußenhof — — 
Schwestkey, Hans, Steuerassistent, Brünn, Glückauf — — — — — 
Schimpf, Adolf, Beamter, Brünn, Am Kurpark — — — — 
Schuster, Marie, Frau, Brünn, Am Kurpark — — — — — . 
Stade, Hertha, Krankenschwester, Kopenhagen, Wilhelma 
Stevad, Sophie, Lehrerin, Semil, Tschechoslowakei, Deutsches Haus 
Stevurd, Joh., Oberborgrat, mit Frau, Prag, Deutsches Haus — 
Stracke, Ferdinand, Kaufm., mit Frau, Althabendorf, Schweriner Hof 
v. Mechow, Hans Achim, Kaufm., Bedastr. 4 , 
Statze, Johann, Kaufm., mit Frau, Stettin, Fürstenhof 
Stechbarth, Julius, Kaufm., mit Fam., Berlin, Meereswarte — 
3 
1 
1 
2 
1 
2 
4 
4 
1 
2 
3 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
2 
1 
1 
3 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
1 
3 
1 
1 
3 
1 
2 
1 
1 
3 
1 
3 
2 
4 
1 
1 
2 
2 
2 
1 
1 
1 
4 
1 
1 
1 
1 
4 
2 
3 
1 
1 
1 
o 
4 
1 
3 
1 
5 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
2 
4 
Steiner, Josef, Dr., Prag, Seeschlotz — — — — — 1 
Stetina, Mizzi, Privatiere, mit Tochtwr, Brünn, Emma Louise — — 2 
Storbeck, Kurt, Bankbeamter, mit Fam., Lichterfelde, Bollwerk 15 — 4 
Strnischa, Ludwig, techn. Beamter, Brünn, Moltkestr. 15 — — 1 
Stöber, Ferdinand, Kaufm., Berlin, Friedenstr. 9 — — 1 
Stein, Maria, Frau Kaufm., mit Kind, Berlin, Atlantic , — — 2 
Stole, Otto, Oberingen., mit Frau, Stettin, Preußenhof —, — — 2 
Mrauß, Oskar, Kaufm., mit Frau, Prag, Ostseehotel — — — — — 2 
Thaute, Josef, Oberlehrer, mit Frau, Althabendorf i. Böhm., Schweriner Hof 2 
Thomas, Max, Ingen., Berlin, Preußenhof — — — — — — — 1 
Thürnagel, Adolf, Hotelbesitzer, mit Sohn, Magdeburg, Merkur — — — 2 
Tampe, Rudolf, Eisenbahner, Bensen i. Böhm., Baltischer Hof — — — 1 
Trill, Franz, Fabrikant, mit Frau, Brünn, Hubertus — — — — — 2 
Tschöpe, Adolf, Juwelier, Breslau, Swinemünder Hof — — — — — 1 
Theumann, Frl., mit Bed., Wien, Kaiser Wilhelm — — — — — 3 
Tarun, Franz, Bankbeamter, mit Frau, Berlin, Kl. Markt 4 — — — 2 
Tramm, Ernst, Dr., Rechtsanwalt u. Notar, Greifswald, Friedrichstr. 1s — 1 
Trautmann, M., Kaufm., mit Frau, Stadthagen, Agnes — — — — 2 
Thiele, Friedrich, Kaufm., Berlin, Bollwerk — — — — — — — 1 
Ukrow, Georg, Reisender, Berlin, Neuestr. 67 — — — 1 
Unterschulz, Henny, Frau, mit Tochter, Hamburg, Erika — — — — 2 
Uthcke, Walter, Justizoberinspektor, mit Fam, Stargard, Neuestr. 47 — — 4 
Ulrich, Max, Kaufm, Berlin, Merkur — — — — — — — — 1 
Valkö, Franz, Kaufm., mit Kindern, Budapest, Steffen — — — — — 3 
Vacuvus, Otto, Ministerialrat, Berlin, Alberti — — — — — — 1 
Vayhinger, Stanislaus, mit Fam., Polen, Baltischer Hof — — — — 3 
Vinatzer, Max., Dr., Rechtsanwalt, mit Fam. u. Bed., Innsbruck, Bernhard 5 
Vogel, Elisabeth, Sprachlehrerin, Berlin, Baltischer Hof — — — — 1 
Vachar, B., Settionsrat, Prag, Seeschloß — — — — — — — 1 
Villwock, Karl, Stettin, Europäischer Hof — — —, — — — — — 1 
Vöröswary, Miklos, Rechtsanwalt, Budapest, Nolandseck — — — 1 
Winternitz, Wilhelm, Hofrat, mit Fam, Wien, Gretel — — — — — 4 
Wunfel, Emilie, Privatiere, mit Tochter, Brünn, Schloß-Hotel — — — 2 
Wiocha, Pauline, Privatiere, mit Tochter, Czernowitz, Emma Louise — — 2 
Meininger, Fila, Bäckermeister, Budapest, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Weiß, Zanka, Frau Kaufm., mit Kind, Wien, Emma Louise — — — 2 
Wiemann, Anni, Frau Rentiere, mit Fam., Charlottenburg, Waldfrieden 4 
Wiesner, Paul, Schuldirektor, mit Frau, Berlin, Preutzerchof — — — 2 
Wiersch, Sellka, Frau Kaufm., mit Kind, Köpenick, Bedastr. 10 — — — 2 
Wazulik, Rudolf, Beatmter, Brünn, Agnes — — — — — — — 1 
Wazulik, Sofie, Privatiere, Brünn, Agnes — — — — — — — 1 
Werner, Anna, Frl., Brünn, Irmela — — — — —, — — — 1 
Wolawa, Rudolf, Geschäftsmann, Brünn, Kronprinzessin Cecilie — — 1 
Wunderlich Ferdinand, Stadtsekretär, mit Frau, Stettin, Roonstr. 2 — 2 
Westermann, Karl, Kaufm., mir Frau, Münster i. W., Germania — — 2 
Warmoth, Richard, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Dresden, Hohenstaufen — 5 
Wachmann, Hugo, Beamter, Kaschau, Nußbaum — — — — — — 1 
Waschnizek, Leo, Sekretär, Brünn, Dünenschloß — — — — — — 1 
Weinrich Wally, Fvl., Privatiere, Nieder-Lichtenau, Hubertus — — — 1 
Wenzel, Frau Administrator, Gut Schwarzdammskow, Waidmannsheil — 1 
Wernette, Alfons, Kaufm., Berlin, Elisabeth — — — 1 
Wilk, Martin, Kaufm., Berlin, Elisabeth — — — — — — — — I 
Waldow, Fritz, Färbereibesitzer, mit Frau, Neuwedell, Schweriner Hof — — 2 
Wassermann, Walter, kau für Direktor, Berlin, Europäischer Hof — — 1 
Weimar, Frau Kaufm., mit Schwester, Kottbus, Europäischer Hof 2 
Wendel, Fritz, Eisenbahn-Ingen., Potsdam, Schweriner Hof — — — — 1 
Werner, Hans, Kaufm. u. Oberleutn. a. D., Berlin, Villa Schwefel — 1 
Wiese, Helene, Fvau, Charlottenburg, Wilhelmsruh — — — — — 1 
Wittwik, S., Schauspieler, mit Frau, Berlin, Gartenstr. 18 — — — 2 
Wolff, Arno, Lehrer, Pasewalk, Swinemünder Hof — — — — — 1 
Wolter, Auguste, Frau Magistratsbcamtin, mit Tochter, Berlin, Lindenstr. 13 2 
Wulff, Adolf H., Kapitän, mit Frau, Lichterfelde, Europäischer Hof — — 2 
Winker, Wenzel, Kaufm., Böhm. Leipa, Erlenschloß —. — — — — 1 
Wolff, Hans, Kaufm., mit Fam u. Stütze, Zehlendorf, Eggebrechtstr. 17 — 4 
Weibrich, Meta, Lehrerin, Charlottenburg, Wald u, See — — — 1 
Wagner, Adolf, Kaufm., Berlin, Baltischer Hof — — — — — — 1 
Walchrach, Franz, Optiker,' Brünn, Eggebvechtstraße — — — — — 1 
Weddy, Herbert, Schüler, Halle a. S., Eggebrechtstr. 12 1 
Weimann, Amelie, Frau, mit Kindern u. Hausdame, Kottbus, Kl. Markt 12 5 
Weinbrecher, Marie, Frau, mit Sohn, Halle, Eggebrechtstr. 12 — 2 
Zweige, Lotte, Frau, Berlin, Schweriner Hof — — — — — — — 1 
Ziajse, Richard, mit Fairn., Hohenlohehütte b. Kattowitz, Freia — 4 
Summe 11688 
Hiervon Kurgäste 7004 
Paffanten 4684 
Verzogen: Flaum, Leo. Kaufm., mit Frau, Berlin, von Moltkestr. 13 
nach Lotsenstr. 58. — Grünpeter, Emma, Frau, mit Kindern u. Bed., von Bero 
lina nach Villa Albrecht. — Hermann, Georg Horst, Kaufm., mit Frau, Dresden, 
vom Hotel Drei Kronen nach Lotsenstr. 66. — Lipkowitz, Ferdinand, Beamter, 
Dioseg, vom Ostseehotel nach Villa Azurea. — Stevurd, Joh., Oberbergrat, 
mit Frau, Prag, vom Hotel Deutsches Haus nach Villa Am Meer. — Winkler, 
Wenzel, Kaufm., BöhrN. Leipa, vom Erlenschloß nach Villa Steffen. — Salus, 
Emil, Kaufm., Prag, vom Splendid nach Schloß-Hotel. —Janacek, Josef, Fa 
brikant, mit Frau u. Gesellschafterin, Prag, vom Strandhotel nach Meereswarte. 
— v. Stecbow, Hans Achim, von Bedastr. 7 nach Moltkestr. 3. — Schultze, Hedwig, 
Frau Reg.-Baumerster, mit Tochter u. Bed., Stettin, vom Preutzenhof nach Villa 
Heureka. — Belaieff, Franziska, Ww., mit Kindern, Berlin, vom Parkhotel nach 
Villa Mimi. — Alund, Herrn., mit Frau, Stockholm, von Villa Agnes nach Villa 
Jericke. — Kelecsenyi, Josef, Dr., Bankbeamter, Pretzburg, vom Metropol nach 
Villa Luise. — Dieser, Hans, Kaufm., Breslau, von Barbarossa nach Goldfried. 
— Fürth, Gustav, Kaufm., mit Fam., Schuitenhofen, vom Hotel Splendid nach 
Hotel Zunr Walfisch — Koller, Josef, Kaufm., München, von Jeschkes Hotel nach 
Bedastr. 8. — Winternitz, Wilhelm, Hofrat, mit Fam., Wien, von Villa Gretel 
nach Villa Schlotz am Meer.