
ämiikiiliindcc Sn-r-Anstigrr 
Anzetgengebühren für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
5,00 Mk., für Kreisinsassen 3,00 Mk. — Annahme dcr Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr für den Monat 20,00 Mark. 
Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Zeitung für den Vaöe- und Aremöenverkehr in See- unö Solbad Swinemünde. 
Mittwoch, de« Ik. ««soft 1S22 
Rr. 28. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 19343 
Albrecht, Paul, Kaufm., mit Frau, Steglitz, Kl. Marktstr. 17 —. — — —,2 
Aroneff, Persia, Frau, mit Fam., Whitechapel, Zürn Wa'fisch — — — 3 
Aroneff, Leon, Ntusiker, Whitechapel, Zum Walfisch — — — — - 1 
Auer, Elisabeth, Charlottenburg, Herrenbadstr. 8 — —. — — — — 1 
Alieff, Ismail, mit Frail, Berlin, Preutzenhof — S- — — — — -2 
Alme, Josef, Eisenbahnbeamter, Bodenbach, Preuhenhof —. — — — 1 
Apmann, Richard, Kaufm., mit Frau, Stettin, Hubertus —. — — — 2 
Altilw, Billa, Kaufm., mit Fam., Milano, Hubertus — — —- — - 5 
Ascher, Ludwig, Bankdisponent, Prag, Ostseehotel — — — .— — — 1 
Anton, Herbert, Schüler, Bielefeld, Haiderose — — — — — — — 1 
Abel, Fritz, Bankier, mit Frau, Berlin, Baltischer Hof — —. — —.2 
Adler, Waldemar, Kaufm., mir Frau, Berlin, Lotsenstr. 0 — — — — 2 
Ästmann, Charlotte, Kontoristin, Berlin, Schweriner Hof — — — —. 1 
Astmann, Grete, Berlin, Schweriner Hof — — — — — — — 1 
Areutler, Karl, Student, Friedel b. Wilsonsradr, Ost-Schlef., Baltischer Hof 1 
Allinger, S., D„ Sanitätsrat, mit Fam., Budapest, Oirseehotol .— — — 3 
Aronson, Therese, Frau, mit Tochter u. Bed., Wien, Barbarossa — — — 3 
Alert, Fritz, Landwirt, Berlin, Jeschkes Hotel — -- — — — — — 1 
Alten, Hermann, Kaufm., Berlin, Kap Horn — — — —. — —. — 1 
Astmus, Ida, Buchdruckereibesitzerin, Berlin, Fürstenhof — — — — — 1 
BradLe, Josef, Beamter, mit Fam., Laun, Baltischer Hof — —. — — 3 
Brandstädter, Benno, Kaufm., Lemberg, Preutzenhof —. — — — — 1 
Barsi, Aladar, Dr., Rechtsanwalt, Budapest, Schlotz-Hotel — — — — 1 
Becker, Otto, Kaufm., mit Fam., Berlin, Augusta-Hotel — — — — 3 
Blume, Adele, Frl., Schönberg i. Mähren, Erlcnschloß — — — — 1 
Bethke, Emma, Frau, mit Kind u. Kinderfvl., Stettin, Bismarckstr. 5 — 3 
Blank, Heinrich, Kaufm., Altenburg, Prinz Heinrich — — — — — 1 
Bonder, Hugo, Dr., Sanitätsrat, Altenburg i. S., Erlenschlotz — — — 1 
Braun, Fritz, Kaufm., Halle, Deutsches Haus — — — — — — — 1 
Bregowsky, Brony, Apothekerin, Litauen, Barbarossa — — — — — 1 
Bieber, Marianne, Frau Ingen., mit Kindern, Berlin, Steffen — — — 3 
Brückner, M., Frau, Wiesbcchen, Moltkestr. 5 — — — — — — — 1 
Baron, Sam., Kaufm., Claermvnt, Piccadilly — — — — — — — 1 
Bloch, Ludwig, Kaufm., Eger, Viktoriaftr. 3 — — — — — — 1 
Bansemer, Elisabeth, Privatiere, Schöneberg, ? — — — — — 4 
Blech, Amalie, Frau Kaufm., Berlin, Maria Theresia --- — — — .— 1 
Becker, Walter, Kaufm., mit Frau, Stettin, Meta — — — — — — 2 
Bader, Berthold, Kaufm., Berlin, Tip Top — — — — — — — 1 
Baender, Mar, Kaufm., Breslau, Parthotel — — — — — — — 1 
Baldauf, Erhard, Fabrikbesitzer, mit Fam., Marienberg i. Sa., Deutsch. Haus 4 
Benerer, Willi und Viktor, Studenten, Prag, Parkhotel — — — — — 2 
Bernhard, Richard, Professor, Gablonz i. Böhmen, Germania — — — 1 
Bastel, Erich, Student, Stendal, Emma Louise — — — — — — 1 
Brinkhorst, Georg, Kaufm., mit Frau, Berlin, Deutsches Haus — — 2 
Brustmann, Bantprokurist, mit Fran, Stockholm, Zum Walfisch —. — — 2 
Brandenburg, Frl., Studentin, Leipzig, Kaiser Wilhelm — — — — — 1 
Bergendal, Gebr., Studierende, Stockholm, Prinz Heinrich — — — 2 
Becker, Paul, Dr., Referent, Leipzig, Piccadilly — — — — —. — 1 
Bhavrani, M. T., Student, Berlin, Piccadilly — — —, — — — 1 
Baase, M., Fran Fabrikbesitzer, Neubrandenburg, Baltischer Hof — — — 1 
Beiffert, Walter, Fabrikant, mit Fran, Schlvcrin, Jeschkes Hotel — — 2 
Blandau, Otto, Kaufm., mit Frau, Stettin, Central-Hotel — — — 2 
Bahmann, Abdel, cand. med., Berlin, Else — — — — — — — 1 
Bauer, Otto, Kaufm., Wien, Metropol — — —. — — — — — 1 
Becker, Oskar, Kaufm., Berlin, Potsdam, Metropol — — — — — — 1 
Bein, Erich, Kaufm., Nürnberg, Schweriner Hof —. — — — — — 
Betier, -Otto, Kaufm., Kerzdorf, Westend —, — — — — — — 1 
Bestel, Johannes, Kaufm., Stettin, Central-Hotel — — — — — — 1 
Booneck, Franz, Fabrikant, Berlin, Deutsches Haus — — — 1 
Brick, Herbert, Zeichner, mit Frau, Breslau, Färberstr. 67 2 
Brost, Percival, Assistent, mit Frau, Hamburg, Europäischer Hof ,2 
Brusch, Marie, Frau Viehhändler, Eger, Arminius 1 
Blum, Siegfried, Fabrikbesitzer, mit Frau, Brünn, Viktoria-Hotel 2 
Brandstädter, Benno, Prokurist, Lemberg, Haiderose 1 
Bruch, Agnes, Frau Direktor, Charlottenburg, Erika , 1 
Becker, Frida, Frau, Neukölln, Eggebrechtstr. 14 , 1 
Berger, Emst, Kaufm., mit Frau, Berlin, Jeschkes Hotel 2 
Barinckel, Hugo, Kaufm., Berlin, Centralhotel — . 1 
Bigalk-c, Lothar, Diplom-Ingen., Wittenberg i. Ostpr., Baltischer Hof 1 
Borck, Karl, Kaufm., Stettin, Baltischer Hof 1 
Busse, Max, mit Frau, Berlin, Drei Kronen 2 
Busse, Rolf, Kaufm., Leipzig, Hohenzollernhof 1 
Busch, Willy, Geschäftsführer, Stralsund, Schweriner Hof 1 
Bloch, Nanny, Frau, mit Sohn, Berlin, Strandburg 2 
Böhm, Josef, Kaufm., mit Frau, Jglau, Prinz Heinrich 2 
Bagshane, Percival Douglas, Berlin, Preutzenhof . 1 
Bachmann, Georg, Kaufm., Leipzig, Deutsches Haus — . 1 
Cchen, Wolfgang, Kaufm., Wilmersdorf, Moltkestr. 11 - . i 
Callion, August, Kaufm., mit Frau, Lauf, Fürstenhof .2 
Charväh, Jaroslav, Jurist, Pilsen, Fürstenhof — — — —. —. — — 
Ccp, Franz, Dr. med., Arzt, mit Frau, Linau, Baltischer Hof — — — 2 
Cermat, Hcmrich, Kaufm., Trendes, Prcustcnhof — — — — — —. 1 
Casparius, Lucie, Privatiere, mir Fam., Berlin, Am Meer — — — — 8 
Chmelintzky, Fanny, Frau, Köln a. Rh., Waldfricden — — — — —. 1 
Chmelintzky, Ada, Köln a. Nh., Waldfriedeu — — — — — — — 1 
Chotas, Karl, Staatsbeamter, mit Schwester, Prag, Melanie — — — 2 
CUiucut, Abrain, Kaufm., Lublin, Deutsches Haus — — — — — —, 1 
Dänisch, Albert, Kaufm., Hamburg, Färbeistr. 30 — — — — — 1 
Dominik, Ilse, Frl., Erfurt, Möwe — — — — — —. — — 1 
Tauno, Buchhalter, Sangerhausen, Kap Horn — — — — — —,1 
Doench, Hermann, Dr. jur., mit Frau, Aplidorf b. Zeitz, Baltischer Hof — 2 
Deutsch, Ida, Frl., Göding i. Mähren, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Douglas, Malcolm, Dr., Wilmersdorf, Haidcrose — — — — — 1 
Deutscher, Rosi, Frau Kaufm., Leipzig, Splendid — — — — — 1 
Dabieskv, Anna, Frau, Berlin, Haiderose — — — — — I 
Trucker, Adolf, Kaufm., mit Kindern u. Bed., Berlin, Hertha — —- — 4 
Erl er, Otte. Strunchffal rikatit, mit Fam., Witrgensdvrf, Goldfried — — 4 
van Erk, Willem, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Dresden, Friedensburg — — 5 
Elek, Heinrich, Privatier, nnt Frau, Budapest, Piccadilly — — — — 2 
Erasmus, Friede., Pastor, mir Fam., Falkcuburg, Lotsenstr. 52 — — — 3 
Ebcuschütz, Martin, Lehrer, Mährisch-Ostrau, Astoria — — — — — 1 
Eichwad, Bruno, Rittergutsbesitzer, Wilmersdorf, Haiderose — — 1 
Emanuel, Hede, Wilmersdorf, Vielliebchen — — — — — — — 1 
Elze, Minna, Frau, Zörbig, Achilles — — — — — — — — — 1 
Ehrlich, Josef, Kaufm., Prag, Kaiser Wilhelm — — — — — — 1 
v. Eicke, Hans, Rittergutsbesitzer, mit Fam. u. Gesellschafterin, Glaesen O.-S., 
An de Waterkant — — — — — — — — — — 6 
Ehrlich, Ernst, cand. jur., Berlin, Viktoria-Hotel — — — — — — 1 
v. Eisenhart, Friedr., Landwirt, Rittmeister, Lietzow, Fürst Bismarck —. — 1 
Eidlrtz, Alfred, Direktor, Charlottenburg, Atlantic — — — — — 1 
Eltz, Friedrich, Fabrikdirektor, Habinghorst, Piccadilly — — — — — 4 
Ebeling, Paul, Kaufm., Plettenberg, Schweriner Hof — — — — — 1 
Faise, Otto, Student, Prag, Prcustcnhof — — — — — — — — 1 
Frye, Franziska, Postbecnntin, Kgl. Weinberge b. Prag, Flora — — — 1 
Frost, Alfred. Kaufm., Neukölln, Berolina — — — — — — — 1 
Fuhrmann, Karl, Kaufm., mir Frau, Großenhain, Hohenstaufen — 2 
Fabian, Walter, Fabrikbesitzer, Charlottenburg, Piccadilly — — — — 1 
Fiala, Rudolf, Beamter, mit Fam., Mähr. Ostrau, Augusta-Hotel — — — 8 
Foola, Vladimir, Professor, mit Frau, Chofzen i. Böhm., Strandhotel — — 2 
Fenner, Kunz, Bankbeamter, Bunzlau, Neptun — — — — —. — I 
Fischer, Emil, Schriftleiter, mit Frau, Teplitz, Schloß am Meer — —. —,2 
Fburc, Marie, Buchhalterin, Stettin, Färberstr. 24 — —. — 4 
Frye, Franziska, Postbeamtin, Prag, Flora — — — — — — — 1 
Felix, Kalman, Kaufm., mit Fam., Budapest, Nieereslvarte — — — 3 
Failtin, C., Gutsbesitzer, Memel, Metropol — — — — — — — 4 
Faltin, N., Gutsbesitzer, Memel, Metropol — — — — — —. — 4 
Feldmann, Gustav, Kaufm., Frankfurt, Jeschkes Hotel — — — — 4 
Fischer, Heinrich, Kaufm., Stettin, Preutzenhof — — — — —, — 4 
Feig, Ludwig, Kaufm., Beuthen i. Oberschl., Baltischer Hof 4 
Friedmann, Leo, Kaufm., Beuthen i. Oberschl., Baltischer Hof I 
Feldstein, Julius, Kaufm., mit Frau, Prag, Goldfried 2 
Fischer, Alois, Fachschriftstcller, Wien, An iw Waterkant 4 
Fritzsch, Hans, Drogist, Satznitz, Metropol — — — — — — 4 
FroMmholtz, Olga Hilde, Chemnitz, An de Waterkant — 4 
Fromm Herz, Bertha, Rentiere, Buenos-Aires, An de Waterkant — — 4 
Figues, Max, Beamter, Eibenstro, Waldstr. la — — — — 4 
Feilvcty, Christian, Kaufm., Central-Hotel — — — — — —, — 4 
Faustmann, Geschwister, Martha und Franzi, Charlottenburg, Gcvrtenstr. 14 2 
Febek, A., Oberbaukommissar, Pilsen, Bollwerk 9 1 
Fiala, Anton, Verwalter, mit Frau, Prag, Europäischer Hof 2 
Friedmann, Josef, Kaufm., mit Frau u. Schwägerin, Krakau, Hubertus — 3 
Friedmann, Leo, Kaufm., Beuthen, Sonnenschein 4 
Frörncl, Karl, Weinhändler, Schönberg i. Mähren, Baltischer Hof I 
Goiny, Wilhelm, Expedient, Roßberg, Schweriner Hof 1 
Glatrel, Herta, Privatiere, mit Kindern, Mähr. Osrrau, Bedastr. 1 3 
Gerö, Nikolaus, Kaufm., Budapest, Strandburg 1 
Graas, Marie, Beamtin, Prag, Flora — 4 
Gilka, Horst, Rittergutsbesitzer, mit Frau, Dom. Lindenberg b. Luckenwalde, 
Dünenschlotz — — — 2 
Grimm, Georg, Kaufm., 'Torgelow i. P., Goldfried 4 
Goldlust, Bruno, Kaufm., Berlin, Central-Hotel 1 
Gottwald, Elfriede, Frau, Charlottenburg, Bismarckstr. 20 — 4 
Görsch, Walter, stud, ing., Hannover, Preuhenhof 4 
Grah, Th., Student, Suerenthal, Tschechosl., Preuhenhof 1 
Gedalje, Kaufm.. mit Sohn, Charlottenburg, Aegir i 2 
Grünthaler, Hedwig, Frau, Wiesbaden, Moltkestr. 3 1 
Geiger, Johann, Kaufm., Charlottenburg, Haiderose 4 
Goldstein, Heinz, Referendar, Königsberg, Hohenzollernhof , 1 
Grdeven, Helene, Studienrätin, Düsseldorf, Parkhalle I 
Li 
MM L.SL L LLLL LLSL.SSvLvvS -S 2 TLLLLLM 
1'1'i-i-lstst st i a l i i-1»i' i'i a u1-1'i'vi'i«i'i,l-1«vi'i«i*r«i-vlia a 
MoSer Lkrllt 3 SlVIMNMvL Moösr Markt 3 
kostsolleelrlrouto: Ltettiu 9950. —::— ^ernspreeller: 174. —Reiollsbaulc-6irolcouto. 
8,116r 1) Kultur8ÜIA6H O686ll8^6. äukb 6 ve ak run 8 von IVert 8 uest 6 n weisen nur suk unseren 
— 2 u naest ckeu neuesten teeknisesten Lrkoräernissen gebauten Vresor bin. 
4V1r swxkvLIvL SvIkrsuLkLolivr Mkltvvrsodluü