
Nr. 15. 
Ncnne, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommeuen Fremden. 
onuabend, den 15. Juli 1922 
LanlLliÄUK "Um. Aurtmus" 
(lloloauacken-k'ront). — I^ern spreetier 63 unck 64. — llmveebslung kremier Oelcksorteu. — ^Hcreckitivs. — ^nnatlme von Lärseuaukträgen 
Reisebüro äer X o u e 11 Vaiupker-Üoiupagnio, 8tettin. 
Ausgabe sämtlieber LisenbatinkLkrkarten 2 u amtlichen kreisen. — ^.usöuuft über^ugverbinckungenllosteulos. 
Hemme, Georg, Ingen., Lichterfelde, Drei Kronen — — — 1 
Hemstedt, Luise, Ww., Bismarck (Prov. Dachsen), Friedenstr. 2 — 1 
Hetz, Ed., Architekt, Berlin, Drei Kronen — — — — — — 1 
Hils, Adolf, Oberingen., mit Fam., Berlin, Goldfricd — — 3 
Hübner, Elisabeth, Frau, mit Tochter, Berlin, Lotsenstr. 76 — — 2 
Hahn, Rosel, Frl., mit Schwester, Wien, Schloh am Meer — — — 2 
Hardt, Frida, Frau, Majorswitwe, mit Kind, Charlottenburg, Friedrichstr. 6 2 
Hasenjäger, Helene, Frau Prokurist, mit Kindern, Berlin, Glückauf — — 3 
Heimann, Heinz, Kaufm., Leipzig, Sonnenschein — — — — — — 1 
Hartenick, Friedrich Anton, Leutnant, Bieda, Ostseehotel — — — — 1 
Herzka, Frau Advokat, Bentercobanga (Ungarn) Ostseehotel — — — 1 
Hammer, Waldemar, Fabrikant, m. Fam., Hannover, Friedensburg — — 4 
Hoffmann, Ursula, Kind, Stargard, Kinderpflegeheim — — — — — 1 
Hunger, Walter, Kind, Hildesheim, Kinderpflegeheim — — — — — 1 
Jlvan, Walter, Fabrikbesitzer, mit Fam., Wehlau, Drei Kronen — — 4 
Jürgensen, H„ Ppsibeamjteiv, Kristiania, ? — — — — — — 1 
Jecko, Herta, Frl., Kodlewe, Neptun —, — — — — — — — — 1 
Joergensen, Martha und Konstanze, Notodden i. Norw., Prinz Heinrich — 2 
Jacob, Paul, mit Frau, Köln, Beatus ille — —. — — — — — 2 
Jährig, Franz, Kaufm., mit Frau, Plauen, Prinz Heinrich — — — — 2 
Jahnke, Fritz, stud, art., Stettin, Kurparkstr. 9 — — — — — — 1 
Jammer, Kaufm., mit Frau, Berlin, Jester — — —. —, — — — 2 
Jakobi, Kurt, Kind, Berlin, Kinderpflcgeheim — — — — — — 1 
Kunert, Martha, Frau Kaufm., Breslau, Heureka — — — — — — 1 
Kurtz, Ernst, Kaufm., Halle a. S., Baltischer Hof — — — — — 1 
Kalmonowicz, Ludwig, Kaufm., Leipzig, Sonnenschein — — — — 1 
Keller, Eduard, Knappschaftssekr., mit Frau, Charlottenburg, Lotsenstr. 61 — 2 
Klammer, Gustav, Kaufm., mit Frau, Berlin, Prinz Heinrich — — — 2 
Klingenberg, Ella, Frl., Grotz Flottbeck, Helios — — — — — — — 1 
Krüger, mit Fam., Schweden, Wartburg — — — — — — — — 3 
Kühne, Paul, Kapellmeister, Berlin, Atlantic — — — — — — 1 
Karsen, Fritz, Dr., Oberstudiendirektor, Berlin, Friedrichstr. 8 — —, — 1 
Kutter, Rudolf und Lisa, Kinder, Hirschberg, Kinderpflegcheim — — — 2 
Klötzer, Sophie, Frau Kaufm., Berlin, Heureka — — — — — — 1 
Ketzur, M., Kaufm., Breslau, Jester — — — — — — — — — 1 
Kleinhenz, Alfred, Kaufm., Wiesbaden, Hohenzollernhof — — — — — 1 
Klenner, August, Oberlyzeallehrer, mit Fam., Stettin, Moltkestr. 9 — — 4 
Knapp, Hugo, Beamter, mit Fam., Prag, Gadebuschstr. 12 — — — — 3 
Koester, Elli, Berlin, Piccadilly — — — — .— — — — — — 1 
Kopotrski, Frieda, Ww., Kopenhagen, Herrenbadstr. 2 — — — — — 1 
Kopowski, Gottlieb, Kaufm., Kopenhagen, Herrenbadstr. 2 — — — — 1 
Korneffel, Erna, Frau, Berlin, Ostseehotel — — — — — — — 1 
Krbec, V., Legationssekretär, Prag, Seeschlotz — — — — — — 1 
Krebs, Bernhard, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — —-— 1 
KvnstMann, Clara, Frau Konsul, Stettin, An de Waterkant — — — 1 
Kähne, Charlotte, Frau, mit Tochter, Potsdam!, Villa Birnbaum — — 2 
Kaiser, Robert, Schauspieler, Halle, Baltischer Hof — — — — — 1 
Kaltschmidt, Emmy, Frau, mit Kindern, Stettin, Gartenstr. 29 — — — 3 
Klaudy, Albert, Studienrat, mit Frau, Airgermünde, Jeschkes Hotel — — 2 
Klasing, Hermann, Kaufm., Janowitz. Friodenftr. 2 — — — — — 1 
Klempahn, Reinhard, Hammerwerksbes., mit Frau, D -Krone, Viktoria-Hotel 2 
Krebs, Anna, Frau, mit Tochter, Berlin, Herrenbadstr. 2 — — — 2 
Kahn, Berta, Geschäftsinh., Weimar, Frieda — — — — — — — 1 
Kaiser, Eduard, Privatbeamter, Lisak, Jugoslawien, Piccadilly — — 1 
Kander, Adolf, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Schloh-Hotel — — — — 2 
Kannenberg, Erich, Rittergutsbes., mit Frau Voigtshagen, Hubertus — , 2 
Kaphengst, Elsa, Frau Kaufm., mit Sohn, Magdeburg, Min Ollendeel 2 
Kava, Antonio, mit Fam., Berlin, Helios — — — — — — — — 6 
Kende, Hans, Kaufm., mit Frau, Halle a. S., Deutsches Harrs — — — 2 
Kersten, Otto, Kaufm., mit Fam., Zehlendorf, ? — — — — — 4 
Ktndermann, Hedwig, Frau, mit Tochter, Breslau, Bedastr. 1 — — — 2 
Klug, Joh., Eisenb.-Jnspektor, Quedlinburg, Christi. Hospiz — — — — 1 
Knopf, Ernst, Kaufm., mit Frau, Berlin, Viktoria-Hotel — — — 2 
Koch, Erwin, Buchhalter, mit Frau, Prag, Schiveriner Hof — — — 2 
Koch, Franz, Schiffsingen., mit Fam., Stettin, Neueste. 69 — — — 3 
Köller, Josef, Kaufm., München, Jeschkes Hotel — —. — — — — 1 
Korn, Egon, Schüler, ? Königsstr. 17 — — — — — — — 1 
Krüger, Wilhelm, Reg.-Oberfekr., mit Fam., Osnabrück, Gr. Ktrchenstr. 42 3 
Kampffinger, Kurt, Kaufm., mit Frau, Potsdam, Haus Otte — — — 2 
Lusk, Josef, Dr., Ministerialsekr, Prag, Waterkant — — — — — 1 
Lissenhof, Maria, mit Kind u. Bed., Stettin, Jester — — — — — 4 
Lilienfeld, Eugen, Ingen., mit Fam., Weinberge, Jester — — — — — 5 
Laemke, Else, Stettin, Heureka — — — — — — — — — — 1 
Lanka, Artur, Fabrikant, Gera, Ostseehotel — — — — — — — 1 
Lasnick, Robert, Ingen., mit Frau, Karlsbad, Strandhotel —, — — — 2 
Lehmann, Siegfried, Schüler, Stebin (Schlotzs, Lotsenstr. 52 — — — 1 
Leitzke, Wilhelm, Konrektor, Schneidemühl, Steinbrückstrahe — — — — 1 
Lepkow, Franz, Kaufm., Berlin, Astoria — — — — — — — — 1 
Letz, Lilli, Frau, mit Kindern u. Bed., Berlin, Bedastr, 8 — — — — 4 
Lobak, Otto, Rittergutsbes., mit Frau, Wollmelshof — — — — — 2 
Lüdecke, Otto, Kaufm., Lüneburg, Drei Kronen — — — — — — 1 
Lippschütz, Siegbert, stud, thol., Berlin, Schloß am Meer — — — — 1 
Latz-Koth, Franz, Kaufm., mit Frau, Berlin, Jester — — — — — 2 
Lewy, Ruth, Kind, Berlin, Kinderpflegeheim —&gt; — — — — — — 1 
Laatz, Fritz, Fabrikant, Berlin, Swinemünder Hof — — — — — — 1 
Lange, Marie, Frau Kaufm., mit Tochter, Goslar, M,in Ollendeel — — 2 
Lange, Richard, iSchneidermstr., mit Fam., Stettin, Neueste. 34 — — — 3 
Lange, Hans, Fondsmakler, mit Frau, Berlin, Jeschkes Hotel — — — 2 
Langem Arthur, Elektriker, mit Frau, Meißen, Waldschloß — — — — 2 
Lederer, Arthur, Disponent, mit Tochter u. Schwester, Teplitz, Waldschloß — 3 
Lewin, Wolf, Kaufm., mit Frau, Berlin, Vittoria Luise — — — — 2 
Lichtenstein, Else, Buchhalterin, Berlin, Königsstr. 17 — — — — — 1 
Lübel, Samuel, Kaufm., Berlin, Schmidts Hotel — — — — — — 1 
Lorenz. Karl, Kaufm., Berlin, Schmidts Hotel — — — — — — 1 
Lrft, Cäsar, Kaufm., mit Söhnen u. Bed., Berlin, Freia — — — — 4 
Lehmann, Max, Kaufm., mit Fam., Berlin, Hohenzollernhof .— — — — 3 
Lepka, Franz, Kaufm., Berlin, Färberstr. 34 — — — — — — — 1 
Levy, Rita, Berlin, Rolandseck — — — — — — — — — — 1 
Lichtenstein, Otto, Bankier, mit Frau, Wien, Rolandseck „ - 
Lindemann, Max, Kaufm., Berlin, Preußenhof i 
Lorbzing, Karl, Bankbeamter, Berlin, Flora i 
Luft, Ferdinand, Kaufm., Breslau, Herrenbadstr. 2 i 
Mählitz, Wilhelm, Segelmacherinstr., Spandau, Drei Kronen 1 
Meyer, Hans, Drogist, Stettin, Schmidts Hotel i 
Meyer, Erich, Architekt, Charlottenburg, Goldener Hirsch 1 
Meigidsohn, Tilla, Frau, mit Kind, Prag, Vineta 2 
Merlin, Alois, Apotheker, Schlaggenwald, Euroäischer Hof 1 
Mennig, Oto, Kaufm., Magdeburg, Jeschkes Hotel __ 1 
Most, Lotte, Lettin, Drei Kronen 1 
Möwius,-Hugo, Ingen., Kaufm., Berlin, Swinemünder Hof 2 
Dherzyk, Ludwig, Ingen., Zoppot, Viktoria-Hotel — 1 
Makowskb, Verleger, Berlin, Atlantic 1 
Mehlitz, Käte, Berlin, Atlantic ,1 
Meyer, Emma, mit Kind, Stettin, Färberstr. 32 2 
Müller, B., bevollmächtigter Minister und Staatssekr., Prag, Seeschlotz 1 
Michaelson, R. E., Kapitän, Hindenburg, Viktoria-Hotel 1 
Malwitz, Arthur, Postsekretär, mit Fam., Tilsit, Moltkestr. 13 3 
Martinoff, Olga, Studentin, Aufonia, Kaiser Wilhelm 1 
Mau, Paul, Kaufm., Stettin, Metropol 1 
Mendelsohn, Julius, Lederzuschneider, mit Frau, Berlin, Gadebuschstr. 13 2 
Mathes, Emanuel, Vertreter, Magdeburg, Steinberg 1 
Mathon, Antoinette, Bieda, Ostseehotel 1 
Mayer, Elsbeth und Erich, Kinder, Charlottenburg, Kinderpflcgeheim 2 
Möglich, Helga, Kind, Seelow, Kinderpflegeheim - 1 
Mendelsohn, Adolf, Kaufm., mit Fam., Danzig, Europäischer Hof 3 
Dttchaelis, Erich, Kaufm., Hamburg, Central-Hotel 1 
Moor, B., Frau Kaufm., mit Kindern, Berlin, Aegir 3 
Mosson, Erna, Tanzlehrerin, Berlin, Kurparkstr. 7 1 
Müller, Reinhard, Chauffeur, Königsberg, Baltischer Hof 1 
Nagler, Mar, Kaufm., Stettin, Drei Kronen 1 
Novodneck, Malerin, Lebbin, Metropol 1 
Nußbaum, Israel, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Friedrichstr. 36 5 
Naffice, Willy, Kaufm., mit Frau, Berlin, Wcstend 2 
Neumann, Georg, Kaufm., Breslau, Prinz Heinrich 1 
Niedorf, Wilhelm, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Preußenhof 2 
Nerrdeck, Martha, Berlin, Villa Hinz . 1 
Nylin, Einar, cand. Phil., rnit Frau, Schweden, Erika 2 
Neufeld, A., Privatbeamter, mit Frau, Wien, Jester 2 
Niendorf, Hermann, Kaufm., Luckenwalde, Piccadilly 1 
Neubauer, Margot, Schülerin, Berlin, Ostsee-Kurheim 1 
Noack, Harrs. Kaufm., mit Frau, Homburg, Saargeb., ? 2 
'icir. Erik, Schüler, Wickersdorf, Haiderose , 1 
Otto, Wilhelm, Parfümeriebesitzer, Anklam, Metropol 1 
Oldrich, Martin, Student, Berlin, Schönebergstr. 21 1 
Osnobischin, A., Gutsbesitzer, Berlin, Prinz Heinrich 1 
Orth, Fritz, Ingen., rnit Frau, Berlin, Jeschkes Hotel 2 
Perpessa, Konstantin, .Kaufm., Leipzig, Baltischer Hof 1 
Plötz, Franz, Ober-Postsekvetär, mit Fam., Berlin, Färberstr. 13 4 
Plüska, Lucie, Frau, Stettin, Böttchers Logierhaus — — 1 
Posselt, Walter, Sekundaner, Kattowitz i. Oberschl., Vater Jahn r 
Puls, Gerhard, Ingen., Berlin, Baltischer Hof 1 
Perkak, Alex, Inspektor, mit Tochter, Prag, Prinz Heinrich 2 
Preist, Paul, Kaufm., mit Frau, Berlin, Prinz Heinrich 1 
Pollak, Valerie, Frau Kaufm., mit Kindern u. Bed., Prerow, Moltkestr. 22 5 
Pankow, Gutsbes., Edwardshof, Baltischer Hof 1 
Pekinger, Frau, Hamburg, Schmidts Hotel . 1 
Pflugbeil, Elisabeth, Frau Gutsbes., Ickowitz, Baltischer Hof 1 
Poethke, Klara, Frau Kaufm., mit Kind, Berlin, Kurparkstr. 7 2 
Pollak, Max, Bahnboamter, mit Töchtern, Teplitz, Baltischer Hof 3 
Putttamer, Rittergutsbesitzer, Kiel, Central-Hotel 1 
Pabst, Otto, Kaufm., Leipzig, Schmidts Hotel 1 
Palen, Jarl, Student, Stettin, Schmidts Hotel 1 
Paulik, Luise, Privatiere, mit Tochter, Reichenberg, Europäischer Hof 2 
Pauls, Willy, Bankbeamter, mit Fam. u. Schwester, Friedenau, Seestr. 6 4 
Peters, Mar, Staatssekretär, Berlin, Glückauf 1 
Philipp, Else, Frau, mit Söhnen, Pritzwalk, Waldschloß 3 
Pigard, Anna, Schwester d. Eveng. Diakoniever., Stettin, Moltkestr. 6 1 
Pigard, Else, Schwester d. Evan-g, Diakoniever., Stettin, Moltkestr. 6 1 
Planeth, Otto, Kaufm., Berlin, Daheim , 1 
Polpp, Rechtsanwalt, Stralsund, Metropol 1 
v. Pochhammer, Wilhelm, Legationssekr., Berlin, Dünenschloß 1 
v. Pflug, Günther, Rittergutsbes., mit Frau, Bertelshof, Kr. Briesen, Seeschlotz 2 
Vlaüwich, Maria, Modezeichnerin, Breslau, Daheim 1 
Pohl, Walter, Kaufm., Stargard i. P., Gadebuschstr. 12 1 
Pollak, Hugo, Kaufm., mit Fam., Hohenelbe, Waterkant 4 
Piotkowski, Frau Kaufm., mit Fam., Berlin, Haus Emden 4 
Porn, Liesel, Frau Kaufm., mit Fam.,Berlin, Piccadilly S 
Pietsch, Else, Beamtin, Breslau, Moltkestr. 3 1 
Quast, Luis, Hans und Rudolf, Kinder, Berlin, Kinder Pflegeheim 3 
Rassow, Dr., Berlin, Central-Hotel 1 
Reim, Richard, Kaufm., mit Frau, Berlin, Viktoria-Hotel 2 
Reitzcnstein, Bodo, Techniker, mit Fran, Kassel, Drei Kronen 2 
Richter, Rudolf, Fabrikbes., mit Fam. u. Bed., Nixdorf, Rolandseck 5 
Richter, Wilhelmine, Lehrerin, Reichenberg, Europäischer Hof 1 
Romein, Johann, Ingen., Genf, Hohenstaufen — — — 1 
Rosenthal, Albert, Prokurist, mit Frau, Breslau, Metropol 2 
Rosenthal. Irma, Breslau, Metropol — — 1 
Rossow, Paul, Studienrat, mit Fam., Stettin, Neuestr. 41 — 3 
Rostin, Ida, Lejeha mrd Elena, Studentinnen, Dresden, Schweriner Hof 3 
v. Randt, Bernhard, Techniker, Reval, Ostseehotel — — — 1 
Rand, Bernhard, Kaufm., Finnland, Hotel zur Lindenblüte — — — 1 
Reichel, Elfriede, Privatiere, Hohenelbe, Waterkant — — — — — 1 
Rhein, Kaufm., Weißwasser, Gadebuschstr. 12 — — — — — 1 
Rosenfeld, Jul., Kaufm., mit Tochter, Berlin, Atlantic — — — — — 2 
Reimer, Robert, Beamter, Prag, Germania — — — — — — — 1 
Rübsam, Martha, Frau, mit Kindern, Berlin, Gadebuschstr. 5 — — — 3 
5^rarlaärlwrg IHsisterlwanö