
Smnemülliler SaLe-Alyrigrr 
Anzeigengebühren für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
5,00 Mk., für Kreisinsassen 3,00 Mk. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschlutz Nr. 374. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr für den Monat 20,00 Mark. 
Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Zeitung für öen Vaöe- unü Aremöenverkehr in See- unö Solbaö Swinemünöe. 
Nr. 18. 
Sonnabend, de« 22. Juli 1922. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 12489 
Apostolaki, Johannes, Arzt, Berlin, Viktoria-Hotel — — — — — 1 
Ahrens, Martha, Frau Kaufm., mit Kindern u. Bed., Wittstock, Waldblick — 4 
Anger, Kaufm., mit Fam., Prag, Bayt '-Lchalom — — — — — — 1 
Appell, Lotte, Gablonz, Splendid — — — — — — — — — 1 
Abraham, Joh., Ww., mit Tochter, Mariendorf, Baltischer Hof — — — 2 
Albrich, Wilhelm, Kaufm., Neuhof, Europäischer Hof — — — — —. 1 
Abels, Emma, Frau Kaufm., mit Fam., Postelberg, Slolvakei, Astoria — — 6 
Araham, Joh., Frau, mit Tochter, Mariendorf b. Berlin, Gartenstr. 18 — 2 
Alten, Ernst, Malermeister, mit Frau, Stettin, Schweriner Hof — — — 2 
Appeld, Margarete, Frau Rittergutsbes., mit Kind u. Frl., Hohenrilkau, Kreis 
Namslau, Villa Neptun — — — — — — —— — — 4 
Appel, Anna, Kmderfrl., Buckow, An de Waterkant — — — — — 1 
Aronsohn, Ludwig, Dr., Bankprokurisr, mit Frau, Krakau, Agnes — — 2 
Argthreculo, L., Direktor, mit Frau, Berlin, Splendid — — — — — 2 
Ahlgrimm, Julius, Bankdirektor, mit Fam., Jmrsbruck, Srrandpalast — — 3 
Aborschewski, Berlin, Emma Louise — — —, — — — — — — 1 
Beyer, Bernhard, Kaufm., Franzburg i. P., Zur Lindenblüte — — — — 1 
Becker, Lore, Lehrerin, Hohndorf, Bez. Chemnitz, Christl. Hospiz —, — — 1 
Berkan, Artur, Kaufm,, Danzig, Drei Kronen — — — — — — 1 
Brandt, Erich, Major a. D., Berlin, Jeschkes Hotel — — — — — 1 
Breitling, Max, Ingen., mit Fam., Chemnitz, Drei Kronen — — — — 3 
Brust, Walter, Studienrat, mit Frau, Stettin, Moltkestr. 12 — — — 2 
Bulla, Anton, Student, Wien, Emma Louise — — — — — — — 1 
Bunzl, Leo, Kaufm., nut Fam., Prag, Emma Louise — — — — — 3 
Bnceke, Margarete, Lehrerin, Bremen, Haiderose — — — — — — 1 
Blan, Zlato, Prokurist, Zagreb, Bayt Schalom — — — — - — — 1 
Brcnnecke, Olly, Kaufm., mit Tochter, Wittstock, Waldblick —. — — — 2 
Beist, Helene und Martha, Kinder, Quedlinburg, Kinderpflegeheim — — 2 
Baet, Walter, Rechtsanwalt, Stettin, Baltischer Hof — — — — — 1 
Bioganrwski, Hedwig, Leipzig, Gartenstr. 6 — — — — — — — 1 
Bollmann, Alfred, Kauf in., Berlin, Schweriner Hof — — — — — 1 
Bry, Ruth und Bruno, Breslau, Flora — — — — — — — — 2 
Brauer, Qtro, Korv.-Kcrpt., Charlottenburg, Nymphe — — — — — 1 
Ballin, Wladimir, Kaufm., Berlin, Gr. Kirchenstr. 60 —. — — — — 1 
Bammon, Johann, Fleischermeister, mit Fam., Steil in, Fürstenhof — — 4 
Becker, Franz, Kaufm., Berlin, Kronprinzessin Cecilie —. — — — — 1 
Bensch, Franz, techn. Beamter, Bodenbach, Deutsches Haus — —, — 1 
Bornhardt, Georg, Strohhutfabrikinh., mit Fam., Dresden, Moltkestr. 18 3 
Bettac, Else, Frau, mit Fam., Gut Nossow b. Prenzlau, Wasserstr. 3 — — 4 
Bindels, mit Frau, Berlin, Monbijou — — — — — — — — 2 
Billmanßon, Jeanette, Frl., Berlin, Böttchers Logierhaus — — — 1 
Blatt, Frau, mit Söhnen u. Bed., Berlin, Splendid — — — — — 5 
Block, Anna Maria, Lehrerin, Regenwalde, Bollwerk 47 — — — — 1 
Mumenfeld, Klara, Frau, mit Kind, Berlin, Friedrichskr. 36 2 
Blumenfeld, Nhargot, Berlin, Kronprinzessin Cecilie — — — — — 1 
Böddeker, Emmy, Frau, mit Sohn, Hanau (Main), Goldfried 2 
Bolland, Willy, Ingen., Leipzig, Fi scherst r. 2 — — — — — — — 1 
Borkenhagen, Margarete, Lehrerin, Kirchhamelwarden b. Brahc, Swinestr. 7 1 
Brandt, Glsr., mit Kindern, Greifswald, Gr. Kirchenstr. 24 .3 
Brarrnschweig, Fritz, Amtsgerichtsrat, Kolberg, Baltischer Hof — — 1 
Brinckmann, Gertrud, Frau, mit Kindern, Anklam, Lotsenstr. 13 4 
Bade, Paula, Privatiere. mit Kind, Charlottenburg, Swinemünder Hof 2 
Bal, Josef, Ingen., mit Frau, Wien, Splendid — — ' 2 
Bauer, Mary, Arztgattin, mit Kindern u. Bed., Innsbruck, Strandpalast 4 
Beuck, Erni, Berlin, Auguste Viktoria — — — — — — 1 
Berger, Karl, städt. Beamter, mit Fran, Breslau, Mühlenstr. 33 2 
Bertram, Fritz, mit Fam., Chemnitz, Dünenschloß 2 
Blyer, Arthur, Kaufm., Weipert i. Böhm., Haus Emden 1 
Böhms, Otto, Kaufm., Hohenlychen, Jeschkes Hotel . 1 
Bock, Gustav, Kaufm., Berlin, Jeschkes Hotel —. — — 1 
Ceeh, Johann, Lehrer, Klein-Kunstschik, Christl. Hospiz 1 
Cibris, Theodor, Kaufm., mit Tochter, Cosel, Gartenstr. 18 2 
Cedergren, Gunhild, Frau, Stockholm, Ostseehotel , 1 
Cheri, Bela, Apotheker, Berlin, Preutzenhof — 1 
Caroll, Philipp, Hamburg, Baltischer Hof — — 1 
Cohn, Siegfried, Kaufm., Berlin, Seeblick — — — — — 1 
Cohmevil, Minna, Frau, Berlin, Schloß-Hotel — 1 
Doliso, Benno, Schreiber, Stettin, Schmidts Hotel — 1 
Domolch, Willi, Kaufm., mit Frau, Düsseldorf, Dünenschloß 2 
Drucker, Alfred, Kaufm., mit Fam., Berlin, Ostseehotel 3 
Dabis, Anna, Bezirkspflegerin, Dresden, Gr. Kireheustr. &gt;0 . 1 
Deutsch, Frau Doktor, mit Tochter, Fünfkirchen, Monbijou 2 
Drescher, Conrad, stud. Phil., Berlin, Schulstr. 15 1 
Dsirne, Johannes, Universrtätsprof., Berlin, Jeschkes Hotel 1 
Dall, Fritz, Kaufm., Hamburg, Haus Emden 1 
Deeg, Eduard, Kaufm., Leipzig, Hohenzollernhof — — 1 
Ebstein, Käthe, Breslau, Schmidts Hotel — — , 1 
Echourine, Kaufm., mit Fam., Paris, Villa Otte —, — — 4 
Ehlert, Hermann, Chemiker, mit Frau, Dresden, Jeschkes Hotel 2 
Elbers, Margarete, Frau, mit Tochter u. Bed., Berlin, Eden 3 
Epstein, Oskar, Kaufm., mit Frau, Grunewald, Atlantic — —. 2 
Erkert, Arthur, Kaufm., mit Frau, Grünewald, Parkhotel 2 
Ehrhardt, Käthe, Kontoristin, Berlin, Wasserstr. 1 — 1 
Enders, Hairs, Gymnasiast, München, Seeschloß , 1 
Einsiedel, Marie, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Gartenstr. 18 2 
Engelhardt, Helene, Frau, mit Kind, Charlottenburg, Lotsenstr. 52 — 2 
Epstein, Emil, Kaufm., Turnen, Parkhotel . 1 
Eberwein, Toska Hedwig, Frl., Leipzig, Gartenstr. 31 — — I 
Eggert, Kurt, Kaufm., Friedenau, Neueste. 17 1 
Enterico, Raimando, Kaufm., mit Frau, Berlin, Jester — — 2 
Erne, Walter, Kaufm, Berlin, Piccadilly 1 
Ebers, Karl, Oberleutn a. D., Hagen. Jeschkes Hotel — — — 1 
Faßmann, Martha, Frau Rentiere, mit Enkeln, Breslau, Gartenstr. 26 3 
Ferchland, Kurt, Kaufm., Stralsund, Jeschkes Hotel . 1 
Fischer, Bruno, Kaufm, mit Sohn, Berlin, JeschkeS Hotel 2 
Fischer, Lise, Frau Direktor, Wien, Ostsee-Kurheim 1 
Fischer, Berlin, Jeschkes Hotel , 1 
Fritscher, Paul, Kaufm., Breslau, Central-Hotel 1 
Fronstädt, Jakob, Kaufm., Leipzig, Schmidts Hotel 1 
Fuchs, Bruno, Kaufm., Lankowitz, Viktoria-Hotel 1 
Feder, Marsippne, Berlin, Waldblick , 1 
Fieulhen, Julia, Verkäuferin, Berlin, Bayt Schalom 1 
Fonagg, Emund, Dr., Direktor, mit Fam., Wien, Piccadilly 4 
Franz, Martin u. Liselotte, Kinder, Spandau, Kinderpflegeheim 2 
Friedmann, Artur, Kaufm., Berlin, Parkhotel 1 
Farkas, Eugen, Dr., Advokat, mit Fam. u. Erzieherin, Gyöngyös, Ungarn, 
Viktoria-Hotel — 4 
Federer, Sigmund, Privatier, Prag, Favorit 1 
Friese, Käte, Kind, Breslau, Kinderpflegeheim 1 
Freudenberg, Richard, Lehrer, Radebeul i. Sa., Färberstr. 1 1 
Finkelstein, Anna, Frau Kaufm., mit Kind, Berlin, Villa Krüger 2 
Förster, Brunhilde, Beamtin, Teplitz-Schönau, Schweriner Hof 1 
Fourck, I., Student, Prag, Baltischer Hof , 
Fränkel, Günter, Landgerichtsrat, mit Fam. u. Bed., Breslau, Tip Top 4 
Falkenberg, Frieda, Berlin, Baltischer Hof 1 
Fink, mit Fam., ? Gadebuschftr. 14 2 
Fell, Elisabeth, Direktrice, Dresden, Fürst Bismarck 1 
Fell, Johanna Martha, Frau, Dresden, Fürst Bismarck 1 
v. Finkenstein, Wolfgang Fink, Student, Leipzig, Stvandhotel 1 
Fischer, Werner, Schüler, Schöneberg, Undine , 1 
Franzke, Hubert. Lehrer, Gleiwitz, Deutsches Haus 1 
Fuchs, Bruno, Berlin, Monbijou ' 1 
Fricke, Else, Frau, mit Sohn, Neukölln, Alberti 2 
Fall, Elsa, Frau, mit Töchtern u. Bed., Friedek, Wilhelm« 4 
Fichtner, Hubert, Zentralb.-Oberrevident, Budweis i. Böhm., Möwe 1 
Fischer, Erna, Frau Kaufm., Ulm, Metropol 1 
Franzen, Lissy, Berlin, Prinz Heinrich , i 
Fränkenberg, Else, Frau Privatiere, Berlin, Heureka 1 
Gloger, Kurt, Bankbevollmächtigter, Rostock, Drei Kronen 1 
Goldammer, Gustav, Privatier, mit Fam., Berlin, Gartenstr. 16 4 
Griebenow, Dora, Frau, mit Kindern, Oberweitzbach, Fischerstr. 14 3 
Groebel, Fred, Student, Wien, Schloß am Meer _s_ 1 
Grünberg, Max, Kaufm., Berlin, Schloß am Meer 1 
Gerstel, Albert, Kaufm., Berlin, Parkhotel i 
Glembotzky, Akar, Kaufm., Düsseldorf, Dünenschloß — 1 
Gotthelf, Jack, Kaufm., mit Fam., Breslau, Bayt Schalom 3 
Gara, L., Dr., Rechtsanwalt, mit Frau, Budapest, Konkordia 2 
Gerkorils, Arpad, Kaufm., Budapest, Ostseehotel 1 
Gfrörer, Ellen, Kind, Charlottenburg, Kinderpflegeheim 1 
Gielow, Kurt und Lothar, Kinder, Stettin, Kinderpflegeheim — 2 
Grätzer, Mia, Kind, Berlin, Kinderpflegeheini — i 
Gäde, Charlotte, Telephonistin, Greifswald, Schweriner Hof 1 
Gotthilf, I., Kaufm., mit Fam., Breslau, Mimi 3 
Große, Fritz, Eisenbahnaspirant, Berlin, Europäischer Hof 1 
Gernhardt, Willi, Schauspieler, Gadebuschftr. 12 i 
Goeben, Kaufm., mit Frau, Aachen, Mpnbijou 2 
Gardner, Robert, mit Frau, Tolcde, Deutsches Haus , z 
Gillis, Marie, Paris, Atlantic i 
Glesingcr, Mizzi, Frau, mit Kindern, Erzieherin u. Bed., Mähr. Ostrau, 
Villa Wilhelm« — — 5 
Grünwald, Josef, Gutsbesitzer, Szombathey (Ungarn), Piccadilly 1 
Gutamann, Paul, Kaufm, mit Frau, Potsdam, Drei Kronen 2 
Grünfeld, Leo, Kaufm., Breslau, Vater Jahn 1 
Hannusch, Willi, Vertreter, Peitz, Lotsenstr. 73 1 
Hauser, Jakob und Philipp, Landwirte, Schönsen i. Westpr., Zur Lindenblüte 2 
Harck, Eduard, Beamter, Petokowitz, Christl. Hospiz 1 
Henze, Arthur, Kaufm., mit Fam., Sorau, Lotsenstr. 42 3 
jllllk 
kostselleelcstouto: Ltettin 9950. —— 
J aller dauLmäMAM OssoliättS 
K aroLsr UMt 3 8MMUNMVU Ä- cuoösl- UMt 3 
kärnspreeller: 174. —::— Uei edsbanü-Clirollonto. ßV 
2ur ^.ukbovfallrunA von weisen wir auk unseren 
- V naell äen neuesten teellnisellen Lrkoräernissen gebauten bin 8V 
icv1s,Ltestv i:iLvrvoLsv1uLT»rirvLLÜisvksr Vsläsortvri. snaxkeLlon SoLrALLOLoLvr rmtvr ILttversolluü Ssr Lllvlvr