
§wMmimi&gt;cr Side -Anzeiger 
Anzeigengebühren für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
5,00 Mk., für Kreisinsassen 3,00 Mk. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Zeitung für den Bade- und Memöenverketzr 
Erscheint während der Badezeü in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr für den Monat 20,00 Mark. 
Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
—------- - -- 
m Sek- und Solbad Swinemünde. 
Donnerstag, Ve« 3. August 1922. 
Nr. 23. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 16018 
Abeles, Max, Kaufm., ? Strandhotel — — — — — — 1 
Albert, Elisabeth, Kind, Greiz, Kinderpflegeheim — — 1 
Ahmark, Gösta, Bankbeamter, mit Frau, Stockholm, Prinz Heinrich 2 
Ahrens, Willi, Kaufm., Wittstock, Maldblick — . 1 
Amsel, Werner, Sparkassen-Rendant, mit Frau, Gartz, Färberstr. 13 2 
Artler, Emrl, Kaufm., mit Frau, Bodenbach, Europäischer Hof 2 
Atzmann, Günter, Student, Halle, Schweriner Hof . 1 
Adam, Frieda, Frau Kaufm., mit Kind u. Bed., Berlin, Achilles — 3 
Baßler, Katharina, Zeulenroda, Kinderpflegsheim , —. 1 
Bauch, Anneliese, Greiz, Kinderpflegeheim — 1 
Blankenburg, Charlotte, Greiz, Kinderpflegeheim 1 
Voßhardt, Walter, Dr. prakt. Arzt, Marburg, Glückauf. — 1 
Bönitsch, Kurt, Kind, Greiz, Kinderpflegeheim 1 
Branski, Diarie, Warschau, Parkhotel , . . 1 
Brunotto, Christa, Kind, Greiz, Kinderpflegeheim — — — 1 
Brusak, Franz, Major, mit Frau, Prag, Achilles — — — , 2 
Brusak, Heda, Frau Postverwalter, mit Tochter, Prag, Achilles , 2 
v. Balinski, Bruno, Direktor, Warschau, Baltischer Hof , 1 
Bause, A., Frau, Elbing, Sonnenschein , 1 
Besgaard, Willy, Eisenbahn-Inspektor, mit Sohn, Grotz-Salze-Elmen, Westend 2 
Berndtson, Kaufm., Berlin, Nixe 1 
Björne, Kapitän, mit Frau, GoÄeborg, Prinz Heinrich 2 
Bloch, Paul, Kaufm., Stettin, Gr. Kirchenstr. 90 1 
Bose, E., Beamter, Angermünde, Gr. Kirchenstr. 60 1 
Brenn ecke, Wilhelm, Kaufm., Wittstock, Waldblick . 1 
Brinewitsch, Kaufm., Berlin, Baltischer Hof .1 
Broder, Gustav, Architekt, Stralsund, Metropol 1 
Bause, Herbert, Kaufm., Löcknitz, Sonnenschein , . 1 
Brabet, Egon, mit Fam., Wien, Oftseehotsl 3 
Benesch, I., Kaufm., mit Fäm., Prag, Najade 3 
Blumenfeld, Josef, Kaufm., Leipzig, Splendid , 4 
Bardach, Rosa, mit Sohn, Darnikow, Hohenstaufen 2 
Blumenrath, Robert, Kaufm., mit Fam. u. Bed.. Berlin, Midgard 4 
Blumenfeld, Selma, Frau Kaufm., mit Söhnen, SLtovaljaiyhely, Hertha 3 
Böttcher, Paul, Ingen., mit Frau, Berlin, Vineta 2 
Bumke, August, Kaufm., mit Frau, Berlin, Viktoria Luise 2 
Berkau, Kurt, Landmesser, Stettin, Oehlkes Hotel 1 
Behnke, Kurt, Schüler, Berlin, Hohenzollernhof 1 
Baier, Johannes, Kaufm., mit Tochter, Forst i. L., Vielliebchcn 2 
Berkan, Artur, Kaufm., Aussig, Drei Kronen 1 
Boeker, Gertrud, Frl., Stettin, Daheim , 1 
Buresch, Karl, Professor. Hremsia, Jeschkes Horel 1 
Borris, Franz, Kaufm.. Stettin, Central-Hotel 1 
Baare, Friedrich Kaufm., Lübeck, Central-Hotel 1 
Bader, Karl, Kaufm., Gera, Stadt Magdeburg 1 
Bohnert, Helena, Bezirkswohlfahrtspflegerin, Zittau, Gggebvechtstr. 7 1 
Bandler, Otto, Kaufm., Stettin, Zur Eisenbahn , 1 
Basche, Paul, Kaufm., Pyritz, Central-Hotel —. 1 
Bernhard, Franziska, Frau, Berlin, Lotsenstr. 64 1 
Binskohl, Hermann, Kaufm., mit Frau, Breslau, Schmidts Hotel 1 
Bölingen, Werner, Disponent, Halle a. S., Schweriner Hof" 1 
Borgwald, Bernhardine, Frau, Berlin, Krausestr. 13 1 
v. Crejbak, Stephanie, Warschau, Parkhotel 1 
Cervinka, Bohumol, Beamter, Prag, Baltischer Hof 1 
Cavenka, F., Beamter, Pilsen, Drei Kronen 1 
Cole, Felix, arnerikan. Beamter, Berlin, Preußenhof 1 
v. Chmielewski), Mar, Bauingen., mit Frau, Berlin, Bollwerk 9 2 
Dittrich, Hilde, Kind, Greiz, Kinderpslegeheim 1 
Drey, Henry, Arzt, Berlin, Augusta-Hotel , 1 
Drexler, Regina, Frau, mit Töchtern, Berlin, Steinberg 3 
Daniel, Kurt, Kaufm., Berlin, Irmela 1 
Dittmer, Johs., Regierungsrat, mit Frau, Berlin, Lotsenstr. 48 2 
Donncrdt, Jos., Gen.-Vertreter, Stettin, Schmidts Hotel 1 
Etzold, Günther, Kaufm., Berlin, Strandhotel . 1 
Ehrlich, Mariechen, Frl., Dresden, Lotsenftr. 52 1 
Eisemann, Richard, Kaufm., Brünn, Piccadilly 1 
v. Etzdorf, Walter, Hauptm. a. D., Kaufm., Dresden, Vineta 1 
Ebeling, Walter, Bankprokurist, mit Frau, Königsberg, Heureka 2 
Egler, Alfred, Bankier, Berlin, Piccadilly — , i 
Eckstein, Arnold, Kaufm., Trautenau, Schmidts Hotel 1 
Eisenmann, Karl, Kaufnr., Heilbronn, Stadt Magdeburg 1 
Ernst, Hermann, Ingen., mit Söhnen, Berlin, Lotsenstr. 52 , , 3 
Frank, Liesbeth, Kind, Greiz, Kinderpslegeheim , . i 
Fsldmalm, Bernhard, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Nixe . 2 
Freund, Mansche, Frau, mit Tochter, Berlin, Färberstr. 30 2 
Frankfurter, Erich, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Jvrnela ' 4 
Fai, Glia, Fabrikdirektor, Budapest, Dünenschlotz __ , i 
Frosch, Direktor, Berlin, Astoria , ,1 
Freudenberger, Ella, Frau, mit Kind u. Frl., Chemnitz, Gerinauia 3 
Fischer, Gerhard, Arzt, Leipzig, Preußenhof — — —. — i 
Fehre, Rudolf, Dtadtinspektor, mit FaM-, Köpenick, Moltkestr. 13 , z 
Falus, Edith, Frau Privatiere, Budapest, Meereswarte 
Fink, Adolf, Rechtsanwalt, mit Frau, Tarnow i. Polerx, Germania 2 
Felix, Dora, Prrvatiere, Gablonz, Maria Theresia — 
Fischt, Mozzi, Privatbeamtin, Gablonz ,Dkrria Theresia — i 
Franze, Johannes, Kaufm., mit Frau, Brandis b. Leipzig, Lotsenstr. 52 2 
Freudenthal, Hans, stud, med., Berlin, Schweriner Hof — i 
Gartmann, Konsul, Franz, mit Fam., Altona, Hubertus — 4 
Gaßran, Grete, Frau, mit Tochter. Stettin, Königsstr. 11 2 
Gilofocn, Elise, Stralsund, Strandhotel — — — —, — 4 
Goldberger, :Fda, Frau Bankier, mit Fam., Jaegerndorf, Achilles 3 
Goldschmidt, Stefan, Diplom-Ingen., mit Frau, Berlin, Hubertus 2 
Gottschalk, Marie, Krau, mit Töchtern, Wien, Dünenstr. 1 3 
Grap, Georg, Fabrikant, Glogau, Dünenschloß —. 1 
Goewe, Robert, Ueckermünde, Schmidts Hotel — 1 
Goerner, Bertha, Frau, mit Kindern, Zrttau i. Sa., Baltischer Hof 4 
Gottesmann, Simon, Dr., mit Fam. u. Bed., Krakau, Emma Louise 4 
Gugler, Arnold, Artist, Newyork, Ddetropol 1 
Genee, Erich, Tänzer, Berlin, Friedenstr. 7 — 1 
Gesundheit, I., Kaufm., Warschau, Astoria 1 
Godlewski, Kurt, Oberrogierungsrat, Berlin, Alberti 1 
Giebel, Oswald, Juwelier, Leipzig, Rheingold 1 
Göttlich, Alfred, Kaufm., mit Frau, Stettin, Preußenhof 2 
Greeven, Irmgard, Frau Dr., Koblenz, DLoltkestr. 5 1 
Gottesmann, Dr., Rechtsanwalt, mit Fam u. Bed., Krakau, Erlenschloß 4 
Groening, Paul, Bankbeamter, Bückeburg, Jeschkes Hotel 1 
Gebhardt, Ludwig, Sekretär, Trautenau, Schmidts Hotel 1 
Grabowski, Harrs, Lederwarenfabrikant, mit Fam., Mrlin, Lotsenstr. 66 4 
Gieff, Ernst, Kaufm., Stettin, Central-Hotel , 1 
Günther, Hedwig, Frau Kaufm., Dresden, Bollwerk 9 1 
Hauler, Hugo, Apotheker, mit Frau, Oderberg, Dünenschloß 2 
Herrmann, Harrs, Kaufm., Königsberg i. Pr., Parkhotel 1 
Hinkelmann, Wilhelm, Archivrat, mit Fam., Berlin, Bollwerk 18 3 
Hollatz, Franz, Kaufm., Neuftettin, Parkhotel — 1 
Hardt, Brurw, Kaufm., mit Frau, Erfurt, Gr. Kirchenstr. 60 2 
Hawarth, Alfred, Kaufm., mit Frau, Wilmersdorf, Emma Louise 2 
Heßheimer, A., Kaufm., mit Fam., Kronstadt, Prinz Heinrich 3 
Heydrichs, Luise, Frau Amtsgerichtsrat, Berlin, Friedenstr. 6a 1 
Hoffmann, Karl, Bcnckdirektor, Teplitz-Schönau, Jeschkes Hotel 1 
Hamburger, Max, Käufm., mit Fam., Gleiwitz, Wiener Hof 4 
Hennings, Friedr., Fabrikbesitzer, mit Kam., Deutsch-Krone, Wald u. See 3 
Heydenreich, Hans, stud, jur., Berlin, Bismarckstr. b. Zastrow 1 
Hodson, Thomas, Beamter, mit Kindern, Berlin, Preußenhof 4 
Hildebrand. Georg, Kaufm., Beeskow, Kaiser Wilhelm 1 
Heymannsohn, Z., Kaufm., Amsterdam, Atlantic , I 
Hahn, Erich, Charlottenburg, Atlantic 1 
Hartlieb, Günther, cand. med., Friedenau, Kl. Markt 7 1 
Hattemer, Eva, Sängerin, Charlottenburg, Gertrud , 1 
Holtz, Karl, Oberlehrer, Berlin, Konkordia 1 
Halmer, Julius, Dentist, mit Frau, Arad, Piccadilly 2 
Harowig, Salomon, Kaufm., Stettin, Vater Jahn 1 
Hatz, Franz, Naturarzt, mit Frau, Goslar, Germania 1 
Holzer, Joachim, London, Hubertus 1 
liiert, Gerhard, Kaufm., Berlin, Schmidts Hotel 1 
Hallermann, Leonie, Frau, Dresden, Metropol , 1 
Hensch, Emil, Magazineur, mit Frau, Leipzig, Europäischer Hof 2 
Isenberg, Alfred, Kaufm., Berlin. Astoria 1 
Jezcp, Jan, Dr., Kaufm., Berlin, Splendid 4 
Jansen, Bolom, mit Frau, Prag, Ostseehotel 2 
v. Janotta, Marianne und Vtargavete, Stiebrowitz, Gartenstr. 16 2 
Josef, Bruno, Kaufm., mit Frau .Berlin, Splendid —. 2 
Just, Martin, Kaufm., mit Fam., Berlin, Bayt Schalom 4 
Jogues, Hermann, Dr., Schriftsteller, mit Fam., München, Atlantic — 3 
Jeru, Elsa und Hilda, Frl., Stockholm, Meereswarte 2 
Katayama, Benichiro, Lehrer, Jokyo i. Japan, Preutzenhof 4 
Klawiter, Frau Oberamtmann, Kuttlau, Kr. Glogau. Baltischer Hof , 1 
Klawitcr, Joachim und Werner, Kuttlau, K'r. Glogau, Baltischer Hof 2 
Koch, Adolf, Rechnungsrat, Berlin, Baltischer Hof 4 
Kovarik, Jaroslaw, Reisender, mit Frau, Prag, Baltischer Hof 2 
Krause, Marie, Frl., Dresden, Lotsenstr. 52 . , 4 
Krieg, Robert, Artist, und Ruth, Berlin, Lotsenstr. 73 2 
Kinzel, Hugo, Fabrikant, mit Frau, Beraume, Jeschkes Hotel 2 
Konstantinoivsky, Alexander, .Kaufm., mit Frau, Moskau, Bedastr. 4 2 
Kellner, Fabrikbesitzer, Brünn, Vineta 1 
Kannengieser, Sava, Frau Zahnarzt, Warschau, Elisabeth 1 
Kade, Paul, Landwirt, mit Frau, Schivgislvalde, Oehlkes Hotel 2 
Kittel, Marie, Privatiere, Lebnitz, Oehlkes Hotel 4 
Kremser, Ernst, Lehrer, mit Fam., Reichenberg, Christ!. Hospiz 3 
Knopp, Karl Josef, Magistratsbeamter, mit Frau, Troppau, Agnes 2 
SroSer LUUt 3 x AKlRWMRRR n Nroksr U-U'kt 3 
koLtselleelAcouto : 8tettin 9950. —::— llernsxutzeber: 174. —::— 1l6ieii8banlc-6irollonto. 
8,1161° 1)3,Hl^mÄÜiA6l1 V, ^ukbkVLÜruuA von ^Vert8aellon W6i86n vnr auf unseren 
D —. . . 7 ^7 7 1 771—7^—I — X naell cken ll6U68ten teobniseüen Lrkoräerni886n aebnuten bin. 
M (»eläsorlSL. tzurpkvlltzL LvlLrLLkkLvdsr aiLlsr ülltvsrsvdlnü üsr Histsr 
Ä (A cs(A8ss(L-IMSTDKLL)sHG7Z