
Nr. 12. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Sonnabend, den 8. Juli 1922 
(Kolon nackon-Kront). — KsrnspreetlkröZ unä 64. — llmveelisluuA kremckor (lelcksorteo. — ^lrliieäitive. — ^nnalime von Lörsenaukträgen. 
Uoisobüro äer l^ouon Oaiupkor-OoinpaAnio, 8tottin. ^°^5oo^' 
Ausgabe sümtlielrer LisendLÜnkLllrlrLrten ru »mtliollsn kreisen. — ^uslcunkt üdor^u^verbinckungsnlcostenlos. 
Greeven, Kurt, Generalagent, mat Frau, Rüsnachr, Villa Zieger — — 2 
Guba, Ilse, Frau, Teplitz, Hoherrstaufen — — — — — — — — i 
Goldmann, Siegfried, Kaufnr., Berlin, Bernhard — — — — — -— 1 
Grosno, Olezä, Sekretär d. Britisch Ung. Bank, mit Frau, Budapest, Walfisch 2 
Grubich, Hans, Dr., Studienrat, mit Frau, Posen, Friedenstr. 4 — — — 2 
Grüne, Ztarl, Regisseur, Charlottenburg, Schloß anr Moor — — — — 1 
Günzel, Fritz, Fabrikbesitzer, Breslau, Annaburg — — — — — — 1 
Groß, Lina, Frau, mit Tochter, Stettin, Friedenstr. 10 — — — — 2 
Groß, Hans, Kaufm., Berlin, Swinemünder Hof — — — — — — 1 
Glaser, Max, Kaufnn, mit Fam. u. Bed., Berlin, Rolandseck — —, — 4 
Gustaftzon, E., Ungern, mit Frau, Stockholm, Baltischer Hof — — — 2 
Gunnaitau, Anton, Kaufm, Schweden, Preutzeichof — — — — — 1 
Goeritz, Anna, Frau, mit Töchtern u. Bed., Berlin, Steinberg — — — 4 
Gcntz, Bruno, Hauptm. a. D., Berlin, Gadcbuschstr. 14 — — — 1 
Greiner, Rudolf, Direktor, mit Frau, Mishole, Irmela — — — — 2 
Hahn, Ignaz, Kaufm., Dresden, Friedensburg — — — — — — 1 
Herrmann, Otto, Eiger in Böhm., Wartburg — — — — — — — 1 
v. Hackmatmöl, Anton, Sekretär, Wien, Ostseehotel — — — — — — 1 
Hirschfeld, Leo, Dr. med., mit Frau, Brandenburg, Wartburg —, — — 2 
Hamburger, Fabrikbesitzer, mit Frau, Charlottenburg, Beatus ille — — 2 
Hanne, Elfriede, Turn-Teplitz, Friednstr. 1 — — — — — — — 1 
Harzzini, Nllysse, Bankiers mit Frau, Dresden, Atlantic — 2 
H'.yn, Krau Baumeister, Halle a. S., Frieda — — — — — — 1 
Hirfchwald, Trude, Frau, mit Kind u. Bed., Charlottenburg, Strandburg 3 
Hof, Hartmann, Fabrikant, mit Frau, Frankfurt, Jester — — 2 
Hübner, Lina, Frau Glashüttenbes., nut Kindern, Welzow, Favorit — — 3 
Herzmann, Emil, Kaufm., Saalfeld, Swinemünder Hof — — — 1 
Herrnfeld, Anton, Theaterdirektor, Berlin, Konkordia — 1 
Hanke, Paul, Kaufm., mit Frau, Berlin, Alberti — — — — — 2 
Heeolsen, Johannes, Dr. Phil., mit Frau, Sonderburg, Eggebrechtstr. 14 2 
Homer, Artur, Kaufm.^ mit Frau, Glogan, Hohenzollernhof — — — 1 
Habermoll, Karen, Frau, mit Kind u. Bed., Berlin, Neptun 3 
Herz, Robert, Ingen., Wien, Flora —, — — — — — 1 
Heimheel, Martha, Kinderfrl., Chemnitz, Herkules — — — — — 1 
Hornstein, Abram, Direktor, mit Fam. u. Bed., Mein An de Waterkant — 4 
Hanau, Kurt, Kaufm., Frankfurt, Preußenhof — — — — 1 
v. der Heide, Egon, Kaufm., Gollnow, Baltischer Hof 1 
Hort, Otto, Kaufm., Stettin, Preußenhof — — — — — — — 1 
Hoffmann, Marianne, Ww., Berlin, Daheim — —. — — 1 
Herrfurth, Willy, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Moltkeftr. 18 2 
Holzapfel, Dora, Hannover, Friedenstr. 6o — — 1 
Hirsch, Wilma und Erich, Kinder, Karlsbad, Kinderpflegeheim — — 2 
Hainherr, Otto, Baumeister, Steglitz, Hohenstaufen 1 
Hadsson, Emil, Rittmeister a. D„ Berlin, Deutsches Haus 1 
Heidrich, Anna, Frau Fabrikant, mit Frau, Gablonz, Piccadilly 2 
Heine, Heinrich, Kaufm., mit Frau, Berlin, Ostsoehotel — 2 
Hadsson, Camillo, Rittmeister a. D„ Berlin, Deutsches Hans — — 1 
Hildebrandt, Ernst, Kaufm., Wollin, Drei Kronen 1 
Holy, Ema, Frau Advokat, Prag, Deutsches Haus 1 
Hörnig, Friedrich Theodor, Meißen, Lotsenstr. 26 1 
Hörnig, Willy Walter, Beamter, Leipzig, Lotsenstraße 26 1 
Hörske, Emma, Frau, Stolp i. P., Gartenstr. 26 , 1 
Hüller, Leopold, Kaufm., mit Frau, Budweis, Goldfried — 2 
Hlavax, Josef, Beamter, Prag, Splendid — — — 1 
Ische ns ky, Dimitri, .Journalist, Rußland, Atlantic — 1 
Joel, Heinz, Kaufm., Berlin, Seerings Hotel — — — — — 1 
Juliusburger, Artur, Kaufm., mit Frau, Dresden, Piccadilly 2 
Jahn, Otto, Justizobersekr., Frankfurt, Birnbaum — — — — 1 
Jakobitz, Berlin, Schweriner Hof — — — — — — — 1 
Jakobsen, Kaufm., Stockholm, Baltischer Hof — — — — — 1 
Junker, Ferd., Kaufm., Berlin, Haus Treptow — — — 1 
Jakobsen, Ludwig, Kaufm., Berlin, Deutsches Haus — — 1 
Jähn, Rudolf, Kunstglaser, Berlin, Gr. Kirchenstr. 67 — I 
Jäckel, Karl, Fabrikbesitzer, mit Farn., Bütow, Merkur — — 3 
Kugler, Meta, Frau Privatiere, Charlottenburg, Baltischer Hof 1 
Kochmann, Berta, Gleiwitz, Villa Nußbaum — — — 1 
Kleemann, Mar. Kaufm., mit Frau, Berlin, Waldfrisden 2 
Klingbeil, Arthur, Geschäftsführer, Berlin, Undine , 1 
Kraus, Emanuel, Kaufm., mit Sohn, Reichenberg, Atlantic 2 
Kroner, Margarete, Privatiere, mit Bed., Berlin, Hilda 2 
Kohner, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Hohenstaufen 2 
Kühn, Helga, Kind, Quedlinburg, Kinderpflegeheim 1 
Kaden, Rosa Elsa, Frl., Kleinaundorf, Siedlung ' 1 
Knauer, Wallie, Frau, Dresden, Siedlung 1 
Kappeler, Willy, Packer, mit Kam, Berlin, Mühlenstr. 30 3 
Kartzburg, Jonas, Kaufm., mit Frau, Berlin, Waldblick 2 
Kastner, Karl, Artist, mit Frau, Berlin, Neuestr. 14-15 2 
Kern, Otto, Kaufm., Berlin, Preußenhof 1 
Klär, Hildegard, Neukölln, Deutsches Haus 1 
v. Klosterlein, Paul, Oberstleutn., mit Frau, Königsberg, Jeschkes Hotel 2 
Klüffel, Karl, Kapitän z. S., Berlin, Jeschkes Hotel 1 
Korner, Fritz, Kaufm., mit Frau, Berlin, Christl. Hospiz 2 
Kate, Martin, Kaufm., Berlin, Zum Walfisch 1 
Kellner, Rosa, Frau, mit Kind, Brünn, Vineta 2 
Kluge, Lotte, Frl., Berlin, Rvoustr. 1 1 
Kamann, Wilhelm, Kaufm., Mhocrs i. Rheinland, Parkhotel 1 
Koersgen, Erwin, Kaufm., Berlin, Lotsenstr. 58 1 
Koenen, Wilh., Redakteur, Berlin, Westend 1 
Krüger, Frau Rechnungsvat, mit Tochter, Berlin, Flora 2 
Käding, Hans, Drogist, mit Frau, Berlin, Sserings Hotel 2 
Klammer, Gustav, Fabrikant, mit Frau, ? Parkhotel 2 
Krueger, Frau, mit Kind, Stettin, Krausestr. 10 2 
Kabelitz, Ernst, Kaufm., Potsdam, Schweriner Hof , 1 
Kieuell, Franz, Kaufm., Hannover, Central-Hotel 1 
Krüger, Frida, Frau, Berlin, Hohenzollernhof 1 
Killing, Gustav, Zivil-Ingen., mit Fann, Hamburg, Moltkeftr. 24 3 
Klüth, A., Gollnow, Preutzenhof — — — — — 1 
Kolrtoff, Nikolas, Ingen., Berlin, Baltischer Hof — — 1 
Äreum, Lena, Stralsund, Preußenhof — — — — — — 1 
Kruse, Heinrich Georg, Fabrikant, mit Frau, Hamburg, Baltischer Hof 2 
Kirstein, Martha, Schöneberg, Emma Louise — 1 
Kirstein. Else, Schöneberg, Emina Louise — — 1 
Kaufmann,, Gustav, Direktor, mit Frau. Berlin, Fortuna 2 
Klos, Miccyplaw, Bankdivektor, mit Frau, Posen, Astoria — — 2 
Klein, Ernst, Direktor, mit Fam. u. Erzieherin, Teniessar i. Rum., Splendid 6 
Künzel, Bernhard, Bankier, Berlin, Splendid , I 
K'ahn, Fanny, Frau Du med., mit Kindern, Estland, Wald u. See 3 
Kern, Ernst, Generaldirektor, mit Farn., Budapest, Wald u. See 4 
Königsberg, Augusta, Frau, mit Tochter, Leipzig, Agnes 3 
Kellner, Rosa, Frau, mit Kind, Brünn, Hubertus , 2 
Kocppen, Wilhelm, Kaufm., nrir Frau, Berlin, Parkhotel 2 
Küster, Alfred, Kaufm., Corrhen, Parkhotel 1 
Kohner, Anna, Frau, mit Toaster, Welpert, Auguste Viktoria 2 
Klemann, Alax, Kaufm., mit Frau, Berlin, Preutzenhof 2 
Koppermann, Franziska, Fvau, Charlottenburg, Pension Trapp 1 
Krebs, Walter, Kaufm., Berlin, Splerrdid — 1 
Körner, Albert Kaufm., Berlin, Waldfrieden 1 
älühnel, Adolf, Ingen., mit Frau, Prag, Kaiser Wilhelm 2 
Koppitsch, Anna, Kassiererin, Berlin, Dünenstr. 12 1 
Kostal, Fr., Professor, mit Fam., Prag, Frieda 5 
Kramarski, Aka gnus, Direktor, mit Fam., Berlin, Goldfried 8 
Krüger, Hans, Oberstaatsanwalt, Liegnitz, Frieda , 1 
Kufert, Luise, Berlin, Preutzenhof 1 
Kadamik, G., Beamter, Prag, Splendid 1 
Kröhl, Berta, Frau, mit Kind, Schöneberg, Wartburg 2 
Lippkow, B„ Apotheker, Anklam, Baltischer Hof 1 
Loewig, Bernhard, Kaufm., München, Baltischer Hof 1 
Löwy, Ignaz, Beamter, Lobositz, Parkhotel 1 
Lindemann, Paul, Kaufm., Gocha, Viktoria-Hotel 1 
Lange, Dr., Mcdizinalvat, Lüben, Villa Nutzbaum 1 
Landsberg. Else, Frau, Charlottenburg, Neuestr. 26 I 
Lucke, Lina, Frau ,Karlsberg b. Gablonz, Wald u. See 4 
Lüdke, Max, Friedh.-Jnspektor, Berlin, Färberstr. 54 1 
Lederer, Ernst, Fabrikdirektor, mit Fam., Neurode, Goldfried 3 
Lübke, Alexander, Rittergutsbesitzer, .Klein Lunow i. Mecklenb., Prinz Heinr. 1 
Lesnick, A., Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Atlantic 5 
Lehmann, Klara, Fvau, mit Tollster, Berlin, Parkhotel 1 
Lederer, A., Dr., Finanzsekr., mit Fam., Komotau, Auguste Viktoria 3 
Lehmann, Marianne, Frau, mit Sohn, Berlin, Seerings Hotel 2 
Lederer, Rosa, Geschäftsfrau, mit Kindürn, Berlin, Waldfrieden 3 
Lipmann, Irma, Breslau, Bernhard — 1 
Löwenstein, Kaufm., mit Fam., Berlin, Zunr Walfisch 3 
Lange, Martha, Kontoristin, Berlin, Steinbrückstr. 12 1 
Lehmann, Otto, Lehrer, z. Zt. im Wiederaufbau-Minist., Berlin, Fischeilstr. 27 1 
Leue, Otto, Kaufm., Berlin, Lotsenstr. 26 1 
Löbenstein, Hilde, Frau Kaufm., Hanau, Parkhotel 1 
Luck, Wilhelm, Ingen., mit Frau, Duisburg, Neuestr. 37 2 
Luft, Ferdinand, Breslau, Jeschkes Hotel , 1 
Lederer, Anna, Frau Kfm., mit Kindern u. Erzieherin, Gablonz, Min Ollendeel 5 
Limburg, Heinrich, Direktor, mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, Stoffen 4 
Lange, H., Berlin, Preutzenhof — I 
Leu, Ernst, Prokurist, Charlottenburg, Preutzenhof 1 
Mecker, Helene, Sekretärin, Berlin, Haiderose 1 
Musa, Herbert, Kaufm., Berlin, Atlantic 4 
Moor, Josef, Kaufm., mit Kam., Leipzig, Atlantic 3 
Maier, Rudolf, Dr., Arzt, mit Fam. Aussig, Parkhotel — 4 
Montz, Alfred, Kaufm., Stettin, Parkhotel 4 
Moxter, Katta. Frau Hauptmann, Berlin, Parkhotel . 4 
Mitreiter, August, Beamter. Teplitz, Piccadilly 4 
Mollier, Ferdinand, Kaufm., mit Kam. u. Bed., Charlottenburg, Mimi 6 
Mendelsohn, Hans, Direktor, mit Frau, Berlin, Strandburg 2 
Mohr, Oskar, Dr., Advokat, Karlovae, Atlantic 4 
Müller, Gertrud, Frl., Berlin, Moltkeftr. 20 4 
Müller, Fritz, mit Tollster, Berlin, Schönebergftratze 2 
Mttelstädt, Hvlzhändler, Löcknitz, Schloß an: Meer I 
Mandl, Wilhelm, Kaufm., Prerau, Zum Walfisch — 1 
Munk, Johann Hans, Textiltechniker, Friedek i. Mähren, Seerings Hotel 4 
Mirbart, Gert, Frau, mit Kind. M.-Gladbach, Metropol 2 
Mottek, Erich, Kaufm., mir Frau, Charlottenburg, Haus Sturm 2 
Müller, Margarete, Lehrerin, Frankfurt a. M., Roonstr. 1 , 4 
Mehlhorn, Herbert, Kaufm., Gera, R., Hohenzollernhof 4 
Marx, Ida, Frau, mit Kindern u. Bed., Wilmersdorf, Melanie . 5 
Mehlhase, Otto, .Kaufm., mit Kam., Görlitz i. Schl., Ursula 5 
Misselwitz, Werner, Kaufm., Altenburg, Meeresstille . 4 
Mohnblatt, Paula, Frau, mit Tochter, Berlin, Goldfried 2 
Maurer, Friedrich, Fabrikdirektor, Dresden, Preutzenhof 4 
Meyer, Bohus, Bankdisponent, mit Kam., Prahe, Baltischer Hof 3 
Mottek, Emil, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Preutzenhof 2 
Müller, Karl, Kaufm., rnit Frau, Berlin, Preutzenhof 2 
Müller, Erna, Opernsängerin, Stettin, Baltischer Hof 4 
Müller, Willy, Kaufm., mit Frau, Wiesbaden, Bedastr. 1 , . 2 
Moll, Anna, Rentiere, Berlin, Merkur — 4 
Fämrlaärlwrg HIsisterlrrAnö