
SmnemjjMr SM-Aiyeiger 
Ztiluttg für öen Vaök- unö Memökaverkchr in See- unö Solbaö Swinemünöe. 
Nr. Z. DorweröLttH, Ses Jnui lU22. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, ; 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Brstellungsgebiihr für den Monat 20,00 Mark. 
Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemündc. 
Anzeigengcbnhren für die 4gespa!tene Pelitzeiie oder deren Raum 
5,00 Mk., für Kreisinsassen 3,00 Mk. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
' Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. z 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 207 
Arnhold, Friedel, Verkäuferin, Osfach, Gr. Kirchenstr. 68 — — —. — 1 
Adler, Frida, Kinderfrl., Berlin, Irmela — — — — — — — — I 
Andvejcusia, M„ Kaufm., Charlottcnbu.rg, Deutsches Haus — — — 1 
Angrick, Kaufm., Berlin, Swinemünder Hof — — —- — — — 1 
Altmann, Robert, Kaufm., mit Frau, Berlin, Hubertus — — — — 2 
Alexander, Erich, Bankdirektor, mit Frau, Berlin, Dünenstr. 15 — — 2 
Abraham, Arthur, Kaufm., mit Frau, Berlin, Augustastraße — — — 2 
Blumenthal, W., Kaufm., mit Frau, Berlin, Gr. Markt 9 — — — — 2 
Breitsprechcr, Frau, Strasburg i. Uckerm., Jefchkcs Hotel — — — — i 
Berndt, Wilhelm., Oberpoftsekr., mit Frau, Anklam, Moltkestr. 13 — — 2 
Boersen, W., Kaufm., mit Farn., Berlin, Friedrichstr. 18 — — — — 3 
Bieber, Siegbert, Architekt, Berlin, ? — — —. — .— — — 1 
Blumenthal, Wilhelm, Kaufm., mit Frau, Schöneberg, Dünenstraße 2 
Bilz, A., Fabrikbesitzer, nstt Frau, Würzburg, Prinz Heinrich 2 
Bähr, Bernhard, Kaufm., Kalkberge i. Mark, Preußcnhof — — — — 1 
Benedekt, Adolf, Kaufm., nut Frau, Berlin, Preußenhof — — — — 2 
Berger, Otto, Bergrat, Waldenburg i. Schl., Preußcnhof — — — — 1 
Breier, Rudolf, Kellner, Berlin, Schweriner Hof — — .— — — 1 
Büschitz, Or., Rechtsanwalt, mit Fam., Berlin, Irmela — — — — 3 
Borchardt, August, Bankdirektor, mit Frau, Stettin, Glückauf — — — 2 
Block, Martin, Ingen., mit Frau, Frankfurt a. O., Dagmar — —. 2 
Benjaminowwitsch, Hermann, Kaufm., Palangen i. Litauen, Swinemünder Hof 1 
Bohl, Amalie, Berlin, Baltischer Hof — — — —. — — 1 
Bosekky, Edwin, Kellner, Berlin, Haegers Hotel — — — — — 1 
Brandenburg, Bruno, Swinemünde, Schweriner Hof 1 
Bendikowski, Philipp, Kaufm., Berlin, Meta — — — — — — — 1 
Bromberg, Else, Sekretärin, Berlin, Frida — — — — 7 
Bärenstein, Karr, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Hubertus — — 2 
Bevrnstein. Alfred, Kaufm., mit Fam., Berlin, Hubertus — — n 
Belareff, Käte, Frau, m't Kind n. Erzieherin, Berlin, Beatus ill. — — - &gt; 
Brach, Max, Or., ReäManwalt, mit Frau, Berlin, Freia .—. — — — 2 
Benfeh, Hans, Or., Rechtsanwalt, Berlin, Hohenstaufen — — — 1 
Bach, Willi, Kaufm., mit Frau, Schleswig, Jester — — — — — — 2 
Bodstein, Walter, Direktor, mit Frau u. Chauffeur, ? ? — — 3 
Bohmhammel, Else, Stenotypistin, Stettin, Sonnenschein — 7 
Büge, Margarete, Postgehilsin, Stettin, Soenenschein — — — 1 
Butzke, Adolf, Or., Fabrikbesitzer, mit Frau, Berlin, Schloß-Hotel — — — 2 
Biram, Werner, Grunewald, Atlantic — — — — .— — I 
Biram, Hilde, Grünewald, Atlantic — . i 
Behm, Bruno, Kaufm., mit Frau, Hamburg, Atlanric 2 
Blumenthal, Lotte, Frau Rechtsanw., mit Tochter u. Bed., Berlin, Auguftastr. 3 
Dillor, Wilhelm, Or., Syndikus, Oberlangen bilau, Bollwerk 22 I 
Drucker, K-, Kaufm., Berlin, Gr. Markt 9 1 
Diamant, Alfred, Or., Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, Königsallee 2 
Diegelmann, Wilh., Mitgl. d. Deutsch. Theaters, mit Frau, Berlin, Königsallee 2 
Dürlich, Marja, Frau, mit Tochter, Stettin, Kurparkstr. 18 2 
Danauskh, Johann, Kaufm., Grünewald, Preußenhof 1 
Detlefsen, Friedrich, Segelmstr., Ulsnis i. Schlesw., Central-Hotel 1 
Dankhosf, Toni, Rentiere, Stettin, Erlenschloß 1 
Döbel, Grete, Charlottenburg, Hubertus .1 
David, Adolf, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Strandburg 2 
Dykhoff, Frau Kaufm., Berlin, Atlantic 1 
Dykhoff, Henny, Berlin, Atlantic i 
Dykhoff, Josef, Berlin, Atlantic . I 
Caesar, Wilhelm, mit Fam., ? ? 4 
Cuter, Louis, Kaufm., Charlottenburg, Düncnstr. 11 i 
Christensen, Arno, Kaufm., mit Frau, Berlin, Meereswarte 2 
Clubs, Heinrich, Holzkaufm., mit Frau, Charlottenburg, Baltischer Hof 2 
Chemnith, Karl, Bankbeamter, mit Frau, Südcndc, Margarete 2 
Cramm, Otto, Prokurist, Berlin, Hubertus . . 1 
Canenroth, Emilie, verw. Geheimrätin, Schöneberg, Erika 1 
Cirsoviüs, Karl, Fabrikbesitzer, mit Frau, Rittergut Wolgast, Vineka 2 
Emanuel, Julius, Kaufm., mit Frau, Berlin, Bollwerk 22 2 
Edel, E., Vertreter, Berlin, Prinz Heinrich 1 
Engel, Johannes, Gastwirt, mit Frau, Gvaudenz, Königsallee 2 
Eschricht, Karl, Or., Mcdizinalrat, mit Frau, Charlottenburg, Eggebrechtstr. 3 2 
Eggert, Wally, Berlin, Gartenstr. 18 . i 
Eggert, Margarete, Berlin, Gartenstr. 18 1 
Epstein, Lenau, Kaufm., Steglitz, Preußenhof 1 
Eckstein, Mar, Direktor, Berlin, Nußbaunr — — — — — — 7 
Engel, W., Kaufm., Bützow, Swinemünder Hof —- — — — — — 1 
Ernst, Ingen., Stettin, Jeschkcs Hotel — —. — — — — — — I 
Ehrhardt, Karl, Kaufm., mit Frau, Stettin, Hohenstaufen — — — — 2 
Federlein, Anna, Frl., Nürnberg, Herrenbadftr. 1 — — —. — — — 1 
Friedländer, Martin, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Herrenbadstr. 1 — 2 
Fimtschenko, Lydia, Berlin, Herrenbadstr. 1 — — — — — — — 1 
Feiste, Wilhelm, Kaufm., Stettin, Central-Hotel — — — — — — 1 
Fink, Fabrikbesitzer, mit Frau, Hamburg, Atlantic — — — — — 2 
Freizbe, Elisabeth, Stettin, Prinz Heinrich — — — — — — — 1 
Fifck'Lr, Marie, Tabakhauptverlegersww., mir Kind, Rumburg, Seeschlotz — 2 
Friedländer, Max, Fopdsmakler, mit Fam., Berlin, Dünenstraße — — 3 
Fochtner, Fritz, Kausin., Berlin, Preußcnhof — — — — — — — 1 
Frosele, Hans, .Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Preutzeuhof — — — 2 
Freundlich, Martha, Kontoristin, Stettin, Gartenstr. 18a — — — — — 7 
Fischer, Karl, Bankvorst., mit Frau, Berlin, Fortuna — —, — .— — 2 
Franz, Frau, Grete, Swinemünde, Schweriner Hof — —. — — — 1 
Fraß, Alfred, Kaufm., Berlin, Schlveriner Hof — — — — — — 1 
Fritzscher, Paul, Kaufnr, Berliir, Sckyveeiner Hof — — .— — — — 1 
v. Fritsche, Ingen., Berlin, Hubertus — — — — —- -— — — 1 
Fillitz, Peter, Kaufm., mit Fam., Charlottenburg, Frida — — — — 4 
Fcylbrief, Beamter, mit Frau, Friedenau, Tünenschloß — — — — — 2 
Fuchs, Heinrich, Ingen., Mit Frau, Berlin, Haiderose — — —- — — 2 
Foebel, Geschäftsinhaberin, Berlin, Jester — — — — — — — 1 
Fuchs, H., Kaufm., mit Frau, Stettin, Strandburg — — — — — 2 
, Frankel, Manfred, Or„ Arzt, mit Frau, Charlottenburg, Strandburg — — 2 
Fleischer, Siegfried, Kaufm., mit Frau, Berlin, Strandburg — — — 2 
fFrciser, Markus, Kaufm., Berlin, Hohenstaufen — — — — .— — 1 
Frey, Hans, Kaufm., Stettin, Rhein go Id — — — —. — — — 1 
Frey, Walter, Stettin, Rhcingold — — — —. — — — — — 1 
- ''rc iliw Kl-rra, Ww., Berlin, Bollwerk 22 —, — — — — , 1 
Grube, Anton, Vertr., Teplitz, Gr. Markt 9 — — — — — — — 1 
Gerson, Adele, Berlin, Königsallee , — — — — — — — — — 1 
Goldstein, Eugen, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Dünenstr. 15 — — — 2 
Grassow, Erna, Berlin, Prinz Heinrich — — — . — — 1 
Gehring, Frieda, Frau, mit Kind, Detmold, Wilhelnsttr. 6 — — — — 2 
Grießelback, Franz, Lokomotivführer, Langenfeld, Trapp — — — — 1 
Grimberg, Konrad, Kaufm., Zehlendorf, Kl. Markt 10 — — — — — 7 
Gcrvai, I., Kaufm., Charlottenburg, Atlantic — — — — — — 1 
v. Groß, August, Kaufm., mit Frau, Berlin, Gartenstr. 18 — — — — 2 
Gretschel, Pflegetochter, Stettin, Gartenstr. 18a — — — — — — I 
Graff, Amalie, Frau Rentiere, Wiesbaden, Glückauf — — — — — I 
Glattmane, Werner, Kaufm., Stettin, Jeschkes Hotel — — — — — 1 
Goldstein, Ludwig, Kaufm., Charlottenburg, Jeschkcs Hotel — — — I 
Großmann, Walter, Kaufm., Chemnitz i. Sa., Jeschkes Hotel — 1 
Grübl, Karl, Landwirt, Mokstill, Swinemünder Hof — — — — 1 
Grübl, Anna, Buchhalterin, mit Tochter, Mokstill, Swinemander Hof — 2 
Gürke, Werner, Eislcben, Bollwerk 38 — — — — — — — — 1 
Gabelein, Erich, Verkäufer, Berlin, Elsbeth — — — — — — — 1 
Gvaevenitz, W., Kaufm., Berlin, Dünenschloß — — — — — — — 1 
Grcibe, Karl, Bankbeamter, Charlottenburg, Herrenbadstr. 1 .— — 1 
Goetz, Richard, Fabr., mit Frau, Berlin, Hubertus — — — — — 2 
Goldschmidt, Hermann, Kaufm., mit Fam., ? Meta — — — 3 
Gründemann, Elisabeth, Stettin, Sonnenschein — — — — — — 1 
Graher, B., Berlin, Schloß-Hotel — — — — — — — — — 1 
Grauaug, Martha, Ww., mit Tochter, Berlin, Margarete — — — 2 
Hamm, Willi, Bankier, mit Frau, Berliir, Hubertus — — — — — 2 
Hanke, Karl, Eisenb.-Jngen., Kaiserswaldau, Swinemünder Hof — — — 7 
Hann, Otto, Kaufm., Berlin, Baltischer Hof — —— — — —.7 
Herz, Lotte, Schülerin, Lichterfelde, ? — — — — — — — 7 
Haase, Margarete, Stenotypistin, Berlin, Friedrichstraße — — — — — 7 
Hornung, Hermann, Direktor, mit Frau, Charlottenburg, Strandburg .— 2 
Hancke, Hans, Kaufm., mit Frau, Schlachtensee, ? — — — — 2 
Hönig, I., Kaufm., mit Frau, Berlin. Hohenstaufen — — — — — 2 
Hauelt, Lilli, Berlin, Hubertus — — — — — — — — — .— 7 
Halbreick, Martin, Fabrikbesitzer, mit Frau, Leipzig, Hubertus — — — 2 
Heine, Fritz, vr., Fabrikbesitzer, mit Frau, Köpenick, Beatus ille — — — 2 
Heitmann, Hermann, Ingen., mit Fam., Stettin, Haiderose — — — —,3 
Hermann, Mar, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Stettin, Strandburg — — —.4 
Hecht, Moritz, Kaufm., Berlin, Hohenstaufen — — — — — — — 1 
Oroüer Markt 3 
Oroüor Markt 3 
.7.7. 7.1.1. 1.1. 1,7 &gt;7 ,7,7 &gt;7 L »7^ 
I. 7. 7.7. 1 -7,7 ,7,7 »7 &gt;7 ,7,7.7. 7» 7. 7 ,7 -1,7,7. 7« 7. .. I- 7.7. 7 -7 ,1 «70 
7&gt;7'I°7&gt;7 '7?7-7,7-7'7-7^r'7'r'7'r'7'7'7 7 '7»7'7'7 '7-7-7 7&gt;1'7&gt;7 7&gt;7"7' 
1'7 '7 '7 7' 7 « 7-7' 7'7' 7- 7' 7'1« I' 7- I»I 7 7'7 I I 7'7'7« 7'7' 7-1' 7'7» 7' 7-7 7 &gt;7'7'7 '7 &gt;7'r'I'r-1- 7' I 
NOMAROR 8KlRIMstXl)r, -x- 
ko8t8eÜ6ekkonto: Ltettiu 9950. —— IHmpreeber: 174. —::— Reiet^bLnk-Estrokonto. 
W aller danLmäüiL6Q 0-686llätt6. V, ukd 6 XVabrull 8 von IV e rt 8 Aeü 6 n xveüen wir auk llN86ren W 
M — — ll NLCN äen n6U68t6Q teonmsenen Lrrorä6rni886ll gebauten tun. HW 
M »LslLLäisoLvr VvlüsortvL. sorpksLIvL SodrkuiLLLvLor rurtvr LlitversvLInü ävr ÜLtvtvr, KZ