
Swillcmöllder Sade-Alyeiger 
Anzeigengebühren für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
5,00 Mk., für Kreisinsassen 3,00 Wik. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Aus ele. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swincmünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr für den Monat 20,00 Mark. 
Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Zeitung für öen Vaöe- unö Aremöenverkehr in See- unö Solbaö Zwimmünöe. 
Rr. 12. 
SouAaSead, öe» 8. IM 1922. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 6805 
Anhang, Trude, Fvl., Berlin, Sonnenschein — — — — — — — 1 
Anhang, Hermann, Kaufm., Berlin, Sonnenschein — — — — — 1 
Austern, Jakob, Kiaufm-, Berlin, Wiener Hof — —. — — — — 1 
Alexander, Berthold, Dr., prakt. Arzt, Berlin, Parkhotel — — — — 1 
Adam, Richard, Kaufm., Berlin, Heimdall — — — —. — — — 1 
Archipoff, Serge, Schauspieler, Berlin, Baltischer Hof — — — — — 1 
Altmann, Berta, Frau, mit Töchtern und Kinderfrl., Reichenberg, Hohenstaufen 4 
Abelese, Frau Direktor, mit Sohn, Rosenberg, Goldfried — — — — 2 
Arent, Hermine, Frau Privatiere, Prag, Schloß-Hotel —, — — — — 1 
Abramorsky, Lotte, Breslau, Berolina — — — — — — — — 1 
Altermann, Jakob, Artist, mit Frau, Berlin, Haus Treptow — — — — 2 
Becker, Sabine, Frau Kaufm., mit Kind, Berlin, Alberti — — — — 2 
Bliesener, Otto. Lokomotivführer, Stargard i. P„ Westend — — — — 1 
Blocks, Otto, Kaufm., mit Frau, Berlin, Swinemünder Hof — — — — 2 
Brauer, Adolf, Kaufm., mit Frau, Berlin, Parkhotel — — — — — 2 
Beyer, Wilhelm, Kaufm., Berlin, Merkur — — — — — — — — 1 
Belaieff, Franziska, Davos, Parkhotel — — — — — — — — 1 
Baruch, Heinrich, Kaufm., Hamburg, ? — — — — — — — 1 
Breyer, Student, Stralsund, Hoherzollernhof — — — — — — — 1 
Buckow, Erich, Kaufm., Stettin, Central-Hotel —. — — — — — 1 
Bauminger, Klara, Privatiere, mit Kind, Wien, Waterkant — — — — 2 
Behrens, Egon, Kaufm., Berlin, Neptun — — —, — — — — — 4 
Beugen, Siegfried, Kaufm., mit Farn., Leipzig, Hubertus — — — — 4 
Bernstein, Erna, Landsberg a. W„ Augusta-Hotel — — — — — — 1 
Meise, Elisabeth, Kassiererin, Berlin, Erika — — — — — — — 1 
Bohne, Ernst, Kaufm., mit Frau, Berlin, Erika — — — — — — 1 
Brusel-Rieger, Kaufm., mit Frau, Berlin, Erika — — — — — — 2 
Bach, Leonhard, Kaufm., mit Frau, Berlin, Gadebuschstr. 2 — — — 2 
Bebor, Josef, Tr., Rechtskonsulent, mit Frau, Wien, Baltischer Hof — — 2 
Berliner Hermann, Bankbeamter, mit Farn., Biclitz, Germania — — 4 
Bruckmann, Kaufm., mit Frau, Köln, Zum Walfisch — — — — — 2 
Borkenhagen, Fr. M., Kaufm., mit Frau, Berlin, Villa Nußbaum — — 2 
Budwig, Hans, Kaufm., mit Farn., Breslau, Hygiea — — — — — 3 
Bilz, Anton, Fabrikant, mit Farn., Berlin, Seeschloß — — — — — 3 
v. Bal, Josef, Ingen., Wien, Atlantic — — — — — — —. — 1 
m-nUini Vaul, Direktor, mit Frau, Stettin, Monbijou — — — — 2 
Bloch, Meta, Frau, mit Fam. u. Bed., Prag, Beatus ille — — — — 4 
Berger, Mathilde, Frau, Prag, Auguste Viktoria — — — — — — I 
Baumann, Siegfried, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Barta, Frau, mit Kind, Budapest, Villa Trapp — — — — — — 2 
Beer, Gaby, mit Kindern u. Kinderfrl., Brünn, Hohenstaufen — — — 4 
Basch, Rudolf, Fabrikant, mit Fam., Bodenbach, Viktoria Luise — — — 4 
Bendix, Friedrich, Kaufm., Berlin, Jester — — — — .— — — I 
Bendix, Martin. Kaufm., Berlin, Jester — — — — — — — — 1 
Burgius, Richard, Musiker. Berlin, Vineta — — — — — — — 1 
Behrndt, Hermann, Kaufm., mit Frau, Bremen, Lotsenstr. 58 — I 
Böhm, Kurt, Kaufm., mit Frau, Zwickau i. Sa., Bedastr. 1 — — — 2 
Blaß, Ernst, Kaufm., Berlin, Baltischer Hof — — — — — — — 1 
Menke, Hermann, Kaufm., Bremen, Gr. Kirchenstr. 66 — — — — 1 
Brandt, Max, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — — — 1 
Brauer, Fr., Kaufm., Hamburg, Preußenhof — — — — — 1 
Brückner, R-, Ingen., Breslau, Baltischer Hof — — — — 1 
Barth, Maja, Frl., Berlin, Sseschloß — — — — — — — — 1 
Birnbach, Heinrich, Direktor, mit Fam., Berlin, Am Meer — — — 3 
Böhm, Generaldirektor, mit Fam., Budapest, Villa Krüger . —. — 3 
Bulla. Anton, Präs. d. Oberlandesgerichts, mit Fam., Pretzburg, Viktoria-Hotel 3 
Burger, Artur, Kaufm., mit Frau, Teplitz, Haus Treptow 2 
v. Borkowsky, Joachim Erdmann, Kind, Rittergut Grano, Kinderpflegeheim 1 
Barer, Karl, Bankprokurist, mit Fam., Gablonz, Wald u. See — — 4 
Bartsch, Eugen, Kaufm., mit Frau, Wernigerode, Christi. Hospiz — 2 
Bartz, Charlotte, Laborantin, Berlin, Schloß am Meer 1 
Bovrzi, Alexander, Cornet, 'Budapest, Haus Treptow , 1 
Berrzi, Julius, Kaufm., Budapest, Haus Treptow 1 
Bergstein, I., Advokat, Nyirogytäza (Ungarn), Eisentraut 1 
Beyer, Lola, Berlin, Drei Kronen — — — — — — 1 
Bileki, Marg., Frau, Leipzig, Lotsenstr. 26 — — 1 
Brehm, Margarete, Frau, mit Tochter, Königsberg i. Pr., Roonstr. 9 2 
Bühlau, Franz, Leipzig, Hygiea — — — — —, — , 
Brinkmann, Tony, Berlin, Drei Kronen — I 
v. Broich, Hans, Kaufm., Berlin, Drei Kronen . 1 
Brick, Wilhelm, Kaufm., Brünn, Piccadilly — II 
Brcichenstein, Franz, Reisender, Brünn, Piccadilly , 11 
Bietau, Marg., Frau, Berlin, Friedenstr. 7 — — 1 
Constein, Wilhelm Dr. med., Sanitätsrat, Berlin, Irmela 1 
Cole, Felix, Amerikan. Beamter, Berlin, Atlantic , — . i 
Cassel, Adam u. Thorsten, Oberstleutn. a. D., Stockholm, Agnes 2 
Chaskel, Clara, Frau, mit Kindern u. Bed., Charlottenburg, Albrecht 4 
Claisez, Fritz, Oberleutn. z. S., Kiel, Jeschkes Hotel 1 
Carrasek, Fanny, Frau, mit Kindern, Chemnitz Herkules 3 
Carrasek, Jakob, Kaufnr, Chemnitz, Herkules 1 
Conrad, Martha. Frau Rechtsanwalt, mit Kindern u. Bed., Pasewalk, ? 4 
Cahn-Speyer, Paul, Direktor, Wien, Ostseehotel r 
Cohn, Liesbet. Gleiwitz, Villa Nußbaum 1 
Cohn, Anna, Privatiere, Berlin, Hilda , 1 
Courtial, Emilie, Ww., Niederwallof a. Rh., Haus Emden i 
Dünnenwald, Alb., Kaufm., Berlin, Emma Louise 1 
Diamant, Alex, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, Villa Anger 6 
Diamant, Ladislaus, Student, Beja, Haiderose 1 
Desni, H., mit Tochter, Berlin, Haiderose , 2 
Degenkoll, Heinrich, Dr., prakt. Tierarzt, Berlin, Lotsenstr. 58 r 
Dietrich, Paula, Erzieherin, Berlin, Ursula i 
Dreßler, Lucie, Bureauangest., Oberschnheim, Haus Emden 1 
Dühring, Axel, Funkoffizier, Stettin, Schweriner Hof 1 
Donath, A., Frau, mit Kindern, Budapest, Viktoria-Hotel 3 
Diaz, Reinhold, Kaufm., Berlin, Central-Hotel 1 
Duday, Frau Major a. D., Barmen, Drei Kronen I 
Dessauer, Arthur, Kaufm., mit Frau, Rhein i. Ostpr., Merkur 2 
Dworzak, Hans, Redakteur, mit Frau, Ziegenhals, Deutsches Haus 2 
Eccard, Kaufm., Berlin, Hubertus , 1 
Elley, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Preußenhof 2 
Enfieroglon, Konstantin, Kaufm., mit Chauffeur, Dresden, Atlantic 2 
Etwanik, Marie, Frau, Wien, Ostsee-Kürheim 1 
Eichholz, Rudolf, Prokurist, mit Frau, Berlin, Westend 2 
Eave, Frieda, Frl., Niedreschönhausen, Friedenstr. 1 . 
Eilvich, Paul, Malermeister, mit Fam., Berlin, Schloß-Hotel 3 
v. Enkford, Eberhard, Oberleutn. i. N. O. Stab, Pasewalk, Hubertus 1 
Ekermann, B, stud, chem., Ulehnö, Preußenhof 1 
Ekermann, stud, jur., Malmö, Lindenstr. 8 1 
Endlich, Paul, Dr., Rechtsanwalt, mit Fam., Carlshof, Dünenschloß 5 
Evers, Th., Kaufm., mit Tochter, Stettin, Baltischer Hof 2 
Ehrenfeld, Alfred, Dr., mit Fam. u. Bed., Wien, Ostseehotel 6 
Elekandor, Dr. Pol. et., Dr. jur., Jurist, Budapest, Favorit 1 
Eisner, Dagobert, Kaufm., Charlottenburg, Tip Top 1 
Engelke, Otto, Kaufm., mit Frau, Berlin, Viktoria-Hotel 2 
Ebeling, Walter, Privatsekretär, Berlin, Bedastr. 3 1 
Fahitzky, Hugo, mit Frau, Budapest, Ostseehotel , 2 
Freidank, Paul Kurt, Kunstmaler, Berlin, Waidmannsheil 1 
Federer, Otto, Fabrikant, mit Fam. u. Bed., Prag, Beatus ille 7 
Friedmann, Ida. Geschäftsfrau, Berlin, Waldfrücden 1 
Fiedler, Arthur, Künstler, mit Schwester, Berlin, Vineta - - 2 
Fliegel, Ernst, Fabrikant, Sorau, N.-L., Vineta , 1 
Fehre, Kurt, Bankvorstand, mit Frau, Köpenick, Gr. Kirchenstr. 90 2 
Fritz, Henny, Privatiere, mit Kind, Erzieherin u. Hausgehilfin, Wien, Melanie 4 
Fritz, Alwin, Kaufm., Berlin, Vater Jahn — r 
Fockcl, Mizzi, Erzieherin, Prag, Schloß-Hotel 1 
Flach, Sekretärin, Berlin, Baltischer Hof , 1 
Falbe, Karl, Kaufm., Berlin, Fortuna — 1 
Fichtner, Ida, Frau, Oberrevidentensgattin, Budweis, Goldfried 1 
Franke. Willy, Buveauinspektor, Berlin, Heysestr. 12 — t 
Frauberg, Fanny, Frau Kaufm., mit Kindern u. Bed., Berlin, Meeresstille 4 
Fromm, Albert, Hotelbesitzer, mit Frau, Gollnow, Jeschkes Hotel 2 
Freund, Ernst, Kaufm., mit Fam., Teplitz, Villa Nußbaum 4 
Gaertner, Alfred, Privatier, Turnau, Park-Hotel 1 
Gaertner, Richard, Kaufm., Prag, Park-Hotel 1 
Gaartz, Max, Kaufm., Berlin, Kaiser Wilhelm 1 
Gaspar, Alexander, Privatbeamter, Kaschau, Viktoria-Hotel I 
Glaser, Willy, Kaufm., Hindenburg, Viktoria-Hotel 1 
Glaser, Paul, Kind, Karlsbad, Kinderpflegeheim — 1 
Günther, Dora, Frau, Berlin, Maria Theresia — — . 1 
Gewes, Josef, Fabrikant, mit Frau, Gablonz, Tschecho-Slowakei, Piccadilly 2 
Glaser, Wilhelm, Kaufm, mit Frau, Gablonz, Tschecho-Sloivakei, Piccadilly 2 
Guttmann, AladLr, Kaufm., Arad, Schloß am Meer i 
Geißler, Clara, Frau, Ldhreriu d. Tanzkunst, Steglitz, Emma Louise 1 
Gutmann, James, Kaufm., Berlin, Seeblick — — 1 
Graf, Sigmund, kaufm Direktor, mit Frau, Stettin, Hubertus — 2 
W vroösr UMt 3 n AKLIESMIchL 8KMLNMVL n SroSer «Akt 3 
E ?o8t86ll6eirironto: Ltettin 9950. —— k'ormpreeller: 174. —::— R6iok8danlc-6irolronto. 
W aller danKmäüiKSH ^ukbovallruux von ^ert^eüen V6i86u vir auk ME6U 
M naoll äon N6ub8t6u teellnüellou Lrkorä6rlli886N Aobauten bin. 
Lulairisslv LuslänSLsvIrsr VvläsortSL. suLpLtzkISL SodrrurLkLvIrsr untsr LlLtvsrsodluü äsr Lvvtsr, 
V LL.V H ÄHHsschÄÄHG-ds Gs L&gt; L'SV D D" s L L s s A VD H L s ÄD (I Ä Z Ä L Z&gt; T'F L&gt; G L L&gt; Ä .4»-