
KumicmiiiM Sade-APeiger 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr für den Monat 20,00 Mark. 
Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Zeitung für üen Baöe- unö Memöenverkehr in See- unö Solbaö Swinemünöe. 
Nr. 16. Mittwoch! »ea 19. Jlltt 1922. 
Anzeigengebühren fiir die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
5,00 Mk., für Kreisinsasien 3,00 Mk. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 10858 
Altschul, Hermine, Frau Fabrikant, mit Sohn, Troppau, Piccadilly — — 2 
Abeles, Adolf, Kaufm., Brünn, Augusta-Horel — — — — — — —&gt;1 
Allan, Fritz, Kaufm., mit Frau, Züllchow, Fürstenhof — — — — — 2 
Alu nd, A., mit Frau, Stockholm, Agnes — — —. — — — — — 2 
Auhof, Ludwig, Kaufm., in it Frau, Stettin, Fürstenhof — — — — — 2 
Apel, Elfriede, mit Sohn, Schöneberg, Gr. Kirchenstr. 73 — — — — 2 
Arnold, Dorothea, Frl., Landsberg, Eggebrechtstr. 12 — — — — — 1 
Abeles, Hilde, Frau, mir Kind u. Kinderfrl., Frankfurt, Haiderose — — 3 
Alten, Ernst, Maler, mit Frau, Stettin, Westend — — — — — — 2 
Anysch, Isaak, Juwelenhändler, Breslau, Parkhotel — — — — — 1 
Brera, Gertrud, Frau, mir Kind u. Kinderfrl., Brünn, Haiderose — — 3 
Bruns, Karl, Oberstleutn. a. D., mit Fam., Charlottenburg, Meeresstille — 3 
Bodes, Emma, Frau Geschäftsinh., mit Tochter, Bremen, Friedenstr. 6 — 2 
Bohm, Emmy, Frau Privatiere, Berlin, Meeresstille — — — — — 1 
Baruch, Philipp, Kaufm., mit Fam. u. Schwester, ? Barbarossa — 4 
Beek, Hugo, Dr., Rechtsanwalt, mit Frau, Budapest, Ostseehotel — — 2 
Barlem Otto, Professor, Studienrat, Schöneberg, Swinemünder Hof — — 1 
Barrena, Daniel, Madrid, Barbarossa 1 
Basedcw, Ernst, Kreiswohlfahrtsdirekor, mit Fam., Dtsch. Krone, Fürstenhof 3 
Baudisch, Otto, Major i. R., mit Frau, Brünn, Strandhotel 2 
Baum, Erwin, Magistrats-Beamter, Charlottenburg, Grüncstr. 20 1 
Baum, Elli, Frl., Lehrerin, Charlottenburg, Grünestr. 20 1 
Baumann, Berta, Ww... Berlin, Baltischer Hof 1 
Baumann, Leopold, Disponent, Brünn, Strandhotel 1 
Baumann, Rudolf, Ober-Inspektor, Witkowitz, Seeschloß 1 
Benett, V. S., mit Fam. u. Bed., Berlin, Hubertus 4 
Bewersdorff, Erich, Mühlenbesitzer, Gollnow, Lotsenstr. 52 1 
Bonig, Karl, Dr., Prag, Seeschloß 1 
Braun, Alois, mit Fam., Leipzig, Strandhotel 4 
Brösele, Franz, Beamter, mit Frau, Brünn, Moltkestr. 15 2 
Bugsch, Emil, Landwirt, Korscheibrück, Damenbadstr. la 1 
Beyer, Martha, Frl., Fremdenheim-Inhaberin, Berlin, Bedastr. 3 1 
Brauns, Mar, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Kurparkstr. 28 2 
Baum, Frida, Frau, Breslau, Jester 1 
Beduarz, Franz, Beamter, Brünn, Kronprinzessin Cecilie 1 
Beran, Käthe, Frau, mit Töchtern, Brünn, Aegir , 3 
Bergl, Adolf, Ober-Rechnungsrat, Brünn, Wilhelmsruh 1 
Buchar, Willibald, Beamter, Brünn, Zum Walfisch 1 
Beer, Traute, Privatiere, Breslau, Parkhotel 1 
Bellin, Hedwig, Privatiere, Wilmersdorf, Aegir 1 
Bernewitz, Gustav, Kaufm., Liphen, Preußenhof 1 
Bievlich, Ruth, Kopenhagen, Germania 1 
Blaschk, Marie, Frau Gastwirt, Brünn, Am Kurpark , 1 
Bornhagen, Else, Frau, mit Sohn, Berlin, Luise 2 
Braeunlich, Julius, Dr., Rhedereidirektor, mit Frau, Stettin, Glückauf 2 
Braun, Fritz, Hochschüler, Brünn, Moltkestr. 2 1 
.Brethuler, Walter, Ingen., Berlin, Parkhotel 1 
Breumer, Charles, Student, Brünn, Moltkestr. 2 1 
Cawas, Iwan, Madrid, Barbarossa 1 
Caßler, Fabrikant, Prag, Prinz Heinrich , 1 
Christ, Kaufm., mit Schwager, Schöneberg, Strandhotel 2 
Czerny, Hermann, Direktor, mit Fam., Brünn, Frieda 5 
Dienemann, Gertrud, Frau, mit Kind, Aschersleben, Lotsenstr. 30 2 
Dolnuschk, Eduard, Lehrer, Brünn, Am Kurpark 1 
Dperrak, Adolf, Musiklehrer, mit Frau, Brünn, Agnes , 2 
Dvorakora, Antonie, Frl., Prag, Eitel Friedrich 1 
Danger, Anne Marie, Bremen, Bismarckstr. 12a 1 
Danziger, Martha, Frau Kaufm., mit Sohn, Breslau, Melanie 2 
Dehne, E., Frau, mit Kind u. Bed., Charlottenburg, Erlenschloß 3 
Dinse, Gustav, Kaufm., mit Frau, Stettin, Central-Hotel 2 
Dvorah, Otto, Bankbeamter, Prag, Hubertus 1 
Darsow, Hans, Chemiker, Stettin, Baltischer Hof , 1 
Deppen, Hans-Ernst, Kaufm., Stettin, Jeschkes Hotel 1 
Derblich, Wilhelm, Beamter, Wien, Barbarossa 1 
Diamant, Karl, Fabrikdirektor, Budapest, Wilhelmsruh 1 
Dobiard, Franz, Pribatangest., Bansin, Baltischer Hof 1 
Döring, Adolf, Kaufm., Berlin, Schweriner Hof 1 
Deegen, Kaufm., Berlin, Baltischer Hof 4 
Dolzel, Friedr., Bankbeamter, Brünn, Erlenschloß 1 
Drexler, Gustav, Brünn, Emma Louise — 1 
Duls, Emil, Vertreter, Berlin, Baltischer Hof _r, 1 
Dwoak, Stefanie, Brünn, Strandhotel , 1 
Dinger, Felix, Kaufm., Berlin, Hertha i 
Dicmoser, Ferdinand, Kaufm., Brünn, Wilhelmsruh 1 
Eichhorn, Paul, Kaufm., Breslau, Central-Hotel 1 
Eifert, Gustav, Kaufm., mit Frau, Wien, Barbarossa 2 
Einhorn, Artur, Mediziner, mit Sohn, Krakau, Viktoria Luise 2 
Eisenberg, Heinrich, Kaufm., Charlottenburg, Strandhotel 1 
Engel, Hans, Gastwirt, Altona, Lotsenstc. 12 — — — — 1 
Erenen, Jakob, Dr., Arzt, Niersen, Damenbadstr. la — 1 
Evenz, Heinz. Direktor, Stettin, Pveußenhof —, — — — 1 
Eggerking, Wilhelm, Dr., Studienrat, Oldenburg i. O., Friedenstr. 6 1 
Eggerking, Theodor, Dr., Studienassessor, Nordenham, Friedenstr. 6 1 
Fechner, Otto, Ober-Feuerw., mit Frau, Stettin, Baltischer Hof 2 
Fernander, Ivan, Ingen., mit Frau, In den Zelen 20, Drei Kronen 1 
Fisch, Jenny, Frau Kaufm., mit Kindern u. Bed., Stettin, Roßmann 4 
Fraubenstein, Max, Kaufm., Berlin, Augusta-Hotel 1 
Fleischmann, Albert, Kaufm., Agram, Ostseehotel .4 
Feldt, Franz, Stettin, Europäischer Hof , , 1 
Feupel, Karl, Kaufm., Berlin, Jeschkes Hotel — — 1 
Fiedler, Hermine, Frl., Brünn, Strandhotel — — 1 
Fleischer, Jenny, Frau Kaufm., mit Tochter, Chemnitz, Meereswarte — 2 
Frassa, Otto, Fabrikant, Jena, Deutsches Haus — 1 
Freud, Bela, Kohlenbergwerksbes., mit Fam., Budapest, Meereswarte 0 
Frost, Ernst, Kaufm., Dtsch.-Krone, Preußenhof — — — — 1 
Funke, Ernst, Diakonus, Eckardsheim, Christi. Hospiz — 1 
Fiedler, Hubert, Bantdirektor, mit Frau, Wetzlar, Luise 2 
Franz, Robert, Beamter, Brünn, Wilhelmsruh 4 
Fürth, Gustav, Kaufm., mit Fam., Schüttenhofen, Splendid — 4 
Fartagha, Nikolaus, Student, Brünn, Moltkestr. 2 — — — 4 
Fischer, Paul, Reichsbankbeamter, mit Frau, Berlin, Undine — 2 
Freivogel-Treiswerk, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Basel, Haiderose — — 4 
Georg, Oskar, Techniker, mit Frau, Hannover, Europäischer Hof — 2 
Gericke, Kurt, Kaufm., Berlin, Schweriner Hof — — — — 4 
Giese, Luise, Frau, mit Kindern, Stettin, Gartenstr. 31 — 3 
Graves, Juanita Dutchens, Privatiere, Newyork, Hubertus — 4 
Groß, Eduard, Student, Brünn, Silesia — — — — 4 
Grunack, Elise, Berlin, Christi. Hospiz —, — — 4 
Gärtner, Ferdinand, Beamter, Brünn, Emma Louise — — — — — 4 
Grüske, Mieze, Frau Kaufm., mit Fam., Gleiwitz, Friedensburg 3 
Guthmann, Herrn., Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, Baltischer Hof — — 2 
Gottschalk, Adolf, Kaufm., mit Fam. u. Frl., Breslau, Glückauf 7, 
Grieger, Ida, Frau Direktor, Tempelhof, Bedastr. 1 — — — — 4 
Gr mural d, Fritz, Fabrikbes., mit Frau, Wien, Zum Walfisch — — — 2 
Gutschmidt, Adolf, Kaufm., mit Frau, Greven, Germania — 2 
Galos, Frau Generaldirektor, mit Sohn, Budapest, Atlantic — — 2 
Gander, Julius, Dr., Bankdirektor, mit Frau, Wien, Ostseehotel 2 
Gellhorn, Rudolf, Kaufm., Berlin, Azurea — , 4 
Goldberg, David, Kaufm., Friedrichstadt a. Saar, Parkhotel — — — 4 
Goldstein, Bruno, Kaufm., mit Fam. u. Erzieherin, Breslau, Eitel Friedrich 4 
Gurlitt, Wolfgang, Kunsthändler, mit Frau, Berlin, Atlantic 2 
Grünspan, Bernhard, Kaufm., Sonneberg, Eitel Friedrich — — — 4 
Gehrke, Emil, Kaufm., mit Fam. u. Wirtschafterin, Stettin, Lotsenstr. 50 4 
Gerhardt, M., Frau, Dresden, Hohenstaufen — — — , 4 
Hey, Georg, Fabrikbes., mit Tochter, Großschirne b. Freiberg i. Sa., Preutzenhof 2 
Hartie-Jzekely, Theodor, Großindustrieller, Agram (Jngoslavien), Osrseehotel 4 
Hein, Josef, Tapezier, mit Tochter, Berlin, Hotel Bismarck 2 
Hahn, Walter, Hauptm. a. D., mit Sohn, Charlottenburg, Hubertus 2 
Harder, Julius, Landw., Trassenheide, Deutsches Haus 4 
Haubtmann, A., Ingen., Brünn, Ostsee-Kurheim 4 
Heischmann, E., Major d. R., Brünn, Augusta-Hotel — — — 4 
Hauschek, Alexander, Oberingen., mit Fam., Brünn, Rheingold — 3 
Hofbaum, Karl, Buchhalter, Brüun, Eggebrechtstr. 14 — — 1 
Hoffmann, Karl I., Opernsänger, mit Frau, Brünn, Emma Louise 2 
Hoge, Gutsöes., mit Frau, Greifswald, Jeschkes Hotel — — — — — 2 
Holbaus, Hans, Betriebsbeamter, Brünn, Augusta-Hotel — — 1 
Hopf, Karl, Brünn, Strandhotel — — —. — — 1 
Hufnagel, Gustav, Jngen.-Aspirant, Seefahrt, Hotel Lindenblüte — — 1 
Hengst, Franz, Beamter, Brünn, Kronprinzessin Cecilie — — —, — 4 
Hilmayer, Berta, Frau, mit Kindern, Körmend (Ungarn), Hertha — 3 
Hoffmann. Ernst, Beamter, Brünn, Eggebrechtstr. 11 — — — — — 4 
Hoffmann, Albert, Kaufm., Berlin, Eggebrechtstr. 15 — — — I 
Heyden, Paul, Vers.-Inspektor, Stettin, Schweriner Hof —, — — — 4 
Heye, Bertha, Frau, Berlin, Aegir — — — — — — — — — 4 
Huilira. Franz, Beamter, Brünn, Silesia — — — — — — — 4 
Heine, Josef, Verwalter, Kladuo, Jeschkes Hotel — — — — — — 4 
Henke, Marie, Kassenbeamtenfrau, Berlin, Eggebrechtstr. 3 — — 4 
Herrmann, Walter, Studien-Assessor, Nowawes, Moltkestr. 3 — — — 4 
Herzfeld, Käte, Berlin, Frieda — — — — — — — — — — 4 
Henck, Walter, Zollinspektor, mit Fam., Hamburg, Grünestr. 5 — — — 4 
Hiller, Friedrich, Kaufm., Berlin, Central-Hotel — — — — — — 4 
Hirschfeld, Martha, Reisende, Berlin, Baltischer Hof — — — — — 4 
Hlavika, Hedwig, Polizeikanzlistin, Brünn, Silesia — — — — 1 
Höfer, Clara, Klavierlehrerin, Stettin, Gartenstr. 15 — — — — — 1 
Hoefig, Felix, Bankbeamter, mit Fam., Berlin, Lotsenstr. 4 — — — 3 
Hoffmann, Hildegard, Bureau-Frl., Berlin, Gartcnstr. 15 — — — 1 
Hübner, Paul, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — — — 1 
6ro«or Llsrkt 3 S'AIMNMvU -X- NE 3 W 
E kostscüeelckonto: Ltettin 9950. —— kernZprecder: 174. —— Keiek8banlc-6iro1conto. 8^ 
W aller dauLmäüi^eH Oesollätte. 2m ^ukdevalirullL E ^ertsaollen veisen vir aut Eren M 
——- — V naoü äen neuesten teennisonen Lrioraernissen Zebnuten Vr«8or tun, AZ 
W VslüsortvL. ^VLr smpkellSL LoLiLuLkLoLsr nirtvr LHIvsrsoLlQÜ äsr LILstsr M