
Beilage zu Dr. 12 des „Swinemünder Made-Anzeiger". 
Sonnabend, den 8 Juli 1922. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Rado, Pauline, Frau Kaufm., Wien, Viktoria-Hotel 1 
Rado, Lilly, Pvwatiere, Wien, Viktoria-Hotel 1 
Rudel, Marga, Frau, Berlin, Kaiser Wilhelm 1 
Rohmann, Ernst, Kind, Berlin, Kinderpflegeheim 1 
Räuchert, Karl, Kaufm., Hamburg, Jeschkes Hotel , — 1 
Redlich, Fritz, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, Steffen 4 
Reichel, Richard, Dr., Arzt, mit Frau, Gablonz, Wald und See 2 
Richter, Annie, Berlin, Christi. Hospiz 1 
Richter, Karl, Kaufm., Lübbenau, Christi. Hospiz 1 
Robin, Theodor, Kaufm., Lübeck, Centtal-Hotel , i 
Rook, Gertrud, Organistin, Stettin, Bollwerk 19 1 
Rudner, I., Kaufm., Berlin, Deutsches Haus 1 
Redmann, Willy, Gutsbesitzer, Ruscek, Steffen 1 
Rößler, Emmy, Frau, Schöneberg, Wartburg , 1 
Rosenbaum, Dora, Frau, mit Kindern, Berlin, Wartburg , 4 
Ruppin, Martin, Kaufm-, mit Fam., Magdeburg, Strandburg 5 
Singer, T., Frau, mit Kindern, Pretzburg, Monbijou . 4 
Sundelssi, Nils, Kapitän, mit Frau, Stettin, Prinz Heinrich 2 
Seidel, Emil, Fabrikbesitzer, mit Fam., Herford i. Wests., Htus Treptow — 4 
Saels, Lotte, Frau, Berlin, Hohenzollernhof 1 
Sommer, Amanda, Frau Oberstleutn., mit Söhnen, Preßburg, Heureka . 3 
&lt;-achs, Gorg, Zeitungsvorleger, mit Fam., Berlin, Splendid 4 
Sieber, Emmi, Fran, mit Töchtern, Reichenberg, Hohenstaufen . 3 
Swaner, Peter, Ingen., mit Frau, Stettin, Anna Luise 2 
Sorzenfeg, Amtsgerichtsrat, Neu-Haldensleben, Fürst Bismarck 1 
Succo, Heinrich, Eisenbahn-Ingen., mit Fam., Stettin, Färberstr. 27 2 
Salomon, James, Kaufm., Berlin, Central-Hotel , 1 
Selchow, Hotelbesitzer, Hamburg, Central-Hotel 1 
Siegmann, Werner Hinz, Kaufm., Potsdam, Schweriner Hof 1 
Sinkuras, I., Reisender, -mit Fam., Glasgow, Schweriner Hof 4 
Salomonsky, Karl, Tanzlehrer, mit Kind, Berlin, Waldesruh 2 
Singer, Otto, Kaufm., mit Kindern, Nd. Rochlitz, Herkules 4 
Singer, Paul, Kwufm., Gablonz, Herkules. 1 
Samen, Werner, Kaufm., Berlin, Min Ollendeel 1 
Sanuschowski, Bureauchef, mit Frau, Tegel, Baltischer Hof 2 
Soustruznik, I., Bankbeamter, mit Frau, Prag, Baltischer Hof 2 
Sahl, W., Fabrikbesitzer/ Eberswalde, Preutzenhof 1 
Simko, Ludwig, Dr., Arzt, Kosiee, Viktoria-Hotel 1 
Simko, Frau Doktor, mit Sohn, Kafchau, Viktorit-Hotel 2 
Sommer, Irmgard, Kind, Fürstenwalde, Kinderpflegeheim 1 
Sahns, Klara, Expedientin, Mahlsdorf, Dünenstt. 22 1 
Sander, Nevesz, Dr., Advokat, Kiswarda, Steffen _ 1 
Seidel, Erwin, Fabrikbesitzer, mit Fam., Herford, Haus Treptow 3 
Sergil, Hermann, Kaufm., Berlin, Preußenhof 1 
Sobicka, Marie, Frau Hofrat, Prag, Tip Top 1 
Sobicka, Marie, Frau Advokat, mit Kindern, Prag, Tip Top 3 
Spiro, Kaufm., Berlin, Parkhotel 1 
Spitzkat, mit Sohn, Berlin, Baltischer Hof 2 
Schäfer, Franz, Direktor, mit Frau, Wiesbaden, Emma Louise — — 2 
Schober, Charlotte, Kontoristin, Dessau, Herrenbadstt. 7 , , 1 
Schober, Lucie, Telegr.-Geh., Dessau, Herrenbadstr. 7 , 1 
Schachmann, Alfred, Fabrikbef, mit Fam. u. Bed., Breslau, Auguste Viktoria 4 
Schatz, Georg, Kaufm., mit Frau, Stettin, Hubertus , 2 
Schwarz, Bruno, Retoucheur, Berlin, ? 1 
Schmidt, Frau, mit Kind, Berlin, Dünenfchloß 2 
Schwerin, Wilhelm, Reg.-Ober-Sekr., mit Frau, Berlin, Lotsenstr. 59 2 
Schröder, Maria, verw. Frau Oberleutn., Berlin, Mia , I 
Schach, Max, Redakteur, mit Frau, Berlin, Schloß am Meer 2 
Schneider, Hermann, Hotelbesitzer, Bad Homburg, Zum Walfisch 1 
Schwersenz, Martin, Bankier, mit Frau, Berlin, Zum Walfisch 2 
Schwitzer, Stefan, Gutsbesitzer, mit Fam. u. Bed., Piestijan, Haideprinzetz 5 
Schaumkell, Bruno, Kaufm., Breslau, Annaburg 1 
Schenk, Ena, Fcl., Berlin, Schloß am Meer , , 1 
Schneider, Alfred, Molkerei- u. Fabrikbesitzer, Seiffersdorf, Mia 1 
Schramm, Fritz, Buchdrucker, mit Frau, Berlin, Färberstt. 51 2 
Schiemann, Robert, Kaufm., Breslau, Jeschkes Hotel 1 
Schultz, Heinrich, Eisenbahn-Inspektor, Stettin, Drei Kronen 2 
Schulz, Bertha, Berlin, Roonstt. 2 , . 1 
Schumacher, Willi, Kaufm., Naugard, Gadebuschstraße 1 
Schury, Gustav, Diplom-Ingen., Berlin, Bedastt. 3 I 
Störzer, Adolf, Syndikus, Hamburg, Christl. Hospiz , 1 
Streckert, Fritz, Kaufm., mit Frau, Stettin, Jeschkes Hotel 1 
Schutz, Martha, Frau, Charlottenburg, Irmela 1 
Schowanek, Karl, Prokurist, mit Fam., Georgental, Auguste Viktoria 3 
Schmidt, Richard, Kaufm., Berlin, Jngeborg 1 
Schleif, Wally, Frl., Gera R., Hohenzollernhof — — — —&gt; — 1 
Schulz, Karl, Essen (Rheinland), Eupäischer Hof — — — — — 1 
Schütze, Veronika, Frau, Berlin, Hohenzollernhof — — — 1 
Schädel, Frau Bremen, Hohenzollernhof — — — — — — — 1 
Schicketanz, Erich, Dr. Jurist, Vilmes, Vater Jahn — — — 1 
Schicketanz, Edmund, Dr. Jurist, Vilmes, Vater Jahn — 1 
Schey, Eugen, Kaufm., mit Frau und Kind, Berlin, Hubertus — — — — 3 
Schneider, Martha, Frau mit Tochter, Berlin, Baltischer Hof — 2 
Schneider, Richard, Ingenieur, Thorn, Preußenhof — — — — 1 
Schüler, Wilhelm, Hauptmann a. D., Berlin, Preußenhof — — —&gt; — 1 
Schmidt, Martin, Redakteur, Berlin, Viktoria-Hotel — — — . — 1 
Schurmann, Maurizius, Kaufm., mit Frau, Kindern u. Bed., Berlin, Hilda 7 
Schweriner, Wally-Maria, Frl., Dresden, Siedlung 24 — — — —' 1 
Schulz, Johana, Frau, Stolp i. Pomm., Gartenstr. 26 -- — — — 1 
Schaumburg, Cafetier, mit Mutter, Berlin, Fürst Bismarck — — — 2 
Schiebe, Max, Fabrikbesitzer, Rebnitz, Drei Kronen — — — — — 1 
Schmiedel, Erna, Frau Neukölln, Deutsches Haus — — — — — 1 
Schöler, Hermann, Kaufm. mit Frau, Kindern u. Bed., Stettin, Beatus ille 5 
Steiner, Bella, Frau mit Kind, Preßburg, Monbijou — — — — 2 
Stanberg, Ottm Kaufm., Grunewald, Ostseehotel — — — — — — 1 
Stern, Jakob, Fabrikant, mit Frau, Charlottenburg, Piccadilly — — 2 
Lturm, Trude, Frau Oberförster, Gutbrun (Tschechoslowakei), Splendid — 1 
Steinberg,. Betty, Frau Kaufm., Berlin, Friedenstr. 12a — — — — — 1 
Stark, Ncya, ^-rau Kaufm., mit Tochter, Brünn, Wiener Hof — — 2 
Sternberg, Otto, Kaufm., Grunewald, Preußenhof — — — — — — 1 
Stabernack, Margarete, Hamburg, Strandburg — — — — — — — 1 
Stvansky, Ernst, Jngenieuer, Teplitz, Hohenstaufen — — — — — — 1 
Stange, Paul, Oberregierungs-Oborsekrctär, Stettin, Cggebrcchtstr. 15 — 1 
Stadie, Max, Bureaugehilfe, Charlottenburg, Westend — — — 1 
Stanowsky, Fritz, Kaufm. mit Frau, Berlin, Gerichtslaube — — — — 2 
Strubing, Anna, Berlin, Jeschkes Hotel — 1 
Stober, Anna, Lehrerin, Wien, Baltischer Hof — — — 1 
Straßmann, Gertrud, Köpenick, Frieda — — 1 
Strasser, G., Architekt, Budapest, Favorit — — — — — — 1 
Steiner, Max, Exporteur, mit Frau, Kindern u. Bed., Teplitz, Meeresstille 5 
Tesch, ^ngeborg, Frau, Stockholm, Germania — — 
^rürkel, Oskar, Kaufm., mit Frau, Kindern u. Erzieherin, Brünn Wiener 5 
Trenrschel, August, Kaufm., Breslau, Villa Toni - - -' - - - 2 
Tretbar, Paul, Kaufm., Leipzig, Schloß am Meer — — — — — — 1 
Trichter, Richard, Kaufm., mit Frau, Czernowitz, Anna Luise — 0 
Thiele, Friedrich, Kaufm., Berlin, Bollwerk 35— — — — „ f 
Tettenborn, Gertrud, Frau, Stargard i. Pomm., Glück auf — — — — 1 
Hauptmann a. D., Rittergut Göslow b. Greifswald Splendid 1 
drossel, Rudolf, Kaufm, Plauen, Prinz Heinrich — — — — — 1 
Thiemann, Paul, Kaufm., mit Frau, Kind u. Bed., Berlin, Hilda — — — 5 
Ticho, Rudolf, Kaufm., Brünn&gt; Piccadilly — — —' 1 
Teichmann, Frieda, Binderin, Berlin, Gr. Kirchenstr. 67 — — — — — 1 
Tauber, Ilse, Fräulein, Berlin, Wartburg — — — — 1 
v. Tyvzka, mit Familie u. Bed., Berlin, Ursula — — — — — — — 4 
Unruh, Gustav, Kaufm., mit Frau, Berlin, Jeschkes Hotel — — — — z 
Ullrich, Anny, Frau Kaufm., mit Kind u. Bed., Merkur — — — — — 3 
Uhlmann, Hanny, Frl., Dessindorf, Auguste Viktoria — — — — — 1 
Vrardos, Gyalane, mit Kindern, Szu-etvor (Ungarn), Atlantic — — — 3 
Vaterta, Artur, Bankbevollmächtigter, mit Frau, Berlin, Schweriner Hof — 2 
Venn, Heinrich, Arzt, Professor, Dortmund, Park-Hotel — — 1 
Vojnor, I., Pelzwarenkausm., mit Frau u. Kindern, Berlin, Favorit — — 5 
Vorbach, Liese, Schulkind, Morchenstern, Wald u. See — — — — — 1 
Wildegans, Jürgen, Schüler, Lübeck, Daheim — — — — 1 
Wildegans, Giesela, Schülerin, Lübeck, Daheim — — — — — 1 
Wenger, Arthur, Hauptmann a. D., Berlin, Merkur — 1 
Wertheim, Alfred, Kaufm., mit Frau, Sohn u. Bed., Stettin, Steffen — 5 
Weber, Georg, Kaufm., Stettin, Splendid — — — — — — — — 1 
Wolff, Marie, Berlin, Waidmannsheil — — — — — 1 
Wendt, Joh., Kaufm., Stettin, Park-Hotel — — — — — — — — 1 
Weitzel, Gustav, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Wilke, Otto, Kaufm., Leipzig, Hohenzollernhof — — — — — — 1 
Wolff, Heinz, Börsenvertreter, Berlin, Park-Hotel — — — — — — 1 
Winser, Adolf, Fabrikbesitzer, mit Frau, Kindern u. Bed., Berlin — — — 6 
Weiß, Irma, Frankfurt a. M., Parkhotel — — — — — — — — 1 
Wolff, Willi, Kaufm., Wittenau b. Berlin, Steinbrückstr. 12 1 
Wegner, Johannes, Eisenb.-Obersekretär m. Frau, Freienwalde, Lotsenstr. 12 2 
Wachs, Ignatz, Fabrikant, mit Frau u. Kindern, Krakau, An de Waterkant 5 
Wolff, Arnold, Kaufm., mit Frau u. Kindern, Berlin An de Waterkant — — 4 
Wallgren, T., Ingenieur, mit Frau, Stockholm, Baltischer Hof — — 2 
Weißmann, Eva, Frau, Kaufm., mit Kindern, Krakau, Aegir — — — 4 
Windete, Ernst, Dr., Augenarzt, Weißenfels, Baltischer Hof — — — 1 
Walther, Edmund, Dr. med., Berlin, Maritima — — — — 1 
Wienzek, Luise, Hannover, Friedenstr. 6 — — — — — — 1 
Woytjech, Frau, Berlin, Gartenstr. 16 — — — — 1 
Wollny, B., Kinderpflegerin, Kaschau, Viktoria-Hotel — — — 1 
Wenzel, Moritz, Kaufm., mit Frau, Tochter und Gesellschafterin, Breslau, 
Hohenstaufen — — — — — — — — — — — 4 
Weiß, Ernst, Kaufm., Insterburg, Glückauf — — — — 1 
Wittmaack, Elsa, Buchhalterin, Berlin, Moltkestr. 10 — — — 1 
Wodiczke, Paula, Frau Hauptmann, Budweis, Goldfried 1 
Wolff, Heinrich, Kaufm., mit Sohn, Stettin, Central-Hotel — 2 
Zielesch, Paul, Kaufm., mit Frau, Berlin, Lotsenstr. 51 — — 2 
Zastrow, Johannes, Kaufm., Stettin, Prinz Heinrich — — — — — 1 
Zeiß, Ida, Frau, mit Sohn, Berlin, Frieda — — — — 2 
Zink, Carl, Kaufm., mit Familie, Berlin, Dünenfchloß — — — — 5 
Zettritz, Martha, Frau Fabrikdir., m. Kind u. Bed., Berlin, Schloß am Meer 3 
Zdenka, Landori, Frau, Budapest, Melanie — — — — — — — 2 
Zatlasch, Hans, Artist, Berlin, Neuestr. 14/15 — — — — — — 1 
Summe 7810 
Hiervon Kurgäste 3452 
Passanten 4358 
Verzogen: Mielke, Anna, Frau, Lindow (Mark), von Lotsenstr. 30 nach 
Europäischer Hof. — Seidel, Emil, Fabrikbes. mit Frau u. Kindern, Herford, 
von Villa Treptow nach Beatus ille. — Wolf, Poly, Berlin, vom Preußenhof 
nach Park-Hotel. — Skasik, Max, Kaufm., mit Fam., Troppau, von Friedens 
burg nach Pension Trapp. — Basch, Rudolf, Fabrikant, mit Frau u. Töchtern, 
Bodenbach von Viktoria Luise nach Seeblick. — Odemar, Fritz, Schauspieler, 
Frankfurt a. M., vom Walfisch nach Haiderose. — Kellner, Rosa, Frau mit Kind, 
Brünn, vom Hubertus nach Vineta. — Hof, Hartmann, Fabrikant mit Frau, 
Frankfurt, von Jester nach Park-Hotel. — Dunnwald, Albert, Kaufm., Berlin, 
vom Westend nach Emma Luise. — Stransky, Irene, Dr. Aerztin, Budapest, vom 
Hubertus nach Goldfried. — Böhm, Kolomann, Generaldirektor, mit Frau, 
Budapest, vom Viktoria nach Krüger. — Franke, Willy, Bureauinspektor, Berlin, 
von Heysestr. 12 nach Gadebuschftr. 12 — Klär, Hildegard, Neukölln, vom Deut 
schen Haus nach Strand-Hotel. — Lasson, Fanny, Frau mit Sohn, Göteborg, von 
Hohenstaufen nach Hilda. — Landsberg, Else, Frau, Charlottenburg, von Neue- 
stratze 26 auf Jacht „Else". — Schmiedel, Erna, Frau, Neukölln, vom Deutschen 
Haus nach Strand-Hotel.