
rrielli &gt;'&lt; Iiskrake 39 empkieblt Krie&lt;lricl&gt;8trako 39 
«IttUtKUIIKSIL ILILlI DLlI^^I ^IIIRIILSL 
mit unä 0ÜI16 Ksusiou. 
&lt;Ni ttlr&lt; i M»1tr»K8ti8olL von HL—3 I In . 
o L IL e L 8 ä 1 lio Llark in uuä anker cis in Hanse. 
^.usselianü äer !8eNnI1NeiN ILioL«. FH oino ans ersten Häusern. 
8pei8«ii r» I» e«itv 2u jeäsr ll'aAes^eit xn 8oli«len 1*ioi8en. 
ILersten, Besitzer — lelepüon 251. 
'I'eti8taUL^)pN8c:bu.cntspi-i&lt;?INan8ei-m&lt;je»tsi:ben„c1auern&lt;j'' 
"'Ul Lakes unci kiseuits 
&gt; dc-Zh s.,: stets seiseli unc! knusperig. 
«-I. 8/xttt.SL^is e^xL8ss^sk?ix, 
&lt;M^8^USOSZLLLLH8I»LLN8 
ti iilit i ILniIinn8, am alten Ltaättkeater Ableben. 
Mi-^eii Donnerstag: rAMillSllürällrvdell 
vorn er^ebenst einlaäe. 
llleiclmeitig macke ans meinen ans 3 Oävgeu kestekenäen FIitl»A8li8«Ii, 
Couvert 1,25 IN aniirerksam. Kitte clie ^nscblagsäulen mi beaeüten. 
I locbacbtungsvoll I*. Nlirii &lt;lt. 
kbrenprelse uncl gebens tüeclalllen. 
— Zolveuieu Vexireiei-U fiofien Ve^Ieosi. — 
8Mbs!m!W8 ^!?8-LN1MöNll0ss. 
(leuera!-Depot fits' 
L^insmuriäs: tKuwtnv Xoli8«, Lwiriemüncis. 
^ik' ^!!e k^to^sn 
LlSf) 
vopuefimsksu 
^S0l6N &gt; 
.kiM 
Oege^wZ^f: 
s rtede^el'! 
&lt;ier biedliag c!er seinen V^e!i. 
öMskömmiietl vor unl! nM jölism öacjö. 
Lekiektl's 
jVlsrionettrn-Ikrgier 
Gastspiel 
Großartiges Familien - Programm! 
Auswärtige Zeitungen schreiben unter anderem: 
bis einschl. Sonntag, den 17. Juli 
'o-W 
Preise der Plätze: Sperrsitz nummeriert 1 1. Platz 75 H., 2. Platz 
50 Galerie 25 H. Kinder unter 10 Jahren: 50, 40, 25 und 15 H. 
. d°kL'°SL Llektro 3io 7sdlesu. 
Mavine-lVcrsser-SrchEspiele. 
a) Das Erdbeben von Messina, b) Am Nordpol, e) Der Zukunftskrieg 
unter Mitwirkung des Zeppelin-Ballons. 
Von 50 Miniatur-Panzerschiffen nsw. auf freier Bühne dargcstellt. 
FI in. FF illiooi in seiner komischen Szene 
Bremer Nachrichten: Schichtig Marionetten-Theater hat vom ersten Tage 
an wieder die volle Gunst der Familien und Jugend auf sich gelenkt, in 
Scharen ziehen sie leuchtenden Auges in jede Vorstellung hinein und mit 
strahlenden Gesichtern kommen sie eine L-tunde später heraus Und fragt . 
man sie: „Wie wars?" so sagen sie: „Wunderbar schön" usw. 
Magdeburger Generalanzeiger: Alles dies sind Vorführungen von Mario 
netten, welche mit einer Exaktheit und Fertigkeit ausgeführt werden, die 
bewundernswert ist. Alles dies legt Zeugnis ab von der Vorzüglichkeit 
der Schichtl'schen Marionetten. Welch enormer Schulung und Finger 
fertigkeit mag es bedürfen, um den leblosen Puppen diese wunderbare 
Gelenkigkeit nnd Menschenühnlichkeit zu geben usw. 
Hannover. Anzeiger, den 30. März 1910: Schichtl's Marionetten sind un 
streitig das Beste, was bisher auf diesem Gebiete hier gezeigt wurde. 
Alle Figuren sind so menschenähnlich in ihren Bewegungen, in ihrem ! 
Aussehen, daß die Zuschauer sehr häufig der Meinung sind, daß alle diese 
mechanischen Figuren lebende Menschen oder Tiere seien, usw. 
Der Spuk in der Hexenküche 
komische Zauberpantomime dargestellt von 
— Schichtl's mysteriösen Menschen. — 
HHI . H^LLLSI mit seinen 
dressierten Assen 
Dar Irrlicht 
großes phantastisches Märchenspiel in vier Verwandlungen. 
a) Der verirrte Ritter, b) Der Kampf mit dem Drachen. 
e) Befreiung der verzauberten Prinzessin, ä) Schluß-Apotheose. 
Fürstliche Ausstattung. — Pompöse Dekorationen. 
Elektrische Lichteffekte. 
Im Garten des Park-Hotel 
Besitzer: II. I^ixrnli'nnt. 
Mittwoch, den NZ. Jnli: 
M EWMS-KM-MWM 
Anfang: Nachmittags 5 Uhr und abends 8V2 Uhr. 
Deutschlands vornehmstes Jamilien-Theater. 
LH ne Konkurrenz in ganz Europa. 
Eigene elektrische Lichtzeutrale. Eigene Theaterkapclle. 
Schichtl's Etablissement hatte die hohe Ehre, Vorstellungen zu geben in 
Dresden vor Sr. Majestät dem König von Sachsen und hohem Gefolge, in 
München vor Sr. Kql. Hoheit Prinzregent Luitpold von Bapern und hohem 
Gefolge und in Mailand vor Sr. Majestät dem König von Italien und 
hohem Gefolge. 
I 
Loliielitl's MarionSttsn. 
Die besten Marionetten der Welt! 
Noch nie in solcher Vollendung in Sw in cm ü nd e gezeigt worden. 
IIoI^olL» 
japanischer Kugelläufer. 
FliixI iinil 
Tyroler Duett 
I r» I'itt 
Scrpentintänzerin. 
I«&lt;Ic ii»&lt;I Io in 
amerikanische Exeentriks. 
I iliiiozx II»&lt;I I 
Chinesische Tän;er. 
^Ii Flnnlrivn 
Türk. Verwandlung. 
Ilio v«i "Uv ^Ftttotoliit 
komische Clown-Pantomime.