
Nr. 9. 
Name, Sland, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Donnerstag, den 30. Juni 1921. 
Rehwald, Max, Apothekcnbesitzer, mit Frau, Berlin, Emma Louise — — 2 
Rn-tve, Anna/Buchhalterin, Frankfurt a. O.. Ingeburg — — — — — r 
Rein, Moritz, Kaufm., Wilmersdorf, Preutzenhof — — — — — — r 
Röstel, Hermann, Kaufm., Stettin, Baltischer Hof — —, — — — 1 
Rosenberg, Alfred, Kaufm., Neukölln, Bedastr. 18 — — — —&gt; — — 1 
Rosbach, Emmy, Leipzig, Heysestr. 14 — — — — — — — — i 
Roltsch, Erich, Diplom-Ingen., mit Fam., Hannover, Kurparkstr. 30 — — 3 
Ringer, Margarete, Schülerin, Berlin, Barbarossa — — — — — 1 
Reiser,' Dieters Schüler, Berlin, Barbarossa — — — — — — — r 
Ritter, Kurt, Kaufm., Berlin, Goldener Hirsch — — — — — — 1 
Rösler, Ernst, Eisenb.-Sekr., Berlin, Westend — — — — — — — i 
Nottsahl, Walter, Or., Arzt, mit Frau, Mark. Friedland, Moltkestr. 25 — 2 
Rubin, Dora, Frau Kaufm., mit Kindern, Berlin, Wartburg — —. — r 
Rentier, Otto, städt. Kassierer, Heilbronn, International — — — —. I 
Sekunna, W„ Buchdruckereibes., mit Frau, Sensburg, Wilhelm« — — — 2 
Seemann, Franz, Polizeibeamter, Neichenberg, Preutzenhof — — — .— 1 
Seggelke, Adolf, Kaufm., mit Frau, Breslau, Herta — — — — — 2 
v. Sichmar, Freiherr, Offizier, Lichterfelde, Drei Kronen —, — — — i 
Swattono, Toni, Scheveningen, Atlantic — — — — — — — — t 
Seyfarth, F-. Arzt, mit Frau, Charlottenburg, Ieschkes Hotel — — — 2 
Seifert, Kurt, Kaufm., Berlin, Preutzenhof — — — — — — —.1 
Sutzmann, Ludwig, Kaufm., Hamburg, Drei Kronen — — — —&gt; — r 
Slanisch, Artur, Kaufm., mit Frau, Berlinchen, Prinz Heinrich — — — 2 
Satwinik, Th., vr., Sekretär, Prag, Deutsches Haus — — — — — I 
Siehmann, Ernstimus, Verlagsbuchh., Berlin, Viktoria-Hotel — — — 1 
Syring, Paul, Gastwirt, Malz, Seerings Hotel — — — — — — 1 
Seidler, Elisabeth, Neukölln, Agnes — — — —. — — — — — 1 
Sebastian, Fritz, Monteur, mit Frau, Berlin, Schweriner Hof — — — 2 
Saturnick, E., Bankbeamter, Tabor, Deutsches Haus — — — — r 
Sundelin, M. G. A., Kaufm., Stockholm, Viktoria-Hotel — — — — i 
Salomon, Paul, Bankier, Berlin, Ostsee-Hotel — — — — —, — 1 
Sarembowitz, Willi, Kaufm., Berlin, Ostsee-Hotel — — — — — — i 
Soska, Friedriche Kraftwagensübrer, Stargard, Haegers Hotel — — — 1 
Seifert, Reinhold, Klempnermstr., mit Frau, Breslau, Baltischer Hof — 2 
Siepmann. Richard, Kaufm., Düsseldorf, Bollwerk 10 — — — — — i 
v. Sligniakowski, Irmgard und Ella, Misdroy, Preutzenhof — — — — 2 
Sutzmann, Harri, mit Kind u. Bed., Berlin, Park-Hotel — — — 3 
Saalfeld, Artur, Kaufm., Berlin, Gcldfried — — — — — — — I 
Sachsenhaus, Regina, Pribatiere, Berlin, Wartburg — — — — — 1 
Saalfeld, Max, Kaufm., Berlin, Preutzenhof — — — — — — — 1 
Schäfer, Walter, Tiefbautechn., mit Frau, Landsberg, Neuestr. 17 — — 2 
Scheck, Eva und Ilse, Fürstenwalde, Drei Kronen — — — — — — 2 
Schönborn, Walter, Kaufm., Charlottenburg, Drei Kronen —. — — i 
Schröder, Karl, Ingen., Gleiwitz, Schmidts Hotel — — — — — — 1 
Schädlich, Hermann, Kaufm., Aue, Baltischer Hof — — — —, — 1 
Schmidt, Marie, Pribatiere, Neichenberg, Preutzenhof — — — —, — 1 
Schirmer, Gertrud, Haustochter, Neukölln, Helene — — — — — — 1 
Schmidt Nelly, Stettin, Prinz Heinrich — — — — - — — — — 1 
Schneider, Gertrud, Frau, mit Fam. u. Beb., Berlin, Helene — — — 5 
Schrüffer, Alexander, vr., Rechtsanwalt, Berlin, Preutzenhof — — — 1 
Schmalz, Heinz, Or., Regierungsrat, Breslau, Jngeborg — — — — I 
Schmalz, Fabrikant, Mühlhausen, Jngeborg — — — — — — — 1 
Schwersenz, Manfred, Or., Charlottenburg, Irmela — — — — — 1 
Schärf, Theodor, Pastor, mit Tochter, Gnadenfels, Bismarckstr. 19 — — 2 
Schulze, Suse, Stadtboamtin, Stettin, Neptun — — — — — — — i 
Schilling, Artur, Künstler, mit Frau, Glogau, Baltischer Hof — — — 2 
Schimkus, Hermann, Angestellter, Glauchau, Baltischer Hof — — — — 1 
Schmidt, Artur, Schriftsteller, Berlin, Drer Kronen — — — — — 1 
Schmidt, Otto, Fabrikbesitzer Lautenburg. Baltischer Hof —. — — — 1 
Schmidt, Adolf, Fabrikant, Cassel, Baltischer Hof — — — — — — 1 
Schonfeld, Ludwig, Kaufm., Berlin, Preutzenhof — — — -— — 1 
Schuhmacher, Paul, Vers.-Beamter, Stettin, Europäischer Hof — — — 1 
Schlesier, Johanna, Frau, mit Tochter, Limbach«, Strandburg —, — — 2 
Schilling Otto, Oberstadtsekr., mit Fam., Potsdam, Aegir — — — — 
Schulte, Hugo, Kaufm., Berlin, Min Ollendesl — —, — — — — 1 
Schuhmacher, Hermann, Zollinspektor, mit Frau, Stetin, Rheingold — — 2 
Schulz, Albert Otto, Kaufm., Berlin, Atlantic — — — — — — 1 i 
Schmida, Hedy, Berlin, Schmidts Hotel — — — — — — — — 1 z 
Sckmlt, Ioh., Kaufm., Berlin,, Schmidts Hotel — — — — —, — 1 
Schleusener, Otto, Kaufm., Wilmersdorf, Westend — — — — — — 1 
Schuster, Artur, Fabrikant, Lugau i. &gt;sa., Schmidts Hotel — — — — I 
Schönfeld, Emil, Stadtassistent, mit Frau, Erfurt, Seeschloh — — — 2 
Schwarzenberg, W. Kläre, Fabttkbes., ? Gartenstr. 31 — — — I 
Schachtmeister, Musiker, Schöneberg, Midgard — — — — — —&gt; — 1 
Schröder, Kaufm., Rostock, Deutsches Haus — — — — — — — 1 
Schröder, Agnes, Frau, Berlin, Fürstenhof — — — — — — — 1 
Scholz, W. Lithograph, mit Frau, Berlin, Bismarckstr. 4 — — — — 2 
Schulz, Herrn., Ingen., Berlin, Deuts,hes Haus — — — — — — 1 
Schmidt, Ida, Verk., Berlin, Eggebrechtstr. 3 — — — — — — — 1 
Sehnebel, Otto, mit Frau, Berlin, Park-Hotel — — —. ,— — — — 2 
Schutz, W., Ingen., Niederschönhausen, Splendid — — — — — —. 1 
Schöning, Gerhard, Berlin, Monbijou — — — — — — — — 1 
Scheunemann, Günther, Rittergutsbes., mit Frau, Neumarria, Jngeborg — 2 
Strupat, Ella, Schneiderin, Berlin, Neuestr. 14/15 —. —. —. 1 
Stoessel, Frau, Stettin, Prinz Heinrich — — — — — — —- —. 1 
Stübs, Richard, Kaufm., Berlin, Friedenstr. 11 — — —. — — — 1 
Specht, Paul, Ingen., mit Fam u. Bed., Charlottenburg, Agnes — —, 4 
Sternberg, Siegbett, Kaufm., mit Frau, Berlin, Monbijou — — —. — 2 
Stockhorst, Willi, Kaufm., Berlin, Atlantic — — — — — — —1 
Streeck, Max, Schütze, Stettin, Grünestr. 25 — — — —. — — 1 
Störet, Karl, Rufender, Naumburg, Westend — — — — — —. — 1 
Spehr, Wilhelm, Hauptmann a. D., Charlottenburg, Irmela — — — 1 
Stern, Ludwig, Fabrikdirektor, mit Fam., Brüs, Jester — — — —.3 
Stillert, Bruno, Kaufm., mit Frau, Stettin, Atlantic — — — — — 2 
Sternsohn, Fanny, Ww., Berlin, Wartburg — — —. — — — — r 
Stoll, Otto, Obettngen., Stettin, Preutzenhof — —. — — .— — — 1 
Sprenger, Ernst, Kapitän, Stettin, Central-Hotel — — —, —. — 
Stahlbcrg, Walter, Fabrikbesitzer, Berlin, Baltischer Hof — — — —1 
Thiele, Paul, Fabrikant, Hamburg, Herkules — — — — — —. —.1 
Tichauer, Erich, Kaufm., Breslau, Nutzbaum — — — — — —&gt; — 1 
Tarnowski, S., Kaufm., Berlin, Baltischer Hof — — — — — —- I 
Timm, Matte, Berlin, Lotsenstr. 77 — — — —, — — — — 1 
Thiel, Gustav, Direktor, Seime, Drei Kronen — — —. — —&gt; — 1 
Teichert, Max, Fabrikant, mit Frau, Plamen, Central-Hotel —, — —&gt; — 2 
Tschenschner, Erwin, Charlottenburg, Neptun —. — — — —&gt; — 1 
Anger, Frieda, Berlin, Dünenstr. 10 — — — — — — —. — 1 
Urban, Annq, Berlin, Preutzenhof — — — — — — — — — l 
linger, Emst, Kaufm., Rostock, Central-Hotel — — — — — 1 
Ullmann, Bruno, Reisender, Berlin, Preutzenhof — — — — 1 
Untermann, Fritz, Kaufm., Berlin, Moltkestr. 19 — — — — — 1 
Urban, Annemarie, Torgau, Min Ollendeel — — —. — — — — 1 
Völker, Erich, vr. pllil., Berlin, Monbijou — — — — — —, — 1 
Vogel, Julins, Kaufm., mit Frau, Lichterfelde, Dünenschlotz — — — 2 
Wagner, Josef, Kaufm., Charlottenburg, Westend — — — — — 1 
Wagener, Karl, Student Berlin, Hohenstaufen — — —, —, —, — 1 
Wassenberg, Käthe, Köln, Hohenstaufen — — —, — — — — 1 
Wolf, Erna, Frl., Triepkendorf i. M, Steinbrückstr. 3 — — — —, — 1 
Wolf, Fritz, Musiker, Berlin, Schweriner Hof — — — — — — — I 
Wrappe, Max, Spediteur, mit Frau, Rostock, Ieschkes Hotel — — — 2 
v. Winterfeld, Georg, Rittergusbesitzer, Kloster, Atlantic — — I 
Weickert, Else, Frau, Piemen i. V., Hohenstaufen — — — — „ — 1 
Weinberger, Martin, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Hygiea — 4 
Weinschenk, Hans Jürgen, Kaufm, Berlin, Atlantic —. — I 
Worpitzky, Frl., Fraundorf, Erlenschlctz — — — — — .—. — I 
Weimann, Adolf, Kaufm., Berlin, Preutzenhof — 1 
Wittig, Rudi, Gutsbesitzer, mit Frau, Lonnewitz, Preutzenhof 2 
Wannowski, Robert, Fabrikant, Berlin, Schweriner Hof I 
Wegner, Kurt, Reisender, Brandenburg, Schweriner Hof . 1 
Weitzstein, Richard, Rentier, mit Frau, Hirschberg, Prinz Heinrich —.2 
Wolfsfold, Leo, Kaufm., Berlin, Agnes —. 1 
Werner, Max, Klempnermcister, mit Frau, Spremberg, Viktoria-Hotel — 2 
Werner, Wilhelm, Berlin, Westend I 
Weitz, Martha, Neukölln, Agnes — — — — 1 
i'Herner, Margarete, Kontoristin, Lichtenberg, Frredenstr. 11 - 1 
Wange, Alma, Frau Steuerassistent, Osterburg, Reichsadler 1 
Wendriner, Alwin, Reisender, Breslau, Germania I 
Wiesenberg, Stanislaus, Pianist, Berlin, Midgard I 
Wiesenberg, M., Musiker, Berlin, Midgard — 1 
Winterfeld, Hans, Kaufm., Berlin, Baltischer Hof I 
Witte, Hans-Jürgen, Schüler, Waren, Bismarckstr. 22 1 
Weigendorfs, vr., Fabrikbesitzer, Berlin, Park-Hotel I 
Werner, Kurt, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Prinz Ettel Friedrich 2 
Wienstein, Else, Neu-Rosow, Prinz Heinrich i 
Walfen, Margarete, Stenotypistin, Berlin, Eggebrechtstr. 13 i 
Wulff, Else, mit Fam. u. Bed., Wriezen, Beatus ille , 4 
Weitz, Bella und Engerzip, Warschau, Ostsee-Hotel 2 
Zetzmann, Berth, Musiker, Bayreuth, Kap Horn 1 
Zimmerlinkat, Kaufm., Königsberg, Baltischer Hof 1 
Ziemten, Friedrich, mit Frau, ? Preutzenhof 2 
Zucker, Marttis, Kaufm., Kattowitz, Westend I 
Zeden, Erich, Kaufm., Berlin, Bismarckstr. 15 — 1 
Zierke, Franz, mit Frau, Lübeck, Friedensburg — 2 
Summe 5487 
Hiervon Kurgäste 2031 
Paffanten 3456 
Verzogen: Redmann, Willi, Rittergusbesitzer, Buczek, vom Viktottw- 
Hotel nach Ostsee-Hotel. — Reinwald, Frau, mit Fam., von Jester nach Haus 
Otte. — Beermann, Mette, mit Fam., von Fortuna nach Horrido. 
Haucht nach Wneta! 
Eine Östseeplauderei von W. Z. 
Kennen Sie schon die Seeschlange? 
Das Ungetüm, das irgendwo in heitzer Sommer 
zeit von einem verzweifelten Redakteur ausgebrütet 
wird, mit Riesenschritten wächst und dann sich durch 
alle Blätter wälzt von Berlin bis Markgrabowa? 
Gott sei Dank — wir haben jetzt unsere Schlange, 
wir an der Ostseeküste. Vor zwei Jahren waren es 
die Spielbanken, die leise und laut die, die nicht alle 
werden, anlocken; im Vorjahre waren es die Ver 
anstaltungen der Swinemünder Woche, und jetzt 
heitzt es: Taucht nach Vineta in des Meeres 
tiefstem, tiefstem Grunde! Bei Swinemünde — aus 
gerechnet zwischen den Molen — liegt die alte Joms- 
burg, das Seeräubernest, und irgendwo am Peene 
münder Haken Jumno-Vineta, die alte reiche Han 
delsstadt mit den zwölf ehernen Toren, den silbernen 
Glocken, den goldenen Messern und Gabeln, wo die 
Mütter zuletzt die Kinder mit Semmeln abwischten, 
wofür die Stadt gebührend unterging mit Mann 
und Maus. 
Viele glauben das nicht, denn wenn in unserer 
Zeit mit tausenden von. Zentnern Weizenmehl ge 
schoben wird und der Himmel nicht einfällt, ist nicht 
»inzusehen, warum früher um ein paar lumpiger 
Semmeln willen es anders gewesen sein soll. Viel 
leicht ist der Himmel nachsichtiger geworden, denn 
was sollte wohl werden, wenn jeder Ort, in dem 
Schieber wohnten, von den Wellen verschlungen 
wurde? 
Aber ein Herr Leutz - Spitta glaubt es und 
fordert öffentlich in Zeitschriften und Zeitungen auf, 
die rätselhaften Städte ivieder aufzusuchen. Das 
kann ja bei dem glänzenden Stande unserer Valuta 
nicht schwierig sein, und da man Wohl voraussetzen 
kann, datz die alten Seehelden in ihre Truhen und 
Geldkisten nicht unsere mit Recht so beliebten Geld 
scheine, sondern gutes schweres Gold u. Silber (auch 
Kupfer tut's zur Not!) aufgespeichert haben, steht ein 
glänzender Gewinn in Aussicht. Allerdings kommen 
einige Mill. Quadratmeter Land u. Wasser in Frage, 
aber wenn 100 000 zielbewußte Badegäste sich orga 
nisieren und systematisch den Meeresgrund abtasten, 
müßte es mit dem Henker zugehen, wenn ihnen ein 
roter Pfennig entgiirge. Also kommt und taucht 
nach Vineta! 
Und der Gewinn für die Wissenschaft wäre gar 
nicht auszudenkenl Aufgrund einer Notiz von Adam 
von Bremen aus dem Jahre 1070 etwa, die bis heute 
noch kein Mensch richtig deuten konnte und wahr 
scheinlich selbst von dem Bremer Adam völlig falsch 
verstanden worden ist, sucht man Vineta seit länger 
als 400 Jahren an mehr Orten, als sich um das Ge 
burtshaus Homers und Till Eulenspiegels streiten. 
Man hat Vineta schon bei Koserow, bei Zinnowitz, 
bei Loddin, bei Misdroy, bei Lebbin, bei Dannen 
berg. bei Swinemünde, bei Ostswine, ja sogar in 
Mecklenburg, auf Rügen und in Hinterpommern ent 
deckt — alles durch dicke Bücher und mit guten Grün 
den. Alle hatten gleich gute Beweise dafür — näm 
lich keine als wenn und ob und weil. Schon 1847 
hat Klempin-Stettin nachgewiesen, datz Vinetaein 
alter mißverstandener Namen für unsere gute Stadt 
Wollinist, und neuere Untersuchungen 1897 haben 
diese Annahme nach allen Richtungen hin bestätigt, 
soweit dies heute überhaupt noch möglich ist. 
Leutz-Spitta ist anderer Meinung und hat die 
Stadt Vineta in oder um den Peenemünder 
Haken, die Jomsburg zwischen die Swinemün 
der Molen verlegt. 
Damit werden weder die Geologen noch die Histo 
riker einverstanden sein. Erstere haben übereinstim 
mend nachgewiesen — Deecke, Keilhack, Solger u. v. 
a. —, daß beide Gebiete vor etwa 1000 Jahren sich 
kaum entwickelt hatten. In Swinemünde kann man 
meterweise an der Hand twn Karten nachrechnen, 
wie die ganze Nordostecke der Insel Usedom erst seit 
ca. 1740 künstlich angelegt wurde, wie die Swine 
auf beiden Seiten immer mehr versandete und das 
Land immer mehr nach Norden anwuchs. Niemals 
ist hier Land versunken, wenigstens nicht in der Zeit 
um 900, in der Vineta gegründet sein soll, weder 
hier noch am Peenemünder Haken-. 
Auch die Historiker müssen diese neusten Som 
merträume ablehnen und können das ganze Bündel 
von Beweisen, das beigebracht wird, nur verwerfen. 
Nur an einem Beispiel soll gezeigt werden, was 
man heute selbst in wissenschaftlichen Zeitschriften 
den Lesern vorsetzt. 
Leutz-Spitta bringt (z. B. im Märzheft 1921 von 
„Unser Pommerland" S. 76, Nachdruck aus Mannus, 
Zeitschrift für Vorgeschichte, VIII, S. 277) ein 
Kärtchen der Swinemündung aus 1731, wovon er 
für das Dasein der Jomsburg entscheidende Schvüsse 
knüpft.