
Swmemim-er Aa-e-Aiyeiger 
Anzeigengebühren für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
1,50 Mk., für Kreisinsassen 1,00 Mk. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr für den Monat 3,00 Mark. 
Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Zeitung für öen Baöe- uni) Nrernöenverkehr in See- unö Solbaö Swinemünde. 
Montag, -en 18. Juli 1921 
Nr. 15 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 10551 
Altmann, Gerd, Seminarist, Berlin, Arminius — — — — — — 1 
Apenburg, Wilh., Ober-Dcckoffizier, mit Frau, Hannover, Westend — — 2 
Asmann, Max, Rechn.-Nat, mit Farn., Steglitz, Königsstr. 11 — —- — 5 
Angreß, Pauk, Kaufm., mit Frau, Berlin, Horrido — — — — — 2 
Albrecht, Paul, Musiklehrer, mit Frau, Schöneberg, Königsstr. 12 — — 2 
Allen, I., Frau, Dresden, Pveutzenhof — — — — — — — — 1 
Alter, Ernst, Kaufm., Berlin, Jester — — — — — — — — — 1 
Berbers, Kassiererin, Berlin, Färberstr. 36 — —. — — — — — 1 
Becker, Adolf, Betriebs assistant, Elberfeld, Swinemünder Hof — — — 1 
Baumann, Alfred, Kaufm., Stettin, Central-Hotel — — — — — 1 
Bergmann, Lina, Frau, Berlin, Maria Theresia — — — — — — 1 
Blankenfeldt, Joch., Frau, mit Fam., Anklam, Waldblick —. — — — 3 
Buästeiner, F., Gutsbesitzer, mit Fam., Johannisburg, Drei Kronen — — 3 
Beding, Erwin, Beamter, Hamburg, Drei Kronen — —- —, — — 1 
Behrend, Adolf, Kaufm., mit Frau, Leipzig, Jeschkes Hotel —. — — 2 
Bungel, Willi, Betriebsleiter, mit Frau, Berlin, Königsstr. 29 — — — 2 
Block, Elisabeth, Frau, mit Tochter, Pankow, Neueste. 34 — — — — 2 
Bakon, Gerda, Schülerin, Berlin, Strandburg — — — —, — — —.1 
Böhm, ? Deutsches Haus — — — — — — — — — 1 
Beyer, Martha, Frl., Naugard, Blücherstr. 2 — — — —&gt; — — — 1 
Burmeister, Adolf, Kaufm., Lichterfelde, Min Ollendeel — — — — — 1 
Brandenburg. Kurt, Kaufm., Berlin, Goldfried — — — — — — 1 
Brietz, Alfred, Or., Arzt, Spandau, Trapp — — — — —, — — 1 
Beckmann, Gertrud, Rentiere, Berlin, Aegir —. — — — — — — 2 
Behnke, E., Frau, mit Sohn u. Bed., Spandau, Beatus ille — —, — — 2 
Berendes, Hans, Kaufm., Berlin, Schmidts Hotel — — — — — — 1 
Bartelt, Erich, Schneider, Stettin, Schönebevgftr. 21 — —, — —. — 1 
Brostvand, Frau, mit Tochter, Skifol in Schweden, Prinz Heinrich — — 2 
Balmond, Helene, Studentin, Belgard, Prinz Heinrich —. — — — — 1 
Brod, Fanny, Leipzig, Reichsadler — — — — — — — — — 1 
Brod, Max, Leipzig, Reichsadler .— — — — — — — — — 1 
Braener, Erwin. Fabrikant, Dresden, Ostsee-Hotel — — — — — — 1 
Berse, Siegmund, Student, Berlin, Wald u. See — — — — — — 1 
Bortz, Auguste, Frau, mit Tochter, Stettin Königsstr. 6 — — — — 2 
Bergmann, Erna, Kontoristin, Berlin, Germania — — — —. — — 1 
Bachmann, Hans, Reg.-Obersekr., mit Fam., Lichtenberg, Lotsenstraße — 6 
Bülow, Luise, Frau, mit &lt;N»hn, Charlottenburg, Bollwerk 39 — .— — 2 
Bordes, Otto, vr., Zahnarzt, mit Fam. u. Bed., Berlin, Annaburg — —,6 
Biedermann, Paul, Molkereibesitzer, Bartelshagen, Strandhotel — — — 1 
Bast, Herm., Kaufm., mit Frau, Berlin, Frieda — —, — —. — 2 
Blanke, Anna, Frau, mit Tochter, Berlin, Bismarckstr. 15 — — — — 2 
Buchsmann, Moritz und David, Berlin, Europäischer Hof — — — — 2 
Baara, Paul, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — — — 1 
Beier, Bruno, Eisenbahnbeamter, Berlin, Schweriner Hof — —. —, — 1 
Bathmann, Robert, Geschäftsführer, mit Frau, Stettin, Lindenstr. 7 — — 2 
Ball, Erna, Haustochter, Berlin, Stadol —, — — — — — — 4 
Bock, Ida, Frau Kaufm., mit Kindern, Salzwedel, Meeresstille —. — — 3 
Bannas, Ruth, Breslau, Barbarossa — — —. — — — — — 1 
Bruns, Karl, Oberstleutnant a. D., mit Fann, Charlottenburg, Meeresstille — 3 
Baranke, Hans und Eva, Kinder, Quedlinburg, Martha-Elsehaus — — — 2 
Buschkowski, Paul, Kaufm., mit Frau, Berlin, Margarete — — —,2 
Bartel, Klara, Frau Kaufm., mit Fam., Berlin, Sonnenschein — — — 4 
Beyer, Berta und Marie, Privatieren, Berlin, Irmela — — — — 2 
Beiman, Notel, Maler, Berlin, Westend — — —, 1 
Berg, Frieda und Charlotte, Stenotypistin, Berlin, Schulstr. 45 — 2 
Baumann, Hedwig, Handelsschülerin, Stettin, Neueste. 19 — — _ — 1 
Barthel, Walter, Lehrer, Calbe a. Saale, Daheim — — — — — 1 
Boecke, Gertrud, Stettin, Daheim . , , &gt;1 
Buschins, Ewald, Kaufm., Berlin, Splendid .1 
Bayard. Elfriede, Erzählerin, Charlottenburg, Hygiea 1 
Blumenthal, Eugen, Kaum., mit Frau, Berlin, Merkur 2 
Brede, Frieda, Berlin, Neptun 1 
Curandt, Fritz, Architekt, Berlin, Glücksburg I 
Curandt, Karl, Volontär, Berlin, Glücksburg , 1 
Czollek, I., Kaufm., Charlottenburg, Alberti I 
Crumenaues, Reinhold, Or., Diplom-Ingen., Frankfurt, Deutsches Haus 1 
Conrad, Otto Konrad, Direktor, Königsberg, Fürstenhof 1 
Cohn, Hanni, Frau, mit Tochter, Berlin, Haus Möwe 2 
Crohn, Martha, Frau Kaufm., Landsberg a. W., Bajit-Schalom 1 
Conrad, Adalbert, Rentier. Stettin, Drei Kronen 1 
Casper, Oskar, Kaufm., mit Fam., Düsseldorf, Monbijou &gt;1 
Charlupski, Herm., Kaufm., mit Frau, Berlin, Mia , 2 
Cohn, Hedwig, Frau, mit Kindern,, Dessau, Wilhelnm — —, — 3 
Clyba, Georg, Geschäftsführer, Berlin, OstseeKurheim — 1 
Dienstfertig, Ada, Breslau, Barbarossa —. , 1 
Digner, Paul, Studienrat, Lichterfelde, Bedastr. 1 , 1 
Doskopf, Dohri, Or., Bulg. Geschäftsträger, mit Fam,, Berlin, Monbijou 6 
Dorttppy, Hans, giittergutspächter, mit Fam. u. Bed., Nitterg. Mohrin, Neptun 6 
Drägestein, Frieda, Ww., mit Tochter, Charlottenburg, Weidenstr. 6 2 
Drews, Max, Vers.-Jnsp., mit Fam., Stettin, Neuestr. 20 3 
Duckow, Franz, Kaufm., Berlin, Central-Hotel , 1 
Decker, Klara, Frau Uhrmacher, mit Fam., Pyritz, Erlenschloh 4 
Dittmann, Frau, mit Fam., Stettin^, Erlenschloß , 3 
Deittert, Magda, Rentiere, Berlin, Ostssehotel 1 
Dehmel, Elfriede, Frau, mit Kindern u. Bed., Charlottenburg,, Fricdenstr. 12z. 4 
Do br in er, Leo, prakt. Arzt, Seckenburg, Ostseehotcil , 1 
Donnerstag, Berta, Frau Kaufm., Berlin, Daheim . 1 
Dilling, Otty, Dortmund, Eitel Friedrich . 1 
Dcnrnies, Paul, Lehrer, mit Frau, Forst i. Lausitz, Waldblick 2 
Evers, Ernst, Oberingen., mit Frau, Berlin, Goldfried ,2 
Ex, Otto, Kaufm., Zittau, Viktoria-Hotel , , , 1 
Ehrig, Hermann, mit Frau, Berlin, Lotsenstr. 58 2 
Eckström, G., Direktor, Stockholm, Atlantic 1 
Erbach, Otto, Student, Stettin, Gr. Kirchenstr. 15 , 1 
Ehrenfried, Manfred, Schüler, Rügenwalde, Europäischer Hof 1 
Eichler, Ernst, Fabrikbesitzer, Berlin, Fürst Bismarck ' 1 
Eckert, Anna, Frau, mit Tochter, Marienbad, Färberstr. 63 3 
Emch, Bruno, Kaufm., Köln, Walfisch i 
Eisenmuth, Wilhelm, Kaufm., Charlottenburg, Aegir 
Eckert, Friedrich, Großkaufm., mit Frau&gt; Saarbrücken, Strandpalast ____ 2 
Eichler, Karl, Bote, Magdeburg, Vers. Krankenhaus 1 
Epstein, Max, Kaufm., Berlin, Wilhelm« i 
Eigen, Ruth. Rittergut Tuchebvnd, Pens. Seefchloß i 
Eigner, Robert, Kaufm., Berlin, Gr. Kirchenstr. 69 __ 
Eberhardt, Klara, Frau, Berlin, Eitel Friedrich _ 1 
Fleischhauer, Frieda, Frau Kaufm., Breslau, Vineta i 
Fritsch, Hedwig, Frau Buchhändler, Wo-ldenburg, Trapp i 
Fabian, Trude, Frau Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Helene _____ 4 
Fischbach, Emil, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Grünberg, Steffen 7 
Flachs, Bernhard, Kaufm., Hamborn, Prinz Heinrich _____ 1 
Friedrich, Franz, Bankbeamter, Halle a. S., Park-Halle i 
Foerster, Hans, Reisender, Neukölln, Prinz Heinrich, i 
Fleischer, Heinz, Schöneberg, Piccadilly i 
Frank, Fritz, Kaufm., Berlin, Monbijou _ 
Frank, Georg, Kaufm., mit Frau, Berlin, Monbijou ________ 2 
Fischer, Anni, Berlin, Vielliebchen 4 
Friedmann, Gitel, Wien, Steffen 1 
Feecke, Kaufm., Seelow, Drei Kronen 4 
Feller, Banldirektor, Küstrin, Pens. Seeschloß 1 
Fuhrmann, Max, Oberzollsekretär, mit Fam., Saßnitz, Bismarckstr. 17 4 
Feldtmann, Liesbeth, Restaurateurin, Berlin, Friederike 1 
Figer, Max G., Zollrat, Berlin, Ostsee-Kurheim 1 
Finger, Herbert, Stu-dienrat, Fuschkau b. Pilsen, Waterkant _____ 1 
Fischer, Richard, Geh. Reg.-Rat, mit Frau, Berlin, Beatus ille ____ 2 
Freese, August, Stettin, Bismarckstr. 5 1 
Fresko, Seza, Frau, mit Kindern, Berlin, Kurparkstr. 19 « 
Freyhoff Alfred, Buchdruckereibesitzer, Nauen, Fürstenhof 1 
Fürst, Paul, Vertreter, Berlin, Preußenhof 4 
Freitag, Willy, Lehrer, Arnswalde, Daheim ,4 
v. Fintel, Adolf, Kammerjäger, Altona, Christl. Hospiz 1 
Fröhling, Franziska, Frau, mit Töchtern, Berlin, Lotsenstr 58 3 
Fechner, Klara, Ww., mit Tochter, Steglitz, Eggebrechtstr. 8 2 
Frischeisen, F., Ww., mit Tochter, Berlin, Bismarckstr. 12a 2 
Finck, Gertrud, Frau Kaufm., mit Tochter, Vietz, Lotfenstr. 6 ____ 2 
Fritsch, Elise, Buchhalterin, Bütow, Lotsenstr. 4 4 
Fluge, Emma, mit Söhnen, Lichterfelde, Min Ollendeel 3 
Förden, Siegfried, Hauptm., mit Fam., Berlin, Monplaisir 3 
Gaffran, Gustav und Fritz, Kaufm., Stettin, Preußenhof 2 
Goebel, August, Ingen., Stettin, Preußenhof 4 
Geidel, Ida, Modistin, Bitterfeld, Seeblick 4 
Gerson, Kurt, Diplom-Ingen., mit Fam., Berlin, Alberti , 4 
Gutjahr, Erna, Kontoristin, Berlin, Bismarckstr. 1 4 
Griger, Erich, Konfektionär, mit Frau, Berlin, Neuestr. 19 2 
Glatte, Gertrud, Frau, mit Sohn, Liegnitz, ? 2 
Graetsch, Dora, Haustochter, Berlin, Lotsenstr. 74 4 
/«t/s / /Le /ecke 
HpsnnunA ve/ve/7c/k&gt;ee / Zkoc/19/onL veenic^eü 
ön / Ae/a/ZkA r/r cZer Zoem 
m/Z SeennZcAeeen-A'Zu/re/' / unen/beZreZrok /ur 
cbe /?e»e / bequem Zn Leck nncZ Lommer/r/sohe 
ZeZc/rZ rusammenZeAbsr / nrZZ unck oZtne t?ZuZ 
Sen'nAes kZewZc/rZ, ca. Zch