
Nr. 7. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Freitag, den 24. Juni21921. 
Echliopobersky, Anna, Studentin, Berlin, Hohenstaufen — — — — — 1 
Schlottmann, Werner, Major a. D., mit Frau, Liegnitz, Ostseehotel — — 2 
Schröder, Helene, Frl, Charlottenburg, Walfisch — — — — — — 1 
Schiemann, Daisy, Wilhelmshöh, Gartenstr. 8 — — — — — — 1 
Schreiber, Paul, Kaufm., Stettin, Preuhenhof — — — — — — 1 
Schmidt, Berthold, Beamter a. D., Stettin, Oehlkes Hotel — — — 1 
Schmücker, Hella, Grunewald, Preußenhof — — — — — — — 1 
Schnürpel, Otto, Kupferschmiedemeister, mit Frau, Waldenburg, Oehlkes Hotel 2 
Schulz, Theodor, Kapitän, mit Frau, Kol berg, Jeschkes Hotel — — — — 2 
Schwarz, Richard, Kaufm., Buchholz, Schweriner Hof — — — — — 1 
Schmidt, Fritz, Essen, Park-Hotel — — — — — — — — 1 
Schmidt, Wilhelm, Kaufm., mit Frau, Genthin, Moltkestr. 23 — — — 2 
Schwarz, Wilhelm, Kaufm., Greifswald, Splendid — — — — — — 1 
Schröder, Franz, Kaufm., Stettin, Preußenhof — — — — — — 1. 
Schäfer, Anna, Frau, Richrath, Kr. Solingen, Christi. Hospiz — — — i 
Steinberg, Will, Schriftsteller, mit Frau, Berlin, Strandhotel — — — 2 
Streller, Hugo, Oberingen., mit Frau, Breslau, Prinz Heinrich — — 2 
Strege, Karl&gt; Kaufm., Stettin, Central-Hotel — — — — — — — 1 
Stern, Paul, l)r., Finanzkommissar, mit Frau, Teplitz-Schönau, Europ. Hof 2 
Strehhe, I., Journalist, Berlin, Preußenhof — — — — — — — 1 
Stephan, Lucie, Kind, Neusalz, Martha-Elsehaus — — — r 
Stretz, Karl, Kaufm, Berlin, Preußenhof — — — — — — — 1 
Spiller, Konrad, Fabrikbesitzer, mit Frau, Berlin, Preuhenhof — — — 2 
Stern, Karl, Kaufm., mit Frau, Koblenz, Atlantic — — — — — 2 
Taecher, Niichard, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Friedeberg t. M., Friedensburg 5 
Thieme, Reinh., Kreisverw.-Sekr., Seelvw i. M., Möwe — — — — 1 
Tietz, Frau, ? Haus Jericke — — — —. —. — — — — 1 
Thörel, Alfred, Kaufm., Stettin, Central-Hotel — — — — — — I 
Tornow, Lucie, Berlin, Schweriner Hof — — — — — — — — 1 
Türk, Max, Eichmeister, Stettin, Neuestr. 19 — —, — — 
V-. Tander" Joachim, Student, Berlin, Baltischer Hof — — — — 1 
Thirschi, N-, Professor, Berlin, Atlantic — — — — — — i 
Ueberschär, Wolf, Kaufm., Berlin, Drei Kronen — — — — — — 1 
Uhlmann, Karl, Kaufm., mit Frau, Dresden, Lotsenstr. 58 2 
Voigt, Otto, Maler, Leipzig, Swinemünder Hof — — — — — 1 
Volkwardt, Otto, Landwirt, Usedom, Goldener Hirsch , I 
Voigt, Clara, Tel.-Assistentin, Stettin, Min Ollendeel 1 
Voerkelins, Erich, Brauerei-Direktor, mit Frau, Kammin, Jeschkes Hotel 2 
Venter, Hedwig, Ottweiler, Schmidts Hotel — — — — — 1 
Vollering, Otto, Kaufm., mit Frau, Berlin, Jeschkes Hotel — — 2 
Vehlow, Bruno, Bankvorsteher, Steglitz, Drei Kronen — — — — — 1 
Morch, Gustav, Hotelier, Gößnitz, Westend — — — — — — 1 
Wilk, Hans, Reisender, Bronnenberg, Jeschkes Hotel — — — — ? 
Witte, Bruno, Kaufm., mit Fran, Schöneberg, Baltischer Hof — — — 2 
Wolf, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Baltischer Hof — — — — — 2 
Wittwei, M., Frau, Berlin, Baltischer Hof — — — — — — —.1 
Weise, Rudolf, Kaufm., ? International — — — — — — 1 
Weber, Berta, Eisenb.-Betriebsassistentin, Marbach b. Erfurt, Schweriner Hof 1 
v. Wesendonk, Or. jur., mit Frau, Berlin, Atlantic — — — — — —.2 
Weißstein, Walter, Kaufm., Breslau, Bismarckstr. 3 — — — — —- 1 
Wirsch, Mar, Kaufm., Köpenick, Melanie — — — — — — — — 1 
Weiß, Siegfried, Rektor, mit Frau. ? Drei Kronen — — —. — 2 
Wotecke, Richard, Kreissekretär, mit Fam., Königsberg, Drei Kronen — — 3 
Wuttke, Paul, Bahnhofsvorsteher, Neiße, Drei Kronen — — —. — — I 
Wall, Martin, Kaufm., Halensee, Atlantic — — — — — — —.1 
Wernins, E., Kapt., Kontroll-Kommissar, Charlottenburg, Atlantic — — 1 
Wolf, Polli, Berlin, Emma Louise — — — — — — — —. 1 
Wand, Max, Kaufm., Berlin, Kaiser Wilhelm — —. — — — — 1 
Wehrmann, Ludwig, Bankier, Berlin, Monbijou — —. — — — —. 1 
Wilhelmins, A., Frau Kaufm., Hamburg, Walfisch — — — — — l 
Wahrlich, Johanna, Frau Kaufm., Kiel, Preußenhof — — — — — 1 
Wetzel, William, Kaufm., mit Frau, Schöneberg, Neuestr. 19 .— —, — 2 
Weih, Berta, Frau, Königsberg i. Pr., Steffen — — — — —. — 1 
Wirtz, Erich, NLagistratsbureauvorst., mit Fam. u. Bed., Görlitz, Fischerstr. 17 4 
Wermke, Hans, Landwirt, mit Frau, Stettin, Preuhenhof — — — — 2 
Wollstein, Max, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — —&gt; — 1 
Wehn, Karl, Beamter, Berlin, Gartenstr. 26 — — —, — — — — 1 
Ziegeler, Werner, Kaufm., Stettin, Drei Kronen — — —, — — 1 
Zweck, Klara, Kaufms.-Ww., Stettin, Hilda — , — — — —, — 1 
Zikel, Horst, Bankbeamter, Berlin, Monbijou — — — — — — —.1 
Zimmermann, M., Frl., Berlin, Splendid — —. — —, — — — 1 
Summe 4-81 
Hiervon Kurgäste 1520 
Passanten 2661 
Berichtigung: Hanke, Friedrich Karl, Or., Mühlenbesitzer, Ober 
mühls, Wünschensdorf, Kr. Lauban i. Sa. — Ulbrich, Heinrich, Fabrikbesitzer, 
nut Frau u. Bed., Oederan i. Sa., Goldfried. 
Verzogen: Hünecke-Helzer, Otto Ernst, Tanzlehrer, mit Fam., Ham 
burg, von Barbarossa nach Strandhotel. 
Werörecher auf Weifen. 
Gl«, kriminalistische Warnung zum Saisonbeginn 
von KreiSrat Frhr. v. Ledebur (Berlin). 
(Nachdr. verb.j. 
Ander, Hoteldiebe logieren sich in den ele 
gantesten Hotels ein und dringen mit Maske und 
Werkzeugen zur Nacht in die Zimmer ein. Auch 
sie arbeiten ost mit Betäubungsmitteln^ z. B. Aether- 
maSken und Morphiumspritzen. Harmlosere 
Gauner dieser Art haben es auf Stiefel und Gar 
derobe abgesehen, die am Abend vor die Tür ge 
stellt werden. Dieses HinauSstellen der Stiefel usw. 
unterlasse man auf jeden Fall auch in kleinersn 
Orten und übergebe die Sachen persönlich dem be 
kannten Hausdiener. Ist die Zimmertür mit einem 
Riegel versehen, so schieb« man diesen in der Nacht 
vor. Er ist meist schwer von außen zu öffnen, wah 
rend die vielfach einfachen Türschlösser mit Nach 
schlüssel oder Dietrich leicht zu bewältigen sind. 
Liegt die Wohnung im Erdgeschoß, so erleichtert man 
ein Einsteigen entschieden, wenn man die Fenster 
zur Nachtzeit offen läßt. Deshalb schließe man sie 
lieber, größere Sicherheit für mangelnde Seeluft 
eintauschend. 
Schließlich sei noch eine Art von Dieben erwähnt, 
die überall dort auftauchen, wo Badeanstalten sind, 
sei es in der Großstadt oder im Soebade. Es ist 
dies der Badezellendieb. Gewarnt wird vor 
diesen Gaunern überall, aber der Leichtsinn schlägt 
jede Warnung in den Wind und die Dummen wer 
den auch nie alle. Die Einzelzellen sind sämtlich 
sehr leicht zu öffnen und bei großem Andrang geht 
manch ein Leichtgläubiger womöglich auch mit einem 
Unbekannten in eine Zelle, ganz zu schweigen von 
solchen Zellen, die für mehrere Personen bestimmt 
und mit Schränkchen versehen sind. Wertsachen 
entweder zu Hause lasten oder dem Bademeister ab 
geben. 
Drei Charakter-Eigenschaften schützen vor diesen 
Schmarotzern: Aufmerksamkeit, ein wenig 
Mißtrauen und Geistesgegenwart, ge 
paart mit Mut! Man achte auf sein Eigentum, 
biedere sich nicht mit jedem Fremden an, wie das 
Kleinstädter manchmal an sich haben, und sei sich 
besten bewußt, daß man sich dem Dieb gegenüber 
bei einem Zusammentreffen nicht auS der Fassung 
bringen lasten darf. Die beschriebene AÄ von 
Gaunern ist selten gewalttätig und meist unbewaff 
net. Feige sind alle Verbrecher, welcher Gattung 
sie auch angehören, und dem Feigen gegenüber ist 
Mut die stärkste Waffe, wenn man mit ihm zusam- 
mcngerät. Der Bestohlene ist stets im moralischen 
Uebergewicht und dieses verleiht ihm auch größere 
Festigkeit im Auftreten, falls er nicht ein Jammer 
lappen von Natur ist. 
Neben den Langfingern bevölkern natürlich auch 
andere Arten von Berufsverbrechern zur Saison die 
Bäder. Ich will sie nur kurz erwähnen, ohne auf 
ihre Eigenheiten eingehen zu können: 
Der Diebstahl und der Betrug sind Ge 
schwister, wenn auch juristisch keine Zwillinge. Auch 
der Betrüger sucht die Bäder in verschiedener Gestalt 
mit Vorliebe aus. Vor allem ist es der Zechprel 
ler, der berufsmäßig aber auch als Gelegenheits 
betrüger Hotels und Pensionen Heimsucht. Ferner 
tritt in eleganten Bädern der Hochstapler auf, 
der mit verbrecherisch erworbenem Gelde umherwirft 
und vielfach auch Heiratsschwindel treibt. 
Wie manches heiratslustige Mädchen und manche 
eitle Mutter sind auf die angeblichen Reichtümer und 
den hochtönenden falschen Namen dieser Gauner 
während einer Badebekanntschaft schon hineinge- 
fallen. Wo öffentlich oder in sogenannten geschlosse 
nen Klubs gespielt wird, sind auch die Falsch 
spieler nicht weit. Vom Leichtsinn zum Verbre 
chen ist oft nur ein kleiner Schritt. Alle gewerbs 
mäßigen Betrüger blenden durch ihr AeußereS, sind 
auch oft berechnet freigebig, ja verschwenderisch, um 
dann im gegebenen Augenblick „ihren großen Schlag" 
zu machen. 
Schließlich sei noch darauf hingewiesen, daß auch 
das großstädtische Dirnentum seine Vertrete 
rinnen auf Badereise entsendet. Ganz abgesehen 
davon, daß die Gefahr der Verbreitung von Ge 
schlechtskrankheiten hierdurch weiter wächst, 
befinden sich unter den Prostituierten zahlreiche 
Diebinnen, wie denn das „schöne Geschlecht" in 
puncto Kriminalität keineswegs eine Ausnahme 
stellung einnimmt. Der einzige Unterschied in der 
Kriminalität zwischen Männern und Frauen besteht 
darin, daß die Frau infolge ihrer anders gearteten 
körperlichen und auch psychischen Beschaffenheit solche 
Arten von Delikten bevorzugt, die ihr besonders 
liegen. 
Aus vorstehenden Ausführungen ist ersichtlich, daß 
die Gefahr für die Badegäste und Einwohner der 
Badeorte angesichts der allgemein gesteigerten Kri 
minalität mit dem Einsetzen der Saison steigt. .In 
Swinemünde selbst ist zwar eine anerkannt 
erfolgreiche Kriminalpolizei, die iHv« 
Fühler auch wohl über das Weichbild der Stadt dann 
und wann schon ausgestreckt hat, aber in zahlreichen 
anderen Badeorten ist dies nicht der Fall. Bei dem 
überall in Deutschland vorhandenen großen Mangel 
an Polizeiorganen, die zudem noch stark überlastet 
sind, ist der anständige Bürger mehr oder wenigs» 
auf sich selbst angewiesen. Leider ist die in Berlin 
gegründete „Detektiv-Zentrale pensionierter Krimi 
nalbeamter (Berlin W., Lützowufer 1) hinsichtlich 
ihrer Zweigstellen im ganzen Reich noch in d. Orga 
nisation begriffen, sodaß im Bedarfsfälle nur aus 
Berlin ein zuverlässig. Detektiv besorgt werden kann. 
Wenn diese von den Staatsbehörden vielfach geför 
derte Einrichtung an Boden gewinnt, dann wird die 
jetzt durch Maßnahmen der Entente so schwache un- 
überlastete amtliche Polizei eine wesentliche Stütze 
finden. 
Für die Badeorte selbst ist eS natürlich von große« 
Wichtigkeit, daß sie sich möglichst frei halten von 
dunklen Existenzen. Was für endlose Scherereien 
hat ein Hotelwirt oder eine Pensionsinhaberin, wenn 
bei ihm etwas vorkommt. Ihr Ruf kann bei Wie 
derholung von Diebstählen usw. ernstlich leiden und 
der Ruf des Badeortes selbst auch. Ferner muß be 
rücksichtigt werden, daß das erfolgreiche „Arbeiten" 
von Berufsverbrechern in deren Kreisen sofort be 
kannt wird. Die Folge ist weiterer Zuzug dieses 
Gesindels einerseits und ein Nachlassen des Frem 
denzustroms andrerseits, wodurch dann wiederum 
eine erhebliche Schädigung des Bades eintritt. Jeder 
sorge also an seinem Teil, daß am Schluß der Saison 
die geschilderten Gefahren als zu schwarz gemalt er 
scheinen möchten, dann wird auch die nächste Saison 
am schönen Ostseestrande ein Segen für die Er 
holungsuchenden und ein gutes Geschäft für 
die Küstenbewohner werden. 
Kurtax-Ordnung 
sslim Auszuge). 
1. Die Kurtaxe bildet einen kleinen 
Vertrag zu den großen Kosten der Anlagen, 
welche für die kurze Zeit des Fremdenverkehrs 
hugestellt werden müssen, außerhalb derselben 
aber unbenutzt bleiben, und trotzdem das aus 
sie verwendete Kapital verzinst und getilgt 
werden muß. 
, Zur Entrichtung der Kurtaxe sind die 
m der Zert vom 1. Juni bis 20. September 
anwesenden Fremden verpflichtet. 
Ausgenommen sind praktische Aerzte 
(Zahnärzte, -Studenten dw Medizin und 
nicht approbierte Doktoren der Medizin 
haben keinen Anspruch auf Kurtaxfreiheit). 
2. Vorbehaltlich der Bestimmungen in 
8 7 beträgt die Kurtaxe: 
») bei einem Aufenthalt bis zu einer Zeit- 
Woche einschließlich: 
für eine Person Mk. 10,— 
- . » Familie von 2 Personen Mk. 15,— 
» lebe» weitere Familienmitglied Mk. 5,— 
d) bei einem Aufenthalt bis zu zwei Zeit 
wochen einschließlich: 
für eine Person Mk. 20,— 
„ „ Familie von 2 Personen Mk. 30,— 
„ jedes weitere Familienmitglied Mk. 10,— 
o) bei einem Aufenthalt von mehr als 
zwei Zeitwochen: 
für eine Person Mk 40,— 
„ Familie von 2 Personen Mk. 55,— 
„ jedes weitere Familienmitglied Mk. 15,— 
Wird im Falle zu a und d der Aufenthalt 
verlängert, so wird der bereits gezahlte 
Betrag auf den Mehrbetrag in Anrechnung 
gebracht. Personen, welche zur Pflege oder 
Bedienung mitgebracht werden, zahlen wie 
Familienmitglieder. 
Bei mehrfachem Aufenthalt innerhalb 
einer Kurzeit werden die einzelnen Auf 
enthaltstage zusammengerechnet und wird 
die Kurtaxe nach der Gesamtzahl der Auf 
enthaltstage berechnet. 
3. Als Familie gelten nur Ehegatten 
und deren unselbständige Kinder. 
Zablungspflichtig ist dasjenige Familien 
mitglied, welches in Swinemünde den Vor 
stand des Haushaltes bildet. Die Familien 
mitglieder haften jedoch mit ihrem eigenen 
Vermögen und Einkommen für den auf sie 
entfallenden Kurtaxbetrag 
4. Von der Erlegung der Kurtaxe sind 
befreit: 
a) Kinder unter vier Jahren; 
d) Fremde, welche insgesamt (2. Schluß 
satz» nicht länger als drei Tage — 
einschließlich des Tages der Ankunft 
und Abreise — Aufenthalt nehmen. 
Wollen die zu d bezeichneten Fremden 
die Badevergnügungen besuchen, so haben 
sie eine Tageskarte zu lösen, für welche 
der Betrag von zwei Mark für jede Person 
zu entrichten ist. 
5. Die Entrichtung der Kurtaxe be 
rechtigt zum unentgeltlichen Besuch des 
Lesezimmers sowie der Konzerte und anderen 
geselligen Vergnügungen, soweit alle die 
vorgenannten Einrichtungen und Veran 
staltungen allgemein ohne Erhebung eines 
Eintrittsgeldes zugänglich gemacht werden. 
6. Die Kurtaxkarten sind spätestens am 
Tage nach der Ankunft — an Sonntagen 
nur vormittags — an der Kasse der Bade- 
verwaltung zu entnehmen; bei verlängertem 
Aufenthalt hat die Entnahme einer neuen 
Karte spätestens am letzten Gültigkeitstage 
der alten Karten zu erfolgen. Nur für 
diesen Fall gelten die in 2 angegebenen Vor 
zugskurtaxsätze. Wird die rechtzeitige Ent 
nahme versäumt, so erhöhen sich die dort 
festgesetzten Kurtaxbeträge um den Betrag 
von zwei Mark und erfolgt Einziehung der 
Kurtaxe. 
Die Kurtaxe ist gegen Empfang der 
auf Namen lautenden Kurtaxkarte und der 
erforderlichen Anzahl Beikarten sofort 
zahlbar. 
Durch gerichtliche Klage wird die Ver 
pflichtung zur Zahlung nicht aufgehoben.