
Milage zu Mr. is des „Swinemünder Made -Anzeiger". 
Montag, -e« 18. Jntt 1921. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Skarlandt Jul., Vize-Kvnsul, Berlins Westend — — — — — 1 
Länger, Albin, Kaufm, Breslau, Preutzenhof — — — — 1 
v. Sothen, Hedwig, Neutempelhof b. Berlin, Auguste Viktoria — — — 1 
Sondersorge, Ella, Frau Oberlandmesser, Friedenau, Gartenstr. 20 — 1 
Seechriner, Max, Kaufm., mit Farn., Hindenburg, Monbijou — — — 4 
Sackheim, Marg., Frau, Berlin, Hygiea — _____________ — — 1 
Siegelt, Ewald E., Kantor und Realschullehrer, Chemnitz, Bedastr. 4 — 4 
Seringhaus, Adolf, Kaufm., Berlin, Baltischer Hof —. — — — — i 
Sobjetzki, Elisabeth, Buchhalterin, Berlin, Färberstratze — — — — — 1 
Seelig, Simon, Kaufm., Berlin, Deutsches Haus — — — — — — 1 
Simon, Theodor, Fabrikant, mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, Steinstr. 5 7 
Sehmsdorf, Kurt, Kaufm., Tempelhof, Ntaria Theresia — — — _ — 1 
Sommerfeld, Else, Frau Kaufm., mit Kind u. Stütze, Berlin, Helene — — 3 
Sackland, Elise, Ww., mit Fam., Reinen, Schlotz am Meer — — — — 5 
Simon, Ernst, Berlin, Monplaisir — — — — — — — — — 1 
Spenemann, Adolf, Architekt, Berlin, Drei Kronen — — — — — — 1 
Spanier, Heinrich Kaufm.., Berlin, Maritima — — — —- — — — 1 
Schumann, Hildegard, Dresden,, Prinz Heinrich — — — -- _ l 
Schröder, Emina, Frau, Stettin, Königsstr. 7 — — — — — — 1 
Schäfer, Anna, Frau Referendar, Wilmersdorf, Hetta — — — — 1 
Schultz, Leni, Ww., mit Kindern, Berlin, Melanie — — — — — 3 
Schmidt, Eugen, Konditoreibesitzer, mit Fam., Breslau, Drei Kronen — 3 
Schaumkell, Bruno, Kaufm., Breslau, Annaburg — — — — — — 1 
Schmelzer, Käthe, Frau Rittergutsbes., mit F., Tuchevand, Oderbr., Seeschlotz 3 
Schalk, Erich, Verwaltungsgeh., Werder a. Habel, Oe hl les Hotel — — — 1 
Scherping, Reinh., Ingen., Stettin, Drei Kronen — — — — — — 1 
Schoz, Otto, Kaufm., mit Tochter, Wilmersdorf, Martha — — — — 2 
Schwichtenberg, Paul. Reisender, Stettin, Schweriner Hof — — — — 1 
Schoppmann, Else, Doernitz, Mccklenburg-Schw., Eden — — — — — 1 
Schumann, Elisabeth, Privatiere, Hamburg, Prinz Heinrich — — — 1 
Schmidt, Clementine, Lehrerin, Hosena, Hohenbodra, Oberlauf., Möwe — 1 
Schmidt, Hildegard, Lehrerin, Hosena, Hohenbodra, Oberlausitz, Möwe — 1 
Schiebuhr, Hanna, Lehrerin, Neumeckleuburg, Lotscnstr. 68 — — — — 1 
Schulz, Arthur, Buchhalter, Weitzensee, Central-Hotel — — — — — 1 
Schrodt, Helene, Frau, Neuwedell, Bollwerk 30 — — — — — — — 1 
Schmeitzner, Edwin, Schüler, Halensee, Europäischer Hof — — — — 1 
Schachtmeistcr, Anna, Frau, Berlin, Midgard — — — — — — — 1 
Schwarzer, U., Modistin, Tempelhof, Hubertus — — — — — — 1 
Schmiegel, Marie, Ratzsch Neueste. 3 — — — — — — — — 1 
Schultz, Emilie, Amerika, Neueste. 3 — — .— — — — — — — 1 
Schubert, Cläre, Frau- mit Kindern, Klotzsche, Friedrichsrr. 6 __ — — 3 
Schulz, Adda, Ww., Leipzig, Schlotz am Meer — — — — — — — 1 
Schulze, Georg, Kaufm., Greiz, Wald u. See — — — — — — 1 
Schönfeld, Emmy, Frau Rittmeister, mit Kind, Saarbrücken, Strandpalast — 2 
Schmidt, Richard, Kaufm., Berlin, Trapp — — — — — — — — 1 
Schröder, Rolf, Charlottenburg, Roonstr. 1 — — — — — — — 1 
Schröder, Helene. Landwirt, mit Tochter, Stettin, Kurparkstr. 15 — — — 2 
Schön, Karl, Kaufm., mit Frau u. Nichte, Langewiese b. Breslau, Prinz Heinr. 3 
Schmalfuß, Ferdinand, Kaufm., Hamburg, Prinz Heinrich — — — — 1 
Schoenian, Helene, Lehrerin, Magdeburg, Nußbaum — — — — — 1 
Schaar, Frau, mit Tochter, Berlin, Atlantic — — — — — — — 2 
Schwedenburg, Richard, Kind, Berlin, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Scheurel, Käthe, Gymnasiastin, Charlottenburg, Hcrrenbadstr. 2 — — — 1 
Schulz, Berta, Stralsund, Fischerstr. 16 — — — — — — — — 1 
Schulze, Elfr., Frau Kaufm., mit Tochter, Pankow, Bismarckstr. 7 — — 2 
Schönfeld, Erna, Sekretärin, Berlin, Schulstr. 45 — — — — — 1 
Schröder, M., Or., Stettin, Preußenhof — — — — — — — — 1 
Schreiber, Paul, Kaufm., Berlin, Preutzenhof — — — — — — — 1 
Schulz, Paul, Konditoreibesitzer, Tornau, Schmidts Hotel — — — —1 
Schwarck, Richard, Architekt, mit Frau. Stralsund, Preutzenhof — — — 2 
Schliefer, Mathilde, Schöneberg, Germania — — — — — — — 1 
Schneider, Max, Expedient, Berlin, Frieda — — — — — — — 1 
Schmiedel, Erna, Frau, Neukölln, Hubertus — — — — — — — 1 
Schreiber, Anni, Frau, mit Sohn, Stettin, Gartenstr. 24 — — — — 2 
Schmidt, Georg, Charlottenburg, Reichsadler — .— — — — — — 1 
Schweitzer, S-, Kaufm., Grunewald, Baltischer Hof — — — — — 1 
Schubert, Kurt, Kaufm., mit Frau, Rabenau, Baltischer Hof — — — 2 
Schreff, Philipp, Rentier, mit Tochter, Treptow, Kl. Marktstr. 12 — .—. — 2 
Schnaack, Fritz, Fabrikant, mit Fam., Berlin, Eitel Friedrich' — — — 3 
v. Stutterheim, E., mit Fam., Schöneberg, Alberti —. — — — — 3 
Stahn, Walter, Hauptm. a. D., mit Frau- Charlottenburg, Atlantic — — 2 
Steinbecher, Elise, Frau Fabrikbesitzer, mit Fam., Burg, Friedenstr. 4 — — 4 
Spindler, Max, Werkmeister, mit Farn., Stettin- Lotseustr. 27 — — -— 3 
Starcke, Heinrich, Hauptmann, Ortelsburg, Emma Louise — — — — l 
Stern, Albert, Gymnasiallehrer, Halensee, Trapp — — — — — — 1 
Strauß, Anna, Frau Doktor, Oberg ersdorf, Prinz Heinrich — — — — 1 
Strauß, Max, Restaurateur, Finkenwalde, Fürst Bismarck — — — — 1 
Strempler, Fritz, Schlosser, mit Frau, Stettin, Europäischer Hof __ — — 2 
Stefler, Richard, Artist, mit Frau, Berlin, Hubertus — — — — — 2 
Strelow, Wilhelm, Ingen., Friedenau, Friedensburg — — — — — 1 
Triebe, Hermann, Ingen.,, Cöthen, Schweriner Hof — — — — — — l 
Teichmann, Max, Bahnbeamter, Netzschkau, Schweriner Hof — — — 1 
Tietz, Edith, Schülerin, Steglitz, Siedlung 29 — 1 
Tews, Otto, Kaufm., Recklinghausen, Lotsenstr. 25 — 1 
Trenkel, Elise, Frau Kaufm., Stettin, Königstr. 26 — — — — 1 
Tei'bert, Lotte, Fran, mit Kindern, Berlin, Herkules — — — 3 
Teschler, Franz, Beamter, Tscheschslowski, Moltkestr. 5 — — — 1 
Thielhorn, Robert, Kaufm., mit Frau, Wilmersdorf, Agnes — 2 
Thiele, Paul, Fabrikant, Hamburg, Herkules — 1 
Thurow, Lotte und Erna, Geschw., Busono ,Nußbaum 2 
Tacik, Martha, Frau Kaufm, Brandenburg, Neueste. 20 3 
Trutze, Luise, Frau Direktor, Wilmersdorf, Maria Theresia 1 
Tonius, Walter, Kaufm., Berlin, Lotsenstr. 66 1 
Teichmann, Heinrich, Ingenieur, Leipzig, Herrenbadstr. 2 1 
Troschwitz, Theodor, Schlossermeister, mit Fam., Karlshorst, Bedastr. 7 3 
Thiel, Paul, Kaufm., mit Fam., Breslau, Emma Louise — 3 
Thielemann, Martha, Frau, Berlin, Bedastr. 10 — — — — — — 1 
Tetzmann, S, Preußen- Westend — — — — — — — — — 1 
llpleppa, Paul, Rittergutsbesitzer, mit Frau, Gr. Kiesow, Splendid — — 2 
Utecht, Auguste, Kaufms.-Ww., Greifenhagen, Kurpartstr. 15 — — — — ? 
Vogel, Albrecht, Kaufm., mit Frau, Leipzig, Fortuna — —. — — — 2 
Vogdt, Irmgard- Kind, Berlin, Martha-Elsehaus — —. — — — — 1 
Völz, Willi, Kaufm., Breslau, Vers. Krankenhaus — — — — — — 1 
8oh, Willi, Kaufm., Stralsund, Schweriner Hof _ — — — — — 1 
Volz, Willi, Kaufm., Dessau, Neueste. 26 — — — — — — — — 1 
Vogdt, Elisabeth, Frau, mit Kindern, Charlottenburg Berolina — — — 6 
Vollmann, Meta- Frau, mit Tochter, Stettin, Mnigsstr. 7 — — — — 2 
Voh, Wilhelm Kaufm., Stralsund, Gr. Kirchenstr. 69 — — — — 1 
Vick, Max, Or. jur., Berlin, Preutzenhof — — — — — — — — 1 
Viestadt, Emmy, Ww., mit Töchtern, Hannover, Lotsenstr. 29 — — — 3 
Volkmann, Helmuth, Leipzig, Preutzenhof — — — — — — — 1 
Voh, Friedrich, Landwirt, Zicker, Preutzenhof — — — — — — — 1 
Vesper, Georg, Kaufm., Berlin, Wattburg — — — — — — — 1 
Völkert, Otto, Privat-Detektiv, Reichenberg, Strandburg — — — — 1 
.Peinre ich, Frau- Berlin, Dresdener Hof — — — — —- — -— — 1 
Viresch, Henriette, Frau Kaufm., mit Tochter, Köpenick Melanie — .. — 2 
Wolfs, Erich, Direktor, mit Frau, Breslau, Melanie — — _^. — —.2 
Wolffsohn, Bruno, Apotheker, Berlin, Dresdener Hof — — — —— 1 
Wueriug, Edeltrudis, Lehrerin, Landsberg a. W., Lotsenstr. 58 — — — 1 
Warmann, Kaufm, mit Fam, Berlin, Piccadilly — — — — — — 5 
Wilhelm, Kurt, Lehrer, mit Fam., Spandau, Jeschkes Hotel — — — — 3 
Wasmuth, Wally, Buchhalterin, Berlin, Heyfestr. 14 — — — — — I 
Wolsfsohn, Alice, Frau Fabrikbesitzer, mit Tochter, Charlottenburg, Hygiea — 2 
Wittig, Oskar, Lehrer, mit Frau, Netzschkau i. Vogtl., Central-Hotel — — 2 
Wiegand, Karl, Kaufm., Berlin-Dahlem, Strandhotel — — — — — 1 
Wasserstrom, Moritz, Kaufm, mit Fam., Leipzig, Eitel Friedrich — — — 3 
Winse, Kaufm., Berlin, Preutzenhof — — — — — — — — — 1 
Wiedenhofs, Ernst, Brauereibesitzer, mit Frau, Stralsund, Schmidts Hotel — 2 
Weyler, Emil, Kaufm., Basel, Splendid — — — — — — — — 1 
Wind, Margot, Frau Architekt, Berlin, Jester — — — — — — — 1 
Weck)e, Karl, Postsekretär, mit Fam, Magdeburg, Königstr. 12a — — — 4 
Wolff, Erna und Hildegard, Eberswalde, Friedenstr. 4 — — — — — 2 
Wertster, Konrad, Oberamtmann, Schondorf, Ostsee-Hotel .— — — — 1 
Wicsener, Else, Frau, mit Sohn, Kiel, Fischerstr. 14 — — — — — 2 
Wegner, 'Robert, Gastwirt, mit Frau, Berlin, .Herkules — — — — .— 2 
Wege, Georg, Spitzenweber, mit Fam-, Dresden, Siedlung 24 — — — 3 
Wezorke, Ingen., mit Frau, Steglitz, Strandhotel — — — — — .— 2 
Wolff, Käte, Schauspielerin, Charlottenburg, Herkules — — — — — 1 
Winter, O., Kaufm, mit Frau, Berlin. Schmidts Hotel — — — — 2 
Wolff, Louis, Kaufm., Berlin, Prinz Heinrich — — — — — — — 1 
Wagner, Eugen, Inspektor, mit Fam., Wilmersdorf, Martha — — — 4 
Weber, I., ? Viktoria Luise — — — — — — — — — i 
Wedel, Paul, Kaufm., mit Fam., Schöneberg- Piccadilly — — — — 3 
Winter, Sissi, Frau Kaufm, Huttensheim- Gottfried — — — — — 1 
Wolek, Alwin, Kaufm „mit Tochter, Berlin, Bismarckstr. 11 — — — 2 
Wilhelm., Richard, Abt.-Vorst, b. d. Landbank, mit Fam., Berlin, Königsstr. 11 3 
Wussow, Hanna, Buchhalterin, Stettin- Moltkestr. 20 — — —. — — 1 
o. Wilcke, Ernst, Bankpersonalchef, mit Fam., Weitzensee, Arminius — — 6 
Wennergren, Hugo, Direktor, mit Fam. u. Bed., Kl. Schöneberg, Waterkant 6 
Volfsfeld, Frau Kaufm., mit Fam., Eberswalde, Kronpr. Cecilie — — — 3 
Werner, Erich, Kaufm., mit Fam., Neu-Ruppin, Lotsenstr. 13 — — — 3 
Weisstein, Irina, Frau Kaufm, Troppau- Krüger — — — — — — 1 
Äeisstein, Robert, Hochschüler, Troppau, Krüger — — — — — — p 
Waltershoffen, Karl, Werkmeister, mit Frau, Berlin, Gartenstr. 26 — — 2 
Weegen, Charlotte, Stenotypistin, Berlin, Färberstrahe — — — — — 1 
Wagner, Paul, Ingen., Charlottenburg, Jeschkes Hotel — — — — — i 
Werner, Kurt, Reisender, Oberlengwitz, Oehlkes Hotel — — — — — 1 
Weichert, Paul, Or., Rechtsanwalt, Leipzig, Preutzenhof — — — — &gt; 
Weiser, Josef, Kaufm., mit Frau, Breslau, Drei Kronen — — — — 1 
Weitz, Karl, Kaufm, Stettin, Drei Kronen — — — — — — — 1 
Zühlke Hermann, Steuermann, mit Frau, Stettin- Schmidts Hotel — — 2 
Zacharias, Theodor, Mag.-Sekr., mit Fam., Berlin, Neueste. 62 — — — 5 
Zierott, Walter, Eisenbahnbetriebsassist., mit Frau, ? Steinbrückstr. 13 2 
Zitz mann, Frieda, Frau Kaufm, mit Kind, Berlin, Aegir .— — — — 2 
Zanomon, Mylades, Professor, Prag, Prinz Heinrich — — — — — 1 
Zacharias, Max, Kaufm, mit Fam., ? Lotsenstr. 69 — — — — 3 
Zimmermann, E., Gutsbesitzer, Grünow, Viktoria Luise — — — — 1 
Zeuch- Erna Erika, Sängerin, Berlin, Viktoria-Hotel — — — — .— 1 
Zemanar, Milada, Prof., Prag, Seerings Hotel — — — — — — 1 
Zoltau, Biro, Bankbeamter, Budapest, Ostsee-Kurheim — — — — — I 
Zitz, Karl, Friseur, Berlin, Gr. Kirchenstr. 69 — — — — — — 1 
Summe 1iL8O 
Hiervon Kurgäste 5160 
Passanten 6520 
Berichtigung: Stroh, Etel, mit Töchtern und Filgner, Oskar 
haben nicht in der Villa An de Waterkant gewohnt. 
Verzogen: Bloch- Simon, Kaufm, Karlsbad, von Eitel Friedrich nach 
Prinz Eitel. — Segall, Mathilde, Frau, mit Tochter, Berlin, von Agnes nach 
Horrido. — Zader Desse, Budapest, von Auguste Viktoria nach Treptow. — Pollack- 
Wlally, Hindenburg, von Vittoria Luise nach Maria Theresia. -- Prager, Moritz, 
Hindenburg, von Viktoria Luise nach Maria Theresia. — Hirsch, Frau, Stettin, 
von Tipp Topp nach Helene. — Grabenstedt, Markka, Berlin, vom Park-Hotel 
nach Auguste Viktoria. — Schmiedel, Erna- Neukölln, von Hubertus nach Strand 
stotel. — Hamburger, Jenny, Namslau, von Wilhelmsruh nach Auguste Viktoria. 
Grünstein, Bernhard, Kaufm., Frankfurt, von Hubertus nach Jester. — Pedotti, 
Otto, Direktor, Berlin, von Hygiea nach Agnes. — Ferency, Ella, Neukölln, von 
Krausestr. 10 nach Moltkestr. 3. — Wiener, Paul, Fabrikant, Klattau, vom Schloß- 
Hotel nach Jester. — Brandies, Frieda, Berlin, vom Erlenschloß nach Maritima. 
- Nostek, Leo, KausmMBerlin, von Alberti nach Mittelstr. 11. — Boettger, 
Charlotte, Berlin, von Am Kurpark nach Bismarckstr. 9. 
H - «r /dX MH- ASLSZLILL - 
I)a» altdeErts Mill'- 8tärkuiiA8Mitte1 I -M s 6s6drauek8k6r1iA6 
Lis kritlisttlelis- uoä Adeuäxetriiuk von uusellülrbkrem ^Vert! V « Ickealer prottsut kür äie kekss in dnuälleksr laselltzopseLaax. 
Sollte in keinem Lnrllotel, tzlaEok kelllen. Oueutbellrlieü kür 8porttrv1btzuae jeäer Art. — Herstellerin: vr. Vkslu. 
VorrLttx In Leu Apotlivk., Vroxerlvu u. 8porlLU8rv8lunx«xe86ltlitt. dsrüt'sMlrrmlttelxsLeltteli.ni.h.Ü.Stiittxsrl-LaimslÄtt. 6lvxr.18S4