
Beilage zu Ur. 16 des „Swinemünder Made-Anzeiger". 
Mittwoch, de» SO. Juli 1921. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Reese, Hermann, Kaufm, mit Frau, Berlin, Prinz Heinrich — — — 2 
Rochlitzer, Kauftn., mit Fam., Gera, Elisabeth — — — — — — 3 
Rummel, Frieda, Frau Kaufm., mit Kindern, Berlin, Waldsreiheit — — 3 
Raddatz, Luise, Kindergärtnerin, Berlin, Waldfreiheit — — — — — 1 
Rosenthal, Frieda, Frau Kauftn., mit Kindern, 's Prinz Heinrich — l 
Rosenrhal, Selma, Ww., mit Tochter, Berlin, Astoria — — — — — 2 
R*jrau, Lydia, Schneidemühl, Neueste 37 — — — — — — — — l 
Rode, Hotelbesitzer, Berlin, Baltischer Hof — — — —. — — — t 
Rohde, Anna, Ww., Belgard, Königsstr. 18 — — —. — — — — 3 
Reuter, Fritz, Architekt^ Berlin, Baltischer Hof — — — — — — — 1 
Rothe, Hermann, Stickereifabrik, mit Frau, ? Deutsches Haus — — 2 
Reis, Jakob, Kauftn., mit Fam, Teplitz-Schönau, Piccadilly — — — —. o 
Rechenderg, Irma, Kind, Berlin, Heysestr. 14 — — — — — — — i 
Reschke, Elfriede, Frau, mit Kindern, Berlin. Bollwerk 13 — — — — 3 
Reimann, Alma, Assistentin, Berlin, Lotfcnftr. 62 — — — — — — 1 
Rademacher, Georg, Kauftn., mit Tochter, Spandau, Maria — — —„2 
Ravenws» Erich, Schauspieler, mit Frau, Hamburg, Preutzenhof — — — 2 
Ratsch, Karl, Kauftn., Berlin, Vater Jahn — — — —, — — — l 
Rothe, Hermann, Stickereifabrik, mit Frau, Auerbach, ILeuestr. 2 — —- — 2 
Römer, Max, Bücherrevisor, Stettin, Königsstr. 29 — — — — — — i 
Römer, Georg» Student, Stettin, Königssrr. 29 — — — — — — i 
Reitz, Helene, Privatschwestog, Stettin, Schloß-Hotel — — — — — l 
Rosenthal, Hella, Berlin, Agnes — — — — — — — — — — i 
Rohr, Gertrud, Frau, mit Söhnen, Berlin, Färberstr. 63 — — — — 3 
Sydow, Anna, Krau Llauftn., mit Sohn, Stettin, Bismarckstr. 20 — — — 2 
Szczepanski, Hans, Postinspektor, Sensburg, Fürftenhof — — — — 1 
Sichting, Dora, Frau Doktor, mit Frau, Havelberg, Dünen schloß — — — 2 
Süßkind, Sigismund, Kauftn., Berlin, Preutzenhof — — — — —- 1 
Sandberg, Johann, Kauftn., mit Frau, Skiederschönhaufen, Ostsee-Hotel —- 2 
Sasse, Alfred, Kauftn., Köpenick, Schweriner Hof — — — — — — i 
Satzer, Georg, Polizei-Obersekr., mit Frau, Berlin, Lotsenstr. 68 — — 2 
v. Sehers-Thoß, Wolfgang, Rittmeister, Dobrau, Ostsee-Hotel — — — i 
Seligmann, Arnold, Prokurist, mit Frau, Wien, Dresdener Hof — — 2 
Solms, Julius, Rentier, Stettin, Schloß-Hotel — — — — — — — 1 
SkrodzkY, Heinrich, Kauftn., mit Sohn, Steglitz, Lindenstr. 13 — — — 2 
Silbcrberg, Jac., Bankbeamter, Berlin, Gadebuschstr. 14 — — — — 1 
Sommerfeld, Eva, Frau Kaufm, mit Kindern, Berlin, Preutzenhof — — 3 
Simon, Karl, Kauftn., mit Fam., Leipzig, Dünenschlotz — — — — 3 
Skratzki, I., Kaufm., Steglitz, Deutsches Haus — — — — — — r 
Sechmann, Fr., Möbelfabrikant, mit Frau, Zerbsr, Baltischer Hof — — 2 
SzymanSky, Paul, Diplom-Ingen., Essen a. R., Kl. Markt 13 — — — 1 
Sackheim, Max, Kauftn., Berlin, Strandhotel — — — — — — l 
Simonsohn, Adolf, Kaufm., mit Kindern, Schneidemühl, Astoria — — — 3 
Srmonstein, Adolf, Kaufm., mit Kindern, Schneidemühl, Walfisch — — — 3 
Simonsen, Willy, Kauftn., Altona, Bollwerk 41 — — — — — — .— i 
SoSna, Käthe, Frau Kauftn., mit Tochter, Sagan, Emma Louise — — 2 
Schmidt, N., Kaufm, mit Frau, Stettin, Bollwerk 38 — — .— — — 2 
Schiebel, Marie, Frau, mit Töchtern, Chemnitz, Drei Kronen — — — 3 
Schohl, Willi, Lehrer, Rosengarten, Deutsches Haus — —. — — — i. 
Schuppert, Otto, Kontrolleur a. D., Schibelbein, Deutsches Hans — — — 1 
Schmidt, Gertrud, Lehrerin, Erfurt, Jericke — — — — — — — 1 
Schaefer, Emil, Fabrikant, Berlin, Agnes — — — — — — — 1 
Schmidt, Martha, Frau Kaufm, Werdau i. Sa., Agnes — — — — i 
Schwochow, Fritz, Kauftn., mit Fam., Berlin, Maritima — — — — 3 
Schumann, Elisabeth, Privatiere, Hamburg, Waldfrieden — — —— 1 
Schlesinger, Richard, Kaufm, mit Fam, Breslau, Elisabeth — — — — s 
Schalch, Ilse, Frau, Berlin, An de Waterkant — — — — — — i 
Schlemmel, Frieda, Frl., Breslau, Prinz Heinrich — — — — — i 
Stangierski, Dorothea, Frl., Schweidnitz, Vielliebchen — — — — — i 
Stern, Stina, Frl., Stockholm An de Waterkant — — — — — — r 
Stampe, Friedrich, Schauspieler, Berlin, Schweriner Hof — — —, — l 
Schmidtz, Heinrich, Bergwerksdirektor, Essen, Walfisch — — ,— — — i 
Schulz, Franz, Inspektor, Stettin, Astoria — — — — — — — 1 
Schmal, Georg, Fabrikant ,mit Frau, Charlottenburg, Piccadilly — — — 2 
Schachmann, Frau, mit Tochter, Berlin, Berolina — — — — — — 2 
Schulz, Wilhelmine, Verkäuferin, Stettin, Irmela — — — — — i 
Schäfer, Paul, Kaufm., Brunen, Walfisch — — — — — — — i 
Schultz, Ernst, Fabrikbesitzer, Züllchow, Walfisch —. — — — — —. 1 
Schultz, Gustav, Kauftn., Stettin, Walfisch — —. — — .— — — i 
Scheele, Walter, Reg.-Rat, Stettin, Glückauf — — — — — — — I 
Schreiber» Or., Leipzig, Park-Hotel — — — — — — — — — 1 
Schulz-Engelhard v. d. Borne, mit Kam., Berlin, Anna Friederike — — 3 
Schonigae, Friedrich, Schneidermstr., mit Frau, Berlin, KönigSstr. 11 — 2 
Schuhmacher, Willy, Ingen., Berlin, Moltkestr. 20 — — — — — l 
Schüttpelz, Hedwig, Frau Kaufm, mit Kindern, Charlottenburg, Moltkestr. 25 3 
Schmolke, Heinrich, Ingen., Berlin, Fürstenhof — — — — — — 1 
Schmieder, Else, Frau, Leipzig, Preutzenhof — — — — — — — 2 
Schmidtke, Friedrich, Or. pbil., Dresden.'Preutzenhof — — — — 1 
Schwarz, Konrad, Artist, Greifswald, Kap Horn — — — l 
Schonat, M., Bureau angestellter, mit Fam., Berlin, Lrlenschlotz — — 5 
Schröder, Helene, Frl., Charlottenburg, Dünenschloß — — — — — l 
Schobbenhaus, August und Grete, Kinder, Ratingen, Martha-Elsehaus — 2 
Schiemann, Paul, Apothekenbesitzer, Duisburg, Preußenhof 1 
Schmidt, Wilhelm, Oberstadtsekretär, Hamborn, Schmidts Hotel 1 
Schröder, Emma, Frau, Stettin, Europäischer Hof . i 
Schäfer, Elisabeth, Berlin, Haideprinzeß — i 
Schirmer, Georg, Tänzer, Stettin, Bollwerk 38 1 
Schmalzbach, E., Reisender, Dessau, Schweriner Hof i 
Schlamm, Edith, Beuchen, Berolina . 1 
Schulz, Anni, Privatiere, Lichterfelde, Feschkes Hotel —' 1 
Scheffel, Paul, Diplom-Ingen., Berlin, Drei Kronen i 
Schleuß, Wilhelm Kauftn., mit Fam., Neu-Ruppin, Drei Kronen — r 
Schmidt, Wilhelm, Baumeister, mit Frau, Marienwalde, Jeschkes Hotel 2 
Schmädicke, Richard, Schriftleiter, Stettin, Drei Kronen r 
Schmoll, Amely, Lehrerin, Berlin, Drei Kronen i 
Schlicke, Paul, Techniker, Berlin, Waldschlotz . i 
Scheffler, Johanna, Eberswalde, Bodastr. 10 1 
Schiller, Fanny, Frau, Chemnitz, Krausestr. 9 1 
Schellin, Hermann, Landgerichtsrat, Pasewalk, Gartenstr. 8 i 
Schumann, Meta, Frau Kaufm., ? Alberti i 
Schmidtkowski, Margot, Verkäuferin, Berlin, Konkordia . t 
Scholz, Selly, Frau Konditoreibesitzer, Waldenburg, Bismarckstr. 7 r 
Schölisch, Ella, Berlin, Barbarossa . 1 
Starosoler, Sabine, Frau, Berlin, Freia — 2 
'Itein, Otto, Kauftn., Berlin, Preußenhof 1 
Stonad, Julie, Rentiere, Gablonz, Fürst Bismarck 1 
Dorothea, Frau. Berlin, Ostsee-Hotel 1 
Elolz, Hermann, Kaufm., mit Fam., Frauendorf, Am Kurpark — — „3 
Stegemann, Martha, Breslau, Preutzenhof — — — — — —. — 1 
Stober, Gertrud, Frl., Breslau, Fürstenhof — — — — —, — —.1 
Stille, Hermann, Pr. Kommerzienrat, mit Frau, Berlin, Preutzenhof — — 2 
Atolle, Paul, Architekt, Zittau, Deutsches Haus — — — — — — 
Stephan, Wilh., Fabrikbesitzer, mit Frau, Rkserane, Drei Kronen —, — 2 
Spieler, Alfred, Justiz-Obersekr., mit Fam., Dessau, Drei Kronen — — — 4 
Stuz, Georg, Kauftn., Berlin, Rkonbijou — — — — — — — — 
Stein, Rolf, Schauspieler, Berlin. Walfisch — — — — —. —. — i 
Steude, Alfred, Reg.-Baurat, mit Kam., Celle, Eggebrechtstr. S — —. — 3 
Teil Hamm, Elfriede, Kassiererin, Berlin, International — —, — — — l 
Teiipel, Hanni, 'i Deutsches Haus — — — — — — — 1 
Toopood, I., Konsul, Kommission, ? Preutzenhof —, — — — 1 
Thiel, Hans, Kaufm., Duisburg, Bedastr. 2 — — — —, —, — i 
Tettenborn, Or., Oberbürgermeister, mit Kam., Berlin, Am Kurpark — — 4 
Teßlnann, Sidonie, Stettin, Walfisch —, — — — — — — — r 
Tscherzig, Beruh. Robert, Kunstmaler, Breslau, Friedrichstraße — — —. r 
Trrnmermann, Elise, Lehrerin, Bernau, Pens. Soeschloß — — — — l 
Tews, Otto, Kauftn., Stettin, Goldfried — — — — — — — — i 
Tschache, Hermann, Kaufm., Winzig, Fürstenhof — — — — — — 1 
Trusfert, crugen, mit Frau, Berlin, Hubertus — — — — — — 2 
Tews, Elsbeth, Kind, Stettin, Färberstraße — — — — — — — r 
Deichmann, Max, Kaufm., mit Frau» Breslau, Prinz Heinrich — — — 2 
Trotz, Hans, Kaufm., Asch, Wilhelmsruh — — — — — — — — i 
Thimm, Frau Aerztin, mit Kindern, Potsdam, Kronpr. Cecilie — — — 3 
Thimm, Carola, Frau Doktor, Potsdanr, Kronpr. Cecilie — — — — 1 
Teichmann, Else, Krau, Leipzig, Lotsenstr. 14 —. — — — — — — i 
Tacheri, M., Frau, mit Sohn, Berlin, Alberti — — — — — — 2 
Thiö, Hedwig, Frau, mit Bed., Wilmersdorf, Diana — — — — — 2 
Thewes, Gertrud, Wilmersdorf, Diana — — — — — — — — 1 
Ungcwitter, Hugo, Geschäftsreisender, Treptow b. Berlin, Schweriner Hof — 1 
Ullmiz, Richard, mit Frau, Eggesin, Bollwerk 35 — — — — — 2 
Vollmann, Meta. Frau, mit Tochter, Stettin, Königsstr. 7 — — — 2 
Vogel, Fritz, Fabrikbesitzer, mit Töchtern, Warnibrunu, Preutzenhof — — 3 
Vogel, Reinhold, Rennspielleiter, Berlin, Gr. Kirchenstr. 90 — — — r 
Völcker, Hans, Schauspieler, Düsseldorf, Schweriner Hof — — — 1 
Viebahn, Kauftn., mit Frau, Berlin, Walfisch — — — 2 
Vogt, Artur, Kauftn., Lotsenstr. 8 — — — — — 1 
Wiese, Liesbeth, Lehrerin, Schneidemühl, Merkur — — — — — 1 
Wurm, Frau Doktor, Stettin, .International — 1 
Wähler, Alb., Kaufm., mit Farn., Wriezen, Schmidts Hotel — — — 3 
v. Westernhagen, Martha, Frau, mit Tochter, Berlin, Haideprftizeh — — 2 
Weide, Karl, Dentist, mit Frau, Borna, Europäischer Hof — —&gt;2 
v. Wolffmann, Kurt, Student, Königsberg, Baltischer Hof — 1 
Weber, Hermann, Kaufm., Goldap, Deutsches Haus — — — i 
Wolf, L., Kaufm., mit Frau, Berlin, Monbijou — 2 
Wilhelm, Kurt, Lehrer, mit Frau, Spandau, Seeblick — — — 2 
Woitschazky, Anna, Privatiere, Neukölln, Heysestr. 14 1 
Wernicke, Anni, Kind, Neutrebbin, Lotsenstr. 30 —. 1 
Wiehert, Martha, Frau, mit Sohn, Berlin, Lotsenstr. 64 —. 2 
Wietholz, Anna, Oberpostassist.-Ww., Gartz, Heysestr. 14 — 1 
Wachsner, Erna, Berthen i. Oberscht., Berolina —. 1 
Werner, Georg, Kaufm., Berlin, Scheidels Hotel 1 
Wienandt, Emil, Straßenbahner, Spandau, Schulstr. 27 i 
Wilcke, C. E., Journalist, Stockholm, ? i 
Westphal, Clise, Hausdame^, Stettin, Dresdener Hof i 
Wietzke, Paula, Lehrerin&gt; Berlin, Friedenstr. 9 i 
Millinsky, Else, Frau, mit Kind, Königshütte, Herrenbadstr. __ 2 
Willschvers, Otto, Kaufm., Breslau, Am Kurpark — i 
Wichmann, Georg, Fabrikant, Mühlhausen, Goldfried —. i 
Wolff, Artur, Kaufm., Breslau, Schloß am Meer 1 
Weber, Jenny, Frau, Tempelhof, Irene r 
Wackenheimer, Ernst, Kaufm., Würzburg, Splendid i 
Wilke, M., Kaufm., mit Fam., Stettin, Vineta 4 
Wandoreh, Franz, Kauftn., ? Deutsches Haus — I 
Wessel, Elisabeth, Kassengehilfin, Breslau» Christl. Hospiz i 
Söilke, Ernst, Ingen., ? Lotsenstr. 42 „ i 
Wunderlich, Hans, Or. jur., Wilmersdorf, Goldener Hirsch 1 
Werner, Kaufm., mit Frau» Leipzig» Elisabeth 2 
Wertha, Gustav, Redakteur, Weimar, Jngeborg i 
Wolff, Robert, Kauftn., mit Kam., Prag, Central-Hotel — I 
Wolf, Alfred, Kaufm., mit Fam, Oschatz, Kronpr. Ceclie 6 
v. Wachter, Kurt, Offizier, München, Splendid i 
Weidermann, Karl, Direktor, mit Fam., Berlin» Piccadilly 8 
Wibanx, Pierre, mit Frau, Berlin, Splendid 2 
Wichmann, Meta, ? Alberti i 
v. Wedel, Hubertus, Rittergutsbesitzer, mir Frau, Kannenberg, Ostsee-Hotel 2 
Zemper, Helene, Frau, Tegel, Friedenstr. 10 i 
Zeckra, Artur, Lehrer, Berlin, Preutzenhof — r 
Zimmermann, Oskar, Kauftn., Berlin, Baltischer Hof i 
Zwilling, Ludw., Betriebsleiter, Köpitz i. P., Drei Kronen r 
Zeisinger Ludwig, Kaufm., Berlin, Westend i 
Zech, Walter, Hauptmann, Düsseldorf, Krausestr. 11 i 
Zöllner, Anna, Frau, Charlottenburg, Prinz Heinrich i 
Zielinsky, Hans, Ingen., mit Frau» ? Merkur 2 
Zeckra, Artur, Lehrer, Berlin, Drei Kronen i 
Zweibrück, Meta, Lehrerin, Charlottenburg, Wald u. See 1 
Summe 12673 
Hiervon Kurgäste 5658 
Passanten 7015 
Verzogen: Stransky, Otto und Alfred, Studenten, Teplitz, von Jester 
nach Barbarossa. — Strauch, Fabrikdirektor, mit Frau, Berlin, von Neptun nach 
Crlenschloß. — Gautier, M., mit Kind u. Bed., Schöneberg, von Konkordia nach 
Margarete. — lÄrünstein, Bernhard, Kaufm., mit Fam., Frankfurt, von Astoria 
nach Jester. — Jäger, G., Kaufm, mit Frau, Wiesbaden, von Friedenstr. 4 nach 
Moltkestr. 5. — Mottek, Lina, Charlottenburg, von An de Waterkant nach Kronpr. 
Cecilie. — Kühn, Gerhard. Zahnarzt, mit Frau, Leipzig, von Viktoria Luise nach 
Flora. — Rcsenfeld, Leo, Ingen., Berlin, von Königsstratze nach Rolandseck. — 
Kanis, F., Frau Kaufm., mit Kind, Werdau, von Flora nach Moltkestr. 26. — 
Biebacki, G., Frau, mit Tochter, von Rolandseck nach An de Waterkant. — Artler, 
Ilse, Frl., von Rolandseck nach An de Waterkant. — Hischer, Anni, Frau Doktor» 
von Wald u. See nach Friedrichstr. 6. — Hirsch, Frau, mit Kind, Stettin, von 
Tip Top nach Helens. — v. Kramer, Adr., Frau Major, München, van Lotsen 
straße nach Erika. — Mann, Elfriede, Frau, mit Bed., Berlin, von Prinz Hein 
rich nach Bernard. — Nicht, Ad., Ziegeleibesitzer, mit Frau, Kunzendorf, von Am 
Kurpark nach Rheingold. — Stranz, Marg., Studentin, von Wald u. See nach 
Friedrichstraße 6. — Wemergren, Hugo, Direktor, Berlin, von An de Waterkant 
nach Ostsee-Hotel.