
Swinemünttr Saic-Aiyeigrr 
Anzeigengcbühren für die4gespaltene Petitzcile oder deren Raum 
1,50 Mk., für Kreisinsassen 1,00 Mk. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr für den Monat 3,00 Mark. 
Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Ikllung für öen Vaök- unö WemöenverKkhr in Sec- unö Solbuü Swmkmünök. 
Nr. lS Lvimersrsg, den 28. Juli 1S21. 
Raine, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 15130 
v. Arndeen, Kaufm., mit Frau, Berlin, Deutsches Haus — — — — — 2 
Appold, Klara, Frau, Berlin, Schöuelurgstr. 21 — — — — — 1 
Appold, Ella, Berk., Berlin, Schönebergstr. 21 — — — — — I 
Auer, Gustav, Geschäftsreisender, Neubrandenburg, Deutsches Haus — — 1 
Arnold, Helene, Frail, Dramburg, Gartenstr. 2 — — — — — — 1 
Ahlers, Anna, Frau, Düsseldorf, Neuestr. 49 — — — — — — 1 
Arndt, Hans, Schlachthofdirektor, Beuthen- Dresdener Hof — — — — 1 
Abrahamsohn, Irma, Berlin, Lotscnstr. 58— — — — — — — 1 
Aassiadi, Th., Frau, mit Sohn, Dresden, Splendid — — — — — 
Aronsohn. Herta, Frail Kaufm., Berlin, Gr. Kirchenstr. 22 —- — — — 1 
Albrecht, Otto, Kaufm., Ueckermüirde, Central-Hotel — — — — — 1 
Blohm, Karl, Direktor, Flatow, Meereswarte — — — — — — 1 
Böttcker, Elisabeth, Frau, mit Kindern, Breslau, Nußbaum — — — — 4 
Brezkowski, Anna, Frau, mit Tochter, Stettin, Neuestr 23 -- — — — 
Brummend, Hermann, Bahnverwalter, mit Frau, Herzfelde, Frscherstr. 31—2 
Bach, Henold, Kaufm., Berlin, Neuestr. 41 — — — — — — — 1 
Bendix, Friedel, Kaufm., Schöneberg, Kronpr. Cecilie — — — — &gt;— 1 
Böhme, Karl, Beamter, Gartz, Schweriner Hof — — —- — — — 1 
Bohm, E., Ingen, mit Frau,, Kristansen, Strandhotel — — — — — 2 
Borchardt, Franz, vereid. Landmesser, Stralsund, Preutzenhof — — — 1 
Boschin, Ingen., mit Frau, Breslau, Walfisch — — — — — 
Brand, Ulla, Ww„ Prag, Preutzenhof — — — — — — — — 
Brückner, Wanda, Frau, mit Kindern, Glogau, Eggebrechtstr. 7 — — — 3 
Bruchs, Georg, Landwirt, Grünberg, Hygiea — — — — — — —&gt; 1 
Bilchholz, Martha, Frau, mit Kind, ? Christ!. Hospiz — — — 2 
Baden, Or. meä., Arzt, mit Frau, Charlottenburg, Helene — — 2 
Badt, Rosa, Frau Kaufm., mit Kindern u. Bed.. ? Bellevue — — 5 
Balla, Kolomann, vr., Beamter, mit Frau, Budapest, Prinz Heinrich — — 2 
Bartsch, Berthold, Rendant, Potschkau, Bellevue — —. —&gt; — — -— 1 
Bauer, Hermann, Fabrikant, mit Frau, Daum b. Jüterbog, Jeschkes Hotel — 2 
Bedz, Walter, Kaufm., Berlin, Jefchkes Hotel — — — — — — 1 
Baylis, Louis, G.-Sekr., Düsseldorf, Viktoria-Hotel — — — — — 1 
Beier, Albert, Maschinist, Hamburg, Heysestr. 5 — — — — — 
Berg, Hedwig, Frau Juwelier, mit Kind, Leipzig, Käthe — — — — 2 
Berner, Richard, Prokurist, Berlin, Atlantic — — — — — — — i 
Bernauer, F., Assessor, mit Frau, Berlin, International — — — — — 2 
Bcrtbold, Gustav, Kaufm., mit Farn., ? International — — — 5 
Bettac, Else, Frau Gutsbesitzer, mit Farn., Gut Russow, Wafserstr. 3 — — 4 
Bleckart, Paul, Kaufm., Stettin, Drei Kronen — — — — — — 1 
Breitner, Lisbeth, Guben, Viktoria Luise — — — — — — — 1 
Brock, Magda, Elberfeld-Barmen, Westend — — — — — — — 1 
Brusack, Franz, Major, mit Frau, Prag, Stadol — — — — — — 2 
Bartz, Hanna, Frau, Berlin, Neuestratze 23 — — — — — — — 1 
Bauer, Else, Frau, Berlin, Gartenstr. 17 — — — — — — — — 1 
Boohmhammel, Elisabeth, Frau, mit Tochter, Stettin, Lotsenstr. 57 — — 2 
Bromberg, Paul, Malermeister, mit Fam., Luckenwalde, Irmela — — 3 
Bnkowiecki, Felix, Buchdruckereibesitzer, mit Frau, Reppen, Bollwerk 33 — 2 
Büttner, Helene, Frau Oberpostsekr., mit Tochter. Berlin, Lotsenstr. 36 — 2 
Cohn, Kaufm., mit Frau, Berlin, Baltischer Hof — — — — — — 1 
Canitz, Gotthold, Hauptwachtmeister, mit Frau, ? Neuestr. 22 — 2 
Cavlies, Otto, Reg.-Sekr., ? Splendid — — — — — — 1 
Charmatz, Max, Schüler, Berlin,, Schalom Bajut — — — — — — 1 
Cermak, Eugen, Ar^, Prag, Hardenbergstr. 6 — — — — — — — 1 
Cohen, Paul, vr., Rechtsanwalt, Saarbrücken, Ostsee-Hotel — — — — 1 
Christen, Alfred, Kaufm., mit Frau, Berlin, Seerings Hotel — — — 2 
Cohn, Elly, Frl., Breslau, Schloß am Meer — — — — — — — 1 
Cohn, Helene, Arztgattin, mit Kindern, Berlin, Schloß am Meer — — — 4 
Cohn, Robert, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Hilda — — — — 5 
Doge, Richard, Vr., Fabrikdirektor, mit Frau, Chemnitz, Ostsee-Hotel — — 2 
Deck, Käthe, Berlin, Luise — — — — 1 
Deutsch, Josef, Börfen-Kommissionär, Budapest, Ostsee-Kurheim — — 1 
Diener, Eduard, Hauptlehrer, Bamberg, Gr. Kirchenstr. 90 — 1 
Dalski, Fr., Fleischermeister, mit Töchtern, Schneidemühle Luise — — 3 
Danielsson, Erik, Oberförster, Schweden, Fürstenhof — 1 
Dembsky, Tev., Kaufm., mit Fam. u. Bed, Posen, Wilhelmsruh 4 
Dlogusch, Franz, Kaufm., Anklam- Westend 1 
Dönig, Otto, Fabrikant, Berlin, Deutsches Haris 1 
David, Josef, vr. meck., Arzt, Hamburg, Königsstr. 26 1 
David, Reinhold, Kaufm, mit Frau, Berlin«, Färberstr. 36 2 
Dienstag, Anni, Frau, init Töchtern, Lichtenberg, Ostsee-Hotel 3 
DannuIlies, Martha, Frau, mit Kind, Wilhelmshaven, Heysestr. 5 ,2 
Davide, Hedwig, Ww., Stockhofen, Preutzenhof 1 
Dombrowski), Max, Kaufm., Berlin, Haegers Hotel 1 
Donath, Samuel, Holzgrohhändler, mit Fam., Striegau, Schalom Bajut 5 
Dzinhalle, Paul, Bureauvorsteher, mir Frau, Breslau, Baltischer Hof 2 
Dittmauu, - Erikst, Kaufm., Berlin, Wartburg . 1 
Dobra, H., Kaufm., Wiesbaden, Deutsches Haus I 
David, Martin, Kaufm., mit Frau, Berlin, International 2 
David, Josef, vr., Arzt, Hamburg, Europäischer Hof 1 
Ehrlich, Selina, Gefchäftsinh., Ratibor, International . 1 
Engel, Max, Schneidermftr., mit Frau, Berlin, Wilhelmsruh, 2 
Ehlert, Otto, Direktor, Stettin, Lindenstr. 3 — __ 1 
Ehrentraut, Martha, städr. Lehrerin, Stettin, Baltischer Hof I 
Ehrlich, Hans, Kaufm., mit Frau, Waldenburg, Monbijou 2 
Ehrmann, Kaufm., Berlin, Oehlkes Hotel — 1 
Elze, Elise, Frau Stadtrat, Frankfurt a. O., Waldstr. la 1 
Enk, Wilhelm. Kaufm., Duisburg, Editha 1 
Ewald, Fritz, Bankbeamter, Sommerfeld, Friedrichstr. 6 , . 1 
Engelmann, Oskar, Kaufm., Hamburg- Goldener Hirsch . 1 
Ermisch, Walter, Landwirt, Friedrichsaue, Oehlkes Hotel 1 
Ewest, Th., Kaufm., Neubrandenburg, Central-Hotel — 1 
Förster, Alfred, vr., Beamter, mit Frau, Eger, Eitel Friedrich . 2 
Fonrobert, Else, Frau, mit Kindern, Finsterwalde, Schmidts Hotel 4 
Frühons, Max, Kaufm., Berlin, Waldblick — — 1 
Förburg, Hofzahnarzt, mit Fam., Stockholm, Waterkant — — . — 4 
Franke, Albert, Bankier, mit Fam., Wien, Atlantic 3 
Fuchs, Frieda, Frau Kaufm., mit Kindern, Gleiwitz, Wald u. See 3 
Faina, Carto, Italien, Baltischer Hof — — 1 
Fenyt, Ludwig, Bankier, mit Fam., Wien, Strandhotel — — 3 
Fenier, Bernhard, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Europäischer Hof — — 2 
Finner, Herbert, Student, Arnswalde, Haegers Hotel — — — 1 
Finkelstein, Golde, Frau, mit Sohn, Stettin, Bollwerk 10 — — 2 
Freudenberg, Günter, Pianist. Berlin, Kurparkstr. 4 — — 1 
Freund, Emil, Kaufm., Kattowitz, Centtal Hotel 1 
Friedeberg, Emil, Kaufm., mit Fam., Haag in Holl., Beatus ille 5 
Friedrich, Paula, Gräfenthal, Park-Hotel — 1 
Fröhlich, Gustav, Kaplan, mit Frau, Görlitz, Europäischer Hof 2 
Fuhrmann, Walter, vr., Rechtsanwalt, Gr. Hausdorf, Preutzenhof 1 
Führung, Günter, Webschüler, Kottbus, Färberstr. 2 1 
Friedheim, Ella, Frau Kaufnr., Zinten, Lotscnstr. 88 , 1 
Fuchs, Franz, Rechtsanwalt, mit Frau, Breslau-, Kronpr. Cecilie 2 
Foltys, Johannes, Kaufnr., Guhrau, Schweriner Hof — — 1 
Frankel, Grete, Frau, mit Kind, Berlin, Damenbadstr. la — 2 
Gerlofs, Anna, Frau Kaufm., mit Tochter, Eberswalde, Prinz Heinrich 2 
Gerschler, Kind, mit Bed., Kattowitz, Danrenbadstr. la — 2 
Goede, Bernhard, Kaufm., mit Frau, Berlin, Eitel Friedrich 2 
Gottwald, Hedwig, Lehrerin, Wün scheib er g, Molttestr. 5 — — — I 
Grey, Alice, Frau Kouditoreibesitzer, Bromberg, Baltischer Hof — — — 1 
Gruner, Erich- Hauptmann, Stettin, Baltischer Hof r 
Glaser, Hermann, Geschäftsführer, mit Fam., Berlin, Fischerstt. 6 — 3 
Groeger, Marg., Frau Kfm., mit F. u. Bed., Charlottenburg. Gr. Kirchenftt. 27 4 
Gehler, Eva, Frau, Zittau, Park-Hotel — — .— — i 
Gierke, Helene, Stettin, Moltkestr. 2 — — — — — — .— — 1 
Giese, Margarete, Kunstgewerblerin, Stettin, Nrrvana — 1 
Glas, G, Disponent, Schweden, Baltischer Hof — — — — — — 1 
Golland, D. Rjianka, Berlin, Splendid — — — — — — I 
Graeger.Karl, Direktor, mit Frau, Berlin, Walfisch — — — —. — 2 
Grenz, Emma, Frau, mit Kindern, Nwdcrkamp, Neuestr. 9 — — 3 
Guercke, Hans, Hauptmann a. D., Stettin, Bedastt. 6 — — — 1 
Gebbert, Hans, Kaufm., mit Frau, Berlin, Hardenbergstt. 18 — — 2 
Gehrhardt, Willi, Tampssägewerke, Ueckermüirde, Schweriner Hof — 1 
Goldstein, Lotte, Berlin, Gr. Kirchenstr. 22 — — — — — — — 1 
Golinstt, vr., Rechtsanwalt, Berlin, Berolina — — — — — — 1 
Grahl, Anni, Frau Doktor, Magdeburg, Helga — — — — — _ 1 
Gregor, Werner, Oberleutnant a. D., Berlin, Astoria' — 1 
Griep, Kurt, Tel.-Anw., Stettin, Schweriner Hoss — — — — — — 1 
Holz, Otto, Lehrer, mit Frau, Berlin, Bedastt. 6 — — -— — —. L 
Husak, Ladisl., Student, Prag, Europäischer Hof —, —, — .— —. — 1 
Hübener, Artur, Oberleutnant a. D., Danzig, Waidmannsheil — I 
Haupt, Josef, Lehrer, mit Frau, Gnadenfrei, Lotsenstr. 52 — — — — 2 
Heckmann, Max, Generalstabsarzt, Wilmersdorf, Jeschkes Hotel — — r 
Heinold, Paul, Eisenbahner, Breslau, Kap Horn — .—- — — — 1 
Heise, H., Berlin, Rheingold —. — — — — — —, — — — 1 
Hetz. Erwin, Monteur, Berlin, Kap Horn — — — — — — — 1 
Hoffmann, M., Berlin, Waterkant — — — — — — — — — 1