
Aeilage zu Wr. 10 des „Swinemünder Made -Anzeiger". 
Donnerstag, -en 7. Juli 1921. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Schoof, Frieda, Ferdinandshof, Jeschkes Hotel — — — — — —, — 1 
Schreiber, Ernst, Landwirt, mit Frau, Friedenau, Preußeuhof — — — 2 
Schneider, Robert, Handelsmann, Werder, Oehlkes Hotel — 1 
Schnahl, Paul, Lehrer, ? Jeschkes Hotel — 1 
Schulz, Ena, Tanzlehrerin, Steglitz, Wilhelma — — — — — 1 
Schmideke, Schuldirektor, Berlin, Haus Möwe — 1 
Schneider, Herbert, Ingen., mit Frau u. Stütze, Berlin, Arminius — 3 
Scholz, Herta, Modistin, Berlin, Königsstr. 6/7 1 
Schweiß, Karl, Major, Berlin, CentrabHotel 1 
Schiö^, Fritz, Kaufnm Berlin, Central-Hotel — — 1 
Schmidt, Reinhold, Kanfm., nut Frau, Stettin, Viktoria-Hotel , 2 
Schenkel, Kurt, Kaufm., Berlin, Lotsenstr. 59 — — — , 1 
Srbornpe, Rudolf, Jng., Brüssel, Westend — — — — — — — 1 
Schneider, Friedrich, Strratsanwaltschaftsrat, mit Frau, Düsseldorf, Goldfricd 2 
Schirokauer, Heinrich, Holzkaufm., mit Fam. u. Bed., Hindenburg, Favorit ' 6 
Schulz, Erich, Hdl.-Kaufm., Berlin, Vers. Krankenhaus — — — — 1 
Schmuld, Karl, Ingen., mit Frau, Potsdam, Agnes — —, — — — 2 
Schulze, Jngn., mit Kam. Stettin, Erlenschloß — — — — — — 3 
Schoefer, Artur, Kurchor, Neiße, Wald u. See — — —, — — — t 
Schweiber, Herta, Opernsängerin, Berlin, Wald u. See — — — — 1 
Schröder, Anna, Frl., Gollnow, Sonnenschein — — — — — — 1 
Schmidt, Bernhard, Gutspächter, mit Frau, Schwarzow, Piccadilly — — 2 
Scheel, Margarete, Ahlbeck, Christl. Hospiz —, — — — — — — 1 
Schenkel, Grete, Kontoristin, Stettin, Lotsenstr. 59 —, — — — — i 
Schirmer, Erich, Reise Vertreter, Stettin, Goldener Hirsch — — — — 1 
Schnelle, Paul, Kaufm., Dessau, Oehlkes Hotel —. — — — — — 1 
Schulz, Bruno, Ingen., mit Fam., Stettin, Lotsenstr. 42 —« — — — 5 
Schwark, Richard, Architekt, Stralsund, Drei Kronen —, — — —. — 1 
Schachtmeister, Rosa, Frau, Berlin, Midgard — — — — — — 1 
Sterz, Felix, Juwelier, mit Frau, Oppeln, Blankenburg — — — — 2 
Sten, Betty, Buchhalterin, München, Waldschlotz — — — — — — 1 
Sperber, Otto, Viehhändler, mit Frau, Crnmpa, Drei Lbronen — — — 2 
Stern, Waldemar, Kaufm., Bublitz, Preußenhof — — — — —&gt; — 1 
Storchheim, B., Fabrikat, Berlin, Moltkestr. 19 — —, —. — — — 1 
Strack, Elfriede, Frau, mit Tochter, Allenstein, Emma Louise — — — 2 
Spielberger, Armin, Kaufm., mit Kam. u. Bed. Budapest, Ostsee-Hotel —. 5 
Striesow, Artur/ Oberpostsekc. mit Kam., Neukölln, Friedenstr. 10 — — 4 
Stjaschina, Penne, Kontoristin, Berlin, Westend — — —, — — — 1 
Strohfeld, Martha, lltentiere, Berlin, Moltkestr. 19 — — — — — 1 
Stölzner, Alfred, Rechtsanwalt, Annaburg, Jeschkes Hotel — — — — 1 
Stürmer, Alexander, Verbandsrevisor, Karlshorst, Central-Hotel — — 1 
Stuht, Wenda, Frau, mit Tochter, Flieth irr d. Ilckerm., Gadebuschstr. 34 — 2 
Straube, Nchard, Fleischermeister, Halle a. S., Schmidts Hotel — — — 1 
Stein, Gerson, Kaufm,. mit Frau, Neukölln, Preutzenhof — — — — 2 
Stein, Otto, Kaufm., Berlin, Preutzenhof — — — — — — — 1 
Stein Kiel, Drei Kronen — — — — —, — — — — — — 1 
Steinborn, August, Kaufm., mit Kam., Neukölln, Preutzenhof — — — 3 
Stern, Otto, Kaufm., mit Frau, Bublitz, Prinz Heinrich — — — — 2 
Spaethe, Friedel, Berlin, Preutzenhof — — — — —, — —, — 1 
Stier, Adalbert, Kaufm., Berlin, Bollwerk 10 — — — — — — — 1 
Starke, Hans, Kaufm., mit Frau, Naumburg, Friedrichstr. 17 — — — 2 
Stern, Herbert, Bankbeamter, Frankfurt a. O., Ostsee-Hotel — — — —, 1 
Stoewer, Willi, Tegel, Strandburg — — — — — — — — — 1 
Tezner, Karl, Bankkontrollcur, mit Frau, Prag, Ostsee-Hotel — — — 2 
Thiel, Gustav, Direktor, Senne, Park-Hotel — — — — — — — 1 
Tönnis, Alfred, Apotheker, mit Frau, Berlin, Waidmannsheil — — — 2 
Lhulin, Paul, Kaufm., mit Tochter, Berlin, Anna Friederike — — — 2 
Thom, M., Direktor, Schöneberg. Preutzenhof — — — — —, —, — 1 
Lielbaar, E., Beamter, Stettin, Drei Kronen — — — — — —- — 1 
Toni, Max, Kaufm., Stettin, Westend — — — —, — — — — 1 
Tuge, Fritz, Kaufm., Berlin, Central-Hotel — — — —. — — — 1 
Tauch, Adolf, Karrfm., Berlin, Ostfee-Hotel — — — — — — — 1 
Theer, Berta. Frau, Berlin, Waldblick — — — — —. —. —, — 1 
Lyren, .Else, Färberin, Klügen, Schweden, Prinz Heinrich — — — — 1 
Tettenborn, Gertrud, Frau, mit Sohn, Stargard, Friedensburg — — — 2 
Taitze, Bernhard, Kaufm., Merseburg, Preußenhof — — — — — — 1 
Terpadie, Auguste, Frau, mit Tochter, Stockholm Jngeborg — —. — —,2 
Tesch, Elli, Haustochter, Neukölln, Alberti — — —. — — — — 1 
Unasch, Franz, Dentist, mit Fam., Woldenberg, Fortuna — — — — 4 
Umrath, Martha, Ww., Danzig, Bollwerk 10 — — — —, — — 1 
Voigt, Wilhelm, Postbeamter, mit Frau, Stettin, Moltkestr. 19 — — — 2 
Volkmann, Auguste, Wirtschafterin, Henkenhagem Schweriner Hof — — 1 
Vorhämmer, Willy, Bcnrkdirektor, mit Kam., Magdeburg, Preutzenhof — — S 
Vesper, Valeska, Frau, Schöneberg, Wartburg — — — — — — 1 
Vogel, Frau, mit Töchtern, Schöneberg, Prinz Heinrich — —.. — —. — 3 
Varadi, Anna, Sekretärin, Budapest, Waterkant — — — — — — 1 
Varadi, Therese, Privatiere, Budapest, Waterkant — —&gt; — — — — 1 
Vitterlau, H., Lehrerin, Wollin, Schmidts Hotel — — — — — — 1 
Vierke, Walter, I)r. jur., Charlottenburg, Preutzenhof — — — — — 1 
Weißmann, Albert, Fabrikant, mit Frau, Mannheim«, Steinberg — —. — 2 
Weitz, Samuel, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Steinberg — — — 6 
Weitz, Sp., Buchhalterin, Budapest, Steinberg — — — — — — — 1 
Winter, Franz, Beamter, mit Fam., Budapest, Ostsee-Hotel — — — — 3 
Waack, Fritz, Pfarrer, Jasenitz, Haus Möwe — — — — — — — 1 
Wickeuberg, Bruno, Goldschmied, Schneidemühl, Atoltkestr. 23 — — — 1 
Wetzel, Reinhold, Bes., mit Fam., Berlin, Herkules — — — — — 3 
Wrensch, Anna, Geschäftsinh., Pilitz, Grenzstr. 55 — — — — — 1 
Walpuske, Hermann, Kaufm., mit Frau, Halle a. S., Drei Kromn — — 2 
Wctterhahn, O., Kaufnr., mit ^ohü, Stettin, Jeschkes Hotel — — — — 2 
Wolfram, Max, Kaufm., Berlin, Drei Kronen — .— — — — — — 1 
Wilke, Else, Frau, Johannesberg, Jeschkes Hotel — — — — — — 1 
Wutzke, Fritz, Lehrer, Kodram, Oehlkes Hotel — — — — — —, — 1 
Weitzkopf, Fritz, Beamter, Baby b. Nachod, Walfisch — — — — — 1 
Wippler, Lotte, Frau Kaufm., mit Kind u. Bed., Chemnitz, Agnes — — 3 
Wagner, Fritz, Kaufm., mit Frau, Leipzig, .Jeschkes Hotel — — — — 2 
Wärter, Julius, Kaufm., Hannover, Jeschkes Hotel — — — — — — 1 
Wiese, Paul, Professor, Berlin, Robcrt-Kochstratze 1 — — — — — 1 
Wezel, Ernst, Kaufm., Berlin, Strandburg — — — — — —. — 1 
Weigel, Andreas, Fabrikant, Prag, Viktoria-Hotel — — — — — —, 1 
Wolter, Lotte, Buchhalterin, Waldenburg, Drei Kronen — — — — 1 
Werner, W., Kirufnr., mit Frau, Berlin, Baltischer Hof — — — —. — 2 
Wahner, Artur, Kaufm., mit Kindern, Landeshut, Emma Louise — —, — 3 
Weinkopf, Willi, Kaufm., Berlin, Deutsches Haus — — — — — — 1 
Wiesner, August, Werkmeister ,mit Kaum Oberhausen, Gartenstr. 16 — — 3 
Wachsmann, Herta, Bank'beamtin, Berlin, Azurea — — — — — — 1 
Winser Hedwig, Frau, Berlin, Waldesruh — — — — — — — — 1 
Wegener, Erhard, I)r., Sanitätsrat, mit Frau, Steglitz, Preutzenhof —, — 2 
Westendors, Willi, Schüler, Niederschöuweide, Gadebuschstrahe 2 —&gt; —, —. 1 
Wolfram, Kaufm., Osnabrück, Baltischer Hof — — — — — — 1 
Wagner, Max, l)r., Arzt, ? Viktoria-Hotel — —. —, —, — 1 
Winhar, Bendix, Berlin, DLonbijou — — — .— — — -- — 1 
Wolf, Isidor, Kaufm., nut Frau, Berlin, Ursula —« — — —&gt; — — 2 
Wichmann, Ernst, Kaufm., Warnemünde, Neptun — — — — — — 1 
Wennerberg, Göste, Kaufm., Göteborg, Melanie — — — — — — 1 
Wagner, Alfred, Reisender, Berlin, Westend — — — —, — — — 1 
Werth, Richard, Kaufm., Berlin, Westend — — — — — —. — — 1 
Werner, Marie, Berlin, Baltischer Hof — — —, — — — — —&gt;1 
Wietenberg, Bruno, Goldschnned, Schncidemühl, Drei Kronen — — — 1 
Wolff, Kurt, Hauptmann, Stettin, Preutzenhof — — — — — 1 
Zywocki, Hans," Oberkellner, mit Frau, Berlin, Königsstr. 29 —. — — 2 
Fech, Max, Negierungsrat, Berlin, Fürstenhof — — — —. — — 1 
Zühlke, Elisabeth, Frau, mit Tochter, Lehe, Friedenstr. 9 — — — —. 2 
Zentner, Artur, Kaufm., Karlsbad, Viktoria-Hotel — — — — — — 1 
Zimmerling, Karol ine, Frau, Charlottenburg, Ursula — — — — 1 
Zuckormann, Felix, Kaufm., Berlin, Baltischer Hof —, —. — —, — 1 
Zander, Franz, Kaufm., Mit Frau, Berlin, Baltischer Hof —, — —. — 2 
Zimmermann, E., Or., mit Frau, Berlin, Central-Hotel — — —. — 2 
Zülzer, Hiltrud, Rechtsanwalt, mit Frau, Leipzig, Glückauf — —. — 2 
Zaddash L., Bäckermeister, Stulp, Baltischer Hof — — — — — — 1 
Summe 6502 
Hiervon Kurgäste 2370 
Passanten 4132 
Verzogen: Weickert, Else, Bremen, vom Schloß-Hotel nach Hohen 
staufen. — Lipschitz, Ella, Studentin, Charlottenburg, von Auguste Viktoria nach 
Villa Toni. — Jacobsohn, Edgar, Charlottenburg, von Auguste Viktoria nach 
Villa Toni. — Weiß, Bella, mit Kind u. Bed., Warschau, vom Ostsee-Hotel nach! 
Reichsadler. — Schwarz, Gertrud, mit Tochter, Berlin, von Arminius nach 
Alberti. — Dühring, Fritz, Reg.-Rat, mit Frau, Halensee, von Arminius 
nach Alberti. 
Gin Dornröschen schloß . 
Eine Plauderei aus Heringsdorf von *** 
Wie reizend Heringsdorf — die Perle der Ostsee 
— in diesem Jahre erblüht, wollte ich erschauen. 
Mein Weg führte mich auf den höchsten Punkt, auf 
den Kulm. Am alten Kurhaus stieg die Erinnerung 
an längst vergangene Zeiten in mir auf. Beim 
Blick nach links stand, wie im Märchen, ein Weißes 
Hans vor mir: nie habe ich es beobachtet; mein 
Blick glitt an dem Hause vorüber und plötzlich sah 
ich in feenhafter Abendftimmung den Schloonsee 
liegen, und einzelne Lichter leuchteten in Bansin auf. 
Die malerische Pracht der untevgehenden Sonne, um 
geben von schweren Gewitterwolken, der Schloonsee 
wie in Silber getaucht, die wundervoll blaugrün 
schimmernde Ostsee, dazu der Rahmen von uraltem 
Buchenwald war alles in allem ein Bild, das bezau 
bernd auf den Beschauer einwrrkte. Es sah! aus, 
als wenn einer unserer größten Maler mit den aller- 
schönsten Farben ein Bild in herrlicher Umrahmung 
«vstohen ließ. . . eine Kata Morgana. Träumend 
starrte ich auf die Erscheinung, unbewußt zog ich 
di« Klingel, die Pforte öffnete sich und' ich schritt 
dem Bilde näher. . . 
Hier erfuhr ich von der liebenswürdigen Herrin, 
daß dieses das einstmalige Besitztum von 
Grafen und Fürsten gewesen sei, ein 
alte- Schloß aus dem Jahre 1820. Ich stellte 
tue Frage, wie das möglich gewesen sei, daß ich 
Jahr um Jahr nach demselben Ort komrne und noch 
nie dieses Paradies gesehen habe. — Es kam mir 
vor, wie das verzauberte Dornröschenschloß . . . 
Daraus erklärte die Herrin lächelnd, daß die 
Besitzung seit mehr als 30 Jahren verwildert ge 
wesen sei. Durch Lichtungen in dem Baumbestände 
wurde das herrliche Bild sreigelegt, und damit 
wurde dieses Schloß aus dem bezaubernden Schlafe 
aufgeweckt, zum Entzücken der Menschen, die hier 
Erholung suchen. Nun lieh ich mir erzählen, day 
das Schloß seiner Zeit von dem Oberforstmeister 
v. Bülow, der in Diensten des Königs Fried 
rich Wilhelm III. stand, erbaut wurde. Als der 
König hier in der Nähe jagte, lud der Oberforst 
meister seinen Gebieter ein, bei ihm als Gast einzu 
kehren. Bei der Tafel in dem Speifesaal des 
Schlosses stellte der König die Frage, wie eigentlich 
der Ort hieße, wo er sich befände, da er selbst von 
der herrlichen Aussicht und der wunderbaren Lage 
entzückt sei. Der Oberforstmeister mußte erwidern, 
daß der Ort noch keinen Namen hätte, und 
er bäte darum, denselben zu taufen. Das damalige 
Dorf bestand nur aus einigen Fischerhüttcn am 
Strande. Der König war bei der Abendmahlzeit 
und lächelnd fiel der Blick auf seinen Teller, worauf 
gerade ein Hering lag. Auf die Frage, woher 
dieser Fisch fei, kam die Antwort: „Aus diesem Ort." 
Dadurch veranlaßt, gab der König diesem Ort den 
Namen „H ering s dorfJ 
Der spätere König Friedrich Wilhelm VI. weilte 
ebenfalls als Kronprinz auf diesem Schlosse. Im 
Jahre 1848 wurde der Oberforstmeister v. Bülow 
durch Revolutionäre verjagt, während die Familie 
v. Bülow über Neuhof in Jägerkleidung floh. Da 
nach ging der Besitz in die Hände der Grafen 
von Stolberg Wer, welche in diesem Schlosse 
Hof hielten. Das Schloß wurde durch ein Stockwerk 
vergrößert, ein Kavalierhaus wurde angebant und 
ebenso ein Forsthaus, die sich jetzt noch in dem Parke 
befinden. Während dieser Zeit weilten viele Für 
sten als Gäste dort; auch Fürst Blücher wohnte als 
Gast des Grafen im Kavalierhaus; der große Schau 
spieler Devvient verbrachte hier seine Ferien als 
Gast der Herrschaften. 1866 weilte der Kronprinz 
Friedrich, der spätere Kaiser Friedrich' III., mit seiner 
Gemahlin Viktoria, ihren Kindern Wilhelm (dem 
jetzigen entthronten Kaiser Wilhelm II.), Prinz 
Heinrich und Prinzessin Charlotte, hier als Gast 
der Grafen von Stolberg. 
Durch Erbschaft ging der Besitz später an die 
Prinzen von Schönburg-Waldenburg über und dann 
an die Prinzessin von Asenburg. Ein histori 
scher Grund und Boden. Ein Teil Geschichte des 
deutschen Vaterlandes hat sich hier oben abgespielt. 
Aus der neueren Geschichte war auch Prinz Albrecht 
von Preußen, der Regent von Braunschweig, hier 
zu Gast. 
An meinem Geiste zogen alte Gestalten vorüber, 
die hier als Besitzer und Gäste geweilt haben. Der 
herrliche Sonnenuntergang, die wundervolle See;, 
oas Gezirp der Grillen und der Gesang der Vögel 
führten mich in längst entschwundene Zeiten. Ich 
hatte lange träumend auf der Bank gesessen, als 
mich fröstelnd der Wend zur Heimkehr mahnte. Ich 
sprach noch den Wunsch aus, den Park besichtigen zu 
dürfen. Der Weg führte mich durch einen herrlich 
gepflegten Gemüsegarten, am Kavalierhaus vorüber 
nach dem früheren Forsthaus. Von diesem Punkt 
aus sieht man die Straße nach Neuhof. Dann kam 
ich an einen großartig angelegten Mustergeflügelhof 
vorüber. Im tiefen Park zu meinen Füßen liegt ein 
kleiner See, in dem sich Fische tummelten und an 
dessen Ufern grünes Gras sprießte. Von einer 
kleinen Anhöhe hatte ich eine herrliche Fernsicht auf 
die umliegenden Dörfer. Von diesem Punkte konnte