
Merbrecher auf Arisen. 
Eine kriminalistische Warnung zum Saisonbeginn 
von Kreisrat Frhr. v. Ledebur (Berlin). 
(Nachdr. Verb.). 
„Weeßt de wat, Ede, morjen machen wir uns 
dünne aus Berlin un neppen mal die ollen Neu 
reichen und Provinzler in die Seebäder. Det stärkt 
die Nerven for die Hochsäsong, gibt Pinke-Pinke 
und macht Spatz!" „Och., det is 'ne jrotzartige Idee, 
Sude, ick hab' sowieso det unbestimmte Befiehl, als 
ob mir de Jreifer bald uff die Spur kommen, un 
denn heetzt et, „rinn int Kittchen"!" „Drum vor 
her noch ne kleene Badereise! 8.05 Stettiner jeht's 
los, immer feste druff!" 
Trafen sich aber wohlweislich nicht auf dem 
Bahnhof und bestiegen auch verschiedene Abteile. 
Getrennt marschierten sie, um vereint zu schlagen. 
Swinemünde war ihr erstes Ziel. Sie kann 
ten es von früher, auch die anderen großen Ostsee- 
bäder. Mancher gute Griff war ihnen hier und da 
gelungen, ohne gefatzt zu sein. 
Der Verbrecher lebt vom Gelde seiner Opfer, 
und diese sucht er sich unter den Leichtgläubigen, 
Unerfahrenen, Unvorsichtigen, Besitzenden. Die 
Großstadt verbirgt ihn und ist sein Haupttätigkeits 
feld mit ihren Menschenmassen, ihrer Anhäufung 
von Wertobjekten. Beginnt die Reisezeit und 
die Badesaison, so strebt derjenige hinaus aus 
dem dumvsen Gewühl der Weltstadt, der der Erho 
lung bedarf, das Vergnügen sucht und das nötige 
Kleingeld hat. Letzteres muß heutzutage schon 
reichlich vorhanden sein, wenn man sich einige 
Wochen während der Saison in einem großen und 
eleganten Badeorte aufhalten will. Swinemünde 
und Umgegend wird seit langer Zeit infolge seiner 
geringen Entfernung von Berlin auch von Feier 
tags-Touristen aus der Großstadt viel besucht, von 
Geschäftsleuten, die ihre Familien hier für Wochen 
unterbringen und Sonnabend und Sonntag zum 
Besuch herüber kommen. Daneben ist auch die Pro 
vinz vertreten, denn das Dichterwort „Warum in 
die Ferne schweifen, sieh, das Gute liegt so nah" 
erhält durch die enorm gesteigerten Fahrpreise seine 
besondere Bedeutung. So sammelt sich denn allerlei 
Besitz, aber auch allerlei Unerfahrenheit und Leicht 
sinn in den schönen Pommern-Bädern an. Dies 
nutzt der Berliner Berufsverbrecher aus. 
Bekanntlich spezialisieren sich die Verbrecher in 
der Großstadt, insbesondere die Zunft der Lang 
finger. Während in der Großstadt selbst während 
der Reisezeit der „Klingelfahrer" leerstehende Woh 
nungen ausplündert und dieser dann im Winter auch 
Seebäder Heimsucht, treiben andere Spezialisten auf 
Reisen und in den Bädern ihr Sondergewerbe. Auf 
diese gilt es aufmerksam zu machen, denn sie folgen 
gleichsam mechanisch dem Strom der Reisenden, wie 
ein Spürbund, den man auf eine Fährte setzt. 
Wenn auch die wohlhabenden Berliner für den Dieb 
in mancher Hinsicht als lohnendes Ausplünderungs- 
objekt erscheinen, so muß dock bedacht werden, daß 
der Großstädter sehr viel mißtrauischer und vor 
sichtiger ist, als der in kriminellen Dingen uner 
fahrene Provinzler, der die Verbrecherwelt oft nur 
aus Romanen kennt, es sei denn, daß er mit 
„Spartakussen" schon in unliebsame Berührung ge 
kommen ist. 
Nun zu den einzelnen Gattungen 
von Dieben: 
Zur Hauptreisezeit und an den Feiertagen herrscht 
auf allen Bahnhöfen ein Gehaste und Gedränge 
von Menschen, die darum besorgt sind ihren Zug 
zu erreichen. Sie achten nicht auf die große Ge 
fahr, die ihnen vom Taschendieb und Ge 
päckmarder droht, die sich immer dort befin 
den, wo größere Menschenansammlungen stattfinden 
und fast stets zu mehreren „arbeiten". Es ist eine 
Fabel, daß der Taschendieb meist ein äußerlich er 
kennbarer polnischer Jude ist. Gute Kleidung, ge 
wandtes Auftreten, feine gepflegte Hände (seine 
Werkzeuge), sind an ihm bemerkenswert. Die Hände 
hat er stets frei, trägt weder Stock noch Schirm, noch 
Gepäck, wenn er „arbeitet". Besonders ausgesetzt 
sind seinem Griff Taschenuhren bei offenem Jacket 
am Chatelet. 
In vollen Zügen und auf vollen Dampfern ent 
faltet er gern seine Tätigkeit. Hier arbeitet auch 
der Gepäckmarder als würdiger Zunftgenosse. Ob 
es dein neuer Sommerpaletot ist oder gar deine 
lederne Reisetasche, lieber Leser, das ist ihm ganz 
gleich — alle diese Dinge finden ihren Hehler. Hier 
gibt es nur einen Schutz durch Befolgung der Lehre: 
„Behalte deine Siebensachen stets im Auge und sei 
nicht zu vertrauensselig deinen Mitreisenden gegen 
über!" Wenn man viel Geld auf Reisen bei sich hat 
— und dies ist bei der Flüssigkeit des Bargeldes 
heute ost der Fall —, so empfiehlt es sich, diese an 
sich erfreuliche Tatsache seinem lieben Nächsten nicht 
auf die Nase zu binden, und kein Nickerchen im Ab 
teil zu machen, wenn man seine Mitreisenden nicht 
kennt. Auch sei man vorsichtig, wenn der „liebens 
würdige" Nachbar, mit dem man sich famos unter 
hält, einem eine Zigarette anbietet, nach deren ersten 
Zügen man manchmal sanft entschlummert, weil sie 
mit einem betäubenden Mittel getränkt war. So 
arbeiten die Fledderer. 
Besonders gefährlich ist der Hotel dieb. Er 
ist neben dem Geldschrankknacker der „Vornehmste" 
unter den Dieben. Georges Manolescou, der sich 
Fürst Lakovary nannte und es fertig gebracht hat, 
in erster Ehe eine deutsche Gräfin, in zweiter eine 
französische Millionärin zu heiraten, nannte sich 
selbst „König der Diebe". Er war vor Jah 
ren einer der gefährlichsten Hoteldiebe, der fast 
sämtliche Kulturländer unsicher gemacht hat. Ein 
fchöner. eleganter Weltmann trat er so sicher in 
jeder Gesellschaft auf, daß kein Mensch in ihm eine 
Gefahr erblickte. Ohne Werkzeug arbeitete er, trat 
wie aus Versehen in die offenen Hotelzimmer ein 
und bestrafte den Leichtsinn reicher Frauen, die 
achtlos ihre Juwelen, Pelze und ost ihr Bargeld 
offen liegen gelassen hatten. Spuren hinterließ er 
nicht. (Schluß folgt.) 
Bekanntmachung der Unterhaltungen 
vom LS. bis einschließlich 2«. Juni LSSL. 
Konzerte 
Dünenpromeuade 
Kurhaus 
Sonntag, den 19. Juni. . 
11 bis 12,30 Uhr nachm. 
im Kurpark. 
8 bis 11 Uhr nachm. 
Montag, den 20. Juni . . 
4 bis 6 Uhr nachm. 
8 bis 11 Uhr nachm. 
Dienstag, den 21. Juni. . 
4 bis 6 Uhr nachm. 
8 bis 11 Uhr nachm. 
Opern-Abend. 
Mittwoch, den 22. Juni. . 
4 bis 6 Uhr nachm. 
8 bis 11 Uhr nachm. 
Donnerstag, den 23. Juni. 
4 bis 6 Uhr nachm. 
8 bis 11 Uhr nachm. 
Freitag, den 24. Juni . . 
4 bis 6 Uhr nachm. 
8 bis 11 Uhr nachm. 
Operetten- und Walzer- 
Abend. 
Sonnabend, den 25. Juni . 
4 bis 6 Uhr nachm. 
8,30 bis 11,30 Uhr nachm. 
Sonntag, den 26. Juni . . 
11 bis 12,30 Uhr nachm. 
im Kurpark 
8 bis 11 Uhr nachm. 
Mittwoch, den 22. Juni: Gesamt - Ballett - Gastspiele des Danziger 
Staatstheaters. Nachm. 4Vr Uhr: Kinder-Ballett-Vorstellung. Abends 8Vr Uhr: 
Große Gesamt-Ballette. 
Freitag, den 24. Juni, 8,30 nachm.: Lieder-Klavier-Abend des Berliner 
Künstler-aares Urban-Martini. 
Sonnabend, den 25. Juni, 8,30 nachm.: Tanzabend im Knrhaussaale. 
Eintrittspreis: Für Kurkarteninhaber 8 Mk., ohne Kurkarte 10 Mk. Gesellschaftstoilette. 
Aenderungen des Konzertpla-es werden ausdrücklich Vorbehalten. 
Bei ungünstiger Witterung finden die Nachmittagskonzerte im Kurhause start 
Swinemünde, den 19. Juni 1921. Die Badedirektion. 
sch« A.H'ii.-ü likik» M-issG 
Dir v. LVestkvH 
aus Stock olm. 
Swinemünde, Friedenstraße 3, 2 Treppen. 
(im Souterrain ä68 llürkuu8e8). 
Reckon 
)llein-jlaksrelt. 
Olvsest, ?Lebter 668 Xurbuuses. 
Strand- u. Badeaufuahme» 
werden bei mir 
nur im Atelier ««gefertigt. 
Postkarten auf Gaslicht oder Bromsilber schon von 
v Stück 20 Mark an - 12 Stück SO Mark an. 
Lieferung schnellstens. 
Hofphoto-m-ph Ileinr. Leksefer, 
Gartenftraste 2«. Telephon 4L5. 
V W M Mk UW 
Frau kL 
Lotstn- und Gartenstraßen-Ecke. 
Schonendste Behandlung der Wäsche und 
schnellste Lieferung. 
A 
k: 
ß 
5 
Z 
Mittwoch, den 22. Juni L921: 
Amt-Wett-AM 
des Tavziger Stadttkeater-Balletts 
Prima Ballerina: Medi Tinius, 
Solo-Tänz-rinnen, Tänzerinnen, Kinder der Ballett-Schule. 
Kl. Margot (4jährig), kl Liselotte (6jährig). 
Nachmittags 4V- Uhrr 
Mark 4 —, 3.—, 2.—, 1.— und Steuer. 
Kinder-Balleti-BorsteHurrg 
Abends 8Vr Uhr: 
WM Well W Wkll-Wle 
Preise Mark 3.— bis 10.— und Steuer. 
Vorverkauf- Buchhandlung Kopp, Kolonnaden; Buchhandlung 
Schultz, Lindenstraße; Zigarrengeschäft Strohmeyer am Kurhaus. 
A Ul-Sill SMelllMe ß 
8 
8 
......... ..° 
: roLMo ck-s " 4 »'b 
Holsteinisches Bvtterhaus Kurt Krügsr 
Glmstzor» (Holst-in). 
Echte Holsteinische Eigelb - Pflarrzenbuttee 
(veg. Margarine). 
Direkter täglicher Versand aus der Fabrik. — Eigene Postpaketabfertigung. 
9 Pfd. Postkolli a Mk. 9,60 p. Pfd. 
24 Pfd Postkisten a Mk. 9,40 p. Pfd. 
30 Pfo. Postkisten a Mk. 9,35 p. Pfd. 
ab Elmshorn gegen Nachnahme; bei Aufgabe von Referenzen gegen Netto-Kasse 
nach Empfang Jede nicht gefallende Sendung wird zurückgenommen 
lnslillll mail. 
Körperpflege 
Zmintmul lloeli, 
K6pr. Nu886U86, 
75, I. 
Vibrations-, Inductions-, ^oil- 
unä 6-an2-Nas8UK6n. Mektr. 
LostrablunA. HlanLuro. 
Lloktrol^so. 
Ve^s«r5ämtIieI&gt;erIrosmktiLeIier 
aaü lWlemsedei' LiMel. 
Reparaturen 
und Änderungen an 
Schmucksachen spez. Juwelen 
werden gewifsenhaft, sauber und schnellstens 
ausgeführt in der 
Goldschmiedewerkstatt 
und Gravieranstalt Fischerstraße 12 
LtuL'l VuLvr, Juwelier. 
Berlin W. 30, Bayerischer Platz 5 
Konfekt nur eigenes Fabrikat täglich frisch 
hier 
Friedrichstraße Ecke Viktoriastratze.