
Nr. 21. Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Donnerstag, den 4. August 1921. 
Schmidt, Friedrich, Kaufmann, Hannover, Sonnenschein — — — — — — i 
v. Schuhmacher, Karl, Luzern, -Prinz Heinrich — — — — — — — — 1 
Schafflick, Paula, Lehrerin, Bollwerk ? — — — — — — — — — 1 
Schlichauer, Georg, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Preußenhof — — — — 2 
Schmidt, W., Ehefrau, mit Tochter, Berlin, Meereswarte — — — — — 2 
v. Schweinitz, Elfriede, Gräfin, mit Tochter, Schloß Waldow, Fischerstr. 36 — 2 
Schwäger, Gustav, Bäckermeister, Fürstenwalde, Deutsches Haus — — — — 1 
Schulz, Karl, Bäckermeister, Fürstenwalde, Deutsches Haus — — — — — 1 
Scherf, Karl, Kaufmann, Berlin, Steffen — — — — — — — 1 
Schweitzer, Georg, Or. Arzt, mit Frau, Wilmersdorf, Preußenhof — — — 2 
Schauwecker, Helmuth, Major, mit Familie, Liegnitz, Kurparkstr. 17 — — — 5 
Schaul, Alfred, Schüler, Marienwerder, Toni — — — — — — — — 1 
Schulten, Kaufmann, ? Viktoria-Hotel — — — — — — — 1 
Schmidt,. L., .Ehefrau, mit Kind, Charlottenburg, Annaburg — — - — — 2 
Schmidt, Charlotte, Oberamtmann, mit Familie, Herta — — — — — — 4 
Schulz, Willys Kaufmann, mit Familie, Berlin, Drei Kronen — — — — 3 
Schütt, Heinz, Pressevertreter, Berlin, Drei Kronen — — — — — — — 1 
Schmidt, Luise, Kinobesitzer, mit Tochter, Berlin, Käthe — — — — — — 2 
Schwy, Gustav, Or, Inx., Berlin, Astoria — — — — — — - — — 1 
Schmidt, Carl, Betriebsleiter, mit Frau, ? Friedenstr. 10 — — — 2 
Schulz, Dora,. Seminaristin, Schweidnitz, Arminius— — — — — 1 
Schwarbe, Herrmann, Kaufmann, Berlin, Hotel Schweriner Hof — — — — 1 
Schneider, Else, Fräulein, Berlin, Glückauf — — — — — — — — 1 
Schoettke, Richard, Regierungsobersekretär, Allenstein, Neuestr. 51— — — — 1 
Schmidt, Vera,- Ehefrau^ mit Kind, Berlin, Tip-Top — — — — — — 2 
Schmidt,. Paul, Oberleutnant a D., mit Frau, Schwarza, Astoria — — — 2 
Schmidt, Julius, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Molrtestr. t9 — — — — 2 
Schaller, Klemens, mit Frau, Frankfurt a. M, Baltischer Hof — 2 
Schneider, Paul, Zeitungsverleger, Stendal, Haiderose — — — — — — 2 
Scheier, Adolf, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Viktoria Luise — — — — — 2 
Schulz, Otto, Stettin, Europäischer Hof — — — — — — —— — 1 
Schmal, Herta, Fräulein, Charlottenburg, Arminius — — — — — — 1 
Schraut, Rudolf, Offizier a. D-, München, Drei Kronen — — — — — 1 
Schneidewind, Helene, Ehefrau, mit Kind, Berlin, Eggebrechtstr. 14 — — — 2 
Schröpfer, Marta, Buchhalterin, Berlin, Färberstraße 54 — — — — — 1 
Schulz, Marta, Ehefrau, mit Kind, Freienwalde, Herrenbadstr. 2 — — — 2 
Schmidthusen, Heinrich, Architekt, Berlin, Hohenstaufen — — — — — — 1 
Schmidt, Louise, Ehefrau, mit Kind, Berlin, Steinbrückstr. 29 — — — — 2 
Schelkowsky, Louise, Frankfurt a. O., Moltkestraße 2 — — — — — — 1 
Staffeld, Franz, Schleifer, mit Frau, Stralsund, Kl. Marktstr. 15 — — — 2 
Stein, Walter, Kaufmann, Stralsund, Kl. Marktstr. 15— — — — — — 1 
Stabinsky, Sofie, Ehefrau, Berlin, Luise — - — — — — — - — 1 
v. Stein, Margit, Ehefrau, Budapest, Atlantic — — — — — — — — 1 
Staschoff, V., Mannheim, Gr. Kirchenstr. 60— — — — — — — — 1 
Spahn, Bruno, Stud, ing., Dresden, Maritima — — — — — — — 1 
Steinfeld. Albert, Kaufmann, Berlin, Centralhotel — — — - — — — 1 
Steger, Johanna, Luckau, Gartenstr. 16 — — — — — — — — — 1 
v. Steinacher, Freiherr, Rittergutsbesitzer, Roter-Lebenstein, Atlantic — — — 1 
Strobel, Paul, Ingenieur, Hamburg, Bedastraße 10 — — - — — — 1 
v. Strobel, Arnold, Oberleutnant a. D., Berlin, Splendid — — — — — 1 
Sturm, Albert, Artist, Charlottenburg, Fischerstr. 36 — — — — — — 4 
Stekiel, Martin, Pensionär, mit Familie, Berlin, Vera — — — — — — 8 
Steuer, Agnes, Berlin, Walfisch — — — — — — — — — — — .1 
Strauß, Fritz, Damenschneider, mit Frau, Berlin-Schöneberg, Swinestr. 1» — 2 
Steiner, Kurt, Kaufmann, Breslau, Piccadilly — — — — — — — — 1 
Sperling, Elsbeth, Frau, mit Tochter, BreSlau, Sonnenschein — — — — 2 
Streubel, Charlotte, Buchhalterin, Berlin, Lotsenstr. 64 — — — — - — 1 
Steinwedel, Marta, Frau, Stralsund, Maritima — — — — — — — 1 
Sternberg, Hans, Regierungsbaumeister, mit Frau, Charlottenburg, Fürstenhof — 2 
Spitzbarth, Hedwig, Ehefrau, Ormhagen, Gr. Kirchenstr. 68 — — — — — 1 
Stollenburg, Veroandsdirektor, Torgelow, Baltischer Hof — — — — — 2 
Tirau, B., Jurist, Paris, Hohenstaufen — — — — — — — — — 1 
Teller, Max, Kaufmann, Dresden, Schulstr. 11 — — — — — — — 1 
Totzke, Helene, Merseburg, Drei Kronen — — — — — — — — — 1 
Teltow, Ella, Prenzlau, Baltischer Hof — — — — — — — — — 1 
Tantow, Franz, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Fürstenhof — — — — — 2 
Tesar, Johann, Beamter, Prag, Friedrichstr. 38 — — — — — — — 1 
Taitzer, Ehefrau, mit Kindern, Merseburg, Drei Kronen — — — — — — 4 
Thrun, Emma, Reisende, Stettin, Christliches Hospiz — — — — — — 1 
Tschrimpke, Erich, Landwirt, mit Frau, Wohlau, Wilhelmsruh — — — — 2 
Trzeczick,. Max, vr. pbil., Berlin, Drei Kronen — — — — — 1 
Teiche, Ruth, Kreuzburg, Eggebrechtstr. 14 — — — — —— — — 1 
Tigges, Kaufmann, mit Familie, Hennigsdorf, Lotsenstr. 49 — — — — — 3 
p Treichel, Elisabeth, Ehefrau, mit Tochter, Liebenow, Schloßhotel — — — 2 
Tutzauer, Margarete, Beamtin, Berlin, Schützenstr. 3 ——— — — — 1 
Tierbach, Walter, Kaufmann, Kottbus, Schönebergstr. 21 — — — — — 1 
Truslit, Alexander, Hauslehrer, Berlin, Astoria — — — — — — — 1 
Teyschitz, Willi, mit Frau, Malsdorf, Walfisch — — — — — — — — 2 
Tiegs, Werner, Berlin, Friedensburg— — — — — — — — — — 1 
Tausig, Nelly, Frau, Berlin, Azurea — — — — — — — — — — 1 
Török, Artur, Bankprokurist, Budapest, Undine 1 — — — — — — — 1 
v. Teßmar, Privatier, mit Tochter, Berlin, Kronprinzessin Cäcilie — — — 2 
Untucht, Richard, Kommerzienrat, mit Frau, Berlin, Walfisch — — — — 2 
Uthke, Johannes, Kaufmann, Berlin, Jeschkes Hotel — — — — — — 1 
Unger, Hans, Kaufmann, Johannisthal, Ostsee-Kurheim — — — — — — 1 
Ulrich, Hermann, Dentist, Labes, Moltkestr. 26— — — — — — — — 1 
Unger, Margarete, Ehefrau, mit Kindern, Berlin, Mimi — — — — — — 3 
Viertel, Willi, Lehrer, mit Frau, Zwönitz, Färberstr. 48— — — — — — 2 
Vessi, Irene, Studentin, Ungarn, Luise — — — — — — — — — 1 
Vollmann, Lilly, Frau, Berlin, Schweriner Hof — — — — — — — 1 
Volkel, Franz, Kaufmann, Berlin, Piccadilly — — — — — — — — 1 
Vitrow, D, mit Frau, Königgrätz, Viktoria-Hotel — — — — — — — 2 
Vogel, Emma, Leipzig, Prinz Heinrich — — — — — — — — — 1 
Veghelgi, Viktor, Vr., Frau mit Sohn, Budapest, Atlantic — — — — — 2 
Weiber, Emma. Berlin, Splendid — — — — — — — — — — 1 
Winter, Geschwister, Tänzerinnen, Hamburg, Monbijou — — — — — — 2 
Wodak, mit Familie, Wien, Jester — — — — — — — — — — 3 
Wilberg, Alfred, Kaufmann, Berlin, Eggebrechtstr. 15 — — — — — — 1 
Western, Eeika, Schülerin, Friedenau, Schulheißstr. 2 — — — — — — 1 
Wenzeck, Bruno, Kaufmann Charlottenburg, Kl. Markt 15 — — — — — 1 
Weiß, Kaufmann, mit Familie, Breslau, Friedenstr. 8— — — — — — 3 
Wieland, P., Godesberg, Ostseehotel — — — — — — — — — — 1 
Winkelmann, Else, Berlin, Gartenstr. 18— — — — — — — — — 1 
Woerg, August, Kaufmann, mit Frau, Helena — — — — — — — — 2 
Willinsky, Kaufmann, Oppeln, Lotsenstr. 64 — — — — — — — — 1 
Wurmser, Eugen, Privatier, mit Familie, Zürich, Ostseehotel— — — — — 4 
Wurzel, Frieda, Berlin,. Jngeborg — — — — — — — — — — 1 
Weichert, I. D., vr., Rechtsanwalt, mit Frau, Wien. Alberti — — — — 2 
Wrowlewitsch, Maja, Verkäuferin, ? Färoerstr. 15 — — — — 1 
Willner, Ernst, Beamter, Prag, Bedastr. 2 — — — — — — — — 1 
Winkelmann, Elsa, Architektin, mit Sohn, Berlin, Käthe — — — — — 2 
Wolff, Robert, Kaufmann, Prag, Waldblick — — — — — — — — 1 
Wollstein, Heinz, Gymnasiast, Berlin, Kurparkstr. 31 — — — — — — 1 
Wünscher, Hans, Fabrikant, mit Familie, Schluckerau, Heiderose — — — — 3 
Woitjavjowskaja, Valentina, Berlin, Meereswarte — — — — — — — 1 
Wegner, Bernhard, Kaufmann, Berlin, Zentral-Hotel — — — — — — 1 
Wisniewski, Ernst, Studienrat, mit Frau, Prinz Heinrich — — — — — 2 
Wedel, Wilhelm, Bankbeamter, Rostock, Kl. Kirchenstr. 3 — — — — — 1 
Wulinka. Alexander, mit Frau, Wien, Schloß-Hotel — — — — — — 2 
Wolf, Kaufmann, Berlin, Monbijou — — — — — — — — — — 1 
Schumann-Homsu, Berlin, Astoria — — — — — — — — — — 1 
Or. Schweitzer, Alfred, Fabrikdirektor, mit Frau, Berlin, Fürstenhof — — — 2 
Wolf, Betty, Berlin, Splendid — — — - - — — — — — — 1 
Wolf, Ella, Kind, Treuen, Marta-Elsehaus — — — — — — — — 4 
Wolf, Adolf, Kaufmann, Berlin, Park-Hotel — — — — — — — — 4 
Weiß, Samuel, mit Familie, Graz, RolandSeck — — — — — — — 3 
Weizenbaum, M., Kaufmann, Berlin, Favorit — — — — — — — — 4 
Wech, Artur, Prokurist, Frankfurt, Europäischer Hof — — — — — — 1 
Walter, Karl, Kaufmann, Dresden, Gr. Kirchenstr. 17 - — - — — 1 
Wolf, Liesbeth und Ursula, Fräulein, Leipzig, Glückauf — — — — — — 2 
Wohlfarth, Ernst, Kaufmann. Gittsberg, Färberstr. 34 — — — — — — 1 
Wrensch, Marie, Geschäftsinhaberin, Pulitz, Grenzstr. 55 — — — — — 1 
Walter, Privatier, d Schweriner Hof — — — &gt;— — — — 1 
Waldberg, Else, Bankbeamtin, ? Barbarossa — — — — — 1 
Wittstock, Artur, Kaufmanu, Schöneberg, Bellevue — — — — — — — 1 
Weiß, Brnno, Kaufmann, Seitenberg, Eggebrechtstr. 8 — — — — — - 1 
Warschau, Kurt, Kaufmann, Dresden, Central-Hotel — — — — — — 4 
Woeft, A., Kaufmann, Berlin, Baltischer Hof — — — — — — — — 4 
Westin, B., Schweden, Waterkant — — — — — — — — — — 4 
Wolf, Betty, Frau, mit Sohn, Berlin, Park-Hotel — — — — — — — 2 
Wols, Felix, Chauffeur, Prag, Gr. Kirchenstr. 68 — — — — — — — 4 
Wegner, Ernst, Bürogehilfe, Arnswalde, Neuestr 48 — — — — — — 4 
Weife, Benjamin, Kaufmann, Velbert, Viktoria-Hotel — — — — — — 1 
Zeterling, Hans, Intendantur-Rat, mit Frau, Königsberg, Fürstenhof— — — 2 
Zanke, H., Kaufmann, Soldin, International — — — — — — — — 1 
Zeutner, Otto, Kaufmann, Karlsbad, Waterkant — — — — — — — 4 
Zinst, Johann, Kaufmann, mit Familie, Königgrätz, Viktoria-Hotel — — — 3 
Ziaja, Richard, Bergsekretär, mit Familie, Hohenhohelm, Waldblick — — — 4 
Zucker, Bianka, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Gadebuschstr. 34 — — — — 2 
Zwang, Franz, Dentist, Heudamm, Baltischer Hof — — — — — — — 4 
Zysing, Kaufmann, Berlin, Rheingold — — — — — — — — — 4 
Zeibig, Walter, Inspektor, Leipzig, Bollwerk 10 — — — — — — — 4 
Zimmermann, Volontär, Friedenau, Deutsches Haus — — — — — — 4 
v. Zeddelmann, Paul, Direktor, mit Familie, Wannsee, Drei Kronen — — — 4 
Zameit, Horst, vr, Zahnarzt, Berlin, Lindenstr. 13 — — — — — — 1 
Zirner, Gertrud, Frau, mit Kindern und Bedienung, Volten, Haiderose — — 4 
Summe 18341 
Hiervon Kurgäste 9726 
Paffanten 8615 
v 
rqi 
Li 
Li 
I- 1- r« I' r- 1' I' r-1-1-I' I« I- vr- 1-1- 1- 1-I«!'! 
Li 
Li 
i8 
3 
iS 
iS 
iS 
iS 
iS 
iS 
iS 
iS 
iS 
s 
ifL 
iS 
iS 
'S 
s 
iS 
iS 
iss 
iS 
iS 
iS 
ifS 
i!S 
i« 
iS 
iS 
iS 
iS, 
iS 
iS 
i8 
iS 
iS 
iiS 
iS 
iS 
iS 
iS 
iS 
-S 
iS 
ifS 
i&lt;r 
ifi 
iss 
iK 
iS 
iS 
vi 
vi 
vi 
Völlig neue Wege 
M MllW 81- MkkM -es -««Wes 
hat in der deutschen Medizinischen Wochenschrift 1920 Nr. 6 kein Geringerer 
als der große Ernährungsphysiologe Geh. Rat Prof. vr. Zuntz gewiesen, 
indem er den Nachweis erbrachte, daß unsere gewöhnliche Nahrung meist 
sehr arm an den besonderen Nährstoffen ist, deren die Haare zu ihrer Ent 
wickelung und Erhaltung bedürfen; daß in den meisten Fällen der Verfall 
der Haare auf diesem Mangel an geeigneten Nährstoffen mit beruht, und 
daß wir also, um den Haarwuchs wieder auf seine volle, normale Ent 
wickelung zu bringen, unsere gewöhnliche Nahrung durch diese Sondernähr- 
fioffe ergänzen müssen. Er hat zu diesem Zwecke die gesamten, für die 
Bildung von Haarsubstanz in Betracht kommenden Nährstoffe in ein bequem 
zu nehmendes und leicht verdauliches Präparat gebracht: die Humagsolan- 
Tabletten. Sie stellen eine eigene, ganz neue, bisher unbekannte, aber 
außerordentlich wichtige Klasse der Haarwuchsmittel dar: ein diätetisches 
Haar-Näh rmütel. — Gewiß wird auch in Zukunst sorgfältige und gewissen 
hafte Pflege des Haares genau so unentbehrlich sein, wie die äußerliche Be 
handlung ausgesprochener Haarkrankheiten durch Salben, Tinkturen, Bestrah 
lung, Massage usw. Der volle Erfolg jeder Haarkur kann aber 
nur bei gleichzeitiger, reichlicher und richtiger Ernährung der 
Haarwurzelneintreten Diese Ernährung ist nach dem heutigen Stande 
der Wissenschaft in wirksamer Weise nur von innen heraus möglich. Aeußer- 
liche Mittel, die nach der Methode von Prof. Zuntz hergestellt sind, gibt eS 
nicht. Anpreisungen von Haarwässern unter Berufung auf die Zuntz'schen 
Forschungen sind daher eine bewußte Irreführung des Publikums. Bei 
der Anwendung des Zuntz'schen Präparates in der breiteren Praxis ist die 
Richtigkeit seiner Entdeckung vollauf bestätigt worden. Jn*vielen Fällen 
hat lediglich durch Ergänzung der Nahrung mit Humagsolan, ohne jede 
andere Behandlung, Haarausfall vollständig aufgehört; vielfach erscheint das 
Haar sogar dichter wieder, als es ursprünglich war! Ferner liegen bereit- 
eine Reihe ärztlicher Veröffentlichungen in der medizinischen Fachpresse vor, 
die übereinstimmend bekunden, daß auch bei der ärztlichen Behandlung eigent 
licher Haarerkcankungen der Erfolg bei gleichzeitiger Verabreichung von 
Humagsolan ganz wesentlich besser war, als ohne diese; ja daß ver 
schiedentlich erst bei gleichzeitiger Verabreichung von Humagsolan überhaupt 
ein Erfolg eintrat! — Im Gegensatz zu zahllosen zweifelhaften Erzeugnissen 
spekulativen Charakters stellen somit die Humagsolan-Tabletten ein auf streng 
wissenschaftlicher Grundlage beruhendes Präparat dar, für dessen Ernst 
haftigkeit schon der in der ganzen Welt bekannte Name des großen Forscher- 
eine Gewähr ist. Niemand, dem ernstlich an der Erhaltung seines Haare- 
gelegen ist, wird in Zukunft an dieser Erfindung achtlos vorübergehen 
können. Die Humagsolan-Tabletten sind in Apotheken, Drogerien und guten 
Parfümeriegeschäften erhältlich. Ausführliche Broschüre über die Zuntz'sche 
Theorie „Haarwuchs durch Ernährung" und über sein allein echtes Original 
präparat Humagsolan versendet die von Prof. Zuntz mit der Alleinherstellung 
betraute Firma Fattinger L Co., G. m. b. H, Berlin NW.7, bei ausdrücklicher 
Bezugnahme aufdieseAnzeigekostenlos,portofrei u. völlig unverbindlich für Sie. 
Prospekte und Tabletten erhältlich u. a. in den Drogerien Luxeu tzlrotr, 
Lindenstr. 12 u. Friedrichstr. 35, ärtkur Lloewbl, Bollwerk 29, Robert 
»ölünck, Viktoriastr-1 und in den Parfümerien Sobibors, KönigS- 
straße 26, brldur Lonraä, Lindenstr. 14 und Strvblbo, Dünenstr. 19. 
W 
Zs 
Zs 
VS 
Zs 
Zs 
Zs