
DrMener Hof nach Mn Oüendeel. — Hartmann, M., Berlin, von Kronprinzessin 
Ceeilie nach Splendid. — Haase, M , Berlin, von Gr. Kirchenstr. 31 nach Westend. — 
Jacoby- Kurt, Breslau, von Wilhelms nach Germania — Josef, A., Berlin, von 
Hubertus nach Alberti. — Knoch, I., Frau Kaufmann, Dresden, von Moltkestr 20 
nach Königsstr. 26. — Kloer, A., Rechtsanwalt, von Eggebrechtstr. 8 nach Bedastr. 8. — 
Krug&gt;-Trude,Eharlottenburg, von Damenbadstr. la nach Ostsee-Kurheim. — Kluge, 
M., Kaufmann, Berlin, vom Schloßhotel nach Steffen. — Krause, Otto, Berlin, von 
Emma Luise nach Gadebuschstr. 15. --- Kabischer, Frau Kaufmann, von Emden nach 
Alice. — Kedemann, W., vom Ostseehotel nach Steffen. — Krisch, L., Posen, von 
Wilhelmsruh nach Elfriede.' — Kootz, Emil, Kaufmann, Berlin, vom Walfisch nach 
Kronprinzessin Cecilie. — Lenandowski, I., Berlin, vom Schloßhotel nach Greif. — 
Laue, Frau, von Hubertus nach Herta. — Laurent, E., Berlin, vom Schloßhotel 
Nach Alberti. — Lehnert, . Emma, von Senta nach Aegir. — Lönnies, R., Linköping, 
von Fortuna nach Bollwerk 37. Lustig, E, Zwittau, von Wilhelma nach Picca 
dilly. — v. Löbbecke, E., Gr. Neudorf b. Brieg, vom Ostseebotel nach Dünenschloß. — 
Müller, W., von Rheingold nach Undine. — Müller, Herbert, Kaufmann, Zwickau, 
Yon BismarcMr. 15 nach Tip-Top. — Mickwitz, Wiesbaden, vom Walfisch nach 
Dünenschloß. — Mortinee, R., Ptag, von Viktoria-Luise nach Goldfried. — Müller, 
Paul, Kaufmann, Neustadt, von Gr. Kirchenstr. 26 nach am Kurpark. — Meyer, B., 
Vom Dresdener Hof nach Mmi. — Morgenstern, Max, Kaufmann, Hamburg, von 
Hubertus nach AgneS. — Posner, Georg, Kaufmann, Dresden, von Piccadilly nach 
Agnes. — Prause, L., Waldenburg, von Trapp nach Waldesruh. — Richter, A., 
Kaufmann, Berlin, von Friedenstr 10 nach Friedenstr. 12a. — Nutzen, E., Fabrik 
besitzer, Berlin, von Splendid nach Maria Theresia. — Rocholl, Elfriede, Frau, Berlin, 
vom Dresdener Hof nach Min Ollendeel. — RubeS, I, Prag, von Viktoria-Luise 
nach Goldfried. — Sommerfeld, E, Frau, Berlin, von Augusta-Viktoria nach Alberti. 
Schirach, F., Kaufmann, Berlin, von Hubertus nach Alberti. — Schneider, Bruno, 
Dresden, vom Dresdener Hof nach Fischerstr. 17. — Schulze, Wilhelm, Student, 
von Swinestr. 11 nach Waldschloß. — Scheel, M., vom Erlenschloß nach Fischerstr. 27. 
Schlanske, A., Kattowitz, von Königsstr. 26 nach Waldesruh. — Spicker, E., Kaufm., 
Berlin, oon Steffen nach Herta. — Struhalla, H., Breslau, von Waldesruh nach 
Bollwerk 89. — Steiner, Paula, Orlau, vom Schloß am Meer nach Splendid. — 
Tschimpke, Erich, von Wilhelmsruh nach Merkur. — Tentelbaum, Adolf, Freistadt, 
von Gadebuschstr. 18 nach Jngeborg. — Textor, Leopold, Assseffor, von Schulstr. 34 
nach Moltkestr. 2. —- Ultier, W., Berlin, von Strandburg nach Midgard. — Visan- 
Rothschaukel, von Hohenstaufen nach Schloßhotel. — Viertel, W., Lehrer, Zwönitz, 
von Färberstr 32 nach Heysestr 14. — Weidler, M., von Neueste. 49 nach Toni. 
Wiltsch, Jos., Direktor, Prag, vom Dresdener Hof nach Nymphe. — Wiedemann, O., 
Frankfurt, von Mimi nach Albrecht. — Zeymann, Frau, Berlin, vom Baltischen Hof 
nach Beatus ille. — Ziaja, R., Bergsekretär, von Waldblick nach Freia. 
LlvSora 
VornsLms u. I-Lor-StudtzL 
Mbs burbaus Mbs Viktoriastrall* 
DrvStzrurltt ävr Sxortvoll 
8aloir -HapvLIo 
Lardstrisb 
SoLISv 
VaLULSIsLSLbsll 
Iiistitiil maö. 
Körperpflege 
Irminlrsut tioeü, 
ärrtl. gexr. Na886U86, 
Lotseustr. 73, I 
Vibration-, InäuktioiiZ-, ^eil- 
mrä 6rM2-Na88a^6u. LIektr. 
Nauikure. 
sert»llks8wtlielierll03metlselikr 
avö dxgleiibeder Lrtlllel. 
Mrm MeM-LWt 
in büebsttsebnisobsr VoIIeuäuuZ 
Islinpraxls^.X. KieblmA 
kLrderstraüs 8. 9—12, 3—6. 
RopaNaturen 80 kort. 
Smm's 
. Berlin W. 30, Bayerischer Platz 5 
Konfekt nur eigenes Fabrikat täglich frisch 
hier 
Friedrichstraße Ecke Bittoriastratze. 
KMIMre 
Keiftlektilik 
steter Eingang von Neuheiten bei 
IV. krttLZede, Buchhandlung. 
M , Königsstraße 5. . 
Mtomobil- 
Keparatur-werkMt 
Lenrin, Oeie-, fette, Eummi-Lager 
ssk«rt facOgemS«. 
Zwlnemllnöe. färderLttarLe 14. 
lelepdoniö«. 
Strand-«. Badeaufnahme» 
werden bei mir 
nur im Atelier angefertigt. 
Postkarten auf Gaslicht oder Bromsilber schon von 
6 Stück 20 Mark an - LS Stück 3« Mark an. 
Lieferung schnellstens. 
Hofphotograph jteinr. Lelmeser, 
Gartenstraste 26. Telephon 485. 
IlLASIALdAIIL 
Lleiner Nurlrt 5 6er OwmbuZlims) 
ApKrüoätzt 1878 - - Pernruk 161 
MiniM VöMlep IS!. 1UXU800l'r6l«SN»sm'i!i3l6 fpsui'klll» 
am klatrs. 
von äon oüMokston big loington LobUkion 
verLild.ssfelgerste, fme5peire-«. Weeserviee 
so^vlo gonstiAO Oogobonkai'tikol in §röÜt. ^.us^vabl 
! R. Hübner Nachf., Swinemünde 
f üirchplah 4. Inh.: Gebr. Setting. Fernspr. 342. 
Elektrotechnische Bedarfsartikel. 
r Ausführung von Telephon-, Licht-, Kraft- und Blitzschutz-Anlagen, j 
Spezialität: Reisebügeleisen, Stecher usw. 
OsIIslL, kflUSs Usllit st. 
LIoZarltor DarnouputL, 8port- uriä Llraiiätiüts 
rmä Laxxou, Llugoo, Ltrioirjaolrorl, ^runxor, 
kslösaollOQ, ÖamoQ-Ltrümxio. 
voiL Blatter» LLnä ViliiLS. 
-koloksnülung Lüdeek 
18- ILSiKvLL Oslsvvlllolvl. 
»KiMSlWllMÜSMlM 
Lonntaxs 4—6 llbr xeökknst. 
k'rieäriekstraös 6. — 50 kkx. Eintritt. 
Reparaturen 
und Änderungen an 
Schmucksachen spez. Juwele« 
werden gewissenhaft, sauber und schnellstenD 
ausgeführt in der 
Goldschmiedewerkstatt 
nnd Gravieranstalt Fischerstraße 12 
LsrL ünL«r, Juwelier. 
SNWMMM 
Ein Roman von der Insel 
Usedom von Robert Bmkhardt 
Preis 6 Mark. 
Aertag W. Kritzsch«, «iM l. 
Strand-Mützen, 
vom billigsten bis zum feinsten Genrt. 
I'. Llelrlvr, Blücherstr. I I, 
vis-L-vis der Post. 
Spezial-Geschäft für Herren-Artikel. 
v 7 7rr ^r-----rK r 77-77^^ 
! WIWmlei 
I - » 
Buchhandlung, Königsstraße 5. I 
"r 
M»&gt;-1« MUIWI 
Frau 
Lotsen- und Gartenstraßen-Ecke. 
Schonendste Behandlung der Wäsche und 
schnellste Lieferung. 
Alll films K Lssgsr 
Kleine Kirchenstraste 2 
empfiehlt die neuesten Schlager für Klavier 
2händig und Salon-Orchester, welche auf 
Wunsch vorgespielt werden. Auch in 
Grammophon-Schallplatten sind ständig 
die neuesten Schlager zu haben. 
Die Räuber 
vom Jordansee 
Roman von Viktor Laverreuz. 
Preis 3 Mark. 
Sertag W. Iritzsche, U.M j.