
Nr. 17. Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Freitag, den 22. Juli 1921. 
»edvll äew LurlEö UK-««» Heden äem Lvrdsll8e 
iw Splvllülä-llotvl. «DIIRvLlTlRRl iw 8pi«läiä-llotel. 
VL8 ullüdertrsNiode Kabarett! -"°" lall^-MZIiobkeit! 
Michaelis, Albert, Kaufm., mit Fam., Berlin, Lotsenstr. 57 — — — — 3 
Militz, Anna, Frau Fabrikbesitzer, mit Sohn, Berlin, Merkur — — — 2 
Müller, Else, Frau, mit Fam., Sarnow- Friedenstr. 12 — — — — — 3 
Meyerhofs, M, Kaufm., mit Frau u. Bed., ? Hygiea — —, — 3 
Mietzner, Karl, Kaufm., Stettin, Gr. Kirchenstr. 25 — — — — — 1 
Mohr, Oskar, Or., Advokat, Kavlowae, Atlanttc — — — — — — 1 
Neumann, Otto, Geschäftsleiter, Berlin, Baltischer Hof — —- — — — 1 
Natus, Friedriche Kaufm., mit Frau, Stettin, Walfisch — — — — — 2 
Nagel, Heinrich, Studienrat, mit Frau- Neukölln, Lotsonftr. 61 — — — 2 
Neuendorf, Alex, Kaufm., mir Fam., Berlin, Krüger — — — — — 4 
Noack, Lucie, ? Maaßnecftr. 2a — — — — — — — — 1 
Noack, Malter, Mechaniker, ? Maaßnerstr. 2a — — — — — 1 
Nutzbaum, Israel, Kaufm., Berlin, Maritima —, — — —, — — — 1 
Nowicki, Roman, Eisenb.-Sekr., Erfurt, Heysestr. 14 — — — — — 1 
Otto, Frau, Dresden, Haegers Hotel —&gt; — — — — — — — — r 
Orth, Wilhelm, Kaufm., Berlin- Jefchkes Hotel — — — — — — 1 
Oscasson, E., Ingen., mit Fam., Schweden, Arminius — — — — .— 3 
Oesterreich, Elli, Kind, Busow, Friedenstr. 12 — — .— — 1 
b. Oertzen, Oberleutn. a. D., mit Frau, Stettin, Atlantic — — — — 3 
Ortzunger, H., Malitsz, Atlantic — — — — — — —- — — 1 
Puttlitz, Wilhelm, Eisenb.-Oberingen., mit Frau, Oppeln, International — 2 
v. Puttkamer, Anna, Baronin, Berlin, Dresdener Hof — — -- — — 1 
Piper, Emil, Kommissar d. Neichswasferschutz, mit Fam, Kiel, Lotsenstr. 59 4 
Prüfer, Erwin, Kaufm., Glogau, Christl. Hospiz — — — — — &gt;— 1 
Pollak, Martha, Berlin, Am Meer —/ — — — — — —. — — 1 
Pohl, I., Or. pbü., Berlin, Splendid — — -- — — — — — 1 
Pietsch, Hermann, Kaufm., mit Fam., Berlin, Erika — — — — -— 4 
Pelz, Gertrud, Frau Kaufm., Stettin, Undine — — — — — — .— i 
Pattis, Hermann, Kaufm., mit Fam., Dresden, Hohenstaufen — — — 5 
Pfeifer, Heinrich, Fabrikbesitzer, Weida, Wald u. See — — — — .— i 
Püschel, Hedwig, Frau, Bunzlau, Moltkestr. 26 — — — — — — 1 
Pedersen, Heinrich, Korrektor, mit Fam. u. Bed., Greifswald, Kl. Markt 9 — 4 
Peesch, Max, Kaufm., mit Frau, Schwerin i. M-, Hvgiea — — — — 2 
Pixberg, Otto, Spinnereileiter, mit Frau, Guben, Waterkant — — — 2 
Prager, Loris, Frau Kaufm., Breslau, Marra Theresia — — — — — ' 
Pieper, Ernst, Kausm., Greifswald, Fürsteuhvf — — — — — &lt;— — l 
Peters, Edgar, Kaufm., Berlin, Eitel Friedrich — — — — — — 1 
Pauly, Else, Frau Obsr-Reg.-Nat, Stettin, Prinz Heinrich — — — i 
Paloumeck, Ernst Jiri, Student, Prag, Viktoria-Hotel — — — — — 1 
Paczkowsky, Rosa, Frau, mit Tochter, Dresden, Hygiea — .— — — 2 
Proper, Adolf. Kaufm., Berlin, Viktoria-Hotel — — — — — — — 1 
Ruder, Max, Nea.-Baurat, mit Fam. u. Bed., ? Friedenstr. 5 — — 7 
Rätsch, Helene, Frau Fabrikant, mit Sohn Berlin, Barbarossa — — -— 2 
Risch, Hanny, Stenotypistin, Berlin, Königsallee 3 — — — — — 1 
Rümke, Rosel, Frau, Berlin, Treptow .... — — — — — — — 1 
Rosicki, Eduard, Kaufm., mit Frau, Berlin, Augusta-Hotel —. — — — 2 
Rosenberg, Simon, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Maria Theresia — 5 
Richark, Mathias, Prokurist, Dortmund, Lotsenstr. 4 — — — — — 1 
Rauchfuß- Richard, Fabrikdirektor, mit Fam., Stettin, Baltischer Hof — — 3 
Rainer, Ernstine, mit Fam., Wien, Splendid — -- — &lt;— — 
Rohde, Else,-Frau, mit Tochter, Berlin, Lotsenstr. 73 — — — — — 2 
Rainer, Artur, mit Fam., Wien, Astoria — — — — — — — — 3 
Rausch, Paul, Zimmermeister, mit Fam., Berlin, Moltkestr. 8 — — — 8 
Rammiger, Hedwig, Berlin, Agnes — — — — — — —- — — 1 
Ritter, Gertrud, Lehrerin, Breslau, Eggebrechtstr. 13 — —&gt; — — — 1 
Roloff, Karl, Kaufm., mit Frau- Quedlinburg, Strandhotel — — — — 2 
Rosenbaum, Dora, Frau Kaufm., mit Fam., Breslau, Walfisch — — — 3 
Ruß, Andreas, Kausm., mit Fam., Görlitz, Walfisch — — —&gt; — — 5 
Reck, Josef, Or., Arzt, Stettin, Hubertus — — — — — — — — 1 
Reichnow, Helene, Pridatiere, Berlin, Steffen — — — — — — — l 
Nückbeil, Gertrud, Lehrerin, Mühlhausen, Strandhotel — — — — — 1 
Raschke, Emma, Frau, Schwiebus, Moltkestr. 26 — — — — — —- 1 
Riebe, Gerda, Dentist, mit Frau, Stettin, Neueste. 25 — —. — — — 2 
Noeske, Alfred, Tierarzt, Halls, Merkur — — —. — — — — — 2 
Redlich, Willi, Kaufm., mit Frau- Meißenfee, Fürstenhof — — — — 2 
Rosen, Bernhard, Schauspieler, Berlin, Europäischer Hof — — — — l 
Rohde, Or., mit Frau, Hannover, Kvonpr. Cecilie — — — — — — 2 
Rainer, Artur, Kaufm., ? Preutzenhof — — — —&gt; — — 1 
Riemer, Margarete, Frau Studienrat, Bromberg, Preußenhof — — — 1 
Reichelt, Adelheid, ? Swinestr. 15 — — — — — — — 1 
Rumpf, Reinhold, Rittm. a. D., Stargard, Berolina — — —. — — 
Riscnbaum, Alice, Frau, Berlin, Luise — — — — — — — — 1 
Ring, Wilh.. Kaufm., Berlin, Park-Hotel — — — — — — — t 
Renius, Karl, Gutsbesitzer, Albertshof, Eitel Friedrich — — — — — 1 
Reiß, Paul, Kaufm., mit Fam., Berlin, Nußbaum — — — — — -3 
Rietzel, Alfred, Lehrer, mit Fam., Bautzen, International — — .— — 4 
Ruch, Ernst, Dipl. Handelslehree, mit Fam., Görlitz, Gadebuschstr. 12 — — 3 
Roßberg, Herbert, Techn.-Lehrling, ? Neueste. 16 — — — — l 
Rosenkranz, Alfred, Schüler, ? Eggbevechtstr. 9o — — — — .— 1 
Reinkunz, Mfred, Kaufm., Dresden, Central-Hotel — — — — — 1 
Richter, Louis, Fabrikant, Leubsdorf, Astoria — .— — — — — 1 
Siebe, Mar, Großkaufm., mit FaM., Berlin, Drei Kronen — — — — 3 
Siems, R., Kaufm., mit Frau, Berlin, Schmidts Hotel — — — — — 2 
Sill, Hermann, Rektor, Hammerstein, International — — — 1 
Szymansky, Elfriede, Lehrerin, Gnadenbuvg, Kl. Markt 13 — — 1 
Sandberg, Johannes, Kaufm., mit Frau, Berlin, Parkhalle — — — — 2 
Sengebufch, Martha, Frl., Magdeburg, Haiderose — — — — — — 1 
Saupe, Otto, Landwirt, mit Frau, Domäne Nolsdorf, Möwe — — — 2 
Seidler, Berta, Frau, Schwiebus, Moltkestr. 26 — — — — — — 1 
Saloschin, Or. meck., Frauenarzt, mit Fam., Breslau, Barbarossa — — 4 
Samter, Regina, Buchhalterin, Berlin, Meeresstille 1 
Sedlack, Karl, Maschinenfabr., Brüx, Neptun — —. — — — — — 1 
Sichting, Or. rneck., Arzt, Havelberg, Dünenschloß — — — — — 1 
Sonnenburg, Martin, Rechtsanwalt, mit Fam. u. Bed., Köpenick, Am Meer 4 
Schney, Marg., Beuthen, Astoria 1 
Schilder, Elisabeth, Lehrerin, Guschewalde. Freia 1 
Schilo, Luise, Darmburg, Bismarckstr. 17 1 
Schneidt, F., Kaufm., mit Frau, Zschapau, Favorit — 2 
Schmitting, August, Fabrikant, Valluder, Gr. Kirchenstr. 22 1 
Schulze, Albert und Fritz, Kaufleute, Berlin, Gr. Kirchenstr. 22 2 
Schuster, Friedrich, Oberlehrer, Bautzen, Neueste. 27a - - 1 
Schwätter, Otto, Kaufm., Hamm, Ostsee-Hotel 1 
Schweitzer, Erna, Ww., mit Töchtern, Halensee, Wartburg 3 
Schaumberg, Frieda, Berlin, Maria Theresia — 1 
Schmidt, Stettin, Heureka .— — .1 
Schönmann, Stanislaus, Kausm., mit Chauffeur, Berlin, Atlantic 2 
Schulz, Karl, Kaufm., mit Fann, Stettin, Min Ollendeel 3 
Schaak, Ernst Albert, Schauspieler, Steglitz, Europäischer Hof 1 
Schreiber, Kurt Willi, Beamter, Zwickau, Lindenstr. 13 — —, — —. 1 
Schwartz, Rosa, Frau, mit Tochter, Berlin, Friedensburg — — — —.2 
Schultze, Hermine, Schöneberg. Daheim — —, —. — .—. —&gt; —, I 
Schmerel, S., Arzt, mit Fam., Breslau, Nixe — — — — — — 3 
Schweiß, C., Major, Berlin, Central-Hotel — — — — — — — 1 
Schwedler, Berta. Frau, mit Kindern u. Bed., Wildungen, Bollwerk 38 — .— 4 
Schönknecht, Emma, Zeichnerin, Berlin, Fürst Bismarck —&gt; — —. — 1 
Scheidereiter, Martha, Frau, mit Kindern, Berlin, International .—. — —&gt;2 
Schöne, Arttw, mit Frau, Wilmersdorf, Astoria — — — — &gt;—, — 2 
Schwarz, Johann, Autobesitzer, mit Fam., Essen, Arminius — — — —. 3 
Schey, Franz, Referendar, Berlin, Monbijou —. — — —. — — — 1 
Schultz, Georg, Kaufm., mit Frau, Berlin, Strandhotel — —, — —. — 2 
Schuster, Elisabeth, Zögling, mit Erzieherin, Breslau- Friedensburg — —.2 
Schubert, Anna, Frau, Berlin, Rolandscck — — — — — — — r 
Schneider, Else, Frau, mit Tochter, Leipzig, Dresdener Hof —. — — 2 
Schollmeher, Paula, Frau, Mühlhausen, Strandhotel — — — — _ 1 
Stranskv, Hanna, Frau Kaufm., Leipa, Monbijou — — — — —. 1 
Schneider, Helene- Frau, Mit Tochter, Karlshorst, Horrido —, —. —, — 2 
Strappen, Barbara, Hehn, Scheidels Hotel — — — — — — — 1 
Strappen, Else, Berlin, Scheidels Hotel — — — — —, — —&gt; —&gt;1 
Stolze, Dora, Schauspielerin- Neu-Strelitz, Europäischer Hof — — — — 1 
Spanier, Betty, Frau Kaufm., mit Kindern Breslau, Aegir — —. — o 
Strauch, Alexander, Fabrikant, mit Tochter, ? Neptun — — — 2 
Sternsohn, Fanny, Ww., Berlin, Piccadilly —. — — — — —&gt; — t 
Stich, Maria, Frau Rittergutsbesitzer, mit Sohn, Duszniki, Pens. Seeschloß 2 
Stolte, Helene, Kaufms.-Bevollm., Zittau, Trapp — — — —. — — 1 
Stavenhagen. mit Frau, Berlin, Crlenschloß — — — — —. — — 2! 
Stöwe, Willi, Schloß Tegel, Ostsee-Hotel — — — — — — — — 1 
Stock, Grete, Leipzig, Haidcvose — — — — — — — —&gt; — — 
Stolz, Martha, Frau, mit Tochter, Stettin, Friedenstr. 7 — — — — 2 
Strelez, Anni, Ww., mit Tochter, Neukölln, Lotsenstr. 7 — — — —. —.2 
Stein, Fritz, Kaufm., Wilmersdorf, Augusta-Hotel — — — — — — 1 
Thalmann, Otto. Fabrikant, mit Frau, Poßneck, Lotsenstr. 21 — — —.2 
Thein, Edith, Privatiere, Budapest, Strandhotel — — — — —- — 1 
Treitel, Betti, Frau, Berlin, Luise —. — — — — — — — — 4 
Thier, Georg, Rechtsanwalt, Berlin, Park-Hotel — — — — .— — 1 
Tuhwe, Frau Doktor, Berlin, Färbevstr. 34 — — — — — — — 1 
Tschorn, Paul, Kaufm., Berlin, Bollwerk 10 — — —. — — — —- 1 
Tinte, Ulrich, Schüler, Leipzig, Rheingold — — — — — — — 1 
Uetrechs, Erich, Or., Syndikus, mit Frau, Berlin, Preußenhof — — — 2 
Utienke, Anna, Frau, mit Sohn, Berlin, Viktoria-Hotel — — — — 2 
Unger, Franziska, Ww., Berlin, Glücksburg — — — — — — — 1 
Unger, Elisabeth, Stettin- Walfisch — — .— — — — — — — 1 
Ulrich, Ernst, Kaufm., mit Fam., Schöneberg, Lotsenstr. 37 —. — — — 4 
Vogt, Artur, Kaufm., Sprottau, Lotsenstr. 8 — — — — — — — 1 
Visser, Charlotte, Haustochter, Charlottenburg, Erika — — — — — 1 
Wender, Elli, Frau Kaufm., mit Sohn, Charlottenburg, Dresdener Hof —, 2 
Wächtler. Rudolf, Fabrikbesitzer, Mittweida, Dresdener Hof — — — — 1 
Werner-Jrenck, Erna Erika, Sängerin, Halensee, Monbijou —. — — — 1 
Weinhold, Paul, Amtsgcrichtsrat, Breslau, Friedensburg — — — — 6 
Weinert, Martha, Privatiere, mit Kind, Dresden, Ostsee-Hotel — — — 2 
Weiß, Julius, Or., Rechtsanwalt, mit Fam., Budapest, Ostsee-Hotel — — 3 
Werdun, Otto, Kaufm., mit Frau, Schueidemühl, Rheingotd — — — —.2 
Wachsberger, Amelie, Frau, mit Sohn, Berlin, Heureka — — —, — — 2 
Wahn, Gerhard, Apotheker, mit Fam., Chemnitz, Neptun —, — — — 4 
Wanzusoff, I., Rschtskandidat, Berlin, Gadebuschstraße — — —, —&gt; — 1 
v. Wegener, Karl, Rentier, Zinnowitz, Atlantic — — — — — — 1 
Welke, Erich, Obcrsteuersekr., Berlin, Barbarossa — — —. — — —. 1 
Wiedemann, Lina, Gr. Zastrow, Kl. Markt 9 — — — —, — .— — 1 
Wienbrandt, Axel, Torgelow i. P., Heureka — — — — — — — 1 
Wolffsohn, Georg, Or., Rechtsanwalt, mit Fam., Berlin, Hygiea — —, — 3 
Wumike, Richard, Kaufm., mit Fam. u. Bed., ? Heureka — — —.5 
Weiser, Josef, Kausm., mit Frau, Breslau, Horrido — — — — — —. 2 
Werthmann, Hans, Schauspieler, mit Frau, Remscheid, Europäischer Hof — 2 
Weber, Elise, Frau, mit Sohu u. Bed., Stettin, Greif — — — —. — 3 
Witte, Louis, Kaufm., Charlottenburg, Strandhotel — — — — —. 1 
Wehrmann, Paul, mit Fam., Berlin, Schloß-Hotel — — — — — — 3 
Wildenor-Babisch, Philosophie, mit Tochter, ? International — — 2 
Walden, Heinz, Lehrer, mit FUau, Bromberg, Bollwerk 10 .—, — — —, I 
Winkler, Fritz, Cafetier, mit Frau, Leipzig, International — — .— — 2 
Woiczychowski, Artur, Zivil-Ingen-, mit Fam., Berlin, Drei KronLin —, — 3 
Winter, Walter, Bankvolontär, Rathenow, Merkur — — — — .—, — 1 
Wuclos, Charles, Kaufm., mit Frau, Berlin, Schönebergstr. 21 — — — B 
Weimann, Ed., Molkereibesitzer, mit Frau, Berlin, Walfisch — — .— — 2 
Witkowski, Rudolf, Rechtsanwalt, Stettin, Schalem Bajut — .— —. L 
Wloczijk, Franz, Kaufm., Breslau, Strandhotel — — — — — — L 
Wolff, Emma, Kaufm., mit Töchtern, Guben, Trapp — — — — — 3 
Wolffsohn, Alice, Frau, mit Tochter, ? Schalem Bajut — — — 1 
Wolf, Otto, Lehrer, Angermünde, Seeschloß — — — — — — — 1 
Weiß, Max, Beuthen, Schulstr. 3 — — — — — — — — — 4 
Zoegall, Rudolf, Kaufm., Berlin- Scheidels Hotel — — — .— 1 
Zadik, Fanny, Frau, mit Kindern u. Bed., Breslau, Agnes — — 4 
Ziegler, I., Prokurist, Mit Frau, Wien, Prinz Heinrich .— —, — L 
Zabel, Margarete, Frau, mit Kind, Berlin- Neptun — — —, — — 2 
Summe 13640 
Hiervon Kurgäste 7497 
Passannte 6143 
Verzogen: Kohn, Oskar, Exportuer- Asch, von Waldesruh nach MM 
Ollendeel. — Reinbothe, Lina, Frau, Berlin, von Rheingold nach Friedenstr. 2. 
SilberMann, Martin, Kaufm., Breslau, von KonkoMa nach Aegir. — Trotz- 
Hans, Kaufm., Asch, von Waldesruh nach Min Ollendeel. — Alpen, L„ mit Sshn- 
Gothenburg, vom Ostsee-Hotel nach Hohenstaufen. — Göldner, Martin- Lehrer, 
von Friedenstr. 5 nach Eggebrechtstr. 3. — Graue, Adolf, Kaufm., Eisleben- vom 
Ostsee-Hotel nach Greif. — Beuenson, Jakob, Kaufm., Berlin, von Hohenstaufen 
nach Park-Hotel. — DrießelMann, Frieda, Stettin, vom Preußenhof nach An de 
Waterkant. — Lalmn, Fritz, Uhrmacher, Charlottenburg, von Emma Louise nach 
Gartenstr. 19. — Winkler, Fritz, Casetier, Leipzig, von International nach Anna. 
— Beran, Nelly, Pianistin, Brünn, von Hubertus Nach Möwe. — Christensen, 
Karl, Graphologe, von Gartenstraße nach Bismarckstr. 12. — EikMeyer, Friedrich, 
Kaufm., Leipzig, von Am Meer nach Reichsadler. — Glatte, Ernst, Rechtsanwalt, 
Lieonitz, von Viktoria Luise nach Mimi. — Hertel, Lucie, Berlin, vom Crlenschloß 
nach Augusta-Hotel. — Kuepel, Else, Opernsängerin, Stettin, von Wilhelms rich 
nach Reichsadler. — Kunze, Or. ptzil., Außig. von Irmela nach Friedenstr. 2. — 
Lübbe, Johanna, Privatiere, Berlin, vom Ostsee-Hotel nach Jester. — Maier, 
Else, mit Fam., Karlsbad, von Hubertus nach Haus Möwe. — Müller- Anni, 
Berlin, vom Ostsee-Hotel nach Jester. — Sackheim, Mar, Kaufm«, Berlin, von 
Hygiea nach Möwe. — Schmidt, Richard, Kaufm., Berlin, von Trapp nach Har 
denbergstr. 14. — Taussig, Otto, Kaufm., Prag, von Am Meer nach Reichsadler.