
äwMMndcr Dade-AnjeMl 
Attzeigengebühren für die4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
1,50 Mk., für Kreisinsassen 1,00 Mk. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Grscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr für den Monat 3,00 Mark. 
Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Zeitung für öen Vaöe- unö Wemöenverkehr in See- unö Solbaö Swmemünöe. 
Nr. 1L. 
Sonnabend, den 9. Juli 1921. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 6502 
Arnold, Elly rrnd Magdalene, Elbing, Haiderose — — — — — — 2 
Albrecht, A., Berlin, Gr. Kirchenstr. 67 — — — — — — — — 1 
Ausfarth, Anni, Fran, mit Sohn, Kassel, Dünenschlotz — — —, — — 2 
Libern, A., Christian, Gutsbesitzer, mit Frau, Wadern, Dresdener Hof —, — 2 
Adalbert, Rosa und Else, Berlin, Meeresstille — — — — — — 2 
Arendt, Moritz, Kaufm., Berlin», Rheingold — —, — — - — — 1 
Ahle, Ernst, Landeskämmerer, mit Frau, Casjo, Atlantic — — — — 2 
Angelm, Erick, Kaufm., Dresden, Eiteil Friedrich — — — — — — 1 
Angerstein, Stefan, Fabrikant, mit Fran, Lodz, An de Waterkant — — — 2 
Aschner, Elfriede, Frau Kaufm., Görlitz, Park-Hotel — — — — — 1 
Adler, Frieda und Netty, Berlin, Maria Theresia — — — — — 2 
Ahl, Emfe, Landeskämmerer, Maxjo, Hubertus — — — — — — 1 
Arbs, Friedrich, Student. Berlin, Neuestr. 19 — — — — — —.1 
Albrecht, Meta, Usedom, Jeschkes Hotel — — — — — — — —, 1 
Ans der An, Otto, Student, Berlin, Prinz Heinrich — — — — — 1 
Adams, Albert, Student, ? Färberstr. 26 — — — — — — 1 
Amstrong, Helene, Privatiere, Hillingsdorf, Zriedeirsburg — .— — — I 
Böhm, Kurt, Kaufm., Berlin, Preußenhof — —, — — — — — 1 
Belgard, Heinrich Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Bilanc, Samuel, Kaufm., mit Fam., Danzig, Drei Kronen — — — — 3 
Böge, Walter, Sparkaisenbeamter, mit Fam., Lübben, Bismarckstr. 20 — 3 
Bleyl, Elis., Frau, mit Sohn, Zahna b. Halle, Eitel Friedrich — — — 2 
Mudau, Max, Kaufm., mit Frau, Stettin, Elsbeth — — — — — 2 
Bogner, Helan, mit Fam., Kopenhagen, Meereswarte .— — — — — 4 
Baer, Artur, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Jeschkes Hotel — — — — 2 
Busse, Joachim, Kaufm., mit Frau, Berlin, Baltischer Hof — — — 2 
Bondy, Hermann, Fabrikant, mit Fam., Kl. Skalitz, ? — — — 4 
Ballhausen, Adalbert, Kaufm., Riesenburg, Emma Louise — — — — 1 
Bosch, Walter, Kaufm., Berlin, Atlanta — — — — — — -— — 1 
Bcise, Wilhelm, Kaufnr., Metz, Baltischer Hof — — — — — — 1 
Beier, Ottmar, Chemnitz, Baltischer Hof — — — — — — — — 1 
Bärlmrd, Lina, Frl., Berlin, Schloß-Hotel — — — — — —.1 
Bleyert, Fritz, Legationsrat, Steglitz, Eitel Friedrich — — — — — 1 
Beier, Max, Bäckermeister, mit Frau, Berlin, Baltischer Hof — — — — 2 
Brückner, Karl, Kaufm., mit Fam., Berlin, Atlantic — — — — — 4 
Börnecke, Willy, Kaufm., mit Fam., Berlin, Seerings Hotel — — — — 3 
Buhle, Helene, Frau, Berlin, Atlantic — — — — — — — —&gt; 1 
Bromm, Willy, Oberleutnant, Lichterfelde, Strandpalast — — — — 1 
Bellert, Linse, Frau, Charlottenburg, Undine — — — — — — — 1 
Besch, Walter, Kaufm., mit Frau, Greifswald, Goldfried — — — — 2 
Blitz, Malwine, Frau Kaufm., mit Töchtern, Görlitz, Park-Hotel — — — 3 
Brandies, Kiinstler, Berlin, Erlenschloh — — — — — — — — 1 
Bondy, Hermann, Großindustrieller,Schaklitz, Splendid — — — .— — 
Baer, Hans, Kaufm., Berlin, Preußenhof.— — —. — — — — — 1 
Bergmann, Alexander, Wilmersdorf, Melanie — — — — — — 1 
Bligard, Oswald, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Budack, Mar, Rentier, mit Frau, Wilmersdorf, Gr. Kirchenstr. 9/10 — 2 
Bratmann-Vrodanski, Berlin, Preußenhof — — — — &gt;— — — 1 
Behm, Johann, Gutsbesitzer, Rittergut Klewiesen, Drei Kronen — — — 1 
Berchmüller, Karl, Oberleutnant a. D., Dirbach, Baden, Drei Kronen — 1 
Balmer, A., Kaufm., Lichtenstein, Drei Kronen — — — — — — 1 
Bodenheim, Edmund, Kaufm., Berlin. Park-Hotel — — — — — — 1 
Buch, Robert, Zahnarzt, mit Fam. u. Bed., Breslau, Konkordia — — 6 
Baden, Karl, Kaufm., mit Frau, Stettin, Helene — — — — — — 2 
Vaden, Margot, Arztfrau, Charlottenburg, Helene — — — — — 1 
Breiiger, Charlotte, Frau, Berlin, Am Kurpark — — — — — — 1 
Bergmann, Wilhelm, Or., Chemiker, mit Frau, Berlin, Dresdener Hof — 2 
Baer, Siegfried, Kaufm., mit Frau u. Bed., Halensee, Schloß am Meer 3 
Beyer, Eduard Erich, Fabrikmitinhaber, Chemnitz, Pens. Trapp 1 
Brauet, Salli, KKufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Hilda , 7 
Beckes, Franz, Jurist, Budapest, Viktoria Luise 1 
Beaches, Paul, Kaufm., Hannover. Viktoria-Hotel , 1' 
Baehr, Elly, Frau, mit Kindern, Berlin, Merkur 3 
Brehme, Lieschen, Berlin, Hohenstaufen i 
Brinckmann, Bruno, Kaufm., mit Frau, Stettin, Lotsenstr. 57 4 
v. Bertab, Karl Theodor, Berlin, Prinz Heinrich , 1 
v. Biedermann, Wolf, Oberleutnant, Berlin, Seerings Hotel 1 
Bötner, Ernst, Or. cbem., Berlin, Atlantic , 2 
Barth, Wilhelm, Kaufm., mit Sohn, Breslau, Erlenschloß 2 
b. Brcckdorff, Offizier, Rathenow, Baltischer Hof , i 
Benzen, Adolf, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Steffen 7 
Braese, Emma, Frau, Hannover, Strandburg __ i 
Bergmann, Hans Heinz, Kind, Halensee, Martha-Elsehaus 1 
Bloch, Simon, Kaufm., mit Fam., Karlsbad, Nußbaum ,4 
Brückner, Linda, Frau Fabrikbesitzer, Kunzendcrf, Haiderose 1 
Bengsch, Tilly, Berlin, Färberstr. 63 i 
Brunk, Emil, Sllssistent, mit Frau, Schmaatz b. Stolpe, Moltkestrahe 19 2 
Boeckler, Fritz, Seminarist, Anklam, Waldstr. 14 1 
Beaufort, Eduard, Prokurist, Prag, Drei Kronen , 1 
Brandler, Edm., Kaufm., Berlin, Deutsches Haus , , 1 
Bock,nanu, Kurt, Kaufm., Podgusch Central-Hotel , — 1 
Becker, H.. Kaufm., Pankow, Central-Hotel , , 1 
Braun, Max, Kapitän, mit Frau, Brunsbüttelkoog, Färberstr. 58 2 
Besas, Henny, Berlin, Park-Hotel , , i 
"wcmmelberg, Karl, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Annaburg 4 
mhrdt, Ottilie, Frau, Wilmersdorf, Dresdener Hof , 1 
ß.ch„ Oi., Rechrsanwalt, nut Fam., Wcmluuu&gt;, Ko.ck^rdm — 4 
Böhm, Albino, Frau, mit Tochter, Prag, Hohenstaufen — 2 
Bohm, Gcschw., Frl., Magdeburg, Wald u. See 2 
Bukofzer, Karl, Vertreter, Berlin, Viktoria Luise , 1 
Dinemann, Wilhelm, Kaufm., Berlin, Baltischer Hof 1 
Dieckmann, Marg. und Gertrud, Stettin, Daheim 2 
Doering, Marie, Wir., mit Fam. u. Bed., Stettin, Daheim _ 4 
Dietrich, Ernst. Student, Berlin, Prinz Heinrich i 
Dehnik, Wilhelm, Kaufm., mit Frau, Siebenwalde, Lotsenstr. 66 2 
Dabergotz, Alfred, Fabrikbesitzer, mit Fam., Berlin, Kurparkstr. 30 ____ 3 
Dieckmann, Theo, Fabrikbesitzer, mit Frau, Geisa. Haiderose ____ 2 
Dieskau, Ulrich, Major in d. Schutzpolizei, Lichterfelde, Jeschkes Hotel . 1 
Dittberner, Fritz, Jnsp.-Beamter, Stettin, Jeschkes Hotel _ 1 
Dormann, Otto, techn. Kaufm., Stettin, Moltkestr. 19 _ 1 
Drozdyznski, Max, Offiz -Stellv., mit Fam., Stettin, Gartenstr. 16 __ ^ 3 
Dittner, Emrl, Fabrikant, mit Fam., Neukölln, Färbcrstr. 32 4 
Dabeil, Otto, Hauptm., mit Fam., Stettin, Prinz Heinrich .3 
Damm, Walter, Kaufm., Berlin, Prinz Heinrich 1 
Dietsch, Wilhelm, Amtsgerichtsrat, mit Frau, Lüben, Prinz Heinrich 2 
David, Karl Bernh., Fabrikant, Prag, Reicksadler 1 
Diamant, Kaufm., mit Fam., Berlin, Erlenschloß 5 
Dinse, Reinhold, mit Fam., Anklam, Goldfried 3 
Dünsing, Hans, Kaufm., mit Frau, Berlin, An de Waterkant 2 
Dieste, David, Schneidermeister, Berlin, Bisniarckstr, 5 1 
Dietrich. Guitav, Studienrat, Neustettin, Jeschkes Hotel 
Dunay, Betriebsleiter, Ratibor, Sbeidels Hotel 1 
Degenaar, Frau Privatiere, Danzig, Heureka ,1 
Dübel, Willy, Ingen., mit Frau, Berlin, Schloß-Hotel 2 
Cochansky, Erich, Direktor, mit Frau, Berlin, Park-Hotel 2 
l.LLLlÄLSÄ 
Si-oöer ULI-Kt 3 » U 8KIiMKCdi l)U OiaLer Nsrkt 3 
keruZpreeber: 174. —::— Ueiedsbankc-lFirokonto. 
... ^ur ^ukbev abrunA von ^Vort83.eben veissn vir auf unseron 
nacü äen neuesten teedniscben Lrkoräernissen gebauten Vrvsoi» bin. 
«mxksklon SoLraaLtLoLsr unter Llllvsrsokluü üsr Lllvtsr 
kostsobeeblronto: 8tettin 9950. —::— 
Ällor darckmäLiAOn Ovsoliäktb 
/ecke tlr'ckckZei'/llNL anrr»ckckr'e&gt;§en /ur /ecke 
LpannunA verivenckLar / Z/ockkA/snL vernrckce// 
r'm tre^rer/ok / Ae/aZ/L? rn cker /arm 
nck/ ^re/rnsckee^e/r ^r^Z/rer / uns/ckZ&gt;e/nZrckk /Ur 
ck/e Z?e»e / Z-eyuem Zn 2eck unck Lom/ner/rZsckke 
ZeZcäZ ru^ammenZet/Z»ar / mZZ unck o/rne AuZ 
sennAeL (teimckr/, ca.