
ich die große Fläche des Parkes, der herrlichen ur 
alten Buche nbäume überblicken. Tausende von 
Stachelbeer-, Himbeer- und Johannisbeersträuchern 
sind in wohlgerichteten Reihen zu einer Obstplantage 
vereinigt, unterbrochen von herrlichen blühenden 
Blumen. Nachdem besichtigte ich das alte Forsthaus, 
wo seiner Zeit die Forsteleben zur Jagd ihren Aus 
gang nahmen, dann das Kavalierhaus, in dem die 
alten Kavaliere seiner Zeit als Gäste aus- und ein- 
gegangcn sind. Die Einrichtung ist dieselbe wie da 
mals geblieben und als ich plötzlich vor dem Schlosse 
stand, fielen mir die herrlichen Linien des großen 
Baumeisters der damaligen Zeit, Schinkel, auf. Ich 
sprach mein Bedauern darüber aus, daß dieser aus 
langem Schlafe erwachte herrliche Besitz der Oef- 
fentlichkeit nicht zugänglich sei. Ich gab meiner 
U eberzeugurig Ausdruck, der schönste Punkt von He 
ringsdorf — kaum drei Minuten vom Kurhaus ent 
fernt — müßte das Juwel der Oeffentlichkeit, der 
Treffpunkt der Gesellschaft, werden. Durch einen 
Zufall hörte ich, daß in einer Glasterrasse, die sich 
an dem Schlosse hinstreckt, sowie in einem Saal ein 
Weinrestaurant im allervornehmsten Stil von der Be 
sitzerin eröffnet worden sei, um auf diese Art dem 
großen Publikum, den Heringsdorfer Gästen, den 
Park und die Besitzung mit dem wunderbaren 
Schauspiel der Natur, zugänglich zu machen. Dann 
wurde mir die Auskunft, daß dieses Restaurant in 
dem alten Schlosse sich „W eißes Schlo ß" nennt, 
und daß die erstklassige Firma F. W. Borchardt, 
Berlin, Frauzösischestrahe, ehemalige Hoflieferanten 
vieler Fürsten, die Weine .Delikatessen usw. liefert. 
während die Firma Kantorowicz die deutschen Li 
keure stellt. Ausgezeichnete Sänger und hervorra 
gende Musiker sollen dem Publikum die Zeit ver 
treiben. 
Diese in diesen Tagen in die Tat umgesetzte Idee 
ist mit Freuden zu begrüßen. Ich freue mich, daß 
das Bad Heringsdorf um eine Sehenswürdigkeit 
reicher geworden ist, denn ich bin überzeugt, daß 
Viele diese historische Stätte besuchen und in dem 
herrlichen Park sich ergehen werden. 
Die historischen Angaben sind zum größten Teil 
von dem berühmten General Lettow-Vorbeck (Afrika) 
gegeben, dessen Urahnen dem Geschlecht der v. Bülow 
nahestanden. 
-Kl düii/Zei/uns //ül /«iS 
Hrsnnuns vsrventiLm' / ZioobsZsns vei-/ricice// 
im in &lt;iss Zorm 
mii Llvmuckeren-iL&gt;Ä/rer / uneniLe/ir/icii /Ur- 
«ÜsKeüs - Ls-uem in Lat/kMt/Lomm«-/ei«He 
Zeiciri «uammen/esLar- /- mii umi oirns Liui 
^e/ins« OmvLiii, cs. 2^2 
6«7»oZZ»r/r-,/&lt;, 
LL/kL/iV 0^7 
-Ibonnemenir 
auf den 
Zwlnemünüer kaüe-lnreiger 
nimmt die Geschäftsstelle Königsstratze 5 
entgegen. — Geschäftszeit 8—12 und 2—5 Uhr. 
!«»«!!I VI!! t«! «»LV SWKWSSW« 
Deiner Nur^t 5 (Endstelle der Omnibugsinie) 
AeAründet 1878 ^ernruk 161 
»üeimgö!' vsi'll'eiei' nöl' ».MSMrMMMle fpsui'kllüi 
ava kwtss. 
von den einl3.eli8t6n dis leinsten Lolliillen 
verM.ssIelgerste, semsZpeke- u. Weererviee 
80^vie 80Q8tiA6 Oesolienlrartiirel in AroLt. ^.us^vadl 
Voruobmo 
pgitMöMN v. 
or8tor I'irMOv 
MWz lWrrie cimankmt? Mim-irimie 
Unäsnstr. 12. k'risärieüstr. 35. 
vroASil 
86Lk6U 
cv 
v 
- 8p62ia1 - Laus 
Mfiihm, Waiiiierkarteii, 
Strckilplsllli.SVilitMiide 
erhalten Sie in der 
Buchhandlung IV. I'rilLSvde, 
Königsstraße 5. 
Klidelejiliire 
KeWKLe 
steter Eingang von Neuheiten chei 
IV. I'ritLZeke, Buchhandlung 
Königsstraße 5. 
kllMf UM 14. 
Lle^anter Oanisvpnt^, Lxort- nnd Ltranädüts 
und Lappen, Blusen, Ltriekjaoken, dninper, 
Bel^saolien, Oanien-Lßrnniple. 
Oo^rünäet 1848. 
Ott» lÖLL« 
l'olopbon 363. 
V- Ninuto VOM Llarkt. 
vi8-a-vi8 der kllreüo. 
LsKvr LIU inodvriLviiL 8vImLrLvIr, ^»dviilLv». 
VeanrLiLKv in svdei» l?rvi8l»Kv. 
XviLLrdvttv», ik«p»r»turviL, ^ravivriiiLK«» IselnuLLiK. 
R. Hübner Rachf., Swinemünde 
Kirchplah 4. Inh.: Gebr. kelting. Aernspr. 342. 
Elektrotechnische Bedarfsartikel. 
Ausführung von Telephon-, Licht-, Kraft- und Blitzschutz-Anlagen. 
Spezialität: Relsebügelelsen, Stecher usw.