
Nr. 25. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Montag, den 15. August 1921. 
Heden üew Lvrdsase DS H «iZ MI « kleben üew Lvrdsvse 
!m 8-!ellSiä - Lote! «DID R vLL UlR« S»R Iw SpIsaM - Sotel 
Vs8 ullübertreMiokv Labarett! "" Isur-MZIjodkeit! 
v. Dtetsch, Kämmerer, mit Fvau- ? Hubertus — —. — — — 2 
Mildner, Richard, Kaufm., mit Frau, Sommerfeld, Hubertus — — — 2 
Moses, M., Kaufm., Berlin, Huberttrs — — — — — — — — 1 
Müller, H. M., Zahnarzt, Berlin, Haiderofe — — — — — — — r 
Muchotv, W., Kaufnr., Berlin, Splendid — — — — —- — — — 1 
Martsch, Willy, Kürschner, Leipzig, Barbarossa — —. — — —. — 1 
Moser, Simorr, Kaufm., nut Tochter, Berlin, Bedastr. 1 — — — — 2 
Müller, M., Kaufm., mit Frau, Saarbrücken, Ostseehotel — — — — 2 
Mangiarello, N., I)r., Zagrel, Atlantic — — — — — — — — 1 
Marcus, Fritz, Kaufm., mit Frau, Berlin, Atlantic — —. — — — 2 
Michaelson, Friedr., Kaufnr, mit Frau, Bremerhaven, Schloß am Meer — 2 
Molna, Colomar, Diplom-Ingen., Budapest, Parkhotel — — — — — 1 
Mai, Kurt, Kaufm., Berlin, Parkhalle — — — — — — — — 1 
Maß, Annemarie, Studentin, Buckow b. Anklam, Christ!. Hospiz — — — 1 
Mäscher, Louis, Kaufm., mit Fam., Friedenau, Parkhalle —. — — — 4 
v. Metsch-Reichenbach, Kammerherr, mit Frau, Usedom, Schloß am Meer — 2 
Milnik, Elisabeth, Eisenbahngeh., Berlin, Deutsches Haus — — — — 1 
Mittag, Konrad, Kaufm., Stettin, Baltischer Hof — — — — — — 1 
Müller, Fritz, Kaufm., Berlin, Drei Kronen — — — — — — — 1 
Müller, Friedrich, Kaufm., Berlin, Central-Hotel — — — —1 
Müller, Anna, Wtv., Berlin, Färberstr. 24 — — — — — — — 1 
Meyer, Karl, Juftizobersekr., Stettin, Lotsenstr. 74 — — — — — — 1 
Mesterschmidt, Marg. und Olly, Radeberg i. S., Gartenstr. 16 — — — 2 
Miksch, Lucie, Breslau, Steinbrückstr. 4 — — — — — — — — 1 
Melter, Mar, Kaufm., Berlin, Pveußenhof — — — —. — — — 1 
Mittenzwei, Hugo, Kaufm., Wurzen, Preußenhof — — — — — — r 
Müller, A., Techniker, Dresden, Lotsenstr. 57 — — — — —, — — i 
v. d. Marwitz, Gertrud, Frau Hauptm., mit Kind u. Bed., Berlin, Strandhotel 3 
Makiewig, Alex, Kaufm., Berlin, Hubertus — — — — — — — 1 
Mansion, Thech Gothenburg, Ostseehotel — — — — — — — — 1 
Meyer, Anna, Frau, Stockholm, Viktoria Luise — — — — — — 1 
Meyer, Karl, Verlagsdivektor, Barmen, Prinz Heinrich — —. — — — 1 
Morgenroth, Anna, Frau, Berlin, Kaiser Wilhelm — — — — — — 1 
Moskowitz. I.. Frau Doktor, mit Sohn, Aradea Mare, Atlantic —, .— .— 2 
Mnche, Elfriede, Frau Schuldirektor, Charlottenburg, Friedenstr. 8 — — 1 
Marschall, Margarete, Frau Kaufm., Bromberg, Fürst Bismarck — — — 1 
Martin, Kurt, Rechtsanwalt, mit Frau, Köpenick Vater Jahn — — — 2 
Matthias, Ad., Kaufm., mit Frau, Berlin, Fürstenhof — — — — — 2 
Mörtelmeyer, Anna, Frau Kaufm., Eggesin. Friedenstr. 12a — — — i 
Mohr, Leo, On, Med.-Rat, mit Fam., Fraustadt, Fürstcnhof .— — — 3 
Mayer, I., Student, ? Eggebrechtstr. 11 — — — — — — i 
Mangold, Walter, Angest. d. Reichsgetreidestelle, Berlin, Lotsenstr. 44 — — 1 
Mensel, Hermann, Oberleutn., Potsdam!, Möwe — — — — — — 1 
Matthiesen, Joh., Kaufm., Berlin, Jngeborg — — — — — — — t 
Medrich, Albert- Fabrikdirektor, mit Frau, Löbau, Hubertus — — — — 2 
Meinek, Walter, Kaufm., Stettin, Helene — — — — — — — — 1 
Münires, A., Student, Charlottenburg, Jngeborg — — — — — — 1 
Ngether, Robert, Or,. Arzt, Dresden, Jngeborg — — — — — — 1 
Natonetz, Hans, Wien, Reichsadler — — — — — — — — — r 
Nellen, Olga, Chemikerin, Berlin, Waterkant — — — — — — — r 
Nußbaum, Walter, Kaufm., Langensalza, Parkhotel — — — — — L 
Neye. Richard, Landessekr., mit Frau, Berlin, Neuestr. 20 — — — — 2 
Niedenführ, Emma, Frau Kaufm., Breslau, Margarete — — — — — 1 
Reumann, Paul, Lehrer, mit Fam., Essen, Gr. Kircbenstr. 22 — — — 4 
Nicolaus, Allert, Landesobersekr., mit Frau, Berlin, Königsstr. 6 — — 2 
Nyberg, Emil, Ingen., Stockholm, Preußenhof — — — — — — — r 
Nüske, Ernst, Ingen., mit Söhnen, Bremen, Haegers Hotel — — —, 
Riesel, Georg, Kaufm., Rostock, Deutsches Haus — — — — — — 1 
Oettershagen, Hedwig, Berlin, Frieda — — — — — — — — 1 
Oberländer, E. u. G.. Berlin, Ostseehotel — — — — — — — 2 
Orgler, Lotte, Frl., Kattowitz, Merkur — — — —. — — — — 1 
v. d. Ohsten, Edith, Frl., Hamburg, Vineta — — — — — — — 1 
Pahl, Irma, Stettin, Waldblick — — — — — — — — — 1 
Poppebauer, Else, Gleiwitz, Waterkant — — — — — — — — 1 
Porath, Emil, Kaufm., Stettin, Fürst Bismarck — — —. — — — 1 
Preuße, Ernst, Kaufm., Taucha b. Leipzig, Viktoria-Hotel — — — — 1 
Pringelein, Heinrich, Schriftsteller, Berlin, Splendid — — —. — — t 
Punzek, Albert, Kaufm., mit Frau, Stettin, Editha — — — — — 2 
Pitzschke, K., Or., Reg.-Rat, nnt Frau, Ziebigk, Schloß am Meer — —.2 
Page, Marie, Berlin, Moereswarte — — — — — — — — — 1 
Pilla, Günter, Kaufm., Köln, Luise — — — — — — — — — 1 
Ploducks, Bruno. .Kaufm., Königsberg, Prinz Heinrich — — .— — — i 
Pohlmann, R., vr., Berlin, Herta — — — — — — — — — 4 
Pottkammer, Leppland, Dresdener Hof — — — — — — — — 1 
Pantel, August, Or., Studienrat, mit Fam., Beuthen, Bismarckstr. 12a — 4 
Persian, Berta, Frau, Potsdam, Lotsenstr. 77 .— — — — — — 1 
Parchau, Adolf, Apotheker, Berlin, Lotscnstr. 44 — — — — — 1 
Panning, Anna, Frau Kaufm., Charlottenburg, Lotsenstr. 57 — — — —. 1 
d. Petersdorfs, Erich, Oberleutn. a. D., Berlin, Ostseehotel — — — — 1 
Phettken, Anna, Ww., Münster, Friedenstr. 12 — — — — — — 1 
Putscher, Paul, Kaufm., Dresden, Tip Top — — — — — — 1 
Poppelauer, Hedwig, Frau, mit Kind, Berlin, Mvltkestr. 5 — — — 2 
Pätz, Heinrich, Prokurist, mit Frau, Berlin, Silesia — — — 2 
Preisler, Rudolf, Kaufm., mit Tochter, Petschen, Moltkestr. 14 — — —. 2 
Puschlein. Karl, Kaufm., Stettin, Preustenhof — — — — — — 1 
Pflarnnbaunr, Hermann, Hausbesitzer, Berlin, Lotsenstr. 77 .— — — 1 
Pordes, Siegmuird, Beamter, mit Tochter, digram, Waldblick — — — 2 
Petreisch, Bruno, Eisenbahnassist., mit Frau, Breslau, Gr. Kirchenstr. 87 .— 2 
Pittack, Elisabeth, Hamburg, Preußenhof I 
Preper, Geschw., mit Bed., Schöneberg, Vineta 3 
Ploth, Julius, Rentier, Wilmersdorf, Helios 1 
Quast, Kurt, Kaufm., Stettin, Bollwerk 10 1 
Rainer, Max, Kaufm.. Stettin, Monbijou 1 
Reckow, Frau, Naugard, Fürst Bismarck 1 
Reichner, Antonic, Frail, mit Kindern, Zittau, Hl)giea 5 
Rodewald, Uhrmacher, Pasewalk, Parkhotel 1 
Rosendorff, Einil, Kaufm., Berlin, Daheim .... — 1 
Roßmann, Harry, Wien, Haidsrose 1 
Rothe, mit Frau, Berlin, Parkhotel — 2 
Ruß, Andreas, Großkaufm., Görlitz, Admiralstr. 5 1 
Raschid-Bay, Emmy, Berlin, Splendid 1 
Rosenfelder, Felix. Kaufm., Leipzig, Favorit . 1 
Rosenfelder, Gustav, Kaufm., Leipzig, Favorit — 1 
v. Nibbing, E., Frau, Stockholm, Viktoria Luise — — 1 
Ripaux, C., Bankier, Friedenau, Fürstenhof — 1 
Rolle, Josef, Fabrikbesitzer, mit Frau, Neu Peterschau, Jeschkes Hotel — —, L 
Reimann, Gustav, Bäcker, Berlin, Lotsenstr. 77 — — — — — — 1 
Retzmann, Adda, Frau Reg.-Rat, Hannover, Pens. Seeschloß — — — L 
Reischel, Konstantin, Kraftfahrer, Berlin, Schmidts Hotel — — — — 1 
Renk, Max, Eisen bah ninspektor, Oppeln, Elysium — — — — — — 1 
Fortsetzung in der Beilage. 
Nach beinahe 4jährigem Stillstand, bedingt durch Mangel an geeigneten 
Rohstoffen und den Verzicht auf Herstellung nicht vollwertiger Ersatzpräpa 
rate, ist die schon seit 27 Jahren bekannte Firma Dr. Theinhardt's Nährmittelgesell- 
schast m. b. H, Stuttgart-Cannstatt, endlich in der Lage, ihr diätetisches Nährmittel 
Hygiam a" (Pulver) in der bewährten Qualität der Vorkriegszeit wieder herzustellen. 
Gerade bei Bade- und anderen Kuren wird das Wiedererscheinen dieser aus 
gezeichneten, wohlschmeckenden und leichtverdaulichen, konzentrierten Kraftnahrung sehr 
begrüßt werden, zumal sie durch ihren Malzgehalt reich ist an „ansatzfördenden Zu 
satznährstoffen". 
Hygiama -Tabletten, denen dieselbe Zusammensetzung zu Grunde liegt, 
stellen eine handliche, stets gebrauchsfertige „Zwischennahrung" dar, die wegen ihres 
hohen Gehaltes an leichtverdaulichen, blutbildenden Nährstoffen dem Genuß von 
Schokolade usw. weit vorzuziehen ist. 
Die Verehrer der Dr. Theinhardt'schen Spezialitäten dürften deren Wieder 
erscheinen ohne Zweifel sehr begrüßen. 
SZ 
.3 
iS 
- 
iS 
Ä 
iS 
iS 
Ein Nährmittel für Haare 
Line Entdeckung, die wie ein Scherz anmuten würde, wenn nicht der Name 
eines der geachtetsten deutschen Forscher für ihre unbedingte Ensthastigkeit 
bürgte, verdanken wir dem jüngst verstorbenen Altmeiner der Ernährungs- 
Physiologie, Geh. Rat Prof. Dr. Zuntz. Die letzte Gabe, die er de- wissen 
schaftlichen Welt hinterließ, war der Nachweis, daß es möglich ist, das 
Wachstum der Haare durch innerliche Zuführung der für ihre Entwicklung 
erforderlichen Nährstoffe günstig zu beeinflussen. An und für sich sind die 
Forschungen über diese sog. spezifische Ernährung der einzelnen Körper 
organe nicht- neue-. Auch dem Laien ist bekannt, daß z. B. die Knochen 
bildung und die Bildung von roten Blutkörperchen durch innerliche Ver 
abreichung bestimmter Nährstoffe (Eisen- und Phosphorpräparate) gefördert 
werden kann. Nun, die Haare sind genau wie Blut und Knochen, Muskeln 
und Sehnen, Gebilde de- menschlichen Organismus. In eingehenden Ver 
suchen unternahm es Prof. Zuntz, auf dem natürlichen Wege über Ernäh 
rung und Verdauung dem Blute die für die Bildung von Haarsubstanz 
wesentlichen Nährstoffe zuzuführen, und die Erfolge bezeichnet er selbst al- 
überraschend. Seine in der deutschen medizinischen Wochenschrift 1920 Nr. 6 
veröffentlichten Ergebnisse veranlaßten weite Aerztekreise, ebenfalls Versuche 
mit seinem Nährmittel, dem Humagsolan, zu machen, und seine Anwendung 
in der breiteren Praxis führte zu gleich günstigen Resultaten. 
Damit sind aber der Erhaltung und Förderung des Haarwuchses völlig 
neue Wege gewiesen. Zu den bisher üblichen äußerlichen Haarpflege- und 
Heilmitteln tritt nunmehr, ohne diese verdrängen zu wollen, eine neue 
Kategsrie, nicht minder wichtig und bedeutungsvoll: das innerliche Haar 
nährmittel in Gestalt der Prof. Zuntz'schen Humagsolan-Tabletten. Gewiß 
wird nach wie vor gegen die eigentliche Erkrankung der Haare die änßer- 
liche Bekämpfung der Krankheitsursache unentbehrlich sein. Aber Ver 
öffentlichungen von Aerzten in der medizinischen Fachpresse bekunden überein 
stimmend, daß bei gleichzeitiger Anwendung von Humagsolan die Erfolge 
ungleich besser waren, ja, daß verschiedentlich erst bei Zuhilfenahme der 
Humagsolan-Tabletten überhaupt ein Erfolg eintrat. 
Die volle Bedeutung der Zuntz'schen Entdeckung wird aber erst klar, 
wenn man bedenkt, daß erwiesenermaßen Haarausfall in vielen Fällen gar 
nicht auf eigentlichen Haarkrankheiten beruht, sondern lediglich auf Störungen 
in der Ernährung der Haare zurückzuführen ist, so vor allem der häufige 
Haarausfall in, Wochenbett, nach Grippe, Typhus und anderen Infektions 
krankheiten. In solchen Fällen ist die reichliche Zufuhr von Haarnährstoffen 
ins Blut, die durch Humagsolan-Tabletten bewirkt wird, das gegebene 
Mittel zur Erzielung eines vollen und raschen Erfolges. 
Die Humagsolan-Tabletten sind somit ein Mittel, an dem niemand, dem 
an der Erhaltung seiner Haare ernstlich gelegen ist, vorübergehen kann. So 
befremdlich auch auf den ersten Blick der Gedanke sein mag, den Haarwuchs 
durch ein innerliches Mittel zu beeinflussen, so beredt ist die Sprache der 
tatsächlich erzielten Erfolge. Eine ausführliche Darstellung der Zuntz'schen 
Methode enthält die kleine Schrift „Haarwuchs durch Ernähnung", welche 
die von Prof. Zuntz mit der Alleinherstellung der Humagsolan-Tabletten 
betraute Firma Fattinger u. Co., G. m b. H., Berlin NW. 7, bei aus 
drücklicher Bezugnahme auf die Anzeige in diesem Blatte an Interessenten 
gratis und franko versendet. 
Prospekte und Tabletten erhältlich u. a. in den Drogerien Luxen 6ro1r, 
Lindenstr. 12 u. Friedrichstr. 35, ^rtkur Xlaemdt, Bollwerk 29, Rodert 
llöluuck, Viktoriastr. 1 und in den Parfümerien ^ux. Sekltorv, Königs 
straße 26, ^rtkur Louraä, Lindenstr. 14 und 8tredlte, Dünenstr. 19. 
I-I-IO »I II I II-I-I« v r I-!' 
p r-!' l- r« I-1- r- l- 1-1-1' I-1- l-1'! r i l l 1 1 r