
268 
Esperanto-Weltkongreß in Danzig 
Kroatien 
k-Iernenv^^ctie 
2U voitoiHillkton 1^1-618611 
lW WmillHer 
O10Ü6 Lireii6ii8trÄÜ6 98 
Vom 28. Juli bis 4. August findet der 19. Esperanto- 
Weltkongreß in Danzig statt. Eine große Anzahl Kon 
greßteilnehmer wird voraussichtlich den Seeweg nach Danzig wäh 
len und bei dieser Gelegenheit unserm Bade einen Besuch abstatten. 
Esperanto! Im Jnteressenkreis eines jeden ist dieses Wort 
wohl schon aufgetaucht, und doch verbinden viele noch nicht die 
rechte Vorstellung damit. Deshalb dürften einige authentische 
Nachrichten über die Welthilfssprache allgemeines Interesse finden. 
Zunächst etwas Näheres vom Danziger Kongreß. Die Esperanto- 
Zentrale in Genf, der Esperantoweltbund (Universala Esperanto 
Asocio) veranstaltet alljährlich in einer Weltstadt einen allgemeinen 
internationalen Kongreß. Der letzte tagte in Edinburgh, der nächste 
also in Danzig. Die Kongresse sind politisch und religiös völlig 
neutrale Versammlungen der Esperantisten aus allen Teilen der 
Welt. Die Kongresse dienten zuerst hauptsächlich dem Ausbau und 
der Ausbreitung der Welthilfssprache. In neuerer Zeit verbindet 
man damit eine sogenannte Sommeruniversität. Hervorragende 
Fachkräfte halten zeitgemäße Vorlesungen über allgemein inter 
essierende Themen aus den verschiedensten Wissensgebieten, wie 
Technik, Wirtschaft, Pädagogik usun Berufliche Fachoerbände wie 
Post- und Polizeibeamte, Eisenbahner, Lehrer usw. halten Sonder 
sitzungen ab. In die anstrengende Konferenzarbeit bringen Be 
suche von Sehenswürdigkeiten der Kongreßstadt und seiner Umge 
bung und Veranstaltungen gesellschaftlicher Art eine angenehme 
Abwechselung. Den Höhepunkt des diesjährigen Kongresses bildet 
die Jubiläumsfestfeier am 31. Juli. 
1887, also vor 40 Jahren, veröffentlichte der polnische Augen 
arzt Dr. L. L. Zamenhof unter dem Pseudonym Dr. Esperanto 
(Der Hoffende) die erste Broschüre über die Welthilfssprache. Be 
seelt von der hohen Idee reinen Weltbürgertums und praktischer 
Völkerversöhnung wollte Zamenhof der sich in Haß und Kampf ver 
zehrenden Menschheit das Mittel schenken, das nach seiner Meinung 
allein imstande war, die Quellen aller Zwietracht, allen Zank und 
Streites der verschiedenen Völker zu verstopfen, eine gemeinsame, 
leicht erlernbare, allen verständliche Sprache. Alles verstehen, 
heißt alles verzeihen; dieses Sprichwort gilt nach Zamenhof nicht 
nur im übertragenen, sondern mehr noch im wörtlichen Sinne des 
Wortes. Eine Welthilfssprache soll die geniale Schöpfung Zamen- 
hofs sein, die jeder neben seiner Muttersprache lernen soll. Das 
Esperanto verfolgt aber nicht nur ein hohes ideales Ziel, es will 
gleichzeitig den praktischen Bedürfnissen des Lebens dienen. In 
der kurzen Zeitspanne von 4 Jahrzehnten hat sich Esperanto allen 
Schwierigkeiten zum Trotz als die Welthilfssprache durchgesetzt, 
seine vorzügliche Brauchbarkeit auf allen Gebieten bewiesen, kurz, 
sich zu einem unentbehrlichen Kulturfaktor entwickelt. Prominente 
Persönlichkeiten treten heute begeistert für Esperanto ein. Zahl 
reiche internationale Organisationen und Verbände benutzen Espe 
ranto als einfaches und doch exaktes Verständigungsmittel, so die 
katholische Kirche, viele Handelskammern, Messen, Reisebüros, 
Radiofreunde. Der Völkerbund erkannte Esperanto 1922 als die 
alleinige Welthilfssprache an. Im Welttelegraphenverkehr gilt 
Esperanto als offene Sprache. Ca. 60 Zeitschriften erscheinen in 
Esperanto. Der Dürerbund widmet der Welthilfssprache mehrere 
Seiten in diesjährigen Gesundbrunnenkalendern. Die oben er 
wähnte Esperanto-Zentrale (U. E. A.) hat über 1800 Delegierte 
in mehr als 1400 größeren Städten in 63 verschiedenen Ländern. 
Weshalb hat nun Esperanto noch nicht die allgemeine 
Verbreitung gefunden, die man eigentlich erwarten sollte? 
Die Erklärung ist leicht. Viele halten eine künstliche Weltsprache 
für überflüssig, da ja Englisch bereits diesen Rang einnehme. Es 
ist gewiß richtig, daß man mit Englisch in einem großen Teile der 
Welt, besonders in Küstengebieten, gut auskommt. Daß diese 
Sprache aber nie allgemeine Welthilfssprache werden kann, weiß 
niemand besser als der Engländer selbst. Zunächst bilden die 
sprachtechnischen Schwierigkeiten unüberwindliche Hindernisse. Dann 
ist man leicht geneigt, die Zahl der englischen Rasse zu überschätzen. 
Noch nicht ein Zehntel der Menschheit hat Englisch zur Mutter 
sprache, und die Anzahl der Ausländer, die Englisch in Wort und 
Schrift beherrschen, ist verhältnismäßig gering. Es ist eine auf 
fallende Tatsache, daß der Esperantobewegung gerade im britischen 
Sprachgebiet außerordentliche Förderung zuteil wird. Von den 
130 Radiostationen, die bisher Esperanto in ihr Programm auf 
nahmen, sandten bezeichnenderweise zuerst London und Newyork. 
Als erste Handelskammer trat die Londoner bereits 1906 für Espe 
ranto ein, um Arbeit, Zeit und Geld zu sparen 2130 führende 
englische Persönlichkeiten aus allen Klassen beantragten beim Völ 
kerbund die Einführung des Esperanto als internationale Handels 
sprache. Die großen britischen Gewerkschaften empfahlen 1925 
ihren ca. 4,5 Mill. Mitgliedern dringend, Esperanto zu lernen. Den 
wichtigsten Grund, weshalb Englisch als Weltsprache nicht in Frage 
kommen kann, hören wir von Vesey Strong, dem Lord-Mayor von 
London. Er sagte: „Als ich das erste Mal etwas über Esperanto 
als Weltsprache hörte, lächelte ich; denn ich bin Engländer und 
glaubte wirklich, daß nur eine Weltsprache möglich sei, das Eng 
lisch. Als ich mir aber überlegte, daß kein Volk die Ueberlegen- 
heit anerkennen würde, die daraus für die Briten entstehen mußte, 
wußte ich, daß man eine neutrale Sprache annehmen muß, und 
deshalb grüße ich das Esperanto." 
Es würde dem We ltbad Swinemünde mit seinem 
internationalen Fremdenverkehr sicher zum Vorteil gereichen, wenn 
auch hier bald das Banner mit dem grünen Stern auf weißem 
Grunde aufgepflanzt und die Welthilfssprache Esperanto gelehrt 
und gelernt würde. 
A. Hamm, Vicdel. N. E. A., Wurzen (Sa.). 
Aöb. v. 
cken ä'a/so-r.- 
TVer'se. 
Villri 
L »I» 
ocker kür 2vvei kamilien (jo äroi Ammer 
mit Lüebe) ab 1. bo^vv. 5. August krvi. 
«WIM- 
IMMIe 
Dir. koäevvalü, 
?ärbor8traüo 59-6l. 
k-ernspreeber 2 470. 
Heute bis 
ein8ebl. 
2vei grolle Lebia^er 
bee ?arr^ 
Vie krs«, Ule Ml 
Kill'8Mll KSlUI 
lllUWIINleiMllMlI 
Oie Iragöckie eine8 Oouobt- 
turmxvärters in seeds Wirten. 
^.nkanA 8.30, Onäe 11 Obr.