
MeNM Me-MMl 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, An z e i g e n g e b ü hre n für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungs gebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 48 
Sonnabend, den 6. August 
1927 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 5. bis 7. August 1927 
Kurkonzerte: Kapellmeister Obermusikmeister a. D. Alexander Fleßburg. 
Freitag, den 5. August: 
4—6 Uhr nachm.: Militär-Konzert auf dem Konzertplatz vor 
dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8—11 Uhr abends: Militärkonzert im Kurhaus-Garten. 
8.30 Uhr abends: Bunter Abend im Großen Kurhaus-Saale. 
Eintritt 50 Pfg. und 1 Mark. 
Sonnabend, den 6. August: 
11—12.30 Uhr mittags: Konzert, Uebertragung des Kur 
orchesters, im Gesellschaftsbad. 
11—12.30 Uhr vorm., 4.30—6.30 Uhr nachm., 8.30—10 Uhr 
abends: Konzert des Kurorchesters auf dem Konzertplatz 
vor dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Gesellschafts-Abend im Großen Kurhaus- 
Saale. Dunkler Anzug erbeten. Kurgäste frei ohne Kur 
karte 1 Mark. 
Sonntag, den 7. August: 
11.30 —1 Uhr mittags: Konzert, Uebertragung des Kur 
orchesters, im Gesellschaftsbad. Bewegungsübungen. 
11.30— 1 Uhr mittags und 8.30—10 Uhr abends: Konzert des 
Kurorchesters aus dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
4.30— 6.30 nachm. Kurorchester im Kurhaus-Garten. Tanz- 
Vorführungen Anni Marks. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
Sonntag, den 7. August: 
8.30 Uhr abends: Tanz-Abend im Großen Kurhaus-Saal. 
Tee-Saal: Schach-Turnier „Springer" mit „Rochade". Eintritt 
frei. 
Nachrichtendienst: Während der großen Pause der Nachmittags- 
Konzerte um etwa 5 Uhr und abends nach Schluß der Konzerte 
gibt der Pressedienst der Bade-Verwaltung täglich die neuesten 
Nachrichten, den Tendenzbericht der Börse, die Wetterlage und 
evtl. Sportnachrichten auf dem Konzertplatz und im Kurhaus- 
Garten durch Lautsprecher bekannt. — Bei besonderen Ereig 
nissen, z. B. des Sportlebens, werden, wenn nur ein Halbwegs 
störungsfreier Empfang möglich ist, die Originalberichte der 
betreffenden Radio-Stationen unmittelbar übertragen. — Pri 
vate Verlust- oder Abgängigkeits-Nachfragen können bei der 
Bade-Verwaltung für die Mitteilung durch Lautsprecher in 
Vorschlag gebracht werden. 
Promenadenfahrt in See mit den großen Salon-Schnelldampfern 
„Deutschland", „Berlin" oder „Stettin" Sonntags nachmittags 
3 Uhr, Montags und Freitags 8 Uhr abends, ab Bollwerk, 
Rathausplntz. — Fahrpreis pro Person 2.— Mark. 
Im Faun-Kasino Kurhaus, spielt täglich die beliebte Tanz-Kapelle 
Weber-Fazz-Trio. 
Täglich bei gutem Wetter im Kurhausgarten: Tanz im Freien. 
Aenderungen vorbehalten. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige 
Uebertrag: 28 607 
Aderbold, Kurt, Kaufmann, Oberlangwitz, Park-Hotel — — 1 
Albing, Oskar, Kaufmann, Berlin, Aegir — — — — — 1 
Asch, Robert, Kaufmann, mit Frau, Charlottenburg, Jngeborg 2 
Abigt, Werner, Photograph, Berlin, Favorit — — — — 1 
von Achenbach, Heinrich, Geh. Oberregierungsrat, mit Familie, 
Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — — 5 
Adam, Ernst, Ingenieur, Charlottenburg, Heysestraße 15 1 
Ahme, Friedrich, Georg, mit Frau, Werdau, Friedenstraße 7 2 
Andersch, Elise, Witwe, Stettin, Friedenstraße 8 — — — 
Ball, Siegfried, Kfm., mit Frau, Dresden, Ostsee-Palast-Hotel 2 
Baude, Lern, Frau, Berlin, Hotel Schwefel — — — - 1 
Bautze, Eva, Lehrerin, Prinkendorf, Pommernhaus — — 1 
Becker, Rudolf, Architekt, mit Frau, Chemnitz, Editha — — 2 
Benedek, Rosa, Berlin, Schloßklause — — — — — — 1 
Benz, Trude, Berlin, Neptun — — — — — — — 1 
Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Berger, Georg, Dr. jur., mit Frau, Berlin, Pommernhaus — 2 
Biesccke, Antonie, Frau, mit Kind, Berlin, Seeheim — — 2 
Blumenthal, Friedl, Sekretärin, Berlin, Merkur — — — 1 
Boehm, Gerhard, Kaufmann, Breslau, Freia — — — — 1 
Bollinger, Alice, kaufm. Angestellte, Gardelegen, Glückauf — 1 
Bolt, Ferdinand, Ingenieur, mit Frau, Stettin, Pommernhaus 2 
Braun, Martin, Kaufmann, Breslau, Merkur — — — — 1 
Breetzke, Hans, Angestellter, mit Frau, Stettin, Seeheim — — 2 
Bremberg, Robert, Direktor, Stockholm, Arminius — — — 1 
Boy, Peter, Sekretär, Berlin, Min Ollendeel — — — — 1 
Bauer, Georg, Büroanwärter, mit Frau, Madlow, Konkordia 2 
Beckmann, Helmut, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Viktoria-Luise 2 
Boldt, Walter, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Dresdner Hof 3 
Brach, Karl, Sprachlehrer, mit Frau, Charlottenburg, Steinbrück 
straße 25 — — — — — — — — 2 
Brauner, Karl, Bankbeamter, mit Frau, Berlin, Moltkestraße 24 2 
Bargmann, Olga, Witwe, Oldenburg, Bismarckstraße 7 — — 1