
Lebensrettungen. 
und in Gefahr des Ertrinkens geraten war, durch den Dro 
gisten Herbert Belter aus der Drogerie Steindorff dem 
Wasser entrissen worden. Einige Tage später, am Mittwoch, 
rvttete Herr Belter in der Nähe derselben Stelle einen Herrn 
aus Stettin unter eigener großer Gefahr vom sicheren 
Tode des Ertrinkens. 
Der Verwaltungsrat der Deutschen Reichspost hat am 
Sonnabend die neuen Po st gebühren wie folgt fest 
gesetzt: 
Briefe im Ortsverkehr bis 20 Gramm 8 Psg., 
über 20—250 Gramm 15 Psg.; Briese im Fernver 
kehr bis 20 Gr. 15 Psg., über 20—250 Gramm 30 Psg. 
Postkarten im Ortsverkehr 5 Psg., im Fernverkehr 
« Pfg. 
Drucksachen (ein Unterschied zwischen Voll- und Teil 
drucksachen wird nicht mehr gemacht): in Form einfacher 
Karten 3 Pfg., bis 50 Gramm 5 Pfg., über 50—100 Gramm 
8 Pfg., über 100—250 Gramm 15 Pfg., über 250—500 Gr. 
30 Pfennig. 
Postwurfsendungen 3 Pfg., Mischsendungen, 
Drucksachen und Warenproben 6^ Pfg., Geschäftspapiere, 
Warenproben und Mischsendungen der ersten Gewichtsstufe 
15 Pfg., Päckchen bis 1 Kilogr. 40 Pfg. 
Pakete: 1. Zone: bis 75 Kilometer Gebühr bis 5 
Kilogramm 50 Pfg., für jedes weitere Kilogramm 10 Pfg.; 
2. Zone: über 75 Kilometer bis 150 Kilometer Gebühr bis 
5 Kilogramm 60 Psg., für jedes weitere Kilogramm 20 Pfg.; 
3. Zone: über 150—375 Kilometer Gebühr bis 5 Kilogramm 
80 Pfg., für jedes weitere Kilogramm 30 Psg. 
Wertsendungen für 500 Reichsmark 10 Pfg., Nach 
nahmegebühren, Vorzeigegebühren 20 Pfg., PostanWei 
sungen bis 10 Mark 20 Pfg., über 10—25 Mark 30 Pfg., 
über 25—100 Mark 40 Pfg., über 100—250 Mark 60 Pfg., 
über 250—500 Mark 80 Pfg., über 500—750 Mark 100 Pfg., 
Im P o st f ch e ck v e r k e h r ist die Ueberweisungsgebühr 
fallen gelassen, ebenso ist von einer Erhöhung der Auszah 
lungsgebühr abgesehen worden. Für Einzahlungen auf 
Zahlkarten bis zehn Reichsmark verbleibt es bei dem bis 
herigen Gebührensatz von zehn Pfg. Einzahlungen von 10 
bis 25 Mark sollen 15 Pfg., von 25—100 Mark 20 Pfg., von 
100—250 Mark 25 Pfg. kosten; in den folgenden Stufen bis 
1250 Mark bleiben die Gebührensätze unverändert. 
Die Wortgebühr für gewöhnliche Tele 
gramme im Ortsverkehr beträgt 8 Pfennige, im Fern 
verkehr 15 Psg. 
Die neuen Gebühren treten am 1. August, diejenigen 
für Pakete und Zeitungsgebühren am 1. Oktober in Kraft. 
Damit ist die Gebührenvorlage erledigt. 
In der Gesamtabstimmung wurden die neuen Postge 
bühren vom Verwaltungsrat gegen die 7 Stimmen der der 
sozialdemokratischen, demokratischen, kommunistischen und 
der Wirtschaftspartei angehörenden Reichstagsabgeordneten 
und des preußischen Regierungsvertreters angenommen. 
Zum Geburtstage des Reichspräsidenten sollen Wohl 
fahrtsmarken mit dem Bilde Hindenburgs 
und eine Postkarte mit dem Bilde des Präsidentenpalais 
herauskommen. Der Verwaltungsrat faßte endlich noch den 
Beschluß, auch eine Friedrich-Ebert-Marke zu 
schaffen. Die neue 8-Pfg.-Marke soll nicht, wie die Deutsch 
nationalen wünschen, das Fridericus-Bild tragen, 
sondern das Bild Beethovens. 
c&gt;8. Koserow. (Lebensrettung durch zwei 
Knaben.) Der Vorführer des Kasperle-Theaters, der sich 
zurzeit hier aufhält, machte mit den beiden Söhnen des 
Kaufmanns Otto Wergin eine Vergnügungsfahrt auf dem 
Achterwasser. Der junge Mann, der an Krämpfen leidet, 
wurde plötzlich von einem Krampfanfalle betroffen und 
stürzte kopfüber in das Wasser. Die beiden beherzten Jun 
gen sprangen sofort über Bord, sanken zwar bis zu den 
Hüften in den modrigen Untergrund; aber es gelang ihnen, 
den Kopf des Verunglückten aus dem Moder zu ziehen und 
den Bewußtlosen ans Ufer zu schleppen. Während der eine 
der Jungen ins Dorf lief, um Hilfe zu holen, machte der an 
dere sofort Wiederbelebungsversuche. Diese waren erfolg 
reich. Bravo, Heinz und Hans-Joachim Wergin! 
Der neue Posttarif ab 1. August 
Eine Beethoven-, Hindenburg- und Ebert-Marke. 
Hoch klingt das Lied 
Drei Berichte über 
I. Swinemünde, 26. Juli. 
Der Motorbootbesitzer Ernst Sarnow und der Boots 
mann Erwin Sarnow, beide in Osternothhafen, voll 
brachten am Sonntag gegen Abend unter eigener Lebens 
gefahr eine brave Rettungstat. Vor der Einfahrt tn 
den Swinemünder Hafen war in der schweren Brandung 
bei Windstärke 8 eine Segeljolle gekentert. Die Insassen, 
der Arzt Dr. Herm. Meckel aus Berlin und eine Dame 
befanden sich schon eine zeitlang in schwerer Seenot, indem 
sie sich an das gekenterte Boot geklammert hatten und der 
hohem Seegang trieben. Da nahte die Hilfe, indem der Be 
sitzer Sarnow mit seinem Motorboot „Fortuna" heraneilte 
und Sarnow und sein Bootsmann die mit den Wellen 
kämpfenden Verunglückten mit Rettungsringen und Leine 
zu retten versuchten. Es gelang nach großen Anstrengun 
gen bei schwerer See, die Verunglückten an Bord des 
Motorbootes zu ziehen und glücklich rn den Hafen zu brin 
gen. Die gekenterte Jolle konnte später geborgen werden. 
(—) Ahlbeck, Seebad. (Doppelte Lebensret 
tung.) Am vorigen Sonntag ist im hiesigen Seebad eine 
Dame aus Altdamm, die in der Nähe der Seebrücke badete 
über 750—1000 Mark 120 Pfg. — Eilzustellgebüh 
ren bei Vorauszahlung für jeden Brief im Ortszustellbezirk 
40 Pfg., im Landzustellbezirk 80 Pfg., Eilzustellgebühren 
einschließlich der Paketkarte im Ortszustellbezirk 60 Pfg., im 
Landzustellbezirk 120 Pfg., Gebühr für dringende Pakete 
100 Pfg. 
Dreis 6 ^larlc . Dreis 6 Llarlr 
276