
131 
Waschow, Fritz, Dr., Reg.-Rat, Zehlendorf, Eitel-Friedrich — 1 
Weinberger, Martin, Kfm., mit Fam., Kdfrl., u. Hausmädchen, 
Berlin, Fresena — — — — — — — — — 6 
Wieming, Hans, Dr., Bonn, Hotel Viktoria — — — — 1 
Will, Dora, Stenotypistin, ? , Rolandseck — — — — 1 
Wrede, Else, Musiklehrerin, Friedenau, Helene — — — 1 
Wrede, Friedrich, Reichsbankrat a. D-, Friedenau, Helene — 1 
Wulff, Hans, Chemiker, Berlin, An de Waterkant — — — 1 
Wirziveiler, Artur, Kfm., mit Chauf., Hamburg, Ostsee-Pal.-H. 2 
Wünsche, Max, Apotheker, mit Fam. u. Kinderfrl., Frankens ¬ 
heim, Friedenstraße 12a — — — — — — — 4 
Wassenberg, Clara, Wilczyn, Seeschloß — — — — — 1 
Wendlin, Carl, Kfm., mit Fam., Friedenau, Lotsenstr. 30—3 
Wolff, Anna, Golzow, Lotsenstrahe 59 — — — — — 1 
Wagner, Frieda, Handelsangest., Dresden, Heysestr. 17 — — 1 
v. Wedel, Anneliese, Frau, mit Kindern, Fürstensee, Admiral ¬ 
straße 5 — — — — — — — — — — — 8 
Winter, Hertha, Sekretär, Berlin, Haus Irmela — — — 1 
Wittmann, Elise, Fürsorgerin, Berlin, Gr. KirchenstT. 2 — — 1 
Willmann, Ernst, Sekretär, mit Fam., Berlin, Neuestr. 33 — 3 
Wenske, Wilhelm, Betriebsleiter, mit Fam., Pabjanice, Seeheim 3 
Wust, Bruno, kaufm. Beamter, mit Frau, Haidemühl, Seeheim 2 
Zilz, Emilie, Berlin, Ursula — — — — — — — — 1 
Zilz, Margarete, Berlin, Ursula — — — — — — 1 
Zillmer, Hilda, Leipzig, Merkur — — — — — — — 1 
Züge, Wolfgang, Schüler, Stettin, Waldesruh — — — 1 
Summe 12 790 
Hiervon Kurgäste 8 139 
Passanten 4 651 
Verzogen: Elsner, Elisabeth, Frau, Schwedt a. O., von Erika 
nach Pommernhaus. — Reich, Hermann, Professor, Berlin-Lank 
witz, von Neuestr. 27 nach Moltkestr. 24. — Schneider, Johanna, 
Berlin, von Neuestr. 27 nach Moltkestr. 24. 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 20 muß es heißen: Jachmann, 
Marg., Frau, mit Sohn, und nicht Jachmann, Bankdirektor, mit 
Frau. 
Aus Swinemünde. 
I. Das gute Wetter bleibt! Das Wetter in dieser Woche 
dürfte nach allen Anzeichen die sommerliche Wärme, die 
wir seit zwei Tagen mit Wonne, wenn auch als etwas seit langem 
Ungewohntes, verspüren, beibehalten. Regen sollen wir nur als 
Begleiterscheinung von Gewittern bekommen. 
I. Ein Film über die deutsche Ostsee. Das Institut für 
Kulturpropaganda nimmt in diesem Sommer an der deut 
schen Ostsee die Badeorte und ihr Leben und Treiben auf. 
Alle Aufnahmen werden zu einem Lehrfilm über die Ostsee 
zusammengestellt. Der Film wird im Laufe des Herbstes 
fertig und zum erstenmal auf der Tagung des Deutschen 
Ostseebäder-Verbandes in Berlin gezeigt werden. 
I. Der erste Feriensonntag. Der erste Sonntag in den Großen 
Ferien ist mit gerade noch leidlichem Wetter vorübergegangen. 
Aber man war doch schon zufrieden, denn in diesem Sommer 
unseres Mißvergnügens ist man für jedes bißchen Sonne dankbar. 
Der stark wolkige Himmel sah fast den ganzen Tag hindurch bis 
zum späten Nachmittag bedrohlich genug aus. Manchmal regnete 
es sogar etwas; doch später wurde es wieder schön. Richtiger 
Hochberrieb wie ihn der Ferienmonat Juli bringen soll, 
herrscht in Swinemünde noch nicht. Die unsichere Wetterlage 
beeinträchtigt den Fremdenbesuch doch allzusehr. Die Hauptfrage 
bleibt immer: Wie wird das Wetter werden? Vor 
läufig zeigen die westlichen Winde aber leider immer eine vorwie 
gend nördliche Tendenz, so daß man heute und morgen kaum mit 
einer höheren Temperatur als am gestrigen Sonntag rechnen kann. 
Glücklicherweise sind aber keine stärkeren Niederschläge zu erwarten. 
I. Hoher Besuch im Hafen. Seine Hoheit Prinz Aribert 
von Anhalt-Dessau, der mit seiner Motor-Jacht 
„Askanien" im hiesigen Hafen Aufenthalt genommen hatte, weilte 
am Sonnabend mit seinem Fahrzeug bei der Firma Mahrwerft 
A.-G., Altpaß ch Co., zur Ausführung einer größeren Reparatur. 
Die Reparatur wurde auf Wunsch des Auftraggebers in der 
gewünschten Zeil von fünf Stunden ausgeführt. 
!. Eröffnung der Bäder-Fluglinie. Bei herrlichstem Sonnen 
schein startete gestern vormittag um 10.45 Uhr das Flugzeug 
„O. 463" auf dem Wasserflughafen bei Altdamm zum Fluge nach 
Swinemünde, Sellin und Stralsund, damit den diesjährigen Betrieb 
auf dieser Strecke eröffnend. Die Fluggäste werden sicherlich einen 
großen Genuß von dieser Fahrt über die Odermündung und die 
Ostsee gehabt haben, und es steht zu hoffen, daß auch bei den fol 
genden Flügen das Flugzeug stets voll besetzt frohe Urlauber nach 
den schönen Badeorten tragen möge. 
Stettiner DsniptsLkitts - Veselisckstt I. k. SrseunIiLk, 6. rn&gt; v. tt 
Heim Verbindung 
n k Insel klugen 
Ssknilr-Vornbolm 
überall naob dem Dinnenlande. 
SKknitL It«penks§en 
s) 8onnts88eln1Lxi8e8ontterf3lirt mi 
. an 
Silin" 
an jedem ^Verkta^e Inn und der 
700 k'r, 80 
^N8ckluü n. gornliolm u. Kopendsxen. 
SN allen 
l^xen 
8onn- 
taxs 
630 
720 
830 
8onn- 
tsxs 
Ülo, üli, 
I?r 
Oessmt-Prv^rsmm kür den ^ukentdsli in kLopenlisxen. 
kür Vnrndoim und Xnpenksxen nickt erkorderlick. 
8onntaxs «inlSgig« Inn 
und Zurück dis 8tubbenksmmsr. 
^nsediüsse bis und ab 8aLink7. mit ,,kre 
„IluAsrd", „llertda" vie oben. 
^nsoklüsss bis und sb 8aünitr mit „k'reia", 
,,Ru^ard ', „Ilertba" vis oben. 
Di, Do, 
8b 
sd Xsning8«i«»i»s 
ab 
dt» Stubdenksmmer. 
äusiluxsUnie mir 
L^fineinünrle Kügsn 
Direkte Oepäelrabker tixunx 
d) lourkskrtev mit 
mit „Ilugsril" unck „DVerlbs" 
Von klugen kommenck 
50" 3d Saknilr . . 3N 23"" 
lioo gn Sornbolm . ab 1700 
Tourlaiirten mit 
Di, Do, I16""I ad Ssümtr . . 3N IlZOOl No, Ni, 
8b, 8o 2300 an i&lt;openbagsn ab 
mit „Ilugsrel" unck „VVerrbs" 
SN sllsn 
^SLSN 
ad LinnaHiviRL 
930 
— 
ab 
1045 
1850 
3b Lwinemiinrle 
1130 
1930 
an LteLLin 
1500 
2245 
an &gt;S«rIin 
1830 
208 
3d Swlnemvnil« 
1410 
645 
ab «LringLillurG 
1450 
720 
3b rinnwHiviLL 
1610 
— 
16"" 
ad 
LsLnitr . 
. 3N 
j!215 
2000 
3N 
könne 
. 3b 
! 815