
Reunion... 
Swinemünde. 21. Juli. 
Die gesellschaftlichen Veranstaltungen des Sommers spiegeln 
schon rein äußerlich den loseren Zusammenhang wider, der die 
Gäste in der Erholungszeit vereint. 
Der Smoking, gewiß w-.n ger kleidsam als der Frack, der den 
Winter beherrscht, doch weitaus weniger unpersönlich und uniform 
als dieser, wurde einst von den Engländern eigens dazu geschaffen, 
den Herren - nach dem offiziellen Dinner im Club oder in den 
Räumen des Gastgebers zur Zigarre einige Bequemlichkeit zu ge 
statten, die der Frack nun einmal nicht gewährt. Erst eine Art 
Hausrock, nur für intime Kreise bestimmt, hat der Smoking zu 
nehmend an Berechtigung gewonnen; im Sommer vollends hat 
er den Frack fast gänzlich verdrängt. 
Das kleine Abendkleid der Dame scheint dazu ausersehen, das 
schwarz-weiße Einerlei in der Kleidung des Herrn zu beleben. 
Dazu ist es intimer, als das große Abendkleid, welches freigiebig 
bis an die Grenzen des Möglichen, ein Minimum an Seide und 
Spitzen, gerade durch das Undezente seines Schnittes eine glä 
serne Mauer zwischen Mann und Frau aufrichtet: weitaus besser 
als durch em Nonnenkleid sind ja die Reize der Frau durch die 
konventionellen Gesetze der Gesellschaft geschützt, doppelt streng 
dort, wo die Mode auszudrücken scheint, daß ihr daran wenig 
genug gelegen ist. 
Bunt ist das Stichwort der diesjährigen Mode. Der Sommer 
bringt duftige, zarte Farben für den Abend, vermeidet peinlichst 
alles Schwere, Lastende. Jungmädchenhaft in der Linie, früh 
lingsselig in der Farbe, anspruchslos im Schnitt, so bestimmt jetzt 
das Kleid der Frau im wohltuenden Gegensatz zum Ernst des 
Herrenanzuges das Bild der sommerlichen Unterhaltungen. 
* 
Der Geist, der die Reunions kennzeichnet, schwankt zwischen 
Würde und Ernst, wie sie die den offiziellen Charakter dieser Ver 
anstaltungen betonen wollen und einer harmlosen Ausgelassen 
heit, die des Sommers ureigenster Ausdruck ist. 
In welcher Art die beiden Gegensätze überbrückt werden, hängt 
von der Persönlichkeit des Festleiters allein ab; der Saal vermag 
wenig dazu beizutragen; er kann schlimmstenfalls stören und besten 
falls anregen. In den von schweren Gobelins und purpurroten 
Damasttapeten fast erdrückten Prunkräumen der Residenzen haben 
einst tolle Sommernachtsfeste einen durchaus passenden Rahmen 
gefunden, sie gewannen sogar aus dem schroffen Gegensatz an 
Reiz, wenn nur die Persönlichkeit des arbiter elexantiae stark 
genug war, ihn bewußt zu überwinden. 
Der große Saal des Kurhauses, aus Uneinheitlichem in Form 
und Farbe zu einem überraschend einheitlichen Gesamtbild ge 
fügt, scheint bereitwilligst alles zu unterstützen, was sich in ihm 
an gesellschaftlichen Ereignissen nur immer abspielt. Seine neu 
trale Grundstimmung stellt übrigens besonders für die diesjährige 
Sommermode einen geradezu glückhaften Hintergrund dar. Trotz 
dem: Wie man sich unterhält, bestimmen die Fürsten 
der g' s, unterstützt von der Kapelle P o l a h. Und man unter 
hält sich gut . . . Eine der wenigen Tatsachen, die wirklich vorbe 
haltlos und von allen Güsten anerkannt wird. 
* 
Auf der letzten Reunion tanzten — nach langer Pause wieder 
einmal — die Fürstenberg's; sie fanden viel Beifall und An 
erkennung, viel Blumen und Konfekt. 
* 
Nach der Reunion natürlich in die Bar. 
Die Bars unseres Festlandes sind längst des Amerikanismus, 
der ihnen erst anhaftete, als sie sich in den großen Hotels schüch 
tern durchzusetzen versuchten, entkleidet. Abgesehen von den 5-Uhr- 
Tees, die aus geschäftlichen Rücksichten aus den Tee-Salons über-, 
nommen wurden, sind unsere Bars ausgesprochene Nachtbetriebe. 
Daraus ergibt sich ihre Unselbständigkeit; sie sind die intimen 
Räume, in die sich die Restaurations- und Saalgäste zurückziehen, 
wenn sie noch nicht gesonnen sind, ihre Unterhaltung abzubrechen. 
Gerade dieses Merkmal unterscheidet unsere Bars von den ur 
sprünglichen der Amerikaner, die auch tagsüber auf die Bedürf 
nisse ihrer Gäste eingestellt waren. Wer nicht Zeit fand, eine Gast 
wirtschaft aufzusuchen, weil er gezwungen war, rasch und formlos 
zu essen, suchte die Bar auf; wer in der Hast der Jagd um den 
Dollar rasch ein Glas Brandy oder Fruchtsaft trinken wollte, setzte 
sich auf einen der hohen Hocker. Sie stellte einen Gastbetrieb dar, 
der sich sozusagen nur auf den Schanktisch beschränkte und darum 
selbst den Eiligsten nicht enttäuschte. 
Wie jede Unterhaltungssorm wird auch die Barnacht vom 
Rhythmus ihrer Musik beherrscht. Die Jazz scheint übrigens spe 
ziell für die Bars erfunden worden zu sein, sicher hat sie von dort 
aus ihren Siegeszug durch die anderen Betriebe unternommen. 
Das Weber-Trio des Faun-Kasinos ist nicht zu unrecht so 
beliebt: es weiß, was die Gäste von ihm erwarten und erfüllt alle 
Erwartungen was die Hauptsache ist mit viel Humor. 
* 
Verhältnismäßig am reinsten hat sich im Barbetrieb die ameri 
kanische Gewohnheit erhalten, die Getränke zu mischen. Aus den 
verheißungsvollen, aber im Grunde nichtssagenden Namen der 
Bargetränke spricht die kindliche Romantik des Amerikaners, der 
sogar auf der Getränke-Karte Rätsel finden will, die ihm Gelegen 
heit bieten, Erwartungen zu hegen, die sich in Ueberraschungen zu 
verwirklichen versprechen. Der Eisbecher, in dem die Flips nach 
einem heute schon ehrwürdig gewordenen Zeremoniell gerüttelt 
werden, ist dabei ebenso wundersam überflüssig, wie die bestechende 
Mannigfaltigkeit von Originalflaschen und sonderbaren Zutaten. 
Man könnte immer auch anders — — einfacher und, vielleicht, 
zweckmäßiger, 
aber der Amerikaner ist nun einmal ein großes Kind und ver 
bindet auch die prosaische Angelegenheit des Trinkens mit der 
kindlichen Sucht, zu schauen. 
Der Mixer im Faun-Kasino ist weit herumgekommen und so 
leicht nicht in Verlegenheit zu bringen. Ich habe es mit aller mir 
zur Verfügung stehenden List und Tücke versucht; das Ergebnis 
waren lediglich einige neuerschaffene Drinks, als ich Namen sagte, 
die im Barwörterbuch sicherlich noch nicht verzeichnet sind. Uebri- 
gens einen von ihnen möchte ich gern der Vergessenheit entreißen: 
Er wurde in feierlicher Sitzung schlicht und einfach „Schlaftrunk" 
getauft (Pate stand Direktor Wundahl lange und eingehend). 
Die Saison 1927 in Swinemünde hat also alle Aussicht, in 
dieser ihrer vornehmsten Schöpfung fernen Geschlechtern überliefert 
zu werden. — k&gt;ü- — 
260