
467 
Aus Swinemünde. 
1. Der Besuch der Osiseebäder. Wie nun auch der Ver 
band Deutscher Ostseebäder mitteilt, haben die 
Bäder an der Ostsee in diesem Jahre einen guten Besuch 
zu verzeichnen. Die bis zum 15. August vorliegenden Be 
sucherzahlen zeigen, daß in vielen Ostseebädern bereits bis 
zu diesem Tage die Zahlen früherer Jahre vom September 
erreicht und zum Teil auch schon überschritten sind. So 
konnte Swinemünde bis zum 15. August d. Js. 24 350 
Kurgäste zählen, während im Vorjahre bis zum 15. Sep 
tember 23 200 Kurgäste hier waren. Heringsdorf hatte 
in diesem Jahre bis zum 15. August 10 052 Kurgäste, bis 
zum 15. September vor. Jahres waren es nur 9955. Auch 
A hlbeck und Zinnowitz können jetzt schon einen stärke 
ren Besuch aufweisen, als sie 1926 in der ganzen Saison 
hatten. Aehnlich ist das Zahlenverhältnis noch bei einer 
ganzen Reihe anderer bekannter Badeorte. — Die letzte 
Ausgabe des „Swinemünder Bade-Anzeigers" weist für 
Swinemünde 36 687 Fremde nach. 
* Aufwertung der Reichsanleihe. Am 31. August d.Js. 
findet die erste Auslosung der zweiten Serie der Auslosungs 
rechte (Nummern 30 001 bis 60 000) statt, die die Anleihealt 
besitzer zur Ablösung ihrer Markanleihen des Reiches er 
halten haben. Es wird den Anleihegläubigern empfohlen, 
sich, soweit dies noch nicht geschehen ist, von den Vermitt 
lungsstellen die Nummern der Auslosungsrechte, die ihnen 
für ihre alten Anleihen zugeteilt worden sind, von der Aus 
losung angeben zu lassen. Die Umtauschfrist für die Neu 
besitzanleihen des Reichs läuft am 31. August d. Js. ab. Eine 
Verlängerung dieser Frist ist nicht beabsichtigt. 
* 
Crkolen Sie sick grünMck, 
trinken Sie tinkiee kng! 
Oann bekommen aucti 3kre Nerven 
Nuke. ?kr N«rr »ir«l geerkont. Zbr« 
Verklauung wir«! nick» dsointräctitigt. 
Der cokkeinkreie liakkee Nag bietet oo.ien 
iiaNeegenuh. 
Verlangen Sie überall liakkee Nag! 
vmpkioblt 
LrrelrkÄittälTrnT 
5 Lvinomünäo IiölNA88traLe 5 
mmmmmmmmm Ml MU 
AlWlMlW 
14 Wochen alt, preisweit zu 
verkaufen. Färberstr. 23 o. I. 
r 
r 
! Hie verfunkene &gt; 
I Ata bl di n eia ! 
unö anöere Hraßm 
der Inseln Usedom-Wollin 
r 
von Karl Thieme. ? 
! Mit Abbildungen von Erich Brunn 
Preis 1.50 Mark. 
! Jerlag K.Kntzsche,Kömg_ssir.S 
lj-ll^^M» y-lllill^I Ir-H v-il I^&gt; G Ik"L IUI M 
lNNlll-L lr-ll (Z) l?'l? ll S) lrD 0 M M ll-g lNl Z l! 
Telepbon 2134 Lzvinemüncle-Ltranll, UerrenballstraLe 1, §6Kenüber der Uadever^valtunK Telephon 2134 
kvsiilLvi»: Va8 ganLv «laki» gevkknet. 
VottsrLnaiLrsQovisrt 
2 iNIm 6 r mit halt- unä zva r NI t 1 i 6 L 6 n c! 0 NI Wasser. — 2 6 n t r a I h e i 2 u n A . — u 1 0 - 0 a r a K 6 n.