
107 
WWW 
^WWWMWWWWWWWWWWMWWWWM^^WWMMMUWWSM» 
Wie wird das Ferienwetter? 
Bekommen wir doch noch einen schönen )uli? 
Den kalten und verregneten Monaten Mai und Juni 
werden vielleicht doch noch schöne Sonnenmonate 
folgen. Die öffentliche Wetterdienststelle glaubt an diese 
Möglichkeit mit fünfundsiebzig prozentiger Wahr 
scheinlichkeit. Sie stützt sich bei ihren Vermutun 
gen auf die Erscheinungen der Jahre 1921 und 
1923, wo bekanntlich auch die beiden kalten Monate Mai und 
Juni von einem schönen Sommer abgelöst wurden. Im Juli 
aber wird vielleicht endlich die Sonne scheinen. Bis dahin 
freilich dürfte sich an der Gesamtwetterlage nicht viel ändern. 
Das ungewöhnlich kalte und regnerische Wetter, das augen 
blicklich herrscht, hat seine Ursache darin, daß die zu uns 
herüberkommenden Winde mit kalter Polarluft gemischt sind; 
außerdem sind in diesem Jahre die Wassertemperaturen des 
Atlantischen Ozeans bedeutend niedriger als sonst. 
Sport. 
Deutsche Ziu-Zitsu-rNeisterschasten 1927 in Swinemünde. 
Nach dem großen Erfolg, den vor einem Jahre die erstmalige 
Austragung der Deutschen Jiu-Jitsu-Meisterschaften anläßlich der 
2. Deutschen Kampfspiele dem noch jungen Sport brachte, hat sich 
der Reichsverband für Jiu-Jitsu entschloßen, die 
diesjährigen Meisterschaftskämpfe nach Swine 
münde zu verlegen. Das bisherige Meldeergebnis läßt schon 
jetzt eine gute Beteiligung und vor allem spannende Zusammen 
treffen in den einzelnen Gewichtsklassen erwarten. Mit besonderem 
Interesse wird dem Start von drei Meistern des süddeutschen 
Kreises entgegengesehen, die vor weigen Monaten in München 
bei dem Städtekampf München—Berlin zeigen konnten, daß sie 
über ein hohes technisches Können verfügen. Nach dem Melde 
schluß am 30. Juni wird ein Teil der Ausscheidungskämpfe bereits 
in Berlin erledigt werden. Dem Entscheidungskampf, 
der am Sonnabend, den 23. Juli im Kurhaussaal 
in Swinemünde ausgetragen wird, gehen am 22. die Kämpfe 
um die Nord- und Süddeutschen Meisterschaften voraus. Be 
lehrende Vorführungen, die dem Jiu-Jitsu-Sport neue Freunde 
zuführen sollen, umrahmen die großzügig geplante Veranstaltung 
des Reichsverbandes. 
Sirene «rrrrk 
r-r n-rei «r/sse-- 
Karle 
der 
Insel Wollin 
mit den Ostseebädern 
Osterno th Hafen, 
Misdroy, Dievenow. 
Preis 1 Mark. 
Bering W. MM 
Königsstraße 5. 
Lots? 
.4-r6/-La-r-rt 
4 0 
rnri IHa ir'orr.; orossKAo. 
!!WW!!WWWW 
Mill M WÜlk 
verkehren unsere Salon-Schnelldampfer 
„llMiWglttl" - ,Mlia" - „Aelliii" - 
werttäglich: " 
Ab 
Sonntags: » 
Swinemünde 
und . . 
Stettin 
UNd . . 
Swinemünde . 
Stettin 
10.00 vormittags 
0.30 nachmittags. 
0.30 vormittags 
12.30 nachmittags 
0.30 nachmittags. 
0.00 vormittags. 
Swinemünder Darnpfschiffahrts Aktien-Gesellschaft 
nürä sauber geplättet 
Nvrvr 
1'ärb6r8tra66 25. 
Outer. bürKerlleber 
igillsglum 
12—2 klbr 
kHmll-Wir 
OarteustraLe 24. 
Karte 
der 
Insel Usedom 
mit den 
Ostseebädern Swinemünde, 
Ahlbeck, Heringsdorf, 
Bansin und Zinnowitz 
Preis 1 Mark. 
Beklag W. WM 
Königsstraße 5. 
^ckrekbueb cker 8tackt Lwiuemüucke 
6 i 8 6.— LI u rk 
1927 
?r 6 i 8 6.— LI a rk 
VWg-ÜMM M° I^'lk'li'LMWSitllWo k&lt;Glk1&gt;liWMW^EltzW W