
getrunken hat wie kaum ein anderer Ort Deutschlands. Bogis- 
lav XIV. legte sie einst gegen Wallenstein an, und seit dieser Zeit 
bildete sie zwischen Pommern, Preußen und Schweden den Zank 
apfel, der bei jedem neuen Feldzuge in andere Hände überging. 
Bis Friedrich ll. noch im siebenjährigen Kriege den Befehl gab. 
die Peenemünder Schanze, „dieses elende Loch, das mehr Schaden 
als Nutzen bringt," einzuebnen und nicht mehr zu besetzen. Die 
hohen Wälle und die nassen Gräben sind aber noch vorhanden, und 
hie und da noch ein Pallissadenpfahl, der vielleicht früher Tod und 
Leben bedeutete. Auf dem blutgetränkten Boden und seiner Um 
gebung, den alten Kriegslagern, werden heute noch zahlreiche Mün 
zen (meist schwedische und preußische) sowie allerhand Reste kriege 
rischer Vergangenheit gefunden und sorgsam aufbewahrt, vor allem 
von dem früheren Ortsschulzen Schult, wie das Depot der Ge 
meinde Peenemünde im Heimatmuseum in Swinemünde zeigt. 
Einen schönen, von den Wipfeln alter Eichen umrauschten Rast 
platz bietet die Försterei Peenemünde, wo man von 
freundlichen Händen ein Glas Milch und ein Butterbrot oder eine 
Tasse Kaffee gereicht erhalten kann, so wie es der Waldesnatur 
angemessen ist. Gehen wir von hier wieder zur Bahnstation zu 
rück, so haben wir zwar sicher etwas müde Beine, aber auch das 
Bewußtsein, einen schönen Teil deutscher Erde und deutscher Tier 
welt gesehen zu haben. Ein Bild, das nicht am Lärm des Tages 
liegt, sondern mit Anstrengung gesucht und gefunden sein will. 
Im Winter soll übrigens das Vogelschutzgebiet erst seine volle 
Pracht entfalten. Dann kommen hierher Zehntausende gefiederte 
Gäste aller Art, denen es im höheren Norden doch zu ungemütlich 
wird, und benutzen den Peenemllnder Haken als ihren sonnigen 
Süden. Für den Menschengast allerdings ist dann diese Gegend 
durchaus nicht eingerichtet. Uebrigens erscheint es doch, wie man 
von einzelnen Landleuten hört, wünschenswert, dem Schutzgebiet 
eine besondere Aufsicht angedeihen zu lassen. Vielleicht denkt die 
Regierung daran, wenigstens in einzelnen Monaten dort einen 
besonderen Beamten — vielleicht vom staatlichen Wasserschutz — 
unterzubringen, der von Amtswegen das tut, was man von der 
gelegentlichen Aufsicht durch Zoll- und Fischereibeamte billiger 
Weise nicht verlangen kann. Denn der Selbstsucht und dem Eigen 
nutz ist manchmal auch der stille Frieden der Vogelwelt nicht heilig. 
8. 8^v. 
Aus Swinemünde. 
I. Der Potsdamer Posaunenchor in der Lhrisluskirche. 
Im Hauptgottesdienst der Christuskirche am kommenden 
Sonntag um 10 Uhr wird der Posaunenchor des Potsdamer 
Christlichen Vereins junger Männer mitwirken. Manchem 
Freund guter Musik wird es eine Freude sein, die Klänge 
des gut geschulten Chors, der sich in allen Kreisen Potsdams 
großer Beliebtheit erfreut, zu hören; daher sei besonders auf 
die Veranstaltung hingewiesen. 
I. Das notgelandeke Flugzeug geborgen. Das Wasser 
flugzeug der Warnemünder Fliegerschule, das, wie berichtet, 
am Dienstag Nachmittag auf der Ostsee in der Nähe des 
Feuerschiffes „Adlergrund" infolge eines Motorschadens 
notlanden mußte, ist in der letzten Nacht durch den Dampfer 
„Körthe" vorn Swinemünder Hafenbauamt geborgen und 
eingebracht worden. Das zur Hilfeleistung in See gegangene 
Torpedoboot „1 158" brauchte nicht mehr in Aktion zu 
treten, da das in Seenot befindliche Flugzeug inzwischen 
an dem Feuerschiff fcstgemacht und die Besatzung an Bord 
des Schiffes übernommen worden war. 
Kirchliche Nachrichten. 
9. Sonntag nach Trinitatis (14. August). 
Christuskirche. 
Norm. 1-9 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Poetter. Vorm. 
10 Uhr: Gemeindegottesdienst unter Mitwirkung des Posaunen- 
Chors des Potsdamer C. V. I. M., anschl. Beichte und heil. Abend 
mahl, Pastor Reichmuth. ^412 Uhr: Kindergottesdienst. 
Lutherkirche 
Vorm. 10 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Poetter. Kollekte 
für Diakonissenhaus Bethanien-Stettin. Vorm. II^L Uhr: Kinder 
gottesdienst. Abends 8^ Uhr: Vortrag „Heimatglocken", Geheim. 
Konsistorialrat Josephson. 
Ondulation Permanent 
„Der Bubikopf" 
Die Dauerwelle 
neue st er Sy st em 
MM L Völkel. MMM 8 II. 18. 
UUWUUUUUUUUUWMUWUUWMUWWMM 
UMMr- 
liMiel« 
Dir. lloäexvslä, 
Lärber^rslZe 59-61. 
Lerimpreober 2470. 
Heute t rvitNK bi8 
ein8ebl. AlvnIttK: 
vemi Sen Herr 
öerliWiiöMM 
Lin 8obsu8piel in 6 Wirten 
mit Lee ?arr^ unä Albert 
Ls.88erm8.nn. 
Her Mei imLIMen 
Lin 8piel von Liebe unä 
Treue iu 7 Wirten. 
Wappen 
kür cken 
8vvinemün6er 
kade-^NLeiZei- 
vorrätig. 
SlMsM. «/.rulKlüe 
Xöni§8str. 5, Lernspr. 2374. 
Vorträge über 
iLebenssragenI 
D imSee-u.SolbadSwinemünde D 
W durch den Evangelisten der Wichern- Z 
I Vereinigung zu Hamburg Herrn W 
D Geh. Konsistorialrat Josephson V 
Z vom 12. bis 14. August 1927 W 
* - 
W Freitag, den 12. August, abends 8.15, in der A 
Lutherkirche: Thema: „Wann kommt das W 
Reich Gottes?" 
Z Sonnabend, den 13. August, abends 8.15, W 
in der Lutherkirche: Thema: „Verirrt oder W 
W geborgen?" W 
W Sonntag, den 14. August, abends 8.15, in W 
der Lutherkirche r Thema: „Heimatglocken". W 
A 
W Der Eintritt zu allen Versammlungen steht W 
Jedermann frei! 
D Beim Ausgang wird eine freiwillige Gabe A 
zur Deckung der Unkosten erbeten 
W Die evangelisch. Pfarrer v. Swinemünde-Bad W 
Poetter W