
SMMer We-MlW 
Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs gebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen bei allen 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Zeitung für den Save- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 12 
Sonnabend, den 18. Juni 
1927 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 17. bis 19. Juni 1927 
Kurkonzerte: Kapellmeister Obermusikmeister a. D. Alexander Fleßburg. 
Freitag, den 17. Juni: 
11—1 Uhr mittags: Konzert im Gesellschaftsbad. 
8.30 Uhr abends: Alt-Heidelberg im Kurhaus-Saal. Anzug 
zwanglos. 
Alt-Heidelberg-Fesl. Auftreten des beliebten Tänzsrpaares 
-„Die Fürstenbergs". Kurgäste Eintritt 1 Mk., ohne Kur 
karte 2 Mk. Tanzleitung: Herr Heinz Fürstenberg. 
Sonnabend, den 18. Juni: 
11—1 Uhr mittags: Konzert im Gesellschaftsbad. 
4—6 Uhr Nachmittags: Konzert aus dem Konzertplatz vor dem 
Kurhause. 
8.30— 11 Uhr abends: Konzert des Kurorchesters im Kurhaus- 
Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Gesellschafts-Abend im Kurhaus-Saal. 
Sonntag, den 19. Juni: 
11.30— 1 Uhr mittags: Konzert im Gesellschaftsbad. 
4—6.30 Uhr nachmittags: Konzert des Kurorchesters im 
Kurhaus-Garten. 
8.30— 11 Uhr abends: Konzert des Kurorchesters im Kurhaus- 
Restaurant. 
Sonntag, den 19. Juni: 
Tagung der Pommerschen Fleischerinnungen im Kurhaus-Saal. 
Sonntag, den 19. Juni, zur Tagung der Pommerschen Fleischer- 
Innungen, Kaffeehalle Promenade: Fleischerei-Maschinen- 
Ausslellung. 
Sonntag, den 19. Juni, vormittags 10 Uhr, im Nebenzimmer des 
Lesesaals, Eingang von den Kurhaus-Kolonnaden: Wettkampf 
des Schachklubs Andersen, Stettin, gegen Springer, Swine 
münde 1924. Es wird aus 12 Brettern gespielt. Eintritt frei. 
Jeden Dienstag und Freitag, nachmittags 3 Uhr: Auto-Jnsel-Rund- 
fahrlen mit eleganten Personen-Kraftwagen durch die Use 
domer Schweiz. Abfahrt nachmittags 3 Uhr von dem Lads- 
verwaltungsgebäude. — Fahrpreis pro Person 3 Mark. — 
Anmeldungen bis mittags 12 Uhr bei der Badeverwaltung, 
Schalter 4. Am idyllisch gelegenen Wolgastsee ca. Stunde 
Aufenthalt (Kaffeepause). Rückkehr ca 4.30 Uhr. 
Jeden Donnerstag, nachmittags 3 Uhr: Autofahrt nach Försterei 
Fangel am Krebssee. Pro Person 3 Mark. Kaffeepause — 
Krebsessen. Rückkehr ca. 4.30 Uhr. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Uebertrag: 5061 
Ackermann, Klara, Kontoristin, Berlin, Seeheim — — — 1 
Andreack, Ernst, Chefredakt., mit Frau, Berlin, Schloß a. Meer 2 
Ascher, Hertha, Sekretärin, Schöneberg, Seeheim — — — 1 
Aßmus, Karsten, Kaufmann, Kiel, Meereswarte — — — 1 
Axt, Anna, Stettin, Pommernhaus — — — — — — 1 
Arnst, Olga, Haustochter, Lommatzsch, Aegir — — — — 1 
Abraham, Hans, Dr., Halensee, Viktoria — — — — — 1 
Apelt, Willi, Lehrer, Papitz, Wikinger Hof — — — — — 1 
Artiens, Walter, Ingenieur, mit Frau, Berlin, Wikinger Hof — 2 
Asmus, Heinrich, Lauenburg, Wikinger Hof — — — — 1 
Abraham, Hedwig, Frau, Charlottenburg, Walfisch — — 1 
Aronsohn, Erna, Referendarin, Wilmersdorf, Tip Top — — 1 
Aronsohn, Käthe, Kunstschülerin, Wilmersdorf, Tip Top — — 1 
Antoni, Frau, mit Kind, Berlin, Cafe Jester — — — — 2 
Abraham, Albert, Kfm., m. Fam., Stettin, Haus Hohenstaufen 3 
Ackermann, Hans, Ingen., mit Frau, Pankow, Ursula — — 2 
Bayer, Arnold, Justizinspektor, mit Frau, Berlin, Wilhelmsruh 2 
Barczak, Hedwig, Abteilungsleiterin, Glogau, Seeheim — — 1 
Becher, Rudolf, Kfm., mit Frau, Berlin, Seeheim — — — 2 
Beckmann, Gertrud, Beamtin, Berlin, Seeheim — — — 1 
Bernstein, Herta, Berlin, Germania — — — — — — 1 
Bethke, Reinhold, Abteilungsleiter, mit Frau, Stettin, Seeheim 2 
Blandowsky, Fedor, Kaufmann, Berlin, Anna-Lisa — — 2 
Borchard, Curt, Kfm., mit Frau, Berlin, Viktoria — — — 2 
Brandstaeter, Auguste, Helferin, Bialle, Seeheim — — — 1 
Breuer, Fritz, Kfm., Breslau, Seeheim — — — — — 1 
Brose, Karl, stud. rer. mont., Charlottenburg, Pommernhaus 1 
Brose, Fritz, Prokurist, Rosenberg, Pommernhaus — — — 1 
Baum, Alice, Berlin, Ostsee-Kurheim —' — — — — — 1 
Bcy, Ernst, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — — 1 
Baumeister, Frida, Frau, Halberstadt, Konkordia — — — 1 
Bischoff, Paul, Dipl.-Jng., mit Frau, Berlin, Freia — — 2 
Block, Ernst, Beamter mit Fam., Berlin, Neuestr. 34 — — 3 
Bcyer, Otto, Rechtsanwalt, mit Fam., Chauff., und Bedienung, 
Polzin, Reinke :— — — — — — — — — — 5 
Vertag, Hans, Diplomlandwirt, Prötzel, Lucie — — — 1 
Vönsch, Hugo, Oberpostsekretär, mit Fam., Berlin, Moltkestr. 23 3 
Bönsch, Hugo, Postmeister, Berlin, Moltkestr. 23 — — — 1 
Borchardt, Paul, Pfarrer, mit Frau, Kallies, Pommernhaus — 2 
Bor, Carl August, Rittergutsbes., Gut Hochheim, Ostsee-P.-Hotel 1 
Behr, Ali, Kfm., mit Frau, Berlin, Barberina — — — — 2 
Benechin, Rudolf, mit Frau, Breslau, Kl. Markt 2 — — — 2 
Birkenhauer, P., Anklam, Christi. Hospiz — — — — — 1 
Birkholz Curt, Kaufm., Berlin, Barberina — — — — 1 
Böttcher, Grete, Berlin, Gr. Kirchenstr. 60 — — — — 1