
320 
Sebastian, Otto, mit Frau, Quasnitz, Villa Emden — — — 2 
Sy, Emmy, Kontoristin, Berlin, Flora — — — — — 1 
Spirgalis, Eugen, Professor, Berlin, Preußenhof — — — 1 
Spiegelberg, Johanna, mit Tochter, Charlottenburg, Daheim — 2 
Sparsbrod, Kurt, Buchhalter, mit Familie, Leipzig, Seeheim — 3 
Schaefer, Karl, Bietz, Wikinger Hof — — — — — — 1 
Scheibe, Hans, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Drei Kronen — 2 
Schmidt, Georg, Kaufmann, Bromberg, Wikinger Hof — — 1 
Schmidt, Viktor, Amtsgerichtsrat i. R., Züllichau, Wiencks Hotel 1 
Schnotzke, Robert, Förster, Gutschendorf, Drei Kronen — — 1 
Schreiber, Franz, Glasermeister, Anklam, Europäischer Hof — 1 
Schroeder, Otto, Bahnwirt, mit Familie, Marienburg, Wiencks 
Hotel — — — — — — — — — — — 4 
Schwarz, Walter, Kaufmann, Berlin, Europäischer Hof — — 1 
von Schele, Agnes, Fürsorg., Berlin, Waldschloß — — — 1 
Schaarschmidt, Otto, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Undine — 2 
Schablon, Hans, Geschäftsführer, mit Frau, Prenzlau, Bismarck ¬ 
straße 12 — — — — — — — — — — — 2 
Schröder, Adolf, Lehrling, Berlin, Bismarckstraße 12 — — 1 
Schröder, A., Frau, Pritzwalk, Pommernhaus — — — 1 
Schwenke, Marga, Witwe, Berlin, Vineta — — — — 1 
Scheunemann, Anne-Marie, Lübeck, Dllnenschloß — — — 1 
Schlenzel, Willy, Kaufmann, mit Frau, Brandenburg, Ostsee- 
Palaft-Hotel — — — — — — — — — — 2 
Schneider, Julius, Buchdruckereibesitzer, mit Frau, ? Excelsior 2 
Schoensee, Herbert, Kaufmann, Danzig, St. Hubertus — — 1 
Schwarz, Hedwig, Frau, mit Familie, Berlin, Hygiea — — 4 
Stein, Rudolf, Ingenieur, Berlin, Wiencks Hotel — — — 1 
Steinmetzer, Franz, Dr., Univ.-Professor, Prag, Preußenhof 1 
Stricker, Fritz, Handlungsgehilfe, Berlin, Europäischer Hof — 1 
Strunz, Adolf, Ober-Ingenieur, Kiel, Europäischer Hof — — 1 
Steinbach, Walter, Lehrer, Fernbreitenbach, Vielliebchen — — 1 
Streffing, Franz, Architekt, mit Frau, Berlin, Strandburg — 2 
Stümke, Adolf, techn. Beamter, mit Frau, Berlin, Bismarck 
straße 12 — — — — — — — — — — — 2 
Sterkau, Erna, Frau, Königsberg, Oftsee-Palast-Hotel — — 1 
Steinke, Ella, Naugard, Annaburg — — — — — — 1 
Stoyke, Margarete, Berlin, Barbarossa — — — — — 1 
Strauß, Joachim, Dr., Redakteur, Braunschweig, Kaiser Wilhelm 1 
Sturm, Rose, Stenotypistin, Dresden, Seeheim — — —1 
Teschner, Berta, kaufm. Angestellte, Danzig, Wiencks Hotel — 1 
Thierfelder, Erwin, Kaufmann, Stettin, Schmidts Hotel — — 1 
Töpfer, Johannes, Berufsschul-Leiter, Königstein, Wiencks Hotel 1 
Twardowski, Horst, Geschäftsinhaber, Berlin, Europäischer Hof 1 
Teichmann, Max, mit Frau, Dresden, Emden — — — — 2 
Thieme, Else, Frau, mit Sohn, Leipzig, Siegfried-Joachim — 2 
Topaler,' Dr. jur., Berlin, Reinke — — — — — — 1 
Arbschat, Fritz, Kontroll-Assistent, Berlin, Drei Kronen — — 
Vierweg, Hans, Diplom-Ingenieur, Halle a. S., Baltischer Hof 1 
Vollmer, Wilhelm, Schüler, Cottbus, Wiencks Hotel — — — 1 
Volck, Hermann, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Friedensburg 2 
Vorlauf, Leopold, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Beatus ille — 2 
Voß, Paul, Berlin, Eggebrechtstraße 13 — — — — — 1 
Wartenberg, Franz, Schiffskapitän a. D., Berlin, Europäischer 
Hof — — — — — — — — — — — — 1 
Wendt, Emil, Kaufmann, Stettin, Schmidts Hotel — -— 1 
Werner, Fritz, Lehrer, mit Familie, Berlin, Haegers Hotel — 3 
Westmann, August, Oberleutnant z. See, Kiel, Jeschkes Hotel 1 
Wildner, Wilhelmine, Frau, Ratibor, Haegers Hotel — — 1 
Walter, Julius, Kaufmann, mit Frau, Danzig, Wikinger Hof 2 
Wendriencer, Kurt, Kaufmann, Breslau, Drei Kronen. — — 1 
Wachs, Edith, Reisender, Berlin, Heysestraße 23 — — — 1 
Wengler, Else, Frau, mit Tochter, Berlin, Hotel Elsbeth — — 2 
Wobrig, Frieda, Berlin, Hohenstaufen — — — — — 1 
Wolff, Paul, Berlin, St. Hubertus — — — — 1 
Wahl, Otto, Kaufmann, Berlin, Atlantic — — — — — 1 
Walterhöfer, Horst, Mechaniker, Berlin, Steffen — — 1 
Weidling, Lieselotte, Sekretärin, Berlin, Beatus ille — — 1 
Weppel, Wiesbaden, Hotel Jester — — — — 1 
Wittgen, Wilhelm, Regierungsbaumeister, Berlin, Bedastr. 8 1 
Woller, Johannes, Rittergutsbesitzer, Adolpenwalde, Agnes — 1 
Ziely, Felicitas, Opernsängerin, Berlin, Wiencks Hotel — — 1 
Zornoth, Rudolf, Direktor, mit Frau, Berlin, Preußenhof — 2 
Zaczek, Hans, Oberrevisor, mit Frau, Mähr. Ostrau, Jngeborg 2 
Zahn, Oskar, mit Frau, Wolfen, Seeheim — — — — 2 
Zöllner, Georg, Fabrikbesitzer, Roßwein, An de Waterkant — 1 
Zorn, Erich, Diplonr-Jngenieur, Berlin, Strandhaus Treptow 1 
Summe 28152 
Hiervon Kurgäste 19 926 
Passanten 8 226 
Verzogen: Dunkel, Erich, Kaufmann, Berlin, von Agnes 
nach Viktoria-Luise. — Seckelmann, Dr., Kaufmann, Berlin, von 
Frieda nach Möwe. — Schmidt, Frieda, Frau, mit Tochter, Berlin, 
von Editha nach Anne-Marie. — Werner, Frau, Berlin, von 
Beatus ille nach Favorit. — Eisenk, Frau, Berlin, von Beatus ille 
nach Favorit. — Eisenk, Hans-Jürgen, Berlin, von Beatus ille 
nach Favorit. 
Aus Swinemünde. 
st. Promenadenfahrten nach Heringsdorf und Misdroy. 
Noch viel zu wenig bekannt ist es, daß neben den vielen 
Motorbooten der seefeste Passagierdampfer „Castor" täg 
liche Promenadenfahrten von Swinemünde nach Osternoth- 
hafen, Heringsdorf und Misdroy und zurück unternimmt. 
Wer z. V. nach Misdroy fahren will, genießt vorerst eine 
schöne Seefahrt nach Heringsdorf und von dort nach Mis 
droy. Die Abfahrt erfolgt hier täglich um 2 Uhr nachmit 
tags gegenüber dem Hotel Drei Kronen, Ankunft in Mis 
droy um 4.10 Uhr. In Misdroy hat der Fahrgast zwei 
Stunden Aufenthalt und ist um 8.15 Uhr wieder in Swine 
münde. Der Dampfer faßt ca. 200 Personen. Diese See 
fahrt zum Besuch der Nachbarbäder kann den Badegästen 
und Einheimischen nur empfohlen werden, 
I. Stöwer-Ausstellung. An Stelle der verkauften Werke sind 
. in der Gemälde-Ausstellung unter den Kolonnaden wieder neue 
Arbeiten Willy Stöwers in der Herrenbadstraße eingetroffen, 
die auch zur näheren Betrachtung reizen. — Da fällt zunächst das 
Gemälde „Hafen von Stettin" in seiner lebendigen, natürlichen 
Darstellung auf, typischer Schiffsverkehr und Achitektur ergänzen 
sich ausgezeichnet, alles Wirklichkeit. Zwei neue bekannte Schiffe 
führt Stöwer uns auch wieder im Bilde vor, den neuen Dampfer 
„Rugard" vor Stubbenkammer und den Dampfer „Stettin" Swine 
münde verlassend, beide brillant in Stimmung und Fahrt. Von 
der Brücke eines Schiffes aus gesehen schildert der Künstler in 
einem schönen Bild uns den „Sund von Helsingör" mit dem male 
rischen Schloß Kronborg und von seinen Nordlandreisen zeigt 
uns Stöwer das malerische „Nordkap bei bewegter See" mit dem 
Hapag-Dampfer „Resolute". Packend und wuchtig ist auch die 
Szene an Bord eines großen Seglers, an dessen Deck gewaltige 
Wassermassen rauschen, dieses Bild trägt den Titel „Unter Sturm 
segeln". Als Bilddokumente des Weltkrieges folgen nun zwei be 
sonders wertvolle Bilder,, die in historischer Treue die Kämpfe deut 
scher Kriegsschiffe mit ihrer heldenmütigen Besatzung schildern. 
Der Untergang des Flottillenbootes „V 187" am 28. August 1914 
während des Kampfes mit englischen Zerstörern in der Nordsee ist 
der Auftakt zu den größeren Ereignissen zur See, und die Szene 
veranschaulicht den ganzen Schneid unserer Torpedoboote. — Aus 
der Falklandschlacht schildert dann Prof. Stöwer unter dem Titel: 
„Deutsche Kriegsschiffe ergeben sich nicht!" den Heldenkampf unserer 
„Nürnberg" mit dem englischen Panzerkreuzer „Kent". Die schon 
zerschossene „Nürnberg" noch wenig Fahrt lausend, feuert aber 
noch und sinkt dann mit an einem Kutter-Davit befestigten Kriegs 
flagge um 7,27 abends. Ein Bild von gewaltiger Tragik.