
Ourtenstraüe 24. 
!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!! 
erteilt väbroncl äer Serien 
-L »I»L«8i8«I»VN, 
«NKll8vK«I» »II«L 
i1»tLV»i8vlLVIL 
Hi»1«rr!ell»1, 
auob Mebbilkestunäen. 
Li8warelr8tr. 15, bei Vo^t. 
NelämiA bis 10 Mr vorm 
Kurdirektion. Die „Königin" lächelt, lächelt huldvoll über 
die gewöhnlich Sterblichen, denen das hohe Glück versagt 
blieb, Königin der — Schönheit zu sein. Immerhin war die 
Kraemer insofern ein sympathisches Persönchen, als sie eine 
große Anziehungskraft ausgeübt hat. Zwischendurch machte 
ein Herr im Jumper u. Rauchanzug — ich glaube ein Künstler 
— einige trockene Witze; das Publikum wußte nicht, mit 
wem es das Vergnügen und die Ehre hatte, vorgestellt wurde 
er nicht. War auch nicht unbedingt nötig. Es gibt Künstler 
mir kolossalem Ehrgeiz; sie glauben, alle Welt müßte sie 
kennen! Sonst hatte die Kurhaus-Direktion für eine blitz 
saubere Aufmachung und für eine höchst aufmerksame Be 
dienung alles getan. Auch die zweite Modenschau war eine 
„liebenswürdige Angelegenheit" 
Drüben, dem Kurhaus vis-L-vis, im Vergnügungspalast 
Viktoriaein Meer von Licht in blender Fülle. Ebensolche 
Fülle im Kabarett selbst. Der Filmball beherrschte den 
Abend. Man befand sich in guter Gesellschaft: Filmdirektoren 
und -regisseure, die einen Namen haben (Eichberg und 
Täuber); Ono Filmschauspieler und „Stars" (Harald Lloyd 
und Anita Dorris); Kollegen, die über den Film schreiben 
(Filmschriftsteller Mühlen-Schulte). Alles Prominente. 
Greifenhagens bezw. Tichauers Hausmaler Emmo hat gro 
teske Karikaturen gezeichnet; diese umrahmen den Filmball 
höchst originell. Das große Weltstadt-Programm rollt ab 
(alle „Numern" sind rühmlichst bekannt). EduardEysenck, 
Luigi Bernauer sind Künstlernamen, die die Welt kennt. 
Die geistreichen Witze, ihre Pointen knallen nur so! Es war 
ein langer, beinahe endloser Ufa-loser Prunkfilm, der da 
gestern abrollte; Viktor and Ria (in Charlie Chaplin 
und Hermann Funke der Jüngere) machen einen erschüttern 
den (zwerchfellerschütternden) Schluß. Und die Damen gehen 
reichbeschenkt nach Hause; denn die Gebefreudigkeit der 
Direktion ist ebenso fabelhaft als ihre Großzügigkeit. 
Notabene: sie gehen nicht alle heim; denn in der Diele 
des Viktoria ist's wie im schönsten Roman: wenn der Höhe 
punkt da ist, steht da immer: Fortsetzung folgt! Der Roman 
leser ist Meisters über solche Boshaftigkeit verärgert. Im 
Viktoria aber freut man sich darüber; denn diese Fortsetzung 
verheißt: Freude und Frohsinn, Liebe und Schönheit . . . 
I». O 
^2 bis 2 
ompkieblt 
- köviA88tra6ö 5 L^vinemünäe XöniA88traLe 5 
6 bis 9 6/»'. 
Vas ^i§enkleick 
Vas Künstlerkleick 
8ekr billige Ureise! 
Huseben liostet nicbts! 
«Ml- mill keiMlMW 1,11188 Kellum 
färberstr. 2 — Seekeim (trüber Splenclicl) 
Hochsaison in Swinemünde.... 
Kurhaus: Modeschau. — Viktoria: Filmball. 
Hochsaison in Swinemünde — der Inbegriff alles 
Schönen! Schönes Wetter, schöne Frauen, schöne Kleider, 
Schönheit des Meeres, des Strandes — kurz: Schönheit über 
all! Bleiben wir zunächst bei den schönen Frauen und den 
schönen Kleidern. Da war gestern abend wieder das Kur 
haus .der Kulminationspunkt des gesellschaftlichen Lebens. 
Im Rahmen eines wiederum gut besuchten Gesellschafts 
abends spielte sich die von Swinemünder Firmen und von 
der Kurhausdirektion veranstaltete zweite M o d e s ch a u 
ab. Ueber die Königin Mode eine Kritik zu schreiben ist nicht 
Jedermanns Sache, da ist die Damenwelt die berufene Ver 
treterin dieses kritikübenden Handwerks. Und das Urteil 
dieser maßgebenden Seite steht unumstößlich fest: Welt 
städte wie Berlin, Paris, Newport; Weltbäder wie Wies 
baden, Scheveningen vermögen größere Pracht, pompösere 
Herrlichkeit nicht zu zeigen. Die Manager dieser Revue 
haben einen mächtigen Apparat aufgeboten. Die Jaspers 
(Fa. Julius Jasper) marschieren da auf mit hunderterlei 
Schöpfungen der Mode; das heißt sie lassen die „Männeckens" 
(lies „Vorführdamen") aufmarschieren, schöne und weniger 
schöne, dafür aber umso fescher, „chiker"! Grazie und Ele 
ganz zeigen die Modepuppen auf dem Laufbrett; die anfangs 
kritisch veranlagten Damen lassen Kritik Kritik sein; sie sind 
entzückt, sie staunen, bewundern die schier unerschöpfliche 
Auswahl, die blendenden Farbentöne und schließlich — was 
den Effekt bildet — die relativ billigen Preise. Alles, was 
der eleganten Dame begehrenswert erscheint, wird gezeigt; 
neben Jaspers Speziciltäten die Schuhe der Dame von Lis- 
schitz, den Schmuck der Dame von E. Niemann, den Modehut 
von Anna Collatz, das Täschchen von Anna Schulz und den 
Bubi- oder Wuschelkopf vom Salon Schammer. Oben auf der 
Bühne präsentiert sich die fabelhaft stilechte, geschmackvolle 
Dekoration, in der das renommierte heimische Möbelhaus 
Emil Bartel ein Können und eine Gediegenheit zeigt, wie sie 
eben nur Künstlerhand zu arrangieren versteht. . . . 
Auch am zweiten Abend ein illustrer Gast: 
die Berliner Sommerkönigin Margrit Kraemer, zur 
„Königin" erwählt von 30 000 Lunapark-Besuchern. Wieder 
der obligate Rosenstrauß als offizieller Blumengruß der 
&lt;WlWN8 
Outer, dürAerlioker 
WlWlilÜI 
12—2 Okr 
Karte 
der 
Insel Usedom 
mit den 
Ostseebädern Swinemünde, 
Ahlbeck, Heringsdorf, 
Bansin und Zinnowitz 
Preis 1 Mark. 
Mag W. WM 
Königsstraße 5. 
223