
430 
Weih, Kurt, Kfm., Berlin, Sonnenschein — — — — — 1 
Wilken, Oberpostrat, mit Frau, Berlin, Lotfenstraße 36 -— — 2 
Wilfferodt, Gerh., Dr., jur., mit Farn., Leipzig, Editha — — 3 
Wolf, Emil, Kfm., mit Frau, Gera, Lotfenstr. 52 — — — 2 
Wolf, Emma, Frau, Berlin, Schönebergftr. 3 — — — — 1 
Wolf, Ida, Freiberg, Schönebergstraße 3 — — — —. — 1 
Wolf, Thekla, Freiberg, Schönebergstraße 3 — — — — 1 
Wünsche, Hedi, Stenotypistin, Berlin, Dresdener Hof — — 1 
vom Weege, Erich Angest., Remscheid, Seeheim — — — 1 
Wahl, Liddy, Frau, Dresden, Gartenstr. 17a — — — — 1 
Wagner, Friedrich, Redakteur, mit Frau, Berlin, Dresdener Hof 2 
Wagner, Carl, Studienrat, mit Fam., Stettin, Hilda — — 4 
Waschischek, Erna, Stenotypistin, Berlin, Seeheim — — — 1 
Wehrmann, Sophie, Frau, Berlin, Bedastr. 10 —'— — 1 
Weiß, Johanna, Stenotypistin, Berlin, Bedastr. 8 — — — 1 
Weißflog, Gotthard, Beamter, Berlin, Heysestr. 30 — — — 1 
Weißgerber, Erich, Marine-Jntendant.-Jnsp., mit Frau, Kiel, 
Waldblick — — — — — — — — — — 2 
Wichmann, Elise, Reichsbahn.-Sekr., Briey, Heysestr. 31 — — 1 
Wicgmasen, Käte, Spandau, Eitel-Friedrich — — — — 1 
Wilde, Richard, Verw.-Jnsp., Potsdam, Lotsenstr. 61 — — 1 
Wresner, Paul, Fabrikbes., mit Frau, Falkenberg, Hohenstaufen 2 
Winter, Gertrud, Kontoristin, Ilmenau, Gadebuschstr. 12 — 1 
Witt, Elisabeth, Charlottenburg, Färberstr. 24 — — — — 1 
Wolff, Hilde, Frau, mit Tochter, Rittergut Lüssow, Else- — — 2 
Wolff, Marta, Rittcrgutsbes., mit Fam., Schulenburg, Hohenst. 3 
Wolffheim, Siegfried, Kfm., Berlin, Excelsior — — —- — 1 
Möllert, Frieda, Frau, Berlin, Margarete — — — — 1 
Zuchasias, Max, Kfm., Berlin, Dünenschloß — — — — 1 
Zaufke, Meta, Leipzig, Pommernhaus — — — — — 1 
Zierenberg, Ernst, Auslands-Korrespondent, Berlin, Pommernh. 1 
Zorn, Siegfried, Dr. med., Greifswald, Fürst Bismarck — — 1 
v. Zollikofer, Freiherr, Joachim, Breslau, Merkur — .— — 1 
Zeuner, Charlotte, Sekretärin, Berlin, Jngeborg — — — 1 
Zuchau, Anna, Forst i. Lausitz, Sonnenschein — — — — i 
Zameit, Horst, Dr., mit Frau, Berlin, Lindenstr. 13 — — — L 
Summe: 35 715 
Hiervon Kurgäste: 26 000 
Passanten: 9 715- 
Verzogen: Oberland, N., Kaufmann, Chemnitz, von Hohen- 
zollernhof nach Irmela. — Kretzschmer, Lene, Sekretärin, Berlin, 
von Min Ollendeel nach Bieber. — Knautz, Fr. H., Berlin, von 
Park-Hotel nach Elisabeth. — Hörmann, Hildegard, Dresden, von. 
Atlantic nach Beatus ille. — Hirsch, Meta, Frau, Berlin, von Kon 
kordia nach Elisabeth. — Guttmann, Egon, Dr., mit Frau, Breslau, 
von Knuth nach Vineta. — Zech, Karl, Kfm., mit Frau, Herford, 
von Atlantic nach Schloß am Meer. — Schönefeld, Fritz, Bank-- 
Prokurist, Plauen, von St. Hubertus nach Erika. — Mothes, I., 
Gelsenkirchen, von Park-Hotel nach Elisabeth. 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 58 muß es heißen: Blumenhein, 
Berta, Frau, Berlin, Maria-Theresia und nicht Blumen heim. 
Bunte Wochen. 
* Swinemünde, 17. August. 
Ueber ' die Ergebnisse der A u t o m o b i l s ch ö n h e i r s - 
Konkurrenz haben wir schon in unserer Montagsnummer be 
richtet. Der Veranstaltung selbst seien heute einige Zeilen ein 
geräumt. 
Der Plan, auch in Swinemünde einen Schönheitswettbewerb 
ins Leben zu rufen, entsprang dem Bestreben, den Sportgedanken 
in einer Weise zu fördern, die sich den gegebenen Umständen am 
besten anpaßt. Die Erfahrung har noch überall gelehrt, daß jedes 
Rennen die Ruhe der erholungsbedürftigen Badegäste empfindlich 
stört. Ueberdies empfehlen sich für solche Veranstaltungen Zeit 
punkte, die in die Hauptsaison des Badebetriebes fallen und so 
vom geschäftlichen Standpunkt aus gleichermaßen ungeeignet sind, 
wie mit Rücksicht auf die zahlreich anwesenden Kinder. Man kann 
es weder den Eltern noch den ruhesuchenden Badegästen verargen, 
wenn sie sich schon durch die Vorbereitungen zu Automobil- oder 
Motorrad-Rennen empfindsam gestört fühlen. Und man könnte 
andererseits von den eintreffenden Wagen oder Motorrädern un 
möglich verlangen, daß sie auf jedes Training und alle Probe 
fahrten verzichten. 
Für eine Schönheitskonkurrenz erschienen nun glücklicherweise 
gerade diejenigen Tage am günstigsten, wo die Hauptferien beendet 
und die Kleinen bereits abgereist sind. Dazu beschränkt sich der 
Wettbewerb auf den Veranstaltungstag selbst, ohne ein Training 
zu fordern, welches der für die Erholung der Gäste unbedingt not 
wendigen Ruhe empfindlich Abbruch tun mühte. 
Für den diesjährigen Wettbewerb stand nur eine kurze Vor- 
bcreitungszeit zur Verfügung. Die über alles Erwarten starke 
Beteiligung von qualitativ hochstehenden Wagen hat so umso über 
zeugender erwiesen, daß die Idee unserer Veranstaltung eine glück 
hafte war und jede Förderung für die Zukunft verdient. Darüber 
hinaus zeigte sich auch bei dieser Gelegenheit mit aller Deutlichkeit, 
wie auch jene Kreise, welche man als die Gesellschaft zu bezeichnen 
pflegt, für Swinemünde leicht geworben werden könnten, wenn 
man nur auf ihre Interessen eingeht. Der historischen Entwicklung 
und dem Ruf Swinemündes entsprechend, empfiehlt es sich dabei, 
der mittleren Schichten gleichfalls nicht zu vergessen. Leider war 
in diesem Jahr keine Gelegenheit mehr geboten, die Propaganda 
auch auf das Publikum des Kleinwagens auszudehnen; es ist 
naturgemäß schwerer und nur durch eine großzügigere Werbeoor- 
bereitung zu erfassen. Die Besitzer von billigen Wagen argwöhnen 
unwillkürlich, bei Qualitätswettbewerben den teueren Wagen gegen ¬ 
über zu unterliegen. Für den Grundsatz der Swinemünder Kon 
kurrenz, in genügend vielen Klassen nach dem Verkaufspreis 
der Wagen zu werten, wird rechtzeitig und eindringlich im Hinter 
land geworben werden müssen. Weiß einmal der Kleinwagen 
führer, daß er nur in seiner Klasse zu konkurrieren hat, so darf 
es nach dem Ergebnis des letzten Sonntags kaum mehr als fraglich 
angesehen werden daß auch seine Kategorie zahlreiche Nennungen 
aufweisen wird. 
Das Publikum vom Sonntag rechtfertigte übrigens auch allL 
Erwartungen unserer Betriebe; ihr finanzieller Erfolg entsprach der 
starken Beteiligung und der verhältnismäßig hohen Durchschnitts- 
Preislage der gemeldeten Wagen, die ja auf die Kaufkraft der Be 
sitzer Rückschlüsse zu ziehen wohl gestattet. 
Wir wollen in aller Dringlichkeit darauf Hinweisen, wie sehr 
die Veranstaltung die Förderung aller in Swinemünde am Frem 
denverkehr interessierten Kreise verdient. 
* 
Die roten Zettel der letzten vierzehn Tage weisen die gewohnte 
Mannigfaltigkeit auf. 
Wenn es für die Badeoerwaltung auch sicher schwer ist, ihre 
Veranstaltungen soweit voraus festzusetzen, als es die Aufstellung, 
der Wochenzettel erfordert, sind doch die Gäste dafür dermaßen, 
dankbar, daß ihre Einführung sich überall empfiehlt. Die Annehm 
lichkeit, welche für jeden Einzelnen darin gelegen ist, das ihm Zu 
sagende ohne Drängen wählen zu können, lohnt alle Mühe; schließ 
lich kann jedes Bad seine Aufgabe nur in der Zufriedenheit seiner 
Gäste umfaßt und erschöpft sehen. 
Der Ehrenabend für die Fürsten bergs im großen Kur 
haussaal brachte den Sänger Heinrich Löffler von den Ver 
einigten Bühnen Duisburg und Bochum (Baß.) An diesem Abend 
und gelegentlich der vorhergehenden Reunion erwarb sich Herr 
Löffler die unverhohlene Sympathie des Publikums. Wir sind 
überzeugt, ihn in wenigen Jahren in der Reihe der Ersten wieder 
zufinden. Ein gütiges Geschick hat ihm alle Anlagen dazu mit aus 
den Weg gegeben, und nicht zuletzt das Verständnis, daß auch der 
geborene Künstler unendlich viel an seiner Vervollkommnung 
arbeiten muß. Es würde uns besonders wertvoll erscheinen, wenn 
ihn der nächste Sommer wieder nach Swinemünde führte. 
Der Verleger der Operette „Adrienne" veranstaltete einen 
Operettenabend, an dem auch das Kurorchester mitwirkte. Die 
„Adrienne" hat sich in den Großstädten bewährt und behauptet. Die 
mitwirkenden Sängerinnen und Sänger gaben sich alle Mühe, im 
Abriß ein Bild ihrer musikalischen Schätze zu bringen. Wir möchten