
MMM We-WlM 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsg ebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen bei allen 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 29 Freitag, den 15. Juli 1927 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 14. bis 17. Juli 1927 
Kurkonzerte: Kapellmeister Obermusikmeister a. D. Alexander Fleßburg. 
Donnerstag, den 14. Juli: 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags: Konzert des Kurorchesters auf 
dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30— 10.30 Uhr abends: Konzert des Kurorchesters auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
Donnerstag und Freitag, 8.30 Uhr abends, im Großen Kurhaus- 
Saal: Moderevue mit der Modekönigin Hilde Zimmermann 
und der Sommerkönigin Margret Krämer. Nach den Moden 
vorführungen: Tanz. .— Dunkler Anzug erbeten. — Eintritt: 
2 Reichsmark. 
Freitag, den 15. Juli: 
11—1 Uhr mittags: Konzert des Kurorchesters im Gesellschafts 
bad. Bewegungsübungen. 
4—6 Uhr nachmittags: Militär-Konzert auf dein Konzertplatz 
vor dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8—11 Uhr abends im Kurhaus-Garten: Militär - Konzert, 
ausgeführt von dem Musikkorps des Reiter - Regiments 6 
(ehem. Pasewalker Kürassiere), Obermusikmeister Klam- 
berg. — Kurgäste frei, ohne Kurkarte 0,50 Mark. 
Sonnabend, den 16. Juli: 
11—12.30 Uhr mittags: Konzert (Uebertragung des Kur 
orchesters) im Gesellschaftsbad. Lustige Wettspiele. 
.11—12.30 Uhr mittags, 4.30—6.30 Uhr nachmittags und von 
8.30—10 Uhr abends: Konzert des Kurorchesters auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends im großen Kurhaus-Saale: Gesellschaftsabend. 
Kurgäste Eintritt frei, ohne Kurkarte 1.— Mark. 
Sonntag, den 17. Juli: 
11.30— 12.30 Uhr mittags: Konzert (Uebertragung des Kur 
orchesters) im Gesellschaftsbad. Bewegungsübungen. 
11.30— 12.30 Uhr mittags: Konzert des Kurorchesters auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags: Konzert des Kurorchesters im 
Kurhaus-Garten. 
4 Uhr nachmittags im Kurhaus-Garten: Kinderbelustigungen. 
Kurgäste frei, ohne Kurkarte 0.50 Mark. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
Im großen Kurhaus-Saale: Tanzabend (siehe Plakatanschlag). 
* 
Jeden Dienstag und Freitag, nachmittags 3 Uhr: Auto-Jnsel-Rund- 
fahrkcn mit eleganten Personen-Kraftwagen durch die Use 
domer Schweiz. Abfahrt nachmittags 3 Uhr von dem Bads 
verwaltungsgebäude. — Fahrpreis pro Person 3 Mark. — 
Anmeldungen bis mittags 12 Uhr bei der Badeverwaltung, 
Schalter 4. Am idyllisch gelegenen Wolgastsee ca. ^4 Stunde 
Aufenthalt (Kaffeepnuse). Rückkehr ca 4.30 Uhr. 
Irden Donnerstag, nachmittags 3 Uhr: Autofahrt nach Försterei 
Fanget am Krebssee. Pro Person 3 Mark. Kaffeepause —- 
Krebsessen. Rückkehr ca. 4.30 Uhr. 
Am Donnerstag, den 14. Juli: Beginn des Tennis-Turniers auf 
den Tennisplätzen der Badeverwaltung. 
Im Gesellfchastsbad erteilt Fräulein Fligg in der Bewegungs 
lehre „Laban" täglich Unterricht. Anmeldungen dortselbst und 
Friedrichstraße la, Villa Erika. — Im Damenbad: Original 
schwedische Heilgymnastik und Massage-Institut unter Leitung 
von Frau Beda Löfvander. 
Donnerstag, den 14. Juli: Strandburgen-Wettbewerb. 
Prämiierung ab 3 Uhr nachmittags. Vormittags von 9—12: 
Anmeldung und Ausgabe der Teilnehmerkarten bei der Bnde- 
verwaltung, Schalter 4. Gäste, die sich als Preisrichter zu 
betätigen wünschen, werden gebeten, nachmittags 3 Uhr in der 
Badeverwaltung zu erscheinen. 
Promenadenfahrl in See mit den großen S.-S.-Dampfern 
„Deutschland", „Berlin", od. „Stettin", Sonntags nachm. 3 Uhr, 
Montags und Freitags, 8 Uhr abends, ab Bollwerk, Rathaus 
platz. Person 2 Mark. — Siehe Säulen-Plakatnnschlag. 
Jeden Mittwoch und Freitag von 4 bis 6 Uhr nachmittags: Großes 
Orchester-Konzert im Wald-Lasä (Lafä Budack und Lase 
Brendel) im Ost-Kurpark. 
Nachrichtendienst: Während der großen Pause der Nachmittags- 
Konzerte um etwa 5 Uhr und abends nach Schluß der Konzerte 
gibt der Pressedienst der Bade-Verwaltung täglich die neuesten 
Nachrichten, den Tendenzbericht der Börse, die Wetterlage und 
evtl. Sportnachrichten auf dem Konzertplatz und im Kurhaus- 
Garten durch Lautsprecher bekannt. — Bei besonderen Ereig 
nissen, z. B. des Sportlebens, werden, wenn nur ein Halbwegs 
störungsfreier Empfang möglich ist, die Originalberichte der 
betreffenden Radio-Stationen unmittelbar übertragen. — Pri 
vate Verlust- oder Abgängigkeits-Nachfragen können bei der 
Bade-Verwaltung für die Mitteilung durch Lautsprecher in 
Vorschlag gebracht werden. 
Aenderungen Vorbehalten.