
MMM M-AllM 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, An z ei g e n g e b ü hre n für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Beste llungs gebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Heilung für den Lade- und Fremdenverkehr lm See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 56 
Dienstag, den 16. August 
1927 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 15. bis 21. August 1927 
Kurkonzerte: Kapellmeister Obermusikmeister a. D. Alexander Fleßburg. 
Montag, den 15. August: 
11—12.30 Uhr mittags, 4—6 Uhr nachmittags und von 8.30 
bis 10 Uhr abends: Konzert des Kurorchesters auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends im großen Kurhaussaale: Jahrmarkt 
in Krähwinkel. Lustiger Tanz-Abend. Sommer 
toilette. — Kurgäste 0.50 Mk., ohne Kurkarte 1.— Mk. 
Dienstag, den 16. August: 
11—1 Uhr mittags im Gesellschaftsbad: Konzert. Bewegungs- 
Übungen. 
4.30—6.30 Uhr nachmittags im Kurhaus-Garten: Konzert des 
Kurorchesters (Uebertragung auf die deutsche Welle). 
8.30 Uhr abends im Kurhaus-Garten: Sonder-Abend 
des Kurorchesters. — Kurgäste frei, ohne Kurkarte 1 Mk. 
Mittwoch, den 17. August: 
11—12.30 Uhr mittags im Gesellschaftsbad: Konzert (Ueber 
tragung des Kurorchesters). — Bewegungsübungen. 
11—12.30 Uhr mittags, 4—6 Uhr nachmittags und von 8.30 
bis 10 Uhr abends: Konzert des Kurorchesters auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhaufe. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
Ab 8.30 Uhr abends im großen Kurhaussaal: Reunion. 
(Gesellschaftsanzug.) Kurgäste freien Eintritt, ohne Kur 
karte 1.— Mark. S a l o n - I a z z - O r ch e st e r P o l a h. 
Donnerstag, den 18. August: 
11—1 Uhr mittags im Gesellschaftsbad: Konzert. 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags im Kurhaus-Garten: Konzert des 
Kurorchesters. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30— 10 Uhr abends: Konzert des Kurorchesteres auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
8.30 Uhr abends im großen Kurhaussaale: Bunter Abend. 
Eintritt: Kurgäste 0.50 Mark, ohne Kurkarte 1.— Mark. 
Freitag, den 19. August: 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends iin großen Kurhaus-Saal: Tanz-Abend, bei 
ungünstiger Witterung vorher: Ural-Kosaken-Lhor. 
8.30 Uhr abends im Kurhaus-Garten: Aral - Kosaken - Chor. 
Dirigent: Andrei Scholukh. — 22 Künstler in ihren fabel 
haften- Darbietungen. — Bei ungünstiger Witterung im 
Saal. — Kurkarteninhaber 50 Pfg., ohne- Kurkarte 1 Mk. 
11—1 Uhr vorm.: Konzert im Gesellschaftsbad. — Bewegungs 
übungen. 
Sonnabend, den 20. August: 
11—12 30 Uhr norm, und 4.00—6.00 Uhr nachm.: Konzert des 
Kurorchesters auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Gesellschafts-Tanzabend im Kurhaus-Saal. 
8—11 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Garten. — Große 
Fest-Illumination. Eintritt für Kurgäste- frei, ohne Kur 
karte 1 Mark. 
11—12.30 Uhr vorm.: Konzert. — Uebertragung des Kur- 
orchcstcrs. 
Sonntag, den 21. August: 
11.30— 1 Uhr vorm. und 8.30—10 Uhr abends: Konzert des 
Kurorchesters auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
Im Kurhaus-Saal: Geschlossene Gesellschaft. 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags: Konzert des Kurorchesters im 
Kurhaus-Garten. 
11.30— 1 Uhr vormittags: Konzert, Uebertragung des Kur- 
orchcsters im Gesellschaftsbad. — Bewegungs-Übungen. 
Jeden Dienstag und Freitag, nachmittags 3 Uhr: Auto-Jnsel- 
Rundfahrten mit eleganten Personen-Kraftwagen durch die 
Usedomer Schweiz. Abfahrt nachm. 3 Uhr von dem Bade 
verwaltungsgebäude. — Fahrpreis pro Person 3 Mark. — 
Anmeldungen bis mittags 12 Uhr bei der Badeverwaltung, 
Schalter 4. Am idyllisch gelegenen Wolgastsee ca. Stunde 
Aufenthalt (Kaffeepause). Rückkehr ca 4.30 Uhr. 
Jeden Mittwoch und Freitag von 4 bis 6 Uhr nachmittags: 
Großes Orchester - Konzert im Wald-Lafe (Lase Budack 
und Cafe Brendel) im Ostkurpark. — Kein Eintritt. 
Jeden Mittwoch, nachmittags 3 Uhr, vor der Badeverwaltung: 
Treffpunkt der Amateur-Photographen zum Ausflug in die 
nähere Umgebung unter fachmännischer Führung und An 
leitung des Photographen Herrn Gluck. Rückkehr gegen 
6 Uhr. Beteiligung kostenfrei. 
Jeden Donnerstag, nachmittags 3 Uhr: Autofahrt nach Försterei 
Fanget am Krebssee. Pro Person 3 Mark. Kaffeepause — 
Krebsessen. Rückkehr ca. 4.30 Uhr. 
11—1 Uhr vormittags: Konzert im Geseüschaftsbad. 
Promenadenfahrt in See mit den großen Salon-Schnelldampfern 
„Deutschland", „Berlin" oder „Stettin" Sonntags nachmittags 
3 Uhr, Montags und Freitags 8 Uhr abends, ab Bollwerk, 
Rathausplatz. — Fahrpreis pro Person 2.— Mark. 
Aenderungen vorbehalten.