
203 
Militär-Konzert. 
* Swinemünde, den 12. Juli 1927. 
Sonntag abend mar der Kurhausgarten festlich illu 
miniert. Etwa 2000 bunte Lämpchen in wirklich reizvoller An 
ordnung verbanden sich zu leuchtenden Guirlanden; aus bunten 
Rosetten im Rasen wuchsen weißschimmernde Lichterbäumchen. 
Besonders der Rosengarten, der an sich wie ein wunder 
schöner Ausschnitt aus einem Lustgarten der Rokokozeit ivirkt, 
gewann in seinem leuchtenden Kleid an Tiefe der Linienführung. 
Alles Störende deckte der Schleier der Nacht, die Umrisse verloren 
sich im Unwirklichen, Silhouetten einer Märchenstadt vortüuschend. 
Nicht umsonst lieben die Dichter und Maler den Abend und die 
Nacht, nicht umsonst empfinden sie das Helle Licht der Sonne grau 
sam und ernüchternd. Jin Dunkel allein wächst die blaue Blume 
der Romantik, der lichte Tag hat keinen Raum für sie. 
In diesem Rahmen gab Obermusikmeister Rösel mit dem 
Musikkorps des zweiten preußischen Pionier-Bataillons Stettin sein 
diesjähriges großes Militär-Konzert. Es war sonderbar, 
wie sich ast die Empfindung geltend machte, daß die Musik das 
Märchenbild des Gartens zu tragen schien. Nur liebevolles Ein 
gehen in den Geist der Musik läßt solche Eindrücke groß werden 
Rösel ist ein bekannter Geiger, der mit seiner Amati im 
Konzert-Saal hoch geschützt wird. Als Dirigent kennzeichnet ihn 
ein ausgesprochenes Feingefühl für das Werk. Dieses Bejahen 
des ursprünglichen Schöpferwillens sogar auf Kosten der über 
lieferten Schneidigkeit ist dem Militär-Kapellmeister doppelt hoch 
anzurechnen. Sein Beruf bringt es mit sich, daß er in seinem 
Orchestere unumschränkt herrschen darf, indes die anderen Kapell 
meister mit der guten oder üblen Meinung ihrer Orchester-Mit 
glieder, dem Zug unserer Zeit gemäß, oft auch dann zu rechnen 
haben, wenn die wiederzugebende Musik keine Kompromisse duldet. 
Rösel hat sein Orchester in der Hand. Die militärische Manneszucht 
müßte der Gerechtigkeit halber von dem großen Erfolg, den er 
Sonntag wieder in Swinemünde errang, in Abzug gebracht werden. 
Es waren viele Besucher in den Kurhausgarten gekommen, 
mehr als man erst erwartet hatte. Natürlich regnete es am 
Nachmittag. Vielleicht weil es jeden Sonntag regnet, auch wenn 
sich die Woche strahlenden Sonnenscheins erfreut; vielleicht, weil 
ein unglückseliger Stern über der Swinemünder Regatta zu liegen 
scheint, der ihr nun einmal kein vernünftiges Wetter gönnen will. 
Die Menschen verschwanden im Dunkel zwischen den hell- 
leuchtenden Lämpchen. Lebendig und fühlbar blieb der Beifall, 
mit dem die Musik der Stettiner ausgenommen wurde, mochte er 
nun in einem stummen Einleben bestehen oder in lautem Applaus, 
der die Kapelle immer wieder zu Zugaben bewog. 
Das Programm war auch eine bemerkenswerte physische 
Leistung des Orchesters. Die Einlagen erhöhten dazu die Anfor 
derungen an Kraft und Ausdauer der Spieler um ein wesentliches. 
Ein Kapitel für sich der dritte Teil der Musikfolge: Deutsche 
Heeres-Musik verschiedener Jahrhunderte. Solche Zusammen 
stellungen bieten eine nicht genug hoch zu schätzende Möglichkeit, 
ohne alle Anstrengung des Suchens in verstaubten Archiven eine 
wertvolle Uebersicht über die Entwicklung der musikalischen Sonder 
gebiete zu gewinnen. Die Uebersicht, welche Obermusikmeister 
Rösel am Sonntag gab, zeichnet sich durch ihre glückliche Wahl aus. 
Nur ein in der Musikgeschichte und -literatur sehr Erfahrener und 
Bewandter konnte sie zustande bringen. 
Wir wollen zu Gunsten der Kapelle hier feststellen: So um 
fangreich das Abend-Programm war, und trotzdem die Kapelle 
auch nachmittags im Garten gespielt hatte, kam jenes dumpfe 
Gefühl der Müdigkeit nicht auf, das schon den Tod so mancher 
in allen Stücken künstlerisch einwandfreien Aufführungen bedeutet 
hat. Rösel kennt sein Publikum. Und das wurde dankbar an 
erkannt 
6^-0666-" Mn- 
vereint tlükt- unä Lrusttialter 
kür starke, Nittel- und seiiianke 
iss iZuren. 
Driwa Donna Korsetts 
tonanKebenä 
in Leknitt unä ^usküstrunA. 
VoIIvNÄvt in Ara^iöser LIvKanr, 
?a6korm unä Lecsu emiiestkeit. 
«Lvi» » v k t k « r m v i» Ä v i» vLvsantvn 
rur LrrielunK sein setilanker Hütten. — issrappante Iteäuktion äes Leibes! 
v i v 8 p v L i a I - HI a r k « n 
in eleganten Oanien-Ltrürnpken 
n ISO — 2.S« — 3.S0 unä S.5« Nark 
sinä in Qualität unä ?reis unerreiekt.