
187 
Aus Swinemünde. 
l. Bezirksausschuß und Kurtaxe. Vom Bezirksausschuß 
Stettin wurde der Kurtaxtaris der Stadt Swinemünde mit 
einigen zugunsten der Passanten und der Kinderheime 
getroffenen Maßgaben genehmig». 
I. Swinemünde im Bäder-Flugverkehr; Die Bäder- 
Fluglinie Berlin—Stettin—Swinemünde—Sellin—Stral 
sund und umgekehrt entwickelt sich immer mehr als gern und 
viel benutzter Verkehrsweg nach und von den Ostseebädern. 
Wie man uns mitteilt, werden täglich in beiden Richtungen 
je sechs Fluggäste befördert. Die Nachfrage ist weiterhin 
sehr rege, sodaß es sich empfiehlt Plätze für den Flug nach 
Berlin und Stettin im Voraus zu bestellen. In Stettin be 
stehen beste Anschlußmöglichkeiten in der Richtung nach 
Berlin, Breslau usw. Der Seeflughafen Swine 
münde ist in diesem Jahre nach dem Mövenhaken hinter 
dem Eisenbahntrajekt verlegt worden und befindet sich dort, 
wo das Trajekt an der Ostswiner Seite einläuft. Der Z u - 
bringerdienst erfolgt mittels Motorboot von der An 
legestelle am Bollwerk an der Königsstraße au. Auskünfte 
über Fahrplan, Fahrpreise und in allen anderen Luftver- 
auf neun reduziert werden. An den neun Rennen beteiligen sich 
die Rudervereine Swinemünde (2), Prenzlau, Stralsund, 
Anklam und Wolgast. 
l. Ein Hausdiener durchgebrannt. Der Hausdiener 
Willi Mehl gen. Just, der hier in der Villa „Meeres 
warte" tätig war, ist seit dem 7. ds. Mts. verschwunden. Mehl 
erhielt einen Geldbetrag ausgehändigt, um diesen auf der 
Rostocker Bank einzuzahlen. Mit diesem Betrag und mit 
dem Fahrade des Besitzers, Marke „Lisag" Nr. 42 517, ist 
Mehl verschwunden. M. wird wie folgt beschrieben: Alter: 
30 Jahre, Größe: 1,75—1,78 Meter, längliches, schmales Ge 
sicht und stark eingefallene Wangen. M. ist Kriegsinvalide. 
Aus dem einen (linken?) Oberarmknochen ist der obere Teil 
entfernt. Dies ist Mehl aber bei der Ausführung von Ar 
beiten nicht hinderlich. Sachdienliche Angaben erbittet die 
hiesige Kriminalpolizei. 
!. Unsittlich! Seit einiger Zeit trieb hier ein Mann sein 
Unwesen. Er sprach junge Burschen unter irgend einem 
Vorwand an, lockte diese in die Anlagen und verging sich 
in unsittlicher Weise an diesen. Als Täter wurde jetzt ein 
auswärtiger Oberschullehrer ermittelt. 
* 
kehrs-Angelegenheiten erteilt jederzeit die Leitung des See- 
flughasens Swinemünde (Fernruf 2640). 
l. Stöwer-Ausstellung. Die Seegemälde-Ausstellung von 
Professor Willy S t ö w e r in der Herrenbadstraße ist wieder 
um mehrere neue Werke bereichert worden, unter denen das 
Bild: „Lotsendienst vor Swinemünde" besonderes Interesse 
hier hat. Ferner fesselt ein Bild von historischem Wert mit 
dein Titel: „Dokumente des Weltkrieges", welches Professor 
Stöwer aus der Berliner Ausstellung „Der deutsche Front 
kämpfer" ausgestellt hatte. Es trägt die Unterschrift: „Dre 
ersten Anzeichen des Krieges" und veranschaulicht die Kaiser- 
Flammen im Osten. 
Still ist die Nacht; in die Straße hinein 
Wirft nur meine Lampe noch ihren Schein. 
— Noch einmal schaue ich hinaus: 
Schweres Dunkel breitet sich aus; 
Nur wie Wetterleuchten, fern und fahl, 
Zuckt hinter den Giebeln des Leuchtturms Strahl, 
— Zuckt schaurig aus — wie ferner Brand 
Vom Osten her über das finstere Land. 
jacht „Meteor" mit Flaggen Halbstocks, die Regatta in Kiel 
am 23. Juni, nach Eintreffen der Nachrichten aus Sera- 
jewo ausgebend. — Aus dem Kreuzerkrieg im Indischen 
Ozean packt den Beschauer ein dreiteiliges Gemälde, in wel 
chem unsere berühmte „Emden" in Kampf, Sieg und Unter 
gang famos geschildert wird und werden diese Bilder auch 
wohl bald ihren Käufer finden. — Die Provinzialverwal 
tung von Pommern erwarb auch vor kurzer Zeit ein inter 
essantes Gemälde von Willy Stöwer, dessen Motiv dem 
15. Jahrhundert entlehnt ist und die Stadt Greifswald zur 
Hansazeit veranschaulicht. 
I&lt;. Wolgaster Ruder-Regatta. Mit Ablauf der vergangenen 
Woche wurden die Meldungen zur Wolgaster Ruder- 
Regatta am 24. Juli geschlossen. Leider werden manche be 
kannte Namen von Vereinen in der Reihe der Zusagen vermißt, 
die doch schon des öfteren dort gekämpft und gesiegt haben. Es 
fehlen unter anderen die Namen der Klubs von Stettin; sicher 
dürfte der Grund hierfür in den wirtschaftlichen Verhältnissen zu 
suchen sein. Infolgedessen mußten die 12 ausgeschriebenen Rennen 
— Sind es Sterne, die hoch dort oben glühn? 
— Sind es Funken, die fliegend herübersprüh'n? 
— Wehe dem Dache, wehe dem Haus, 
Wo sie niederfallen! — Sie löschen nicht aus! — 
Sie bringen Brand! — Sie bringen Tod! 
Es flackert die Lohe blutigrot! — 
Aus allen Fenstern bricht sie mit Macht; 
Es glüht das Gebälk, der Dachstuhl kracht; 
Flammen wirbeln, es stürzt das Haus 
Zusammen über — Mord und Graus. 
— Und die Nacht erhebt sich riesengroß! 
Verderben birgt sie in ihrem Schoß. — 
— Wie säumen die Stunden! Wie schleicht die Zeit! 
Wie liegt der Morgen noch so weit! 
— Wir lauschen bangend dem Stundenschlag: 
— Wann, — wann wird es endlich Tag? lb. L. 
Telepnon 2134 L^vinemünäe-Ltranä, lierrenbackstralle 1, AeZenüber cker Lacke Verwaltung Teleplion 2134 
V o 1 I 8 t L n ct i 8 r s Q o V i 6 r t 
dimmer mit kalt- unck warmklieüenckoin Nasser. — 2entra1liei2ung. — ^.uto-Oaragen.