
466 
Zwischen Regen und Sonnenschein 
letzten Woche möchten wir zunächst 
Jiu-Jitsu, die unsichtbare Waffe 
Vorrätig in der Suckksnekung M. ki-iirscke, Königsstrahe 5. 
0SNHpßLLkSttL - VSLSllLLkStt I. k. V^SSUNllLlB, V. NB. V. » 
I^sck Insel kürzen 
Sov&gt;- 
Von kügen kommend 
LsKnilr-vornksInB 
a)SoanisxseinläxiireLonäerksIittmit,,»«!'»»»»" 
700, 
d) lourksdi-teo mit 
n. kornkvlm u. iLopendsxelt. 
des Kurorchesters lernten wir die 
Thiel kennen. Ihre natürliche 
Di, Do, 
3d 
ad Lwlnemnvnrl« 
ab IkLrIngsrIsrG 
3b UnNSHDssitL 
8ollvt»xs Somlsi-tski-t dia 
ullä rurüvk di8 Stllbdvlllcsivlllsr. 
Ein Lehrbuch von krick kskn. 
Preis: broschiert 5 M., gebunden 8 Al. 
2300 
1700 
6e»»mt-?r0fi:r2mm kür üen ^ukeotdlllt ill Xop«nd»xeo. 
p»ü kür vornkolm unü Lopendaxen nickt erkorüerlicü. 
ten Weiten. Auch der Kosak reitet nicht immer über die Steppe. 
Er har seinen Hof, sein Land, das er bebaut. Das gibr seiner 
Anschauung, seinem Fühlen und Denken ein Bedrücktes, Trauriges; 
die Schwermut des russischen Bauern schlummert auch in ihm. 
Bei jeder Gelegenheit aber, wo Feinde drohen, wenn es zur Jagd 
geht oder wenn es gilt, Feste zu feiern, verläßt er freudig Haus 
und Hof. Weib und Kind, wird eins mit seinem niedriggebauten, 
häßlichen Pferd, eins mit seinen Brüdern in der Sotnie. Mit dem 
tollen Flug über die Unendlichkeit der Steppe wird auch sein Herz 
frei von allem lastenden Zwang. Hell und frei klingen die Lieder, 
die die Brüderschaft dann singt, losgelöst von allem Irdischen, wie 
das Lied der Lerche. 
Andrei Scholukh führt seine Kosaken durch alle Höhen und 
Tiefen russischen Empfindens. Wie ein einziges, wunderbares 
Instrument klingt dieser Chor, dem technisch keine Grenzen gesetzt 
zu sein scheinen. Die Dynamik des Vortrages verdichtet sich stellen 
weise bis zum Rätselhaften, so sehr nimmt sie uns gefangen. 
Frau Edith Fürstenberg tanzte bei der dritten Fest- 
Illumination des Kurhausgartens den Dorfschwalben-Walzer 
bei bengalischer Beleuchtung auf dem Rasen Keine von den 
Tänzerinnen, die wir in dieser Saison sahen, reicht in der Sauber 
keit der Technik auch nur annähernd an Frau Fürstenberg heran. 
Jede kleinste Bewegung legt Zeugnis ab von der strengen Schule 
der ehemaligen Prima-Ballerina, von der meisterhaften Beherr 
schung ihres Körpers. Es gab keine Konzessionen an das Publikum, 
keine Spur von werbender Pose. Wir rechnen es ihr hoch an, 
daß sie uns in einer Zeit, die sich am Niggersong übersättigte, 
erneut bewies, wie auch die Strenge, auf Beherrschung und Können 
aufgebaute Linie der Klassik zur letzten Freiheit natürlichen Er 
lebens führt. Wenn man nichts anderes gelten lassen wollte, 
müßte man zugeben: Frau Fürstenbergs Kunst ist himmelweit 
entfernt von jedem Gekünstelten — was man bei den modernen 
Schulen nicht immer mit Berechtigung behaupten könnte . .. 
— re. pll. — 
O«»«" 
. 3N 1Z0&lt;^ I^ko Nj, 
' 700lkr, So 
XllsodIÜ88v bis llllü Ld Ssüllitr mit „k-roill", 
„KllAsrik", „Ilertbs" vis odoll. 
»ko. »ti, 
lovrkadickeii mit 
Di, vo, 16&lt;^0 2t) Lsünilr 
8d, 8o 2300 3N kopenbsgsn 3b 
72s I sb 
820 j üb 
dis Sluddenk^mmer. 
1410 
1450 
1610 
»simvsrbinrluns 
mit unä 
mit unct „Hsrlks" 
8vllll- 
t»es 
645 
720 
ml. „r'-I-.-. I Ss»n»- «openliss«!» 
500 atz SsÜnilr . . 33 
1100 zu Sornbolm . 3K 
* Swinemünde, 26. August 1927. 
Inoffiziell hört man Klagen aus den andere!' Ostseebädern, 
daß die Gäste überraschend schnell abreisen, daß die Saison in 
aller Deutlichkeit ihrem Ende zugeht. 
Noch bietet Swinemünde das gewohnte sommerliche Bild, der 
große Kurhaussaal weist Abend für Abend den gewohnten Besuch 
auf. (2500 Besucher buchte man beim letzten Gartenfest allein!) 
Von den Veranstaltungen der 
hervorheben: 
Am letzten Sonderabend 
Konzertsängerin Frau Elsa 
Anlage — ein frischer, freitragender und angenehm timbrierter 
Sopran, der sich besonders in der Höhe sieghaft entfaltet — fand 
in der sorgfältigen Schulung der Mittellage eine umfassende Ver 
vollkommnung. Gleichermaßen überzeugend im Forte wie im 
Piano, stellt sie alles in allem zweifellos eine der erfreulichsten 
Erscheinungen des deutschen Konzertnachwuchses dar. 
Frau Thiels Vortrag zeugte von einer bemerkenswerten Stufe 
gesangstechnischer Kultur. In der Susannen - Arie aus Figaros 
Z Hochzeit wie in der Arie der Marie aus dem Waffenschmied errang 
sie denn auch den verdienten Beifall. Als Zugabe brachte sie den 
Lenz von Hildach. Sie verstand es, dem übermüdgespielten Liede 
neuen Schimmer zu verleihen; es klang frisch und so mittelbar, 
als wäre es nie durch Leo Sleczaks begeisterte Epigonen zu Tode 
gejubelt worden. Ein Beweis, wie sehr Stimmen von der natür 
lichen Frische und Lebendigkeit, über die Elsa Thiel verfügt, nottun. 
Herr Heinrich Löffler, Baß-Bariton von den Vereinigten 
Theatern Duisburg-Bochum, Swinemünde und seinen Gästen als 
liebenswürdiger Barde bereits bekannt, erwarb sich die ihm offen 
entgegengebrachte Sympathie des Publikums aufs neue, diesmal 
in seinem eigentlichen Fach. Wir möchten ihn dabei seiner Stimm 
lage nach doch als Baß ansprechen, der allerdings doppelt wertvoll 
durch den ungewöhnlichen Umfang seiner Stimme wird, die ihm 
auch alle baritonalen Rollen zu singen gestattet. Als Prüfstein 
seiner Auffassung galt uns die Arie des Sarastro aus der Zauber 
flöte, mit der der Sänger das Gebet des Königs aus Lohengrin 
und die Arie des Fürsten aus Eugen Onegin einleitete. Nach zwei 
Liedern (aus Waffenschmied und Martha) brachte die Arie des 
Fallstaf aus den Lustigen Weibern Hüffler seinen Hörern auch 
s menschlich besonders nahe. Wir hätten freilich gerade diesmal den 
Sänger nur zu gern mit Orchester-Begleitung gehört. 
* 
Ural-Kosak en-Chor! Eine andere Welt wird wach, 
der unseren durchaus wesensverschieden, und doch vertraut. Die 
unwirtliche Steppe begünstigt das Unstete, Ruhlose. Alles Seßhafte 
verkümmert in ihr, wird klein, eng und dumpf vor den unbegrenz- 
Virvlrtv SspSoLsbtsrtixvnx 
üdersll nnvtr LinnvnisnU«. 
3b LinnVHivir,: 
9»0 
— 
3b 
1045 
1850 
3b 
1130 
1930 
3n 
1500 
2245 
3N »«kill. 
1830 
208 
1600 
3V Zsümlr . 
. 3N 
1215 
2000 
3N krön ns . 
. 3b 
815