
195 
Aus Smiuemünde 
rmsiiW 8ie üille 
Tennigletirer 8cüaclow 
Krawatten 
l^änclzckuke 
I"ierren^ä8clie 
2U voiteilliükteii ki'6i86n 
psul WWOer 
Oi'oÜ6 Xiielienstiaöe 98 
k68t6lluNK6N nimmt ÜI6 Oo8elläkt88t6ll6 XöniZ8- 
8trallk Kr. 5 (k6rn8pr6eÜ6r I^r. 2374) 6utA6F6N. 
in 8ämtlioli6u lloicaion, VVirt8ebakt6n, 
Oa8tlläu86ru, K68tauraut8, Ü0tei8 uuä 
?6N8ion6n, kri86ureu unck 2oitunA8- 
Xio8icen cken 
mr? IH(r/r'o?rs?nttS8KA6. 
!. Modenschau im Kurhaus. Das Ereignis der Saison 
soll die große Modenschau sein, die am Donnerstag und 
Freitag Abend im Saale des Kurhauses stattsindet. Für 
beide Abende sind Mannequins aus Berlin verpflichtet, die 
die neuesten Schöpfungen der Mode zeigen werden. Am 
Donnerstag wird die deutsche Modekönigin Hilde Zim 
mermann (Berlin), am Freitag die Sommerkönigin 
Magrit Kraemer (Berlin) Mitwirken. An der Revue 
sind folgende Swinemünder Firmen beteiligt: Julius Jasper 
(Wäsche, Kleider, Pelze), Kaufhaus Lifschitz (Schuhwaren), 
Emil Niemann (Schmuck), Emi! Bartel (Dekoration), Schum 
mer (Frisuren), Anna Schulz (Lederwaren), Nach der 
Modenschau Gesellschaftstanz. 
!. Vorsicht beim Genuß von frischem Obst. In W o l g a st 
hatte ein elfjähriger Knabe nach dem Genuß von unreifen 
Stachelbeeren Wasser getrunken. Es stellten sich heftige 
Schmerzen ein. Ein herbeigerufener Arzt konnte keine Hilfe 
mehr leisten. Der Junge starb nach wenigen Stunden. 
Wieder ein Fall, der die Gefährlichkeit des Genusses von 
frischem Obst zeigt. Eltern können ihre Kinder gar nicht 
genug auf die Schädlichkeit des - Genusses unreifen Obstes 
und Wasser Hinweisen. 
aus Düsseldorf erteilt tä§lick 
lennis-Onterriebt 
-XnmelclunA beim Llatrwärter 
L e ck &gt; k r, L 7 &lt;- 
„zviliWitliller SiM-LiMiM 
KelWiiliiMM 
53 a, 17 ü) -Keter guten 
Rekel', am 8ee null K^alck 
xele^eu, eignet sieb sekr 
Sut rur Kuranstalt, Kiucker- 
beim, Gärtnerei, kestaurat. 
/In^ebote von reellen Ke- 
Al &lt;/,/ 77 &lt;//&lt;&gt;//? 
/'/ÄrL - Akö-er/rk-Kt-«E 9. 
IKM/enä cke&gt;- 
te T'-ör'se. 
Reisen nach Finnland. 
Finnland, das herrliche Land der lausend Seen, ist be 
sonders bequem auf kurzen oder längeren Reisen von Swinemünde 
aus zu erreichen. Dies dürfte vor allem für die Kurgäste Swine- 
mündes und der benachbarten Bäder von Interesse sein, da dadurch 
eine ganz besondere Gelegenheit zu einer wirklichen Seefahrt ge 
geben ist. Ohne Frage erhebt sich wohl in jedem Kurgast der 
Wunsch, die blauen Fluten der Ostsee nicht nur vorn Strande aus 
betrachten zu wollen, sondern auch eine wirkliche Seereise von 
einigen Tagen zu unternehmen, die eine Fülle von Erlebnissen in 
sich birgt. 
Zu diesem Zwecke ist die Möglichkeit gegeben, mit den, großen 
Doppelschrauben-Schnelldcimpfer „Rügen" der Reederei Rud. 
Christ. Gribel, Stettin, an jedem Sonnabend 7 Uhr nachmittags 
Ausflugsreisen von Swinemünde nach Finnland, dem Land der 
tausend Seen, zu unternehmen, welche etwa 6 Tage dauern. 
Die Reisen dienen dein Besuch der prächtigen Hauptstadt des 
Landes, Helsingfors, init ihren interessanten Bauwerken und ver 
mitteln durch Rundfahrten durch das Schürengebiet ein Studium 
dieses interessanten Jnselarchipels. Zu Tausenden sind die 
Schäreninseln der Küste vorgelagert und bieten sich in allen denk 
baren Variationen dem entzückten Auge dar; vom kleinen unbe 
wachsenen Felsen an, dessen einzige Gäste seit Jahrhunderten nur 
Möven sind, über das Klippeneiland, einsam zwar, jedoch über 
grünt von Fichten und Birken, die überall da Fuß fassen, wo nur 
ein Häufchen Erde zwischen die granitenen Felsen eingestreut ist, 
bis zu kleineren oder größeren Inseln, über die sich in der Nach 
barschaft der Städte einzelne oder gruppenweise die idyllischen 
Sommerhäuser der Finnländer ausbreüen. 
Das Schönste an solcher Finnlandreise ist wohl die Fahrt durch 
die blauen Fluten der Ostsee mit dem großen Doppelschrauben- 
Schnelldamvfer „Rügen". Die Ueberfahrt mit diesem modern ein 
gerichteten und mustergültig gehaltenen Schiff ist ein besonders 
hoher Genuß, den vor allem der zu schätzen weiß, der aus der 
hastenden Arbeit oder der dumpfen Großstadt kommt. Die her 
vorragende technische Konstruktion des Dampfers, jede nur er 
denkliche Bequemlichkeit der Einrichtung und die vorzügliche Ver 
pflegung wirken in gleicher Weise zusammen, den Aufenthalt auf 
der „Rügen" zu verschönen und den denkbar angenehmsten 
Auftakt für eine Fahrt in das Land der tausend Seen zu bilden. 
Alle weiteren Auskünfte erteilt die Firma Christian Rose, 
Swinemünde, Wasserstraße 1. Zu bemerken ist noch, daß ein 
finnisches Visum für deutsche Staatsangehörige nicht erforderlich 
ist, sondern nur die Mitführung eines Reisepasses nötig ist. 
kolctautou au äon LsAtror 
L. LelUn b. Loeb 
Kan8in. — ^Aouten aveckl. 
WMWWMWWWMMM 
SM«