
431 
Outer, düi'Aerlietier 
12—2 Iltir 
OurtenstraLe 24. 
Am Dienstag gab Fleßburg mit dem Kurorchester einen 
wieder in jeder Hinsicht bemerkenswerten Sonderabend. Friedrich 
Smetana's Ouvertüre zur „verkauften Braut" und die „Moldau" 
vermittelten in vollkommener Wiedergabe ein Bild vom Schaffen 
des tschechischen Meisters. Dirigent und Orchester machten sich 
gleichermaßen um eine große Phantasie aus „Aida" verdient, mit 
der der zweite, Giuseppe Verdi gewidmete Teil des Abends begann. . 
Das Kurorchester hat seit den Tagen, wo es seine ersten Konzerte 
hier gab, bedeutend aufgeholt (allerdings blieben die Bläser hinter 
den Streichern merkbar zurück; in Anerkennung aller schwierigen 
Umstände können und wollen wir das nicht mehr verhehlen). 
Fräulein Anni Marks unsere Anerkennung nicht versagen, die 
sie mit ihren Tanzeinlagen zweifellos verdient. 
Dazu ein gutes Dutzend Feste, Tanz- und Gesellschafts-Abende 
im Kurhaus, von den Fürstenberg's geleitet. Besonders gelungen 
„Jahrmarkt in Krähwinkel" durch die sprühende Laune, die ihn 
kennzeichnete. 
Lin 8en8ation8tilm 
M 86LÜ8 Zkten mit Lred 
T b 0 m 8 0 n UNÜ 8MN6M 
^Vunä^rtwnA8t LUberkömA. 
llik Nkllk WÜlkMW. 
ZntunA 8.30 Dbr. 
8o'nntL88 3, 5.15 unck 8 30. 
Vorverb.: A^arrenA68ekäkt 
. Toll, Lürber8tra6e 1. 
Grundsätzlich gegen alle Bearbeitungen, überzeugte uns Herr 
Hermann in einem von Popp bearbeiteten Konzertwalzer für 
Flötensolo aus „La Traviata", daß auch Bearbeitungen mit Vor 
behalt ihre Berechtigung haben. Wir hätten es allerdings mehr 
begrüßt, wenn Herr Hermann eine vom Komponisten der Flöte 
zugedachte Partie gewählt hätte. — Hermann's klarer, reiner Ton 
bewährt sich in den schwierigsten Passagen. Wir haben mit viel 
Anteilnahme gesehen, wie er sich seit Beginn der Saison vervoll- 
hommnen konnte; er würde jedem Orchester nur Ehre machen. Als 
Solist strebt er mit großen Schritten einer ungewöhnlichen künstle 
rischen Reife zu. Ein in Swinemünde nicht alltäglicher Beifall 
lohnte verdientermaßen seine Leistung. In der Musik aus der Oper 
„Der Troubadour" fiel das schöne und saubere Cello-Solo auf. 
Alexander Fleßburg wurde auch dem großen Italiener vollauf 
gerecht: seine Auffassung scheint uns wunderbar auch die Tragik 
des Verdi'schen Schaffens zu erfassen das von dem unheilvollen 
zeitlichen Zusammentreffen mit Richard Wagners neuer Musik so 
sehr bedrückt und beengt blieb. — n. pn. — 
? ör'tt/Aste 7^/er'ss. 
8-löWk Lii8kliill8-llel8eii 
über clie 08t8ee 
voll 12 bi8 3 lllrr. 
von 6 bi8 9 llbr. 
Lo8oncker8 vorrmAliober 
L a tko e ! 
Lolicke ? r e i 8 e ! 
Inb.: 'iVve. Al. 
in äer 
. ^ritL8eI»v 
LöniA88tr»6e 5 8&gt;vinemünde Löni§88traLe 5 
kMLNSMM 
ürstlieb Aeprütte 
(trübere LiLiib6N8obxv68ter) 
? edieure. 
mLttvl8trAkv 8. 
Lern8preeber 2383. 
M kiimlsiill 
ckem band der türmend 8een 
mit dem Ooppel8ebrnuben - 8obii6lldnmpler 
„NnKvn" der Reederei Nu«i. 
Zbtubrt von 
8m»müiillk lea.8mmsliei»lW° IlHr 
Lle8Lmtprei8 250.— Rmb. 
ein8ob1ie6Iieb 8ümtlieber Rotten rvie 8eekubrt, 
IInterbrillAunA. VerptleKun^ etc&gt; 
.?nüvi8um niebt mebr ertorderlieb. 
labere ^u 8b unkt und ^.n Meldung bei 
8&gt;VLI»«II»Ül»&lt;kv - »88«r8tl »k« I 
»Wtsmsiii 
ii»a cm 
im Rurparb, Nusibpavillon, 
8trundnübe. 
Ondulation Permanen! 
„Der Bubikopf" 
Die Dauerwelle 
neuestes System 
Wilke L Völkel. IllMraße 8 li. 18. 
/?6-' 
chrZ/t'/r/- 6. /». Z^., r/. Z( 
1 7 6 M &lt;/ /, &lt;/ 5 /- 6 /. &lt;7 / -5 &lt;/ 
IWINN- 
liMiele 
Dir. ^4.. Rodevv a, I d, 
Lürber8tralle 59-61. 
Lern8preobsr 2470. 
Ueute, LannsdenU, 
bi8 ein8obl. Aßvntsg! 
, D r u u t t ü b r u n g 
de8 neuen Lee-Darr)'- 
blurr^-biedtbe - Lilm8: 
die Tragödie einor krau! 
Lin er^reitendeb 8ebau8pie1 
in aobt berrbeben ^.bten.