
133 
Bad L. so langweilig'' oder wenn der Gatte sich langweilt, 
weil die Kurverwaltung versäumt hat, für die alten Knaben 
einen geeigneten Stammtisch zu schassen. 
Zum Schluß das Wichtigste für dem seelenkundigen Kur 
direktor: Allüberall muß eine heitere Hüte walten. Ein 
unaufdringlicher taktvoller Humor soll in den Bildern der 
Wohnungen, den Wegweisern, den Mitteilungen der Ver 
waltung, den Bücherauslagen in Wartezimmern usw. mit 
vertreten sein. Ihr Meisterstück in der Behandlung des 
Kurgastes zeigt aber die Kurverwaltung an Regentagen. 
Es darf nicht vorkommen, daß in drei oder vier Regentagen 
Mißmutigkeit wie ein Schimmelpilz das ganze Kurleben 
überzieht, den Kurerfolg beeinträchtigt oder gar zum Ab 
reisen führt. Hier erscheint in der Kurzeitung ein fröhliches 
Negenliedchen, werden die Gäste, insbesondere die Damen, 
zu Gesellschaftsspielen geladen, werden gemeinsam besondere 
Sehenswürdigkeiten, wie beispielsweise technische Einrich 
tungen der Kurmittelhäuser, Quellkammern usw. besichtigt; 
selbst gemeinsame Regenwanderungen finden Anklang, und 
am Abend vereinigt die Kurverwaltung jung und alt zum 
Tanz, wobei Spiele und dergleichen für diejenigen sorgen, 
denen Gesundheit oder Alter den Tanzsaal verschließen. 
Was hier geschrieben steht, ist eine kurze Blütenlese aus 
der Praxis, die ledigich Anregungen geben soll. Leicht 
wird der erfahrene Gastgeber sie sich ergänzen. Und trotz 
allerlei Mühe wird er stolz und gerne die königliche Kunst 
üben, die sich auf die Formel bringen läßt, „Bildung heißt: 
Andersdenkende verstehen". 
8 Vill 6 INiilld 6, Uerrellbad8traÜ6 3 (baden) 
6 &lt;5 « / /' &lt;7 /- 6 
n-?'i i-ün«. 
Lrstlieb Zeprükte 
AI o 8 8 v KLr iIL 
(kriibere XrLi&gt;li6N8ok&gt;vv68t6r) 
? 6 dieur 6. 
AlLttv IstrkL ko 8. 
I!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!! 
12 bi« 2 Ob-' 
6 bi« 9 Ob-'. 
lW!!!!W!!!!l!!!ll!!!W!l!&gt;l!!l&gt;!WW!!l 
!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!&gt;!!!!!!!!!!!!!!!!!!!! 
lo/i- -r/rck 
recken 
«arb-/e---b«8 i-r Kesser' 
-O--- bürA«« «usAe/it'b^. 
^S.8/)//öA6. 
»MMMl 
a l I 6 i' r t 
kiilirt aauber und 
I-reisvert aus die 
Luebdrueberei 
Xmomiiiiiler Mmg 
llöni§88tm6e 5 
in grober u 8 vvabl 
in der 
8ulHIIS»lI!.V.UjU8ÜIK 
llöniA88tra,6e 5. 
Venni8&gt;ebi-ei- 8cbaclovv 
aus l)Ü88ellloi-f erteilt tä^licb 
Venni8-blntel-i-icbt 
i^nmeldun§ beim platrvvärter 
^Tanzsctiute V 
2K L MxüLMS.) 
Uin^el-blnterriobt jederzeit. 
Iv«1oii Ilioii^triA ii. I rvita-x 
IlolbüNM Urellä 
!! (Rarls-ckon-, InnAO-llrterttun^ !! 
Uviivii L.5O Umlr. 
Ilanivii 1.00 Ilmli. 
8pre6b8tunden: 11—3 Ubx 7—8 HO. 
WlM-ltSllKll 
der UmAebrmA 
8»iuemünde8 
vorrätig in der 
Liielilirmilliiiijx 
AV I ritxseli« 
llönig88traüe 5. 
k4aclikilfe 
alle klieber, erteilt 
8tu«1«;iit Liniip«; 
O8t6inotbbaken, b. 8arnov, 
Villa bui8e 
ÜIIMli- 
»kMMlll 
VÜ tM 
im Kurparlc, Nu8ibpavillon, 
8trandnäbe. 
bern8pr66ber 2383. 
Oluter, bür^ertieller 
12—2 llllr 
llinÄl.WIr 
OurtenstraLe 24. 
6e/7?ä/c/e -z4tt33/e//r//7F 
M//)? F/öwe/' 
voll 12 bi8 3 Ubr. 
VOÜ 6 bi8 9 Ubr. 
lle8onder8 vor^ü^lleber 
ll a kk ee ! 
Lolide krei8e! 
lall.: VVve. M. 8e^«Hei».