
WWWWWW 
Aus Swiliemünde. 
Ein Eisenbahndamm durch das Haff? 
Das Projekt vorläufig undurchführbar. 
Seit einiger Zeit macht ein großzügiges Projekt 
von fich reden, das den Bau eines Eisenbahn- 
dammes durch das Stettiner Haff betrifft. 
Es verlautet, daß von der Reichsbahn und der Wasserbau 
direktion der Plan eines Eisenbahndanunes durch das Haff 
eifrig erwogen werde. Der Damm ist nach dem Vorbild des 
Sylter Dammes gedacht, und soll eine direkte Ver 
bindung v oii Stettin n a ch S w i n e m ün d e und 
den pommer sch en Seebädern bilden. Wie uns 
jedoch von der H a u p t v e r w a ! t u n g der deutsch. Reichs 
bahn mitgeteilt wird, ist das ganze Projekt vor 
läufig gänzlich außer Diskussion gestellt. 
Weder früher noch jetzt sollen jemals Verhandlungen über 
die Verwirklichungen des Planes stattgefunden haben. Der 
Grund hierfür dürfte in den enormen B a u k o st e n 
ernes solchen Bahndammes liegen. 
I. Flieger-Notlandung bei Vornholm. Das Passagier- 
Flugzeug der Deutschen Lufthansa, das am Dienstag von 
Stockholm nach Stettin unterwegs war, mußte wegen 
Motorschadens bei Bornholm eine Notlandung 
vornehmen, die glatt vonstatlen ging. Die Führung des 
Flugzeuges erstattete sofort funkentelegraphischen Bericht 
nach Stettin. Von hier aus wurde eine Maschine an die 
Landungsstelle geschickt, die Passagiere und Personal des 
Flugzeuges aufnahm. Das notgelandete Flugzeug wurde 
von einem Motorschiff ins Schlepptau genommen, naco 
Swinemünde eingeschleppt und von hier nach dem Alt- 
dammer Flughafen gebracht. 
rin. Der Kampf gegen die Fliegen ist, so wird uns aus Tier 
schutzkreisen geschrieben, ohne Zwestel berechtigt, nicht aber die Art 
und Weise, wie für ihre Vernichtung Propaganda gemacht wird. 
Man kann doch selbstverständlich nicht von einem Sünden- 
register der Fliege sprechen, da diese von der Plage, die sie ver 
ursacht, keine V o r st e l l u n g hat. Die angepriesenen Leimstreifen 
verursachen nicht nur arge Quälereien, sondern sie sind auch in 
höchstem Maße ekelerregend. Auf Menschen mit Gemüt wirken 
diese Streifen mit verkleisterten, zappelnden Lebewesen peinigend. 
Zur Fliegenvertilgung verwende man deshalb nur R a dikalin, 
in Drogenhandlungen erhältlich. Nur muß es frisch sein, sonst 
wirkt es nicht so gut. Die Fliegen sterben in wenigen Augenblicken. 
Ferner gehen uns und auch Berliner Tierschutzvereinen viele Kla 
gen zu über Quälereien an Fischen und anderen kleinen Tieren, die 
von Kindern gefangen werden (Schloon!). Sie zerdrücken sie, setzen 
sie in kleine Eimer und maddeln den ganzen Tag damit herum. 
Kürzlich hatte ein Kind wohl 50 Schnecken gesammelt und ließ sie 
in einem Eimer „schwimmen". Wir ersuchen die Eltern solcher 
Kinder, diesen anderes Spielzeug zu geben. Es ist für die Ent 
wicklung des kindlichen Gemüts nicht von Vorteil, wenn das Kind 
gedankenlos ein Tier zu Spielereien gebraucht, durch welche dieses 
einen langsamen Tod erleidet. Dazu ist es nicht da. Es ist besser, 
wenn das Kind lernt, Leben zu achten und es in seiner unbegreif 
lichen Schönheit und Zweckmäßigkeit zu bewundern. Dadurch 
wird das Kind nicht weichlich, sondern es lernt nachdenken über 
das, was es tut, und es wird gerechter in der Beurteilung auch des 
tierischen Lebens werden. Aus Kindern, denen man in frühester 
Jugend gestattet, Fliegen und Maikäfern die Beine auszureißen, 
werden oft die späteren Pferdeschinder, oder aber sie können auch 
gefühlsroh gegen Mitmenschen werden. Der Zweck unseres Lebens 
aber ist unsere Veredelung. Das Christentum mit den Lehren der 
göttlichen Barmherzigkeit kann sich auch dem kleinsten Geschöpf 
gegenüber auswirken. 
UZ///)- F/öwe/" 
ÜIIMÜ- 
KMMSNl 
Mil M 
im Kurpark, Musikpavillon, 
Ltranünälie. 
voll 12 bis 3 llhr. 
von 6 bis 9 Ilbr. 
öesonäers vorzüglicher 
Kaktee! 
8 o 1 j ck e kreise! 
lob.: VV^ve. Fl. «Iler . 
Kroatien 
voi'teilliukten ki6i86n 
psul MmM 
Eri'ollo Xii'ell6N8tra.66 98 
Haöebuschstr.A-a 
"Tanzschule 
6wrnemünöe 
kiv^el-kluterrieht jeckerreit. 
derlei» Ilrenstrrzx ii. L r vrt»A 
!! Charleston-, Tango-Krlernnng !! 
1.50 «ink. 
Lpreohstuucken: 11—3 Ilbr, 7—8 llllr. 
MA klode-ggiAch 
! BustiZe Blätter, eutb. 5 verseh. Xr. ... 0.50 U ! 
I kliegenäe Blätter, euth. 5 verseh. Xr.. 0.50 lll. ; 
! Ueggenckork. Blätter, euth. 5 verseh. Xr. 0.50 N. ! 
! lugenä, euth. 5 verseil Xr 1.00 ill. I 
! klegante ^Velt, euth. 3 verseh, kr. . . 1.00 lll ! 
! einpkiehlt 
Mmds!! ISmgWftÄs s 
iWWWMMMIW!