
Aus Swmemi'mde. 
Eine Verkehrsbrücke bei Zecherin. 
Es ist hinreichend bekannt, daß die Verbindung des Fest 
landes mit der Insel Usedom und ihren Badeorten seit lan 
gem unzulänglich ist und den Anforderungen des neuzeit 
lichen Verkehrs in keiner Weise genügt. Ueber die Uebel- 
stände, die sich an der Ze cheriner Fähre ergeben, 
haben wir verschiedentlich ausführlich berichtet. Ein neu 
zeitlicher Ausbau der Fähre scheint sich nicht verwirklichen zu 
lassen. Ebenso ist der geplante Bau einer Brücke bei 
W o l g a st immer wieder gescheitert. 
Neuerdings ist nun der Vorschlag gemacht worden, bei 
Karnin, parallel der dortigen großen Eisenbahnbrücke. 
eine Verkehrsbrücke zu errichten, die den gesamten 
Verkehr nach der Insel aufnehmen könnte. Wie es heißt, 
stehen die zuständigen Stellen diesem Plan nicht ablehnend 
gegenüber. 
* Flaggenschuh in den Seebädern. Der preußische Mi 
nister des Innern, Grzesin ski, hat an die Regierungs 
präsidenten, die Landräte und die Polizeibehörden der Re 
gierungsbezirke Königsberg, Stettin, Stralsund, Schleswig, 
Aurich und Hannover, in deren Bereich Ost- und Nordsee 
bäder liegen, einen Erlaß gerichtet, der, dem Amtlichen 
Preußischen Pressedienst zufolge, nachstehenden Wortlaut 
hat: In den Seebädern werden leider immer noch die am 
Strande oder sonst im Badeleben gezeigten Flaggen in 
den Reichsfarben entfernt, mutwillig beschädigt 
oder vernichtet. Jeder Staatsbürger hat Anspruch darauf, 
gegen unberechtigte Störungen geschützt zu werden. Ganz 
besonders ist aber dieser Schutz unbedingt sicherzustellen, wo 
es sich um die verfassungsmäßigen Neichsfarben, das Wahr 
zeichen der Nation, handelt. Das Zeigen der Flagge 
Schwarz-Rot-Gold schließt zugleich das Bekenntnis zur Ver 
fassung des Reichs in sich. Der Wunsch, ein solches Be 
kenntnis abzulegen, darf nicht gehemmt oder gar durch die 
Befürchtung unterdrückt werden, beim Zeigen der Farben 
Schwarz-Rot-Gold Unannehmlichkeiten ausgesetzt zu sein. 
Ich ersuche hiernach, den erforderlichen Schutz unter allen 
Umständen, insbesondere auch bei Nacht, sicherzustellen. 
I. Ein Rundgang durch die Färberei und chemische 
Waschanstalt Max Rößler. Einer freundlichen Einladung 
des Fabrikbesitzers, Stadtrat Rößler folgend, besichtigten 
am Freitag Nachm. zahlreiche Herren der städtischen Körper 
schaften die umfangreichen Färberei- und Wäscherei- 
An st al ten der gleichnamigen Firma, die 1895 gegründet 
wurde und seitdem einen mächtigen Aufschwung genommen 
hat. Auf ihrem Gebiete ist ja die Firma Rößler in unserer 
Gegend bahnbrechend gewesen, wie ihre Zweig- 
st eilen in Ahlbeck, Heringsdorf, Bansin, 
Misdroy, Stettin, Stralsund, Anklam, 
Ueckermünde und Pasewalk beweisen. Allen 
Besuchern muß die große Sorgsamkeit, 
nut der jedes Wäschestück in der Rößler'schen 
Anstalt behandelt wird, und das ideale Zusammenarbeiten 
von menschlicher Leistungsfähigkeit und praktischer maschi 
neller Einrichtung ganz besonders auffallen. Da gibt es 
Maschinen, die alle Arbeiten vom Grobwaschen bis zum 
Feinplätten schnell und sauber besorgen, ohne dem Gewebe 
zu schaden, was früher die Hausfrauen befürch-eten. In 
den zahlreichen Abteilungen der Fabrik sind über 100 Ar 
beiter und Angestellte tätig, so daß das Unternehmen heute 
zu den größten des Reiches gehört. Man muß wünschen, 
daß einmal auch den zunächst beteiligten Hausfrauen 
Gelegenheit gegeben wird, mit eigenen Augen zu sehen, wie 
viel peinliche Sorgfalt ihrer Kleidung und Wüsche hier, wo 
alle möglichen Maschinen der neuesten Technik im Betrieb 
sind, gewidmet wird; für eine geringe Entschädigung wird 
ihnen eine in allen ihren begleitenden Umständen oft recht 
unangenehme Arbeit abgenommen. Den Dank der besuchen 
den Herren stattete beim Imbiß der Stadtverordnetenvor- 
steher Konsul Klaembt ab, der Stadtrat Rößler auch 
als treuen Mitarbeiter in der städtischen Verwaltung feierte. 
* 
*— Die neue 8-Pfennig-Marke. Aus Anlaß der Post 
gebührenerhöhung ist ein neues Postwertzeichen zu 8 Reichs- 
psennigen zu schaffen. Briefmarken und Postkarten zu 
diesem Werte mit dem Kopfbildnis Beethovens in dunkel 
grüner Farbe befinden sich im Druck und werden in drei bis 
vier Wochen ausgegeben. 
a z^ z zr e zn a / e z&gt; 
/^o/e§§oz' F/öwez- 
Rllz^üllL-R'oZozrzrackezr. 
/^zzzz&gt;Z- zz. .IzzZzz/zzzZz/Z^zz/z&lt;z zz z//zzzzz/ 
//zzzzzz/&gt;,z^&lt;--/^ //z-Zz^ 1 Z^z/zzZzz'. 
/re?' 
b/zezz?z^6 /zz/zzv/? ,^/z/z'zr/z t?. zzz. /&gt;. //, zz. 
l z Z' / / zz z/ &gt;8' 6 /z zz z/ z z zz z/ &gt; 6 /. zz zzz / zz zz z/ 
2eZ6&lt;/zzz/-z//z.' ^eoZZZ/z, /^zzZ/zezrazz. ^ZzzZZzs»o^ ZZ. V/Z.