
34 
An alle Haushaltungsvorstände im See- und Solbad Swinemünde! 
Wichtige Mitteilung über Fremdenmeldung 
2l u f h e b e n ! 
Aufheben' 
aufmerksam, daß jeder Fremde 
darauf 
1. 
2. 
3. 
Der Charakter unserer Stadt als Badeort bietet der Einwohner 
schaft große Vorzüge. Diese bestehen in den schönen Strandanlagen, 
dem Kurpark, den vielen Unterhaltungen, der Kurmusik usw., welche 
der Einwohnerschaft während der Saison gegen geringe Beitrüge 
zugänglich gemacht werden. 
An Einwohner werden Konzertkarten für 4 RM. pro Saison 
und Person, Kurkarten, die auch zum Besuch des Lesesaals berech 
tigen, für 6 RM. verausgabt. Abonnementskarten für das Herren 
oder Damenbad kosten 6 RM. für Erwachsene und 4 RM. für 
Kinder bis zum 14. Lebensjahre. 
Ferner hat der größte Teil der Bürgerschaft durch den Bade 
betrieb Verdienst. Viele Einwohner erzielen nette Nebeneinnahmen 
durch Vermieten an Badegäste. 
Die Bürgerschaft hat dafür aber auch Verpflichtungen zu tragen. 
Diese bestehen zunächst darin, daß, besonders in der Zeit vom 
1. Akai bis 30. September, jede hier nicht ansässige Person polizeilich 
ordnungsmäßig an- und abgemeldet werden muß. 
Jede hier nicht ansässige Person hat während dieser Zeit zu 
den Unterhaltungskosten des Badebetriebes durch Zahlung der 
Kurtaxe beizutragen. 
Verwandte bis zum dritten Grade, die sich hier besuchsweise auf- 
halten, können auf Antrag von der Kurtaxe freigestellt werden. 
Noch immer finden die meldepolizeilichen Bestimmungen seitens 
der Zimmervermieter nicht genügende Beachtung. 
So sind zum Beispiel: 
An- und Abmeldungen verspätet eingereicht und mit unrich 
tigen Daten versehen worden, 
. Abmeldungen vielfach nicht erstattet worden, 
. in den Fällen, in welchen die Kurgäste persönlich die Kurkarten 
in den Geschäftszimmern der Badeverwaltung gelöst haben, die 
Anmeldung überhaupt unterlassen worden. 
Auch wird leider seitens vieler Vermieter wenig oder gar nichts 
getan, um die Kurgäste auf die Pflicht der Kurtaxzahlung hinzu 
weisen, ja, es sind Fälle bekannt geworden, in welchen Kurgäste in 
ihrer Absicht, sich der Kurtaxzahlung zu entziehen, von den Ver 
mietern durch Nichtaümeldung, zu frühe Abmeldung usw. unter 
stützt worden sind. 
Weiter ist die Badeverwaltung in vielen Hundert Füllen ge 
nötigt gewesen, bereits von hier abgereisle Kurgäste um Entrichtung 
rückständiger Kurtaxe oder Zusatzkurtaxe zu ersuchen. Bei dieser 
Gelegenheit hat sich herausgestellt, daß die Abmeldung von den Ver 
mietern (zum Teil in der Absicht, die verspätete Abmeldung zu ver 
decken) sehr oft mit einem unrichtigen — späteren — Verzugsdatum 
versehen wurde, und daß, wäre der Tag der Abreise richtig an 
gegeben morden, eine Nachforderung überhaupt nicht hätte geltend 
gemacht werden dürfen. 
Durch das Verschulden der Vermieter sind daher viele Kurgäste 
zu Anrecht zur Zahlung aufgefordert und belästigt worden. 
Wir sind überzeugt, daß bei einiger Aufmerksamkeit der Ver 
mieter diese Belästigung der Kurgäste vermieden, ja sogar die Not 
wendigkeit nachträglicher Einziehung von Kurtaxe überhaupt fast 
ganz beseitigt werden kann. 
Die Beachtung der wiederholt bekanntgemachten Melde- und 
Kurtaxbestimmungen wird deshalb im Interesse der Stadt sowie 
jeden einzelnen Einwohners dringend empfohlen. 
Die Kurtaxe ist vom ersten Tage an zu entrichten. Bei vorüber 
gehendem Aufenthalt bis zu drei Tagen ist für jede Uebernachtung 
1 RM. zu zahlen. 
Diese Sätze haben Gültigkeit vom Tage des Beginns und bis 
zum Schluß der offiziellen Kurkonzerte. 
Vor- und nachher sind nur die halben Sätze zu zahlen. 
Preise dec Seebadeanslalten: 
1. Sonnenbad für Kurgäste frei! 
2. Herren- und Damenbad 0,30 RM. 
3. Gesellschaftsbad-Ost 0,50 RM. 
Strandkörbe pro Woche 8 RM. 
Gäste ohne Kurkarte haben überall etwa um 50 Prozent erhöhte 
Preise zu zahlen. 
mit amtlichen Orientieru n g s an st a ben der Badeverwaltnnst 
Herausgegeben unter Mitwirkung der Polizeiverwaltung 
Wir machen nochmals 
innerhalb 24 Stunden nach der Ankunft an- und gleichfalls 24 
Stunden nach dem Verzüge abzumelden und auch dann Anmeldung 
zu erstatten ist, wenn der Kurgast bereits persönlich die Kurkarte 
gelöst hatte. 
Bei Gästen, die in der Altstadt privat wohnen, empfiehlt es sich, 
dem Kurgast die doppelt auszufertigenden Anmeldezettel gleich mit 
zugeben, damit sich dieser über seine Person ausweisen kann und in 
der Aufnahme in den amtlichen Badeanzeiger keine Verzögerung 
eintritt. Die Kurkarten werden nur im Verwaltungsgebäude am 
Strande ausgestellt und es wird deshalb empfohlen, auch dort die 
polizeilichen An- und Abmeldungen für Fremde zu erstatten. 
Ist die bei der Anmeldung auf den Anmeldezetteln vermerkte 
Aufenthaltsdauer von dem Kurgast überschritten worden, so ist im 
Interesse der Einziehung der Zusatz-Kurtaxe eine Anzeige, (mündlich 
oder schriftlich) bei der Badeverwaltung von erfolgter Aufenthalts 
verlängerung sehr erwünscht. Zu diesem Zwecke werden im Ge 
schäftshause der Badeverwnltung entsprechende Formulare aus 
gelegt werden. 
Im letzten Jahre mußten verschiedene Vermieter, besonders 
Dauermieler, welche einige Zimmer an Badegäste abgeben, be 
straft und zur Zahlung der entgangenen kurlaxbeträge heran 
gezogen werden, weil sie es unterlassen hakten, ihre Gäste zu melden. 
Ls wird gewarnt, die Meldepflicht vorsätzlich oder fahrlässig zu 
unterlassen? 
Dahinzielende Wünsche der Gäste lehne man strikte ab? 2Nan 
läuft sonst Gefahr, nachher diese hinterzogenen Betrüge selbst zu 
zahlen. Die Badeverwallung hält sich in solchen Fällen, laut Kur 
taxordnung, an den Vermieter. 
Nachstehend werden die Sätze der Kurtaxe für die Saison 1927 
bekanntgegeben: 
der Ltadt Swinemünde. 
liurgnste, llie Herr un6 Heroen rctionen wollen, 
trinken Kcittee ttag! 
Personen- 
Zahl 
1 Woche 
MF 
2 Wochen 
MF 
3 Wochen 
MF 
4 Wochen 
MF 
über 
4 Wochen 
MF 
1 
6.— 
12.— 
18.— 
24.— 
30.— 
2 
12.— 
24.- 
35.— 
45 — 
50.— 
3 
18.— 
30.— 
42.— 
53.— 
00.— 
jede weitere 
5.— 
6.— 
7.— 
8.— 
10.- 
mehr 
mehr 
mehr 
mehr 
mehr