
265 
p!i. - 
.. L 
um das 
verdient 
IL a m m v r 
I^Lekl8prHlv 
Dir. KOVL^^I^V 
k'Lrbe^tr. 59/61 Tel. 2470 
Oröktes Theater run ?tat/w 
krelisg-snomsg 
Me lewWsdeli! 
IÄ He»» lielie 
ei» VerdreLeii. ..? 
Bei cinenr Würdigung aller derjenigen, die sich 
sommerliche Musikleben Swinemündes 
niachen, muß vor allen Dingen einer Künstlerin Erwähnung getan" 
werden, die wähl das Wertvollste dazu in uneigennützigster 'Weise 
beigesteuert hat: Frau Margarete P y i l i p s k y - R"cksn v'v 
von der Volksoper Wien hat bereits zu wiederholten Malen die ' 
Elite-Abende unserer Kurkapelle durch kostbare Gaben ihrer großen 
Kunst verschönt und damit jedem Freund' der edlen Sangeskunst 
einen hohen Genuß bereitet. Die jugendliche Künstlerin hat die 
reichen Stimmittel, die ihr verliehen sind, in zielbewußter, guter 
Schule gebildet und veredelt, ohne daß sie dabei von ihrem natür 
lichen Wohlklang etwas eingebuht hätten. Im Gegenteil hat die 
Schule bewährter Gesangspädagogen in dieser wahrhaft schönen 
Stimme die Edelsteine und Perlen der Koloratur auf strahlende 
Höhe gebracht und ihr damit das Rüstzeug für eine siegreiche 
Laufbahn auf den Weg gegeben. Wer von Margarete Philipsky-^ 
Rosner Soldejgs Lied von Grieg und die Nachtigall gehört hat, 
wird dies bestätigt finden und unvergängliche Eindrücke mit heim 
genommen haben und nur den einen Wunsch hegen, daß sie uns 
noch recht oft der Offenbarungen ihrer Kunst und des Wohllautes 
ihrer' Stimme teilhaftig werden lasse. —er. 
klickt rlen kakkee 
zonüern klar Lokkein 
verbleist Mnen 6sr klrrt. fragen Zte 
Ibn, ob 5&gt;« «ken colleintretsn linkte« 
Nag trinken «türken . Lr veirit sickisr 
nick»; «tagegsn elnr«neen«tsn baden 
6enn er weih. «Iah 5le «kann nirbl; ent- 
debrsn un«t nickt «taran denken, da, 
Lokkeinverdvt ru übertreten. 
Verlangen 5ie überall lLaliee liag^ 
«mpnetilt 
Xönig88tralZe 5 8 vvinemüncke R6nig88tra6« 5 
Wenn man in den Theatern,der Großstadt heute ehrfürchtig 
auf die gewaltigen Männer si-htj In deren Hände das Schicksal der 
Künstler zu ruhen scheint, möge man das in Zukunft ein wenig 
mit den Gedanken tun, daß diese Herrscher aus dem Gebiet der 
Kunst an jedem Premieren-Abend auch ihre „Vorstellung" oor- 
bereiten. 
Nichts ist wandelbarer als die Gunst des großen Publikums. 
Die Kritiker wissen das, — und sind nicht weniger nervös wie die 
Künstler. Letzten Endes ist es stets ein hartes Brot, der Gunst 
der Menge zu dienen. Wer das bedenkt, wird sich gewiß weitaus 
weniger über den Kritiker ärgern als. bisher und an ihren kleinen 
Merkchen bewußt viel Freude erleben. 
Oie preisveilebten unä A«- 
sekmackvollsten eleganten 
l . . . 
&gt; la meinen ^usliiAen u. am Oa^er 
Lleise v »Hl8Ira Ke 24. 
s/eM /rs/- 
7 e r „ -r &lt;/ &lt;? // &lt;7 / L &lt;/ « /- /. &lt;7 --t &lt;/ ,,