
367 
Aus Swinemünde. 
I. Schönheilskonkurrenz für Automobile. Das See- und Sol 
bad Swinemünde veranstaltet am Sonntag, den 14. August, 
16 Uhr, eine Schönheitskonkurrenz, die diesmal nicht einer Som 
merkönigin gilt, sondern dem gefälligsten Personenwagen in seiner 
Preiskategorie. Bei der Bedeutung Swinemündes ist es nicht ver 
wunderlich, daß schon jetzt zahlreiche Anmeldungen vorliegen. 
* Freie Fahrt mit dem Seedienst Ostpreußen zur Königs 
berger Herbstmesse. Um den Interessenten aus Pommern 
und der Grenzmark die Fahrt zur 15. Deutschen Ostmesse in 
Königsberg i. Pr. (21.—24. August) und den mit ihr ver 
bundenen großen landwirtschaftlichen Veranstaltungen zu 
verbilligen, hat das Königsberger Meßamt ein Abkommen 
mit dem Seedienst Ostpreußen getroffen, auf Grund dessen 
diese Besucher freie Fahrt von Swinemünde nach 
Pillau erhalten können. Kaufleute, Gewerbetreibende und 
Landwirte, die die Absicht haben, zur Königsberger Herbst 
messe und Landwirtschafts-Ausstellung den Seeweg zu wäh 
len, müssen sich schriftlich bei der Deutschen Ostmesse Königs 
berg i. Pr. melden. Sie erhalten dann durch Nachnahme 
einen Dauerausweis zur Königsberger Herbstmesse zum 
Vorzugspreise und gleichzeitig die Karte, die zur freien Fahrt 
Swinemünde— Pillau berechtigt. 
s/7) 
WWWMWWWWWWWWMWWWWMMMW 
Krawallen 
I^lanc!8ckulie 
I^Ierren^äscke 
2ii vorteiltmkten kreisen 
piilil »sHMlüer 
Oroüe Lirelienstrnüe 98 
Verliiiilikli 8ie Hill« 
in sllintliolien bolcalen, IVirtsobnkteo, 
Oa8tllLu86rn, U68tgurant8, Uotel8 unä 
?6N8ionen, krmeuren und 26itun^8- 
Xio8lc6n den 
„kMklliiiiMil ÜSllkLlirkiWk" 
L68t6lluNA6N nimmt die 6680llllkt88t6ll6 XÖMA8- 
8trnÜ6 l^r. 5 (1'6rn8pr6oti6r 2374) entA6^6v. 
aller ^.rt 
küllrt 8auber und 
premvert av8 die 
Luolidruelrerei 
^U88elmeiden! 
lek I Imr ii 
H»rv H»i»Äj8vlLr»kt 
A6». Lin86ndunA V. 2 NN. 
llad Xolber^, 
Loldiekkaeb 30. 
8Meiiiiiiiiler Teilung 
XöniA88tralZ6 5. 
KM-kiilllMr 
in ^roller u 8 v a ll l 
glMMI. V.kMKllIK 
Nöni§88traL6 5. 
8roSki' 
«Miiüclisli! 
(nur F6di6A6N6 8aolwn) 
8ktir billig 2U verkauken. 
6rün68traö6 21, I r. 
Vortrüge über 
Lebensfragen 
V im See-u. Solbad Swinemünde &gt; 
Z durch den Evangelisten der Wichern- Z 
W Vereinigung zu Hamburg Herrn Z 
Z Geh. Konsistorialrat Josephson W 
D vom 10. bis 14. August 1927 D 
W Mittwoch, den 1V. August, abends 8.15, in A 
der Lutherkirche: Thema: „Gottsucher oder W 
W Gottfinder?" W 
I Donnerstag, den 11. August, abends 8,15, im W 
Teesaal des Kurhauses: Thema: „Reisende W 
W ohne Traglasten". Z 
D Freitag, den 12. August, abends 8.15, in der W 
Lutherkirche: Thema: „Wann kommt das W 
W Reich Gottes?" W 
W Sonnabend, den 13. August, abends 8.15, V 
in der Lutherkirche: Thema: „Verirrt oder W 
W geborgen?" W 
W Sonntag, -en 14. August, abends 8.15, in Z 
der Lutherkirche: Thema: „Heimatglocken". W 
Z Der Eintritt zu allen Versammlungen steht Z 
Jedermann frei! 
W Beim Ausgang wird eine freiwillige Gabe W 
zur Deckung der Unkosten erbeten 
V Die evangelisch. Pfarrer v. Swinemünde-Bad W 
W Poetter W