
401 
WWWWWWWWW 
Automobil-Schönheitswettbewerb Swinemünde. 
8. 
geschlossen, 2. Preis; Abraham's, Neudamm, Opel geschlossen, 
3. Preis. In Gruppe 3 (9000—13 000 Mk.): K. Th. Wilcke's, 
Berlin, Chrysler offen, 1. Preis; F. Bartel's, Swinemünde, 
Horch geschlossen, 1. Preis; Ackermann's, Berlin, Chrysler 
geschlossen, 2. Preis; Frl. Georgia L i n d's, Berlin, Chrysler ge 
schlossen, 3. Preis. In Gruppe 4 (13000—18000): Dr. A. H i r s ch's, 
Berlin, Chandler offen, 1. Preis; Frau Dora o. Natzmer's, Ber 
lin, Chandler geschlossen, 1. Preis; E. Hantich's, Haida, Chrys 
ler geschlossen, 2. Pretis; O. Bertram 's, Chemnitz, Bugatti-Sport 
1. Preis. In Gruppe 5 (über 18 000 Mk.) war die Beteiligung 
am stärksten und demgemäß die Arbeit der Schiedsrichter am 
schwersten.. Es wurden prämiiert: H. K o ch 's, Berlin, Chrysler 
offen, und — mit gleicher Punktzahl Israelski 's, Berlin, Ca 
dillac offen, beide erste Preise; Frau Irma Oe st r ten's, Berlin, 
Cadillac geschlossen, 1. Preis, vom Kurhaus Swinemünde gestiftet; 
mit nur einem halben Punkt weniger Westphal's, Leipzig, 
Maybach geschlossen, 2. Preis; v. K r u s e's, Neetzow b. Anklam, 
Audi geschlossen, Trostpreis. Der vom Hotel Viktoria-Swinemünde 
gestiftete Ehrenpreis wurde vom Publikum in freier Wahl mit 
großer Mehrheit Direktor Westphal's, Leipzig, Meybach ge- 
geschlossen zuerkannt. 
ZLittvIstrak« 
Kernspreeder 2383. 
Bei günstiger Witterung erfreute sich die Veranstaltung einer 
überraschend guten Beteiligung, trotzdem für die Vorbereitungen 
mur wenige Tage zur Verfügung standen. Im nächsten Jahre soll 
der Schönheitswettbewerb entsprechend erweitert und Monate vor 
her bekannt gegeben werden. Bemerkenswert war die geringe Be 
teiligung deutscher Wagen angesichts der zahlreich vertretenen 
amerikanischen Marken. Alles in allem war das Amt der Schieds 
richter nicht leicht, die gemeldeten Wagen zeigten durchaus anspre 
chende Qualitätsarbeit. So mußten auch die Preise ergänzt und 
.ein Trostpreis gestiftet werden. Jeder gemeldete Wagen erhielt eine 
gut gelungene Erinnerungsplakette. 
Prämiiert wurde nach Punkten, maßgebend war der Gesamt- 
.eindruck des Wagens. Für die Wertung traf man eine Einteilung 
in 5 Gruppen nach dem Verkaufspreis, innerhalb jeder Gruppe 
wurden 3 Kategorien unterschieden: offene, geschlossene und Sport 
wagen. 
Es wurden prämiiert: in Gruppe 1 (bis 6000 Mk.): Haupt- 
imann Achilles, Swinemünde, Opel offen, 1. Preis; Karl 
Zander's, Ahlbeck, Pluto-Sport, 1. Preis In Gruppe 2 (6080 
bis 9000 Mk.): Frau Dr. Lu barsch's, Berlin-Charlottenburg, 
Chandler geschlossen, 1. Preis; E. B a r t e l 's, Swinemünde, Opel 
ILammvi*- 
Dir. kockeve a 1 ck, 
KärberstraLe 59-61. 
Kernspreeder 2470. 
bis einsodl. 
2 Ilraukküiirnntzen: 
WiM M er Mi... 
^.kte von Inode, 
^utos untI xvilcken Tieren. 
Hauptrolle: ke^inalä Denn/ 
Sved« 8ekü88v 
in rivi» waekt 
8 spannenäe Kapitel ans äe in 
lieben einer Verlrommenen. 
Trianon-IVoettensekau. 
^etttnnA! Voranrei^o! 
^.b KreitaZ: 
Vas ^roke ITImerelAttiH: 
»vginv! 
peeparr^. Karr^ Ineätke. 
Aeö. r. 
Seisin, 9. 
cke-- §cr/so-r.' 
(krüttere Kravkenselnvester) 
peckieure. 
Vas ^iZenkleick 
Das Künstlerkleick 
8ettr billige Preise! 
Musetten kostet niclits! 
lkiiiiÄ- mill »eiomlisiiz I-ilize lielKer« 
pärberstr. 2 — 8eekeim (krüker 8plenckick) 
von 12 bis 3 pttr. 
von 6 bis 9 Ildr. 
Lesonckers vorLÜZIieder 
Kaktee! 
8 o I i ä e Preise! 
Intt.: &gt;Vve. Al. 8ez «tlei». 
km Ws MM 
ärr:tliotr ^eprükte 
iina» 
&gt;Äm Kurpark, Llusikpaviilon, 
8trancknäde.