
124 
Aus Swinemünde. 
Die Sommerreise der Swinemünder Torpedoboots-Flottillen. 
Nach Norwegen und nach dem Osten. 
Am gestrigen Donnerstag ist die erste Torpedoboot-Halbflottille 
zu ihrer Sommerreise aus dem Heimathafen Swinemünde ausge 
laufen. Die diesjährige Reise geht nach Norwegen. 
Die zweite Halbflottille wird morgen, Sonnabend, mittag aus 
laufen. Das Ziel dieser Boote sind die Häfen der östlichen Ostsee, 
wie Pillau, Riga, Reval usw. 
Das Flottillenboot mit dem Flottillenchef, Kapitän Wolf an 
Bord, wird am Montag zur Fahrt nach Schweden auslaufen. 
* 
r. Heimatmuseum. Das Heimatmuseum, Friedrichstraße, 
ist geöffnet: wochentäglich von 10 bis 12 Uhr vormittags, 
Mittwochs und Sonntags auch von 4 bis 6 Uhr nachmittags. 
Das Eintrittsgeld beträgt für Erwachsene 20 Pfg., für Kinder 
10 Pfg., für geschlossene Schulklassen 1 Mark. Besuche außer 
der Zeit sind bei Rektor Burkhardt, Steinbrückstraße Z, recht 
zeitig zu melden. 
l. Pommerscher Städtetag. Wie nunmehr seststeht, findet 
der Pommersche Städtetag am 5. und 6. September in 
Stralsund statt. 
1. Swinemünde als Tagungsort. Am Montag, den 4. 
Juli, findet in Swinemünde eine Tagung des Gaues Pom 
mern des Zentralverbandes des Droschkengewerbes statt. 
Bereits am Sonntag werden zahlreiche Tagungsteilnehmer 
aus Stettin und Berlin hier eintresfen. 
Der Hauptvorstand des Deutschen Buchdrucker-Vereins 
an der Ostsee. Nach einer in Stettin stattgefundenen Tagung 
unternahmen die Mitglieder des Hauptvorstandes des 
Deutschen Buchdrucker-Vereins am Dienstag 
einen Dampserausflug nach Swinemünde und von hier 
nach Heringsdorf. Nach Begrüßung durch den dortigen 
Kurdirektor von Je rin und die Kurkapelle wurde ein 
Rundgang unternommen. Abends fand im Kurhaus 
„Atlantic" ein Essen statt, bei dem Kollege Richard 
Fritzsche jun. (Swinemünde) als Vorsitzender der Ver 
einigung der Buchdruckereibesitzer des Kreises Usedom-Wollin 
und des Bezirks 6 des Kreises XI die Gäste an der Ostsee 
begrüßte. Der Vorsitzende des Hauptvorstandes, Rudolf 
Zickfeldt (Osterwieck-Harz) dankte für die freundliche Be 
grüßung und Aufnahme sowohl durch die Kollegen der Ver 
einigung als auch seitens der Kurdirektion Heringsdorf. Die 
aus allen Gegenden des Reiches gekommenen Gäste waren 
des Lobes voll über die Schönheiten der pommerschen Ostsee 
küste. 
I i»^i! i!i!i !!!!!i i»!f!i»!!!!ii!mui» !!!!i»i!»! 
llimLMilüllM 
äi2tlieli AEpvükte 
AI r» 8 8 v KL r 1» 
(llölloro XrAiikevgolivestei') 
lloäienro. 
AllttvI^traüv 8. 
k'6iN8pv6eb6r 2383. 
KllMk- 
KMSIIIMl 
W» W 
iw Xui-pÄik, LIu8llrpa,vlllon, 
Ltrnnänälle. 
voll 12 bi8 3 lllir. 
von 6 tÜ8 9 Illir. 
ll68onäer8 voiLÜAlleber 
X a k k 6 6 ! 
8 o 1 i ä s ll r o i 8 6 ! 
Inll.: IV^ve. AI. 8ez «Iler. 
Lei AlaZeriverLtirnrnunAen und Ver- 
ckauun§88törurrgen 8eit 80 Satiren 
al8 wirlL8am8t68 Lau8lrüttek dewätirt. 
ballen in ganzen, llalllen lllascllen unll 
Ulallons in allen einsclllägigen SesclläKsn. 
l-l. Oncisrbsrg-ZUbrscrbt 
(kk!ll.) . ksgl-ünllel 184k. 
/-r «14886-' 
/I/i /r,-r 6/vr? /A 6/^ 8 c -r 
^/«886«-' 
Li-T'ei. 
. Outer, bürtzerlioller 
ülillsslülll 
12—2 Illlr 
»».Wir 
Ourtenstruüe 24. 
»MiMlen 
n 1 l 6 v r t 
llillrt 8Lnb6i' uncl 
pi6i8V6rl LU8 cllo 
lluolllliuekerei 
8memiiiM reii«n» 
XöwA88trÄÜ6 5.