
160 
Schwidetzki, Walter, Stadtinspekt., mit Frau, Stettin, Bedastr. 7 2 
Schumann, Hildegard, Leipzig, Sonnenschein — — — — 1 
Schmidt, Karl, Personalchef, mit Frau, Riesa a. E., Seeheim 2 
Schulze, Katharina, Büroangestellte, Berlin, Seeheim — — 1 
Schlesinger, Direktor, mit Familie und Dienstmädchen, Char ¬ 
lottenburg, Favorit — — — — — — — — 6 
Schmidt, Frieda, Frau, mit Tochter, Berlin, Bedastraße 10 2 
Schubert, Charlotte, Frau, mit Sohn, Berlin, Azurea — — 2 
Schäfer, K., Kaufmann, mit Frau, Weimar, Baltischer Hof — 2 
Schindler, Karl, Kaufmann, mit Frau, Berlin - Friedenau, 
Preußenhof — — — — — — — — — — 1 
Schmayer, Hermann, Chemiker, Berlin, Preußenhof — — 1 
Schratte, Erna, Berlin, Europäischer Hof — — — — — 1 
Schrathe, Erna, Berlin, Europäischer Hof — — — — — 1 
Schmurre, Rudolf, Ingenieur, mit Frau, Küstrin, Baltischer Hof 2 
Schmidt, Johannes, Kaufmann, Halle a. S., Baltischer Hof — 1 
Schuhr, Andreas, Kaufmann, Hamburg, Baltischer Hof — — 1 
Schuetz, F., Sägewerksbes., mit Frau, Rotheminden, Balt. Hof 2 
Schulz, Käte, Korrespondentin, Berlin, Hohenzollernhof — — 1 
Stahl, Karl, Bez.-Direktor, mit Familie, Stettin, Kaiser Wilhelm 4 
Starck, Franz, Apotheker, mit Frau, Freiberg, Schloß am Meer 2 
Stolzenburg, Hedwig, Frau, mit Familie, Stettin, Margarete 4 
Stolzmann, Georg, Schüler, Charlottenburg, Seeheim — — 1 
Stolzmann, Heinrich, Direktor, Charlottenburg, Seeheim — 1 
Striesow, Artur, Postinspektor, mit Familie, Berlin-Neukölln, 
Friedenstraße 10 — — — — — — — — — 4 
Steinte, Martha, Kontoristin, Berlin-Tegel, Seeheim — — 1 
Strutz, Elsa, Frau, mit Töchtern, Berlin-Treptow, Lotsenstr. 21 3 
Stegemann, Ernst, Reichstagsarchivar, mit Familie, Berlin, 
Eggebrechtstraße 5 — — — — — — — — — 4 
Sternke, Gustav, mit Familie, Berlin, Billa Krüger — — 4 
Stumer, Mary, Landwirtin, Barth, Friedenstraße 10 — — 1 
Stible, Fritz, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Europäischer Hof — 2 
Stubbe, Ludw., Kfm., m. Frau, Charlottenburg, Europäischer Hof 2 
Trautmann, Dr., Conrad, Studienrat, Cottbus, Neptun — — 1 
Thunig, Elfriede, Frau, Breslau, Reichsadler — — — 1 
Thünert, Max, mit Frau, Berlin, Färberftrahe 31 — — — 2 
Tomzig, Emil, Kfm., mit Frau, Rastenburg, Schloßklause — 2 
Tittelbach, Alex, Kfm., Eisenach, Baltischer Hof — — — 1 
Tusch, Karl, Beamter, Frankfurt a. L&gt;., Jeschkes Hotel — — 1 
Ulrich, Paul, Kfm., mit Familie, Wittenberg, Seeheim — — 3 
Viestedt, Ortrud, Schülerin, Hannover, Lotsenstraße 29 — — 1 
Vollmer, Franz, Kfm.,"Hamburg, Vera — — — — — 1 
Voelkel, Dora, mit Familie, Breslau, Pension Seeschloß — 4 
Voges, Anni, Frau, mit Kindern und Kinderfräulein, Stettin, 
Strandburg — — — — — — — — — — 4 
Wästendiek, Alice, Frau, mit Kindern, Berlin-Wilmersdorf, 
Neptun — — — — — — — — — — 3 
Wahl, Dr., Artur, Studienrat, mit Familie, Belgard, Min 
Ollendeel — — — — — — — — — 3 
Wallenstein, Heinz, Schüler, mit Erzieherin, Berlin-Schönlanke, 
Hilda — — — — — — — — — — — 2 
Wamke, Reinhold, Kfm., mit Frau und Chauffeur, Schneide ¬ 
mühl, Ostsee-Palast-Hotel — — — — — — — 3 
Wanderscheck. Frau, mit Tochter, Dresden, An de Waterkant 2 
Wartenberg, Irma, Frau, mit Söhnen, Berlin, Knuth — — 3 
Weber, Bruno, Architekt, mit Fam., Charlottenburg, Erlenschloh 4 
Wegner, Anna, Frau mit Tochter, Finkenwalde, Neuestraße 26 2 
v. Wehren, Oberreg.-Rat, mit Kindern, Hannover, Goldfried 3 
Weygandt, Rudolf, Kfm., Wiesbaden, Villa Nymphe — — 1 
Weiland, Max, Photograph, mit Frau, Berlin, Lotsenstraße 52 2 
Weinrich, Paul, Polizei-Beamter, mit Familie, Berlin, Gr. 
Kirchenstraße 21 — — — — — — — — — 4 
Wendling, M., Frau, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — — — i 
Wißkow, Gertrude, Frau, mit Kindern, Stettin, Maaßnerstr. 13 3 
Werner, Bernhard, Kfm., mit Frau, Berlin-Weißensee, 
Anna-Lisa — — — — — — — — — 2 
Witte, Marta, Frau, mit Kind, Stettin, Pommernhaus — — 2 
Wolf, Gertrud, Frau, mit Kindern, Breslau, Krüger — — 4 
Wowra, Paul, Ingenieur, Westerholt, Schloß-Hotel — — — 1 
Wollschläger, Vallenthin, Prokurist, mit Familie, Berlin-Neu ¬ 
kölln, Seeheim — — — — — — — - — 4 
Weber, Johann, Berlin-Nemkölln, Bedastraße 4 — — — 1 
Wesemann, Otto, Buchhalt., m. Frau, Eberswalde, Lotsenstr. 63 2. 
Wetter, Julius, Kfm., Elberfeld, Viktoria-Hotel — — — 1 
Willrich, Johannes, Studienrat, mit Frau, Methgethen O.-Pr., 
Gadebuschstraße 47 — — — — — — —- — 2 
Wörtge, Sänger, mit Frau, Dresden, Hotel Drei Kronen — 2 
Wegner, Kurt, Kfm., mit Fam., Stettin, Preußenhof — — 3 
Werner, Alfred, Kfm., mit Frau, Königsberg i. Pr., Preußenhof 2 
Wienskowitz, Kfm., Berlin-Steglitz, Hotel Drei Kronen — — 1 
Wilhelm, Martha, Berlin-Neukölln, Hohenzollernhof — — 1 
Witcki, U., Kfm., Stettin, Jeschkes Hotel — — — — — 1 
Wohl, Heinz, Kfm., Berlin, Baltischer Hof — — — — 1 
Wunderlich, Ehrenfried, mit Frau, Stettin, Hotel Drei Kronen 2 
Woermer, Rudolf, Prokurist, Magdeburg, Hohenzollernhof — 1 
Wronsky, Ellen, Frau, Berlin-Lankwitz, Preußenhof — — 1 
Wölfel, Robert, Ratsherr, Greifswald, Preußenhof — — — 1 
Zettzsche, Frieda, Frau, mit Sohn, Berlin-Halensee, Waldschloß 2 
Ziehbold, Friedr., Leipzig, Gartenstraße 18a — — — — 1 
Zimmermann, Kurt, Kfm., Berlin, Lotsenstraße 73 — — — 1 
Ziner, Werner, Kfm., mit Frau, Annaberg i. Erzg., Preußenhof 2 
Summe: 14 979 
Hiervon Kurgäste: 10149 
Passanten: 4 830 
Verzogen: Janson, Nelli, Frau, mit Kind, Breslau, von At 
lantic nach Villa Nußbaum. 
Berichtigungen: In Badeliste Nr. 20 muß es heißen: Sachse, 
Karl, Justizobersekretär mit Mutter, Altenburg, Moltkestr. 17 und 
nicht mit Frau. — Mechtler, Willy, Kfm., Breslau, Waldesruh 
und nicht Hechler. — In Badeliste Nr. 21 muß es heißen: Zillmer, 
Germaine Theolinde, Leipzig, Villa Merkur und nicht Zillmer, 
Hilda. 
Nickt den Xakkee 
Sondern das Cokein 
verbietet Aknen «ier kirrt, kragen Sie 
ibn, ob Sie lien cokkelntreien liakkee 
klag trinken lillrken. kr wirü sicker 
nickts liagegen einruwenüen Kaden, 
cienn er weih, liah 5is liann nickt; ent» 
dekrsn unü nickt liaran lienken, üar 
Eokkelnverdvt ru übertreten. 
Verlangen As überall liakkee ttagl