
65 
Nuthmarm, Curt, Kaufm., Schöneberg, Zum Birnbaum — — 1 
Nalich, Angestellter, mit Frau, Stettin, An de Waterkant — 2 
Nebel, Paul, Kaufm., ? Schweriner Hof — — — — 1 
Neumann, Paul, Charlottenburg, Eitel-Friedrich — — — 1 
Neumann, Bruno, Prokurist, Schöneberg, Kaiser Wilhelm — 1 
Neuß, Arthur, Arzt, mit Frau, Stolp i. P., Kaiser Wilhelm — 2 
Neisier, Ernst, Dr., Prof., mit Fam., Stettin, Walfisch — — 4 
Nvack, Ernst, Oberlehrer i. R., Leipzig, Wartburg — — — 1 
Neukirch, Käthe, Leiterin einer Klinik, Leipzig, Pens. Trapp 1 
Oxburgh, Else, Berlin, An de Waterkant — — — — — 1 
Orgel, Lotte, Hamburg, Australia — — — — — — 1 
Obendorf, Karl, Kaufm., mit Frau, Celle, Atlantic — — — 2 
Pirschcl, Marga, Frau, Friedenau, Neuestr. 22 — — — 1 
Puhlmann, Gust., Kupferdruck., m. Fr., Schöneberg, Heysestr. 18 2 
Peter, Willy, Kaufm., Schöneberg, Zum Birnbaum — — 1 
Petrofsky, Franz, Kupferschmied, mit Frau, Berlin, Balt. Hof 2 
Pslugmacher, Hans, Konditor, Pankow, Westend — — — 1 
Pommer, Wilhelm, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Baltischer Hof 2 
Pommerling, Robert, Kaufm., Schivelbein, Baltischer Hof — 1 
Praschke, Herrn., Schneidermstr., mit Frau, Berlin, Schwer. Hof 2 
Pruß, Ernst, Oberingen., Berlin, Schweriner Hof — — — 1 
Pagels, Hans, Bankbeamter, Greifswald, Fortuna — — — 1 
Papenbrock, Walter, Kaufm., Stettin, Haus am Kurpark — 1 
Peter, Georg, Diplom-Ingen., München, Wartburg — — — 1 
Pfeiffer, Ully, Ltn., Frankfurt a. O., Fortuna — — — 1 
v. Pförtner, Kaufm., Madüsee, Helene — — — — — 1 
Pleß, Paul, Kaufm., Ueckermünde, Daheim — — — — 1 
Poß, Rudolf, Berlin, Dah'eim — — — — — — — 1 
Poß, Heinz, Stettin, Daheim — — — — — — — 1 
Poß, Lotte, Stettin, Daheim — — — — — .— — 1 
Püschel, Helene, Frau, mit Kindern u. Kindergärtnerin, Meißen, 
Villa Goldfried — — — — — — — — — 4 
Prager, Werner, Buchhändler, mit Fam., Berlin, Nußbaum — 3 
Perdz, Reinhold, Stettin, Elfriede — — — — — — 1 
Pinthus, Käte, Frau, Nürnberg, Tip Top — — — — 1 
Priem, Ilse, Frau, Stettin, Haus am Meer — — — — 1 
Plate, Gustav, Kaufm., mit Frau, Berlin, Hubertus — — 2 
Paulisch, Otto, Dr., Medizinalrat, Stettin, Hubertus — — 1 
Pohlers, Kurt, Dr., Arzt, Jatznick, Haus Rolandseck — — 1 
Primo, Rechtsanwalt, Dr., mit Frau, Stettin, Jester — — 2 
Preuß, Richard, Architekt, mit Frau, Friedenau, Pommernhaus 2 
Peters, Friedrich, Fabrikbes., Berlin, Atlantic — — — 1 
Pflefser, Hertha, Frau, Landsberg a. W., Mia — — — 1 
Pflesser, Charlotte und Ruth, Landsberg a. W., Mia — — 2 
Pollack, Erich, Dr., Rechtsanwalt, mit Frau, Wilmersdorf, 
Ostsee-Palast-Hotel — — — — — — — — 2 
Pabst, Johanna, Merseburg i. S., Seeheim — — — — 1 
Pech, Paul, Prokurist, mit Fr., Waldenburg i. Schl., Annaburg 2 
Petzold, Fanny, Postbeamtin, Borna, Bez. Leipzig, Silesia — 1 
Pritzke, Frau, ? Schloß-Hotel — — — — — 1 
Ouoeke, Wilh., Blumenhdlr., mit Frau, Berlin, Deutsches Haus 2 
Reiche, Georg, Fabrikbes., mit Fam., Grünheide, Eitel-Friedrich 3 
Reinhard, Frau, mit Töchtern, Königsberg, Erlenschloß — 4 
Rosenan, Gerhard, Kaufm., Berlin, Am Meer — — — 1 
Rothe, Oskar, Fleischermeister, mit Frau, Berlin, Reinke — — 2 
Rother, Max, Landw., mit Frau u. Chauff., Arendsee, Balt. Hof 3 
Rausch, Marg., Frau, mit Kindern u. Bed., Stettin, Heysestr. 26 4 
Reimer, Hildegard, Berlin, Schweriner Hof — — — — 1 
Richter, Kurt, Dramaturg, Stettin, Schmidts Hotel — — — 1 
Rathrack, Anna, Privatiers, Berlin, Westend — — — — 1 
Rohrbeck, Bruno, Ingen., Berlin, Schweriner Hof — — — 1 
Radtke, Albert, Kaufm., mit Frau, Stettin, Haus am Kurpark 2 
Rheinländer, Alfred, Dr., Arzt, Stettin, Haus am Kurpark — 1 
Rösel, Ilse, Charlottenburg, Daheim — — — — — — 1 
Ramm, Hans, Rittergutsbes., mit Fr., Charlottenburg, Walfisch 2 
Rupp, Konrad, Kaufm., Stettin, Walfisch — — — — — 1 
Regelsky, Lina, Charlottenburg, Lotte — — — — — 1 
Redlinger, Friedel, Frau, mit F. u. Bed., Hermsdorf, Seeheim 4 
Rögner, Max, Kaufm., mit Frau, Grünberg, Seeheim — — 2 
Rackow, Luci, Frau, Stettin, Emma Luise — — — — 1 
Raue, Frau, Berlin, Jester — — — — — — — 1 
Richter, Fritz, Fabrikbesitzer, mit Fam. u. Bed., ? Goldfried 5 
Riemer, Alfred, Tornau, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Rohde, Magdalena, Bankbeamtin, Neubrandenburg, Trapp 1 
Rummel, Else, Buchhalterin, Berlin, Seeschloß — — — 1 
Rakow, Emil, Kaufm., mit Fam., Neuenhagen, Neuestr. 17 — 3 
Rogge, Martha, Abt.-Leiterin, Berlin, Seeheim — — — 1 
Rees, Kurt, Buchdruckereibes., Heidenheim, Barbarossa — — 1 
Rawack, Paul, Kaufm., mit Frau, Berlin, Krüger — — — 2 
v Riedel, Waldemar, Berlin, Neptun — — — — — 1 
Riemer, Alfred, Landwirt, Tornau, Strandpalast — — — 1 
Rüdy, Georg, Kaufm., mit Frau, Stettin, Schloß am Meer — 2 
Rabes, Helmut, Rittergutsbes., mit F., Molldorf, Schloß-Hotel 3 
Renschin, Martha, Frau, mit Tochter, Breslau, Rolandseck — 2 
Röhl, Helene, Frau, Dresden, Dünenschloß — — — — 1 
Sellich, Paul, Kaufm., mit Frau, Schöneberg, Am Meer — 2 
Siewerth, Cläre, Berlin, An de Waterkant — — — — 1 
Silberberg, Paula, Frau, Berlin, Wartburg — — — — 1 
Sondheimer, Moritz, Fabrikbes., mit Fam. u. Bed., Wilmers ¬ 
dorf, Tip Top — — — — — — — — — 5 
Seegrai, Bruno, Dr., Arzt, Belgard, Baltischer Hof — — 1 
Sager, Johannes, Kaufm., mit Fam., Friedland, Margarete 1 
Samuel, E., Kaufm., Ueckermünde, Daheim — — — — 1 
v. Senfst, Frhr., Kaufm., Stettin, Helene — — — — — 1 
Solms, Martin, Kaufm., mit Fam., Stettin, Tip Top — — 3 
Seidel, Margarete, Lehrerin, Breslau, Agnes — — — — 1 
Seidel, Helene, Lehrerin, Breslau, Agnes — — — — 1 
Seifert, Hedwig, Abt.-Vorsteherin, Halle a. S., Seeheim — 1 
Sondersorge, Ella, Ww., Friedenau, Gartenstr. 26 — — — 1 
Sydow, Heinr., Dr., Generalarzt, mit Fr., Stettin, Hohenstaufen 2 
Srosta, Iosi, Charlottenburg, Agnes — — — — 1 
Samuel, Karl, Dr., San.-Rat, mit Frau, Stettin, Strandburg 2 
Sehl, Hans, Kaufm., mit Frau, Stettin, Strandburg — — 2 ' 
Saeger, Anna, Witwe, mit Tochter, Soldin, Hygiea — — — 2 
Sagebiel, Dr., Hans, Arzt, Stettin, Atlantic — — — — 1 
Sudmann, A., Kaufmann, Berlin, Atlantic — — — — 1 
Sudmann, M., Berlin, Atlantic — — — — — — — 1 
v. Sauberzweig, Frau, Wilmersdorf, Ostsee-Palast-Hotel — — 1 
Sachse, Robert, Kfm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — 2 
Sack, Erna, Frau, Berlin, Seeheim — — — — — — 1 
Sawada, Richard, Drogeriebesier, mit Frau, Königsberg i. Pr., 
Fürst Bismarck — — — — — — — — — — 2 
Solwig, Otto, Kfm., mit Frau, Burg, Wartburg — — — 2 
Sonntag, Hermann, Dr. med., Koserow, Barberina — — — 1 
Sarkamm, Bruno, Dr., Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, 
Dresdener Hof — — — — — — — — — — 2 
Savelßon, Tamara, Berlin, Auguste Viktoria — — — — 1 
Seipold, Gerhard, Bankbeamter, Schwiebus, Dünenschloß — 1 
Silberstein, Alfred, Kfm., Plauen i. V., Min Ollendeel — — 1 
Sprotte, Robert, Fleischermeister, mit Fam., Neukölln, Balt. Hof 5 
Sperling, Herm., Ober-Jng., mit Frau, Stettin, Waldfrieden 2 
Springe, Alfred, Kfm., Stettin, Neptun — — — — — 1 
Sprenger, San.-Rat, Dr., mit Fam., Stettin, Haus Hohenst. 4 
Springer, Marg., Waldenburg, Seeheim — — — — — 1 
Schmidt, Walther, Kfm., Wilmersdorf, Daheim — — — 1 
Schwartz, Dr., Emil, Assessor, Berlin, Lunkewitz — — — 1 
Schwartz, Hans, stud, jur., Berlin, Lunkewitz — — — — 1 
Schulz, Hermann, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Schumann, Luise, Frau, Hamburg, Seeschloß — — — — 1 
Schacht, Werner, Kfm., mit Frau, Rostock, Haus Vineta — 2 
Schlenska, Kurt, Dr., Arzt, mit Frau, Anklam, Neptun — — 2 
Schnadt, Fritz, Eigentümer, mit Frau, Berlin, Cafe Jester — 2 
Schwandt, Gertrud, Wilmersdorf, Moltkestr. 6 — — — 1 
Schütz, Marie, Tel.-Ass., Berlin, Knuth, — — — — — 1 
Schlicht, Gertrud, Frau, mit Kind, Charlottenburg, Lotte — 2 
Schreckhase, Arnold, Arzt, mit Frau, Wolgast, Cafe Jester — 2 
Schreckhase, Günther, Dr., Zahnarzt, mit Frau, Wolgast, Jester 2 
Schnies, Joseph, Meschede, Nirvana — — — — — — 1 
Schuhmann, Else, Soldin, Hygiea — — — — — — 1 
Schaaf, Erna, Neukölln, Tip Top — — — — — — 1 
Schulz-Heidorf, Willi, Bankbeamter, mit Familie, Südende, 
Eggebrechtstraße 3 — — — — — — — — — 4