
W»«IWWWWWWWWWIWMWIWWWWMWWIWIMMWWWIW 
50 
Paße, Mayone, Sekretärin, Berlin, Heureka — — — — 1 
Pastuschka, Margarete, Frau, Berlin, Flora — — — — 1 
Pilpel, Georg, Kaufm., mit Frau, Berlin, Luise — — — 2 
Piper, Olga, Frau, Potsdam, Pension Trapp — — 1 
Pohl, Alexander, Direktor, mit Farn., Berlin, Dresdener Hof — 6 
Pohlmann, Herrn., Hofmaler, mit Töcht., Berlin, Schloß a. Meer 3 
Pelckmann, Fritz, Dr., Rechtsanwalt, mit Frau, Wriezen a. O., 
Damenbadstr. la — — — — — — — — — 2 
Pischer, Lucie, Frau Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — — — 1 
Poel, Gerhard, Polizei-Major, mit Farn., Potsdam, Schwefel 3 
de Prevaus, Jaemes, frz. Attache, Berlin, Atlantic — — — 1 
Pretel, Robert, Kaufm., Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — — 1 
Pritzkow, Otto, Kaufm., mit Farn., Berlin, Siegfried-Joachim 4 
Payser, Albert, Kaufm., Berlin, Park-Hotel — — — — 1 
Petersen, Agnes, Schauspielerin, Berlin, Midgard — — — 1 
Pinette, Senta, Violinvirtuosin, Berlin, Park-Hotel — — — 1 
v. Popp, Hans, Kaufm., Berlin, Steffen — — — — — 1 
Presch, Hilde, Charlottenburg, Park-Hotel — — — — 1 
Presch, Hugo, Kaufm., Charlottenburg, Park-Hotel — — 1 
Prischlingk, Betriebsleiter, Wien, Excelsior — — — — 1 
Pulvermacher, Jaques, Kaufm., mit Tochter, Berlin, Melanie 2 
Ouerner, Marta, Frau, mit Tochter, Luckenwalde, Excelsior — 2 
Rawitzki, Arthur, Direktor, mit Frau, Berlin, Strandburg — 2 
Reck, Elisabeth, Kontoristin, Dresden, Villa Krüger — — 1 
Rieck, Christel, Bankangestellte, Stettin, Azurea — — — 1 
Rippenbein, Sophie, mit Tochter, Berlin, Gretel — — — 2 
Ruben, Ww., Stettin, Friedenstr. 9 — — — — — — 1 
Reich, Walter, Kaufm., Berlin, Herta — — — — — 1 
Renzihausen, Ludwig, Kaufm., mit Fam., Berlin, Luise — — 3 
Rosenberg, Else, Berlin, Luise — — — — — — — 1 
Ruhnau, Alfred, Kaufm., mit Frau, Berlin, Luise — — — 2 
Roddatz, Ernst, Kaufm., mit Frau, Berlin, Sonnenschein — 2 
Radlauer, mit Fam., Berlin, Park-Hotel — — — — 4 
Nochnitz, Dr., Berlin, Park-Hotel — — — — — — 1 
Rieger, Eberhard, Dr., Syndikus, Charlottenburg, Admiralstr. 5 1 
Rink, Erika, Frl., Berlin, Sonnenschein — — — — — 1 
Röder, Karl, Juwelier, mit Frau, Charlottenburg, Schwefel 2 
Rosenzweig, Willy, Dr. med., Berlin, Atlantic — — — 1 
Ruhm, Edith, techn. med. Assistentin, Lichterfelde, Editha — 1 
Radowski, Bronislaw, Dr., Konsul, Berlin, Excelsior — — 1 
Radowski, Heinrich, mit Frau, Berlin, Nußbaum — — — 2 
Renau, Albert, Ingen., mit Frau, Tegel, Hubertus — — 2 
Retzlaff, Kurt, Kaufm., Stettin, Hubertus — — — — 1 
Rynacenski, Benno, Dr., Rechtsanwalt, Wilmersdorf, Hubertus 1 
Röhrig, Oskar, Fabrikdirektor, mit Frau, Wilmersdorf, Steffen 2 
Roos, Rente, Stettin, Excelsior — — — — — — — 1 
Roßmy, Gerh., Kfm., mit Fr., Charlottenburg, Maria Theresia 2 
Ruhe, Karl, Kaufm., mit Fam., Schneidemühl, Midgard — 5 
Silberstein, James, Kaufm., mit Frau, Berlin, Excelsior — 2 
Swierzy, Lilli, Hausdame, Berlin, Seeblick — — — — 1 
Sachs, Hans, Kaufm., mit Frau, Berlin, Goldfried — — — 2 
Silberstein, Leopold, Justizrat, mit Fam., Berlin, Merkur — 4 
Sonn, Bruno, Fabrikant, mit Frau, Charlottenburg, Jester — 2 
Sachse, Marianne, Pianistin, Berlin, Tanneck — — — — 1 
Sanders, Lotty, Frau, mit Sohn, Berlin, Atlantic — — 2 
Sanders, Frau, Berlin, Atlantic — — — — — — 1 
o. Seckendorfs, Frhr., Rittergutsbes., Brooch, Siegfr.-Joachim 1 
Simonson, Kaufm., mit Frau, Stettin, Schwefel — — — 2 
Sugen, Erich, Ingen., Berlin, Wilhelmsruh — — — — 1 
Sönke, Dr., Arzt, mit Frau, Berlin, Park-Hotel — — — 2 
Salomon, Kaufm., mit Fam., Berlin, Viktoria Luise — — 3 
Salomon, Paul, Dr., Chemiker, m. Fr., Stettin, Maria Theresia 2 
Seifert, Baudirektor, mit Frau, Berlin, Park-Hotel — — 1 
Selig, Max, Kaufm., Prenzlau, Melanie — — — — — 1 
Seitz, Rich., Kaufm., Stralsund, Melanie — — — — — 1 
Sengebund, W., Fabrikant, mit Frau, Hamburg, Reichsadler 2 
Sichel, Josefa, Berlin, Eden — — — — — — — 1 
Sinasohn, Fritz, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Melanie 2 
Sondermann, Marga, Park-Hotel — — — — — — 1 
Suckade, Karl, Kaufm., mit Fam. u. Chauff., Berlin, Melanie 4 
Schurkamp, Gen.-Direkt., mit Sohn, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel 2 
Schimpf, Else, Kontoristin, Plauen i. V., Seeheim — — 1 
Schochoff, Olga, Frau, Berlin, Melanie — — — — — 1 
Schal, Werner, Kaufm., Schöneberg, Strandburg — — — 1 
Schubert, Johannes, Kaufm., mit Frau, Berlin, Azurea — — 2 
Schultz, Erich, Kaufm., mit Frau, Wilmersdorf, Bedastr. 10 — 2 
Schultze, Dorothea, cand. theol., Cohlau, Pommernhaus — — 1 
Schlesinger, Erna, Karlshorst, Meta — — — — — — 1 
Schinger, Oskar, Fabrikant, mit Fam., Berlin, Merkur — 3 
Schaper, Usula, Wilmesdorf, Dresdener Hof — — — — 1 
Schaper, Ursula, Wilmersdorf, Dresdener Hof — — — — 1 
Scheiber, Erwin, Kaufm., mit Frau, Berlin, Friedensburg — 2 
Schert, Walter, Kaufm., mit Frau, Berlin, Kaiser Wilhelm — 2 
Schmidt, Robert, Kaufm., mit Fam., Greifswald, Wartburg — 3 
Schmiga, Joh., Reichsbahn-Beamter, ? Strandpalast — 1 
Schurrich, Emil, Drogist, mit Frau, Barth, Merkur — — 2 
Schneidermann, Kürschner, Berlin, Dresdener Hof — — — 1 
Schweiger, Frida, Guben, Pension Trapp — — — — — 1 
Schreyer, Alfred, Kaufm., mit Fam., Berlin, Schloß-Hotel — 3 
Schweigel, Walter, Techniker, Guben, Pension Trapp — — 1 
Schulz, Albert, Bankangestellter, mit Frau, Berlin, Bedastr. 6 2 
Schneider, Ilse, Berlin, Siegfried-Joachim — — — — 1 
Schröder, Lina, Stettin, Siegfried-Joachim — — — — 1 
Schultze, Johannes, Kaufm., mit Frau, Kottbus, Friedensburg 2 
Schumann, Adolf, Kaufm., mit Fam., Berlin, Editha — — 3 
Schwarz, Herta, Driesen, Wilhelmsruh — — — — — 
Schwarz, Hans, Driesen, Wilhelmsruh — — — — — 1 
Schäfer, Else, Frau, Berlin, Haiderose — — — — — 1 
Scharf, Erich, Kaufm., mit Frau, Schneidemühl, Barbarossa — 2 
Scheyer, Waldemar, Dr., Landwirt, Greifswald, Viktoria Luise 1 
Scheuer, Heinz, Kaufm., Berlin, Walfisch — — — — 1 
Schialowiz, Albert, Kaufm., Berlin, Midgard — — — — 1 
Schindler, Alfred, Postdirektor, mit Frau, Stettin, Glückauf 2 
Schlief, Georg, kaufm. Angest., Guben, Zastrow — — — 1 
Schohoff, Edith, Sekretärin, Berlin, Melanie — — — — 1 
Schmidt, Karl, Kaufm., mit Frau, Berlin, Hubertus — — 2 
Schneider, Hans, Berlin, Eden —- — — — — — 1 
Schreiber, Artur, Major a. D., mit Fam., Stettin, Glückauf — 3 
Schultz, Meta-Margarete, Studentin, Steglitz, Gertrud — — 1 
Schultz, Werner, Schüler, Steglitz, Gertrud — — — — 1 
Schulz, Willy, Justizobersekr., mit Frau, Triebel, Sonnenschein 2 
Schuster, Fritz, Fabrikbes., mit Frau, Berlin, Midgard — — 2 
Springer, Ernst, Kfm., mit Frau, Landsberg a. W., Rolandseck 2 
Stein, Hans-Erhard, Schüler, Stettin, Seeblick — — — 1 
Stein, Ulrich, Schüler, Stettin, Seeblick — — — — — 1 
Stein, Erna, Vers.-Beamtin, Pankow, Moltkestr. 20 — — 1 
Stein, Suse, Pankow, Moltkestr. 20 — — — — — — 
Streiter, Gustav, Rektor, mit Frau, Berlin, Heureka — — 2 
Stapler, Adolf, Jng., Chemiker, m. Fam., Stettin, Friedensburg 3 
Stephany, Joseph, Kaufm., mit Frau, Berlin, Gretel — — 2 
Stünnwebel, Hans, Schlossermstr., mit Fr., Berlin, Schloß-Hotel 2 
Stiller, Alex, Kaufm., mit Frau, Berlin, Wilhelmsruh — — 2 
Stammer, Ernst, Dr., Kaufm., Forst i. L., Germania — — 1 
Stöger, Adolf, Bankvorsteher, Friedenau, Meta — — — 1 
Storrer, Luise, Berlin, Wilhelmsruh — — — — — 1 
v. Strombeck, Elisabeth, Frl., Berlin, Erlenschloß — — — 1 
Stahl, Selma, Breslau, Melanie — — — — — — 1 
Steinbach, Hans, Student, Wilmersdorf, Nußbaum — — 1 
Stöckel, Sieglinde, Schauspielerin, Berlin, Irmela — — — 1 
Stoetzer, Gerh., Kaufm., Stettin, Haiderose — — — — 1 
Strohm, Egon, Student, Berlin, Excelsior — — — — 1 
v. Strombeck, Freiherr, Kaufm., Berlin, Erlenschloß — — 1 
Stumpf, Hans, Kaufm., Berlin, Hubertus — — — — 1 
Templin, Max, Mechaniker, Neukölln, Wilhelmsruh — — 1 
Thürnagel, Adolf, Hotelbes., Magdeburg, Tanneck — — — 1 
Tannenzyf, Heinrich, Kaufm., mit Fam., Berlin, Melanie — 4 
Taschner, Ernst, Kaufm., mit Frau, Berlin, Excelsior — — 2 
Tausch, Bruno, Kaufm., Berlin, Hubertus — — — — 1 
Todleben, Karl, Oberingen., mit Frau, Berlin, Reichsadler — 2 
Torzewski, Stanislaus, Kaufm., mit Frau, Berlin, Haiderose 2 
Tugendhat, Emil, Kaufm., mit Frau, Berlin, Hubertus — 2