
R 
WWWW 
^e^»'Ä//ö 
M^ersssre^L^ 
^usselineiäkn! 
I«Ir «Ivalv Iknvn 
lUrv UnnUsvUrikl 
A6^. LiN86N(luNA V. 2 ltM. 
o». llncl ll 0 1 b 6 r A , 
Lellliekkaeb 30. 
/^e7Z/ 
Le&lt;k««5r'tt-3e L 6 
bei den vielen Adressaten nicht mehr vornehmen können, ge 
plant ist, für die Landorte die Bestellungen an einer be 
stimmten Stelle zur Abhol ung bereit zu hal 
ten. Diese Umgestaltung hat den einen Vorteil, daß sämt 
liche Landorte täglich bestellt werden können, daß die Orte 
mit Postagenturen die Möglichkeit einer zweimaligen Em 
pfangs- und Absendungsmöglichkeit erhalten, die Zustellung 
früher gelegt werden kann, und vor allem der Paketverkehr 
eine wesentliche Verbesserung erfährt 
Der Plan sieht die Schaffung großer Landpostan- 
flatten vor, von denen aus die Landbestellung durch Klein 
kraftwagen erfolgt. In allen baulich geschlossenen Ortschaften 
sollen Poststellen errichtet werden, die die Zustellugn und 
Annahme der Sendungen übernehmen. Zur Wahrung des 
Postgeheimnisses ist beabsichtigt, diese Poststellen nut Be 
amten zu besetzen, zumal durch die Verkraftung des Land 
postwesens ein Teil des Personals erspart wird. Diese Ra 
tionalisierungsmaßnahmen sollen nicht auf Kosten des Per 
sonals erfolgen, d h. durch die Umgestaltung soll keine Ent 
lassung von Postpersonal stattfinden, da das überflüssige 
Personal auf anderen Dienststellen untergebracht werden soll. 
Die Reichspostverwaltung will zunächst einige Probezirke 
für diese Umgestaltung einrichten und erst nach den gesam 
melten Erfahrungen über die allgemeine Verkraftung einen 
Beschluß fassen, der vom Verwaltungsrat zu billigen wäre. 
--rr/ . 
Aeb. V. 
ässe 9. 
Die neue Landpostbestellung. 
tli. Das Reichspostministerium beschäftigt sich seit längerer 
Zeit mit den Plänen, die Landpostbestellung inso 
fern umzugestalten, daß sie eine Verkraftung 
des Landpostwesens und eine Vereinfachung 
in dem Bestellwesen auf dem platten Lande 
einführen will. Beabsichtigt ist, die Errungenschaften der 
Technik auch dem Landbestelldienst zu nutze zu machen und 
zur Erleichterung des Landbestelldienstes Kleinpostautos 
anzuschasfen. Die Verkraftung des Landpostwesens bedingt, 
daß die Landbesteller eine Zustellung der Postsendungen 
Hindenburg kommt nach Swinemünde. 
Auf der Durchreise nach Ostpreußen. 
Wie wir aus sicherer Quelle erfahren, wird Reichspräsi 
dent von Hindenburg nach Beendigung der Manöver 
auf Rügen am 15. September mit dem Linien 
schiff „Schleswig-Hol st ein" in Swinemünde 
einlaufen und hier aus einen Kreuzer übersteigen, mit 
dem er sogleich die Weiterfahrt nach Königs 
berg antritt. Ein längerer Aufenthalt in Swinemünde 
hat sich nicht ermöglichen lassen. 
Toloplion 2134 8^in6münä6-8trunä, HorreubaästraÜo 1, ^o^onüber äer Lalle verbal tun§ leleplion 2134 
SvsilLvr: kUtL Lvi»,r. Vas geMLirvl. 
Vollständig renoviert 
Zimmer mit kalt- uilä narmklieüenllem Nasser. — Z 6 n tra Ich 6 i 2 u n — ^uto-Oara^en. 
Vorträge über 
Lebensfragen 
im See- u. Solbad Swinemünde 
durch den Evangelisten der Wich ern- 
Vereinigung zu Hamburg Herrn 
Geh. Konsistorialrat Josephson 
vom 13. bis 14. August 1927 
* 
Sonnabend, den 13. August, abends 8.15, 
in -er Lutherkirche: Thema: „Verirrt oder 
geborgen?" 
Sonntag, den 14 August, abends 8.15, in 
der Lutherkirche: Thema: „Heimatglocken". 
Der Eintritt zu allen Versammlungen steht 
Jedermann frei! 
Beim Ausgang wird eine freiwillige Gabe 
zur Deckung der Unkosten erbeten 
Die evangelisch. Pfarrer v. Stvinemünde-Bad 
Poetter 
Reist-LeKtüre 
in jeder Preislage in der 
Buchhandlung W.Urihsche 
S89