
Theater-Erinnerungen. 
von O. Glaeser, Intendant der „Pommerschen Landesbühne". 
— (Nachdruck verboten.) 
heimgekehrt. 
Es war 1917, mitten im Weltkriege. 
Nach zwei Jahren stand ich endlich wieder einmal in 
meinem geliebten Berlin, das heißt, ich „hing" eigentlich, 
nämlich in den Krücken, die zu benutzen mich meine schweren 
Kriegsrerletzungen zwangen. 
Am Bahnhof Friedrichstraße ließ ich den Großstadtver 
kehr an mir vo, überbrausen, ließ mich berauschen und ent 
zücken von dem Gefühl, wieder im Leben zu stehen. Nach 
anderthalbjährigem Klosterleben in den verschiedenen Laza 
retten Rußlands und Oberschlesiens stand ich plötzlich wieder 
an der gewaltigen Maschine: Großstadtleben. Ein Jubel 
war in mir, wie er nicht größer sein kann wenn man den 
großen, unbekannten, aber immer klotzig reichen Onkel in 
Amerika, den inan bekanntlich immer hat, den man nie per 
sönlich kennt, — universal beerbt hat. 
Ich hätte durch die Straßen Berlins rennen, stürmen 
können , aber meine Krücken und Schmerzen ließen 
nur ein Schneckentempo zu und brachten mich wieder in die 
bittere Wirklichkeit zurück. 
Vom Bahnhof Friedrichstraße humpelte ich direkt zur 
Schumannstraße, zum Deutschen Theater, der Stätte, an 
welcher ich für den Schauspielerberuf geboren wurde. Es 
war gerade in den toten Nachmittagsstunden, in welcher 
außer dem Nachmittagspförtner niemand anwesend ist. 
Die finsteren Treppen humpelte ich langsam empor bis 
unter das Dach, wo im halbdümmerlicht der kleine Raum 
der Schauspielschule lag, in dem ich vor Jahren das Gehen 
und Stehen auf der Bühne erlernte. Mit diesem Raum ver 
band mich die schönste Erinnerung meines Lebens. Die erste 
Stunde meines Schauspielerdaseins hatte ich hier in unbe 
schwerter Lebensfreude, in ungeheurem Tatendrange durch 
lebt. hier glaubte ich, ein zweiter Kainz, ein zweiter Basser- 
mann zu werden, hier lernte ich mit Eifer das rollende Rrr, 
hier übte ich in langgezogenen Tönen die U und O und A 
und E und I, die schönen wohlklingenden Vokale unserer 
Muttersprache, hier saß ich vor Jahren stets ohne Geld, doch 
unbekümmert und ohne ernste Sorgen und voller Ideale. — 
All die schönen Stunden, die ich hier verleben durfte, zogen 
wieder an mir vorbei, als ich ganz allein, versunken in dem 
dunklen Raum auf der Schulbank saß. Die schöne, fidele 
Studentenzeit. — Wie oft war ich hier im Kreise übermüti 
ger Kollegen über die Rampe der kleinen Bühne gesprungen. 
— Nun war ich ein Krüppel! Nicht nur mit dem Springen 
über die Rampe, mit der ganzen Schauspielerei sollte es nun 
endgültig vorbei sein. Mir war zum weinen. — Die Ge 
danken an die Zukunft, die trostlose, folterten mein Herz. 
Ich will nicht all die Gefühle, welche die seligen Jugend 
erinnerungen in mir entfachten, hier schildern. 
Natürlich war auch der berühmte Revolver und diq 
ebenso berühmte „Kugel vor den Kopf" in meinen Gedanken. 
Ich mar zerschmettert, innerlich gebrochen und verloren. 
Da knarrte hinter mir eine Tür und herein trat der Ko 
miker Ernst Lubitsch, der jetzige berühmte Filmregisseur. Er 
ahnte wohl, mit welchen Gefühlen ich hier im Unterrichts 
raum der Schauspielschule saß, und wollte wohl meine An 
dacht nicht stören. Er stellte sich hinter meine Bank. — Das 
beiderseitige Schweigen belastete meine Stimmung noch 
mehr. Als ich dann wohl einmal zu stark seufzte, sagte er 
plötzlich: Glaeser, nun sei nicht so traurig. Das Traurigsein 
überlaß uns Komikern. Dir geht es doch noch gut. Sieh' 
mal, die heutigen Dichter schreiben nur noch Lustspiele, bei 
denen das Publikum weint, sodaß wir Komiker überflüßig 
werden und umsatteln können. Du aber kannst immer noch 
die vielen hinkenden Rollen spielen, welche die Kerls in 
Massen in ihre Stücke schmieren." (hinkende Rollen nennt 
die Schauspielersprache unwirksame Rollen.) 
In all meinem Schmerze mußte ich über die ernsten 
Worte des Komikers lachen, drückte ihm die Hand — und 
warf den Revolver fort. — — 
Ich habe seitdem viele hinkende Rollen spielen müssen, 
jedoch konnte ich sie dank der Kunst unserer Aerzte ohne 
Krücken, — aber nie ohne Souffleur bewältigen. 
Kirchliche Nachrichten. 
Sonntag, 1t. September (13. n. Trinitatis). 
Lukherkirche. 
Vorm. 10 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Poetter. Kollekte 
für Auswandererfürsorge. 11^ Uhr: Kindergottesdienst. 
Lhriskusktrche. 
Vorm. M Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Graeber. Vorm. 
10 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Reichmuth. Vorm. V2I2 Uhr. 
Kindergottesdienst. 
Lv. Jungmännerverein. Sonntag, 11. Septbr., abends 8 Uhr: 
Vereinsabend im Gemeindehaus. Vorlesung aus Walter Flex' 
Dichtungen. Dienstag, 13. Septbr., abends 8Z4 Uhr: Bibelbe 
sprechung. Mittwoch. 14. Septbr., abends 8^- Uhr: Späherstunde. 
Freitags, 8—10 Uhr abends: Turnen in der Turnhalle der Tirpitz- 
schule. 
H. O88IA » I)6liKat6886N-blaU8 
kleiner Nurllt 9 — ll'ern8reeller 2086 IIuu 8 Ne r Kur — ^eru8x reeller 2060 
&lt;^llri8tiA8te L«2UA8&lt;1U6I16 tür n 0 t 6 I 8 11 u ä keii8i0nal6. 
499