
^9 
Erntemonat... 
Es haftet dem Namen etwas Sattes, Warmfrohes an. 
Man könnte, es vergleichen mit einer vollerblühten, schönen 
Frau, die im Sommer ihres Lebens steht und sich dieses 
Sommers freut, weil sie weiß, daß es nun nicht mehr schöner 
werden kann. Leise und vorerst unmerklich wird es jetzt 
wieder abwärts gehen. — 
So auch der A ugu st. Das drängende Wachsen des 
Frühlings und Vorsommers ist vorbei. Gärten und Felder 
stehen üppig. Satt und froh ist die Erde, froh ihres Reich 
tums, dessen sie jetzt so nach und nach wieder entkleidet wird. 
— Hochsommer — Erntemonat —. Schon klingt die Sense 
durch die reifen Kornfelder. Der Mensch heimst den Lohn 
seiner Arbeit und Mühe ein — kahl wird wieder die Erde. 
Blühende Kartoffel- und Rübenfelder, üppige Wiesen und 
dunkelgrüner Wald lassen die Erde trotz des hinsinkenden 
Korns noch nicht kahl erscheinen. 
Im Garten blühen noch die sommerlichen Rosen und 
zartfarbigen Sommerblumen, doch schon mischen sich hin und 
wieder die kräftigeren Farben herbstmahnender Blumen 
darunter. Eine vorwitzige Sonnenblume lehnt schon lachend 
über den Zaun des Bauerngartens. — Ueber der staubigen 
Dorfstraße flimmert Hochsommerglut, doch die flüggen jungen 
Störche auf dem Dachfirst üben die letzten Probeflüge zur 
Reise über den Ozean. — 
In den Seebädern herrscht reger Betrieb, noch dauern 
ja die großen Ferien, die Sommerferien an. In vollen 
Zügen, mit ein ganz klein wenig Wehmut genießt man diese 
letzten freien Sommertage. — Häufig bringt der August ja 
erst die heiße st en Tage — die Hundstagshitze 
— und nach dem verregneten Vorsommer dieses Jahres 
wäre es von Petrus nicht mehr denn recht und billig, wenn 
er uns mit einem langen, heißen Nachsommer beglücken 
würde. 
cl«r 
IkUWMLZIk°SÄlG 
Vrm8 6 ?r6is 6 ülsrk 
I Mineich j 
t Mö airöere Hagen ! 
s der Inseln Usedom-Wollin l 
s von Karl Thieme. ! 
Z Mit Abbildungen von Erich Brunn. 
1 Preis 1.5V Mark. 
. ! Kerlag K. Kritzsche, KöingHr. S r 
Krawatten 
k1ancl8cku!ie 
lernen v^ä8cke 
vorteilßukteu kr6l86n 
PNI kiMM 
OroLo Lii'6ki6N8ti ÄÜ6 98 
ÜWIM- 
Vir. lloä 6 WLlcl, 
VärberZtraLe 59-6l. 
Vernsproober 2 470. 
Heute bi8 
ein8ebl. 1&gt;»i»»vL8tNK: 
Me MiilliM 
ÜK8 MM 
Vin Vilm au8 clen Tripoli8- 
Vämpten Italiev8 in 7 ^Irt. 
kiikÄ MMlN 
Ver llomnn eine8 VroL- 
kürsten in 7 Wirten. 
Vonnerstax, &lt;lem Vvr- 
ka88uvA8lsA6, 5 Vlir 
Uiill Lillis MM 
ür^tlieli Aeprükte 
(trübere Vriu&gt;lcen8eti&gt;v68t6r) 
kectieure. 
Alittvlstruüv 8. 
Verll8pr6eber 2383. 
Vorträge über 
Lebensfragen 
I imSee-u.SolbadSwinemünde D 
W durch den Evangelisten der Wichern- W 
W Vereinigung zu Hamburg Herrn W 
W Geh. Korrsistorialrat Josephson Z 
V vom 7. bis 14. August 1927 D 
W Dienstag, den 9. August, abends 8.15, in -er W 
W Lutherkirche: Thema: „Das Atemholen U 
W der Seele". W 
W Mittwoch, -en 10. August, abends 8.15, in W 
der Lutherkirche: Thema: „Gottsucher oder W 
W Gottfinder?" W 
W Donnerstag, den 11. August, abends 8,15, im W 
Teesaal des Kurhauses: Thema: „Reisende W 
W ohne Traglasten". M 
W Freitag, den 12. August, abends 8.15, in der W 
W Lutherkirche: Thema: „Wann kommt das W 
W Reich Gottes?" W 
W Sonnabend, den 13. August, abends 8.15, W 
in der Lutherkirche: Thema: „Verirrt oder W 
W geborgen?" W 
D Sonntag, den 14. August, abends 8.15, in W 
Z der Lutherkirche: Thema. „Heimatglocken". W 
W Der Eintritt zu allen Versammlungen steht W 
Jedermann frei! 
W Beim Ausgang wird eine freiwillige Gabe D 
zur Deckung der Unkosten erbeten 
W Die evangelisch. Pfarrer v. Swinemnnde-Bad W 
I Poetter D