
291 
Stelling, Alexander, Oberstaatsanwalt, mit Fam., Hildesheim, 
Christi. Hospiz — — — — — — — — — 3 
Struck, Georg, Steuerinspektor, mit Fam., Stettin, Knuth — 4 
Strehe, Marie, Frau, mit Tochter, Sonnenburg, Helene — — 2 
Stockhaus, Erich, Konstrukteur, Spandau, Hafenstr, 17 — — 1 
Steimtz, Alwin, Journalist, Berlin, Schloß am Meer — — 1 
Streubel, Emmy, Leipzig, Friedenstr. 1 — — — — — 1 
Tacke, Gertrud, Halle a. S., Lotsenstr. 74 — — — — 1 
Tretner, Gertrud, Frau, mit Sohn, Zeitz, Gadebuschstr. 22 — 2 
Tank, Willy, Steuerinspektor, mit F., Stettin, Eggebrechtstr. 14 3 
Timm, S., Dallas, Wilhelmsruh — — — — — — — 1 
Töpfer, Martha, Frau, mit Sohn, Bautzen, Gadebuschstr. 26a 2 
Taubert, Alfred, Ingen., BerliruKarlshorst, Färberstr. 23 — 1 
Trabert, Walter, Revisor, mit Frau, Wildau b. Berlin, Lot ¬ 
senstraße 52 — — — — — — — — — — 2 
Uhlmann, Horst, Drogist, Schönau, Editha — — — — 1 
Ulrich, Walter, Bankbeamter, mit Fam., Schüberg, Seeheim — 3 
Vetten, Heinrich, Kaufm., mit Frau, München, An de Waterk. 2 
Vogeler, Frau, mit Kindern u. Bed., Schöneberg, Herta — — 4 
Wosnitza, Irmengard, Breslau, Atlantic —&lt; — — — — 1 
Weißenberg, Erich, Kaufm., Berlin, Haus Merkur — — — 1 
Welkisch, Hedwig, Telegr.-Geh., Berlin, Schulstr. 51 — — 1 
Welsch, Arthur, Kaufm., mit Frau, Breslau, Kaiser Wilhelm 2 
Werner, Marie, Frau, mit Sohn, Heegermühle, Krüger — — 2 
Werner, Martha, Direktrice, Chemnitz, Australia — — — 1 
Wichmann, Lucs, Lehrerin, Schönlinde, Christ!. Hospiz — — 1 
Wichmann, Elma, Schönlinde, Christt. Hospiz — — — — 1 
Wiesner, Lothar, Dipl.-Handelsbehrer, Berlin, Lotsenstr. 57 — 1 
Witte, Curt, Amtsgerichtsrat, Stettin, Pommernhaus — — 1 
Wittke, Willy, Fabrikdirektor, mit Fam., Dresden, Schloß-Hotel 4 
Woelfert, Gertrud, Stettin, Seeschloß — — — — — 1 
Wollner, Kamila, Frau, mit Tochter, Prag, Fortuna — — 2 
Wolschin, Karl, Bad Kissingen, Babette — — — — — 1 
Walter, Richard, Kaufm., mit Frau, Grabow, Viktoria-Hotel 2 
Wallich, Erwin, Film-Dekorateur, Berlin, Favorit — — — 1 
Walther, Paul, Kaufm., mit Fam., Leipzig, Seeheim — — 3 
Walckhoff, Elsbeth, mit Tochter, Halle, Seerings Hotel — — 2 
Wende, Kurt, Kaufm., mit Fam., Potsdam, Seeheim — — 3 
Weigelt, Irmgard, Stettin, Gadebuschstr. 12 — — — — 1 
Weinland, Franz, Kaufm., mit Frau, Berlin, Cecilie — — 2 
Will, Katje, Mannheim, Australia — — — — — — 1 
Willige, Emmy, Bad Sachsa, Möwe — — — — — — 1 
v. Möringen, Selma, Magdeburg, Haiderose — — — — 1 
Wolter, Paul, Amtsrat, mit Sohn, Danzig, Lotsenstr. 66 — 2 
Wunderlich, Paula und Elfe, BerlimSchlachtensee, Moltkestr. 20 2 
Ziegert, Gisela, Hortlerin, Berlin, Krausestr. 12 — — — 1 
Summe: 26 025 
Hiervon Kurgäste: 19102 
Passanten: 6 923 
Verzogen: Duske, Marie Luise, Berlin, von Wilhelmsruh nach 
Azurea. — Grünert, Artur, Dr., Re-g.-Rat, Weimar, von Maria 
Theresia nach Pommernhaus. — Hildebrandt, Georg, Kaufm., 
Groß Tabarz, von Kaiser Wilhelm nach Pens. Schwefel. — Hahn, 
Max, Radrennfahrer, mit Frau, Berlin, von Germania nach Pens. 
Seeschloß. — Glaeser, Erna, Wiesbaden, von Meereswarte nach 
Neptun. — Gasch, Abraham, Kaufm., Berlin, von Emma Louise 
noch Toni. — Evers, Emma, Ww., Stettin, von Strandburg nach 
Meereswarte. — Eisfelder, Jenny, Frau, mit Kindern, Leipzig, 
von Agnes nach Helvetia. — Duneptzr, Rosa, Halle a. S., von 
Emma Louise nach Toni. — Diedrich, Christian, Vers.-Direktor, 
Berlin, vom Hotel Drei Kronen nach Ostses-Palast-Hotel. — Braeß, 
Helene, Frau, mit Sohn, Locknitz, von Eden nach Friedenstr. 1. — 
Schirmeister, Paul, Kaufm., mit Frau, Berlin, von Eitel Friedrich 
nach Fortuna. — Raphaelssohn, Alfred, Dr., Zahnarzt, mit Fam., 
Berlin, vom Schloß am Meer nach Eitel Friedrich. — Krisp, 
Friedel, Fabrikbes., mit Fam. u. Bed., Bad Salzehnen, vom Ostsee- 
Palast-Hotel nach Hohenstaufen. — Karras, Otto, Kaufm., Lange 
wiesen, vom Fürst Bismarck nach Färberstr.&gt; 58. — Hinz, Friedel, 
Frau, mit Kindern, Frankfurt a. O., von Wartburg nach Krüger. 
— Hermann, Marg., Magdeburg, von Eden nach Viktoria Luise. — 
Elvitz, Heinz, Student, Berlin, von Wilhelmstr. 6 nach Toni und 
nicht vom Dünenschloß nach Toni. 
Aus Swinemünde. 
1. Dr. Pelher als Badegast. Der Weltrekordläufer Dr. 
Isteltzer (Stettin), der dem Sportfest des S. S. C. am 
letzten Sonntag als Gast beiwohnte, hat hier Kuraufenthalt 
und im Hotel St. Hubertus (Besitzer Zorn) Wohnung 
genommen. 
I. Radio-Ueberlragung der Kurmusik. Zu der von uns 
bereits gemeldeten Uebertragungsreihe auf die Berliner 
Rundfunksender fand gestern die erste große Probe im 
Kurhausgarten statt. Wie wir erfahren, ist sie zur vollen 
Zufriedenheit des technischen Komitees ausgefallen. Die 
erste Uebertragung aus dem Kurhausgarten findet bekannt 
lich am 2. August statt. 
l. Musikalischer Abend. Der für Dienstag angesetzte 
musikalische Abend mußte wegen Ueberbürdung des Mit 
wirkenden lrider abgesagt werden. In Hinsicht auf das inter 
essante und vielversprechende Programm, das einen sorgsam 
ausgewählten Ueberblick der Kammermusik von Haendel bis 
Rich. Strauß umfaßt, wollen wir nur hoffen, daß es zu 
einem späteren Zeitpunkt doch möglich sein wird, den Abend 
abzuhalten. — Statt des musikalischen Abends fand ein 
Tanztee im Freien statt. 
I. Der Vortrag von kurlelli über Schrift- und Hand 
deutung, über Schädellehre, Gedankenübertragung uno 
Coueismus war recht gut besucht und fand im allgemeinen 
— viel Neues wurde nicht geboten — großen Beifall, beson 
ders die Experimente in Gedankenübertragung. Ob die 
Schriftdeutung der ihm vorgelegten Briefe stimmte, 
können nur die Empfänger wissen. Mehr ins Auge fiel ein 
Versuch mit einer Dame, die sich — nach Cou6's Muster — 
selbst täuschte und selbst heilte. Auch ein unfehlbares Mittel 
gegen Zigarrenrauchen wurde geboten, was die anwesenden 
Damen sichtlich interessierte und sich in den nächsten Tagen 
sicher hier auswirken wird. Ueberhaupt haben sich die 
Damen wohl selten soviel ihre Handlinien betrachtet uns 
den Schädel abgetastet wie gestern, wenn auch das Geheim 
nis der indischen Fakire noch nicht enthüllt wurde. 
1. Pommerscher Schachkongreß in Swinemünde vom 3. 
bis 5. September 1927. Soeben laden der Pommersche 
Schachbund und der Swinemünder Schachklub „Springer 
1924" zum 4. Kongreß des Pommerschen Schachbundes ein. 
Die Tagung beginnt am Sonnabend, den 3. 9. nachm. 5 Uhr 
im großen Kurhaussaale und umfaßt neben den Verhano- 
lungen am Sonntag und Montag zahlreiche Turniere, 
wozu wertvolle Preise gestiftet worden sind. Gespielt wird 
nach den Bestimmungen des Deutschen Schachbundes; An 
meldungen und Anfragen sind zu richten an Friedrich Born, 
Swinemünde, Kirchplatz 7, Postschließfach 12. — Im An 
schluß an den Kongreß veranstaltet der Schachmeister F. 
Sämisch eine Blindvorstellung an 10 Brettern. — 
da die Kurverwaltung den Teilnehmern besondere Vergün 
stigungen gewährt und Anfang September das Wetter auch 
gleichmäßig schön zu sein pflegt, dürften die pommerschen 
Schachspieler die Gelegenheit nicht versäumen, gerade in 
diesen Tagen Swinemünde aufzusuchen. Für Damen und 
spielfreie Herren sind besondere Unterhaltungen, Seefahrten 
usw. vorgesehen worden.