
215 
^ennisletirel' 8ckackovv 
6e/77ü/c/e --l^/e/Zu/rF 
8»ldIisMV.M!rLllie 
Köni§88lr. 5, fern8pr. 2374. 
diese Modenrevue einen Sieg auf der ganzen Linie war und dis 
Leistungsfähigkeit der veranstaltenden Swinemünder Häuser in 
das hellste Licht gestellt hat in des Wortes bester und wahrster 
Bedeutung. Die Firma Julius Jasper, die in jeder Be 
ziehung den Hauptanteil an dieser Modenschau hat, hat hiermit den 
schlagenden Beweis geliefert, daß sie den Wettbewerb mit den 
Modehäusern der Großstadt in Originalität der Modelle, Qualität 
der Stoffe und Preiswürdigkeit jederzeit aufnehmen kann, und die 
mitbeteiligten Swinemünder Firmen Kaufhaus Lifschitz 
(moderne und elegante Schuhwaren), Emil Niemann (der vor 
nehme Schmuck), Anna Schulz «Offenbacher Lederwaren) und 
Anna Collatz (Hüte) haben ebenfalls ihr Bestes hergegeben und 
der Dame von heute wertvolle Winke gegeben, wie und wo sie 
ihren Bedarf an Modeartikeln decken kann. Salon Schommer 
hatte die Mannequins mit feinem Geschmack frisiert. 
aus v ü 8 8 e l ck o r k erteilt tätlich 
Tennis-Unterricht 
^nmelckunA beim Ulat rwärter 
empfiehlt 
Xöni^sstrakö 3 8 inemünäe KöinMstraÜe 5 
Modenschau im Kurhaus. 
Die deutsche Modekönigin in Swinemünde. 
* Swinemünde, 15. Juli. 
Swinemünde, das gastliche Weltbad an der Ostsee, hat von jeher 
seinen Stolz darein gesetzt, königliche Gäste besonders würdig zu 
empfangen und ist diesem alten Brauch auch gestern abend wieder 
treu geblieben, als es galt, der deutschen Modekönigin Hilde 
Zimmermann mit ihrem Hofstaat die gebührenden Huldi 
gungen zu erweisen. 
Swinemünder Firmen von Ruf haben im Verein mit der 
Kurhausdirektion den großen Wurf gewagt, den Badegästen und 
Einwohnern ein Mvdeschauspiel von wahrhaft königlicher Pracht 
zu bieten, wie es die Weltstadt nicht glänzender zu zeigen vermag. 
Und alle, alle kamen. Der in ein strahlendes Lichtmeer getauchte 
Kurhaussaal ist bis auf das letzte Plätzchen besetzt. Scheinwerfer 
flammen aus dem Hintergründe und von den Seiten auf und lassen 
die vom Möbelhaus Emil Bartel ungemein reizvoll hergerich 
tete Bühne und das in sattem Violett gehaltene Vorführungs 
podium, das sich der Länge nach durch den Saal erstreckt, im hell 
sten Julisonnenschein erstrahlen, sodaß man sich an den Swine 
münder Badestrand versetzt glaubt, wenn die reizenden „Manne- 
kindchen" mit schelmischer Anmut nach den Klängen der Musik ein 
hergeschwebt kommen, um die duftzarten Schlaf- und Morgen 
gewänder, die feschen Badeanzüge und die farbenfrohen Vormit- 
tagskleider zu zeigen. Dann folgen Gesellschafts- und Abendkleider 
und als Ausblick in die Zukunft Herbst- und Wintermäntel für 
1927/28. 
Mit besonderem Beifall wird jedesmal unsere deutsche Mode- 
königin Hilde Zimmermann begrüßt, die durch den persön 
lichen Liebreiz ihrer Erscheinung alle Blicke auf sich bannt und die 
Herzen gefangen nimmt. Dabei ist sie durchaus nicht stolz, sondern 
teilt sich mit ihren hübschen „Staats"damen die gewiß nicht leichte, 
aber umso erfolgreichere Arbeit des Vorführens. Kurdirektor 
Stolpmann huldigt der jugendschönen Modekönigin mit einem 
herrlichen Strauß roter Rosen; die als Gast anwesende „Vice 
königin" Irma Harbach er, die sich dem begeisterten Publikum 
zeigen muß, erhält eine kostbare Spende der Kurhausdirektion und 
die Vorführdamen bekommen allerliebste Puppen als Andenken 
von der Ladeverwaltung. 
Bei der Unmenge der oorgeführten Kleider ist es eine Unmög 
lichkeit, alle Einzelheiten zu schildern; das eine aber steht fest, daß 
Vas kn^enlcleick 
Vas Künstlerkleick 
8ellr billige Preise! 
Ansehen kostet nichts! . 
liMl- »Ml IlelmMM tmk Keill»» 
färberstr. 2 — 8eekeim (früher 8plenckick) l 
krsiiLlINMM 
ärztlich geprüfte 
(frühere Lravkensohvester) 
? eckieure. 
AILttvLstrakv 8. 
peruspreeber 2383. 
Iliiige knglsillleiln 
stuck, phil, erteilt 
Lntvrriekt u i» ck 
lLonvvrsstion. 
OartenstraLe 24 (Ueim). 
Aus Swinemünde. 
i. Kreis-Schwimmanstalt. Vom Kreiswohlfahrtsamt 
, wird uns geschrieben: Die Gebühren für die Benutzung der 
Kreis-Schwimmanstalt an der Westmole gegenüber dem 
Leuchtturm am Musikerhafen sind von heute ab für Kinder 
unter 14 Jahren bei Benutzung der gemeinsamen Ankleide 
halle auf 10 Pfg. herabgesetzt. Diese Vergünstigung ist im 
Interesse der Schüler, die während der Schulferien nicht 
unter Führung ihrer Lehrer geschlossen die Anstalt besuchen 
können, getroffen, um ihnen Gelegenheit zu geben, recht 
ausgiebig die Anstalt zu besuchen und das Schwimmen zu 
erlernen. Die Schwimmanstalt steht der Öffentlich 
keit jeden Sonntag von 7—10 Uhr vorm., jeden Mon 
tag, Dienstag und Freitag von 7—12 Uhr vorm. 
und von 7—9 Uhr nachm., jeden Mittwoch und Don 
nerstag von 7—10 Uhr vorm. und von 7—9 Uhr nachms. 
jeden Sonnabend von 7—12 Uhr vorm. und von 1—9 
Uhr nachmittags gegen eine geringe Gebühr zur Verfügung. 
Da die Anstalt mit den modernsten Einrichtungen für Turm 
sprünge, Rettungsschwimmen usw. eingerichtet ist, ist es sehr 
interessant, dem Schwimmen und Springen zuzuschauen. 
Ein.Besuch der Anstalt wird daher jedem empfohlen. 
HLa/f/r e nr a Z e 7 
MZZ^ 
TTM-re-McAön seZr-rercZe-r 
Massen 
Wappen 
für cken 
Swinemünder 
kade-^rneiZer 
vorrätig.