
179 
Aus Swinemünde. 
I. Die erste Memel-Fahrt der „Preußen". Wie schon mir- 
oeteilt, wird der S e e d i e n st Ostpreußen (Swine 
münde—Danzig— Pillau) während des Juli b i s Me m e l 
ausgedehnt. Von einer zahlreichen Menge freudig be 
grüßt, legte am Montag Abend das Motorschnellschisf 
„Preuße n" zum ersten Male im Memeler Hafen an. 
Nachdem die ersten 75 Fahrgäste, darunter Oberbürger 
meister Grabow (Memel) und der Präsident des Landes 
direktoriums, Schwellnus, von Bord gegangen waren, 
wurde die „Preußen" zur Besichtigung freigegeben. Am 
Dienstag veranstaltete die Stettiner Dampfschiffahtrsgesell- 
schaft I. F. Braeunlich ein Gastfrühstück, an dem u. a. der 
Gouverneur des Memelgebietes, S ch a lk a skas, Landes 
präsident S ch w e l l in u s, der Delegierte der Transitkom- 
mission des Völkerbundes, Direktor K j e l st r u p, Ober 
bürgermeister Dr. Grabo w und Konsul Dr. Liedtke 
vom deutschen Generalkonsulat teilnahmen, sowie auch Ver 
treter der deutschen und der memelländischen Presse. Kapi 
tän Clavier begrüßte die Gäste. Als Vertreter der alten 
See- und Handelsstadt Memel dankte Oberbürgermeister Dr. 
Grabow für die Begrüßungsworte des Kapitäns sowie für 
die Einrichtung der neuen Linie. 
Der Deutsch-litauische Wirtschaftsverband teilt mit, daß 
Reisende nach Memel, die den Bäderdienst Ostpreußen be 
nutzen. das sogenannte „B ä d e r v i s u m" an Bord ihres 
Dampfers für 2 Mark je Person erhalten. Ein Reisepaß 
bleibt nach wie vor erforderlich. 
I. Danzig- und Ostpreußenfahrt des V. D. A. Swine- 
mür.de. Alle, die an der Danzig- und Ostpreußenreise teil 
nehmen wollen, werden dringend gebeten, sich am Mittwoch, 
den 13. Juli, 20,0 Uhr im Lyzeum zu einer Besprechung 
einzufinden. Reiseroute und Reisekosten werden im ein 
zelnen bekannt gegeben, ferner werden die Wünsche der Teil 
nehmer betr. Unterkunft und Verpflegung entgegengenom 
men. Da die Ortsgruppe Mitglied des Jugendherbergen 
verbandes ist, so steht den Mitgliedern auf Wunsch auch diese 
billige Unterkunft zur Verfügung. Wer von den Reiseteil 
nehmern unbedingt verhindert ist, zu der Besprechung zu 
erscheinen, wird gebeten, seine Wünsche bis Mittwoch abend 
schriftlich oder mündlich an Studienrat Wendel, Egge- 
brechtftraße 10, zu äußern. Mit den Meldungen am Mitt 
woch wird die Teilnehmerliste geschlossen. 
I. Der Kranich, der Kranich . . . Ain 6. ds Mts. nahm 
die bekannte Motorjacht „Harald", die häufig Passagier 
fahrten nach den verschiedensten Ausflugszielen macht, an der 
Regatta teil. Der Besitzer Heinrich Maaß sichtete bei dieser 
Gelegenheit zwischen Ostmole und Misdroy im Wasser einen 
beweglichen Gegenstand, der sich als — ein Kranich ent 
puppte. Offenbar hatte sich der Vogel verflogen und sich vor 
Müdigkeit ins Wasser niedergelassen. Es gelang, des Tieres 
habhaft zu werden, das sich jetzt in dem Vogelkäfig im Cafü 
„Waldhaus" befindet. 
t. Eine Pacht in Seenot. In Seenot geriet eine Segelyacht 
bei böigem Winde. Dein Schiff brach der obere Teil des 
Mastes, so daß es manövrierunfähig wurde und in die 
Gefahr geriet, auf die weit in See vorspringende Sandbank 
des Peenemünder Hakens aufzulaufen. Die Insassen gaben 
durch Winken Notsignale, worauf das Lotsenboot der Inse l 
Rude n zur Hilfeleistung auslief. Inzwischen hatte ein 
Fischerboot, das in größerer Nähe fuhr, ebenfalls die Not 
signale bemerkt. Nach einigen mißglückten Versuchen ge 
lang es ihm, die Schiffbrüchigen ins Schlepptau zu nehmen 
und ans Festland zu bringen., 
I So heiß ist es in Berlin! Eine echte Hundstagsmel 
dung kommt aus Berlin. Donnerstag nachmittag geriet auf 
dem Neuköllner Güterbahnhof ein Waggon Preßkohlen in 
folge der großen Hitze durch Selbstentzündung in Brand. — D 
Berliner Herrschaften, kommt.nur an die Ostsee; hier braucht &gt; 
ihr nicht in Hülle und Hitze zu braten! Und das Wetter 
bleibt gut! Alle Anzeichen deuten darauf hin, daß es 
auch während der nächsten Woche im mittleren Europa 
durchschnittlich sommerlich warm sein wird, wofür auch 
die östliche Lage des Spitzbergenbochs spricht. Die Nieder 
schläge werden vorzugsweise als ergiebige Gewitterregen 
fallen und werden wie bisher besonders die nördliche Hälfte 
Mitteleuropas.treffen. 
I» Paketabholung aus der Wohnung. Zur Erleichterung 
der Paketautlieferung holen die Paketzusteller in Orten, in 
denen die Pakete mit Kraftwagen oder Pferden zugestellr 
werden, bei den Zustellfahrten auf Ersuchen gewöhnliche 
Pakete gegen 20 Pfennig Sondergebühr in der Wohnung 
des Auflieferers ab. Die Abholung kann durch Fernsprecher 
oder schriftlich beim Postamt bestellt werden. Die Bestell- 
fchreiben oder -karten sind gebührenfrei und können in die 
Briefkasten gelegt oder den Zustellern mitgegeben werden 
kinWonnskanlc 
i8t mein ToZburt! 
VoZnurt I8t ein kräkti»un»8- 
mittel kür kranke und 6e- 
Lunäe, Krvvaeli8ene » Kinder 
Oie Klu8elle Iro8tet 20 tl lt. 
Kerner empk elite 
von IroelrenkütterunA. Oie 
kükie 8tellen unter krem- 
tierärrtlieller Kontrolle. 
Kerner: 
1 Vttlkvlllb ulte r 
krmellen i8pSl8v&lt;tiL»i'lL 
unä cliv. ILU8«8or1vi». 
2u belieben (lnrell meine 
ZVuAenboten unä in meinem 
Kollrerellaäen. 
Ovurarl Wivänalä 
&lt;1urten8tr. 6, kernruk 2505. 
7 
der Inseln Usedom-Wollin 
r 
r 
r 
r 
giMsnm.tV.bilrM 
köni§S8tr. 5, kernspr. 2374. 
von Karl Thieme. 
Mit Abbildungen von Erich Brunn. 
Preis 1.50 Mark. 
/&gt; 6 &lt;7 k /' a a 
Wie versunkene 
Ourteustraüe 24. 
Nau Lillis MM 
ärrdtlüell Aeprükte 
Alassvurii» 
(krülrere krAnlren8ollv68ter) 
k e ä i e u r e. 
ALittollstrakv 8. 
Kern8pr66l&gt;er 2383. 
(Vla ppen 
kür cien 
Svvinemüncler 
ka6e-^meiZer 
vorrätig. 
Outer. dürgerUotzer 
WISlM 
'12—2 UNr