
SMMer M-AllM 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen bei allen 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
W 
Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zellung sirr den Vade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 54 
1927 
Sonnabend, den 13. August 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 12. bis 14. August 1927 
Kurkonzerte: Kapellmeister Obermusikmeister a. D. Alexander Fleßburg. 
Freitag, den 12. August: 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends im großen Kurhaussaale: Einmaliger 
persönlicher Vortrag des Afrikaforschers Hans Schomburgk 
über 17 Jahre Jagd- und Forscher-Abenteuer im dunkelsten 
Erdteil. Eintritt 2.— und 1.— Mark. 
Sonnabend, den 13. August: 
11—1 Uhr vormittags: Konzert im Gesellschaftsbad. 
4.30— 6 Uhr nachmittags: Konzert des Kurorchesters auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8—11 Uhr abends im Kurhausgarten: Konzert d. Kurorchesters, 
8.30 Uhr abends im großen Kurhaussaal: Gesellschafts-Abend. 
Dunkler Anzug erb. — Kurgäste frei, ohne Kurkarte 1.—. 
Sonntag, den 14. August: 
11.30— 1 Uhr vormittags: Konzert (Uebertragung des Kur 
orchesters) im Gesellschaftsbad. — Bewegungsübuigen. 
11.30—1 Uhr vormittags und 8.30—10 Uhr abends: Konzert 
des Kurorchesters auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
4—6.30 Uhr nachmittags im Kurhausgarten: Konzert des 
Kurorchesters. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends im großen Kurhaussaale: Tanz-Ab end. 
Automobil-Schönheits-Wettbewerb. (Siehe Plakat.) 
Jeden 2Nit t woch und Freitag von 4 bis 6 Uhr nachmittags: 
Großes Orchester - Konzert im Wald- Lafe (Ease Vudack 
und Cafe Brendel) im Ostkurpark. — Kein Eintritt. 
Promenadenfahrt in See mit den großen Salon-Schnelldampfern 
„Deutschland", „Berlin" oder „Stettin" Sonntags nachmittags 
3 Uhr, Montags und Freitags 8 Uhr abends, ab Bollwerk, 
Rathausplatz. — Fahrpreis pro Person 2.— Mark. 
Nachrichtendienst: Während der großen Pause der Nachmittags- 
Konzerte um etwa 5 Uhr und abends nach Schluß der Konzerte 
gibt der Pressedienst der Bade-Verwaltung täglich die neuesten 
Nachrichten, den Tendenzbericht der Börse, die Wetterlage und 
evtl. Sportnachrichten auf dem Konzertplatz und im Kurhaus- 
Garten durch Lautsprecher bekannt. — Bei besonderen Ereig 
nissen, z. B. des Sportlebens, werden, wenn nur ein Halbwegs 
störungsfreier Empfang möglich ist, die Originalberichte der 
betreffenden Radio-Stationen unmittelbar übertragen. — Pri 
vate Verlust- oder Abgängigkeits-Nachfragen können bei der 
Bade-Verwaltung für die Mitteilung durch Lautsprecher in 
Vorschlag gebracht werden. 
Täglich bei gutem Wetter im Kurhausgarten: Tanz im Freien. 
Im Faun-Kasino Kurhaus, spielt täglich die beliebte Tanz-Kapelle 
Weber-Fazz-Trio. 
Aenderungen Vorbehalten. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Uebertrag: 31778 
Aberle, Friedrich, Kaufmann, Berlin, Waldschloß — — — 1 
Andraczek, Käte, Ohlau i. Schl., Christliches Hospiz — — — 1 
Anderheiden, Paul, Geh. Legationsrat, mit Familie, Neuß, 
Dünenschloß — — — — — — — — — — 4 
Bergmann, Frau, mit Töchtern, Berlin, Park-Hotel — — 3 
Bindemann, Gerhard, Pastor, mit Frau, Mandelkow, Pommern 
haus —, — — — — — — — — — — — 2 
Bahr, Frau, Berlin, Park-Hotel — — — — — — — 1 
Balischansl'y, Lewi, Kaufmann, Berlin, An de Waterkant — 1 
Bartels, Fritz, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Möwe — — 2 
Becker, Meta, ? Erika — — — — — — — — 1 
Behrendt, Erna, Frau, Berlin, Erika — — — — — — 1 
Bendisch, Kurt, Architekt, Berlin, Pommernhaus — — — 1 
Beuthner, Lily, Witwe, Landsberg a. W., Anger — — — 1 
von Bibre, Otto, Freiherr, Nürnberg, Pommernhaus — — 1 
Bilas, K., Rittmeister a. D., mit Frau, Reichenberg, Park-Hotel 2 
Bleiweiß, Ruth, Berlin, Rolandseck — — — — — — 1 
Bludau, Reinhard, Kaufmann, Königsberg i. Pr., Meereswarte 1 
Blümlein, Ludwig, Bankbeamter, Berlin, Schlohklause — — 1 
Blumenstein, Lotte, Berlin, An de Waterkant — — — — 1 
Boecker, Gertrud, Lindow, Cecilie — — — — — — 1 
Bohles, Betty, Breslau, Anger — — — — — — 1 
Boren, Heinrich, Fabrikant, mit Frau, Lauterbach, Meeresstille 2 
Brach, Gerh., Ingenieur, mit Frau, Berlin, Eggebrechtstraße 16 2 
Braumann, Hans, Regierungs-Baurat, mit Frau, Berlin, Anna- 
Friederike — — — — — — — — 2 
Braun, Walter, Dr., Berlin, Editha — — — — — — 1 
Brülkow, Frieda, Frau, mit Kind, Berlin, Min Ollendeel — 2 
Buchholtz, Herbert, Dipl.-Ingenieur, Dortmund, Anna-Friederike 1 
Buchholtz, Karl, Regierungsrat, Stettin, Anna-Friederike — 1 
Broler, Ruth, Potsdam, Offiziers-Erholungsheim — — — 1 
Lohnau, Karl, Weinhändler, mit Frau, Stettin, Strandburg — 2 
Clamann, Ferdinand, Berlin, Excelsior — — — — — 1