
Swinemünder Blaujacken in Norwegen. 
Kopenhagen, im Juli. 
Im Oslofjord weht nach langer Zeit einmal wieder die 
deutsche Kriegsflagge. Zu friedlichem Freundes 
gruß. 
Vor der Reede der entzückenden kleinen Fjordstadt 
Drammen ankern fünf deutsche Torpedoboote 
aus Swinemünde. Und die Stadt wimmelt von 
unseren Blaujacken, die in ihrer schmucken Uniform und ihrer 
straffen Haltung den be st en Eindruck machen. In ge 
schlossenen Kolonnen und wohldiszipliniert durchstreifen sie 
die prachtvollen Bezirke zwischen Wald und Wasser, überall 
gern gesehen und freundlich begrüßt. Und die Zeitungen 
Oslos, wo unsere Matrosen, 75 Mann, heute als Gäste 0er 
deutschen Kolonie sich die Stadt und den Hollmenkoll an- 
sehen, bringen in Wort und Bild liebenswürdige Begrü 
ßungsartikel. „Aftenposten" stellt fest, daß die Ankunft auf 
dem Westbahnhof Oslos sich „ganz nach altpreußischem 
Muster vollzog, in Doppelreihe marschierten sie vom Bahn 
steig, sahen weder rechts noch links". 
Wie nicht anders zu erwarten war, haben sich auch die 
norwegischen Kommunisten an unsere Blau 
jacken herangemacht, genau so, wie vor ein paar Wochen an 
die englischen Matrosen in Oslo. Nur, daß sie sich diesmal 
nicht Oslo als „Angriffszentrale" aussuchten, sondern dafür 
das idyllisch gelegene F r e d e r i k s v e r n, ein altes 
Küstenfort aus der Dünenzeit am Auslauf des Oslofjords. 
Sie erlebten eine kräftige Abfuhr. 
Einige jugendliche Kommunisten aus der Hauptstadt 
waren mit ganzen Ballen von „Aufrufen" dort angerückt. 
Man hatte es sich einiges kostenlafsen, Moskau zahlt ja noch 
immer,, und es fällt dabei bekanntlich auch ein nicht zu 
knapper Happen als Reisekosten und sonstige Spesen für die 
„Beauftragten" ab. Neben dem norwegischen Text stand 
der deutsche. Die Aufmachung war schön und farbenprächtig, 
so daß unsere Jungens, denen die „Sendlinge" das Papier 
in die Hand drückten, glaubten, ein Zirkusplakat vor sich 
zu haben! Und drum lasen sie es, und lasen, als sei es eine 
bunte und viel versprechende Reklame. Sie lasen, „daß 
Norwegen sich an den internationalen Imperialismus ver 
schachert habe, daß es jetzt ein international-kapitalistisches 
Waffen-Transit-Lager sei, während Deutschland noch über 
den Preis verhandle, den seine Bürger für den Schacher 
verlangen!" 
Oslo Aftenavis machte sich die Mühe, zu untersuchen, 
welchen Eindruck diese kommunistische Hetze auf unsere 
blauen Jungens gemacht habe, — und schreibt darüber fol 
gendes: „Wir wandten uns in aller Stille an einige dieser 
kräftigen deutschen Matrosen und fragten: 
„Ihr habt wohl den kommunistischen Aufruf 
bekommen?" 
Die Deutschen sahen uns scharf an: „. . . und wir wün 
schen nicht mehr von dem Zeug zu bekommen." 
Wir mußten ihnen auseinandersetzen, daß wir keine 
kommunistischen Sendlinge seien, auch keine Moskowitische 
Druckerschwärze zu verteilen wünschten. — „Ich will Ihnen 
was sagen," erklärte einer der deutschen Matrosen, „daß 
der Aufruf gerade die entgegengesetzte Wirkung aus uns 
gemacht hat. Ihr eigenes Land können eure Kommunisten 
unseretwegen ja so viel, wie sie wollen, beschmutzen, aber 
sie sollen ihre Finger von Deutschland weg 
lassen!" 
Ein anderer deutscher Matrose erklärte dem norwegischen 
Journalisten: „Wir glaubten zuerst, es seien Zirkusplakate, 
wollten sie schon wegwerfen, als ich den deutschen Text da 
neben entdeckte. Na, und da habe ich ihn durchgelesen. Wir 
lachten darüber und Übergaben das Zeug unserem Kom 
mandanten." 
Einer der deutschen Offiziere, mit dem sich der Norweger 
untechielt, erklärte ebenfalls, daß der kommunistische Pro 
pagandaversuch völlig wirkungslos gewesen sei. 
Man habe die ganze Sache nicht ernst genommen. — „Nach 
diesen- Aeußerungen zu urteilen," schließt das Blatt, „brau 
chen wir Norweger diese törichten Narrenstreiche nicht allzu 
tragisch zu nehmen. Das deutsche Plakat ist übrigens etwas 
vorsichtiger abgefaßt worden als das englische. Es legt das 
Hauptgewicht auf Norwegens Jämmerlichkeit und Vasallen 
schaft unter dem Ausland. Wahrscheinlich ist es weniger 
gefährlich, sein eigenes Nest in den Augen Fremder zu be 
schmutzen." 
Soweit das Blatt, das schließlich noch bemerkt, daß außer 
den heute angekommenen deutschen Matrosen morgen oder 
übermorgen noch weitere Hunden Mann kommen werden, 
„die mit ihren weißen Mützen, blauen Jacken und goldenen 
Knöpfen der norwegischen Hauptstadl während ihres Auf 
enthalts ihr Gepräge geben werben." .... 
Ondulation .. Permanent 
„Der Bubikopf" 
DieDauerwelle 
neuestes System 
WM L Völkel, MMM 8 u. 18. 
Krawatten 
l-Ian(i8ckuke 
Zerren wäsctle 
2ii vorteillluften ki'6i86n 
Oiolle Liiellenstralle 98 
Nn Wonneirsnk 
ist mein VoZllurt! 
t vvrlLnzxvLt 
&lt;lr»8 I 
Vo^llurt ist ein Kräkti^un^s- 
mittel kür Kranke uml Oe- 
sunde^Krvaekseneo Kinder 
Oie Klaselle kostet 20 
Kerner empkellle 
ILiiLrleinrilelL 
von KroellenkütterunA. Oie 
Külle stellen unter llreis- 
tierär/tlieller Kontrolle. 
Kerner: 
krisellen Hpet8equi»rli 
und div. ILti8v8Oi 
2u lle^iellen duroll meine 
WnAenlloten und in meinem 
lKolkereiladen. 
SonrrLN »I&lt;I 
Llartenstr. 6, Kernruk 2505. 
in der 
Kat in 
^U8fübrlicbe wi88en8Lfi3f1ll'ebe 
blanck8cbriftcjeutunA, NeratunA bei 
8eeli8cben Konflikten unci materi 
ellen 8cbwieriAl&lt;ei1en. In allen 
beben8la§en wenden 8ie 8i'cb ver- 
1rauen8voII an N^eboArapboIoAen 
r. H. Lvvinemüncke, Idole! 
Nalti8cber bloß Ärn. 18, ll. kckaAe. 
8precb2eit: 10—12 Okr, 4—8 Obr. 
blur kurre ^eit! 
Briefe ober blancj8cbrjften cler 2U 
beurteilenden rnitbrin^en.