
99 
frisch und stark in der dumpfigen Stube des rumänischen Bauern 
hauses stand. Der - Generalfrldtnarschall knüpfte an ein^ schetz-, 
hafte Wendung seines Vorredners an, der die bedauerliche Version 
berührte, daß Pommern für manche Leute das Land sei, wo 
sich die Füchse gute Nacht sagen. Er wies darauf hin, wie sehr er 
selbst mit ihm verbunden ist, stammt doch seine Gattin aus dem 
„blauen Ländchen". In seiner Eigenschaft als .Senior, des Land- 
wirtschaftsrates dankte der Generalfeldmarschall sodann für die 
freundliche Begrüßungsrede des Präsidenten, und, wie dieser, den 
Gästen für die zahlreiche Beteiligung der Mitglieder an der Fahrt 
nach Swinemünde, sowie den Swinemündern für den herzlichen 
Empfang 
Dann sprach der Bürgermeister Dr. Leschke. Er brachte den 
Dank und die Genutuung der Stadt Swinemünde zum Ausdruck, 
daß es sich die Gäste trotz der anstrengenden Tagung nicht ver 
drießen ließen, nach Swinemünde zu kommen. Er versicherte 
Generalfeldmarschall v. Mackensen der Verehrung und Liebe der 
Swinemünder und streifte im Folgenden kurz die Entwicklung der 
Stadt. Die Gäste als Wirtschaftsführer würden es verstehen, wre 
schwer Swinemünde kämpfen und wie hart es schaffen 
mußte, bis es sich zu einem Welt bad emporringen konnte. Sie 
würden besser als ein anderer die Einrichtungen zu schätzen wissen, 
die ja alle dazu erst geschaffen werden mußten. Nach dem bayrischen 
Oekonomierat Mittermeyer, dem zweiten Vorsitzenden des 
Deutschen Landwirtschaftsrates, sprach dann noch Professor Dr, 
Krüger von der Universität Greifswald über die Berechtigung 
des landwirtschaftlichen Unterrichtes und der landwirtschaftlichen 
Forschung im Verband der Universitäten. 
Nach Aufhebung der Tafel begaben sich die Gäste auf die Pro 
menade, wo sie von der Kurkapelle begrüßt wurden. Viel Spaß 
bereitete es den Gästen, daß sie gerade zur Bekanntgabe der Tages 
neuigkeiten durch den Lautsprecher kamen und so den ersten Be 
richt über ihre eigene Tagung mitanhören konnten. 
Ein Teil der Gäste folgte der Einladung des Swinemünder 
Marine-Kommandos, die Flottille zu besichtigen; ein anderer fuhr 
in Gefellschastsautos nach Heringsdorf. 
Der Generalfeldmarschall und seine Damen nahmen bis zum 
Abend im Ostsee-Palast-Hotel Wohnung. 
Abschied von Swinemünde. 
Abends 7 Uhr wurde die Rückfahrt nach Stettin angetreten. 
An der Dampferanlegestelle wieder eine Menschenmenge, die dem 
Feldmarschall begeisterte Ovationen darbrachte. Als der Dampfer 
ablegte, sang die Menge das Deutschland- und Preußenlied. Der 
Feldmarschall dankte und winkte freundlich nach allen Seiten, bis 
der Dampfer unseren Blicken entschwunden .... 
&gt; Sport. 
Schachwettkampf Swinemünde gegen Stettin. 
Swinemünder Schachklub Sieger. 
Am Sonntag, den 19. d. Mts., war der Schachklub „Anderßen' 
Stettin einer Einladung des Schachklubs „Springer 1924" Swine 
münde zu einem Wettkampfe gefolgt. Äie Kurverwaltung hatte für 
diese Veranstaltung ihr Lesezimmer zur Verfügung gestellt. Die 
Spiele begannen um 10 Uhr vormittags an 12 Brettern, nachdem 
der Vorsitzende des Schachklubs „Springer 1924", Born, die 
Gäste begrüßte und der Vorsitzende des Pommerschen Schach 
bundes, Treuker, ein dreifaches Hoch auf den jungen, aufblühenden 
Schachklub „Springer 1924" ausbrachte. Gegen 2^ Uhr nach 
mittags war der Wettkampf zu Ende und sah die Swinemün - 
der mit 6'4:5X&gt; als Sieger. — Ausschlaggebend für die Swine 
münder war das Spiel Szymansky (Swinemünde) gegen 
Wendt (Stettin), das Szymansky durch ein Turmopfer ge 
wann. 4'4 Stunden dauerte dieser Kampf. Auch der 20jährige 
Klubmeister des Schachklubs „Springer 1924", Siam er, ge 
wann gegen den Pommerschen Schachmeister Treuker. 
Ergebnisse: Stamer (Swinemünde) gegen Treuker (Stet 
tin) 1 : 0; Technau gegen Meierfeldt 1 :0; Zech gegen Papenhagen 
0:1; Szymansky gegen Wendt 1:0; Griesmeier gegen Ebert 
0 :1; Lübke gegen Flechner 1 : 0; Ratzmer gegen Schuhmacher 0 :1; 
Warmbier gegen Schulz 0:1; Tode gegen Schrank X- Leetz 
gegen Kreitner 1 :0; Dr. Muhlack gegen Hoppe 1:0; Zibell gegen 
Edelmann 0 : 1. 
Sonntag, den 10. Juli, findet der Rückwettkampf des Schachkluv 
„Preußen 1900" gegen Schachklub „Springer 1924" statt. Den 
ersten Kampf gewann „Preußen 1900" mit 9 :3. Auf das Er 
gebnis dieses Kampfes darf Man nach dem obigen Ergebnis be 
sonders gespannt sein. 
MO irG ltz g-g S 
14'618 6 Narlr Ur6i8 6 lllarle 
lsi'ls MM 
V 
Von 6er kreise Zurück 
Or. mecl. Kramer 
NrauentacbarA 
12—2 Ilkr 
8winemüncle, l^otsenstrake 51 
INlSMiM» 
lW!!WW!!!!!I!!!ch 
Outer, bür^erlielrer 
L 6 es « « t - &lt;k L 6 0 
V/ÄsetiG 
nürä sauber geplättet 
rärb6r8traüo 25. 
aller i t 
tübrt 8anber unck 
preiswert au8 ckie 
lZu ellckruekeroi 
sarZ-Aenräss -'n n-rck «nssrr 
cke-n Aanse ttusAe/MrX. 
7^« 6//6. 
Ae/i-'ä/Ze-' Masse---' 
&lt;8, -kcX. 2^^? 
8preLti8tuncken werlitäZIicb von l0.30 bi8 I Obr. 
äb 27. Mi 
aucli k^ivatklinilc Keue Dünenstr. 30 
lVlontaA3 — rreita§8 3—4 Obr. 
8iv!iieliiiiiillef reilimg 
UöniA88tra66 5. 
r. L'-rod/Kr-e/- 
IUä/--'6-rck ckei- §K-'son.' 
liinO.Miliir 
OartenstruLe 24. 
Karte 
der 
Insel Usedom 
mit den 
Ostseebädern Swinemünde, 
Ahlbeck, Heringsdorf, 
Bansin und Zinnowitz 
Preis L Mark. 
Beklag W. Fritzsche 
Königsstraße 5.