
Herbst an der See - für die Besinnlichen! 
Plauderei über die Nachsaison. 
„Strandhaus" Ostseebad Bansin, Mitte August. 
Wenn sich der Schwarm der Sommergäste verlaufen hat, 
wenn der Schule gleichgestellte Uhr die Kleinen wieder heim 
ries von Sand und See, wenn die Königinnen der Strand 
saison sich schon wieder auf die Saison des Ballsaals vorbe 
reiten und ihre „erholten" Nerven mit schweren Toilette 
sorgen erneut zerquälen, kurz, wenn es nicht mehr Mode ist, 
an die See zu gehen, dann beginnt für die, die dem „großen 
Rummel" gern ein wenig aus dem Wege gehen, die auch 
ohne Jazzband und Bar Stunden frohen Lebensgenießens 
kennen, die rechte Reisezeit «n die See. 
Wie damals, als vor mehr als 100 Jahren die ersten 
deutschen Seebäder gegründet wurden und noch recht sehr 
großes Mißtrauen gegen die unbekannte Neuerung herrschte, 
bis die Zauberkraft der See bald Tausende und Abertau 
sende in ihren Bann schlug, so gab es noch vor wenigen 
Jahren nur wenige, die es wagten, der allgemeinen Auf 
fassung Trotz zu bieten, so mit Mitte August fei es zu 
Ende mit dem Seeausenthalt, und noch im September, 
sa sogar Oktober eine Fahrt an den Ostseestrand wagten. 
Zuerst waren es solche Leutchen, die ohnehin als Sonder 
linge berüchtigt sind- die Schriftsteller, Maler und andere 
Künstler. Aber als dann ihre Bücher erschienen, voll des 
staunenden Taumels über die neu entdeckte Schönheit 
des Meeres im Herbst, als die Bilder auf den Aus 
stellungen jubelten in der Farbenpracht der großen Herbst- 
symphonie von Wald und Wasser, da gab es doch schon etliche 
Besinnlichere, die die flammende Jubelhpmne dieser Pro 
pheten des Meeres verstanden und ihrem Lockruf folgten. 
Das Gauschwimmfest an Sonnlag. 
Das 3. Schwimmfesi des Turngaues Usedom-Wollin fand bei 
schönstem Wetter und unter reger Beteiligung des Publikums statt. 
Vertreten waren die T -V. aus Swinemünde, Wollin und Zinno 
witz. Die ländlichen Vereine scheinen noch durch die Erntearbeiten 
behindert zu sein. Auch der T.-V. Usedom fehlte, obwohl es ge 
rade ihm an Schwimmgelegenheit nicht mangelt. Hoffentlich setzt 
sich der Gedanke, daß das Schwimmen Allgemeingut werden soll, 
mit den Jahren immer mehr durch. 
Ergebnisse: 
4 X 50-Mtr.-Vruststaffel für Jugendliche: T.-V. Friesen-Swine- 
münde siegt gegen T.-V. Swinemünde 1861 in 3 :0,4 Min. 
50 m Brust für Schüler: 1. Nunke-Zinnowitz 51,2 Sek., 2. Kon 
rad Teuthorn (Friesen, Swinemünde) 51,8 Sek., 3. Heinz Teut- 
horn, Friesen 51,9 Sek., 4. Karlheinz Rulf-Friefen 52,2 Sek. 
100 m Brust für Turner: 1. Reff-Wollin 1 :35,2 Min.; 2. An 
dresen, 1861 1:41 Min. 
50 m Brust Schülerinnen: Irmgard Budahn-Zinnowitz 54,2 
Sekunden. 
100 m Brust Turnerinnen: Helene Dummler-Wollin 2 :0,6 
Minuten. 
Streckentauchen: 1 Otterburig-Friesen 29 m in 30 Sekunden, 
2. Hidde-Wollin 23 m in 21 Sek. 
100 m beliebig für Jugendliche (männliche): 1. Groschke-Friesen 
1 :38,4 Min., 2. Schmidt-Friesen 1 : 44 Min., 3. Nehrenheim 
(1861) in 1 :50,2 Min. 
Springen für Turner: 1. Andresen (1861) 4754 P., 2. Palfner 
(1861) 43N P., Jugendliche: 1. Schmurr (1861) 21 P., 2. Frigin 
(1861) 17 P. 
ZOO m beliebig für Turner: 1. Reff-Wollin 5 :45 Minuten, 
2. Neidow (1861) 5 : 50 Min., 3. Groschke-Friesen 5 : 50 Min. 
100 m Rücken für Turner: 1. Reff-Wollin 1 :54,7 Minuten, 
2. Neidow (1861) 1 :55,2 Min., 3. Silinski (1861) 2 :4 Minuten. 
Gemischte Staffel ZXbORlkr.: T.-V. 1861 siegt gegen T.-V. 
Wollin in 2 :17,8 Min. — Wollin 12 Sek. zurück. 
"Für das. Sportabzeichen schwammen 9 Turner, für den Grund 
stein der D. L. R--G. ein Tuner mit Erfolg 
Und auch sie wurden zu Lobrednern des Herbstes an der 
See, und jährlich wuchs die Schar derer, die dem zurückflu 
tenden Strom der Gewohnheitssommergäste entgegen, zum 
Meeresstrand fuhren. 
Ein wenig später kamen dann die Aerzte. Gründliche 
Untersuchungen echt deutscher Wissenschaftlichkeit stellten fest, 
daß vielen Kranken und Erholungsbedürftigen der^ 
Herb st aufenthalt an der See viel mehr zu 
empfehlen war, als der Sommer mit dem glutheißen 
Strand. Und die Meteorologen registrierten in langjähriger 
Beobachtung, daß in den Spätsommertagen die klimati 
schen Verhältnisse bedeutend günstiger 
wären als in den eigentlichen Reisemonaten, daß man 
sicherer auf beständiges klares Wetter rechnen 
könne. 
Und als letzte schließlich entdeckten auch die Badeorte, die 
ob der Kürze ihrer „Saison" einen schweren Existenz 
kampf alljährlich durchzufechten hatten, daß die späten 
G ä ste ihnen eigentlich die liebsten waren. Man fand 
das Wort Nachsaison, das bald für viele, Gäste und 
Wirte, einen besonderen Klang gewann. Es erzählt von 
gegenseitiger wohlwollender Rücksichtnahme. Trubel und 
oberflächliches Amüsement kennt die Nachsaison nicht, aber 
dafür mehr freundliches Entgegenkommen, Eingehen auf die 
Individualität des Gastes, dem man es von Herzen ange 
nehm zu machen sucht. Nachsaison, das Wort weiß zu 
berichten von köstlichen herbstgoldenen Tagen, von flammen 
den Wäldern am Meeresstrand und langen Spaziergängen 
neben den rauschenden Wellen ohne schmerzenden Sonnen 
brand und Mückenplage. Nachsaison, das ist für alle, die 
Sinn und Herz für unsere schöne Heimat haben und wirk 
liche Erholung vom Lärm der Arbeit suchen, die Elsül - 
lung a ller ihrer Wüns ch e. C. l). 
Handball. 
T. v. Friesen-Stettin, I. Jugend gegen T. V. Swinemünde 1861 
I. Jugend 7:0. Die Stettiner Friesen, deren Eintreffen hier ganz 
unerwartet kam, waren den Swinemllndern auch körperlich über 
legen und ließen es nicht einmal zum Ehrentor kommen. Der 
Swinemünder Torwart versagte; hervorragend war der Friesen- 
Mittelstürmer (Becken), der sämtliche Tore erzielte. — Ein Versuch, 
sich während des Spiels in die Geschäfte des Schiedsrichters einzu 
mischen und die Mannschaften aufzuhetzen, mußte als höchst unan 
gemessen zurückgewiesen werden. 
Fußball. 
Nord-Stettin II gegen S. S. E. II 0:0. Ebenso wie die ersten 
Mannschaften mußten sich auch die zweiten Mannschaften mit einer 
Spielzeit von 2 X 30 Minuten begnügen. Im Feldspiel war die 
zweite Garnitur des S. S. C. den Gästen, vor allem durch die 
tadellose Arbeit der Läuferreihe, weit überlegen. Der Sturm war 
aber vor dem Tore zu unentschlossen, so blieb es bei einein für die 
Gäste schmeichelhaften Unentschieden. 
Nord-Stettin I schlägt S. S. L. I 1 :0. Auch hier kämpfte der 
S. S. C. mit großem Pech, obwohl der größte Teil der Spielzeit 
zu seinen Gunsten stand, mußte er doch eine unverdiente Nieder 
lage hinnehmen. Der einzige Treffer des Tages fiel ungefähr 
20 Minuten nach Beginn, nachdem der Torwart den Ball im Her 
auslaufen verpaßt hatte, und dieser langsam ins Tor rollte. War 
bis dahin der S. S. C. überlegen, so wurden jetzt die Stettiner 
gefährlicher, die nun aber auch nichts mehr erreichen konnten. Zum 
Schluß drängte der S. S. C. noch einmal mit aller Macht, aber ver 
schiedene Scharfschüsse verfehlten ihr Ziel, so blieb es bei der Nieder 
lage. Von den bisherigen Stettiner Gästen konnte Nord inbezug 
auf Fairneß am besten gefallen, nur die vielen Redereien inner 
halb der Mannschaft störten den guten Eindruck etwas. Die S. S. 
C.-Mannschaft kann man nach diesem Spiel noch nicht beurteilen, 
naturgemäß haperte es am Sonntag noch am Zusammenspiel, einige 
weisere Spiele werden hier schon eine Besserung herbeiführen. 
408