
186 
Weineck, Max, Mühlenbes., Oldisleben i. Thür., St. Hubertus 1 
Weiß. Fritz, Breslau, Lotsenstraße 74 — — — — — 1 
Weckling, Paul, Kaufmann, Potsdam, Reichsadler — — — 1 
Wanner, Auguste, Witwe, mit Söhnen, Mittenwalde, Heyse- 
straße 23— — — — — — — — — — — 3 
Wierzejewski, Hugo, mit Familie, Glogau, Berolina — — 4 
Windgassen, Hedwig, Barmen, Bedastraße 11a — — — — 1 
Wittek, Walter, Schüler, Liegnitz, Kleine Kirchenstraße 2 — 1 
Wolff, Erich, Kaufmann, Potsdam, Agnes — — — — 1 
Wolf, Gerda, Görlitz, Hotel Jester — — — — — — 1 
Wolf, Gertrud, Frau, Breslau, Vineta — — —. — — 
Wolfs - Wietzow, Frau, Wietzow, Atlantic — — — — 1 
Worseck, Elsbeth, Frau, mit Kindern, Berlin-Tempelhof, 
St. Hubertus — — — — — — — — — — 3 
Weiske, Heinz, Schüler, Halberstadt, Waldschloß — — — 1 
Messer, Marg., Zwickau-Weißenborn, Friedenstraße 8 — — 1 
Wetzel, Karl, Kaufmann, mit Haustochter, Pritzlow, Eggebrecht- 
straße 14 — — — — — — — — — — — 2 
Wilsky, Erich, Kaufmann, Landsberg a. W., Königsstraße 29 — 1 
Wiegels, Margarete, Kaufmann, mit Familie u. Kindermädchen, 
Stettin, Steffen — — — — — — — — — 4 
Wagner, Artur, Kaufmann, mit Frau, Hamburg, Wiencks Hotel 2 
Walter, Karl, Dr., Rechtsanwalt, Waldenburg i. Schlesien, 
Wiencks Hotel — — — — — — — — — — 1 
Wellmann, Wilhelm, Ober-Zollinspektor, mit Frau, Berlin, 
Wiencks Hotel — — — — — — — — — 2 
Warnecke, Fritz, Kaufmann, Hannover, Schmidts Hotel — — 1 
Wujec, Georg, Maler, Stettin, Hotel Zur Lindenblüte — — 1 
Wolff, Otto, Ingenieur, mit Familie, Stettin, Hotel Westend 3 
Waldmann, Benno, Bankdirektor, mit Familie, Breslau, 
Beatus ille — — — — — — — — — — 3 
Wolsleben, Brunold, Betriebsleiter, mit Frau, Spandau, 
Barbarossa — — — — — — — — — — 2 
Weber, Dr., Zahnarzt, mit Frau, Greiz, Arminius — — — 2 
Weidlich, Ida, Frau, Jauer, Große Kirchenstraße 93 — — 1 
Welle, Frau, mit Kind und Bed., Schneeberg, Pension Trapp 3 
Weiß, Emma, Dortmund, Haiderose — — — — — 1 
Weiß, Ilse, Berlin, Haiderose — — — — — — — 1 
Wiedemann, F., Kaufmann, Berlin, St. Hubertus — — — 1 
Wiesner, Emmy, Frau, Berlin, Moltkestraße 24 — — .— 1 
Wilcke, Hans, Justiz-Obersekretär, Seelow, Schulstraße 18 — 1 
Wißmann, Eugen, Professor, Löwenberg, Freia — — — 1 
Wolf, Leo, Kaufmann, mit Frau u. Chauffeur, Berlin, Excelsior 3 
Zaitschek, Beamter, mit Familie, Berlin, Hotel Jester — — 3 
Zimmer, Joh., Magistratsbeamter, Buch b. Berlin, Anne-Marie 1 
Zagermann, Joh., mit Familie, Leipzig, Schweriner Hof — 3 
Zimmermann, Otto, Kaufmann, Stettin, Schmidts Hotel — 1 
Summe: 17 201 
Hiervon Kurgäste: 12 119 
Passanten: 5 082 
verzogen: Schwarz, Alfred, Kaufmann, Breslau, von 
Strandhaus Treptow nach Viktoria-Luise. — Schwarz, Walter, 
Kaufmann, Beuchen, von Strandhaus Treptow nach Viktoria- 
Luise — Putter, Herbert, Kaufmann, mit Frau, Berlin-Halensee, 
von Schloß-Hotel nach Ostsee-Palast-Hotel. — Baeseler, E., Witwe, 
mit Familie, Oppeln, von Meeresstille nach Villa Am Meer. — 
Cheim, Bianka, Berlin, von Villa Eden nach Villa Wartburg. — 
Kaehler, Helmut, Kaufmann, mit Frau, Breslau, von Seeheim 
nach Friedenstraße 11. — Rygl, Willi, Kaufmann, Berlin, von 
Hotel Atlantic nach Villa Helios. — Schönfelder, Frau, Berlin, 
von Villa Goldfried nach Wilhelmstraße. 
N'noi c/e»' 
ecu 
uuc^ c/sr /ul'Acuc/ex 
Storbeck, Kurt, Bankbeamter, mit Familie, Berlin, Bollwerk 15 4 
Strelom, H., Frau, mit Tochter u. Chauffeur, Berlin, Haiderose 3 
Spachel, Li, Vertreterin, Nürnberg, Christliches Hospiz — — 1 
Tag. Max, Kaufmann, mit Familie, Gleiwitz, Bismarckstraße 10 3 
Toews, Claire, Altdamm, Friedenstraße 14k — — —— 1 
Trenne, Emil, Gastwirt, Berlin, Fürst Bismarck — — — 1 
von Thümen, Anna, Frau, mit Tochter, Arnstadt, Erika — 2 
Ticke, Max, Buchhalter, Berlin, Wiencks Hotel — — — — 1 
Titze, Günther, Ingenieur, Stettin, Drei Kronen — — — 1 
Trussynski, Theophil, Rektor, mit Frau, Zoppot, Wiencks Hotel 2 
Tramp, Erich, Lotse, mit Frau, Stettin, Fürberstr. 62 — — 2 
Ueberschaer, Margarete, Witwe, Görlitz, Glückauf — — — 1 
Ueberschaer, Hans, Dr. phil., Görlitz, Glückauf — — — — 1 
Ulnir, Erich, Landwirt, Oldisleben i. Thür., St. Hubertus — 1 
von Unger, Dr., mit Frau, Budapest, Atlantic — — — — 2 
Voelcker, Rothtraut, Berlin-Pankow, Atlantic — — — — 1 
Vogel, A., Verleger, mit Frau, Pößneck, Atlantic — — — 2 
Voigtländer, Hedwig, Frau, mit Kind, Berlin, Bergstraße 8 2 
de Vries, Josef, Kfm., mit Familie, Hamburg, Hotel Viktoria 5 
Voegler, Wilh., Fabrikdirektor, mit Sohn, Greifenberg i. Pom., 
Wikinger Hof — — — — — — — — — — 2 
Voge, Kurt, Kaufmann, Berlin, Schmidts Hotel — — — 1 
Vogt, Albert, Landwirt, Buchholz, Hotel Zur Lindenblüte — 1 
Vogl, Otto, Marienwerder, Hotel Zur Lindenblüte — — — 1 
Volkes, Franz, Kaufmann, Berlin, Schmidts Hotel — — — 1 
Wohlgemuth, Paul, Kaufmann, mit Frau, Friedrichshagen, 
Walfisch — — — — — — — — — — — 2 
Wagner, Charlotte, Frau, mit Sohn, Berl.-Wilmersdorf, Helios 2 
Wahl, Fritz, Mag.-Beamter, mit Familie, Berlin, Zerninstr. 3 3 
Walter, Ernst, Berlin-Wilmersdorf, Hotel Viktoria — — — 1 
Warmbier, Paul, Kaufm., mit Familie und Chauffeur, Berlin, 
An de Waterkant — — — — — — — — — 1 
Wegener, Marg., Oberlehrerin, Bad Freienwalde, Pommernh. 1 
Weineck, Gertrud, Oldisleben i. Thür., St. Hubertus — — 1 
äor 
Ursis 6 Ureis 6 Llarlc