
Aus Swinemünde. 
ei. Rückreiseverkehr Ostseebäder—Berlin. Die Reichsbahndirektion 
Stettin teilt mit: Um den aus den Bädern in Richtung Berlin 
zurückreisenden Badegästen Gelegenheit zu geben, sich vorher einen 
bestimmten Platz im Zuge zu sichern, lassen wir bei dem Zuge 
I) 36 (ab Carlshagen-Trassenheide 9.20 Uhr, ab Swinemünde Bad' 
11.33, Swinemünde Hauptbh. 11.50, an Berlin Stettiner Bahnhof 
15.10 Uhr) Vorbestellungen von Plätzen in Raucher- und Nicht 
raucherabteilen zu. Die Bestellungen werden bereits bis zu drei 
Tagen vor dem Reisetage angenommen und enden um 18 Uhr am 
Tage vor dem Reisetage. Bestellungen nehmen die Fahrkarten 
ausgaben der Reiseantrsttsstationen, in Heringsdorf.und Swine 
münde außerdem die Ausgabestelle des Mitteleuropäischen Reise 
büros an. Die im Seitengange der Wagen an den Nummer 
schildern als „belegt" bezeichneten Plätze dürfen nur von den 
Reisenden eingenommen werden, die Platzkarten für diese, gelöst 
haben. Zur Rückbeförderung der Badegäste von Ahlbeck, Swine 
münde und Misdroy wird ein besonderer O-Zug mir Speisewagen 
(1. Nachzug v 36) gefahren. Ahlbeck ab 11.34 Uhr. Swinemünde 
Bad ab 11.48 Uhr, Swinemünde Hbf. ab 12.00 Uhr,- Berlin an &lt;- 
15.20 Uhr. Auch-für diesen Zug werden Platzkarten ausgegeben. 
I. Jugendaustausch. Wie bereits in den beiden letzten Jahren, 
so gedenkt auch in diesem Sommer eine Gruppe der Jungspäher 
scharen aus Plauen i. Vogtld. einen Teil ihrer Ferien an der 
Ostsee, zu verleben. Der hiesige Ev. Jungmänner-Lerein 
möchte seinen Plauener Freunden gern wieder für die Dauer ihres 
Aufenthaltes Freiquartiere bieten. Jedoch scheint die Lösung der 
Quartierfrage in diesem Jahr besonders schwierig zu sein. Es 
müßte noch für ungefähr zehn Jungen im Alter von 12 bis 14 
Jahren Unterkunft beschafft werden. Der Verein richtet an alle 
Freunde der Ev. Jungmännersache die herzliche Bitte, ihn in der 
Quartierbeschaffung freundlichst zu unterstützen. Es kommen vor 
aussichtlich zehn Tage in Frage, für welche Zeit Schlafgelegenheit 
mit Verpflegung — aber auch nur Schlafgelegenheit oder Verpfle 
gung— bereit gehalten werden müßte. Es sei noch bemerkt, daß 
die Jungen aus wirklich guten Familien stammen, also wohl 
erzogen sind. — Näheres über den Jugendaustausch ist bei Herbert 
Kliche, Fischerftraße 17, zu erfahren; es wird auch gebeten, 
diesem Quartiere mitzuteilen. Reichmuth, P., 1. Vorsitzender. 
Von der Oie nach Zinnowitz geschwommen. 
I. Zinnowitz. Unser Badeort mit feinen nach Tausenden 
zählenden Badegästen hatte am Mittwoch seine Sen 
sation. Der ganze Ort erwartete mit Spannung den 
jugendlichen Dauerschwimmer der morgends 9.56 Uhr von 
der Insel Greifswalder Oie abgeschwommen war 
und in zehn Stunden Zinnowitz erreichen wollte. Es handelt 
sich um den 22 Jahre alten Koch Günther Ritter vom 
hiesigen Strandhotel Kurhaus „Preußenhof", der eine hohe 
sportliche Leistung vollbrachte. Abends 8 Uhr hatte der kühne 
Schwimmer die Zinnowitzer Seebrücke erreicht, von der 
Menschenmenge mit Jubel und von der Kurkapelle mit Musik 
begrüßt. 
Der junge Dauerschwimmeer hat den Rekord ohne vor 
heriges Training aufgestellt; dabei ist zu berücksichtigen, daß 
er in der Hochsaison tagtäglich schweren Dienst, in seinem 
Berus hat; außerdem hatte er unter dem starken Westwind 
sehr zu leiden, da er mehrere Kilometer nach Osten abge 
trieben wurde. So hat Ritter unter schwierigen Umständen 
ca. 2 5 Kilometer' in genau z e.h n S.t u^n den zurück 
gelegt. Bei ruhigem Wetter wäre er sicher noch eher am 
Ziel gewesen. 
Krawatten 
vorteiUmkten ?r6i86ii 
PW kiMM 
Oi'oüo LiroUonstruLo 98 
«xoltlviL. Vriubuirtl 
von Uerrenckörkemtralle ln8 
Ltranä. — — 6oA6n bolle 
LelollnunZ abzu^eben 
ÄZarettenllancllnnA 
Ilültvr L Iz»I»vL 
Urieäriellstraüe 7. 
KM-kWMr 
UöiÜA88tra,lZe 5. 
^.iwsellneiäev! 
Ävulv I » 
Ak». UinsencknnA V. 2 UN. 
o» Lack kolb erx, 
Lelllleükaoll 30. 
Tennislebrer 8cbackow 
aus Oüsselckorf erteilt läßlich 
Tennis-Onkerricbl 
^nmelckun§ beim Ulatr härter 
Vilis» 
LUM 11 « i u I» v vv &lt;» I» I, v u 
oäer kür ?vwi Unwillen (je ckrei dimmer 
mit Uüelle) ab 1. be^xv. 5. August krvi. 
Haus „Irl» ALaria", Hauekstrak« 1. 
Wlk-8&lt;N^D)MD&gt;llW v- 
empkielllt 
UöniA88traüe 5 Lvvinewüncke UöniAsstraüe 5