
59 
Wesdorff, Werner, Baumeister, mit Frau, Kolberg, Wiencks H. 2 
Wiese, Erich, Volontär, Neuenhagen, Christl. Hospiz — — 1 
Wenger, Ernst, Bankbeamter, Berlin, Christl. Hospiz — — 1 
Messing, Kurt, Dr. med., Arzt, Charlottenburg, Wikinger Hof 1 
Winter, Kurt, Kfm., Berlin, Schmidts Hotel — — —. — 1 
Wichmann, Otto, Kfm., Stettin, Schmidts Hotel — — — 1 
Wolff, Curt, Kfm., Berlin, Äiktoria — — — — — — 1 
Wahl, Judith, Direktor, Berlin, Albrecht — — — — — 1 
Walter, Curt, Kaufm., mit Frau, Berlin, Min Ollendeel — 2 
Weidemann, Franz, Gen.-Agent, mit Fam., Pritzwalk, Waldschl. 3 
Wieskniedt, Hans, Kfm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel 2 
Wockenfuß, Robert, Kfm., Berlin, Gertrud — — — — 1 
Wockenfuß, Hans, Kfm., Berlin, Gertrud — — — — — 1 
Walter, Chart., Berlin, Anna-Lisa — — — — — — 1 
Wrexler, Marga, Berlin, Anna-Lisa — — — — — — 1 
Weil, Heinz, Berlin, Am Meer — — — — — — — 1 
Westhoven, Curt, Kfm., Berlin, Am Meer — — — — — 1 
Wiechert, Max, Kfm., mit Fam., Wilmersdorf, Steinberg — 3 
Witschel, Ellen, Schöneberg, Ursula — — — — — — 1 
Wünsch, B., Kfm., Berlin, St. Hubertus — — — — — 1 
Waage, Theodor, Dr., Direktor, mit Nichte u. Hausd., Berlin, 
Seerings Hotel — — — — — — — — — — 3 
Wagner, Jutta, Berlin, Neptun — — — — — — — 1 
Weber, Elisabeth, Frau, mit Sohn, Tharandt, Fürst Bismarck 2 
Wiegand, Karl, Drogist, mit Frau, Treffurt, Dresdener Hof — 2 
3 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
2 
1 
Witt, Martha, Frau, mit Sohn u. Tochter, Stettin, Toni — 
Westmann, Fritz, Kfm., Berlin, Goldsried — — — — — 
Weber, Alfred, Kfm., Sorau, Pommernhaus — — — — 
Wedcmeicr, Gertrud, Dresden, Wilhelmsruh — — — — 
Wolff, Gertrud, Lehrerin, Stargard, Pommernhaus — — 
Zander, Elfriede, Oberlehrerin, Berlin, Pommernhaus — — 
Ziemer, Anna, Korrespondentin, Berlin, Seeheim — — — 
Zimmermann, Richard, Kfm., Berlin, Helios — — — — 
Zerbe, Kurt, Kfm., mit Frau, Kottbus, Krausestr. 2 — — 
Zahn, Heinz, Inspektor, Warnitz, Wiencks Hotel Fürstenhof — 
Zimmermann, L., Haustochter, Stargard, Christliches Hospiz 
Zindt, Kurt, Dipl.-Jng., Eberswalde, Wiencks Hotel — 
Zorbach, Lina, Frankfurt a. M., Viktoria — 
Zander, Georg, Kfm., Pritzwalk, Waldschloß — 
Zehl, Carl, Prokurist, mit Frau, Leipzig, Elsbeth — 
Zauber, Bruno, Kfm., mit Frau, Berlin, Glücksburg — — 
Zucker, Hermann, Halensee, Glückauf — — 
Zimmermann, Rich., Gen.-Agent, mit Frau, Stettin, F. Bism. 
Zickermann, Louise, Frau, Flora — — 
Summe: 6114 
Hiervon Kurgäste: 4063 
Passanten: 2051 
Verzogen: Karfunkelstein, Lotte, Frau, Berlin, von Ostsee- 
Palast-Hotel nach Villa Stranburg. 
Bekanntmachung. 
Das Aufstellen eigener Strandkörbe und Zelte auf dem Strande 
vor dem Stadtbezirk Swinemünde ist bei der Strandkorb 
vermietung unter dem Damenbad sofort zu melden, unter Angabe 
a) des Besitzers und Wohnung, 
b) Zeichen und Nummer des Korbes. 
Die Gebühr beträgt 6 Mark. 
Körbe und Zelte, die nicht gezeichnet oder nicht angemeldet 
sind, werden eingezogen und nur gegen Erstattung der Ein 
holungsgebühr und evtl. Standgeld ausgehündigt. 
Für das Vermieten von Strandkörben zur Aufstellung am 
Strande hat die Badeverwaltung das Alleinrecht. 
Die Badeverwallung. 
Zur gefälligen Beachtung für die Kurgäste. 
Die Kurgäste werden dringend gebeten, vor ihrer Abreise etwa 
rückständige Kurtaxe an die Kasse der Badeverwaltung zu zahlen, 
da die bei Revision der An- und Abmeldungen sich ergebenden 
Rückstände nötigenfalls durch Vermittelung der Heimatsbehörde 
eingezogen werden müssen. 
Die Kurkarten sind spätestens am Tage nach der Ankunft im 
Geschäftszimmer der Badeverwaltung zu lösen, andernfalls sich 
die Kurtaxbeträge um den Betrag von 1 Mark erhöhen und Zu 
stellung der Karten erfolgt. 
Swinemünde, den 1. Juni 1927. 
Die Badedirektion. 
Aus Swinemünde. 
l- Seeverkehr Swinemünde—Danzig— Pillau— TNemel. Wie 
schon mitgeteilt, wird der Passagierdienst der Seelinie Swine 
münde—Zoppot— Pillau, der ab 29. Juni ein viermal wöchentlicher 
ist, im Juli durch Anschlußfahrten Pillau— Memel erweitert. Diese 
werden mit dem Motorschiff „Preußen" jeden Montag vom 4. bis 
25. Juli um 13.15 Uhr ab Pillau nach Memel und vom 6. bis 
27. Juli von Memel jeden Mittwoch 6.00 Uhr nach Pillau in fünf 
stündiger Fahrt ausgeführt. Erleichtert wird die Abfertigung in 
Memel dadurch, daß für die erforderlichen litauischen Pässe das 
sogenannte Bädervisum für die Memelland-Bäder und Stadt- 
Memel zu ermäßigtem Satz gewährt und an Bord „Preußen" 
durch einen litauischen Bamten erteilt wird. Nähers durch: I. 
Müller, Swinemünde. 
I. Das neue Fernsprech-Selbslanschlußamt in Swinemünde 
wird am Sonnabend, den 18. Juni, von 19 bis 19.30 Uhr in 
Betrieb genommen werden. Genau um 19 oder bei früherem 
Geschäftsschluß führe der Teilnehmer die für seinen Anschluß vor 
gesehenen Maßnahmen nach dem ihm übergebenen Merkblatt aus. 
Bei Nebenstellenanlagen sind die jetzt nach rechts gestellten Um 
schalter nach links umzulegen. Die Bedienungsvorschriften für das 
Selbstanschlußamt Swinemünde enthalten das für den Betrieb 
Wissenswerte. Die Fernsprechteilnehmer in Heringsdorf, Ahlbeck, 
Bansin, Misdroy, Usedom und Zinnowitz melden Ferngespräche 
nicht mehr unter der bisherigen Nummer, sondern unter Nummer 
Null an. 
ärztlich geprüfte 
AlassvKLri» 
(frühere Kravlrensehvester) 
keckieure. 
AlittvLstraNv 8. 
k'ernspreober 2383. 
Vriefblocks 
in großer Auswahl 
in der 
Vuchhanöl. W. Fritzsche 
llMMileii 
MlMIiiMl 
Stettin 
vormittags 
nachmittags, 
vormittags 
nachmittags, 
nachmittags. 
aller r t 
kükrt sauber unck 
preiswert aus äie 
Buehckruelcerei 
UNd . 
Swinemünde . 
Stettin 
Swinemünde 
und . . 
8mneiiiiiiM reilimg 
Köni^sstraLe 5. 
10.00 
«.30 
«.30 
12.30 
«.30 
«.00 vormittags. 
Swinemünder Dampfschiffahrts Aktien Gesellschaft 
Sonntags: « 
werktäglich: 
Ab 
M SM M MU 
verkehren unsere Salon-Schnelldampfer 
.Miln" - „AeM' - „rwilielliiiliile"