
51 
Arban, Hans, Kaufm., Berlin, Merkur — — — — — 1 
Ullstein, Verleger, Berlin, Atlantic — — — — — — 1 
Ucko, Gerda, Apothekerin, Berlin, Vineta — — — — — 1 
Ulbrich, Hans, Kaufm., Berlin, Hubertus — — — — — 1 
Vollmar, Felix, Kaufm., Berlin, Gretel — — — — — 1 
Vardow, Erich, Handlungsgeh., Anklam, Midgard — — — 1 
Voge, Fritz, Landwirt, mit Frau, Buchholz, Siegfr.-Joachim 2 
Vogel, Dr., mit Frau, Berlin, Eden — — — — — 2 
Walter, Alfred, Dr., pr. Tierarzt, Roßleben, Strandburg — 1 
Walzer, Karl, Buchdrucker, Stettin, Lotsenstr. 52 — — — 1 
Welte, Rolf, Hilfsredakteur, Berlin, Fischerstr. 2 — — — 1 
Wcltzien, Charl., Frau, mit Tocht., Charlottenburg, Pens. Trapp 2 
Wctzel, Irmgard, Haustochter, Chemnitz, Meta — — — 1 
Wolff, Max, Dr., Breslau, Melanie — — — — — 1 
Wurst, Rudolf, Architekt, mit Frau, Berlin, Moltkestr. 5 — 2 
Weber, Waldemar, Student, Berlin, Dresdener Hof — — 1 
Wehr, Magda, Sekretärin, Pankow, Heureka — — — — 1 
Weylandt, Erwin, Opernsänger, Stettin, Dresdener Hof — 1 
Winnefeld, Aug., Bergbeamter, Berlin, Kaiser Wilhelm — 1 
Winkelmann, Franz, Fabrikant, mit Frau, Tempelhof, Senta 2 
Warschaus, Anna, Berlin, Schwefel — — — — — 1 
Weber, Fritz, Dr. med., Arzt, mit Frau, Steglitz, Friedensburg 2 
Wedel, Hermann, Kaufm., mit Frau, Stettin, Margarete — 2 
Wegner, Heddy, Berlin, Atlantic — — — — — — 1 
Weiand, Adolf, Kaufm., Zwickau i. Sa., Rolandseck — — 1 
Wessolek, Richard, Kaufm., Berlin, Hilda — — — — — 1 
Wilde, Erich, Kaufm., mit Frau, Landsberg, Rolandseck — — 2 
v. Wolzogen, Baronin, Berlin, Atlantic — — — — — 1 
Wolf, Willy, Prokurist, mit Frau, Berlin, Schwefel — — 2 
Wotgkam, Anna, Berlin, Atlantic — — — — — — 1 
Wolff, Max, Kaufm., Berlin, Meereswarte — — — — 1 
Wochenende in Swinemünde. 
Die Badeverwaltung hat der Bedeutung der Wochenendbewe 
gung Rechnung getragen und drei Gruppen von Wochenendaus- 
weise geschaffen^ die in allen Reise- und Verkehrsbüros erhältlich 
sind. Die Gruppe I bietet in ersten Hotels und Pensionen: 
ein Abendessen am Sonnabend, Uebernachtung, Frühstück, Miitag- 
esfen und Abendessen am Sonntag, Uebernachtung und Frühstück 
Montag früh, zum Gesamtpreis, einschließlich Trinkgeld, von 
20 Mark. Gruppe II ein Gleiches in guten Häusern zu ins 
gesamt 17 Mk. Die Gruppe III berücksichtigt vielfache Wünsche 
nach einer ungebundeneren Einteilung des Wochenendes und 
bietet lediglich die 2 Uebernachtungen mit Morgenfrühstück für 
11,50 Mark. Bei allen drei Gruppen ist eine kleine Kurabgabe 
einbegriffen, wodurch der Inhaber dem Kurgast gleichgestellt ist. 
Die Wahl des Quartiers innerhalb der Häuser der betreffenden 
Kategorie steht dem Gast frei. 
Des weiteren wurde eine siebentägige Pauschalreise nach Swi 
nemünde geschaffen. Für den Gesamtpreis von 65 Mark werden 
die Gäste, bei beliebigem Antrittstag, mit den großen Salon 
dampfern der Stettiner Dampfschiffahrts-Ges. I. F. Braeunlich 
und der Swinemünder Dampfschiffahrts-A.-G. um 11 Uhr, resp. 
12,30 Uhr 1. Klasse von Stettin (Hakenterrasse) nach Swinemünde 
gebracht, wo sie Unterkunft und volle Verpflegung in besten 
Häusern nach Wahl finden. Dke Trinkgelder sind hier ebenfalls 
einbegriffen und eine Promenadenfahrt in See für jeden Pauschal 
gast vorgesehen. 
Bei der Beliebtheit Swinemündes ist es nicht verwunderlich, 
daß die Wochenendausweise, wie auch die Pauschalreisen sofort nach 
ihrer Einrichtung start in Anspruch genommen wurden. 
W ll IN) LZ IN) 
Ursis 6 Kork Ureis 6 ?llg,rlc 
//auf se/rne// Asbinun/, b/e/b/ 
abeu y68e/im6ic//y,/&gt;/8c/r uack Assuaok. 
pr»eis 1 — 
Weber, Albrecht, Dr., Notar, Berlin, Eitel-Friedrich — — 1 
Weber, Robert, Kaufm., Berlin, Zastrow — — — — — 1 
Wegner, Paul, Kaufm., Charlottenburg, Flora — — — 1 
Weigt, Karl, Kaufm., mit Frau, Berlin, Dünenschloß — — 2 
Weil, Kurt, Student, Berlin, Nußbaum — — — — — 1 
Wendlandt, Ursula, Privat., Stettin, Mia — — — — I 
Wendriner, Erna, Abt.-Lehrerin, Berlin, Luise — — — 1 
Wenyerow, Wladimir, Kaufm., Berlin, Midgard — — 1 
Wiechmann, Hans, Kaufm., mit Frau, Stralsund, Melanie — 2 
Wiesewsky, Kaufm., mit Frau, Danzig-Oliva, Cäcilie — — 2 
Windhausen, Kurt, Inspektor, Steglitz, Zastrow — — — 1 
Winkelmann, Louis, Verl.-Buchhändler, Halensee, Hubertus 1 
Wohlert, Gust., Kaufm., mit Frau, Wilmersdorf, Nußbaum — 2 
Wolff, Alfred, Kaufm., mit Fam., Berlin, Möwe — — — 3 
Wolff, Loni, Breslau, Melanie — — — — — — — 1 
Wolfram, Fritz, Charlottenburg, Eden — — — — — 1 
Wolfram, Anni, Charlottenburg, Eden — — — — — 1 
Wolf, Adolf, Kaufm., mit Fam., Stettin, Excelsior — — 5 
Wolfsohn, Richard, Kaufm., Berlin, Strandburg — — — 1 
Wollenzien, Frida, Lehrerin, Friedland, Glückauf — — — 1 
Zimmermann, Ilse, Berlin, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Zurke, Otto, Kaufm., mit Frau, Berlin, Reinke — — — 2 
Zappe, Herta, Anklam, Midgard — — — — — — 1 
Zappe, Lieschen, Anklam, Midgard — — — — — — 1 
Zingraff, N., Kaufm., mit Frau, Stettin, Meereswarte — 2 
Zinke, Otto, Kaufm., mit Frau u. Chauffeur, Landsberg a. W., 
Eitel-Friedrich — — — — — — — — — 3 
Zucker, Kaufm., mit Sohn, Berlin, Glückauf — — — — 2 
Summe: 5061 
Hiervon Kurgäste: 3122 
Passanten: 1939 
e/rü/ren He Hii-s //au/ lE c/e/i sc/rmei-2 
unci ye/a/r/'//c/i6n 
brennens c/u/'e/i Fonn6nb68/i'ck/i/un^ l 
Reiben He s/e/i noi'/re/' s/n m// 
Di-, Dralle 8 kreme