
//EL 
IBM I 
sctiwok'rs tsclEll. 
Uu? 
zz^/ AZ^) 
Le&lt;ktt«^r'tt/Se 6 
tZe§reZ^-Z)crm^)^Zci6i' 
--rr7 ^rö/n^onsmassKAß. 
/^tK-^6L6. 
kMLMSMM 
ärLtliob Aeprükte 
Ila88vL»rLir 
(krüliere Krallk6li8elivv68t6r) 
? 6 ä i e u r 6. 
Alitlvl^trakv 8. 
k'6in8pr6eti6r 2383. 
InrM- 
keulMsiil 
imH M 
im Kurpark, Itlu8ikpavitlon, 
8trauäuäti6. 
voll 12 bi8 3 Ubr. 
^4b6/r^^rs6/r 
von 6 bi8 9 tllir. 
(rTLikS 6 / 
Ij68ouäer8 vorriÜAliokor 
K a 1 k o o ! 
8 o 1 i cl o k r o i 8 o ! 
Illb.: Wvo. Al. 8«) ÄtvL. 
KM lMMr 
in allou ?r6i8luAou 
iu äor 
kiilHHsiiliiiv.miWiiie 
KöulA88tra66 5. 
Irr 5cUull-unck I.eäsi'yescUäften 2u Uaben 
&gt;M»MW»WWWWM»WWI^W&gt; 
Aus Swinemünde. 
I. Dr. Peltzer kommt nach Swinemünde. Der bekannte 
Stettiner Weltrekordläufer Dr. Peltzer wird einer Ein 
ladung des Swinemünder Sport-Clubs zu seinem am kom 
menden Sonntag stattfindenden 3. Nationalen Sportfest 
Folge leisten. Dr. Peltzer, dessen große Siege über Nurmi 
und Wide und die Erringung des englischen Meistertitels 
über 800 Meter noch in aller Erinnerung sind, wird aller 
dings infolge des Startverbotes der deutschen Sportbehörde 
nicht laufen, sondern er wird als Starter in Erscheinung 
treten. Mit seinem berühmtesten Mitglied wird der S. C. 
Preußen-Stettin das Sportfest des S. S. C. noch mit einer- 
erstklassigen Rennmannschaft besetzen. 
I. Deutsche Ziu-Iitsu-rNeisterfchafken 1927. Die vom 
Reichsverband für Jiu-Jitsu ausgeschriebenen Kämpfe um 
die deutschen Jiu-Jitsu-Meisterschaften 1927 werden am 
kommenden Sonnabend, abends 8 Uhr, im Kurhaussaal in 
Swinemünde ausgetragen. Die bisher stattgefundenen 
Ausscheidungskämpfe haben bereits erkennen lassen, daß in 
dem Nachwuchs erstklassige Kämpfer vertreten sind. Mit 
besonderem Interesse wird der Start von drei süddeutschen 
Meistern erwartet, die bei ihrem Zusammentreffen mit den 
Vertretern Norddeutschlands spannende Kämpfe zeigen 
werden, deren Ausgang völlig offen ist. 
1. Luftverkehr Stettin—Skandinavien. Nachdem am 
Montag das erste Flugzeug auf der Linie Stettin — 
Kopenhagen — Gothenburg — Oslo in Stettin 
gestartet war und in glücklicher Fahrt die einzelnen Sta 
tionen erreicht hatte, ist gestern nun auch der Luftverkehr in 
der entgegengesetzten Richtung eröffnet worden. Nach guter 
Fahrt landete das Flugzeug von Skandinavien schon etwas 
vor 3 Uhr, also noch vor dem festgesetzten Zeitpunkt, auf dem 
Stettiner Wasserflughafen bei Altdamm. Mit der Eröff 
nung der Linie nach Kopenhagen, Gothenburg und Oslo ist 
nun auch das dritte der skandinavischen Länder in das 
mitteleuropäische Luftverkehrsnetz eingeschlossen. 
* Regelmäßige Wochenendzüge Berlin-Ostsee. Die Reichs 
bahndirektion Berlin läßt bis aus weiteres regelmäßig 
Wochenend-Sonderzüge an die Ostsee fahren. Die Züge, die 
am Sonnabendnachmittag vom Stettiner Bahnhof in Berlin 
absahren, führen 2. bis 4. Wagenklasse. Zu den Zügen 
werden Fahrkarten ausgegeben nach Swinemünde Bahnhof 
oder Bad, Ahlbeck, Heringsdorf, Bansin, Ueckeritz, Kölpinsee, 
Koserow, Zempin, Zinnowitz, Earlshagen-Trassenheide, 
Binz, Sellin, Göhren, Lauterbach, Saßnitz, Zingst und 
Prerow. 
245