
SMMkl Nr-AM 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, An z e i g e n g e b ü h re n für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: P a ulLoitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Känigsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung jür den Zade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 9 
Sonnabend, den 11. Juni 
1927 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 10. bis 12. Juni 1927 
Kurkonzerte: Kapellmeister Obermusikmeister a. D. Alexander Fleßburg 
Freitag, den 10. Juni: 
11—1 Uhr mittags: Konzert im Gesellschaftsbad. 
8.30 Uhr abends: Lhrysanthemen-Fest im Kurhaus-Saal. 
(Anzug zwanglos). 
Auftreten des beliebten Tänzerpaares „Die Fürstenbergs". 
Kurgast' ^intiitt 1 Mark, ohne Kurkarte 2 Mark. Tanz 
leitungen zu den Gesellschaftsabenden im großen Kurhaus- 
Saal: Herr Heinz Fürstenberg. 
Sonnabend, den 11. Juni: 
Im Kurhaus-Saal: Geschlossene Gesellschaft. Aerzte-Kongreß. 
11—1 Uhr mittags: Konzert im Gesellschaftsbad. 
4—6 Uhr nachmittags: Konzert im Kurhaus-Garten. 
8.30— 11 Uhr abends: Konzert des Kurorchesters im Kurhaus- 
Restaurant. 
Sonntag, den 12. Juni: 
11.30— 1 Uhr mittags: Konzert im Gesellschaftsbad. 
4—6 Uhr nachmittags: Kurkonzert auf dem Konzertplatz vor 
dem Kurhause. 
Sonntag, den 12. Juni: 
1—2 Uhr mittags: Tafelmusik. — 8.30—11 Uhr abends: 
Konzert der Kurkapelle im Kurhaus-Restaurant. 
8 Uhr abends: Radfahrer-Fest im Kurhaus-Saal. — Preis 
verteilung. 
Nachrichtendienst: Vor Beginn der Nachmittagskonzerte gibt die 
Pressestelle der Bade-Verwaltung täglich die neuesten Nach 
richten und einen kurzen Börsenbericht durch Lautsprecher auf 
dem konzerlplah vor dem Kurhause und im Kurhaus-Garten 
bekannt. Bei besonderen Ereignissen werden auch abends Be 
richte durchgegeben. 
Promenadenfahrt in See mit den großen S.-S.-Dampfern 
„Deutschland", „Berlin" oder „Stettin", nachmittags 3 Uhr, 
ab Bollwerk, Rathausplatz. Person 2 Mark. — Siehe Säulen- 
Plakatanschlag. 
Amtliche Bekanntmachungen für das See- und Solbad Swinemünde. 
Zur gefälligen Beachtung für die Kurgäste. 
Die Kurgäste werden dringend gebeten, vor ihrer Abreise etwa 
rückständige Kurtaxe an die Kasse der Badeverwaltung zu zahlen, 
da die bei Revision der An- und Abmeldungen sich ergebenden 
Rückstände nötigenfalls durch Vermittelung der Heimatsbehörde 
eingezogen werden müssen. 
Die Kurkarten sind spätestens am Tage nach der Ankunft im 
Geschäftszimmer der Badeverwaltung zu lösen, andernfalls sich 
die Kurtaxbeträge um den Betrag von 1 Mark erhöhen und Zu 
stellung der Karten erfolgt. 
Swinemünde, den 1. Juni 1927. 
Die Badedirektion. 
Gebührenordnung 
für den gewerblichen Verkehr mit Ruder- und Segelbooten 
auf See. 
Auf Grund des 8 76 der Gewerbeordnung wird in Ueberein- 
stimmung mit dem Magistrat der Stadt Swinemünde für den 
gewerblichen Verkehr mit Ruder- und Segelbooten auf See folgende 
Gebührenordnung erlassen. 
1. Bootseigentümer und Bootsverleiher, die gemäß der Polizei 
verordnung vom 5. Mai 1911 (A. Bl. S. 293) berechtigt sind, 
gegen Entgelt Boote zu verleihen, dürfen die nachstehenden 
Höchstsätze nicht überschreiten: 
2. Für Ruderboote erste Person 1,— Rm., jede weitere Person 
0,50 Rm. mehr die Stunde. Die erste Stunde ist voll zu 
zahlen. Jede weitere angefangene halbe Stunde die Hälfte 
vorstehender Sätze. 
3. Für einen Führer für jede Stunde 1,— Rm. und für jede 
weitere angefangene halbe Stunde 0,50 Rm. 
4. Für Segelboote für die Stunde für die Person 1,— Rm. Für 
jede weitere angesangene halbe Stunde 0,50 Rm. Weniger als 
fünf Fahrgäste müssen mindestens 5,— Rm. aufbringen. Für 
längere Fahrten hat ohne Rücksicht auf die Fahrtdauer, da diese 
unberechenbar und von der Witterung und den Windverhält 
nissen abhängig ist, direkte vorherige Vereinbarung zwischen 
dem Fahrgast und dem Bootsführer stattzufinden. 
5 Der Segelbootsführer ist nicht berechtigt zu kassieren bevor er 
abfährt. Verzögert der Bootsführer die Abfahrt über 10 Mi 
nuten, nachdem der Gast das Segelboot bestiegen hat, ist der 
Gast berechtigt, auf die Fahrt zu verzichten und kann ohne 
Bezahlung das Boot verlassen. 
6. Vor Beginn einer Fahrt ohne Führer kann der Bootsverleiher 
ein Pfand im Werte bis zu 20 Rm. fordern. 
7. Jeder Bootsverleiher oder Führer muß einen Abdruck dieser 
Bestimmungen bei sich tragen und auf Wunsch vorzeigen. 
8. Uebcrschreitungen dieser Gebührenordnung werden gemäß 
8 148 Abs. 1 Ziffer 8 der Gewerbeordnung mit Geldstrafe bis 
zu 150 Rm., im Unvermögensfalle mit Haft bis zu 14 Tagen, 
bestraft. 
Swinemünde, den 8. August 1927. 
Die Polizeiverwaltung. Dr. Leschke.