
147 
Thiele, Wilhelm, Regisseur, mit Familie, Berlin, Hotel Atlantic 4 
Thoens, Günther, Kaufmann, Berlin, Agnes — — — — 1 
Thomas, Elfriede, Bankangestellte, Bautzen, Friedenstraße 7 1 
Tews, Franz, Kaufmann, Elbing, Central-Hotel —— -- 1 
Tiedtke, Erich, Kaufmann, Königsberg i. Pr., Wikinger Hof — 1 
Thiede, Richard, Zollwärter, Strasburg, Hotel Zum Birnbaum 1 
Twaroff, G., Berlin, Hotel Drei Kronen — — — — — 
Tamm, Maximilian, Reg.-Inspektor, Berlin, Moltkestr. 4 — 1 
Templin, Frau, Rosenthal bei Berlin, Gartenstraße 11-12 — 1 
Templin, Max, Vertreter, Rosenthal bei Berlin, Gartenftr. 11-12 1 
Thiele, Max, Kaufmann, mit Frau, Dresden, Friedensburg — 1 
Thiele, Ernst, Zehder, Bedastrahe 6 — — »— — — — 1 
Turkewitsch, Constantin, Buchhdl., mit Sohn, Berlin, Wartburg 2 
Urban, Hedwig, Berlin, Heysestraße 32 — — — — — 
Vortisch, Frieda, Frau, Berlin, Walfisch — — — — — 1 
Vettel, Franz, Dipl.-Agr., Wiencks Hotel — — — — — 1 
Weinberg, Samuel, Vertreter, Berlin, Villa Schultz — — 1 
Wentz, Kaufmann, Küstrin, Pension Seeschloß — — — 1 
Werner, Else, Frau, mit Tochter und Stütze, Cottbus, Meta 3 
Wetzel, Ingenieur, mit Frau, Berlin, Hotel Atlantic — — 2 
Wrobel, August, Reichsbahn-Sekretär, Oppeln, Strandpalast — 1 
Wittenohl, Hans, Kaufm., mit Familie, Stettin, Hotel Atlantic 4 
Weber, Hermann, Dr., Kaufmann, Berlin-Halensee, Fresena 1 
Waldhausen, Johann, Kaufmann, ? Baltischer Hof — — 1 
Wengler, Willi, mit Frau, Berlin, Hohenzollernhof — — 2 
Winkler, Angestellte, ? Schweriner Hof — — — — 1 
Wagener, Ellen, Berlin, Baltischer Hof — — — —, — 1 
Wierussowski, Albert, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — 1 
Wehner, Paul, Eisenbahn - Beamter, mit Familie, Görlitz, 
Königsstraße 26 — — — — — — — — — 3 
Weidemnnn, Martha, Witwe, mit Tochter, Stettin, Friedenstv. 4 2 
Wenger, Emil, mit Frau, Potsdam, Hohenstaufen —- — — 2 
Werner, Frau, mit Sohn, Berlin, Herkules — .—. — — 2 
Wertheimer, Alfred, Kaufmann, mit Sohn, Stettin, Steffen — 2 
Wittlinger, Paul, Bankbeamter, mit Familie, Berlin, Schöne 
bergstraße 23— — — — — — — — — — 4 
Wunderlich, Ida, mit Tochter und Bed., ? Lotsenftraße 21 3 
Wolff, Ruth, Schülerin, Berlin, Hohenstaufen — — .—. — 1 
Zweig, Herta, Buchhalterin, Berlin, Frieda — — — — 1 
Zellmer, Otto, Verbandsrevisor, Stettin, Central-Hotel — — 1 
Zeidler, Charlotte, Berlin, Reinke — — — — — — 1 
Summe: 13 882 
Hiervon Kurgäste: 9 069 
Passanten: 4 813 
Verzogen: Hoffmann, Ulrich, Jüterbog, von Friedenstraße 10a 
nach Kinderheim Ullner, Robert-Koch-Straße. — Grüttner, 
Hermann, Redakteur, mit Familie, Potsdam, von Villa Azurea 
nach Villa Maria. 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 21 muß es heißen: Zillmer, 
Dermeermaine Teolinde, Leipzig, Villa Merkur. 
Ans Swinemünde. 
1. Weiterhin gutes Wetter. Der Wettergott hat zum 
Beginn der Ferien ein Einsehen gehabt, und uns zur Ent 
schädigung der letzten Wochen endlich Sommertage geschenkt. 
Mit Ausnahme der nordöstlichen Ecke Deutschlands haben 
wir im gesamten Reich das beste S o m m e r w e t t e r. 
Der Himmel ist fast wolkenlos, überall ist es angenehm 
warm. Ueber Mitteleuropa hat sich ein Hochdruckgebiet 
gebildet, das fortwährend durch eine Depression über oem 
Atlantischen Ozean warme Luftzufuhr erhält. Da die Be 
wegungstendenz gering ist, so ist mit einer b e st ä n d i g e n 
Wetterlage zu rechnen. Bei zunehmender Wärme 
haben wir für die nächsten Tage lediglich Gewitter - 
bildungen zu erwarten. 
I. Probe-Alarm im Gesellschaftsbad. Am letzten 
Dienstag Nachmittag 3^ Uhr wurden die Badebediensteten 
Huckstedt, Mahlow, Küster und Neubert im 
Gesellschaftsbad durch den dortigen Bademeister probeweise 
durch die Alarmglocke alarmiert, um festzustellen, in welcher 
Zeit das im Wasser sestgemachte Rettungsboot klar ist, um 
eine Rettung eines in Lebensgefahr schwebenden Badenden 
vornehmen zu können. Nach genauer Feststellung war das 
Rettungsboot in 35 Sekunden besetzt und in der Absahrl 
begriffen. Eine gute Leistung des durchaus erprobten Bade 
personals! 
1. Billiger Wochenendzng Berlin—Insel Usedom. Ein 
billiger Berliner Wochenendzug an die Ostsee fährt nach den 
Bädern auf Usedom Sonnabend,' den 9. Juli ab Berlin, 
Stettiner Bahnhof 14,30 Uhr. Die Rückfahrt erfolgt so, daß 
der Zug um 0,53 Uhr wieder in Berlin eintrifft. Es werden 
nach allen genannten Orten Fahrkarten 2. bis 4. Klasse mit 
33 v. H. Ermäßigung ausgegeben. 
p. Postsendungen nach Berlin. Zur Beschleunigung in 
der Ueberkunft der nach Berlin gerichteten Postsendungen 
wird den Absendern empfohlen, außer der Himmelsrichtung 
(N. W. SO. usw.) auch die Nummer des Zustellamts (E. 2, 
W. 30, SW. 68 usw.) anzugeben. 
b. Direkte Gepäckabfertigung nach dem Ausland. Auf 
Antrag der Industrie- und Handelskammer Stettin ist die 
Gepäckabfertigung in Swinemünde jetzt in der Lage, nach 
den Auslandsstationen Warschau, Lodz, Bromberg, Prag, 
Karlsbad, Marienbad, Stockholm, Malmö, Oslo, Kopenhagen, 
Wien, Innsbruck und Salzburg direkt Gepäck abzufertigen. 
Ferner hat die Reichsbahndirektion Stettin auch die Ein 
führung der direkten Gepäckabfertigung nach Brünn, Pilsen, 
Preßburg und Budapest beantragt. 
8K6^A6M«88 E «r&lt;886-' 
44«88Stt-' 
8', T'ek. 
Wappen 
kür clen 
Lwinemüncler 
8a6e-^riLeiMr 
vorrätig. 
klMsM V.ÜÜKkllk 
Könl§S8tr. 5, bern8pc. 2374. 
Oarantiert reine8 
8ck i n Ken 8cti m al r 
empkieblt 
Willi elm kassier. 
W ii-ll G-f D&gt; M W ll G 
vlnpkielckt 
KöwA88tlAÜ6 5 8^viv6WÜNÜ6 LiöwA88trÄ66 5 
Outer, bürgerlieller 
MlWM 
12—2 Illlr 
Oartenstrabe 24. 
KlMg.W.FliM