
382 
MW^WW^WWWWWWWWWWWWWWWM^MMWMWMMWWWMWWMWWWWM,^,^^^,^, 
Im Reich der weißen Schwäne. 
(Vom Peenemünder Haken.) 
„Im Reiche des weißen Elefanten" — das wäre vielleicht ein 
zugkräftigeres Thema. Aber damit kann Pommern nicht dienen; 
wir sind bescheidene Naturen und keine Freunde von Dickfellig 
keiten. Aber wer Hunderte von schneeweißen wilden Schwänen 
und Hunderttausende von wilden Enten, sonstiges Getier unge 
rechnet, auf der Wasserfläche sich behaglich tummeln sehen will, den 
möchten wir zu einem Spaziergange an die äußerste Nordwsstspitze 
unserer Insel Usedom einladen, an den sogenannten Peene- 
münder Winkel. Ihm lagert sich gegen Nordwesten eine 
lange Sandbank vor, kaum und bei Niederwasser gar nicht von 
der See bedeckt, die von den höchsten Herrschaften aus der Vogel 
welt fast das ganze Jahr hindurch als Badestrand benutzt wird. 
Zum Familienbad — Gesellschaftsbad sagt man neuerdings — ist 
es allerdings dort nicht gekommen; die Schwäne halten sich in 
exklusiver Form mehr im Westen auf, und die Enten erfüllen in 
dichtem Gewühl den Osten. Hochbeinige Strandläuser laufen von 
einem Lager zum andern. Es ist gar nicht daran zu zweifeln, daß 
diese vielseitigen Gesellen den Klatsch von einem Lager zum 
andern bringen und so die „Berliner Morgenpost", die sich an so 
zahlreichen Wänden unserer kleinsten Fischerkaten als die verbrei 
tetste Zeitung Deutschlands ausschreien läßt, ebenso nachhaltig wie 
würdig vertreten. Leider läßt sich von unserer Seite nichts dagegen 
tun, denn das ganze Gebiet, die Sandbank und dazu der breite, 
sumpfige, mit Rohr und Schilf bewachsene Landstreifen ist vom 
Staate als Vogelschutzgebiet erklärt worden und darf in 
keiner Weise gestört werden. Und auch der Vogelfreund darf nur 
aus der Ferne einen Blick in das Vogelparadies werfen; doch bringt 
uns ein gutes Fernglas die gefiederte Welt ausreichend näher. 
Die stolzen Schwäne sind die Ruhe selbst; unbeweglich stehen sie, 
den Kopf im Gefieder versteckt, in der leichten Brandung, oder 
wiegen sich majestätisch in den Wellen. Drüben bei den Enten 
herrscht ein immerwährendes Durcheinander, ein Flattern, Hüpfen 
und Tcruchen, und jedenfalls ein großes Geschnatter. Was würde 
das Sonntagskind, das da vogelsprachekundig wäre, alles erfahren! 
Der Anmarsch ist, Gott sei's gedankt, gar nicht einfach. Von 
der nächsten Bahnstation Karlshagen-Trassenheide, hat ein guter 
Fußgänger zwei dicke Stunden zu laufen. Zuletzt geht es durch 
den sumpfigen Wolgaster Stadtwald, und wir können unseren 
kniefreien Damen den Weg keinesfalls besonders empfehlen. Zwar 
gibt es auch in Misdroy nicht wenig Mücken, und manchmal auch 
in Swinemünde — aber das alles ist ein Kinderspiel gegen das 
dortige Gelände. Dort scheinen sich auch die Mücken und sonstigen 
Blutsauger — sechsbeinige! — der ganzen Welt aus eigner Macht 
ein Schutzgebiet gegründet zu haben, und mit wilder Wut fallen 
sie über jeden Eindringling her; selbst in den Schuhen suchen sie 
sich ihre Angriffspunkte, wenn das Gesicht durch Zigarrenqualm 
vernebelt wird. Man muß eben viel leiden, wenn man noch ein 
Stückchen unberührte Natur sehen will! 
Und doch möchten wir denen, die des Jazzband und des Eis 
kaffee überdrüssig werden, diese Wanderung empfehlen. Schon 
das langgestreckte Trassenheide-Karlshagen ist inter 
essant. Da entwickelt sich am Morgen noch ein Badeleben, wie es 
in den großen Badeorten längst verschwunden ist. So gegen 8 Uhr 
morgens steht Vater auf, nimmt die Milkannen und holt ein paar 
Häuser weiter direkt aus dem Kuhstall seine Milch. Während der 
Zeit erhebt sich auch Mutter, zieht die Gören an, macht die Betten, 
stellt den großen Tisch vor das Haus und macht die Kaffeetafel zu 
recht. Dann bringt der Bäckerwagen die Semmeln; Vater zieht die 
Jacke aus, krempelt die Hemdsärmel hoch und schmiert Stullen — 
alles ohne Portier, Hausdiener, Stubenmädchen, Ober- und sonstige 
Kellner. Und so zieht sich der ganze Tag in gemütlicher, behaglicher 
Breite, ohne viel Lärm und ohne übermäßiges Tuten, Huppen und 
Musizieren hin. Am Strande selbst hat Karlshagen allerdings auch 
eine Villenkolonie mit modernem Einschlag, aber davon merkt man 
in dem alten Fischerdörschen nichts. 
Weiter führt der Weg durch den wohlgepflegten Wald, der der 
Stadt Wolgast gehört, und biegt dann rechts an den Strand ab. 
Behutsam gehen wir fast eine Stunde lang im Süden am Vogel 
schutzgebiet vorüber: rechts Wiese, Rohr und Strand, See und 
Vogelwelt, links den dichten Wald, dessen Grenze mit zahllosen 
Eichen bewachsen ist, die der Eichelhäher ausgesät und vergessen hat. 
Hier liegt auch an irgend einer Stelle, nur durch Wasser und 
Sumpf erreichbar und mit meterhohen Farenkräutern bewachsen, 
der Platz, an dem man vor zwanzig und mehr Jahren eine Anzahl 
Goldringe fand, wahrscheinlich aus der Wikingerzeit (1000 n. Ehr.) 
Der Professor Schuchardt-Berlin hat das und ein paar alte Dünen 
samt einer versumpften Wiese zum Anlaß genommen, hier das 
sagenhafte Vineta zu entdecken. Natürlich hat er auch ein kleines 
Buch darüber geschrieben. Wer jemals diese Gegend, diesen heute 
noch halbfertigen Sumpf-, Sand- und Torfwinkel auch nur flüchtig 
angesehen hat, muß deshalb einen gewaltigen Respekt vor der 
Wissenschaft erhalten. 
Langsam verlassen wir das Waldgebiet und kommen an die 
Peenemünder Schanze, die 1630 bis ca. 1760 so viel Blut