
349 
Zeisig, Max, Kaufmann, Erfurt, Schmidts Hotel — — 1 
Zeisch, Max, Kaufmann, Dessau, CentradHotet — — — 1 
Zugwußt, M., Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Zelis, Charlotte, Berlin, Baltischer Hof — — — — — 1 
Zimmermann, Gertrud, Kontoristin, Leipzig, Drei Kronen 1 
Zugchör, Max, Frankfurt a. M., Goldener Hirsch — 1 
Zehr, Emilie, Altenburg i. Sa., Möwe — — 1 
Zweig, Emil, Kaufmann, Gleiwitz, Nixe — — 1 
Zindars, Georg, Studienrat, mit Familie, Mülheim, Kaiserpark 3 
Summe 30 256 
Hiervon Kurgäste 21 316 
Passanten 8 940 
Verzogen: Behnisch, Fritz, Kaufmann, Kottbus, von Melanie 
nach Wartburg. — Bayer, Gustav, Geschäftsführer, mit Frau, 
Hirschberg, Nirvana. — Säuberlich, Alma, Frau, mit Tochter, 
Leipzig, von Meereswarte nach Kaftamenallee 2. — Tank, Willy, 
Steuerinspektor, Stettin, von Eggebrechtstr, 14 nach Gartenstr. 17a. 
Weiß, Hans, Dr., Rechtsanwalt, mit Frau, Breslau, von St. 
Hubertus nach Billa am Meer. — Weißenberg, Martha, Ulma, 
von Bedastraße 11 nach Bedastraße 8. — Linke, Mechthild, Frau, 
mit Kind, Strebitzko, von Emma-Luise nach Schloß am Meer. — 
Lissauer, Julius, Berlin, von Daheim nach Wartburg. — Löwy, 
Ferdinand, Kaufm., Tcplitz, von Viktoria-Luise nach Villa Meeske. 
— Philippborn, Elfriede, Witwe, Charlottenburg, von Alice noch 
Dresdner Hof. — Pieler, Marie, Frau, mit Kind und Bedienung, 
Ranke, von Emma-Luise nach Schloß am Meer. — Poller, Karl, 
Kaufmann, mit Familie, Wilsdruff, von Gartenstraße 18a noch 
Villa Mia. — Schütkowsky, Margarete, Kontoristin, Trebnitz, von 
Viktoria nach Heureka. — Schwarz, Edith, Frau, mit Tochter, 
Berlin, von Bismarckstraße 10 nach Bedastraße 6. 
Anser Heimatmuseum. 
Wir möchten unsere Badegäste auf das Heimatmuseum 
unseres Kreises Hinweisen. Es ist im oberen Stockwerk 
der Badcverwaltung untergebracht und an Wochentagen von 
10—12 Uhr vormittags, Mittwochs und Sonntags auch von 4—6 
Uhr nachmittags gegen geringen Eintrittspreis geöffnet. 
Raritäten aus dem Mittelalter darf man in Pommern, das 
erst seit etwa 1200 n. Chr. von der christlichen Kultur beleckt 
wurde, nicht suchen. In Pommern gab es keine Fürsten und son 
stige Leute, die Schätze sammeln konnten wie etwa August der 
Starke oder Friedrich I. von Preußen. Erst recht nicht auf un 
seren Oderinseln, wo bis in die neueste Zeit hinein sich nur eine 
im ganzen bescheiden bürgerliche Kultur entwickeln konnte. Das 
erst 1911 gegründete hiesige Heimatmuseum hat sich deshalb schon 
aus Mangel an eigenen Mitteln auf das beschränken müssen, was 
leicht zu erreichen und aus den Verhältnissen heraus überhaupt er 
reichbar war. 
Dazu gehören vor allem die vorgeschichtlichen Reste aus der 
Stein-, Bronze- und Eisenzeit sowie aus den slawi 
schen Jahrhunderten. Dank dem Verständnis weiterer Kreise ist 
da eine sehr ansehnliche Sammlung entstanden, die Gegenstände 
von großer Bedeutung enthält und über die Vergangenheit un 
serer Inseln besseren Aufschluß gibt, als noch vor 20 Jahren mög 
lich war. Nach ihnen sind die Inseln seit etwa 7000 Jahren be 
wohnt, seit 4000 Jahren mindestens von Germanen. Zahlreiche 
steinerne Beile, Meißel, Hämmer, Messer, Speer- und Pfeilspitzen, 
Dolche, Schaber, Schleifsteine, sowie aus Bronze Arm- und Hals- 
ringe, Fibeln, Spangen usw. geben ein treues Bild der Vergangen 
heit. Aus der Wendenzeit sei besonders der große Quilitzer 
Silberfund (1914) erwähnt, der neben 2000 Münzen aus etwa 
1025 n. Chr. eine lange Reihe von silbernen Arm-, Hals- und 
Fingerringen sowie Schmucksachen enthält, und zwar von einer 
Feinheit, wie man sie heute kaum antrifft. Ueber diesen Fund läßt 
in nächster Zeit der Historiker Robert Beltz (Schwerin) eine be 
sondere Abhandlung erscheinen. 
Ferner seien eine Sammlung von Zinngefäßen aller Art, 
von Porzellan, von Schiffsmodellen, von altem 
Hausrat aller Art erwähnt, woraus die Kultur unserer Ge 
gend in den letzten Jahrhunderten ersichtlich ist. Ein besonderes 
Kuriosium ist auch derBenzer Kupfersarg aus etwa 1680, 
in dem eine Frau Appelmann beerdigt wurde, der als gestrenger 
Amtshauptmann von Pudagla aus Meinholds bekanntem Roman 
„Die Bernsteinhexe" erinnerlich sein wird. 
Auch auf zahlreiche Pläne und Bilder, besonders 
der jungen Stadt Swinemünde, sei hingewiesen. Für zahlreiche 
Badegäste dürfte es erwünscht sein, zu sehen, wie das Seebad 
Swinemünde in noch nicht 200 Jahren aus einem elenden Fischer 
neste (Westsmine) allmählich und zuletzt mit Riesenschritten zum 
größten Seebade Pommerns erwachsen ist. 
Der aufmerksame und einen billigen Maßstab anlegende Gast 
wird in unserm Heimatmuseum noch so manches entdecken, das ihm 
und seinen Eltern einst lieb und wert war, sei es eine alte Feuer- 
ladc, sei es eine Haube aus Großmutterzeit, sei es die gewichtige 
Meerschaumpfeife, die einst des Mannes Stolz war und heute der 
leichtsinnigen Cigarette weichen mußte. Von der Gegenwart einen 
Blick in die Vergangenheit zu werfen, ist immer heilsam, und sei 
es auch nur um der Wahrheit willen, daß alles Bestehende dem 
Wechsel der Zeit unterworfen ist. 
ttsck Insel irügen 
Von Ligen kommenck 
Ssknitr-vornlBolin 
1100 
Ao, AI 
SN jsäsm ^VsrLtsxs bin unä dsr 
Di, vo, 
Ao. Ai, 
^asckUuü a. korakoim ll. Kopenksxen 
vi, vo, 
8d, So 
Oessmt-Pro^rsmm kür «len ^ukeotdntt in Kopeatmxen. 
p«k kür Uorntiolm unck Lopenbsxen nickt erkorckerltck 
»n alisn 
T'sxsn 
6»o 
720 
8»o 
&gt; sd 
sd 
s sd Linnwwit* 
dis Studdewismmer. 
an siisn 
Is^sn 
8onn- 
tsxs 
23"O 
1700 
Sonn 
d) lourksdrtea mit ^,o«&gt;in" 
lourksdrten mit „O«Iin" 
mit unct „ttertt,«" 
Sonntsxs «IntSgig« din 
unä rnrüok dis 8tuddenicsmwvr. 
^nsodiüsse dis nnci sb 8sLnitr mit „k'rsis 
„Ruxsrä", „Aertda" vis oben. 
Lnsodlüsss dis un6 sb SsLnitr mit „k'rsis 
„NuAsrci", „Aertds" vis odvo. 
s) Loillltsxs eilltäzizeLonäerksdrt mit„tt«rRD&gt;» 
sd Lsknilr . 
an öornbolm 
W ^uskluzslinie mit „k&gt;eis" 
ab LAAlneinüniIe 
1410 
645 
sd tt«riNgL«V»rt 
1450 
720 
sb LliNNNAAilL 
1610 
— 
1600 
3d Lsünitr . 
. SN 
1215 
2000 
3n könne 
. sb 
815 
3d rßNNOAAitL 
930 
— 
sb DteringLrinrG 
1045 
1850 
3b SAAinen»iin«Ie 
1130 
1930 
an Stettin 
1500 
2245 
SN Serlin 
1880 
208 
1600 
2300 
3d 5sünttr . . 3N 
3N Kopenksgsn 3b 
1300 
700