
- 
» 
230 
2 
Krawatten 
I^ancl8ckuke 
l^enrenv^äZcke 
2U voiteilllukteu kreisen 
r 
r 
OroÜe Xirelienstrnüe 98 
r 
Mt» 
1 
4 
3 
1 
2 
3 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
1 
1 
2 
2 
2 
4 
1 
3 
3 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
3 
1 
1 
1 
1 
3 
1 
1 
2 
1 
2 
1 
1 
3 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
4 
1 
1 
2 
2 
2 
2 
5 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
3 
: 
t 
Mö anöere Hagen 
der Inseln Usedom-Wollin 
von Karl Thieme. 
Mit Abbildungen von Erich Brunn. 
Preis 1.5« Mark. 
versunkene 
Staat, Franz, Apotheker, mit Frau, Freiberg, Admiralstr. 3 
Stechschmidt, K., Hannover, Haiderose — — — — — 
Steinbock, Marie, Sekretärin, Berlin, Gadebuschstr. 30a — — 
Steinberg, Rosa, mit Kindern, Berlin, Cecilie — — — — 
Stellert, Hedi, mit Kindern, Berlin, Silesia — — — — 
v. Sternfeldt, Freiherr, Rittmstr. a. D., Berlin, Offiz.-Erh.-Heim 
Stöhr, Reinhold, mit Frau, Stargard, Gerichtslaube — — 
Stolzenberg, Carl, Kammersänger, m. Fam., Berlin, Glücksburg 
Strauß-Reich, Will)., Dr., Kaufm., Kottbus, Reichsadler — 
Strube, Paul, Schüler, Berlin, Krüger — — — — — 
Strüwing, Elisabeth, Ww., Stettin, Gadebuschstr. 30a — 
Thiebein, Franz, Schüler, Berlin, Drei Kronen — — — 
Thiebein, Hans, Schüler, Berlin, Drei Kronen — — — 
Teichmüller, Anne, Korresp., Schreiberhau, Drei Kronen — 
Twadowski, Berlin, Lindenblüte — — — — — — 
Toelle, Marianne, mit Kind u. Bed., Fährbrücke, Atlantic — 
Tilge, Erna, Frau, Görlitz, Hubertus — — — — — 
Thormann, Margot, Bublitz, Färberstr. 52 — — — — 
Thormann, Hella, Bublitz, Färberstr. 52 — — — — — 
Teich, Emmy, Frau, Charlottenburg, Editha — — — 
Teicke, Paul, Studiendirektor, mit Fam., Salzwedel, Daheim 
Thiel, Marie, Frau, Berlin, Pommernhaus — — — — 
Thiel, Margar., Kontoristin, Berlin, Maaßnerstr. 2b — — 
Töpler, Karl, Rektor, mit Frau, Beuthen O.-S., Weidenstr. 12 
Turner, Martin, London, Konkordia — — — — — 
Ulbricht, Emil, Gutsbes., mit Frau, Devitz, Walfisch — — 
Ulrich, Ernst, stud, ing., Schöneberg, Cecilie — — — — 
Ularache, Referendarin, Stettin, Kaiser Wilhelm — — — 
Wahle, Hermann, mit Fam., Magdeburg, Zum Birnbaum — 
Wiener, Emil, Berlin-Pankow, Zur Lindenblüte — — — 
Weißensee, Max, Ingen., München, Preußenhof — — — 
Wetzel, Fritz, Kaufm., Danzig, Drei Kronen — — — — 
Wileschek, Joses, Kutscher, Zur Lindenblüte — — — — 
Witte, Hugo, Fabrikant, Ohligs, Preußenhof — —. — — 
Weinemacher, W., Diplom-Ingen., mit Frau, Berlin, Königsstr. 
Wolff, Max, Konrektor, mit Töchtern, Driesen, Central-Hotel 
Wagner, Wilh., Dir., Berlin-Schlachtensee, Hubertus — — 
Walsleben, Brunold, Betriebs!., Spandau, Barbarossa — — 
Wagner, A., Frau, mit Tochter, Finkenwalde, Lotsenstr. 28 — 
Weidenhammer, Dr., mit Frau, ? Meereswarte — — 
Weißaß, Emil, Kaufm., mit Frau, Schöneberg, Azurea — — 
Werres, Rud., Kaufm., mit Frau, Barmin, Park-Hotel — — 
Wichmann, Georg, Bankbeamter, mit Fam., Berlin, Seeheim 
Wiesel, Egon, Kaufm., Wansen, Hubertus — — — — — 
Wilbeek, Th., Landwirt, Wilmersdorf, Hubertus — — — 
Wolfsohn, Günther, Schüler, Steglitz, Fortuna — — — — 
Wollheim, Bruno, Kaufm., Berlin, Midgard — — — — 
Wufterack, Mally, Frau, mit Tochter, Berlin, Neptun — — 
Weiß, Lotte, Berlin, Cecilie — — — — — — — 
Webers, Ernst, Buchdruckereibes., m. F., Potsdam, Wilhelmsruh 
MSIIIWl 
Mil lM 
im Lurparlr, iUu8ilrpavillon, 
Ltrancknädo. 
von 12 tÜ8 3 Ullr. 
von 6 lÜ8 9 Illlr. 
L680NÜ6r8 vorrmAlicbor 
Kaktee! 
Zolicke ? r 6 i 8 6 ! 
Inti.: n. 8«) «Ilvr. 
Wendlandt, Frau, Stettin, Bedastr. 6 — — — — — 
Wichmann, Anneliese, Frau, Stettin, Bismarckstraße 10 — — 
v. Witterm, Georg, Amtsgerichtsrat, mit Tocht., Naugard, Aegir 
Wolff, Hedwig, mit Sohn, Prenzlau, Seeheim — — — 
Wolff, Frau, Berlin, Excelsior — — — — — — — 
Wolff, Bruno, Gärtner, Berlin, Meta — — — — — 
Wilde, Paul, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 
Zcchlin, Wilh., Eisenb.-Jnsp., mit Frau, Neustadt, Central-Hot. 
Zimmermann, Rudolf, Kfm., mit Frau, Hamburg, Preußenhof 
Zachan, Frau Gutsbes., mit Enkeltochter, Ebendorf, Waterkant 
Zaddack, H., Frau, mit Fam. u. Bed., Franzburg, Erlenschloß 
Ziemer, Dorothea, Frau, Regenwalde, Lotsenstr. 13 — — 
Zwainiger, Rich., Kaufm., mit Fam., Reichenbach, Wasserstr. 5 
Ziemte, Paul, Verlagsbuchhdl., mit Fam., Stettin, Klara — 
Ziehm, Hildegard, Treptow a. T., Pommernhaus — — — 
Zimmermann, Hilde, Modekönigin, Berlin, Viktoria-Hotel — 
Zimmermann, Frau, Berlin, Viktoria-Hotel — — — — 
Zimmermann, Paula, Frau, Jagow, Bismarckstr. 5 — — 
Zimmermann, Brunhilds, Säuglingsschw., Jagow, Bismarckstr. 5 
Zwickert, Fritz und Hans, Berlin, Waldstr. 26 — — — — 
Summe: 20 511 
Hiervon Kurgäste: 14 869 
Passanten: 5 642 
Verzogen: Seeger, Margarete, Haustochter, Spandau, von 
Maserkopf, Siegfried-Joachim nach Bertran, Siegfried-Joachim. — 
Steil, Margarete, Frau, mit Tochter, Berlin-Spandau, vom Wal 
fisch nach Friedensburg. — Tellenbach, Hans, Direktor, Könningen 
i. Rh., von Waterkant nach Möwe. — Wirz, Hans, Kaufm., Köln 
a. Rh., von An de Waterkant nach Hans Möwe. — Meyer, Anne 
liese, Stralsund, von Elisabeth nach Min Ollendeel. — Meyer, Ilse, 
Stralsund, von Elisabeth nach Min Ollendeel. — Runck, Frau, 
Berlin, von Konkordia nach Meereswarte. — Löwenthal, Irma, 
mit Sohn und Tochter, Frankfurt a. M., von Lotsenstr. 52 nach 
Lotsenstr. 57. — Blum, Martha, Frau, Berlin, vom Ostsee-Palast- 
Hotel nach Elisabeth. — Franzen, Else, ? von Daheim nach 
Vineta. — Lilienthal, Alfred, Kaufm., Berlin, von Wald u. See 
nach Helene. — Roeckner, Erna, Berlin-Wilmersdorf, von Vineta 
nach Kaiser Wilhelm. — Benecke, Käthe, Berlin, von An de Water 
kant nach Hohenstaufen. — Schömich, Walter, Kaufm., Forst i. L., 
von Germania nach Pommernhaus. — Remer, Sidonie, Berlin, 
von Villa Knuth nach Rheingold. — Pohl, Aug., Reklameleiter, 
mit Fam., Berlin, von Wolf nach Müller, Hardenbergstr. 18. — 
Ginso, Erwin, Frau, mit Kind, Berlin- Tempelhof, von Schützen 
straße 3 nach Gadebuschstr. 14. — Kreutzberger, Anna, Frau, 
Teplitz, von Konkordia nach Meereswarte. — Mahrholz, Marianne, 
Frau, mit Söhnen und Kinderfrl., Berlin, von Daheim nach Ursula. 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 31 muß es heißen: Duller, 
Herbert, Rittmeister a. D., mit Fran, Berlin-Grunewald,, und 
nicht Buller.