
SmeilMiU M-e-Meim 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für -en Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 53 Freitag, den 12. August 1927 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 11. bis 14. August 1927 
Kurkonzerte: Kapellmeister Obermusikmeister a. D. Alexander Fleßburg. 
Donnerstag, den 11. August: 
8.30— 10 Uhr abends: Konzert des Kurorchesters auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
4.30— 6.30 Uhr nachm. im Kurhausgarten : Lustiges Programm. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
Ab 8.30 Uhr abends im großen Kurhaussaalo: Winzerfest. 
Original-Bauern-Kapelle. Eintritt: Kurgäste 0.50 Mark, 
ohne Kurkarte 1.— Mark. 
Freitag, den 12. August: 
10— 11.30 Uhr vormittags im Kurhausgarten: Frühkonzert. 
11— l Uhr vorm.: Konzert im Gesellschaftsbad. Bewegungsspiele 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends im großen Kurhaussaale: Einmaliger 
persönlicher Vortrag des Afrikaforschers Hans Schomburgk 
über 17 Jahre Jagd- und Forscher-Abenteuer im dunkelsten 
Erdteil. Eintritt 2.— und 1.— Mark. 
Sonnabend, den 1Z. August: 
11—1 Uhr vormittags: Konzert im Gesellschaftsbad. 
4.30— 6 Uhr nachmittags: Konzert des Kurorchesters auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8—11 Uhr abends im Kurhausgarten: Konzert d. Kurorchesters, 
8.30 Uhr abends im großen Kurhaussaal: Gesellschafts-Abend. 
Dunkler Anzug erb. — Kurgäste frei, ohne Kurkarte 1.—. 
Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Becker, Artur, Kaufmann, Berlin, Hohenstaufen — —. — 1 
Becker, Siegfried, Kaufmann, Nikolaika (O.-Pr.), Hohenstaufen 1 
Besteck, Emil, Berlin, Friedenstraße 2 — 1 
Bild, Otto, Webereileiter, mit Frau, Sagau, Lotsenstraße 66 2 
Birschel, Walter, Wülfrath, Herta — — — 1 
Bloch, Rose, Frau, Breslau, Atlantic — — — 1 
Blumberg, Charlotte, Frau, mit Sohn, Stettin, Friedenstr. 14b 2 
Böhl, Martha, Mariendorf, Helvetia — — 1 
Bors, Max, Kaufmann, Berlin, Hotel Elisabeth — 1 
Brandenburg, Marie, Frau, Stettin, Heysestraße 31 1 
Brückner, Emil, Fabrikant, mit Frau, Annaberg, Tip Top 2 
Busse, Ernst, Charlottenburg, Bismarckstraße 20 — — — 1 
Busse, Helene, Charlottenburg, Bismarckstraße 20 — 1 
Butzmann, Gertrud, Telegraphen-Assistentin, Berlin, Jngeborg 1 
Butzmann, Klara, Berlin, Jngeborg — 1 
Bäcker, Charlotte, Frau, Berlin, Steinbrückstraße 20 1 
Boehnke, Meta, Kontoristin, Berlin, Vineta — — — — — 1 
Sonntag, den 14. August: 
11.30—1 Uhr vormittags: Konzert (Ucbertragung des Kur- 
orchcsters) im Gesellschaftsbad. — Bewegungsübuigen. 
11.30—1 Uhr vormittags und 8.30—10 Uhr abends: Konzert 
des Kurorchesters aus dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
4—6.30 Uhr nachmittags im Kurhausgarten: Konzert des 
Kurorchesters. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends im großen Kurhaussaale: Tanz-Abend. 
Automobil-Schönheits-Weltbewerb. (Siehe Plakat.) 
Jeden Dienstag und Freitag, nachmittags 3 Uhr: Auto-Jnfel- 
Rundfahrten mit eleganten Personen-Kraftwagen durch die 
Usedomer Schweiz. Abfahrt nachm. 3 Uhr von dem Bade 
verwaltungsgebäude. — Fahrpreis pro Person 3 Mark. — 
Anmeldungen bis mittags 12 Uhr bei der Badeverwaltung, 
Schalter 4. Am idyllisch gelegenen Wolgastsee ca. Stunde 
Aufenthalt (Kaffeepause). Rückkehr ca 4.30 Uhr. 
Jeden Mittwoch und Freitag von 4 bis 6 Uhr nachmittags: 
Großes Orchester - Konzert im Wald- Lafe (Lase Budack 
und Lase Brendel) im Ostkurpark. — Kein Eintritt. 
Promenadenfahrt in See mit den großen Salon-Schnelldampfern 
„Deutschland", „Berlin" 'oder „Stettin" Sonntags nachmittags 
3 Uhr, Montags und Freitags 8 Uhr abends, ab Bollwerk, 
Rathausplatz. — Fahrpreis pro Person 2.— Mark. 
Aenderungen vorbehalten. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige 
Uebertrag: 31309 
Alssort, Maria, Witwe, Berlin, Cecilie — — — — — 1 
Andreorits, Rudolf, Kaufmann, Zehdenick, Heysestraße 33 — 1 
Arndt, Erich, Redakteur, Berlin, Wald und See — — — 1 
Armonies, Georg, mit Familie, Berlin, Neuestrahe 17 —. — 3 
Aron, Ludwig, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Strandburg — 2 
Albanus, Ernst, Kaufmann, Chemnitz, Ostsee-Palast-Hotel — 1 
Asser, Herbert, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Viktoria-Hotel — 2 
Auhrbach, Jul., Dr., prakt. Arzt, mit Frau, Berlin, Pommernh. 2 
Arnold, Gertrud, Frau, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Arnolte, Kaufmann, Hamburg, Schmidts Hotel — — — 1 
Anbuhl, Hugo, Konrektor, Königsberg i. Pr., Preußenhof — 1 
Anbuhl, Elise, Ärztin, Königsberg i. Pr., Preußenhof — — 1 
Bajohr, Marg., Hausdame, Berlin-Wilmersdorf, Reichsadler — 1 
Bartels, Ernst, Färbereibes., Naumburg a. S., Maria-Theresia 1 
Bauer, Felix, Landesgerichtsrat, Reichenberg, Midgard — — 1