
1l5 
Aus Swinemünde. 
r. Die Kreisschwimmanstatt am Musikerhasen steht der 
Öffentlichkeit fortan 
jeden Sonntag von 7 bis 10 Uhr vormittags, 
jeden Sonnabend von 7 bis 12 Uhr vormittags und von 
1 bis 9 Uhr nachmittags, 
an den übrigen Tagen von 7 bis 10 Uhr vormittags und 
von 7 bis 9 Uhr nachmittag, 
ferner jeden Montag, Dienstag und Freitag von 10 bis 
12 Uhr vormittags und außerdem bis zum 19. Juli 
ds Js. an allen Tagen, außer Sonntag, von 1 bis 2 
Uhr nachmittags 
zur Verfügung. Das Betreten der Schwimmanstalt ist wäh 
rend dieser Zeiten nur mit Eintrittskarten gestattet. L&gt;ie 
müssen an der Kasse der Schwimmanstalt gelöst und durch 
die Kassiererin entwertet werden. Die Benutzungsgebühren 
sind aus der am Eingang der Anstalt ausgehändigten Ge 
bührenordnung ersichtlich. 
I. Eröffnung der Bäder-Fluglinie. Auch in diesem Jahre 
wird die Luftverkehr Pommern G. m. b. H. durch die 
Deutsche Lufthansa die sogenannte Bäderlinie vorn 1. Juli 
bis 31. August befliegen lassen. Die Linie hat sich gut einge 
führt und weist eine steigende Frequenz auf, die sich in 
diesem Jahre noch verbessern dürfte, falls das Wetter nicht 
einen Strich durch die Rechnung macht. Die 162 Kilometer 
lange Strecke Stettin —Stralsund mit Zwischen 
landungen in Swinemünde und Sellin wird in einer 
Stunde 50 Minuten zurückgelegt. 
p. kraftpostverkehr Swinemünde—Zinnowitz. Am Frei 
tag, den 1. Juli, werden die Fahrten zwischen Swinemünde— 
Zinnowitz ausgenommen. Sie sind wie in den Vorjahren 
als besonders bequeme Verbindungen zu den in Zinnowitz 
landenden Rügendampfern eingerichtet. Bei Bedarf fährt 
am Dienstag, Donnerstag und Sonnabend abends ein be 
sonderer Wagen bis Koserow in unmittelbarem Anschluß an 
den 19.30 Uhr zurückkehrenden Dampfer der Swinemünder 
Dompfschiffahrts-Aktien-Gesellschaft. 
x&gt;. Jiu-Jitsu. Der bereits in der Saison 1926 durch seine Werbe- 
oorführungen am Strande und im großen Kurhaussaale bekannt 
gewordene deutsche Jiu-Jitsu-Meister Erich Rahn (Berlin) wird 
ab 2. Juli in unserer Stadt weilen. Man wird wieder Gelegenheit 
haben, seine hohe Kunst im Zusammenspiel mit seinem Trainer zu 
-bewundern, aber auch diese" Kunst zu erlernen. (Siehe Anzeige.) 
Wir verweisen noch besonders auf die Ankündigung der Austragung 
der diesjährigen deutschen Jiu-Jitsu-Meisterschaftskämpfe in Swine 
münde unter „Turnen und Sport" in Nr. 147 der „Swinemünder 
Zeitung". Erich Rahn, von Box-, Ring- und Jiu-Jitsu-Kämpfern 
bisher nicht überwunden, hat zweifellose Anwartschaft auf die 
Siegespalme in dem bevorstehenden Streit. Wer sich das Ver 
ständnis für die bevorstehenden Wettkämpfe aneignen oder sich 
theoretisch und praktisch für die Kursusteilnahme vorbereiten will, 
VVenn 5ie ins Lall reisen, wollen 
8ie lbre jchcken unci «leider ta 
dellos sauber unci scbön bsbenl 
blebmen 8ie Persil da?u; jedes 
«leidurigsstuoll, das damit be- 
bandelt ist, wird duftig und 
kriscb und siebt aus wie 
neu! - 8ei 8unt- und VVoli- 
sacben bedient rnan sieb 
immer einer sckwacb- 
warmen barm«. 
sei auf das 143 Seiten starke, mit 166 Abbildungen und 2 Uebungs- 
tafeln versehene Buch „Die unsichtbare Waffe Jiu-Jitsu" von Erich 
Rahn hingewiesen, das in der Buchhandlung Fritzsche, Königs 
straße 5, zu haben ist. 
Kl 
Lßsttiner - Vssettsekstt I. SrssunUck, S. rn. d. 
tts k Insel irügen 
Ißeim Verbindung 
8onn 
Ssknitr-vornknInH 
1300 
Ao, At 
an lectem Werktags bin und her 
Ao, Ai 
^nscklutt n. ljornkoim u. Kopenhagen 
630 
720 
830 
2300 
1700 
600 
1100 
an llopenbsgsn 36 
d) lourkalirten mit „Velin" 
Nesaml-Proxramm tür tten ^ukentkall in Kopenhagen, 
patt iür vorndoim uncl Kopenhagen nickt ertortterlick 
vugsrel" und „lßerlbs" 
lourkabrten mit „Velin 
Vi, Vo, I 1t)Ov 
8b, 80 I 2Z00 
s) Sonntags eintägigeSonclerlalu-t mit„lVertl»s 
^n8obUi8ss bis unct oh iügtZnitr mit k'reia 
„Uugarä ,,Hertka" wie öden. 
ab 
dis Studdenkammer. 
Anschlüsse bis unU ab Saknitö mit „k'rsia 
„kugarä", „Hertha" wie oben. 
30 Sallnur . 
an öornbolm 
A Ausflugslinie mit 
mit „vugsrel" und „llsrrbs 
Von viigsn kommend: ^r/^ 
ad LinnowilL 
930 
— 
ab »sringLilor^ 
1045 
1850 
ad Lwinen,iinile 
1130 
1930 
an Ltsttin 
1500 
2245 
an vsrlin 
1830 
208 
ad 
Lwlnsrniinels 
» 
1410 
645 
ab 
lssringselorG 
1450 
720 
ab 
Linnowit» 
-&gt; . 
16'0 
— 
I6O0 1 
ad 
. an 
j 12'5 
2000 j 
an 
könne 
. ab 
8'5