
SMMkk M-AWIM 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 13 
Sonntag, den 19. Juni 
1927 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 18. bis 22. Juni 1927 
Kurkonzerte: Kapellmeister Obermusikmeister a. D. Alexander Fleßburg. 
Sonnabend, den 18. Juni: 
8.30— 11 Uhr abends: Konzert des Kurorchesters im Kurhaus- 
Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Gesellschafts-Abend im Kurhaus-Saal. 
Sonntag, den 19. Juni: 
11.30— 1 Uhr mittags: Konzert im Gesellschaftsbad. 
4—6.30 Uhr nachmittags: Konzert des Kurorchesters im 
Kurhaus-Garten. 
8.30— 11 Uhr abends: Konzert des Kurorchesters im Kurhaus- 
Restaurant. 
Tagung der Pommerschen Aleifcherinnungen im Kurhaus-Saal. 
Sonntag, den 19. Juni, zur Tagung der Pommerschen Fleischer- 
Innungen, Kasfeehalle Promenade: Fleischerei-Maschinen- 
Ausstellung. 
Montag, den 20. Juni: 
11—1 Uhr mittags: Konzert im Gesellschaftsbad. 
Ab 8 Uhr abends: Konzert der Kapelle Brox im Kurhaus 
Restaurant. 
8.30— 10 Uhr abends: Konzert des Kurorchesters auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
8.30 Uhr abends im Kurhaus-Saal: Bunter Tanzabend. — 
Überraschungen. — Humor! —Kurgäste 50 Pfg., ohne 
Kurkarte 1 Mark. —Tanzleitung: Herr Heinz Fürstenberg. 
Dienstag, den 21. Juni: 
11—1 Uhr mittags: Konzert im Gesellschaftsbad. 
4—6 Uhr nachmitags: Konzert des Kurorchesters auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Konzert der Kapelle Brox im Kurhaus- 
Restaurant. 
Ab 8.30 Uhr abends im Kurhaus-Saal: Elite-Abend des Kur- 
Kurorchesters. 
Mittwoch, den 22. Juni: 
11—1 Uhr mittags: Konzert des Kurorchesters auf dem Kon 
zertplatz vor dem Kurhause. 
11—1 Uhr mittags im Gesellschaftsbad: Uebertragung des 
Kurorchesters. 
1—2.30 mitags: Tafelmusik im Kurhaus-Restaurant. 
4—6 Uhr nachmittags: Konzert des Kurorchesters im Kur 
haus-Garten. 
Ab 8 Uhr abends: Konzert der Kapelle Brox im Kurhaus- 
Restaurant. 
8.30—10.30 Uhr abends: Konzert des Kurorchesters auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
8.30 Uhr abends: Reunion (Gesellschaftsanzug) im Kurhaus- 
Saal. Kurgäste freien Eintritt, ohne Kurkarte 1 Mark. 
Neu! — Berliner Sinfonie-Orchester Polah — Neu! 
Sonntag, den 19. Juni, vormittags 10 Uhr, im Nebenzimmer des 
Lesesaals, Eingang von den Kurhaus-Kolonnaden: Wettkampf 
des Schachklubs Andersen, Stettin, gegen Springer, Swine 
münde 1924. Es wird auf 12 Brettern gespielt. Eintritt frei. 
Promenadenfahrt in See mit den großen S.-S.-Dampfern 
„Deutschland", „Berlin" oder „Stettin", nachmittags 3 Uhr, 
ab Bollwerk, Rathausplatz. Person 2 Mark. — Siehe Säulen- 
Plakatanschlag. 
Nachrichtendienst: Vor Beginn der Nachmittagskonzerte gibt die 
Pressestelle der Bade-Verwaltung täglich die neuesten Nach 
richten und einen kurzen Börsenbericht durch Lautsprecher auf 
dem konzertplah vor dem Kurhause und im Kurhaus-Garten 
bekannt. Bei besonderen Ereignissen werden auch abends Be 
richte durchgegeben. 
Amtliche Bekanntmachungen für das See- und Solbad Swinemünde. 
Das Aufstellen eigener Strandkörbe und Zelte auf dem Strande 
vor dem Stadtbezirk Swinemünde ist bei der Strandkorb 
vermietung unter dem Damenbad sofort zu melden, unter Angabe 
a) des Besitzers und Wohnung, 
b) Zeichen und Nummer des Korbes. 
Die Gebühr beträgt 6 Mark. 
Körbe und Zelte, die nicht gezeichnet oder nicht angemeldet 
sind, werden eingezogen und nur gegen Erstattung der Ein- 
hvlungsgebühr und evtl. Standgeld ausgehändigt. 
Für das Vermieten von Strandkörben zur Aufstellung am 
Strande hat die Badeoerwaltung das Alleinrecht. 
Die Badeverwattung. 
Zur gefälligen Beachtung für die Kurgäste. 
Die Kurgäste werden dringend gebeten, vor ihrer Abreise etwa 
rückständige Kurtaxe an die Kasse der Badeverwaltung zu zahlen, 
da die bei Revision der An- und Abmeldungen sich ergebenden 
Rückstände nötigenfalls durch Vermittelung der Heimatsbehörde 
eingezogen werden müssen. 
Die Kurkarten sind spätestens am Tage nach der Ankunft im 
Geschäftszimmer der Badeverwaltung zu lösen, andernfalls sich 
die Kurtaxbeträge um den Betrag von 1 Mark erhöhen und Zu 
stellung der Karten erfolgt. 
Swinemünde, den 1. Juni 1927. 
Die VadedirektivP.