
487 
Die Theaterfrage gelöst! Wieder ein ständiges Theater! 
Vollkommene Umorganisation. Bedeutende Verbesserungen. — Alle Subventionsquellen erschlossen. — Leitung: Intendant 
Gläser, „Pommersche Landesbühne". — Wenn 7 
Die langwierigen Theaterverhandlungen sind nunmehr 
abgeschlossen. Von allen möglichen Plänen hat sich jetzt einer 
verwirklicht, der dem Theater im Kreise endlich die Exi 
stenzsicherheit geben wird. Das Theater wird 
aufhören, ein Privatunternehmen zu sein. 
Da die finanzielle Belastung für Stadt und Kreis zu groß sein 
würde, wird das Theater auf der Grundlage der Gemein 
nützigkeit aufgebaut, wodurch weitere Subventionsquellen 
erschlossen werden. Im Verbände der „Pommerschen Lan 
desbühne", eine Abteilung der „Gesellschaft für Volksbil 
dung", von der „Preußischen Landesbühne" subventioniert, 
soll im Kreise Usedom-Wollin, wie Köslin und Stargard, 
Swinemünde eine neue Zentrale werden, von 
der aus die Kreisorte ihre Gastspiele beziehen. 
Diese Neuorgnisation bedeutet einen großen Fortschritt in 
der Entwicklung des Theaters in unserem Kreise. Damit 
wird dasTheaterendlicheinedauerndeEin- 
richtung, die von Stadt, Kreis, Provinz, Staat und Reich 
finanzielle Unterstützung erfährt Natürlich können dadurch 
die Leistungen bedeutend gesteigert werden: Die Büh 
nendekorationen fertigt die Pommersche Landes 
bühne in ihrem eigenen Berliner Werkstätten an, so daß 
fortan in den Kreisorten die berechtigten 
Klagen über schlechte Ausstattung der Bühne 
aufhören werden. Bedeutende Berliner Künstler ha: 
die Landesbühne für die kommende Spielzeit zu Gastspielen 
verpflichtet, wie Lothar Mutel, Alex Granach, Konrad Veit. 
Erika Gläßner, Lucie Höflich. Die kleine Operette wird 
weiter von dem in Swinemünde stationierten Ensemble ge 
spielt, während dieOper und die große Operette 
mit der vollen Besetzung und den: gesamten Orchester von 
Berlin zu Gastspielen Herkommen werden. 
Trotz dieser großen Verbesserungen bleibt der Mitglieds 
beitrag der Theatergemeinde unverändert (1,50 Mk. auf 
ollen Plätzen). Jedes Mitglied ist wie im vorigen Jahr zur 
Abnahme von 2 Eintrittskarten verpflichtet. Ebenso bleibt 
diefreieWahlderStückeundPlätze bestehen. Die 
Mitglieder können über diese beiden Vorstellungen hinaus 
beliebig oft zum Vorzugspreise von 1,50 Mk. das Theater be 
suchen. DieMitgliederderTheatergemeinden 
der Kreisorte genießen dieselben Vorzugs 
preise beim Besuch des Swinemünder 
Theaters. 
So ist also das so heiß erkämpfte und ersehnte Theater 
für Swinemünde und den Kreis in greifbare Nähe gerückt. 
Stadt, Kreis, Provinz, Staat und Reich werden helfen. Das 
werden alle Theaterfreunde dankbar anerkennen. Der 
nächste Winter wird die Erfüllung unserer Wünsche bringen 
....Wenn wir alle wollen. Noch fehlt dieses Wollen. 
Die Theatergemeinden sind noch viel zu schwach, als daß sie 
diese große Unterstützung beanspruchen könnten. Bis zum 
20. September soll die endgültige Mitgliedszahl sämtlicher 
Theatergemeinden des Kreises gemeldet werden. Der 20. 
September ist der Schicksalstag für das Swinemünder The 
ater. Was dann versäumt ist, ist nicht wieder gutzumachen. 
Und jeder, der der Theatergemeinde fern- 
st e h t, w i r d s ch u l d d a r a n s e i n, w e n n am 20. S e p- 
tember das seit Jahren erstrebte Kulturgut 
v e r l o r e n g e h t. Die freien Besucher, die das Theater 
durch höhere Eintrittspreise unterstützen wollen, können 
nichts lohnen: nur die Höhe der Mitgliedszahlen gibt den 
Ausschlag. In den Buchhandlungen Kopp und Schulz 
liegen Einzeichnungslisten und die Satzungen der Theater 
gemeinde aus. Alle Theaterfreunde müssen m den nächsten 
Tagen als Werber unermüdlich tätig fein. Es gilt, nunmehr 
das so nahe Ziel zu erreichen, durch eine große Theater 
gemeinde das Bedürfnis für ein ständiges Theater zu be 
weisen. 
* 
«IIMK- 
&gt;&gt;M M 
im Lurpark, Llusikpavillon, 
8 t ia ii cl ii ä b e. 
von 12 bis 3 Ubr. 
von 6 bis 9 Ubr. 
Lesouclers vorLÜAbeber 
L u t k e e ! 
8 o 1 i ä e Preise! 
lob.: IVwe. Al. 8«) . 
Uiu^el-Entei riebt jecler^eit. 
HtzbunA8-^b&lt; nck 
l! Lbrirlestoo-, l'riiiAO-LrlernuuA !! 
l.5&lt;&gt; irink. 
Lpreebstunäen: 11—3 Ulir, 7—8 Ebr. 
Vas ^iZenkIeill 
Vas Künstlerkleicl 
8ebr billige Preise! 
^nsebeu kostet nicbts! 
tlli8k kktlMII 
pärberstr. 2 — 8eebeirn (trüber Zplenclici) 
KM-kWMr 
in grober u s w a b i 
8MSIIÜIHM8ÜIK 
LöniAsstrabe 5. 
L 6 t rr /t e 0 
Outer, bür^erlieller 
12-2 Mw 
lUlMMW 
OurtenstruLe 24. 
tMLlillil 8ÜM 
ürxtli eb Aeprütte 
(trübere LiLukeosebwester) 
? eäioure. 
AHttvI^tr r»kv 8. 
kerospreeber 2383. 
allei' r t 
tübrt sauber uiiü 
preiswert aus clie 
öuobäruekerei 
8wMMiiiMr MiW 
LöuiAsstrabe 5.