
Trentloffb, Kurt, Kaufm., Elsterburg, Haiderose —— — 1 
Töllner, Else, Haustochter, Stettin, Pommernhaus — — — 1 
Ulrich, Dora, Kontoristin, Stettin, Moltkestr. 13 — —— 1 
Unger, Heinz, Dr., Kapellmstr., m. Fr., Berlin, Schloß a. Meeer 2 
Uth, Berlin, Schloßhotel — — — — — — — — 1 
Veit, Fritz, Dr., Berlin, Seeschloß — — — — — — 1 
Böltz, Anna, Stettin, Pommernhaus —. — — — —. 1 
Viertel, Meta, Halensee, Jngeborg — — — — — — 1 
Vierte, Waldemar, Kaufm., Naugard i. P., Hilda — — — 1 
Voigt, Rudolf, Kaufm., mit Frau, Dresden, Fresena — — 2 
Weber, Robert, Kaufm., Berlin, Atlantic — — — 1 
Wedel, Jürgen, Berlin, Atlantic — — — — — — 1 
Weiseger, Simon, Kaufm., mit Frau, Berlin, Barberina — 2 
Wittchen, Wilhelm, Reg.-Baumstr., mit Frau, Berlin, Hubertus 2 
Wollin, Annie, Stettin, Möwe — — — — — — — 1 
Wagon, Eduard, Dr., Banksyndikus, mit Frau, Friedenau, 
Beatus ille — — — — — — — — — — 2 
Weingardt, Marg., Stettin, Midgard — — — — — 1 
Wernecki, Otto, Maurermstr., mit Fam., ? Villa Knuth 3 
Wittgenstein, Kurt, Kaufm., mit Fam., Berlin, Villa Knuth — 5 
Weil, Ernst, Kaufm., mit Fam., Berlin, Vineta — — — 6 
Weigt, Kaufm., Berlin, Dünenschloß — — — — — 1 
Weigt, Annemarie, Schülerin, ? Dünenschloß — — 1 
Wöstermann, Dr., Ingenieur, mit Fam., Stettin, Seeschloß — 3 
Wegner, Gretel, Berlin-Borgsdorf, Freia — — — — — 1 
Mewezer, August, Kaufm., mit Fam., Stettin, Haiderose — 3 
Waldeck, Viktor, Dr., Amts- u. Landrichter, Berlin, Seeschloß 1 
Wulff, Hans, Studienrat, Berlin, Annaburg — — — — 1 
Wünschmann, Lothar, Fabrikant, mit Fr., Berlin, Wald u. See 2 
Willert, Paul, Student, Berlin, Seeschloß — — — — 1 
Willert, Karl, Schüler, Berlin, Seeschloß — — — — 1 
Wöhrer, Luise, Stettin, Pommernhaus — — — — —. 1 
v. Wildenbron-Berger, Frau, Berlin, Strandburg — —— 1 
Wachsmuth, Karl, Direktor, Küstrin, Excelsior — — — 1 
Wagner, Waldem, Kfm., mit F., Charlottenburg, Strandpalast 3 
Wolff, Adolf, Kaufm., Berlin, Strandburg — — — — 1 
Wilke, Willy, Dr., prakt, Arzt, mit Frau, Greiffenberg, Heimdall 2 
Wiedemann, Albert, Fabrikant, Tempelhof, Excelsior — — 1 
Weidemann, Rektor, mit Frau, Stargard, Neptun — — — 2 
Weidemann, Fritz, Landwirt, mit Frau, Nienhagen, Neptun — 2 
Wiesenfeld, Wolf, Kaufm., Hannover, Excelsior — — — 1 
Weißfelder, Paul, Eigentümer, mit Frau, Berlin, Haiderose 2 
Weidmann, Baumeister, mit Frau, Stettin, Neptun — — 2 
v. Wedekind, Brigitte, Zürich, Jngeborg — —. — — — 1 
Warsinsky, Albert, Stettin, Excelsior — — .— — — 1 
Weiß, Karl, Kaufm., Prag, Barbarossa — — — — — 1 
Wittgensteiner, Hugo, Kaufm., Berlin, Excelsior — .— — 1 
Werner, Eugenie, Drogistin, Berlin-Treptow, Nixe — — .— 1 
Wunderstein, Kurt, Kaufm., Berlin, Fresena —. — — — 1 
Wiebieg, Ewald, Kaufm., Brlin, Barbarossa — — — — 1 
Zimmermann, Martha, Berlin, Helios — — — — — 1 
Ziem, Clara, Frau, Stettin, Pommernhaus — — — — 1 
Zinke, Alfred, Kaufm., Landsberg, Haiderose — — — — 1 
Zwick, Bruno, Kaufm., mit Frau, Berlin, Wilhelmsruh — 2 
Ziesemann, Werner, Buchhalter, Berlin, Wilhelmsruh — — 1 
Zeisoery, mit Frau, Berlin, Cäcilie .— — — — 2 
Summe: 4230 
Hiervon Kurgäste: 2291 
Passanten: 1939 
Elite-Konzert der Kurkapelle. 
* Swinemünde. 8. Juni. 
Es war ein Experiment, wie jede erste Veranstaltung, die eine 
Reihe weiterer mit einem neuen, einheitlichen Grundgedanken ein 
leiten soll. Wir wollen vorausschicken, daß es in jeder Hinsicht 
geglückt ist; das Orchester hat den ersten Abend über alles Erwarten 
gut bestanden, und — das Publikum auch. Die undefinierbare 
seelische Verbindung vom Podium zu seinem Parkett, welche ebenso 
gut Ziel als Bedingung jeder künstlerischen Leistung ist, war nach 
einigem peinlichen Zögern umso fester hergestellt. Es läßt sich mit 
Sicherheit voraussagen, daß die kommenden Elite-Abend- 
ko n z e r t e ihren treuen Kreis finden werden. 
Das Programm war Ludwig van Beethoven gewidmet, 
der bunte zweite Teil eine Konzession, die man angesichts der 
Bestimmung des Saales dem Publikum eingeräumt hat. 
Ein Vergleich drängt sich auf: Beethovens monumentale Er 
habenheit, allem Menschlichen in ewig unerreichbare Höhen ent 
rückt, die alles Fassringsvermögen weit übersteigende Kunst eines 
Titanen von homerischer Wucht und Größe — vor weißgedeckten 
Tischen, die zum Allermenschlichsten laden: zum Essen! Welche 
Lästerung wäre es, die unsterblichen Worte des einzigen, ihm eben 
bürtigen Geistes in einen gleichen Rahmen zu zwängen, Goethes 
Faust so zu sprechen. Auch der heutige Abend bewies, daß die 
Musik selbst in ihrer durchgeistigsten Ausdrucksform der Konzen 
tration in viel weitgehenderem Ausdruck entbehren kann, als das 
gesprochene Wort, weil sie sich die Einstellung unmittelbar schafft. 
Indes das Wort erst durch gewohnte, ihm verwandte Bilder und 
durch Gedankenverbindungen zwischen solchen Hilfsvorstellungen in 
unseren Bewußtseinskreis eingeht, kennt der musikalische Eindruck 
keine zwingenden Umformungen dieser Art. 
Es war keine Entweihung für das Andenken Beethovens, eher 
eine Machtprobe, deren Ausgang von vornherein allerdings nicht 
durchaus gewiß schien. In diesem Sinne kam dem Abend am aus 
geprägtesten der Charakter eines Versuchs zu. Und in diesem Sinn 
war das schlicßliche Ergebnis ein durchaus erfreuliches. 
* 
Vereinzelte Gäste, welche scheinbar gewohnt sind, die Wertung 
künstlerischer Ereignisse von den Eintrittspreisen abhängig zu 
machen, störten anfänglich das Gesamtbild. Aber auch über sie 
siegte Beethovens Geist; sie schwiegen wenigstens, empfahlen sich 
frühzeitig und werden wohl nicht gerade diese Abende für ihre 
Unterhaltung über Dinge des Haushalts und de s Berufs wählen. 
Den anderen, für die die Kunst Offenbarung bedeutet, ein Wort 
pro ckomo: Im Rahmen der klassischen Musik finden sich keine Füll- 
ftllcke, die man besser versäumt. — Der große Saal klingt auch 
etwas hohl, wenn er wenig besucht ist, so wird manchem anderen, 
der die Meister so weit liebt, daß er auch das zufällig als erstes 
am Programm angesetzte Stück nicht versäumen will, ein Teil der 
Freude daran geraubt. Das läßt sich vermeiden. Wir wollen aber 
nach dem Endergebnis des Abends annehmen, daß heute mehr als 
einer mit Unem diesbezüglichen Vorsatz nach Hause ging. 
-st 
Beethoven ist ein Problem, dessen Lösung keinem Dirigenten 
erspart bleibt. Wie Obermusikmeister Fleßburg es für sich 
gelöst hat, zeigt von einer starken künstlerischen Persönlichkeit. Es 
luße sich zwar denken, daß mancher, der selbst eigene Wege geht, 
nicht in jeder Beziehung mit ihm eins wäre. Jedenfalls aber ist 
Fleßburgs Auffassung als ebenbürtig der der Beethovendirigenten 
von internationalem Ruf anzusprechen. 
Wer vor kurzem Furthwängler, Felix Weingartner und Egon 
Pollak die Wiener Philharmoniker dirigieren sah, der wird Fleß 
burg nicht ohne Grund als Phänomen anstaunen. Das ja schließ 
lich auch noch uneingespielte Orchester mag es mir verzeihen, wenn 
ich seine bewundernswerte Leistung vor allem auf die sichere Hand 
des Dirigenten zurückführe. 
Besonders eindringlich zeugte das Adagio der ersten Symphonie 
für die feinsinnige Einfühlung in den Geist des Meisters. 
Was immerhin unter dem Rahmen litt, war das Adagio aus 
der Pathötique. Die empfindlichen Feinheiten gerade dieser Sonate 
gingen leider zum Teil unter dem Kommen der Gäste und unter 
dem zwar diskreten, aber unvermeidlich doch vorhandenen leichten 
Geräusch des Restaurationsbetriebes unter. Wir würden uns 
freuen, eine Wiederholung zu einem späteren Zeitpunkt im 
Reumonsaal bei einem Symphoniekonzert zu hören. 
* 
Dem jungen Flötisten Hermann, der schwierige Solis im 
Capriccio von Kempter des zweiten, bunten Programmteils mit 
viel Kultur und Technik spielte, steht zweifellos der Weg zu einer 
großen Zukunft offen. Ebenso dem Trompeter Vogt, der heute 
seine ersten Sporen in der Solostimme des Abschiedsständchens von 
Herfurth verdiente. 
* 
Die Badegäste, welche musikübersättigt aus der Großstadt kom 
men, werden die Elite-Abende trotzdem freudig begrüßen, weil sie 
künstlerische Ereignisse zu werden versprechen, die zugleich dem 
gegebenen Rahmen der Kurkonzerte glücklich eingefügt sind. a. pü.