
W 
der 
8 
wie 
der 
die 
der 
Her ¬ 
auf 
wurde auf der Insel aufgestellt. Und schon nach einem Fehlversuch 
gab der Empfänger am Festland, gleichzeitig mit dem verabredeten 
Flaggenzeichen, das erste nach dem Marconi-System übertragene 
Signal wieder. Es war eine Morse-„V". 
Seit dem Tage, wo das geheimnisvolle „V" an der englischen 
Küste eintraf, hat sich aus den primitiven Anfängen der drahtlosen 
Telegraphie jenes gewaltige technische Gebiet entwickelt, welches 
wir für gewöhnlich kurz (aber unzutreffend) mit dem Wort 
„Radio" bezeichnen. 
Wer einmal Gelegenheit hatte, die Sende- und Empfangs 
anlagen einer Großstatiyn zu besichtigen und die einfache Zweck 
mäßigkeit der für den täglichen Gebrauch berechneten Rundfunk 
empfänger dagegen zu halten, wird sich des Eindrucks nicht er 
wehren können, daß die Ergebnisse von knapp 30 Jahren eine 
wahre Wunderleistung menschlichen Geistes und menschlicher Ge 
schicklichkeit darstellen. Das Rundfunkproblem als solches wurde 
übrigens der Allgemeinheit erst vor kaum 4 Jahren zugänglich 
gemacht. 
Viele Tausende von Jahren mußten einst darüber vergehen, 
bevor die Geschichte der Technik irgend eine kleinste Verbesserung 
an den Steinwerkzeugen unserer Vorfahren buchen durfte. Ueber 
400 Jahre lagen selbst noch zwischen der Entdeckerfahrt -Christoph 
Columbus' und den Luftreifen, die „R. 34" und „L. Z. 126" nach 
dem neuen Kontinent brachten. 30 Jahre nach den ersten gelunge 
nen Versuchen Morses aber findet sich kaum mehr ein Haus, wo 
nicht ein drahtloser Empfänger allabendlich für die Unterhaltung 
wirkt. . (Fortsetzung folgt.) 
ist 
ent- 
Aus Swinemünde. 
I. Eröffnung des Heimatmuseums. Das Kreis-Heimat 
museum ist vom 15. Juni ab geöffnet an Wochentagen 10 
bis 12 Uhr vormittags und Mittwochs von 4 bis 6 Uhr 
nachmittags, an Sonntagen von 4—6 Uhr nachmittags. Der 
Eintrittspreis beträgt für Kinder 10 Pfg., für Erwachsene 
20 Pfg., für geschlossene Schulklassen 1 Mark. 
I. Eröffnung der Stöwer-Aussiellung. Vom Mittwoch, 
den 15. Juni ab eröffnet wieder Professor Willy Stöwer 
in seiner Ausstellung in der Herrenbadstraße eine Kunst 
schau von erlesenen Werken der Seemalerei. Diese Ausstel 
lung bietet wieder nur wirklich Gutes. Von den ausge 
stellten Gemälden fesselt besonders das Oelgemälde: „Ham 
burger Hafen" in seiner so echten und natürlichen Darstel 
lung. Famos ist auch das stimmungsvolle Bild: „Adjüs 
Lots", dann „Nach dem Sturm" und „Im Atlantic". Sehr 
sein gesehen sind die Bilder der Häfen von Stralsund und 
Wolgast. Kleine Kabinettstücke sind auch Swinemünder 
Motive, wie „Swinemünder Bucht im Sonnenuntergang", 
„Mondnacht im Hafen" und das prächtige „Dorf Camp am 
Peenestrom". Auf Grund historischer Forschung ist das Ge 
mälde „Aus der Hansa-Zeit" entstanden; es versetzt den Be 
schauer in das 15. Jahrhundert der Stadt Lübeck. Dieses 
Bild ist eines der wertvollsten. Auch das lebendige Ge 
fechtsbild „Kreuzer Stralsund bei der Doggerbank" muß er 
wähnt werden. 
I Tagung der Hausfrauenvereine in Swinemünde. Der Ver 
band landwirtschaftlicher Hausfrauenvereine 
«Prorinzialverband Pommern) hielt seine Sommertagung soeben 
in Swinemünde ab. Die Tagung wurde am Mittwoch mit einem 
Begrüßungsabend im Kurhause eröffnet. Die Begrüßungsrede 
hielt die Versitzende, Frau von Flügge (Speck). Der Abend 
wurde durch musikalische und gesangliche Darbietungen ausgefüllt, 
zu denen sich Damen zur Verfügung gestellt hatten. Ueber den 
Verlauf der Haupttagung, die am Donnerstag Vormittag im Kur 
hause begann, werden wir noch berichten. 
Die multiplizierte Kurmusik. 
(Aus: „Swinemünder Zeitung" vom 5. Juni 1927.) 
Swinemünde hat als erstes Seebad überhaupt eine Groß 
lautsprecher-Anlage für seine Kurgäste errichtet. Es sei 
vorweggenommen, daß das der Badeverwaltung und ins 
besondere Direktor Stolpmann nicht hoch genug angerechnet 
werden kann. Mancher andere würde es an seiner Stelle vor 
ziehen, Jahr für Jahr die bewährten alten Möglichkeiten auszu 
schroten. Wer neues plant und schafft, hat stets dem ersten Wider 
streit der Meinungen standzuhalten, der sich meist erheblich sanfter 
zeigt, wenn die Nachahmer in die gleichen Spuren treten 
Die Kurmusik wird also nicht mehr vor dem Publikum 
Strandpromenade allein spielen. Ein neuer Gast belauscht 
Orchester, trotz seiner Unscheinbarkeit, aufmerksam und kritisch, 
kein anderer: das Mikrophon. Im Familienbad, auf 
Kaffeeterrasse oder im Kurgarten werden Großlautsprecher 
Musikstücke getreulich wiedergeben, welche die Kurkapelle auf 
Strandpromenade eben spielte. Theoretisch ist übrigens dieser 
Art von Vervielfältigung der Lautsprecherzahl nach keine Grenze 
gesetzt. Mit den gleichen Lautsprechern können auch Grammo 
phondarbietungen wiedergegeben werden; die Reproduktion ist hier 
wesentlich sympathischer als die gewohnte durchs Grammophon. 
Dicht vor Beginn der Konzerte werden die letzten Tagesneuig 
keiten, Börsen- und Wetterberichte bekanntgegeben. Zu diesem 
Zwecke wird aber eine besondere Art von Großlautsprechern 
wendet. Das betreffende Sprechgerät ist im Musikpavillon 
der Strandpromenade eingebaut worden. 
&gt;i- 
Die Siemens-Großlautsprecher-Anlage 
zweifellos eine Spitzenleistung der Technik. Will man sie 
sprechend würdigen, so wird man sie am besten in ihrer historischen 
Entwicklung zu erfassen trachten. Dabei klingt schon das Wort: 
„historisch" sonderbar genug: Die technischen Fortschritte der 
letzten Jahrzehnte haben ein derart atemraubendes Tempo ange 
schlagen, daß dem Unbeteiligten jedes Gefühl für den organischen 
Aufbau unserer technischen Einrichtungen schlechterdings abhanden 
gekommen ist; und auch darum erscheint hier ein kurzer Rückblick 
vielleicht nicht unangebracht. 
Die Großlautsprecher-Anlage ist ein Kind der drahtlosen Tele 
graphie, obwohl sie durchaus eigene Wege ging. Selbst die Tele 
graphie ohne Draht kann aber noch lange auf kein Menschenalter 
zurückblicken; sie feiert eben zwei wichtige Jubiläen, die io recht 
erkennen lassen, wie jung sie eigentlich ist. Zwar entdeckte schon 
Morse zufällig, daß man den Telegraphendraht für kurze Ent 
fernungen über Wasser einfach weglassen und dieses selbst als 
Leitung benutzen kann. Und aus den Versuchen über die In 
duktion war weiter bekannt, daß man auch mit ihrer Hilfe gewisser 
maßen drahtlos telegraphieren kann. Indes sprachen die Anlagen 
beider Systeme nur auf ganz kurze Entfernungen an 
Es ist nicht mehr als fast auf den Tag 40 Jahre her, daß der 
berühmte Hertz seine genialen Versuche anstellte; ihre Ergebnisse 
deutete sein unerhört scharfer Verstand auch theoretisch dermaßen 
vollkommen, daß alles Grundsätzliche über das Gebiet der draht 
losen Telegraphie eigentlich schon damals von ihm gesagt wurde. 
Am 14. Mai 1897, also (fast wieder auf den Tag) vor 30 Jahren, 
wurde Marconi vom Chefelektriker der englischen Postverwaltung 
Preece eingeladen, die Ueberlegenheit seines neuen Systems zu 
demonstrieren. 
Preece hatte schon damals von der Insel Flatholm aus eine 
drahtlose Verbindung nach der 5 Kilometer entfernten englischen 
Küste zustande gebracht. Marconi nun, ein Schüler Righi's, der 
seinerseits wieder ein Schüler von Hertz war, sandte ihm eines 
Tages ein lakonisches Offertschreiben, worin er sich erbot, mit 
seinem neuen System die Verständigung über den Bristolkanal 
zwischen Flatholm und dem Festland wesentlich einfacher und siche 
rer herzustellen als dies bisher möglich sei. Preece nahm ihn beim 
Wort und ließ den bisher unbekannten jungen Italiener mit 
seinen Apparaten nach England kommen. Der Sender Marconis 
lmi Ms Mir 
är^tliell Z-oprükte 
Al»88 «KKri» 
(krüllero LraulcevZellvvestor) 
k 6 ckiour 6. 
AlRt1vl8trkKk« 8. 
k'ernsproebkr 2383. 
I!WMW 
Karte 
der 
Insel Usedom 
mit den 
Ostseebädern Swinemünde, 
Ahlbeck, Heringsdorf, 
Bansin und Zinnowitz 
Preis 1 Mark. 
Bering W. MA 
Königsstraße 5. 
67