
444 
Schmelzer, Herbert, Rittmeister, mit Frau, Tucheland, Ostsee- 
Palast-Hotel — — — — — — — — — — 2 
Schwerster, Julia, Berlin, Excelsior — — — — — — 1 
Schmid, Renate, Dresden, Ostsee-Palast-Hotel — — — — 1 
Schönburg, Hildegard, stud, mus., Berlin, Moltkestr. 25 — — 1 
Schütthoff, Josef, Kfm., mit Frau, Berlin, Pommernhaus — 2 
v. Schulz, Hans, Oberstleutn. a. D., mit Fam., Dresden, Neptun 5 
Schumann, Otto, Reg.-Rat, mit Frau, Oppeln, Rolandseck — 2 
Schwarzkopf, Frieda, Frau, mit Kind, Hohenlychen, Excelsior 2 
Schwartz, Hermine, Frau, Temesvar, Editha — — — — 1 
Schwarzlose, Luzia, Charlottenburg, Jester — — — — 1 
Schwarzlose, Edith, Charlottenburg, Hotel Jester — — — 1 
ß Schirrmacher,X Rosa, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Schöngraff, Kurt, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Stehr, Ilse, Großenhain, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Starke, Margarete, Großenhain, Martha-Elsehaus — — — 1 
Straßner, Curt, Angest., mit Frau, Berlin, Bismarckstr. 11 — 2 
Staukova, Eugenie, Klauwiel, Viktoria-Hotel — — — — 
Steffens, Danzig, Erlenschloß — — — — — — — 1 
Steicke, Käthe, Berlin, Anna — — — — — — — 1 
Steltncr, Erich, Stadt-Inspektor, mit Frau, Berlin, Editha — 2 
Strehlow, Kfm., Ratibor, Goldfried — — — — — — 1 
Theurig, Toska, Großenhain, Martha-Elsehaus — — — 1 
Thater, Richard, mit Tochter, Breslau, Agnes — — — — 2 
Thill, Lotte, Altdamm, Neuestr. 28 — — — — — — 1 
Teppich, H., Dr. jur., mit Frau, Königsberg i. Pr., Strandburg 2 
Trabitzsch, Carl, Fabrikbes., Apolda, Ostsee-Palast-Hotel — — 1 
Ahlmann, Paula, Lageristin, mit Sohn, Nowawes, Agnes — 2 
Uhlendorff, Olga, Frau, mit Tochter, Berlin, Walfisch — — 2 
Ullrich, Paula, Berlin, Ostsee-Kurheim — - — — — 1 
Voß, Adolf, Oberbahnh.-Vorst., mit Frau, Halbau, Bedastr. 6 2 
Voigt, Arthur, Großenhain, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Vetter, Gerhard, Großenhain, Martha-Elsehaus — — — 1 
Vogelhut, Hans, Berlin, An de Waterkant — — — — 1 
Vossen, M., Frau, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — — — — 1 
Voigt, Gustav, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Weiland, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Weidmannsheil 2 
Weiß, Luise, Angest., Stettin, Blücherstr. 3 — — — — 1 
Wegner, Emilie, Witwe, Bad Freienwalde, Neuestr. 14-15 — 1 
Westerhausen, Norbert, mit Mutter, Schüren, Emden — — 2 
Weiland, Max, Großenhain, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Weinhold, Ilse, Großenhain, Martha-Elsehaus — — — 1 
Weist, Berta, Frau, mit Tochter, Berlin, Haus am Kurpark — 2 
Wcppler, Wilhelmine, Duisburg, Central-Hotel — — — 1 
Wippert, Minna, Frau, Eibenstock, Tip Top — — — — 1 
Wittstock, Max, Stadtsekr., mit Frau, Pollnow, Lotsenstr. 36 — 2 
Wittkowsky, Louis, Kfm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel 2 
Walther, Hans, D„ Arzt, mit Frau, Dresden, Seeschloh — — 2 
Waterstradt, Lisa, Frau, mit Sohn, Stettin, Seeschloh — — 2 
Wedel, Jos., Obering., Danzig, Flora — — — — — — 1 
Dwindling, Rudi, Registrator, Sachsenhausen, ? — — — 1 
Weineck, Ernst, Dr., Studienrat, Gelsenkirchen, Vineta — — 1 
Wiesener, Marie, Frau, Berlin, Schloß am Meer — — — 1 
Winkler, Walter, Bankvorsteher, mit Frau, Danzig, Excelsior — 2 
Wintzer, Gerhart, Bankbeamter, Berlin, Viktoria-Hotel — —' 1 
Wirth, Paul, Kfm., Fürstenberg, Jngeborg — — — — 1 
Wolfradt, H., Sekretär, Lübeck, Senta — — — — — 1 
v. Wuowowski, Max, prakt. Arzt, Neuenjamme, Barberina — 1 
Wolf, Irmgard, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Zschoche, Lucie, Großenhain, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Zuhauen, Emilie, Frau, mit Sohn, Berlin, Gertrud — — 2 
Zapernick, Frida, Witwe, Berlin, Bismarckstr. 9 — — — 1 
Zeitz, Heinrich, Kaufmann, mit Frau, Berlin, An de Waterkant 2 
Zoll, Erna, Buchhalterin, Nauen, Seeheim — — — — 1 
Summe 36 687 
Hiervon Kurgäste 26 487 
Passanten 10 200 
Verzogen: Schindler, Bruno, Dr. med., Görlitz, von Waterkant 
nach Irmela. — Sprenger, Anni, Frau, mit Tochter, Senftenberg, 
von Emma-Louise nach Helene. — Scheibe, Elli, Frau, Halle a. S., 
von Else nach Eisentraut. — Reim, Hedwig, Frau, Berlin, von Park 
Hotel nach Tip Top. — Reeka, Anna, Berlin, von Friedenstr. 1 
nach Annaburg. — Block, Berthold, Juwelier, mit Frau, Wolfhagen, 
von An de Waterkant nach Tip Top. — Schulte, Else, Köln a. Rh., 
von Park-Hotel nach Tip Top. — Weigang, Gerhard, Rechts- 
anwalt, mit Frau, Landsberg, von An de Waterkant nach Irmela. 
-- Lindemann, Anny, Frau, mit Tochter, Mühlheim, von Gade- 
luschstraße 32 nach Admiralstraße 3. — Köckritz, Lydia, Frau, mit 
Sohn und Tochter, Dresden, von Kaiser-Wilhelm nach Tip Top. — 
Hirschberg, Helene, Frau, Berlin, von Viktoria-Luise nach Strand- 
Haus Treptow. — Frejdkin, Albert, Dr., Zahnarzt mit Frau, von 
Barberina nach Viktoria-Luise. — Bormann, Martha, Lehrerin, 
Letmathe, von Beatus ille nach Bismarckstr. 12. — Böllert, W., 
Frau, Mühlhausen, von Gadebuschstraße 32 nach Admiralstr. 3. 
Swinemünder Dampferfahrten früher und jetzt. 
* Swinemünde, im August. 
Keiner unserer Badegäste wird die Zeit seiner sommerlichen Er 
holung vorübergehen lassen, ohne sich wenigstens einmal den 
schwankenden Brettern anzuvertrauen, die die Welt verbinden. Be 
sonders in Sw inemünde ist das selbstverständlich; hat doch kein 
Badeort der Ostsee eine solche ausgezeichnete und vielseitige Schiffs 
verbindung wie gerade Swinemllnde. Die Nähe von Stettin hat 
es mit sich gebracht, daß eine ganze Reihe Linien im Sommer hier 
anlegen und den Badeverkehr ganz nachdrücklich pflegen. Vor allem 
unsere Swinemünder Dampfschiffahrts-Aktie n- 
gesells ch aft, die jetzt vier große Personendampfer laufen läßt, 
und die Stettiner B r a e u nl i ch - L i n i e, die vor allem den 
Verkehr Stettin-Swinemünde-Rügen pflegt. 
In unserer Gegend wurde überhaupt die Preußische Dampf 
schiffahrt geboren. Vor etwa 100 Jahren, noch ehe man an Eisen 
bahnen dachte, kauften Stettiner Reeder eine englische Schiffs 
maschine, die eigentlich für den Berliner Havelverkehr bestimmt 
war, an und ließen in Stettin den Schiffsrumpf dazu bauen. Es 
war für ganz Preußen ein Ereignis, als am 8. Mai 1826 die 
„Kronprinzessin Elisabeth" in 7 Stunden von Stettin 
nach Swinemünde fuhr. Nur waghalsige Leute fuhren mit: 
meistens Matrosen, Kapitäne, Lotsen und Soldaten, denn w'.e leicht 
konnte der Dampfkessel explodieren! Mehr als 3500 Passagiere hat 
dieses Scknff jährlich befördert — eine Zahl, die schon damals 
als sehr gering erachtet werden muß. 
Selbst zehn Jahre später zogen noch viele Badegäste vor, einen 
großen Segler zu benutzen, der von einem Dampfschlepper gezogen 
wurde. Erst die zahlreichen Besuche russischer Kriegsdampser lehrten 
die Gefahr verachten, so daß besonders 1850—1860 sich bereits ein 
lebhafter Dampferverkehr auf der Swine entwickelte. 
Die Badegäste, auch damals schon meistens Berliner, fuhren 
gewöhnlich mit dem Nachtzuge in 6 Stunden nach Stettin, kam 
pierten noch 3 Stunden in dem elenden Bahnhofswartesaal und 
eilten dann zwischen 5 und 6 Uhr morgens auf das Schiss, das sie 
in fünf Stunden nach Swinemünde brachte. Von hier aus fuhr 
der Dampfer noch sieben Stunden bis Putbus (Lauterbach), dem 
damals einzigen Badeorte Rügens. 
Gegen unsere „Deutschland" oder „Stettin" gehalten, waren die 
Dampfer vor 75 Jahren recht primitive Kasten, und die damaligen 
Reisenden klagen fast alle in beweglichen Worten über die See 
krankheit, die sie schrecklich plagte. „Wie ein gieriges Ungeheuer"^ 
so schreibt einer, „packt die unerbittliche Bestie Magen und Ge 
därme. Cs gibt dagegen keinen Kampf und keinen Schutz; ohne 
Schlacht und ohne Gefecht muß jeder die Waffen strecken, und sie 
kann uns alle Majestät des Meeres, alle Unendlichkeit des Ozeans 
gründlich verleiden." Eine zweite Klage wird über die Küchenver 
hältnisse an Bord laut; mehr als eine schwache Tasse Kaffee, ein 
Glas Portwein oder Rum und ein „mageres Beefsteak" war ge 
wöhnlich nicht zu haben. Und unten im Speisezimmer war es zu 
meist fürchterlich. Die Reise Stettin-Swinemllnde strengte ger