
178 
Swinemünder Ruder-Regatta. 
Beinahe verregnet. — „Allemannia" gewinnt den goldenen Ostseepokal. 
!. Swinemünde, 11. Juli. 
Beinahe wäre die elfte Swinemünder Ruder- 
Regatta verregnet. In der Nacht zum Sonntag setzte 
heftiger Regen ein; der Sonntag-Vormittag verregnete; 
dann — gegen 1 Uhr nachmittags — klärte sich der Himmel 
auf. Es blieb einigermaßen trocken. Aber der Wind, der 
ziemlich stark aus Nordost wehte, beeinträchtigte die Wett 
fahrten insofern, als die Boote und Mannschaften darunter 
zu leiden hatten. Mehrmals wurden Boote vollgeschlagen; 
die Mannschaften schwammen an Land. 
Wie in den Vorjahren, ging dem Regatta-Sonntag der 
Begrüßungsabend im Bootshause des R. S. C. „Vineta" 
voraus, bei dem der Vorsitzende und Regattaleiter Samtäts- 
rat Dr. P o ch a t die auswärtigen Ruderer herzlich begrüßte. 
Natürlich hatte auch der Besuch unter dem Wetter zu 
leiden. Die Tribüne war nur zur Hälfte besetzt. Sonst ent 
wickelte sich auf dem Eichstaden das bei Sportfesten übliche 
Leben und Treiben Hans Krause vom „Hohenzollernhof" 
sorgte in der ihm eigenen Art und Weise für das leibliche 
Wohl Was den Sport ielbst anbelangt, so zeigten sich die 
Berliner Allemannen technisch auf der Höhe; sie schnitten 
auch mit drei Siegen am besten ab. An die Berliner fiel u. a. 
zum drittenmal der Goldene O st s e e p o k a l, der wert 
vollste Preis Deutschlands, der bei einem erneuten Siege im 
nächsten Jahre endgültiges Eigentum der Berliner werden 
würde. Auch „Triton"-Stettin gefiel durch gute Arbeit und 
gewann drei Rennen, davon den Vierer allerdings im Allein 
gang, den Skagerrak-Gedächtnisachter jedoch gegen starke 
Berliner Konkurrenz, uni kurz hinter dem Ziel dann vollzu 
schlagen. „Sport-Germania"-Stettin errang zwei Preise im 
Alleingang. „ V i n e t a " - S w i n e m ü n d e holte sich im 
Gig-Vierer den Ehrenpreis des Pommerschen Regatta-Ver 
eins. Nachstehend die 
Ergebnisse: 
Leichtgewichks-Gigvierer. Wolgaster Ruderklub m 6:37,2 Min. 
im Alleingang. 
Karl-Siebert-Gedächtms-Gigvierer. 1. Verein junger Kauf 
leute (Prenzlau) 6:13,5 Min. 2. Wolgaster R. E. 6:28 Minuten. 
3. Germania (Neustettin) 6:11,6 Min. — Prenzlau siegt überlegen. 
Gigvierer. 1. Vineta (Swinemünde) in 6:20,5 Mim 
2. Wolgaster R. C. 6:45 Min. — Vineta siegr mit mehreren 
Längen. 
Zweiter Vierer 1. Berliner Ruderges. o. 1884 in 7.08,5 Min. 
2. Swinemünder R. V. o. 1913 in 7:13 Min. — Markomannia 
(Berlin) aufgegeben; harter Kampf, knapper Sieg. 
Pommern-Vierer (Jungmann-Vierer). 1. Triton (Stettin) 7:28 
Min. — Vineta-Swinemünde aufgegeben, da sehr viel Wasser 
übergenommen und halb versackt. 
Einer. 1. Berliner Ruderges. von 1884 (Gerhard Voigt) in 
8:20,5 Min. 2. Stralsunder R. C. (Werner Eiermann) 8:21,5 Min. 
Skagerrak-Gedächtnis-Achter. 1. Triton (Stettin) 6 :16 Min. 
2. Berliner Ruderges. von 1884 in 6:21 Min. 3. Markomannia. 
(Berlin) 6:23,5 Min. 4. Swinemünder R. V. von 1913 in 6,33,5 
Min. — Bei 1400 Metern geht Triton nach ziemlich geschlossener 
Fahrt der Boote langsam in Front und siegt mit Luftkastenlängs. 
Junior-Vierer. 1. Allemannia (Berlin) 7:05 Min. 2. Vineta 
(Swinemünde) 7:12 Min. 3. Sport-Germania (Stettin) 7:25 Min. 
Jungmann-Achker. Sport-Germania (Stettin) in 7:02,6 Min. 
im Alleingang. 
Erster vierer. Triton (Stettin) in 7:21 Min. im Alleingang. 
Leichtgewicht-Vierer. Berliner Ruderges. v. 1884 in 7:25 Min. 
im Alleingang. 
Stadt-Vierer. 1. Allemannia (Berlin) 7:18 Min. 2. Triton 
(Stettin) 7:21 Min. — Sport-Germania aufgegeben. 
Achter. 1. Allemannia (Berlin 6:17,5 Min. 2. Berliner Ruder- 
gesellschaft von 1884 in 6:20,5 Min. 3. Markomannia (Berlin) 
6:26 Min. 
Abends fand nn Kurhaussaale die 
Preisverteilung 
statt, die Sanitätsrat Dr. Po ch at mit einer gehaltvollen 
Rede an die Siegermannschaften vornahm. Den Ehrenpreis 
der Stadt Swinemünde überreichte Bürgermeister Dr. 
Lefchke; den von dem Ches der Marineleitung gegebenen 
Herausforderungspreis überbrachte der Stadtkommandant, 
Kapitän z. S. Claassen. Ferner überreichten Stadtver- 
ordneten-Vorsteher, Konsul Klaembt und Stadtrat R ö ß- 
l e r die von ihnen gestifteten Preise. Mit einem dreimaligen 
Hoch auf das Vaterland, dem das Deutschlandlied folgte, 
schloß der Regattaleiter den Festakt. 
.lue-'Ln-r-rZ 
MMSUWUMWUUWUUUUUUUMUNUUW