
MMM M-AWlm 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs gebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen bei allen 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 45 Mittwoch, den 3. August 1927 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 2. bis 7. August 1927 
Kurkonzerte: Kapellmeister Obermusikmeister a. D. Alexander Fleßburg. 
Dienstag, den 2. August: 
4.30—6.30 Uhr nachmittags: Konzert des kurorchesters im 
Kurhaus-Garten. Uebertragung für den deutschen Rund 
funk. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8 Uhr abends: Elite-Abend (verstärktes Orchester) im Großen 
Kurhaus-Saale. Siehe Plakat-Anschlag. — Kurkarten- 
inhaber 50 Pfg., ohne Kurkarte 1 Mark. 
Mittwoch, den 3. August: 
11—1 Uhr mittags: Konzert des Kurorchesters im Gesellschafts 
bad. Bewegungsübungen. 
4.30—6.30 Uhr nachmittags: Konzert des Kurorchesters auf 
dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus - Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Reunion (Gesellschastsanzug). Kurgäste frei, 
ohne Kurkarte 1 Mark (Salon-Jazz-Orchester Polah) im 
Großen Kurhaus-Saale. 
Donnerstag, den 4. August: 
11—1 Uhr mittags: Konzert des Kurorchesters im Gesellschafts 
bad. 
4.30—6.30 Uhr nachmittags: Ette im Kurhaus-Garten. 
Ab 9— 2 Uhr: Ettes Jazz-Symphonie-Orchester im Großen 
Kurhaus-Saale. Nachm. Eintritt 1 Mark. — Abends 2 M. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30—10 Uhr abends: Konzert des Kurorchesters auf 
dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
konzertplah Kurpark: Donnerstag, den 4. August, 11—1 Uhr 
mittags: Konzert. 
Freitag, den 5. August: 
11—1 Uhr vorm.: Konzert des Kurorchesters am Gesellschafts 
bad. Bewegungsübungen. 
4—6 Uhr nachm.: Militär-Konzert auf dem Konzertplatz vor 
dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8—11 Uhr abends: Militärkonzert im Kurhaus-Garten. 
8.30 Uhr abends: Bunter Abend im Großen Kurhaus-Saale. 
Eintritt 50 Pfg. und 1 Mark. 
Sonnabend, den 6. August: 
11—12.30 Uhr mittags: Konzert, Uebertragung des Kur 
orchesters, im Gesellschaftsbad. 
11—12.30 Uhr norm., 4.30—6.30 Uhr nachm., 8.30—10 Uhr 
abends: Konzert des Kurorchesters auf dem Konzertplatz 
vor dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Gesellschafts-Abend im Großen Kurhaus- 
Saale. Dunkler Anzug erbeten. Kurgäste frei ohne Kur 
karte 1 Mark. 
Sonntag, den 7. August: 
11.30 —1 Uhr mittags: Konzert, Uebertragung des Kur 
orchesters, im Gesellschaftsbad. Bewegungsübungen. 
11.30— 1 Uhr mittags und 8.30—10 Uhr abends: Konzert des 
Kurorchesters auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
4.30— 6.30 nachm. Kurorchester im Kurhaus-Garten. Tanz- 
Vorführungen Anni Marks. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Tanz-Abend im Großen Kurhaus-Saal., 
Tee-Saal: Schach-Turnier „Springer" mit „Rochade". Eintritt 
frei. 
Jeden Dienstag und Freitag, nachmittags 3 Uhr: Auto-Jnsel-Rund- 
fahrten mit eleganten Personen-Kraftwagen durch die Use 
domer Schweiz. Abfahrt nachmittags 3 Uhr von dem Bads 
verwaltungsgebäude. — Fahrpreis pro Person 3 Mark. — 
Anmeldungen bis mittags 12 Uhr bei der Badeverwaltung, 
Schalter 4. Am idyllisch gelegenen Wolgastsee ca. Stunde 
Aufenthalt (Kaffeepause). Rückkehr ca 4.30 Uhr. 
Jeden Mittwoch und Freitag von 4 bis 6 Uhr nachmittags: Großes 
Orchester-Konzert im Wald- Lafe (Ease Budack und Lase 
Brendel) im Ost-Kurpark. 
Jeden Mittwoch, nachmittags 3 Uhr, vor Ler Badeverwaltung: 
Treffpunkt der Amateur-Photographen zum Ausflug in die 
nähere Umgebung unter fachmännischer Führung und An 
leitung des Photographen Herrn Gluck. Rückkehr gegen 
6 Uhr. Beteiligung kostenfrei. 
Jeden Donnerstag, nachmittags 3 Uhr: Autofahrt nach Försterei 
Fanget am Krebssee. Pro Person 3 Mark. Kafseepause — 
Krebsessen. Rückkehr ca. 4.30 Uhr. 
Promenadenfahrt in See mit den großen Salon-Schnelldampfern 
„Deutschland", „Berlin" oder „Stettin" Sonntags nachmittags 
3 Uhr, Montags und Freitags 8 Uhr abends, ab Bollwerk, 
Rathausplatz. — Fahrpreis pro Person 2.— Mark. 
Nachrichtendienst: Während der großen Pause der Nachmittags- 
Konzerte um etwa 5 Uhr und abends nach Schluß der Konzerte 
gibt der Pressedienst der Bade-Verwaltung täglich die neuesten 
Nachrichten, den Tendenzbericht der Börse, die Wetterlage und 
evtl. Sportnachrichten auf dem Konzertplatz und im Kurhaus- 
Garten durch Lautsprecher bekannt. — Bei besonderen Ereig 
nissen, z. B. des Sportlebens, werden, wenn nur ein Halbwegs 
störungsfreier Empfang möglich ist, die Originalberichte der 
betreffenden Radio-Stationen unmittelbar übertragen. — Pri 
vate Verlust- oder Abgängigkeits-Nachfragen können bei der 
Bade-Verwaltung für die Mitteilung durch Lautsprecher in 
Vorschlag gebracht werden. 
Täglich bei gutem Wetter im Kurhausgarten: Tanz im Freien. 
Aenderungen Vorbehalten.