
409 
Aus Swiiiemi'mde. 
i. Einbahnslrahen. Trotz wiederholter amtlicher Be 
kanntmachung und trotz großer auffallender Verbotstafeln 
wird der an dem Polizeiverwaltungsgebäude vorbeiführende 
Teil des Kirchplatzes, der als Einbahnstraße bestimmt ist und 
von Fuhrwerken und Kraftfahrzeugen einschl. der Fahrräder 
nur in der Richtung vom Kleinen Markt zur Färberstraße 
befahren werden darf, in entgegengesetzter Richtung von 
Fuhrwerken und Fahrrädern befahren. Ebenso kommt es 
immer noch vo?, daß der Rathnusplatz, der als Einbahn 
straße derart bestimmt ist, daß sämtliche Fuhrwerke und 
Kraftfahrzeuge einschl. der Fahrräder zum Hafen am 
Parade-Caf6 vorbei und vom Hafen am Preußenhof vorbei- 
zufahren haben, vorschriftswidrig befahren wird. Die Ver-- 
kehrspolizeibeamten sind jetzt angewiesen worden, jede Ueber- 
trctung zur Anzeige zu bringen. 
I. Wohltätigkeitskonzerl für die Hochwassergeschädigten: 
Zugunsten der deutschen Hochwassergeschädigten hat der Ma 
gistrat den Ertrag des Festkonzertes im Kurhausgarten vom 
I. d. Mts. mit 850 Mark der Deutschen Nothilfe über 
wiesen. 
i. Falsche Zwanzig-TNarkscheine. Von den in Umlauf befind 
lichen Reichsbanknoten über 20 Reichsmark mit dem Datum des 
I1. Oktober 1924 ist eine Fälschung festgestellt worden,' die als 
solche an nachstehenden Merkmalen zu erkennen ist: Pflanzenfaser, 
Wasserzeichen und die Prägung des Kontrollstempels in der ge 
musterten Blindprägung fehlen. Das Druckbiid der Vorderseite ist 
dem einer echten, stark verbrauchten Note ähnlich. Die Rückseite 
zeigt ein auffallend Helles und unvollständiges Gesamtbild in nur 
einfarbiger, schwarzbrauner Tönung. Vor Annahme dieser Fäl 
schung wird gewarnt. Die Reichsbank hat eine Belohnung bis 
zu 3000 Mark ausgesetzt, die an diejenigen Personen verteilt 
werden soll, die zur Ermittelung und Festnahme der Fälscher bei 
tragen. 
«lungliuncke, bilclsebön 
— mit I. 8tammbuum — 
verkaukt p reib wert 
&gt;OII «IvL 
Uri VLtbtralle 15, 
an cker KöniZsailee. 
Ondulation .. Permanen! 
„Der Bubikopf" 
Die Dauerwelle 
neue st es Sy st em 
ISMk L Völkel, MMM 8II. 18. 
Aeb r. ZOmbZauc/r 
p-'r'-rZ-AU-'er/rt-Arnsse 9. 
.4-re/-^«-r-rt ^i s/se. 
Das ^igenkleick 
Vas Künstlerkleick 
8ekr billige Preise! 
/Xnseken kostet nicbts! 
lirnist- ima leioriiilisus I-vine KelLom 
Pärber8lr-. 2 — Seekeim (krüker 8plenckick)