
U 
423 
6e/77ä/c/e -^zz^/e//zz/z^ 
Iiiiiii 
dun^bunde, bild8okön 
— mit I. Ltammbaum — 
verkaukt prei8vert 
von &lt;Lvr V^vslinotv, 
?rivat8traüe 15, 
an der köniZZallee. 
Was am Strande aufgelesen wird, ist dagegen fast 
bedeutungslos. Deshalb fiel schon 1811 der Bernsteineid, 
und 1837 konnten die Dörfer den Ertrag selbst pachten. 
Später wurde das Pachtrecht aufgehoben, und jetzt sollen die 
Funde gegen Entschädigung an staatliche Bernsteinabnehmer 
abgegeben werden. Aber nach Lage der Verhältnisse lohnt 
sich der Schmuggel nicht mehr, und an Bernsteinprozesse ist 
heute kaum noch zu denken. 
Und wohin geht unser ostpreußischer Bernstein? 
In alle Welt! Perlschnüre aus den reinsten, trüben, 
mattgelben Bernsteinsorten lieben besonders die Orientalen 
und Engländerinnen; die mehr knochigen, weißlichen Arten 
schmücken die Bewohner West- und Ostafrikas; die hellklaren 
bezieht der Kaukasus; die feinen klaren gehen nach Frank 
reich, Braunschweig und der Tartarei; die minderwertigen 
verbrauchen Rußland und Afrika. Der Beamte Chinas und 
Koreas setzt einen ebensolchen Stolz in den Besitz einer lan 
gen Mandarinenkette aus Bernstein, wie der Indianer in 
seine Ohrkolben aus demselben Material. Etwa 10 000 Bet 
kränze aus Bernstein gehen jährlich in die Hände frommer 
Mohamedaner, und eine noch weit größere Anzahl von 
Rosenkränzen nach Südfrankreich, Spanien und Italien. Der 
Krieger in Marokko trägt sein geweihtes Bernsteinamulett 
auf der Brust ebenso wie der chinesische Soldat. Ja, viele 
Perser schmücken nicht nur sich und ihre Toten, sondern auch 
ihre Pferde mit Schnüren von klaren, rissigen, oft eiergroßen 
Bernsteinperlen. — Daß Hunderte von Gelehrten die Insek 
ten und andere Tier- und Pflanzenreste, die sich in dem 
gelben Harz erhalten haben, eifrig studieren und dadurch viel 
zur Erforschung der Urwelt und der Entwicklung alles 
Lebendigen beitragen, sei nur nebenher erwähnt. 
Der schönste Bernstein-Roman, zugleich ein 
Werk der Weltliteratur, spielt auf unser Insel Use 
dom, von Zinnowitz bis zur Swine, vornehmlich aber in 
Koserow. Es ist Mein holds „B e r n st e i n h e x e", 
die hiermit allen unseren Badegästen freundlich empfohlen 
sei. U. 
Vrikfblocks 
in großer Auswahl 
in der 
Vuchhandl.W.WihsÄ- 
Königsstraße 5. 
lich zu Unterschlagungen und Schmuggel führte, worauf 
wiederum unbarmherzige Strafen standen: Ein Bern- 
stein gericht nahm allen Strandbewohnern, selbst den 
Pfarrern schaurige Strandeide ab, und trotzdem war 
das Heer von Aufsichtsbeamten zuletzt so groß, daß kaum ein 
Ueberschuß blieb. Etwa 1810, als die Verkaufspreise sanken, 
konnte sich das preußische Bernsteinmonopol für bankerott 
erklären: die Ausgaben waren größer als die Einnahmen. 
Um jene Zeit dachte inan ernsthafter über die Herkunft 
des Bernsteins nach. Der Wald des Plinius hatte sich nicht 
gefunden; auch die Meinung des 15. und 16. Jahrhunderts, 
Bernstein sei eine Art Asphalt, verhärtetes Erdöl, ließ sich 
nicht halten. Langsam kam man endlich darauf, den Bern 
stein für Harz aus der Vorwelt zu halten. Anfangs suchte 
man diese Harzwälder in den Tiefen der Ostsee, aber bald 
bemerkte man, daß an der Küste von Samland, an der 
B e r n st e i n k ü st e , tief unter dem Sand vergraben, die 
eigentliche Fundgrube sei. Nicht vor tausenden, sondern vor 
Millionen Jahren, als die Ostsee noch gar nicht bestand, gab 
es dort die Bernsteinfichtenwälder, die ihr Harz in der 
blauen Erde des Samlandes ablagerten, so tief, daß es 
nur bergmännisch zu erreichen ist. Der Bernstein, den heute 
dort die See a n spült, spült sie erst aus der blauen Erde, die 
sich in die Ostsee hineinzieht, a b. In der blauen Erde, die 
oft 60 Meter unter der Oberfläche liegt, hat sich in der Ur 
welt eine Unmenge Bernstein abgelagert, oft — wohl durch 
Sturmfluten bewirkt — in sogenannten Nestern zusammen 
geballt. Schneidet nun eine heutige Sturmflut ein solches 
Nest an, dann gibts an der Küste reichlich Bernstein. So 
wurden z. B. 1862 bei Palmniken in einer einzigen Nacht 
über 40 Zentner, 1914 bei Rauschen fast 17 Zentner gesun 
ken. Doch was will das gegen den seit etwa 100 Jahren ein 
gerichteten bergmännischen Staatsbetrieb bedeuten! 
1912 wurden im Samland nicht weniger als 8720 Ztr. Bern 
stein gegraben. Davon wurden 1600 Ztr. zu Zigarrenspitzen, 
Schmuck usw. verkauft; 460 Ztr. gingen als Preßbernstein in 
die Welt, über 2000 Ztr. als Bernsteinkolophonium, 60 Ztr. 
als Bernsteinsäure und 800 Ztr. als Bernsteinöl. 
a l I o i- r t 
kübrt Zauber und 
prei8vert au8 die 
Buebdruekerei 
8mnkli&gt;ijMr reiliiW 
köniA88traLe 5. 
mnLllllilMM 
.är^tlieb Keprükte 
^trübere krai&gt;ken8ob^'68ter) 
pedicure. 
AHttoIstroü v 8. 
Kern8preeber 2383. 
kinWonnetrsnIc 
i8t meinl^oZburt! 
vorlÄnKvrt 
&lt;1»8 
Vo^burt mt ein kräkti^un^Z- 
mittel kür kranke und Oe- 
8unde, UrvL6k86ne ii Kinder 
Oie KIa8ebe lcoatet 20 I lk. 
Kerner empkeble 
ILLiLävrurLLelL 
von kroekenkütterunA. Oie 
kübe 8teben unter krem- 
tierärrtlieber Kontrolle. 
Kerner: 
W «inst« VakvIkiLltvr 
krwoben 8pvL8v&lt;KIL«rlL 
und div. ILü8v8or1vn. 
2u belieben dureb meine 
IVaAknboten und in meinem 
Nolkereiladen. 
Oarten8tr. 6, kernruk 2505. 
Z^ll^aus-Z^oZo/r/racke/r. 
»WWWWWWMMWWWWWWWWIMMMWWW» 
! Ou8tiZe Blätter, entb. 5 vergeb. Nr. . . 0.50 K 
! kliegende Blätter, entb. 5 ver8ob. Nr . 0.50 N. ; 
- UeAAendork. Blätter, entb. 5 ver8ek Nr. 0.50 N. ! 
I duzend, entb. 5 veraeb Nr 1.00 K. ! 
- Ble^ante ^Velt, entb. 3 vergeb. Nr. . . 1.00 K ! 
! empkiebIt 
vz, fMlillk n KöniMiM 5;