
Hochsa 
* Swinemünde, 1. August. 
Swinemündes große Tage; die kurzen Wochen, denen im 
Grunde alle Bemühungen, alle Anstrengungen der übrigen Mo 
nate gelten. Hochgespannte Erwartungen, die ihrer — hoffentlich 
restlosen — Erfüllung entgegengehen change Befürchtungen, die 
das prächtige Wetter, die Fülle und nicht zuletzt die gute Laune 
der Gäste zerstreut. 
Die Veranstaltungen der Badeverwaltung und der privaten 
Betriebe drängen einander; jeder bringt soviel, daß das Einzelne 
längst nicht mehr nach Gebühr gewürdigt werden kann . . . 
* 
Der Sonnabend brachte Swinemünde, seine Gäste und die Ein 
wohner, restlos auf die Beine, brachte auch viele Gäste aus den 
Nachbarbadeorten, eine bunte Menge schaulustiger Menschen, die 
in gespannter, meist ein wenig skeptischer Erwartung des großen 
Feuerwerks harrten. 
Als die ersten Raketen zum Himmel anstiegen und in einem un 
sagbar schönen Farbenregen sich entfalteten, schwand das leise Miß 
trauen in die Superlative, mit denen das Feuerwerk ange 
kündigt war. Und schließlich blieb niemand unüberzeugt, wirklich 
das größte Höhenfeuerwerk Deutschlands gesehen 
zu haben: wir fügen aus ruhiger Ueberlegung hinzu: das 
s ch ö n st e zugleich! 
Verschiedene Sprachweise nahmen Anstoß an der Bezeichnung 
„Höhenfeuerwerk". Sie irrten sämtlich, von der allerdings nahe 
liegenden Gedankenverbindung zu „Höhenfeuerwerk" angeführt. 
Tatsächlich ist nicht einzusehen, warum man von einem „Höhen 
feuerwerk" verlangen sollte, daß es auf Bodenerhöhungen abge 
brannt werde; für die Berechtigung dieses Begriffs genügt die Fest 
stellung, daß es sich in angessenen Höhen zur Schau entfaltet. 
Vielfach bemängelt wurde, daß der Konzertplatz auf der Pro 
menade abgesperrt und ein Eintritt von einer Mark festgesetzt war. 
Wir empfehlen, in solchen Fällen erst nachzudenken und dann zu 
kritisieren. Wieviele Beschwerden, wieviel Aerger bliebe dabei er 
spart! Wer nur sehen wollte, mußte bemerken, wie zufrieden die 
Gäste der Promenade waren, einen weniger dem Gedränge ausge 
setzten Platz zu finden. Man macht es ja auch den Theatern nicht 
zum Vorwurf, daß sie ihre Preise abstufen. Wenn ste davon av- 
gingen, verlören sie aller Wahrscheinlichkeit nach ihr bestes und 
ouch sonst wertvollstes Publikum, dem man seine Berechtigung wohl 
zubilligen muß. Ganz abgesehen davon, zwang schon das Enga 
gement der Gastkapelle zur Erhebung eines Eintrittspreises. Wer 
dann die Promenade nach Aufhebung der Sperre sah, wird vollends 
zugeben müssen, daß es von dem Swinemünder Grundsatz, jedem 
das ihm angemessene zu bieten, abgehen hieße, wollte man denen, 
die es gern bezahlen, das Recht auf einen ruhigen Genuß der Ver 
unstaltung rauben. Auch die weitgehendste Sozialideologie könnte 
schließlich nicht ernstlich behaupten, daß eine Ausgabe von einer 
Mark bei solchen Gelegenheiten einer Bevorzugung bestimmter Ge 
sellschaftskreise gleichkommt. 
Die Feuerwerkerei ist eine sterbende Kunst; nicht etwa, daß sie 
heute nicht mehr ausgeübt würde. Aber sie ist doch aus den Hän- 
ison... 
den der ganz Großen im Reiche der Kunst und des Geistes, die sie 
ehedem pflegten, auf den Berufstechniker übergegangen. Wer die 
sonnabendlichen Leistungen dieser Techniker miterlebte, wird das 
aufs tiefste bedauern müssen. 
Wie vieles andere menschliche, ist auch die Kunst Feste zu feiern 
arm an führenden Geistern geworden, weil es die großen Künstler 
unserer Tage scheuen, den konventionellen Rahmen ihrer Mittel zu 
durchbrechen — trotz aller Verachtung, die sie als Moderne dafür 
in ihren Worten führen. Oder sollte es sein, daß nur wenige be 
stimmte Zeitalter auch technisch bedeutende Künstler aufweisen, wie 
etwa das eines Michelangelo? Wie immer, die Pyrotechnik harrt 
ihres Neumeisters 
* 
Auch der Veranstaltungen im Kurhaus sind zu 
viele, als daß man in der Hochsaison näher auf sie eingehen könnre. 
Ein Abend von Krauß bot echte Volkskunst. Krauß ist 
ein ganz eigenartigen Interpret und ein ungewöhnlicher Rezitator 
dazu. So konnte der Erfolg nicht ausbleiben. 
Der letzte Eliteabend brachte die Mitwirkung des S ü n- 
gerbundes Berliner Kaufleute. Ein vollgiltiger Be 
weis, daß Kunst auch bei beruflich gewiß durchaus nüchtern orien 
tierten Sängern in guter Hut sein kann, wenn sic nur echte Liebe 
und natürliches Verständnis besitzen. Besonders überzeugend sprach 
der Straußwalzer „An der schönen blauen Donau" dafür. 
Nicht zu vergessen, wie gut sich die Kinder (die kleinen und 
großen) gelegentlich der Märchenspiele der Geschwister Mül- 
l e r unterhielten. 
* 
Bernhard Ette ist ein selbständiger Begriff geworden, der sein 
eigenes Werknaß verlangt: das der internationalen Metropole. 
Wir wollen an einer frühere Besprechung der Jazzmusik anknüpfen 
und nicht anstehen, ihn als einen bedeutenden Vorläufer jenes 
Jazzkönigs zu begrüßen, der dereinst die Jazzmusik dem musi 
kalischen Gesamtbesitz harmonisch einfügen wird, wie einst Johann 
Strauß den müden Walzer rettete, nicht allein als Komponist . . . 
Für Ettes hohes musikalisches Empfinden spricht vor allem, wie 
er (und die einzelnen Solisten seines Orchesters) auch ganz abge 
droschene Schlager auf ein Niveau bringt, daß sie uns neu und — 
Weiß Gott — wertvoller erscheinen läßt, als sie seinerzeit aus dem 
industriellen Serienbetrieb ihrer Komponisten hervorgingen. 
Was gerade hier weiter für Ette sprach, war die ansprechende 
Auffassung, mit der er seine Straußwalzer dirigierte. Und, vor 
allem, die Tatsache, daß die ausgesprochen geringe Eignung des 
Gartens, einer^ intimen Rahmen abzugeben, von ihm überwunden 
werden konnte. 
An den verblüffend amerikanischen Stepptänzer wollen wir 
glauben und nur hoffen, daß ihn ein gütiges Geschick vor den nicht 
unbeträchtlichen Gefahren für die Gesundheit, die gerade dieser Be 
ruf bringt, beschützt, um ihn noch oft bewundern zu tonnen. 
— a. pll. — 
&lt;^uter, dürAerlietisr 
MsiM 
12—2 Ilstr 
Oartenstraüe 24. 
muLWMM 
ärrUliell Keprükte 
(trällere Kranllensell^vester) 
? eäioure. 
8. 
k'ernspreeller 2383. 
^U88ellneiäen! 
lelll «Iviulv IIintii 
Ilrrv Ukunllsvki itt 
Ae».Lin86näimA v.2 UN. 
Olt. Ilad Uo 1 ker A , 
Zellliekkaell 30. 
mrZ I Utt Z'SNS KS8KA6. 
llnMMleii 
aller r t 
küllrt eauber und 
prei8vert au8 ckie 
Luelldruellerei 
ümmiiiiUkl reiliW 
UöuiA88tralle 5. 
Pelepston 2134 8^vin6münäe-8tra,n6, Herrenbaäslruüe 1, AeKenübsr 6er LuäeverMaltung lelepston 2134 
vvsilLvr: rrilL Lvr». v»8 gaiLLv «kakr 
V o 1 t 8 t L n cl i L r s n o V i 6 r d 
2iniM6r mit Kalt- unä ^va-rmkli elä 6 m 1Va,886r. — ^ölltralsteirunA. — H.uto-Oara-Aen.