
155 
Aus Slvinemünde. 
I. Jede Viertelstunde ein Zug nach der Ostsee! So lesen 
wir in Berliner Zeitungen. Und weiter heißt es: In den 
ersten Ferientagen haben etwa 500 000 Reisende Berlin ver 
lassen. Der Hauptverkehrstag war der Sonnabend, an dem 
neben den fahrplanmäßigen Zügen 62 Vor- und Nachzüge 
sowie 19 Feriensonderzüge abfuhren. Alle Züge waren fast 
bis zum letzten Platz besetzt. Der stärkste Verkehr herrschte, 
wie immer, auf dem Stettiner Bahnhof. Dort fuhr am 
Sonnabend von 6 Uhr früh bis Mitternacht fast jede 
Viertelstunde ein vollbesetzter Zug in der 
Richtungnach derOstseeab. — Jede Viertelstunde 
ein vollbesetzter Zug nach der Ostsee? Wo mögen nur die 
vielen vollbesetzten Züge bleiben? Wie man von allen 
Seiten hört, soll in den meisten Badeorten noch allerhand 
Platz sein. Sie mögen nur kommen, die verehrlichen Bade 
gäste! Jetzt wird's höchste Zeit! 
* Was eine Verkehrsverbesserung vermag! Aus 
Westerland aus Sylt wird berichtet: Selbst die kühnsten 
Erwartungen auf Zunahme des Verkehrs durch den neuen 
Damm, der Sylt mit dem Festland verbindet, sind über 
troffen. Trotz des schlechten und regnerischen Wetters im 
Juni waren bis 23. Juni, also vor Beginn der eigentlichen 
Hauptkurzeit, 4028 Kurgäste gegen 1691 bis zum gleichen 
Tage des Vorjahres in Westerland gemeldet. Die Tages 
anwesenheit von Kurgästen in Westerland betrug allein am 
23. Juni 1702 Personen, eine Zahl, die höher ist als die 
aller Kurgäste im ganzen Monat Juni des Vorjahres. Hier 
zu kommt noch ein stark ansteigender Wochenendverkehr über 
den Damm. Jeder Sonntag bringt jetzt vollbesetzte Extra- 
züge. — Etwas zum Nachdenken bei dem Thema „Zeche 
rin er Fähre". 
r. Die Kreisschwimmanstatt am Musikerhafen steht von 
heute ab den Jugendpflegevereinen an allen Tagen 
außer Sonntag und Sonnabend von 6—7 Uhr nachm. und 
am Montag, Mittwoch und Freitag außerdem von 7—9 
Uhr nachm. zusammen mit der Oeffentlichkeit zur Verfügung. 
Die Mitglieder unter 21 Jahren der Iugendvereine haben 
jedoch in allen Fällen nur dann Anspruch auf unentgeltliche 
Benutzung der Anstalt, wenn sie geschlossen unter Führung 
erscheinen und sich als solche auf Verlangen ausweisen 
können. Einzelpersonen ist das Betreten dec Schwimm 
anstalt während dieser Zeiten nur mit Eintrittskarten ge 
staltet. Diese müssen an der Kasse der Schwimmanstalt ge 
löst und durch die Kassiererin entwertet werden. Die Be 
nutzungsgebühren sind aus der am Eingang der Anstalt 
ausgehüngten Gebührenordnung ersichtlich. Es ist sehr inter 
essant, dem Schwimmen und Springen zuzusckouen. Ein 
Besuch der Schwimmanstalt wird daher jedem empfohlen. 
Die Anstalt steht einen großen Teil des Tages — die Zeiten 
sind aus dem am Eingang ausgehängten Plan ersichtlich — 
auch der Oeffentlichkeit gegen Zahlung einer geringen Ge 
bühr zur Verfügung. 
«IliM- 
keülsmii! 
Vü lM 
im Kurpark, Musikpavillon, 
8 trandnäbe. 
voll 12 bis 3 Obr. 
von 6 bis 9 Obr. 
Lesonders vor^ü^lieber 
Kaktee! 
8 o I i d e kreise! 
Inb.: ^Vwe. All. 8«) «Ilvr. 
m« Lims MM 
är^tlieb ^eprütte 
-(trübere Krankensebwester) 
lledieure. 
AlittvLstrak« 8. 
Kernspreeber 2383. 
) 
Lei MLZerivsrstinnrriuriZeri und Ver- 
clLUuri§88törun§eri 8 eit 80 Zakireri 
al8 Virirlc8arri8t68 Lau8rriitte1 dewÄbrt. 
Kabsn In ALN26N, balben Olasebsn und 
Olakons in allen einscbläßißen Ssscbäkiten. 
bl. llnclerberg-^Ibrsobt 
KN^I«ör»8 (k^ll.) - 184k. 
kinWonnebanlr 
ist mein Vogburt! 
v vrl Ln zxvrt 
Z ebv»! 
^oZburtist ein Krätti^unAS- 
mittel kür Kranke null Oe- 
sunde, Krwaebsene &gt;i Kinder 
Oie Klasebe kostet 20 I*k. 
Kerner emptebie 
von proekenkütterullA. Die 
Kübe sieben unter kreis- 
tierärrtlieber Kontrolle. 
Kerner: 
Z^iln8t« VrrkvUbnttSr 
kriselien 
und div. ILÄ8v8ar1viL. 
2u belieben dureb meine 
K'nAenboten und in meinem 
Nolkereiladen. 
Oarienstr. 6, Kernrut 2505. 
»MMMU 
aller r t 
tübrt sauber und 
preiswert aus die 
Luebdruokerei 
8MMiilIÜN ZkilHW 
Köni^sstraöe 5.