
231 
Aus Swinemünde. 
I. Das neue Heim der Swinemünder Dampffchiffahrks- 
Akt.-Gesellfchaft. Am Sonnabend sind die Büroräume der 
Swinemünder Dampfschiffahrts-Aktien-Gesellschaft von dem« 
alten, seit Jahrzehnten innegehabten Geschäftslokal nach der 
Ecke Lindenstraße und Rathausplatz (Bankhaus Schlutow- 
verlegt worden. Das neue Heim ist gänzlich renoviert und 
entspricht entschieden mehr den Ansprüchen, die das Publi 
kum und auch die Verwaltung selbst an solche Räume zu 
stellen berechtigt ist. Auch äußerlich hebt sich die Firma 
durch die mit goldenen Buchstaben gekennzeichnete neue 
Wohnung ab. Das ist doch wieder ein zeitgemäßer, guter 
Fortschritt unserer Gesellschaft, dankbar anerkannt vom 
Publikum und von Geschäftsfreunden, die mit zahlreichen 
Blumengrüßen und Glückwünschen ihrer Anerkennung und 
Wertschätzung Ausdruck gegeben haben. Auch wir beglück 
wünschen die Gesellschaft und ihren rührigen Direktor zum 
neuen Heim. Glückauf zum Wohle unserer heimischen 
Dampfschiffahrt! 
l. Das verregnete Kinderfest. Um dem Familienpubli 
kum eine besondere Freude zu bereiten, hatten der Besitzer 
des Waldhauses Walter Budack und Cafü Brendel für Sonn 
abend nachmittag ein Kinderfest angesetzt, für das umfang 
reiche Vorbereitungen getroffen waren. Trotz der ungün 
stigen Witterung hatten sich die Gäste der allgemein beliebten 
Cafüs in so großer Zahl eingefunden, daß bald alle Sitz 
gelegenheiten vergriffen waren und noch für Notbehelfe ge 
sorgt -werden mußte. Die Erwartungen der kleinen Gäste 
wurden in keiner Weise enttäuscht, jedes Kind erhielt eine 
Kopfbedeckung, einen Luftballon oder ein anderes hübsches 
Geschenk. Unermüdlich konzertierte die ganze Kapelle Saß 
und schmetterte ihre schneidigen Fanfarenmärsche durch den 
herrlichen Waldesdom. Leider hat der immer heftiger ein 
setzende Regen die Austragung der Wettkämpfe, für die von 
den Veranstaltern wertvolle Preise ausgesetzt waren, ver 
eitelt. Demnächst soll das Kinderfest bei günstiger Witterung 
in vollem Umfange gefeiert werden. 
Sport. 
3. Nationales Sportfest des Swinemünder Sport-Clubs. 
Zum dritten Male seit seinem Bestehen veranstaltet der Swine 
münder Sport-Club am 24. Juli sein Nationales Sportfest. Als 
einzige große leichtahtletische Veranstaltung Swinemündes weist 
das Sportfest stets eine starke Beteiligung auf, so waren im Bor 
jahre nicht weniger wie 150 Leichtathleten am Start und auch in 
diesem Jahre ist wieder mit einer starken Besetzung zu rechnen. 
Den Beginn der Veranstaltung werden vormittags 10 Uhr die 
Schüler- und Jugendwettkämpfe bilden, denen sich dann um X3 
Uhr nachmittags die Hauptkämpfe der Senioren anschließen werden. 
In folgenden Wettbewerben wird um den Sieg gerungen werden: 
X. Für Herren: 100-Meter-Lauf. 400-Meter-, 800- und 3000- 
Meter-Lauf, Hochsprung, Weitsprung, Kugelstoßen, Speerwerfen 
nud Dreikampf (100 Meter, Weitsprung und Kugelstoßen), ö. F ü r 
Jugend (1909—1910 geboren): 100-Meter- u. 1500-Meter-Lauf, 
Kugelstoßen, Weitsprung und 4X1OO-Meter-Staffel. C. Für 
Schüler (1911—1912 geboren): 100-Meter-Lauf, Weitsprung und 
4X100-Meter-Staffel. 
Besonders harte Kämpfe dürfte es wieder in den Staffelläufen 
geben, die sich in den vergangenen Jahren stets zu Duellen zwischen 
den beiden Stettiner Vereinen S.S.C. und „Preußen" zuspitzten. 
Die 4X1OO-Meter-Staffel gewann beim 1. Sportfest „Preußen- 
Stettin", während im Vorjahr Stettiner S. C. Sieger blieb. Die 
Gefallenen-Gedächtnis-Staffel (3X1000 Meter) um den wertvollen 
Wanderpreis der Stadt Swinemünde gewann ebenfalls je einmal 
einer der beiden Stettiner Vereine. Lediglich die Olympische Staffel 
um den Chrenwanderpreis des Herrn Konsul Klaembt gewann 
„Preußen-Stettin" bereits zweimal und die Preußen werden dies 
mal alles daran setzen, um den Preis zum dritten Mat zu gewinnen 
und damit endgültig in Besitz zu nehmen. Während die Beteiligung 
der Stettiner Vereine so gut wie sicher ist, werden weiterhin noch 
zahlreiche Meldungen aus der Provinz und wahrscheinlich auch aus 
Berlin erwartet, so Laß auch dieses Mal wieder mit einer hervor 
ragenden Besetzung zu rechnen ist. Badegäste, die einem Verein 
angehören, der der deutschen Sportbehörde für Leichtathletik an 
geschloßen ist, können sich gern an dem Sportfest beteiligen und 
ihre Meldungen an Herr Joh. Jablonski, Gartenstraße 32, abgeben. 
kinWonnstrsnk 
ist mein 5Zogllurt! 
&lt;t«8 Zllvlllvll! 
^OAllurt ist ein kräkti^un^s- 
mittel kür kranke uncl Oe- 
suncle, krvaedsene a kinäer 
Oie klaselle kostet 20 I*k. 
Kerner empkeble 
HiiililQritt ileb 
von krookenkütterung. Oie 
külle stellen unter kreis- 
6e/7?ä/c/e 
miiLlWMM 
är^tliell ^eprükte 
Masseurin 
(trällere krankensollxvester) 
? eäieure. 
Mitteistraüe 8. 
kernspreeller 2383. 
lSlM L VMel. Mkllstl. k II. 1k 
Lpreollstunäen: 11—3 Ollr, 7—8 Ollr. 
in jeder Preislage in der 
Buchhandlung W.Wihsche 
Kin^el-Onterriellt jeäerreit. 
.FvÄSir DiviisiriA «. lkr«i1»K 
UtzbuvAS-Hrvirä 
!! kllnrleston-, Inn^o-Krlernun^ !! 
1.50 Nink. 
tierär^tlieller Kontrolle. 
Kerner: 
Z^einsle VrikvH»ii1t«r 
krisollen 8pvi8e«KiiarlL 
uncl cliv. Häsvsorleii. 
2u lle^iellen clurell meine 
^ngenboten unä in meinem 
Nolkereilaclen. 
OonraN hierin 
Oartenstr. 6, kernruk 2505. 
Ondulation Permanent 
„Der Bubikopf" 
Vriefblocks 
in großer Auswahl 
in der 
BuchhsM. W. Fritzsche 
Königs st raße 5. 
Die Dauerwelle 
neuestes System 
LanzscstulL 
Otruwrna 
SwrnemirnLe 
Äaöellujchstr. ZA a