
43 
Herzfeld, Arthur, Dr., Rechtsanwalt u. Notar, mit Familie,, 
Berlin. Hotel Excelsior — — —- -— — 
3 
Hersberg, Margarete, Ww., mit Sohn, Stettin, Reichsadler 
2 
Halle, Karl-Albert, Kaufm., mit Frau, Anklam, Excelsior — 
2 
Hasse, Werner, Kaufm., Stettin, Nußbaum — — — — 
1 
Haendreka, Richard, Architekt, mit Frau, Berlin, Hilda — — 
2 
Hahn, Frida, General-Direktor, Stettin, Hubertus — — — 
1 
Haase, Moritz, Kaufm., mit Fam., Stettin, Mia — — — 
3 
Hetzel, Willy, Ingen., Berlin, Jngeborg — — — -— — 
Hillmann, Ernst, Bildhauer, mit Fam. u. Chauffeur, Berlin, 
1 
Park-Hotel — — — — — — — — — — 
5 
Hofsmann, Kaufm., Prenzlau, Barbarossa — — — — 
1 
Holender, Jakob, Kaufm., Berlin, Australia — — — — 
1 
Hütteschein, Erich, Dr., Reg.-Rat, mit Frau, Stettin, Haiderose 
2 
Jßler, Georg, Kaufm., mit Fam., Charlottenburg, Midgard — 
5 
Janke, Hans, Kaufm., Berlin, Atlantic — — - — — 
1 
Jahnke, Ernst, Kaufm., mit Frau, Berlin, Möwe .— — — 
2 
Jacob, Hugo, Kaufm., Halensee, Hilda — — — — — 
1 
Jeske, Richard, Schlächtermstr., mit Frau, Berlin, Meereswarte 
2 
Kniffert, Alfred, Prokurist, mit Fam., Berlin, Editha — — 
3 
Kremer, Karl, Fabrikbes., mit Fr., Neubrandenburg, Hubertus 
2 
Knage, Ernst, Berlin, Atlantic — — — — — — 
1 
Kuerz, Waldemar, Berlin, Atlantic — — — — — — 
1 
Kliesch, Anna, Frau, Mark. Friedland, Annaburg — — — 
1 
Kann, Alfred, Rechtsanwalt, Landsberg, Irmela — — — 
1 
Koh, Siegfried, Kaufm., mit Frau, Stettin, Beatus ille — — 
2 
Koschwitz, Alfred, Kaufm., mit Frau, Berlin, Beatus ille — 
Knipp, Viktor, Dr., Rechtsanwalt, mit Fam. und Schwester, 
2 
Stettin, Seeschloß — — — — — — — — — 
5 
Knoller, Wolfgang, Berlin, Seeschloß — — — — — 
1 
Kantorowicz, Otto, stud, phil., Berlin, Möwe — — — — 
1 
Kuntze, Otto, Kaufm., mit Fam., Berlin, Rolandseck — — 
4 
Kell, W., Ingen., Stettin, Kaiser Wilhelm — — — — 
1 
Kuntz, Margarete, Berlin, Wald u. See — — — — — 
1 
Kloß, Hans, Kaufm., mit Frau, Piestoritz, Rolandseck — — 
2 
Kuntz, Siegfried, Rechtsanwalt u. Notar, Berlin, Wald u. See 
1 
Krause, Fritz, Kaufm., Stettin, Nußbaum — -— — — 
1 
Kaufmann, Rosi, mit Sohn, Berlin, Maria Theresia — — 
2 
Köller, Hans, Bankbeamter, m. Fr., Potsdam, Maria Theresia 
2 
Knuth, Käthe, Frau, mit Tochter, Stettin, Auguste Viktoria — 
2 
Kantorowicz, Käthe, Frau, mit Kind, Berlin, Haus am Kurpark 
Kamiwski, Fritz, Geschäftsführer, mit Frau, Königsberg, 
2 
Wilhelmsruh — — — — — — — — — 
2 
Kaiser, Paul, Komponist, Friedenau, Meta — — — — 
Kürtzig, Arnold, Dr., Rechtsanwalt, mit Frau, Grunewald, 
1 
Friedensburg — — — — — — — — 
2 
Kramer, Beruh., Kfm., mit Fam., Lichterfelde, Meereswarte 
3 
Kahl, Paul, mit Frau,. Berlin, Jngeborg — — — — — 
2 
Kalkflut, Eugen, Dr., Arzt, Berlin, Seeschloß — — — 
1 
Kantizonsky, Käthe, Berlin, Maria Theresia — — 
1 
Kaczmarek, Annemarie, kfm. Angest., Berlin, Mia — — 
1 
Karsten, Peter, Ingen., mit Frau, Berlin, Walfisch — — 
2 
Klichen, mit Tochter, Berlin, Parkhotel — — — —- — 
2 
Klein, Sally, Kaufm., mit Frau, Berlin, Eitel-Friedrich — — 
2 
Kranz, Bertram, Dr. med., mit Frau, Landsberg, Seeschloß — 
Klein, Theodor, Landsch. Rend., mit Fam., Stargard i. Pom., 
2 
Pommernhaus — . 
3 
Kelch, Oskar, Oberingen., mit Fam., Stettin, Pommernhaus 
5 
Kunstmann, Arthur, Konsul, mit Frau, Stettin, Strandburg 
2 
Kantorowicz, Siegfried, Prokurist, Berlin, Haus am Kurpark 
1 
Kranzioch, Josef, Berlin-Siemensstadt, Barbarossa . 
1 
Kretschmann, Margarete, Priv., Berlin, Agnes — 
1 
Krakow, Johanna, Stenotypistin, Berlin, Sonnenschein — — 
1 
Kobber, Karl, Kaufm., mit Frau, Weißensee, Strandburg — 
2 
Koepsel, D., Generalagent, mit Frau, Stettin, Eitel-Friedrich 
2 
Kolbe, Ernst, Rentier, mit Frau, Greifenhagen, Helvetia . 
2 
Kragenheim, Erich, Dr. med., Arzt, Berlin, Mia — — 
1 
Krebs, Franz, Kaufm., mit Frau, Frankfurt a. O., Strandpalast 
2 
Küchler, Alfred, Kaufm., mit Frau, Stettin,. Maria Theresia —- 
2 
Küchler, Paul, Fybrikbes., mit Frau, Pilsnitz, Maria Theresia , 
2 
Kurilecki, Martin, Kaufm., Charlottenburg, Pension Trapp —- 
1 
Lederer, Fritz, Maler, mit Frau, Berlin, Atlantic — —. —. 
2 
Levy, Siegbert, Dr., Rechtsanwalt, Berlin, Vineta — —- 
1 
Lewinsohn, Abraham, Kaufm., Berlin, Barberina — — —. 
1 
Lippmann, Max, Bänkoorfleher, Charlottenburg, Vineta — 
Lenk, Kurt, Kaufm., Berlin, Vineta — — — — — 
1 
Lehmann, Kurt, Kaufm., mit Frau, Stettin, Sonnenschein — 
2 
Lenkersheimer, Hugo, Kfm., mit Fam., Charlottenburg, Irmela 
3 
Löer, Walter, Kaufm., Berlin, Villa Knuth — — — — 
1 
Lewin, Otto, Kaufm., mit Fam., Berlin, Möwe —. — — 
3 
Lesheim, Frau Dr., mit Tochter, Berlin, Eden — — — 
2 
Lindstedt, Wally, Lychen, Pommernhäus — — — — 
1 
Labahn, Otto, Werkmstr., mit Tochter, Berlin, Gartenstr. 18a 
2 
Lachmann, Hans, Dr., Augenarzt, mit Frau, Berlin, Mia —7- 
2 
Lammert, Heinrich, Kaufm., mit Frau, Berlin, Jngeborg — 
2 
Lange, Werner, Berlin, Luise — — — — — — — 
1 
Laude, Karl, Kaufm., mit Frau, Stettin, Luise .—. — — 
2 
Lewin, Wilhelm, Kaufm., mit Fam., Stettin, Reichsadler — 
3 
Levy, Martin, Kaufm., Berlin, Reichsadler — — — —- 
1 
Lücke, Dr. med., Arzt, Berlin, Flora — — — — — 
1 
Lockstädt, Robert, Kaufm., Stettin, Excelsior — — — — 
1 
Levy, Elise, Berlin, Reichsadler — — — — — — 
1 
Lyon, Ludwig, Kaufm., Sorau N.-L., Maria Theresia —. — 
1 
Lyon, Käthe, Orthopädin, Sorau N.-., Maria Theresia — — 
1 
Lehmann, Fritz, Schmiedemstr., mit Frau, Steglitz, Lucie — 
2 
Lauser, Martin, Kaufm., Berlin, Jngeborg — — — — 
1 
Lebram, Marg., Berlin, Strandburg — — — — — 
1 
Levin, Ernst, Kaufm., mit Frau, Berlin, Excelsior — — 
2 
Lewin, Heinrich, Kaufm., mit Fam., Berlin, Walfisch — — 
3 
Lewin, Jenka, mit Sohn, Schöneberg, Meereswarte — — 
2 
Liebel, Willy, Direktor, mit Frau, Stettin, Eitel-Friedrich — 
2 
Liebrecht, Dr., Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, Hubertus — 
2 
Lübbe, Alexandra, Schülerin, Berlin, Luise — — — . 
- 
TNundt, Karl, Dr., Rechtsanwalt, Stettin, Annaburg — — 
1 
Meyersberg, Jul., Bankprokur., mit Fr., Berlin, Min Ollendeel 
2 
Mohr, Johanna, Buchhalterin, Plathe, Pommernhaus — — 
1 
Mendershausen, Fritz, Ingen., Berlin, Excelsior — — — 
1 
Mendershausen, Marie, Ww., Kottbus, Excelsior , 
1 
Meltzer, Hans, Dr. med., Berlin, Strandburg 
1 
Meyer, Elsbeth, Studentin, Gelsenkirchen, Barbarossa 
Müller, Wolfg., Dr., Bankbeamter, mit Fam., Berlin-Wittenau, 
1 
Hotel Dresdener Hof — — . — 
3 
Meiners, Paul, Kaufm., Berlin, Excelsior — 
1 
Mauß, Hans Georg, Kaufm., Schneidemühl, Barbarossa 
1 
Meyer, Georg, Dr., Rechtsanwalt, Berlin, Sonnenschein — 
1 
Muhlack, Ella, Frl., Königsberg, Wilhelmsruh 
1 
Mensing, Rudolf, Dr. med., Berlin, Jngeborg . 
1 
Müller, Karl-Heino, Rittergutsbes., Dutzow, Glückauf 
1 
Mielenz, Georg, Dr., Syndikus, mit Fam., Berlin, Undine 
3 
Mittelstöck, Willi, Kaufm., Stargard i. P., Hilda 
1 
Meier, Erhard, Kaufm., Berlin, Atlantic . 
1 
Mamane, Walter, Kaufm., mit Frau, Dramburg, Atlantic — 
2 
Markus, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Goldfried 
2 
Michaelis, Felix, mit Fam., Wilmersdorf, Fresena — 
3 
Molzahn, Günther, Kaufm., mit Frau, Stettin, Atlantic 
2 
Mütter, Herta, Wilmersdorf, Hubertus . 
1 
Müller, Rudolf, Dr. jur., mit Frau, Steglitz, Atlantic — 
2 
de Mugjca, Dr., Dozent, mit Frau, Berlin, Hubertus — 
2 
Mussehl, Rudolf, Ingen., mit Fam., Berlin, Editha . 
3 
Markus, Alfred, Kaufm., mit Frau, Bernstein, Irmela — 
2 
Müller, Walter, Konfektionär, Berlin, Midgard 
1 
Müller, Johannes, Dr., Studienassessor, Stolp, Annaburg 
1 
Markowski, Anton, Reichsb.-Assistent, Oppeln, Strandpalast 
1 
May, Arthur, Sattlermstr., mit Fam., Anklam, Johanna — 
3 
Mödler, Ilse, Eberswalde, Min Ollendeel 
1 
Mädler, Marg., Eberswalde, Min Ollendeel . 
1 
Moser, Martin, Kaufm., Bernau, Meereswarte . , 
1 
Moser, Simon, Kaufm., Bernau, Meereswarte 
1 
Neugebauer, Arthur, Direktor, mit Frau, Berlin, Möwe — 
2 
Neuhauß, Hans, Rittergut Selchow, Martha-Elsehaus — 
1 
Neuweg, Arthur, Dr,, Zahnarzt, Landsberg a. W., Haidersse 
1 
Neumann, Helens Lehrerin, Pölitz b. Stettin, Pommernhaus 
1