
SMlllwkl We-AllM 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungs gebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 1.30 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Lade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 55 
Sonntag, den 14. August 
1927 
Sonnabend, den 13. August: 
4.30—6.30 Uhr nachmittags: Konzert des Kurorchesters im 
Kurhaus-Garten. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus - Restaurant. 
8.30 Uhr abends im großen Kurhaussaal: Gesellschafts-Abend. 
Dunkler Anzug erb. — Kurgäste frei, ohne Kurkarte 1.—. 
Sonntag, den 14. August: 
11.30—1 Uhr im Gesellschaftsbad: Konzert des Kurorchesters. 
Bewegungsübungen. 
4—6.30 Uhr nachmittags: Konzert des Kurorchesters aus dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
Ab 4 Uhr nachmittags im Kurhaus-Garten: Tanz-Tee. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Garten: Sommernachts-Ball. 
8.30 Uhr abends im großen Kurhaussaale: Tanz-Abend. 
Ab 4 Uhr nachmittags auf der Dünenpromenade: Automobil- 
Schönheits-Wettbewerb (siehe Plakat). 
Montag, den 15. August: 
11—12.30 Uhr mittags im Gesellschaftsbad: Konzert (Ueber- 
tragung des Kurorchesters). Lustige Wettspiele. 
11—12.30 Uhr mittags, 4—6 Uhr nachmittags und von 8.30 
bis 10 Uhr abends: Konzert des Kurorchesters auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends im großen Kurhaussaale: Jahrmarkt 
in Krähwinkel. Lustiger Tanz-Abend. Sommer 
toilette. — Kurgäste 0.50 Mk., ohne Kurkarte 1.— Mk. 
Jeden Dienstag und Freitag, nachmittags 3 Uhr: Auko-Jnsel- 
Rundfahrten mit eleganten Personen-Kraftwagen durch die 
Usedomer Schweiz. Abfahrt nachm. 3 Uhr v.on dem Bade 
verwaltungsgebäude. — Fahrpreis pro Person 3 Mark. — 
Anmeldungen bis mittags 12 Uhr bei der Badeverwaltung, 
Schalter 4. Am idyllisch gelegenen Wolgastfee ca. Stunde 
Aufenthalt (Kaffeepause). Rückkehr ca 4.30 Uhr. 
Aenderungen vorbehalten. 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 13. bis 15. August 1927 
Kurkonzerte: Kapellmeister Obermusikmeister a. D. Alexander Fleßburg. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige 
Uebertrag: 32199 
Albrecht, Egon, Dr. phil., Berlin, Wilhelmsruh — — —1 
Appel, Erna, Prokuristin, Berlin, Wilhelmsruh — — — 1 
Arnheim, Auguste, Frau, mit Kind, Berlin, Mimmi — — 2 
Ade, Otto-Gustav, Kaufmann, ? Central-Hotel — — 1 
Ahrens, Friedrich, Oberingenieur, Berlin, Preußenhof — — 1 
Ascher, Alfred, Kaufmann, Berlin, Wikinger Hof — —. — 1 
Vach, Rose, Frau, mit Kind und Bed., Berlin, Meta — — 3 
Ballschmiter, Karl, Bürovorsteher, mit Frau, Pasewalk, Kleiner 
Markt 13 — — __2 
Bange, Emil, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Gretel — —. — 2 
Baraniecki, Erich, Steuer-Inspektor, Berlin, Walfisch — — 1 
Barth, Kurt, Reichsbank-Praktikant, Neuruppin, Hotel Schwefel 1 
Bartels, Charlotte, Frau, Wittstock, Helvetia — — — — 1 
Beer, Herbert, Dr., prakt. Arzt, Berlin, Dresdner Hof — — 1 
Behr, Jsi, Kaufmann, Berlin-Neukölln, Wilhelmsruh — — 1 
Lehrend, Herbert, Kaufmann, mit Frau, Leipzig, Helios —. 2 
Bender, Fritz, Kaufmann, mit Frau, Essen, Atlantic — — 2 
Bender, Martha, Kassiererin, Frankfurt a. Main, Seeheim — 1 
Bensel, Erna, Wriezen, Meeresstille — — — — — — 1 
Bethke, Helene, Frau, Berlin, Fürst Bismarck — — — — 1 
Blascheck, Lotte, Wriezen, Meeresstille — —, — — — 1 
Boeßmann, Otto, Hotelbesitzer, Wiesbaden, Walfisch — — —1 
von Bonin - Ponitz, cand. ing., mit Frau, Berlin, Haiderose — 2 
Bork, Bruno, Kaufmann, mit Frau, Spandau, Seeheim — — 2 
Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Brauer, Ernst, Student, Breslau, Hotel Schwefel —. — — 1 
von Bruch, Hedwig, Berlin, Hotel Jester — — — — — 1 
Bruck, Martin, Kaufmann, Breslau, Hotel Schwefel — — 1 
Brühl, Gustav, Professor, Dr. med., mit Frau, Berlin, Ostsee- 
Palast-Hotel — — —, — — — — — — — 2 
Britt, Arthur, Dr. jur., Königsberg i. Pr., Dresdener Hof — 1 
Brummer, Leo, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Park-Hotel — 2 
Büschen, Maries Frau, Berlin, Atlantic — — — — — 1 
Buß, Fritz, mit Frau, Stettin, Gartenstraße 35-37 — — — 
Berg, Ernst, Fabrikant, Weidenau, Lotsenstraße 6 — — — 1 
Boehden, Gerda, Charlottenburg, Heysestraße 24 — — — 1 
Boehden, Heinrich, Kaufmann, mit Frau, Berlin-Pankow, 
Heysestraße 24 — — — — — — — — 2 
Brandt, Herbert, Ingenieur, Gößnitz, Wald und See — — 1 
Bunge, Ella, Berlin, Emma-Luise — — — — — — 
Bachmann, Georg, Kaufmann, Leipzig, Preußenhof — — 1 
Lallhorn, Hermann, Lichtenberg, Europäischer Hof — — — 
Bauch, Gertrud, Frau, mit Tochter, Breslau, Mühlenstraße 19 2 
Becker, Walter, Händler, Berlin, Schweriner Hof — — — 1 
Beyer, Willi, Kaufmann, mit Sohn, Berlin, Goldener Hirsch 2 
Blome, Kurt, Dr. med., Rostock, Baltischer Hof — — — 1 
Bock, Willy, Prokurist, Berlin, Preußenhos — — — — 1 
Bröse, Edmund, Oberlehrer a. D., Welbsleben, Wikinger Hof — 1 
Bunkse, Fritz, Angestellter, mit Frau, Frankfurt, Bollwerk 38 — 2 
I Burmeister, E., Greifswald, Wikinger Hof — — — — 1