
66 
Schütz, Werner, Dr., Berlin, Pommsrnhaus — — — — 1 
Schusart, Trude, Ehefrau, mit 2 Kind. u. Kindermädchen, Pyritz 
in Pommern, Freia — — — — -— — — — — 4 
Schimorek, Elli, Ehefrau, Berlin, Gr. Kirchenstr. 6 — — — 1 
Schwarz, Alfred, Privatsekr., Berlin, Färberstr. 1 — — — 1 
Schappach, Albert, Dr., Rechtsanwalt, Berlin, Baltischer Hof — 1 
Schiele, Otto, Dr., San.-Rat, mit Frau, Frankfurt a. O-, Balt. H. 2 
Schleer, Herbert, Berlin, Westend — — — — — — 1 
Scheu, Gustav, Buchdruckereibes., mit Frau, Berlin, Balt. Hof— 2 
Schoepper, Hellmut, Kassenbote, Berlin, Schweriner Hof — 1 
Schütze, Otto, Bez.-Schornsteinfegermstr., Erkner, Baltischer Hof 1 
Schulz, Arthur, Kfm., mit Frau, Tempelhof, Balt. Hof — — 2 
Schatz, Georg, Kfm., mit Frau, Stettin, Tip Top — — — 2 
Scheck, Arnold, Rechtsanwalt und Notar, Berlin, Tip Top — 1 
Schlösser, Hans, Diplom-Jng., Berlin, Merkur — — — 1 
Schulte-Kump, Ludwig, Fabrikdirektor, mit Frau, Berlin-Froh ¬ 
nau, Haus Hohenstaufen — — — — — — — — 2 
Scheibe, Willi, Dr., Arzt, Stolpmünde, Walfisch — — — 1 
v. Schilack, Graf, Horst, Kfm., Berlin, Atlantic — — — — 1 
Schubart, Dr., Richard, Arzt, Köslin, Atlantic — — — — 1 
Schiebold, Herbert, Kfm., mit Frau, Altenburg, Ostsee-Palast-H. 2 
Schwarz, Herrn., Kfm., mit Frau, Berlin, Seeheim — — 2 
Schäfer, Anna, Sekretärin, Stettin, Fortuna — — — — 1 
Schaeffer, Ernst, Kfm., Chemnitz, Midgard — — — — 1 
Scheifhauer, Otto, Obermeister, mit Frau, Chemnitz, Wartburg 2 
Schimmelpfennig, Max, Dr., Berlin, Schloß-Hotel — — — 1 
Schneider, Margot, Frau, mit Kd. u. Bed., Berlin, Tip Top — 3 
Schultz, Fr. R., Kreis-Med.-Rat, Kammin, Seeschloß — — 1 
Schulz, Dr., Arzt, mit Frau, Schivelbein, Beatus ille — — 2 
Schultz, Annie, Kdfrl., mit Kd., Bündigershof, Glückauf — — 2 
Schlads, Georg, Dr. med., mit Fam. u. Bed., Freiburg, Auguste 
Viktoria — — — — — — — — — — — 5 
Schubert, Adolf, Kfm., mit Frau, Berlin, Konkordia — — 2 
Störk, Leo, Kfm., mit Frau, Berlin, Ursula — — — — 2 
Stein, Elisabeth, Berlin, Waldfrieden — — — — — 1 
Steiner, Charlotte, Berlin, Helene — — — — — — 1 
Sternberg, Arthur, Kfm., mit Frau, Stettin, Tip Top — — 2 
Stegemann, Hans, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Steckert, Joseph, Disp., mit Frau, Zittau i. Sa., Anna Friedr. 2 
Strache, Hans, Dr. med., Dramburg, Dünenschloß — — — 1 
v. Stryk, Baron, Horst, Kontorist, Berlin, Flora — — — 1 
Stange, Johannes, Fabrikbes., Altdamm, Atlantic — — — 1 
Stolze, Otto, Kfm., Neukölln, Wald und See — — — — 1 
Stegemeier, Eugen, Prokurist, Berlin, Herkules — — — 1 
Tietz, Theodora, Schüler, Stettin, Gr. Kirchenstr. 21 — — 1 
Tietz, Irmgard, Schüler, Stettin, Gr. Kirchenstr. 21 — — 1 
Toller, Heinrich, Kfm., Landsberg, Editha — — — — 1 
Taylor, Harold, Kfm., mit Frau, London, Cäcilie — — — 2 
Tannenwald, Jacob, Kfm., mit Frau, Stettin, Tip Top — — 2 
Tournier, Richard, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Tietze, Heinrich, mit Frau, Berlin, Neuestr. 28 — — — — 2 
Thrau, Curt, Kfm., Mohrungen, Annaburg — — — — 1 
Topp, Max, Dr., Arzt, Stralsund, St. Hubertus — — — 1 
Thurack, Herta, Reinickendorf, Neuestr. 28 — — — — 1 
Thümmel, Georg, Dr., Arzt, Treptow a. Rega, Strandburg — 1 
Tschirschülz, Editha, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — — — — 1 
Tender, Herbert Wilh., Kfm., mit Frau, Chemnitz, Ostsee-Pal.-H. 2 
Thiemiebel, Otto, Bankdirekt., mit Fam., Waldenburg, Seeheim 4 
Angler, Martha, Witwe, Schöneberg, Baltischer Hof — — 1 
Urbanck, Rudolf, Ob.-Jng., mit Frau, Steglitz, Baltischer Hof — 2 
Unruh, Dr., Wolgast, Cafe Jester — — — — — — 1 
Ulsert, Ernst, Obermeister, mit Frau, Leipzig, Gretel — — 2 
Vedder, Elisabeth, Manik., Wilmersdorf, Schloß am Meer — 1 
Vedder, Ottilie, Manik., Wilmersdorf, Schloß am Meer — — 1 
Aiebke, Bruno, Kfm., Stettin, Friedenstr. 3 — — — — 1 
Vogel, Herbert, Kfm., mit Frau, Steglitz, Villa Mia — — 2 
Vogel, Richard, Kfm., mit Frau, Zehlendorf, Villa Mia — — 2 
Volckmann, Paul, Architekt, mit Frau, Bln., Europ. Hof — 2 
Vulprecht, Herm., Bäckermeister, mit Familie, Herzfelde, Balt. H. 5 
Volkmann, M., Oberamtmann, ? Hotel Atlantic — — 1 
Vitzthum, Graf, Waldem., Generalltn. a. D., mit Frau, Dresden, 
Pommernhaus — — — — — — — — — — 2 
Wald, Hans, Bäckermeister, Kalkberge, Germania — — — 1 
Wierschin, Olli, Witwe, Eberswalde, Erika — — — — 1 
Wolff, Erich, Kaufm., mit Frau, Berlin, Vineta — — — "2 
Wolf, Willy, Masch.-F., mit Frau, Dresden-Gruna, Moltkestr. 17 2 
Wahlmann, Kurt, Schriftsteller, Wilmersdorf, Schweriner Hof 1 
Wegner, Bertha, mit Sohn, Herzfelde, Baltischer Hof — — 2 
Meirich, Elisabeth, Berlin, Westend — — — — — — 1 
Werner, Ehefrau, mit Sohn, Berlin, Europäischer Hof — — 2 
Werner, Paul, Polierer, mit Frau, Alt-Glienicke b. Berlin, 
Oehlkes Hotel — — — — — — — — — — 2 
Wilke, C., Landwirt, mit 2 Söhnen, Arnswalde, Baltischer Hof 3 
Wyrowski, Friedrich, Kfm., Hamburg, Baltischer Hos — — 1 
Wuntke, Paul, Klempner, Berlin, Europäischer Hof — — 1 
Weidlich, Richard, Kfm., Berlin, Aegir — — — — — 1 
Wällasch, Frieda, Sekretärin, Wilmersdorf, Waldfrieden — 1 
Wendt, Frieda, Greifswald, Fortuna — — — — — — 1 
Wendt, Gertrud, Greifswald, Fortuna — — — — — 1 
Wendt, Marta, Greifswald, Fortuna — — — — — — 1 
Wendlandt, Walter, Innenarchitekt, Berlin, Eisentraut — — 1 
Wildegans, Georg, Makler, mit Fam., Gr. Lichterfelde, Daheim 4 
Wolf, Max, Zuschneider, Stettin, Daheim — — — — — 1 
Wolfssohn, Louis, Kaufmann, Berlin, Wald und See — — 1 
Weill, Emil, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — — 1 
Weil, Ernst, Kfm., mit Fam., Berlin, Vineta — — — — 3 
Werner, Friedrich, Kfm., mit Frau, Kottbus, Walfisch — — 2 
Winckler, Therese, Lehrerin, Bochum, Pommernhaus — — 1 
Winckler, Klara, Lehrerin, Bochum, Pommernhaus — — — 1 
v. Würmb, Gerh., Stud., Greifswald, Merkur — — — — 1 
Winkelhausen, Günther, Stargard, St. Hubertus — — — 1 
Wasmund, Gustav, Dr., Arzt, mit Fam., Hohenkrug bei Stettin, 
Haiderose — — — — — — — — — — — 4 
Walzer, Hans, Oberleutn., mit Frau, Strauburg, Dünenschloß 2 
Weitzel, Hanna-Marie, Berlin, Rolandseck — — — — 1 
Wigger, Karl, Dr., Arzt, mit Frau, Grimmen, An de Waterkant 2 
Wagner, Helm., Dr., Arzt, mit Frau u. Schwester, Ueckermünde, 
Seeschloß — — — — — — — — — — — 3 
Wandel, Fritz, Prokurist, mit Frau, Brieg, Silesia — — 2 
Möllert, Kurt, mit Frau, Kaufmann, Berlin, Heureka — — 2 
Walker, Marg, Frau, mit Sohn, Tochter u. Haustochter, Greifs ¬ 
wald, Gartenstraße 18a — — —' — — — — — 4 
Wiesenberg, P., Dr., Arzt, mit Frau, Kalkofen, Schloß a. Meer 2 
Wirth, Gustav, Großkaufmann, mit Frau, Breslau, Glückauf — 2 
Wolff, Dora, Frau, Charlottenburg, Schloß am Meer — — 1 
Wrobel, Agnes, Frau, Oppeln, Strandpalast — — — — 1 
v. Zanthier, Edith, Greifswald, Ostsee-Palast-Hotel — — — 1 
Zeidler, Otto, Kfm., mit Frau, Reichenbach i. Vgtl., Rolandseck 2 
Zemlicka, Frau, Berlin, Hilda — — — — — — — 1 
Zietlow, Fritz, Kfm., mit Familie, Spandau, Christi. Hospiz — 3 
Zadeck, Direktor, Frankfurt a. M., Excelsior — — — — 1 
Zadig, Erna, Priv.-Beamt., Charlottenburg, Konkordia —. — 1 
Zerbe, Leopold, Kfm., mit Frau, Berlin, Konkordia — — — 
Zabel, Gottliebe, Berlin, Freia — — — — — — — 1 
Zitzke, Dr., Otto, Reg.-Med.-Rat, Stettin, Rolandseck — — 1 
Ziegler, Babette, Berlin, Excelsior — — — — — — 1 
Zimmermann, Wilhelm, Dr., Arzt, Greifswald, Atlantic — — 1 
Summe: 7088 
Hiervon Kurgäste: 4586 
Passanten: 2502 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 10 muß es heißen: Max Pochadt, 
Sägewerksbesitzer, mit Frau und Chauffeur, Landsberg, Villa 
Haiderose und nicht Dünenschloß. 
In Nr. 5 muß es heißen: Baach, Hedwig, Frau, Dresden, 
Tip Top und nicht Kaach. 
Verzogen: Neuß, Margarete, Frau, Stolp i. Pomm., von 
Hotel Kaiser Wilhelm nach Pommernhaus.