
213 
Wendel, G., Kaufmann, mir Frau, Stettin, Vater Jahn — — 2 
Wendt, Wilhelm, Kaufmann, Hamburg, Drei Kronen — — 1 
Wendt, Martha, Frau, mit Söhnen, Waldenburg, Hohenzollernh. -1 
Wegner, Max, Hcmd.-Vertr., Charlottenburg, Hohenzollernhof 1 
Werner, Albert, Optiker, Greifswald, Goldener Hirsch — — 1 
Wiemann, Alex, Dresden, Haegers Hotel — —* — — 1 
Wietasch, Max, Geschäftsführer, Breslau, Central-Hotel 1 
Wimmer, Kaufmann, Lübeck, Wiencks Hotel — — — — 1 
Witthahn, I., Karlsburg, Preußenhof — — — — - 1 
Wittenhager, Theodor, Kaufmann, Hamburg, Baltischer Hof — 1 
Witte, Otto, Kaufmann, Eberswalde, Baltischer Hof — — 1 
Zehrmann, Ernst, Kaufmann, Berlin, Atlantic — — — — 1 
Zenker, Marie, Witwe, mit Familie, Dresden, Auguste Viktoria 5 
Zimmermann, Adelheid, Frau, Guben, Baltischer Hof — — 1 
Zucker, Hans, Schüler, Lossen, Hohenzollernhof — — — — 1 
Zobel, Hermann, Betriebsleiter, mit Fam., Breslau, Preußenhof 3 
Summe: 19 231 
Hiervon Kurgäste: 13 819 
Passanten: 5 412 
Verzogen: WiUmann, Marie, Frau, Berlin, von Cäcilie nach 
Nymphe. — Buth, Gotthard, Studienrat, mit Familie, Lauenburg, 
von Neuestraße 1 nach Eggebrechtstraße 14. — Costa, Juan, Dozent, 
mit Familie, Berlin-Steglitz, von Vineta nach Annaburg. — Stern, 
Albert, Berlin-Halensee, von Preußenhof nach Haus Freia. — 
Lockstädt, Kaufmann, Stettin, von Fürst Bismarck nach Strandhaus 
Treptow. — Loewe, Paul, Kaufmann, Breslau, von Walfisch nach 
Meeresstille. — Lilly, Richard, Kaufmann, Berlin-Charlottenburg, 
von St. Hubertus nach Villa Strandburg. — Schwarz, Walter, 
Landwirt, Kretzschau, von Schloß am Meer nach Else. — Frenka, 
Franz, Studienrat, mit Frau, Oppeln, von Villa Jngeborg nach 
Moltkestraße 22. — Georgeski, Hedwig, Berlin, von Bismarck 
straße 24 nach Pension Trapp. — Hübner, Helmut, Kaufmann, mit 
Familie, Glauchau, von Waldesruh nach Haus am Kurpark. — 
Meidel, Auguste, Witwe, Berlin-Halensee, von Mimmi nach Beda- 
straße 10. — Schneeberg, Leon, Kaufmann, Berlin, von Strand 
palast nach Beatus ille. 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 20 muß es heißen: Gielsdorf, 
Peter, Kaufmann, mit Frau, Essen, Excelsior, und,nicht Giehdorf, 
Ostsee-Fahrt. 
* An Bord Salon-Schnelldampfer „Deutschland", im Juli. 
Set mir gegrüßt, du ewiges Meer! 
Wie Sprache der Heimat rauscht mir dein Wasser! 
Großstadt — Meer — Heimat? — Wie? Stimmt's 
denn? Kann das oben zitierte Heinewort wirklich mit 
Beziehung auf die deutschen Binnenlande, ihre Riesenstädte 
und auf die Millionen ihrer Bewohner angewendet werden? 
— Ja, ja, es stimmt schon! Pommerjches Meer, pommer- 
sche Ostsee, pommerscher Strand — überhaupt Pommerns 
Land und Leute sind eng verwandt mit den nach Hundert 
tausend zählenden deutschen Großstadtbewohnern, die im 
Laufe eines Jahrhunderts durch ihren Besuch und Aufenthalt 
an der so nahen — ach so greifbar nahen O st s e e k ü st e zu 
dieser von der Allmutter Natur so reich begnadeten R i - 
vieraderOstee herzliche, innige Beziehungen und Ver 
bindungen geknüpft und gepflegt haben. Und solche herz 
lichen Beziehungen bestehen heute fort und dauern 'über ein 
Menschenalter hinaus, wenn sich damit glückliche selige Er 
innerungen traut vereinen — jenes freudige Gedenken an 
unvergeßlich schöne, unvergleichlich genußreiche Tage einer 
O st s e e f a h r t. So reden die rauschenden Wasser des 
ewigen Meeres die Sprache der Heimat .... 
* 
Herrliche Fahrt unter seidig blauem Himmel. Hier oben 
auf luftigem, sonnenbeglänztem Promenadendeck des stolzen 
Salon-Schnelldampfers „Deutschland" schreibt es sich besser 
als daheim in der dumpfigen Redaktionsstube. Ringsum, 
soweit das Auge reicht, glitzern und tanzen die weißen 
Schaumkümme auf dem bald blauen, bald grünen Meer. 
Aus der plätschernden Dünung wachsen Wellenhügel, die 
schaukelnd heranwogen. Rhythmisch hebt und senkt sich der 
Schiffskörper. Ein erst kaum spürbares, dann sanft steigen 
des Wiegen. Und vorne am Bug, wo der Wind prall gegen 
die Schläfen pfeift, wo die Sprühspritzer heraufschlagen oder 
wo die Wellen sanft und gelassen gegen den ruhig pflügenden 
Kiel spielen. Schönes und Unvergeßliches zeigt solche Ostsee- 
Fahrt. Lachen, Frohsinn und Lebensfreude auf den breiten 
Decks, die bunt und dicht mit Ostsee-Fahrern gefüllt sind. 
Und auch den letzten Griesgram hat diese Symphonie aus 
Blau und Gold heraufgelockt. Wasser hat keine Balken? 
Ach, das ist ein dummes, altes Märchen! Kein Mensch 
denkt daran! 
* 
Einen schönen Beruf haben die zu der Flottille der 
Swinemünder D a m p f s ch i f f a h r t s - Aktien- 
Gesellschaft gehörigen Passagierdampfer. Sie tragen 
die müden Großstädter und alle die anderen Menschen, die 
der Ruhe und Erholung bedürfen, oder die zur Kur und Ge 
nesung gekommen sind, an die Gestade der See, wo neuer 
.Lebensmut, frische Lebenskraft winken. Nicht nur im 
heißen Sommer, wenn in den Häusern der Großstadt Hitze 
und Hölle brüten; nein, auch im jungen, knospen- und blüten 
schweren Frühling und im sonnengoldigen, bunten Herbst. 
Selbst im Winter, wenn das Große Haff ein riesengroßer 
Sektkühler ist, bahnen sie ihren Weg durch krachende, ber 
stende Eisschollen. 
Es sind ihrer vier prächtige Schiffe, die die Swinemün 
der „Dampfschiffahrt" in ihren Ostseebäderdienst ge 
stellt hat. Vier schmucke Salon-Schnelldampfer, die ihren 
stolzen Namen alle Ehre machen: „Deutschland", „Berlin", 
„Stettin" und „Swinemünde". Durchweg neue Pracht 
schiffe, ganz moderne Seedampfer, in den letzten. Jahren erst 
nach den neuesten Errungenschaften der Schiffbautechnik 
und mit allem neuzeitlichen Komfort ausgestattet, erbaut. 
Die Schiffseinrichtungen sind mustergültig, nach der prakti 
schen und künstlerischen Seite wohl als ideal anzusprechen. 
Breite, lange Promenadengänge, Salons mit gediegener