
335 
Walter, He-rty, Berlin, St. Hubertus — — — — — — 1 
Weinsieder, James, Handl.-Gehilfe, Berlin, Augustastr. 11—1 
Wende, Gertrud, Frau, mit Tochter, Freiburg, Glückauf — 2 
Weslowski, Kurt, Mechaniker, mit Frau, Berlin, Schloßklause 2 
Würfel, Hans, Sattlermeister, mit Familie, Berlin, Siegfried- 
Joachim — — — — — — — — — — — 3 
Weber, Charlotte, Frau, mit Kind, Stettin, Gartenstraße 11-12 2 
Wilde, Albin, Leipzig, Lotsenstraße 21 — — — — — 
Wilde, Margarete, Leipzig, Lotsenstraße 21 — — — 1 
Wilde, Kurt, Leipzig, Lotsenstraße 21 — — — — —1 
Wink, Heinrich, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Seeheim — — 2 
Weber, Adolf, mit Frau, Leipzig, Möwe — — — — — 2 
Weppel, Wiesbaden, Ostsee-Palast-Hotel — — — — — 1 
Wildfang, Helene, Frau, mit Sohn und Tochter, Malchin, Heyse- 
straße 16 — — — — — — — — — — — 3 
Wittstock, Artur, Kaufmann, Berlin, Fortuna — — — — 1 
Wärme, Oskar, Ingenieur, Stettin, Pommernhaus — — — 1 
Weder, Alice, Korrespondentin, Magdeburg, Seeheim — — 1 
Weise, Elsbeth, Bernburg, Viktoria-Luise — — — -— 1 
Weißenberg, Martha, ? Bednstraße 11 — — — — 1 
Wiesner, Ella, Frau, mit Kindern, Berlin, Annaburg — -— 3 
Wilke, Kurt, Chemigraph, Berlin, Große Kirchenstr. 96 — — 1 
Wißler, Walter, Hauptlehrer, mit Frau, Zunzingen, Christliches 
Hospiz — — — — — — — — — — — 2 
Wagner, Hermann, Ingenieur, Stettin, Baltischer Hof — — 1 
Waltter, Käte, Leipzig, Europäischer Hof — — — — — 1 
Wachsner, Herbert, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — 1 
Wagner, Ernst, Duisburg, Haegers Hotel — — — — — 1 
Weigel, Helene, Großenhain, Preußenhof — — — — — 1 
Weil, Siegmund, Kaufmann, Stettin, Baltischer Hof — — 1 
Weißenberg, Martha, Anna, Baltischer Hof — — — — 1 
Meißner, Richard, Kaufmann, Berlin, Baltischer Hof — — 1 
Werner, Kurt, Kaufmann, mit Frau, Leipzig, Haegers Hotel — 2 
Wermke, Paul, Kaufmann, Berlin, Hohenzollernhof — — — 1 
Wieck, Heinrich, ? Drei Kronen — — — — — — 1 
Wieschhoff, Franz, Berlin, Europäischer Hof — — — — 1 
Wilke, Wilhelm, Kaufmann, Breslau, Schmidts Hotel — — 1 
Willenberg, Gustav, Reichsbahn-Inspektor, mit Frau, Hirschberg, 
Europäischer Hof — — — — — — — — — 2 
Witt, Robert, Vertreter, Hamburg, Hotel Westend — — — 1 
Wolf, Ernst, Hotelbesitzer, mit Frau, Glogau, Preußenhof — 2 
Woll, Herbert, Kaufmann, Stettin, Schmidts Hotel — — — 1 
Wolter, Otto, mit Frau, Berlin, Hohenzollernhof — — — 2 
Zernikow, G., Berlin, Wilhelmsruh — — — — — — 1 
Zernikow, Martha, Berlin, Wilhelmsruh — — — — — 1 
Zimmersching, Otto, Zollrat, mit Frau, Stettin, Arminius — 2 
Zuge, Heinz, stud, med., Gießen, Waldesruh — — — — 1 
Zarnikow, Gertrud, Berlin-Neukölln, Wald und See — — 1 
Zunker, Paul, Generalleutnant a. D., mit Frau, Berlin, Ostsee- 
Palast-Hotel — — — — — — — -— — — 2 
Zach, Emil, mit Familie, Breslau, Central-Hotel — — — 3 
Zanewin, Kaufmann, Berlin, Schmidts Hotel — — — — 1 
Summe: 29 231 
Hiervon Kurgäste: 20 744 
Passanten: 8 487 
Verzogen: Wolf, Helene, Sekretärin, Dresden, von Meeres 
stille nach Seeheim. — Braune, Max, Kaufm., Neusalz, von Wil 
helmsruh nach Wartburg. — Falkenstein, Mary, Frau, mit Sohn, 
Berlin, von Seeheim nach Fortuna. — Henseler, Marie, Berlin, 
von Seeheim nach Fortuna. — Geißler, Max, Kaufm., mit Fam., 
Chemnitz, vom Park-Hotel nach Bedastr. 10. — Klug, Meta, Frau, 
mit Tochter, Berlin, von Villa Zastrow nach Bismarckstr. 12. — 
Seitz, Elise, Ww., Berlin, von Strändbürg nach Glückauf. — 
Tröge, Clara, Frau, Berlin, vom Städt. Krankenhaus nach Irmela. 
Soldin, Hans, Berlin, von Königsstr. 19 nach Nußbaum. — 
Toelle, Wilhelm, Staatsminister, Weimar, von Hubertus nach 
Annaburg. 
Berichtigung. In Badeliste Nr. 46 muß es heißen: Chall, 
Martha, Breslau, Haus Reinke, und nicht Cehall. 
Kirchliche Nachrichten. 
8. Sonntag nach Trinitatis (7. August). 
Lhristurkirche. 
Norm. ^9 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Reichmuth. Vorm. 
10 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Reichmuth. 
Evang Zungmänner- und TNännerverein. Sonntag, 8.15 Uhr 
abends: Teilnahme am Vortrag des Herrn Geheimrat Josephsoy 
in der Luthelkirche: „Wer reist glücklich?" Ebenso Dienstag, 
8.15 Uhr: Teilnahme an dem Vortrag: „Das Atemholen der Seele". 
Lutherkirche 
Vorm. 10 Uhr: Gemeindegottssdienst, Geh. Konsistorialrat 
Josephson. Kollekte für die Stettiner Stadtmission. Abds. 8^ Uhr: 
Vortrag des Geh. Konsistorialrats Josephson in der Kirche. 
In der Woche vom 7. bis 14. August, jeden Abend 8^« Uhr: 
Vortrag, teils in der Kirche, teils im Kurhaussaal. Näheres durch 
Inserate. 
Zungmädchenbund. Zusammenkunft: Sonntag, Mittwoch und 
Freitag, abends 8 Uhr im Christl. Hospiz Gartenstr. 24 
Vorträge über 
IILebenssragenlD 
M I imSee-u.SolbadSwinemünde &gt; W 
W W durch den Evangelisten der Wiehern- W W 
W W Vereinigung zu Hamburg Herrn W W 
W D Geh. Konsistorialrat Josephson D W 
W D vom 7. Lis 14. August 1927 D W 
* 
W W Sonntag, den 7. August, abends 8.15, in der 
Lutherkirche: Thema: „Wer reist glücklich?" W M 
W Montag, den 8. August, abends 8 15, im W 
Teesaal des Kurhauses: Thema: „Ist die W M 
W Bibel wirklich Gottes Wort?" 
W W Dienstag, den S. August, abends 8 15, in der W W 
Lntherkirche: Thema: „Das Atemholen W 
W der Seele". D 
M W Mittwoch, den 10. August, abends 8.15, 
der Lutherkirche r Thema: „Gottsucher oder D W 
Gottfinder?" W W 
W W Donnerstag, den 11. August, abends 8,15, im W M 
Teesaal des Kurhauses: Thema: „Reifende W M 
W ohne Traglasten". W 
W Freitag, -en 12. August, abends 8.15, in der W 
Lntherkirche: Thema: „Wann kommt das W 
W Reich Gottes?" I 
W W Sonnabend, den 13. August, abends 8.15, W 
in der Lutherkirche: Thema „Verirrt oder W 
W geborgen?" . 
W Sonntag, den 14 August, abends 8.15, in 
der Lutherkirche: Thema: „Heimaiglocken". W 
W W Ter Eintritt zu allen Versammlungen steht W 
Jedermann frei! 
W Beim'Ausgang wird eine freiwillige Gabe M 
zur Deckung der Unkosten erbeten 
W W Die evangelisch. Pfarrer v. Swinemünde-Bad W M 
W Poetter