
300 
Aus Swinemünde. 
I. Wohnung frei. Wir erinnern daran, daß im Interesse 
der Vermieter und der Stadt eine klaglose Unterbringung 
der Badegäste unerläßlich ist. Besonders zum Wochenende 
bedingt der starke Zustrom rasche und zuverlässige 
An- und Abmeldungen freier Zimmer und 
Wohnungen beim Wo h n u n g s n a ch w e i s des 
Fremdenverkehrsvereins. 
1. Die Flottenübungen vor Rügen. Wie schon mitgeteilt, 
wird im Rahmen der diesjährigen Herbstübungen der 
Reichswehr, die bekanntlich aus Ersparnisgründen ganz 
erheblich eingeschränkt werden, Reichspräsident v. Hin 
denburg vom 12. bis 14. September den Hebungen m 
der Nähe der Insel Rügen beiwohnen. Es handelt sich 
um kleine Manöver von Teilen der zweiten Division 
(Pommern) und Teilen der Flotte. Der größte Teil der 
Reichswehr übt diesmal auf den Truppenübungsplätzen 
und in der Nähe der Standorte. 
' k&gt;. Richtig wählen! Im Selbstanschlußamt Swi 
nemünde kommen durch die Benutzung der alten An 
schlußkammern mit drei und weniger Stellen noch immer 
falsche Rufe an, die den verlangten Teilnehmer nicht 
erreichen. Nur die Benutzung der neuen vierstelligen An 
schlußnummern sichert den richtigen Anruf. Mögen also 
die alten Nummern, die noch immer an Schaufenstern und 
Häusern zu sehen sind, schleunigst durch die neuen ersetzt 
werden. 
Lin Urteil von vielen. 
Charlotte Schoen, ein 13jähriges, liebenswürdiges Fräu 
lein, erhielt auf der Berliner Wochenendausstellung als 
Preis für ihre besonders gelungenen Zeichnungen einen Frei 
aufenthalt in Swinemünde zuerkannt. Nun geht von 
ihr folgender Dankbrief an die Badeverwaltung ein, den wir 
bringen, weil er so recht zeigt, wie sich das Bild Swinemündes im 
Köpfchen eines Mädelchens wiederspiegelt, das halb noch mit Kin-- 
deraugen, halb mit den reifenden Anschauungen einer Erwachsenen 
die Dinge sieht. 
„Liebe Badeverwaltung! 
Aufs herzlichste möchte ich mich bei Ihnen für alle Ihre Be 
mühungen bedanken, die mir den Aufenthalt in Swinemünde 
so herrlich gemacht haben. Im Christi. Hospiz war es dank der 
Freundlichkeit der Leiterinnen so gemütlich, daß man sich „wie 
bei Muttern" fühlte. 
Swinemünde hat mir besonders gut gefallen seiner Vielseitig 
keit wegen; vor allen Dingen das schöne Kurhaus, der herrliche 
Park und Kurgarten und dann der prächtige, breite Strand. 
Man kann sich auf jede mögliche Art vergnügen, sodaß keine 
Langeweile aufkommt. Na, mit einem Wort, es war knorke. 
Ich bin tüchtig braun geworden und habe mich gut erholt. Mein 
ganz bescheidener Wunsch ist: „So viel Glück müßte ich immer 
haben!" Beim nächsten Wettbewerb werde ich mir noch mehr 
Mühe geben, damit ich das schöne Swinemünde 
Wiedersehen darf." Charlotte Schoen." 
LoIIvverk 10 
MttAAtlscti 
12—2 Ubr 
^bencstibcli 
b-y vkr 
8oli'cle Preise! 
-treck 
«ae/tl/emäss /-r itnck artsser' 
cke-n Tkttnse ESAs/Me-k. 
AÄ/r-rer-KckAöcksc/r-rerÄen 
Nasserer- 
^r-'tckt/cktckL S, iZ'tck. 2777 
klsiiLMMIr 
äristlieb geprüfte 
(krütwro llrLiiIcensebxveZter) 
peckiouro. 
8. 
bernsprsebor 2383. 
KM-IWMr 
in allen Prei8lagtzn 
in äer 
ÜIMSM.V.IMM 
X0niA88traLe 5. 
Lei lVkLgerivenskimrriunZen unci Ver- 
c1auriri§88töl-un§6n 8 eit 80 Patinen 
al8 wäi-lc8am8t68 LLU8mitie1 dswÄttrt. 
lrabsrr irr ß3r»2err, lrsllrerr k^Isscllerr urrcl 
klslcons in sllerr eirrscllläßißsrr OssclläAsn. 
i-i. tlncisrbsrg-^Ibrsobt 
kxcumene . e-g^niiet is4e. 
Lecktrsör-tt/le 7 0 
^U88ebn6iäon! 
All» «l«»»1« Il»»»«i» 
AI»r« AAr»n&lt;l8kI»&gt; »t1 
geg. Lin8en(lung v. 2 llN. 
08. öaä llolberg, 
Leklioökaeb 30. 
ppen 
kür cken 
8winemün6er 
8a6e-^NLei§er 
vorrätig. 
guüinslllll. V.ÜIlWlUk 
Köni§88tr. 5, ?ern8pr. 2374. 
Karte 
der 
Insel Usedom 
mit den 
Ostseebädern Swinemünde, 
Ahlbeck, Heringsdorf, 
Bansin und Zinnowitz 
Preis R Mark. 
Bering W. FriMe 
. Königsstraße S.