
MUM er Mtze-Meim 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für de« Jade- und Fremdenverkehr lm See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 38 Dienstag, den 26. Juli 1927 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 25. bis 30. Juli 1927 
Kapellmeister Obermusikmeister a. D. Alexander Fleßburg 
Kurkonzerte: 
Montag, den 25. Juli: 
11—12.30 Uhr vorm., 4.30—6 Uhr nachm. und 8.30—10 Uhr 
abends: Konzert des Kurorchesters auf dem Konzertplatz 
vor dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends im Großen KurhausSaal: 2. Hapag-Fest. — 
Kurkartenin-Haber 50 Pftz., ohne Kurkarte 1 RM. 
11—1 Uhr vormittags: Konzert — Uebertragung des Kur 
orchesters im Gesellschaftsbad. — Lustige Wettspiele. 
Dienstag, den 26. Juli: 
4.30—6.30 Uhr nachmittags und 8.30—10 Uhr abends: Konzert 
des Kurorchesters auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus - Restaurant. 
8 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Musikalischer Abend. 
Siehe Plakat-Anschlag. — Kurgäste frei, ohne Kurkarte 
1.00 RM. 
11—1 Uhr mittags: Konzert des Kurorchesters im Gesellschafts 
bad. Bewegungsübungen. 
Mittwoch, den 27. Juli: 
11—12.30 Uhr mittags, 4.30—6.30 Uhr nachmittags und von 
8.30—10 Uhr abends: Konzert des Kurorchesters auf 
dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus - Restaurant. 
8.30 Uhr abends im Kurhaus-Saal: Reunion (Gesellschafts 
anzug). Kurgäste frei, ohne Kurkarte 1.00 RM. — Salon- 
Jazz-Orchester Polah. 
11—12.30 Uhr mittags: Konzert (Uebertragung des Kur 
orchesters) im Gesellschaftsbad. Bewegungsübungen. 
Donnerstag, den 28. Juli: 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Schlachtefest im Kurhaus-Saal. Tanz-Kapelle 
Polah. 
3.30 Uhr nachmittags: Großes Kinderfest im Kurhaus-Garten. 
Siehe Plakat-Anschlag. 
11—1 Uhr mittags: Konzert des Kurorchesters im Gesellschafts 
bad. 
Freitag, den 29. Juli: 
Ab 9 Uhr vormittags: Ett^ im Kurhaus-Restaurant. 
Ab 9 Uhr im Großen Kurhaus-Saal: Ette's Jazz-Symphonie- 
Orchester. — Eintritt 2 RM. 
4.30—6.30 Uhr nachmittags im Kurhausgarten: Etta's Jazz- 
Symphonie-Orchester. — Eintritt 1 RM. 
11—1 Uhr mitt.: Konzert des Kurorchesters im Gesellschaftsbad. 
Bewegungsübungen. 
Sonnabend, den 30. Juli: 
11—12.30 Uhr vormittags und 4.30—6.30 Uhr nachmittags: 
Konzert des Kurorchesters aus dem Konzertplatz vor dem 
Kurhause. — Von 8—11 Uhr abends: 2 Kapellen. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
4 Uhr nachmittags: knospenball und 8.30 Uhr abends: Gesell 
schaftsabend im Großen Kurhaus-Saal. 
11—12.30 Uhr mittags: Konzert (Uebertragung des Kur 
orchesters) im Gesellschaftsbad. 
Swinemünde in Flammen. 
konzertplah Kurpark: Donnerstag, den 28. Juli, von 11—12.30 
Uhr mittags: Konzert. 
Jeden Dienstag und Freitag, nachmittags 3 Uhr: Auto-Insel-Rund- 
sahrten mit eleganten Personen-Kraftwagen durch die Use 
domer Schweiz. Abfahrt nachmittags 3 Uhr von dem Bade 
verwaltungsgebäude. — Fahrpreis pro Person 3 Mark, — 
Anmeldungen bis mittags 12 Uhr bei der Badeverwaltung, 
Schalter 4. Am idyllisch gelegenen Wolgastsee ca. Stunde 
Aufenthalt (Kaffeepause). Rückkehr ca 4.30 Uhr. 
Jeden Mittwoch und Freitag von 4 bis 6 Uhr nachmittags: Großes 
Orchester-Konzert im Wald-Lase (Lase Budack und Lase 
Brendel) im Ost-Kurpark. 
Jeden Mittwoch, nachmittags 3 Uhr, vor der Badeverwaltung: 
Treffpunkt der Amateur-Photographen zum Ausflug in die 
nähere Umgebung unter fachchmännischer Führung und An 
leitung des Photographen Herrn Gluck. Rückkehr gegen 
6 Uhr. Beteiligung kostenfrei. 
Jeden Donnerstag, nachmittags 3 Uhr: Autofahrt nach Försterei 
Fangel am Krebssee. Pro Person 3 Mark. Kaffeepause — 
Krebsessen. Rückkehr ca. 4.30 Uhr. 
Promenadenfahrt in See mit den großen Salon-Schnelldampfern 
„Deutschland", „Berlin" oder „Stettin" Sonntags nachmittags 
3 Uhr, Montags und Freitags 8 Uhr abends, ab Bollwerk, 
Rathausplatz. — Fahrpreis pro Person 2.— Mark. 
Täglich bei gutem Wetter im Kurhausgarten: Tanz im Freien. 
Im Faun-Kasino, Kurhaus, spielt täglich die beliebte Tanz-Kapelle: 
Weber-Jazz-Trio. 
Voranzeige: Montag, den 1. August, im Kurhaus-Garten: 
Großes Massen-Konzert (70 Musiker) zum Besten der 
Ueberschwemmungsgebiete. 
Aenderungen Vorbehalten.