
161 
gegebenenfalls selbst den Vorsitz darin zu übernehmen. Die 
hygienische Belehrung unserer Landbevölkerung tut im allge 
meinen sehr dringend not! Die Flugblätter und Texte zu 
den Lichtbildern sind so allgemein verständlich abgefaßt, daß 
die Vorträge auch von Laien gehalten werden können. 
Zur Vertilgung von Fliegen, Mücken, Schnacken, Ameisen- 
und Wespennestern, Ungeziefer aller Art und dessen Brut 
haben verschiedene Firmen Angebote gemacht. Die Firmen, 
die beim Kreisausschuß zu erfragen sind, sind bereit, den 
Ortsausschüssen aus Anfordern Proben ihrer Präparate 
kostenlos zuzusenden. Bestellungen werden auch die örtlichen 
Apotheken und Drogerien entgegennehmen. 
&lt;L 6 I» » ü k 1 k o 6 I» Ä 6 I» v L 6 N a I» 1 v n vamS 
2ur Lr^ielung 8ebr «eblanker Hütten. — bttappante tteäuktion äes tteibes! 
ÜS8 MLvlLvr» 
vereint blükt- unä Lrustbalter 
kür starke, Nittel- unä seülanke 
sauren. 
* Töte die Fliegen, sonst töten sie dich! Dies ist das 
Motto des illustrieten Fliegenmerkblattes, das der Reichs- - 
ausschuß für hygienische Volksbelehrung zu seinem dies 
jährigen Gesundheitsfeldzug herausgibt. Das Merkblatt 
führt mit einer Anschaulichkeit, die geeignet ist zu erschrek- 
ken, die Entwicklungsmöglichkeiten der Fliege vor: günstige 
Verhältnisse und ungehinderte Fortpflanzung voraus 
gesetzt, kann die Nachkommenschaft eines einzigen Fliegen 
paares vom Ende April auf 20 Tausend Tiere zu Anfang 
Juni, 20 Millionen Tiere zu Ende Juni, 200 Millionen zu 
Mitte Juli und 20 Milliarden zu Anfang August anwachsen. 
In knapper und drastischer Form wird der gesundheitliche 
und materielle Schaden, den die verschiedenen Fliegen 
arten (große und kleine Stubenfliege, Stechfliege, Schmeiß 
fliege, Käsefliege, Essigfliege) anrichten können, illustriert 
und die einfachsten Mittel zur Bekämpfung der Fliegen 
brut und zur Abwehr der Fliegen in Wohnräumen, Küchen, 
Vorratskammern, Ställen usw. angegeben. 
Fliegenfewzug. 
Als Fortsetzung der Reichsgesundheitswoche des Vor 
jahres veranstaltet der Reichsausschuß für hygienische Volks 
belehrung in diesem Sommer einen „Fliegenfeldzu g". 
Die alljährlich im Sommer, vorzugsweise auf dem Lande 
für Mensch und Tier sehr lästig werdende Fliegenplage 
läßt es angezeigt erscheinen, diesmal die hygienische Volks 
aufklärung hauptsächlich auf eine praktische Bekämpfung der 
Fliegenplage aufzubauen und damit eine Belehrung über die 
Bedeutung der Wohnungs-, Stall- und Nahrungsmittel- 
Hygiene, über die Beschaffung einwandfreien Trinkwassers, 
über die sanitären Anforderungen entsprechenden Abortver- 
hältnisfe, über zweckmäßige Dung- und Abfallbehandlung 
usw. zu verbinden. Es dürfte allgemein bekannt fein, daß 
Fliegen und ähnliches Ungeziefer daher besonders gefährlich 
werden, daß sie ansteckende Krankheiten über 
tragen. 
In den Fliegen bekämpft man daher die Ursachen 
vieler Volksseuchen. 
Zur Durchführung des Fliegenfeldzuges sollen möglichst 
in allen ländlichen Ortschaften Arbeitsgemeinschaf 
ten gebildet werden, die die gesundheitliche Volksbelehrung 
durch Veranstaltung von Vorträgen, Lichtbildabenden und 
Verteilung von Flugblättern betreiben sollen. Das erforder 
liche Werbematerial ist z. T. bereits allen Schulen und Schul 
ärzten zugegangen, z. T. wird es noch den Ortsbehörden zu 
gesandt werden. Das Kreiswohlfahrtsamt bittet alle Herren 
Aerzte, Geistlichen, Lehrer, Beamte und alle anderen geeig 
neten Personen auf dem Lande, sich den Herren Ortsvor 
stehern möglichst bald für die Bildung der Arbeitsgemein 
schaften bezw. Ortsausschüsse zur Verfügung zu stellen und 
Driwa Donna Korsett« 
tonnngebenä 
in Lebnitt unä ^.usttlbrung. 
VvtßvNÄel M A-EiÖ80r Llogun^, 
ttrM'orm unä Legu em liebkeil. 
v L v 8 p e L i a I - HI a i? k v iL 
in eleganten l)amen-8trümpken 
2U I SO — 2.SS — 3.SV unä 5.50 Nark 
8inä in Qualität unä krei8 unerreiobt.