
42 
Blödorn, Henriette, Frl., Berlin, Undine — — — — -— 1 
Brand, Elsbeth, Frau, mit Sohn, Berlin, Steffen —- — — 2 
Bennewitz, Annemarie, Halberstadt, Auguste Viktoria — — 1 
Beier, Gustav, Kaufm., mit Fam., Stettin, Auguste Viktoria 4 
Bast, Walter, Rechtsanw. u. Notar, Stettin, Glückauf — — 1 
Bast, Hanne und Elfriede, Stettin, Glückauf — — — — 2 
Baumgarten, Kurt, Kfm., mit Frau, Berlin, Strandh. Treptow 2 
Beck, Ernst, Kaufm., mit Frau, Berlin, Parkhotel — — — 2 
Beckers, Benno, Kaufm., mit Frau, Berlin, Atlantic — — 2 
Becker, Paul, Fabrikbes., mit Frau, Stolp i. P., Eitel-Friedrich 2 
Behr, Kaufm., Berlin, Parkhotel — — — — — — 1 
Beier, Elsa, Berlin, Agnes — — — — — — — — 1 
Beuthner, Martin, mit Frau, Berlin, Parkhotel — — — 2 
Bloch, Leo, Kaufm., mit Fam., Berlin, Eitel-Friedrich — — 3 
Bloch, Lore, Berlin, Gretel — — — — — — — 1 
Böse, Richard, Bäckermstr., Berlin, Jngeborg — — — — 1 
Botz, Alfred, Kaufm., Frankfurt a. O., Emden —. — — 1 
Brasch, Martin, Kaufm., Charlottenburg, Strandburg — — 1 
Bell, Gustav, Volontär, Glogau, Fresena — — — — 1 
Brockmann, Maria, Berlin, Strandhaus Treptow — — — 1 
Brstz, Walter, Dr., Frankfurt a. M., Cäcilie — — — — 1 
Bukowicki, Bruno, Landsberg, Haiderose — — — — — 1 
Cirsorius, Karl, Landwirt, mit Frau, Sassenberg, Hubertus — 2 
Cohn, Robert, Kaufm., mit Frau, Berlin, Atlantic — — — 2 
Conrad, Franz, Kaufm., mit Fam., Stettin, Haiderose —— 5 
Chaimer, Georg, Dr., Zahnarzt, Berlin, Excelsior — — — 1 
Common, Kaufm., mit Frau, Stettin, Atlantic — — — 2 
Cohn, Bernhard, Kaufm., Berlin, Parkhotel — — — — 1 
Crohn, Hermann, Kaufm., Landsberg a. W., Strandh. Treptow 1 
Dämmert, Hermann, Kaufm., Dortmund, Gretel — — — 1 
Damilat, Friedrich, Diplom-Ingen., Charlottenburg, Hubertus 1 
Devrient, Max, Dr., Reg.-Rat, mit Fam., Berlin, Eitel-Friedrich 3 
Dorn, Wilhelm, Dr., Rechtsanwalt, Berlin, Viktoria — — 1 
Dallmer, Elsbeth, Oberschullehrerin, Stargard i. P., Pommernh. 1 
Dethleff, Rudolf, Architekt, mit Fam., Breslau, Horrido — 3 
Doud, Egon, Kaufm., Charlottenburg, Agnes —. — — — 1 
Danielsohn, Peter, Dr., Arzt, mit Fam., Berlin, Wartburg 4 
Deutsch, Regina, Ww., Berlin, Strandpalast — — — — 1 
Deicke, Walter, Revisor, mit Frau, Berlin, Seeblick —, — 2 
Deutsch, Rudolf, Kaufm., mit Frau, Berlin, Strandpalast — 2 
Dräger, Frieda, Berlin, Villa Kahle — — — — — 1 
Dreger, Jngeborg, Stettin, Wartburg — — — — — 
Dessen, Heinz, Kaufm., mit Frau, Stettin, Hubertus — — 
Dorow, Margarete, Berlin, Konkordia — — — — — 1 
Dimanols, Theodor, Direktor, mit Frau, Charlottenburg, Nixe 2 
Döring, Georg, Kaufm., Berlin, Eitel-Friedrich — — — 1 
Drexler, Georg, Kaufm., Berlin, Parkhotel -— — — — 
Dülberg, Hans-Werner, Kaufm., Berlin, Trapp — — — 1 
Eisfeld, Walter, Prokurist, mit Frau, Berlin-Lankwitz, Hubertus 2 
Engelhardt, Siegfried, Kaufm., mit Frau, Berlin, Gretel — 2 
Erhardt, Walter, Dr., Direktor, mit Frau, Berlin, Fresena — 2 
Erbe, Ellen, Berlin, Möwe — — — — — — — 1 
Esbold, Bruno, Kaufm., Potsdam, Vineta — -— — — 1 
Eichler, Ilse, Dr., Berlin-Dahlem, Beatus ille — — — — 1 
Eggebrecht, Paul, Dr. jur., Kaufm., Berlin, Seeschloß — — 1 
Eckhardt, Kaufm., mit Tochter, Berlin, Dünenschloß — — 2 
Esmer, Walter, Berlin, Luci — — — — — — —- 1 
Engelmann, Otto, Kaufm., Berlin, Barbarossa — — — 
Erke, Gerda, Frau, Stettin, Wartburg — — —' — — 1 
Eick, Karl, Kaufm., mit Fam., Stettin, Neptun — — — 4 
Ehrlich, Wilhelm, Dr., Rechtsanwalt, mit Fam. u. Bed., Stettin, 
Villa Steffen — — — — — — — — — 4 
Eylenburg, Ernst, Dr., Chirurg, mit Fam., Charlottenburg, 
Hotel Walfisch — — — — — — — — 3 
Einstein, Toni, Berlin, Strandburg — — — --- — — 
Eisenstedt, Olly, Frau, Stettin, Mia — — — — — 1 
Eisenstedt, Wilhelm, Kaufm., Stettin, Mia — — — — 1 
Elfeldt, Emil, Kaufm., mit Frau, Berlin, Strandpalast — — 2 
Emanuel, Gustav, Privatier, mit Frau, Halensee, Walfisch — 2 
Emmerich, Kaufm., mit Frau, Berlin, Strandpalast —2 
Ephraimson, Ernst, Kaufm., mit Frau, Berlin, Nußbaum — 2 
Fahlbusch, Heinz, Kaufm., Berlin, Vineta — — — — 1 
Frankfurth, Alfred, Kaufm., mit Frau, Danzig, Hubertus — 2 
Frankenstein, B., Berlin, Editha — — — — — — 
Fröhlich, Arthur, Rechtsanwalt, Danzig, Hubertus — — — 1 
Frentz, Heinrich, Gutsbes., Tramstow, Pommernhaus —. — 1 
Fiebekorn, Dora, Haustochter, Stettin, Pommernhaus — — 1 
Fabienke, Louis, Justizrat, Vietz, Annaburg — — — — 1 
Fuchs, Ernst, Kaufm., mit Frau, Steglitz, Rolcmdseck — — 2 
Feldmann, Fr., Stettin, Neptun — — — — — — 1 
Fuchs, I., Kaufm., Stettin, Wartburg — — — — — 
Frat, Willy, Kaufm., Berlin, Germania — — — — —1 
Fischer, Erna, Sekretärin, Berlin, Agnes — — —, — 1 
Frahm, Fr., Kaufm., Wismar, Haiderose — — — — — 1 
Frühling, I., Berlin, Excelsior — — — — — —, — 
Fink, Berthold, Kaufm., mit Frau, Berlin, Lunkewitz — — 
Friedeberger, Paul, Dr. jur., mit Frau, Wilmersdorf, Holtz 2 
Fink, Marta, Frau, Berlin, Lunkewitz — — — — — 
Feuerherd, Berlin, Parkhotel — — — — — — ,1 
Frank, Franz, Student, Berlin, Strandburg — — — —. 1 
Franke, W., Berlin, Friedensburg — — — — - 1 
Fröhlich, Werner, Kaufm., Dresden, Gretel .— — —. 
Fürst, Ernst, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Meereswarte 2 
Goetz, Adolf, Architekt, mit Frau, Berlin, Gretel — — — 2 
Goldstein, Harry, Kaufm., mit Frau, Berlin, Meereswarte — 2 
Gutmann, Artur, Kaufm., mit Frau, Stargard i. P., Helvetia 2 
Geerling, Ernst, Prokurist, Barmen, Atlantic — — — — 1 
Gellhorn, Rudolf, Kaufm., mit Frau, Schöneberg, Vineta — 2 
Glaser, Josef, Geschäftsführer, mit Frau, Berlin, Hubertus —. 2 
Goldstein, Felix, Kaufm., Danzig, Hubertus — — — — 1 
Goldstein, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Vineta — — 2 
Größe, Dietrich, Student, Steglitz, Hubertus — — — — 
Gropp, Margarete, Berlin, Atlantic — — — — — 
Eerstmann, Arthur, Gutsbes., mit Fam. u. Chauffeur, Anna- 
berg, Pommernhaus — — —- — — — — — 4 
Gars, Ida, Frau, Stettin, Pommernhaus — — — — 
Goldschmidt, Robert, Diplom-Ingen., ? Barbarossa — 1 
Grünbaum, Jakob, Direktor, mit Frau, Berlin, Wartburg — 2 
Grunau, Valeria, Apothekenbes., Rostock, Pension Trapp — 1 
Grunau, Asta, Sekretärin, Rostock, Pension Trapp — — 
Goldberger, Lona, Berlin, Excelsior — — — — — 
Graupe, Heinz, stud, phil., Berlin, Erlenschloß — — — 1 
Gantschew, Peter, General, mit Frau, Berlin, Nixe — — 2 
Haus, Adolf, Kaufm., Berlin, Atlantic — — — — — 1 
Heimann, I. E., Kaufm., Berlin, Viktoria-Hotel — — 
Hellinger, Bruno, mit Fam., Wilmersdorf, Viktoria-Hotel — 4 
Heusler, Blecky, Berlin, Barberina — - — — — — — 1 
Hüsel, Martin, Dr., Rechtsanwalt, Berlin, Atlantic — — — 1 
Husserl, Ernst, Kaufm., Berlin, Atlantic — — — — — 1 
Huttinger, Ritta, Erzieherin, mit 2 Kindern, Berlin, Fresena 3 
Heere, Joachim, Kaufm., mit Frau, Potsdam, Vineta — — 
Halbrecht, Richard, Verleger, mit Tochter, Berlin, Herta — — 2 
Heinecke, Alfred, Rechtsanwalt, mit Frau, Weimar, Seeschloß 2 
Hoschke, Karl, Oberreg.- u. Baurat, mit Frau, Stettin, Pom ¬ 
mernhaus — — — — — — — — — — 2 
Hopfner, Walter, Beamter, Berlin, Rolcmdseck — — — 1 
Hintze, Martha, Frau, mit Sohn, Stettin, Pommernhaus — 2 
Heinrichs, Emma, Lehrerin i. R., Wolgast, Pommernhaus — 1 
Hetheim, Karl, Kaufm., Greiz i. V., Haiderose — — — 1 
Hintz, Natalie, Ww., Königsberg i. P., Pommernhaus — — 1 
Hnrtwich, Karl, Dr. rer. pol., mit Frau, Berlin, Dünenschloß 2 
Herzberg, Siegfried, Redakteur, Berlin, Barbarossa — — 1 
Hanelt, Fritz, Kaufm., mit Frau, Köpenick, Excelsior — — 1 
Howe, Erwin, Landespraktikant, Stettin, Flora .— — — 1 
Horst, Otto, Kaufm., mit Frau, Stettin, Neptun — — — 2 
Horst, Friedrich, Kaufm., mit Fam., Stettin, Neptun — — 4 
Hauff, Klaus, stud, ing., Charlottenburg, Agnes — — — 1 
Heberlein, Clara, Ww., mit Tochter, Berlin, Agnes — — 2 
Horst, Elise, Frau, Greifswald, Neptun — — — — — 1 
Herms, Bruno, Techniker, Stettin, Nußbaum — — — — 1 
Hirchert, Johannes, Kaufm., Berlin, Nußbaum — — — 1 
Hoffmann, Max, Kaufm., mit Fam., Berlin, Jngeborg — — 4