
282 
Verlsiseii 8ie Lille 
UViliWülillkr lisae-Liirkillkr 
SKsttSn« osmpßLLlBittL - veseNLLDHStt I. k. vrssunULk, v. NB. v. &gt;D 
»siNBVsrdinrluns 
di d InseK^ügen 
Von Krügen kommenä 
SsanitL-vornkolin 
SsknSlL VTopenksgen 
») 8ono1s8s ellltäsise Loaäerkabl-t mit ,,KI«^tK»»" 
Lll jedem ^Verktaxs din und der 
d) lourksill-teo mit „OüKn" 
o. Vorollvlm u. Kopeodseen. 
8onn- 
taxs 
an Allen 
lae«n 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
2 
1 
2 
LesteUunAkn nimmt ciie Oksotmkt^stklls Köni^s- 
str^öe Xr. 5 (k'ernZpreotier M. 2374) ent^sAon. 
3 
2 
2 
1 
2 
1 
1 
2 
3 
1 
2 
1 
Verzogen: Steffens, Rudolf, Magdeburg, von Eitel-Friedrich 
nach Hertha. — Glaßmann, Max, Kaufmann, München, von Ger 
mania nach Atlantic. — Bohlmann, Charlotte, Frau, Osterfeld, 
von Beatus ille nach Pommernhaus. — Bierberg, Anna, Frau, 
mit Tochter, Frankfurt a. O., von Bismarckstraße nach Garten 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
in sämtliebou lokalen, ^irt^ ob alten, 
OastbLusern, Iin8trmrant8, Hotels unä 
Pensionen, Friseuren unä 2eitanF8- 
Lioslcen äen 
ad 
ad 
»«8 Stubdenkammer. 
8onntaxs «IntSglg« diu 
und rurüek dis Studdenkammsr. 
(iesamt-proxramm kür äen ^ukeatkalt in Kopendaxeo. 
p»ü kür vornkolm und Lopeadaxen nickt erkorderiick. 
straße 16. — Edelmann, Hermann, Kaufmann, Charlottenburg, 
von Elisabeth nach Heysestraße 27. — Ender, Otto, Kaufmann, 
mit Frau, Schildow, von Freia nach Seeheirn. — Fuß, Edith, 
Justiz-Angestellte, Charlottenburg, von Moltkestraße 4 nach 
Friedenstraße 12a. — Greesen, Elisabeth, Frau, Halberstadt, von 
Friedenstraße 12 nach Beatus ille, — Zima, Ilse, Berlin-Wilmers 
dorf, von Hygiea nach Berolina. — Hartrich, Lotte, Berlin, von 
Neuestraße 42 nach Strandhaus Treptow. — Kappel, Jenny, Frau, 
mit Kind, Berlin, von Flora nach Seeblick. — Meyen, Hugo, Han 
delskammer-Beamter, mit Frau, von Seeheim nach Hafenstr. 19. — 
Frost, Elfriede, Aerztin, mit Mathilde und Jngeborg, Berlin, von 
Park-Hotel nach Möwe. — Doerzbacher, Walter, kaufmänn. An 
gestellte, Chemnitz, von Hotel Bismarck nach Haus Möwe. — 
Burstein, Esther, Nizza, von Nixe nach Möwe. — Archee, Alfred, 
kfm. Angestellte, Chemnitz, von Fürst Bismarck nach Möwe. — 
Thaul, Albert, Kfm., mit Frau, Adlershof, von Wil-hlmsruh nach 
Reinke. — Tausch, Gertrud, Witwe, Dresden, von Park-Hotel nach 
Eden. — Stock, Hildegard, Neukölln, von Freia nach Eisentraut. 
— Schreiber, Hanna, mit Sohn, Dresden, von Park-Hotel nach 
Eden. — Richter, Marta, Stettin, von Kaiser Wilhelm nach Elisa 
beth. — Otto, Berta, Geschäftsfrau, mit Sohn, Charlottenburg, von 
Maria-Theresia nach Königsstraße 26. — Müller, Georg, Dr., Arzt, 
mit Frau, Glatz von Wilhelmsruh nach Möwe. — Maronde, Marie, 
Dessau, von Kaiser Wilhelm nach Hotel Elisabeth. 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 37 muß es heißen: Streiber, 
Hermann, Direktor mit Familie, Breslau, Aegir, u. nicht Schreiber. 
In Badeliste Nr. 26 muß es heißen: kneifst, Frau Dr., Hofrat, 
mit Tochter, aus Prag und nicht kneisfe. 
Passanten 6 667 
lourtsdrleo mit „Süin" 
3N 12^5 Dj, vo, 
3b 815 Sd 
mit „VUigs^ü" unä 
an allen 
Maxell 
mit unck „KVe^RK»»" 
8onn- 
taxs 
D Xustluzslioie mit „K-i-eßs" I 
nenBünrle irügsn 
vi, vo, 1600 sh Ssünitr . . an 1300 A&lt;&gt;, 
8d, So 2300 3N Kopsnksgsn ab 700 k-r. Lo 
Lnsedlüsse dis und ab Saünitn mit „k'rsia", 
„Ruxard", „üsrtda" vis öden. 
Töpfer, Elly, Berlin, Berolina — — — — — — — 
Trebitez, Rechtsanwalt, Wien, Achilles — — —. — — 
Treff, Ella, Berlin, Heysestraße 21 — — — — — — 
Treff, Betty, Berlin, Heysestraße 21 — — — — — — 
Trolle, Hertha, Berlin, Achilles — — — — — — — 
v. Trietzschler-Falkenstein, Dresden, Reinke — — — — 
Trostenmeyer, Carl, Berlin, St. Hubertus — — — — — 
Thiel, Ella, Frau, mit Tochter, Görlitz, Seeheim —. — — 
Toepfer, Paul, Steuerinspekt., mit Frau, Demmin, Gadebuschstr. 
Trabold, Hans, Kfm., mit Frau, Bannewitz, Seeheim — — 
Ufer, Gertrud, Studentin, Dresden, Möwe — — — — 
Ulrvig, Frau, mit Tochter, Stettin, Achilles — — — — 
Voigt, Dietrich, Stettin, Heysestraße 17 — — — — — 
Voß, Alfred, Berlin, Hotel Jester — — — — — — 
Wachs, H., Kaufmann, Berlin, Eden — — —. — — — 
Wagenknecht, Fritz, Pankow, Christ!.- Hospiz — — — — 
Weber, Albrecht, Dr., Rechtsanwalt, Berlin, An de Waterkant 
Weber, Hermann, Architekt, mit Frau, Stettin, Neuestr. 61 — 
Webers, Richard, Naturheilkundiger, Berlin, Christi. Hospiz — 
Weinitschke, Franz, Kaufmann, Berlin, Beatus ille — —. — 
Wollitzer, Wilhelm, Kaufmann, mit Tochter, Berlin, Bedastr. 7 
Mellnitz, Lotte, Kunstschülerin, Frankfurt a. M., Moltkestr. 12 
Wendland, Richard, Kreisverw.-Jnsp., mit Familie, Prenzlau, 
Moltkestraße 22 — — — — — — — — — 
Wenzel, Frieda, Frau, mit Tochter, Meißen, Barbarossa — 
Wehrmann, Friedrich, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Hotel Jester 
Wiedemann, Erich, Lehrer, Zarnglafs, Krausestraße 9 — — 
Wilcke, Else, Frau, mit Tochter, Berlin, Gartenstr. 18a — — 
Witt, Curt, Fabrik-Direktor, Berlin, Barberina — — — 
Wittig, Maria, Radeberg i. Sa., Reinke — — — — — 
Wöhrle, Jngnieur, mit Frau, Berlin, Jester — .— — — 
Wollstein, Herbert, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Waldesruh 
Waldstein, Neander, Dipl.-Jng., Berlin, Vielliebchen — — 
Weinert, Margarete, Frau, mit Tochter, ? Goldfried — 
Zehl, Erna, Frau, Dresden, Ostsee-Palast-Hotel — — — 
Summe 25 269 
Hiervon Kurgäste 18 602 
Llo, Lli, 1600 2d Ssünilr 
k&gt;r 2000 2N könne 
Xnsodlüsao dis und ad 8aünitr mit „k'reia", 
„Ruxard", „Hertda" vis öden. 
Direkt« Oepäolradkerti^unx 
überall naod dem Linnvnlande. 
3d LinnowiRL 
930 
— 
3d 
1045 
1850 
ab Lwinennünü« 
1130 
1930 
3N Ltsttin 
1500 
2245 
3N LLsrKIi, 
1830 
208 
3b SHDsslNSNZÜNlß« 
1410 
645 
3b DG«»i»gL«Ko^F 
1450 
720 
3b 
1610 
— 
500 
ad SsLnitr . , an 
2300 
1100 
an Lornkolm . ab 
1700 
-Mo- 
ab Lsünitr . 
. 3N 
1300 
2300 
an Kopenksgsn ab 
700