
374 
Die gute Saison. 
Alle Bäder waren voll . . . 
I. Swinemünde, 10. August. 
Der Reisestrom der Berliner Feriensahrer, die mit schul 
pflichtigen Kindern in den Seebädern und Gebirgsorten Er 
holung suchten, ist nach der Reichshauptstadt zurückge 
flutet. Damit ist der Sommer für die Kurorte allerdings 
längst nicht vorüber, denn noch ist die H a u p t s a i s o n im 
Gange, der im allgemeinen erst Mitte August die Nach 
saison folgt. Schon jetzt aber läßt sich ein ungefährer 
Ueberblick über den diesjährigen Sommerreiseverkehr gewin 
nen. Das Ergebnis dieser Vorbilanz ist mit zwei Worten 
gesagt: sehr gut. 
Es zeigt sich überall, daß sich die lange Schlechtwetter 
periode in Deutschland bei weitem nicht so verheerend aus 
gewirkt hat, wie man anfangs vermutete. Das ist um so 
erfreulicher, als gerade die Fremdenindustrie in den letzten 
Jahren besonders stark unter der wirtschaftlichen Not der 
deutschen Bevölkeung, namentlich des Mittelstandes, zu lei 
den hatte und erst im vergangenen Sommer aufzuatmen 
begann. 
Wurde die vorjährige Reisezeit von Kurverwaltungen, 
Badedirektionen, Hotels, Restaurants, Pensionen, Privat 
logierhäusern und nicht zuletzt von den Verkehrsunterneh 
men als ziemlich zufriedenstellend bezeichnet, so haben wir 
in diesem Jahre — das läßt sich jetzt schon übersehen — den 
be st en Bäderoer kehr nach dem Kriege 
überhaupt. Ja, was vielleicht mehr sagen will, der dies 
malige Besuch der Sommerfrischen ist fast ebenbürtig einer 
guten Saison der Vorkriegszeit, in der es 
übrigens auch Konjunkturschwankungen gegeben hat, die sich 
aus den sommerlichen Reiseverkehr auswirkten. 
Die für die Sommerfrischler besonders geeigneten Züge 
wurden stets mit der Höchstachsenzahl gefahren. Tagelang 
mußten Vorzüge abgelassen werden. Von unterrichteter Seite 
der Reichsbahn wird die Zunahme speziell des Berliner 
Ferienverkehrs im Vergleich zum Vorjahre auf etwa zehn 
Prozent geschätzt, fast will es aber scheinen, als ob man da 
bei allzu vorsichtig taxiert hätte. Fragt man, wohin die 
Reise ging, so lautet die Antwort: „ü b e r a l l h i n". 
An die Ostsee, in den Harz und nach Thüringen, ins Reich 
Rübezahls und nach den Sommerfrischen der anderen deut 
schen Mittelgebirge, an den Rhein und nach Bayern wurde 
gereist. Keine Fremdengegend, die nicht ihren Anteil an der 
Belebung des Sommerverkehrs hätte. Zu einem nicht ge 
ringen Teil setzt sich die Menge der Sommerfrischler aus 
Stammpublikum zusammen, und da kann man bei uns zwei 
Kategorien unterscheiden: Leute, die jedes oder doch fast jedes 
Jahr denselben Ort aufsuchen, und Erholungsreisende, die 
einen Sommer ins Gebirge, im nächsten Jahr ans Meer 
fahren. Bei der Zunahme der Besucherziffer in dieser 
Saison haben übrigens die Seebäder den Löwen 
anteil davongetragen. Stark hinaufgeschnellt ist die 
Gästezahl in Westerland infolge des neuen Bahndammes 
nach Sylt, aber auch Norderney, Borkum, Juist und die klei 
neren Nordseebäder können zufrieden sein. Fast noch mehr 
gilt das von den Bädern der O st see. Sie sind durch 
schnittlich zu 85 bis 90 Prozent besetzt gewesen, teilweise so 
gar noch darüber. Wie uns der Verband Deutscher Ostsee 
bäder mitteilt, war von sämtlichen Rügenschen Bädern tage 
lang nur ein einziges freies Bett, nämlich in Saßnitz, ge 
meldet worden. Mehr können sich Fremdenheime und Bade 
direktionen schlechterdings nicht wünschen. 
Aeb 7'. 
rz. z/z &lt;/zzz^&lt;z^&lt;?zz/z zzzzMzzzzz/ 
.4 » ?-'L'a » n ? /-////&lt;/« Ze 7Ve/&gt;e. 
-Vcirekbueh cler 8taüt 8^vin6münci6 
-VI a / zr e /n a / 6 
^///^ Z/ön-e/" 
? i 6 i 8 6 — ^1 Ä ik 
1927 
? r 6 i 8 6.— N u i'k 
M- k&lt;&lt;L&gt;Ik1liiUWM'Llk'TliAG S 
num