
74 
Vogt, Richard, Handelsk.-Sekr., mit 2 Kindern, Lauban, Drei 
Kronen — — — — — — — — — — — 3 
Vetterlein, Marie, Eigentümerin, Berlin, Eggebrechtstr. 14 — 1 
Wilhelm, Frank, Dr., Zahnarzt, Berlin, Preußenhof — — 1 
Wilhelm, Johanne, Dr., Aerztin, Berlin, Preußenhof — — 1 
Weinert, Heinz, stud, ing., Steglitz, Preußenhof — — — — 1 
Wagner, Karl, Techniker, mit Frau, Striegau, Schönebergstr. 23 2 
Weißkopf, Willy, Kfm., Stettin, Baltischer Hof — — — — 1 
Welfonder, Wilhelm, Kfm., Berlin, Baltischer Hof — — — 1 
Westphal, K., Dentist, mit Frau, Stettin, Zum Birnbaum — 2 
Wiethoff, Friedrich, Architekt, Berlin, Drei Kronen — — — 1 
Wilhelms, Franz, Schosser, Zehlendorf, Jeschkes Hotel — — 1 
Winkelmann, Willy, Kfm., Stettin, Preußenhof — — — 1 
Winkler, M., Witwe, Charlottenburg, Färberstr. 23 — — 1 
Wolfing, Wilhelm, Reg.-Rat, mit Fam., Berlin, Preußenhof — 3 
Wohler, Gustav, Werkmeister, mit Frau, Berlin, Oehlkes Hotel 2 
Wojat, Herbert, Zeichner, Berlin, Goldener Hirsch — — — 1 
Winkler, Diethild, Rostock, Blücherstr. 1 — — — — — 1 
Winkler, Gerburg, Rostock, Blücherstr. 1 — — — — — 1 
Wager, Albert, Kapitän, Bremen, Central-Hotel — — — 1 
Wedemeyer, Richard, Ingen., Augsburg, Preußenhof — — 1 
Wegner, Curt, Kfm., Stettin, Preußenhof — — — — 1 
Bäderkunde und Volkswohlfahrt. 
Die vom 13. bis 16. Juni in Kolberg stattgefundene 
Tagung der Aerzte und Sozialbeamten erfreute sich einer 
Teilnehmerschaft aus allen Gauen Deutschlands. Ministerial 
direktor a. D. Geheimer Obermedizinalrat Prof. Dr. Diet 
rich (Berlin) sprach über „Bäderkunde und Volks 
wohl f a h r t". Wer die Kurorte für Zwecke der Wohlfahrts 
pflege nutzbringend verwenden wolle, muß wissen, welche 
Heilfaktoren vorhanden, wie sie wissenschaftlich begründet 
sind und wie sie verwendet werden müssen. Dies Wissen ver 
mittele die Balneologie. Aufgabe der Balneologie sei es, die 
Wohlfahrtspflege und die Öffentlichkeit über das aufzu 
klären, was unsere Kur- und Badeorte den Erholungsbe 
dürftigen und Kranken im einzelnen sowie der Allgemeinheit 
bieten können. Sein Urteil über die Heilfaktoren der deut 
schen Bäder faßte der Vortragende dahin zusammen: Nie 
mand braucht ins Ausland zu gehen, 1^ Milliarden Mark 
blieben dann jährlich für Deutschland! 
Nach einem Vortrag „Zur Physiologie der körperlichen 
Leistung" von Prof. Dr. Rießer (Greifswald) sprach Stadt 
medizinalrat Dr. Schnell (Halle) über „Biologische Grund 
lagen der Leibesübungen". Ferner sprachen noch Dr. Hö 
nisch (Kolberg) über „Die Angriffspunkte des Ostseeklimas 
auf den Organismus der Kinder" und Prof. Lewandohwski 
(Berlin) über „Zweckmäßige Anordnung und Ausnutzung 
der Ferien". 
Professor Dr. Franz Müller, der bekannte frühere Mit 
arbeiter des verstorbenen Klimaforschers und Physiologen 
N. Zuntz (Berlin), hat im Auftrage der Kolberger Badever 
waltung Untersuchungen über die Wirkung des Ostseeklimas 
angestellt. Er kam zu dem Ergebnis, daß ein prinzipieller 
Unterschied zwischen Nordsee- und Ostsee 
klima nicht bestehe. Genau wie an der Nordsee ist 
auch an der Ostsee der Gasstoffwechsel des Menschen vom 
Klima abhängig. 
* 
l. Das Theater an der Ostsee abgelehnk. Der Schau 
spieler Gustav Stahnisch hatte beim Bezirksaus 
schuß beantragt, ihm die Spielerlaubnis für den Regie 
rungsbezirk Stettin zu erteilen. Es handelt sich hierbei um 
ein sogenanntes Teilungsunternehmen, d. h. der Theater 
direktor braucht keine Garantiesumme vorzuschießen, sondern 
die Spielergebnisse werden untereinander geteilt. Sämtliche 
Badeorte, mit Ausnahme von Seebad Ahlbeck, hatten die 
Bedürfnisfrage verneint. Die gehörten Genossenschaften 
kamen ebenfalls zur Verneinung. Der Bezirksausschuß lehnte 
die Konzession ab. 
Wrede, Hans, Kfm., Leer, Ostfriesland, Preußenhof — — — 1 
Welke, Klara, Lankwitz, Haus am Kurpark — — — — — 1 
Warsebrecht, Marg., Berlin, Central-Hotel — — — — 1 
Wiechert, Otto, Werkmeister, mit Frau, Berlin, Lotsenstr. 57 — 2 
Werder, Otto, Berlin, Baltischer Hof — — — — — — 1 
Wulff, Anna, Witwe, Tribsees, Markt 4 — — — — — 1 
Weymann, Martin, Kfm., mit Frau, Kottbus, Eitel-Friedrich — 2 
Wycisk, Hedwig, Kassiererin, Breslau, Quisisana — — — 1 
Wesener, Marie, Frau, Berlin, Schloß am Meer — — — 1 
Wilke, Sophie, Demmin, Möwe — — — — — — — 1 
Winkler, Grete, Charlottenburg, Heysestr. 21 — — — 1 
Wittig, Johann, Kinderfrl., Chemnitz, Nußbaum — — — 1 
Zirbel, Erna, Kassenbuchhalterin, Straßburg, Drei Kronen — 1 
Zagler, Nikolaus, Oberförster, mit Frau, Rachowitz, Drei Kronen 2 
Zcllve, Hermann, Kfm., Berlin, Baltischer Hof — — — — 1 
Zadeneck, Richard, Kfm., mit Sohn, Berlin, St. Hubertus — 2 
Summe: 7825 
Hiervon Kurgäste: 4789 
Passanten: 3036 
Verzogen: Aßmus, Karsten, Kaufmann, Kiel, von Villa Mesres- 
warte nach Villa Tanneck. 
Die multiplizierte Kurmusik. 
(Aus: „Swinemllnder Zeitung" vom 5. Juni 1927.) 
(Schluß ) 
Das Mikrophon im Pavillon der Swinemünder Kurmusik besitzt 
ein unerhört empfindsames Seelchen: Es reagiert auf jede feinste 
Nuance im Reich der Töne und Geräusche, es schwingt mit jeder 
Saite und mit jeder tönenden Luftsäule in den Blasinstrumenten. 
Ein ihm angeschlossenes Kabel versieht die Dienste eines Nerven 
bündels von unerhörter Zuverlässigkeit; in ihm werden die 
Schwingungen weitergeleitet bis zum Herzen der Anlage,, zu den 
Verstärkern. Ein vierteiliges Motorenaggregat liefert die 
Kraft. Das geheimnisvolle Herz selbst schlägt nämlich nicht. Die 
Verstärkerröhren tun still ihren Dienst, lautlos ist ihr „Werk an den 
Lauten"; sie leuchten nur schwach hinter den schützenden Blechen. 
Wenn man nur will, so wandeln sie den leisen Hauch des Mun 
des auch in Sturmesbrausen, das dann die Großlautsprecher an 
beliebig vielen Stellen in den Raum hinausbrüllen. Es scheint, 
als sei auch der Verstärkungsmöglichkeit keine absolute Grenze 
gesetzt. 
Die Lautsprecher am Swinemünder Strand werden artig und 
nicht lauter sein, als es ihre Bestimmung unbedingt erfordert. 
Aber waren nicht anfangs alle technischen Erfindungen 
harmlos genug? Hatten nicht die ersten Eisenbahnwagen das 
biedere Aussehen der Postkutsche; ja, sah nicht sogar das Automobil 
von ehedem ihr noch beruhigend ähnlich? Und was ist aus ihnen 
geworden; rasende Dämonen, die einer jahrtausendalten Gemäch 
lichkeit in wenigen Jahren den wirbelnden Pulsschlag unserer 
Tage aufzwangen. Schon spricht man zu Zehntausenden so selbst 
verständlich wie einst zu ein paar Dutzenden oder, wenn es sich 
um einen besonders guten Redner handelte, Hunderten Es ist nicht 
auszudenken, was den Nerven und Hirnen schon der drittnächstsn 
Generation nach uns zugemutet werden wird 
Wir allerdings dürfen uns den Sommer über und noch manches 
Jahr an den Swinemünder Uebertragungen erfreuen. Wir wer 
den aber die Annehmlichkeiten des letzten Kindes der Technik nicht 
ohne ein leises Schaudern vor dem zu genießen vermögen, was ihm 
im Schoße der kommenden Entwicklung unaufhaltsam beschieden ist. 
Keine Macht der Welt kann schließlich den Geist bannen, zu dessen 
uferlosem Wachstum wir in jedem Augenblick unseres Schaffens 
beitragen. Wir dürfen Mit berechtigtem Stolz einen seiner be 
deutsamsten Triumpfe feiern. Nur — wir sollen uns nicht über- 
heben: Immer stärker beherrschen uns die ursprünglich zu unserer 
Annehmlichkeit erdachten technischen Einrichtungen. Und das Ende 
ist nicht abzusehen ... 
Bisher war für die Musik das „Nacheinander" in der Zeit 
allein maßgebend. Seit gestern hat sich auch uns eine neue zeit 
liche Komponente erschlossen, das „Nebeneinander". In dieser 
sonst trivialen Feststellung liegt die Wurzel des ganzen Groß 
lautsprecher-Problems, liegt die Wurzel auch aller musikalischen 
Radio-Fragen- 
Das Element, aus dem die Musik sich aufbaut, den Ton, re 
gistriert unser Gehör als „physikalischen" Eindruck. Ein gefühls 
mäßiger Effekt kommt im Mittel durch den Ton an sich nicht zu 
stande. Soweit es sich um den Ton selbst handelt, vermag also die