
Staate, Arthur, Kaufm., mit Fam., Eisenberg, Seeheim — — 4 
Starck, Hubert, Diplom-Kausm., mit Frau, Berlin, Seeheim — 2 
Steinborn, Paul, Kfm., mit Fam., Frankfurt a. O., Bedastr. 10 3 
Stäger, Dorothea, Obereichstätt, Lucie — — — — — 1 
Tauchaer, Irene, Frau, mit Tochter, Stettin, Eitel-Friedrich — 2 
Thiel, Direktor, Windeksbleich, Barbarossa — — -— — 1 
Thürmer, Anna, Dresden, Moltkestr. 6 — — — — — 1 
Thürmer, Gertrud, Frau, Dresden, Moltkestraße 6 — — — 1 
Thürmer, Walter, Dr., Kaufm., Dresden, Moltkestr. 6 — — 1 
Tormann, Willy, Rechtsanw., mit Fam., Berlin, Aug. Viktoria 4 
Teier, Emmy, Frau, mit Tochter, Dresden, Meereswarte — 2 
Tröger, Kurt, Reg.-Rat, mit Fam., Leipzig, Gadebuschstr. 15 3 
Tobeck, Heinr., General-Agent, mit Tochter, Berlin, Lunkewitz 2 
Tonsor, Gustav, Kaufm., mit Fam., Berlin, Wilhelmsruh — 3 
v. Trotha, ? Atlantic — — — — — — — — 1 
Allrich, Alfred, Ingenieur, mit Fam., Berlin, Lunkewitz — 3 
Weiß, Georg, Dampfsägewerksbes., mit Fam., Zedenick, Cecilie 3 
Witte, Irmgard, Haustochter, Frankfurt a. O., Gartenstr. 16 1 
Wolter, Rudolf, Dr. med., Charlottenburg, Germania — — 1 
Walter, Hans, Kaufm., Oppeln, Frieda — — — — 1 
Weber, Bruno, Architekt, Berlin, Erlenschloß — — — — 1 
Weinert, Hans-Joachim, Stettin, Strandpalast — — — 1 
Wibczek, Dora, Priv.-Sekr., Berlin, Sonnenschein — — — 1 
Wittkopf, Käte, Berlin, Editha — — — — — — — 1 
Zander, Louis, Kaufm., mit Fam., Berlin, Excelsior — — 4 
Zehrfeld, Oskar, Prof., mit Hausdame, Dresden, Glückauf — 2 
Zchl, Georg, Prokurist, mit Fam., Zwickau, Seeheim — — 3 
Summe: 22 292 
Hiervon Kurgäste: 16 250 
Passanten: 6 042 
Verzogen: Makower, Elli, Berlin-Friedenau, von Jester nach 
Heysestr. 3. — Bernard, Franz, Dentist, mit Fam., Libau, von 
Kaiser Wilhelm nach Berolina. — Hoffmann, Ulli, Jüterbog, von 
Lindenftr. 12a nach Robert Kochstraße 16. — v. Treichel, Dr. jur., 
Rittergutsbes., mit Frau, Liebenow, von -Kaiser Wilhelm nach 
Schloß-Hotel. — Wegner, Ursula, Potsdam, von Steffen, Gade- 
buschstraße nach Heysestr. 3. 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 28 muß es heißen: Pieszczek, 
Dr. Kreisarzt, mit Fam., Burg, jetzt: Auguste Viktoria, und nicht 
Piozek. 
Jiu-Jitsu, die unsichtbare Waffe 
Ein Lehrbuch von Li-ick Kskn. 
Preis: broschiert 5 M., gebunden 8 M. 
Vorrätig in der SuckksncNung W. kritrscke, Königsstraße 5. 
Aus Swinemünde. 
I. „Dis Stunde der Hausfrau" auf See. Die Promenadenfahrt 
in See, die die Swinemünder „Deutschland" am heutigen Freitag 
Abend unternimmt, wird insofern etwas Neues und Originelles 
bieten, als der Schauspieler F. Schaeffer-Harrison vom Schauspiel 
haus Stuttgart einen grotesken Vortrag über das aktuelle Thema 
„Die Stunde gehört der Hausfrau" halten wird. 
i . Der Abschluß der Pommern-Woche auf Rügen. Im Anschluß 
an die Pommern-Woche veranstaltete der Fürstliche Pacht-Club 
Putbus noch zwei Regattatage auf dem Bodden. Beide Tage waren 
von 28 bezw. 29 Fahrzeugen gut besetzt, so daß mit einem guten 
Sport gerechnet werden konnte. Leider ließ der Wind sehr zu 
wünschen übrig, denn er blieb zeitweilig ganz aus, so daß an das 
Feingefühl der Segler die höchsten Anforderungen gestellt wurden. 
Die Sieger des 1. Tages in den einzelnen Klassen waren: „Wol 
fram IV" (Meyer), „Anni" (Bölke), „Lotte" (Trautmann), „Lora" 
und „Jngeborg" (Woansky). Der Vertreter des Swinemünder 
Pacht-Clubs „Jrmsl" (Unger) mußte sich mit dem 2. Preise be 
gnügen. — Der zweite Tag stellte als Sieger wieder: „Wolfram", 
dazu den Punktpreis, „Anni", auch mit Punktpreis, „Irene", (Wi 
chert) und „Jrmel" (Unger) die diesmal wieder auf voller Höhe 
war. — Den Abschluß bildete ein Tee bei Ihrer Durchlaucht der 
Fürstin zu Putbus auf Jagdschloß Granitz, der allen Teilnehmern 
noch lange in Erinnerung bleiben wird. 
l. Gruß an die Heimat. Aus St. Johann erhalten wir vom 
„Jugendaustausch Alpenland—Ostseestrand" folgende Drahtung: 
Durch den österreichischen Streik verspätet übersenden wir fol 
genden Gruß der Salzburg-Pragauer Jugend: „Von unserem Aus 
fluge nach Berchtesgaden gedenken wir an den Ufern des herrlichen 
Königssees der fernen Heimat und senden ihr unsere herzlichen 
Grüße": Kurt Henno, Werner Doehlert, Ernst Wollmer, Ger 
hard Hohn, Ruth Frenger, Gerda Just, Jrmingard Nieder, Sigrid 
Nieder, Armin Werner, Hans Haak, Hans Joachim Rothe, Ursula 
Krüger, Frau Nieder, Studienrat Nieder. 
s. Schwere Havarie eines Dreimasters bei Bornholm. 
Nachts wurde durch den Dampfer „Broock", Kapitän Breuer, 
ein Dreimastschoner in schwer havariertem Zustande in den 
Hafen von Saßnitz eingeschleppt. Das havarierte Schiff 
ist der Motorsegler „Frida", Heimathafen Neuwarp, 
und hat Holz geladen. Es. ist bei einem schweren Wetter 
bei Bornholm leck gesprungen und schwimmt auf 
der Ladung. Groß- und Fockmast sowie Bugspriet sind über 
Bord gegangen; ebenso wurden alle Deckaufbauten und das 
Beiboot weggerissen, so daß das Schiff hilflos aus dem Wasser 
trieb. Nachdem die Besatzung an Bord des „Broock" über 
nommen war, gelang es, das havarierte Schiff glücklich ein 
zuschleppen. 
IN) m LZ IN)^I(M 
kreis 6 Kack kreis 6 »ark