
Wohnung frei 
Reisen ermüdet! Der Badegast hat günstigenfalls eine 
fast vierstündige Eisenbahnfahrt überstanden, wenn er nach 
Swinemünhe kommt. Seine erste Sorge ist natürlich, s i ch 
eine Wohnung zu beschaffen. 
Nichts scheint erst leichter als das: nahezu jedes Haus 
trägt verheißungsvolle Täfelchen, die fr e i e Zimmer an 
bieten — mit und ohne Pension, ganze Wohnungen — für 
alle Bedürfnisse scheint im Ueberfluß gesorgt. 
Und tatsächlich? 
Jeder einzelne Hausbesitzer mag sich diese Frage selbst 
beantworten. Er wird sich sagen müssen, daß er in der Lage 
des mohnungsuchenden Badegastes zumindest so empört 
wäre, wie man das bei unseren Gästen täglich beobachten 
kann! 
Sollte es denn nicht möglich sein die Einsicht der Swine 
münder Hausbesitzer für diese leidige Frage zu wecken, die 
so viel Unzufriedene schasst und — niemandem zum Vorteil 
— keiner noch so wohlwollenden Kritik standhält? 
Ist denn die Mühe die das zeitweilige Abnehmen oder 
Ueberkleben der nicht den Tatsachen entsprechenden Woh 
nungstafeln bereitet, dermaßen groß, daß man den ungün 
stigen Eindruck gegenteiligenfalls in Kauf nehmen müßte? 
Wir können es nicht glauben 
Aus Swinemünde. 
r. Falsche Reichsbanknoten über 100 Reichsmark. Von 
den in Umlauf befindlichen Reichsbanknoten über 
100 Reichsmark mit dem Datum des 11. Oktober 1924 
ist neuerdings eine Fälschung festgestellt worden, die an den 
nachstehend ausgeführten, hauptsächlichsten Merkmalen zu 
erkennen ist: Papier: Lappig, dünner, weicher im Griff. 
Pflanzenfasern: Durch hellrote und hellgrüne, in das 
Papier eingearbeitete Fasern nachgeahmt. Wasser 
zeichen: Aus der Vorderseite durch Ausdruck in hellgrüner 
Farbe vorgetüuscht. In der Durchsicht unklar, kaum lesbar. 
Gemusterte B l i n d p r ä g u n g: In der Zeichnung 
der echten ähnlich, jedoch schwächer geprägt. Im Kontroll 
stempel fehlt über der kleinen Verzierung in der Mitte der 
Punkt. Vorderseite: Verschwommener Gesamtein 
druck. Im Frauenbildnis fehlen die seinen Schattenlagen. 
Der Adlerstempel ist dick, mit falschen, größeren Typen ge 
druckt. Rückseite: Im Gesamteindruck tonig wirkend. 
Der Strafdruck ist gequetscht und unsauber wiedergegeben. 
Kontrollnummer: Mit ungleichen falschen Typen 
eingefügt. — Für die Aufdeckung der Falschmünzerwerkstatt 
und dahin führende Angaben hat die Reichsbank eine B e - 
lohnung bis zu 3000 M. ausgesetzt. Mitteilungen 
nehmen die örtlichen Polizeibehörden entgegen. 
l. Die Kurmusik im Rundfunk. Wenn dw erholungs 
bedürftigen Großstädter zur Reifezeit am Strande der Ost 
see wandeln und sich hierbei an den Klängen der Kur- 
kapellen erfreuen, erscheint es gewiß berechtigt, wenn auch 
die Daheimgebliebenen gelegentlich einmal diese Kurmusik 
zu hören bekommen, um sich so im Geiste an den Strand der 
See versetzt zu fühlen. Hierfür hat nun die Funk- 
Stundein Berlin Sorge getragen und wird mit ihrem 
Mikrophon nach den Ostseebädern Swinemünde, Ahl 
de ck und Heringsdorf reisen, um wiederholt während 
des Monats August die Musik der dortigen Kurkapellen 
aufzusangen, sie weiterzuleiten und über die Berliner Sen 
den den Funkfreunden zugänglich zu machen. Die Ueber- 
tragungen liegen jeweils in den Nachmittagsstunden. Die 
genauen Daten für die einzelnen Uebertragungen sind fol 
gende: 2. August: Swinemünde, ^6. August. Heringsdorf, 
8. August: Swinemünde, 12. Aug.: Heringsdorf. 16. Aug.: 
Swinemünde, 18. Aug.: Ablbeck, 20. August: Heringsdorf, 
23. August: Swinemünde, 25. August: Ahlbsck, 26. August: 
Heringsdorf, 28. August: Swinemünde, 30. August: Ahlbeck, 
31 August:Heringsdorf. 
I. Glück im Unglück am Wolgastfee. Die Kaffeegäste des 
See-Restaurants am Wolgastfee beiCorswandt wurden 
am Sonntag Nachmittag gegen 4 Uhr in große Aufregung 
versetzt. Eine der beiden meterdicken Buchenriesen zwischen 
dem Neubau und der Halle siel den Naturgewalten zum 
Opfer. Mit furchtbarem Getöse stürzte der Koloß zu Boden. 
Fensterscheiben klirrten zur Erde, Frauen kreischten. Wie 
durch ein Wunder blieben die Autos links und rechts ver 
schont: nur eines wurde von Zweigen gestreift. Einige 
Tische und Stühle wurdew zertrümmert. 
Aeise-LMüre 
in jeder Preislage in der 
Buchhandlung W.Imhsche 
27. .InU, nbenäs Vo9 Illlr: 
Kroner 
WlelliMm! 
^ukirivunckor, Ileßersinn- 
1ieU68, Ooußi8mu8, OruxlioloAio u.v 
?rei86: I. platir 1.50 21,2. klatr: 1.00 N. 
LutkiLUKLnz» VI»!!! 
Outor. büiAorlioller 
MSSlM 
12—2 Illlr 
ÜIHMIieW 
OartenstraLo 24. 
Wk-kT-ssWMPZW 8- 
«mpiielllt 
llöiÜF88trnLe 5 Feinem ünäe lllöniA88trLÜ6 5 
l!!!!l!!l!l!!ll!ll!!!!ll!l!!!l!!l!l!llllll!!l!!llll!!!&gt;!Ill!l!!!l!!ll!!!ll!!l!l!!!!ii!!!!!!!i!!!!!!l!l!!!l!llll!!lll!ll!!!l!ll!l 
UZ///)/ F/öwe/' 
R"u/-/ratt§-/^o/o/r/racke/r.