
478 
Aus Swinemünde. 
I. Pommerscher Schachkongretz in Swinemünde. Der 
vom 3. bis 6. September im Kurhaussaal stattfindende 
4. Pommersche Schachkongreß gewinnt immer mehr an Be 
deutung. Anmeldungen liegen bereits in großer Zahl vor 
und zwar nicht nur aus Pommern, sondern auch aus größe 
ren Städten und aus dem Ausland. Für das Meisterturnier 
ist von Interesse, daß der Schachmeister Samisch, wenn 
auch außer Konkurrenz, daran teilnimmt. Auch den Kur 
gästen und Einheimischen, die nicht Mitglieder des Klubs 
sind, ist Gelegenheit gegeben, sich an dem Gästeturnier zu 
beteiligen. Es sind wertvolle Preise gestiftet. Programme 
sind im Caf6 Nohr zu haben. Anmeldungen an Friedrich 
Born, Kirchplatz 7, erbeten. Auf das Blindspiel des größ 
ten deutschen Blindmeisters wird noch besonders einge 
gangen. 
1. Wohlfahrtsschecks dienen der Bekämpfung des wieder 
regen Bettlerunwesens und bringen wirklichen Bedürftigen 
Hilfe. Sie bewahren den Bedürftigen davor, dem Bettel aus 
Gewohnheit zu verfallen. Gewerbsmäßige Bettler werden 
durch sie ferngehalten, da eine genaue Nachprüfung ihrer 
Verhältnisse durch das Stadt-Wohlfahrtsamt ihrem Gewerbe 
abträglich ist. Die tatkräftige Unterstützung dieser Einrich 
tung ist dringend zu empfehlen. Erhältlich sind Scheckhefte 
im Umfange von 10 Stück zu je 5 Pfg im Stadt-Wohl 
fahrtsamt, Kirchplatz 3 I. 
* Briefumschläge. Die auf der Außenseite der Briefsen 
dungen außer der eigentlichen Anschrift gestatteten Vermerke 
(Absenderbezeichnungen Reklamen usw.) dürfen nur auf der 
Rückseite und dem linken Drittel der Vorderseite der Brief 
umschläge, Streifbänder usw. angebracht werden. Die rech 
ten zwei Drittel der Vorderseite sind für die Anschrift des 
Empfängers bestimmt und müssen daher frei bleiben von 
c-llen sich nicht auf die Postbeförderung beziehenden An 
gaben. Das Reichspostministerium hat die Frist für den 
Aufbrauch von Briefumschlägen, die diesen Vorschriften nichr 
entsprechen, bis zum 1. Oktober 1928 verlängert. Wir möch 
ten dringend raten, bei der Herstellung neuer Umschläge die 
vorstehenden postalischen Bestimmungen zu beachten, da mit 
einer nochmaligen Verlängerung der Aufbrauchsfrist nicht 
zu rechnen ist. 
Tan-fehule 
sSwinLMÜnöe 
ÄL-r-usehstr.Z-a 
jederzeit. 
^vckvii I)ivn8t»s ii. L rvitkiK 
Uskungs-Hienä 
!! tlliarleston-, I'ango-Lrleraung !! 
1.50 »mk. 
8precb8tuuden: 1t—3 Ubr, 7—8 Ubr. 
Mn? LF 
ÄS8 8tangvot«8v HlivÜSI' 
vereint Uükt- unä Lruststalter 
kür starke, Nittel- unä seläanke 
Uignren. 
Urima Donna Korsetts 
tonangekenä 
in Lelnntt unä ^usküllrung. 
Vvltvnüvl in graziöser kleganr, 
kaktorin unck Uec^u emlielikeit. 
ü v 1^ n ü k 1 k v I» IN v Et v I» vtvNnntvn o n NI v 
2ur Lr^ielung sebr soläanker Uükten. — frappante Ueäuktion äes Ueibes! 
Otv 8 p 6 L i a I - HI a r tr v I» 
in eleganten Uamen-Ltrümpien 
2U 1.90 — 2.90 — 3.90 unck 5.50 Nark 
sinä in Qualität unä Ureis unerreiebt.