
365 
Schönin, Kiel, Wikinger Hof — — — — — — 1 
Schönewald, Erich, Kunstmaler, mit Familie, Bunzlau, Hohen- 
zollernhof — — — — 4 
Schroeder, E., Kaufmann, mit Frau, Berlin, Hohenzollernhof 2 
Schrödter, Georg, Konrektor, Pyritz, Wikinger Hof 1 
Schüler, Erna. Gennin, Europäischer Hof 1 
Schüngart, Otto, Kaufm., mit Familie, Stettin, Hohenzollernhof 3 
Schuppenhauer, Willy, Kfm., mit Frau, Stettin, Jeschkes Hotel 2 
Schwemmler, Richard, Kaufm., mit Frau, Stettin, Preußenhof 2 
Sternberg, Ilse, Berlin, Atlantic — — — 1 
Stonjet, Hedwig, Witwe, Cosel, Gerichtslaube — — — 1 
Stachin, Max, Kaufmann, Berlin, Central-Hotel — 1 
Steinberg, Fritz, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Preußenhof — 2 
Stolzenburg, L., Kaufmann, mit Frau, Berlin, Preußenhof — 2 
Stiel, Wilhelm, Kaufmann, Berlin, Baltischer Hof — — . 1 
Struck, August, mit Frau, Stettin, Bollwerk 18 — 2 
Tr entmann, Lisa, Schauspielerin, Berlin, Schloß-Hotel . 1 
Tews, Max, Landwirt, mit Frau, Stettin, Else — 2 
Tichauer, Ermin, Kaufmann, Festenberg i. Schl., Herkules — 1 
Tummerspeit, Mar, kaufm. Angestellter, mit Fran, Berlin, 
Sccheim - — — — — — — — — 2 
Thomas, Helmut, Student, Nowawes, Oehlkes Hotel — 1 
Tieg, Hermann, Kaufmann, Hamburg, Schmidts Hotel . 1 
Töpfer, Johannes, Berufsschulleiter, Königsstein, Wiencks Hotel 1 
Tripp, Minna, Schmalkalden, Hohenzollernhof — — 1 
Vbrecht, Auguste, Witwe, Saarbrücken, Ursula — — — — 1 
Utecht, Bernhard, kaufm. Angestellter, Berlin, Gartenstraße 8 1 
Ulrich, Alex, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Jeschkes Hotel — 2 
Vetter, Meta, Fran, Berlin, Luise — ' — — — — -- 1 
Biebig, Emil, Kaufmann, Berlin, Melanie — — — — 1 
Böige, Ernst, Dr., Ingenieur, mit Frau, Kottbus, Preußenhof 2 
Bogel, Franz, Ingenieur, mit Frau, Oderberg, Preußenhof — 2 
Voigt, Willy, Kaufmann, Stettin, Hohenzollernhof — — — 1 
Voigtländer, Albert, Berlin, Große Kirchenstraße 60 — — 1 
von Wedel, Magnus, Baron, Göritz, Walfisch — — — — 1 
Wendelburg, Hermann, Kaufmann, mit Frau, Neubrandenburg, 
Strandhaus Treptow — — — —.— — 2 
Weinberg, Kläre, Frau, mit Sohn, Breslau, Goldfried — — 2 
Wiedenhöft, Frieda, mit Kind und Kinderfrl., Berlin, Irmela 3 
Wiedcnhöft, Richard, Kaufmann, Berlin, Irmela — — — 1 
Wilke, Richard, Direktor, Memel, Walfisch — — — — — 1 
Wolff, Irmgard, Frau, Berlin, Schloß am Meer — — — 1 
Wurm, Karl, Architekt, mit Frau, Berlin, Villa Steffen — — 2 
Wendrich, Elisabeth, Breslau, Möwe — 1 
Wiehel, Fritz, Buchhalter, Landeshut, Seeheim 1 
Wolf, Alfred, Bankbeamter, mit Frau, Charlottenburg, Pension 
Seeschloß — — _ 2 
Wunsch, Hedwig, Frau, Michendorf, Mimmi — . 1 
Wöhlert, Heinrich, Gaswerksmeister, mit Frau, Beuchen, 
Bismarckstraße 6 — — — — — — — 2 
Weber, Fritz, Ingenieur, mit Familie, Chemnitz, Central-Hotel 3 
Wassermann, Walter, Kaufm., Berlin-Neukölln, Central-Hotel 1 
von Wedel, Wedigo, Student, Halensce, Oehlkes Hotel — — . 1 
Weidner, Karl, stud, phil., Schwäb. Hall, Gr. Kirchenstr. 60 — 1 
Wendenneck, Karl, Redakteur, ? Hohenzollernhof. — — 1 
Wieland, Rudolf, Kaufm., mit Familie, Meißen, Baltischer Hof 5 
Wilz, Kaufmann, Köln, Schmidts Hotel — — — — — 1 
Witt, Kurt, Kaufmann, Königsberg, Baltischer Hof — — 1 
Wittenberg, Paul, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Preußenhof 2 
Wünsch, Richard, Hcegermühle, Europäischer Hof — — — 1 
Wunderlich, Otto, Kaufmann, Leipzig, Central-Hotel — — 1 
Wurster, Hermann, Kaufm., mit Frau, Hannover, Wikinger Hof 2 
Zemplin, Else, Berlin, Atlantic — — — — — — 1 
Zmkmau, Agathe, Berlin, St. Hubertus — — — — — 1 
Zenk, Willy, Kaufmann, München, Atlantic — — — — 1 
' Zechel, Hedwig, Bllrobeamtin, Berlin, Vineta — — — — 1 
Zabel, Kaufmann, Berlin, Schmidts Hotel — — — — — 1 
Zimmer, Gustav, Rechtsanwalt, Heiligenbicl, Baltischer Hof — 1 
Summe 31309 
Hiervon Kurgäste 22 300 
Passanten 9 009 
* 
Verzogen: Czypull, Thekla, Frau, Berlin, von Daheim nach 
Erika. — Heller, Julius, Kaufmann, mit Familie, Berlin, von 
Schloß am Meer nach Villa Knuth. — Liebelt, Charlotte, Frau, 
Schwerin, von Maria-Theresia nach Luise. — Richter, Friedrich, 
Dr. med. dent., mit Familie und Bedienung, Nilsky (O.-L.), von 
Albrecht nach Haiderose. — Rößler, Luzi, Kass., Berlin, von 
Daheim nach Erika. — Zehl, Walther, Direktor, mit Frau, Dresden, 
von Ostsee-Palast-Hotel nach Fresena. — Beck, Kurt, Kaufmann, 
Dresden, von Viktoria-Luise nach Hotel Schwefel. — Hauff, Elfe, 
Frau, mit Tochter, Reichenow, von Konkordia nach Sonnenschein. 
— Mark, Walter, Dr., Regierungs-Medizinalrat, Berlin, von Toni 
noch Johanna. — Patock, Martha, Berlin, von Najade nach 
Barbarossa. — Saß, Olga, Berlin, von Toni nach Johanna. — 
Seelow, Käte, Frau, mit Kindern, Berlin, v. Silesia nach Johanna. 
vsmpßLLkMs - VsLsNLLkstt Z. k. v. IN. v. « 
»eimverdinüung 
ttsck Insel Hügen 
SsKnilL-vornkoln» 
üderali used üem Linnenlsnüv. 
d) louriekrteo mit „O«ßi»" 
^nsckiull n. korndoim u. Kopenksxen. 
s) Lonlltsxs eir&gt;ts8i8e8onlierisdrt m it„ttvrtk»" 
Sonn- 
Di, Do, 
8d, So 
6es»mt-?rv^rsmm kür «ien ^uientdslt in Kopendsxen. 
p»ü kür vorndolm unä Lopenbsxen nickt erkorüerllcd. 
Soan- 
t»8» 
Lko, «ti, 
k'r, So 
Lko, ILi, 
rr 
Sonntsxs bin 
unä rurüok dis Studdenkamrasr. 
Xnssdiüssv dis unä sd Ssüaitr mit „k'rv 
„Ruxsrä ,,8srtka" vis odsn. 
Lnsediüsse dis nnä sd Ssünitr mit „k'reis", 
„KUAsrü", „Hertks" vis oben. 
Tourfsdrten mit „ONin" 
Direkt« Kepsokadkerti^unx 
Oi, Do, 
Sd 
^usilllxslillie mit „I^ireis" 
mit „HußDneN" unci 
SN slisn 
so jeäein Werkt» xe din nnä der 
720 »d 
820 s sd 
dis Stubdenksmmer. 
mit unci 
Von lUiigen kommenci: 
ad Linnowit- 
930 
— 
3d 
1045 
1850 
3d Lwiriennllniße 
1130 
1930 
3n Stettin 
1500 
2245 
3N Settin 
1830 
208 
3b LHivInenANnN« 
1410 
645 
3b tteringLNoe» 
1450 
720 
3d 
16io 
— 
500 
3d Lsünitr . . AN 
2300 
1100 
3N vorndolm . sh 
1700 
I6Ü0 
3d ^sünitr . 
. 3N 
IM' 
2300 
3n Kopendsgsn 3b 
700 
1600 
3d Lsünitr . 
. 3N 
1215 
2000 
3N könne . 
. 3b 
815