
350 
Die gekränkte Schönheit. 
Nicht die der Damen! Eine wirkliche Dame wird 
es gar nicht fertig bringen, sich in Badeanzug und Bade 
mantel an den Hoteltisch zu setzen; sie weiß, daß man in 
Gesellschaft anders erscheint als im Wasser. 
Aber die H e r r e n schönheit! Da gibt es überall, nicht 
nur in Swinemünde „Herren", die sich einem Apollo 
ähnlich fühlen und der stumpfsinnigen Mitwelt ihr schim 
mernden Glieder auch dann in urrturn vorführen,, wenn 
ihre Zeitgenossen nicht das geringste Bedürfnis dafür haben, 
z. B. bei der Mittagstafel im Hotel, bei 5-Uhr-Tee oder sonst 
wie oder sonstwo, wo erzogene Menschen angezogen zu sein 
pflegen. 
Der Besitzer des hiesigen Hotels „Hubertus" und der 
Bierschwemme (Herr Fritz Zorn) hat sich im Interesse 
seiner übrigen Gäste genötigt gesehen, alle derartigen uner 
zogene und unangezogene Schönheiten zu bitten, ihrer 
wallenden Glieder unsagbare Pracht anderswo als in seinen 
Räumen zu zeigen, etwa auf dem Sportplatz, im Wasser oder 
beim Arzt. Seine Gäste verzichten dankend auf behaarte 
Brustkasten, verschwitzte Schienbeine, blasige Stiernacken 
u. a. Sehenswürdigkeiten ä la Panoptikum und wünschen 
ihre Nachbarn so zu sehen, wie es unter gebildeten Menschen 
üblich ist. - Hoffentlich findet das Beispiel des Herrn Zorn 
Nachahmung, denn diese „Badesitte" fängt allmählich an, 
fürchterlich zu werden! Selbst auf der Promenade ist der 
artige Mästerei nicht am Platze; Wasser und Strand sind 
in Swinemünde doch wirklich breit genug! l&gt;. 
lilllllllllIllllllllllllllllllllillllllllllllllllllllIlllllllllIllIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIllllllllllllllllllllllllllllll 
Jiu-Jitsu, die unsichtbare Waffe 
Ein Lehrbuch von kriek kskn. 
Preis: broschiert 5 M., gebunden 8 M. 
Vorrätig in der Suckksnrttung U5. krilrscke, Königsstraße 5. 
II1IIIIlIlIIIIIIIIIIlslIlstlsllslslItIItIIsslIsls!tlssI!IIslIItIsIi&gt;iIIIllIltlItlssIiIs&gt;tIIsIIIWMlI!1IWIIItI 
ÜUMk- 
kKlMMl 
im kurparlr, LIusilrpavillon, 
8tranänäbe. 
von 12 bis 3 blbr. 
von 6 bis 9 Ilbr. 
llesonäers voreiü^lieber 
Kaktee! 
8 o 1 i ä e Preise! 
Inb.: VVve. HL. «Her. 
LoIIvverk 10 
tVMaAti8cß 
12—2 vbr 
^benctti8cß 
6-y Ubr 
8olic1e Preise! 
Outer, bürAerliellsr 
MlWlilüi 
12—2 vllr 
Oarten8traLe 24. 
KM-kWMr 
SlMSMlUIMM 
köniASstrabe 5.