
351 
Lpreedstuuäsn: II.—3 Ilbr, 7—8 Lbr. 
Krawallen 
^ancl8ctiuke 
Zerren v^ä8cke 
2U voiloillmkteu ?16I86N 
LLZW8 
W 
münde die in Verbindung mit der Wichern-Vereinigung 
in Hamburg den Geheimen Konsistorialrat Josephson 
als Redner gewonnen hat. Die Veranstalter der Woche 
gehen von dem Gedanken aus, daß zu einer rechten Erho 
lung nicht nur körperliche Ruhe gehört, nicht nur die Flucht 
aus dem 'Aktenstaub der Studierstube und der Hast und Un 
ruhe großstädtischen Lebens, daß vielmehr alle wirkliche Er 
holung auch ein Atemholen der Seele bedingt. Es wird 
mancher Badegast unter uns weilen, der daheim in seinem 
häuslichen und geschäftlichen Leben selten zur Selbstbesin 
nung kommt, der es aber dankbar begrüßt, daß ihm hier in 
der Stille des Badelebens auch Antworten gegeben werden 
auf die großen brennenden Probleme der Weltauffassung, 
an denen nun einmal keiner vorbeigehen kann. Möchten so 
die Vorträge vielen eine tiefste Antwort auf ihre Lebens 
fragen geben! Die Versammlungen finden allabendlich 
8,15 Uhr in der Lutherkirche, am Montag und Donnerstag 
der kommenden Woche im Teesaal des Kurhauses statt. Der 
Eintritt steht jedermann frei! Man beachte die Ankündi 
gungen der Vortragsreihe in den Schaufenstern der Stadt 
und erkundige sich bei den Villenbesitzern des Strandviertels, 
die alle im Besitz der Einladung sind. 
kin Wonnetrsnlc 
ist meinVoZburt! 
V OAlrrri t v«rIj»iiKSLt 
«lax Z el»vn! 
Vo^burtist ein Ki äkti^un^s- 
mittel kür Kranke unä Oe- 
sunäe, Lrvvaebsenea Kinäor 
Oie Klasebo kostet ll*k. 
Kerner empkolOe 
IL LIL Ä v r IIL i L v IL 
von TroekenküttorunA. Oie 
Kübe stellen unter kreis- 
tierärrtliolier Kontrolle. 
Kerner: 
kriselien 8K&gt;SL8v«Kuark 
unä äiv. ILki8«8«&gt;r4viL. 
2u belieben äureb meine 
^LZenboton unä in meinem 
Kolkereilaäen. 
Oartenstr. 6, Kernruk 2505. 
/&gt; 6 &lt;7 s / &lt;7 /; 6 / o 
mr? IT/-- «//o-rs//EE/e. 
Aus Slvilicmüllde. 
I. Vom Seedienst Ostpreußen. Wie mitgeteilt wird, hat 
gestern das Motor-Seeschiff „Preußen", das den Passagier 
verkehr nach Memel— Pillau regelt, bis zum Oktober seine 
letzte Fahrt getan. Es verkehrt jetzt nur noch „Hanse- 
st a dt Danzi g", und zwar zweimal wöchentlich. 
Da der Passagierverkehr zurzeit noch außerordentlich rege ist, 
wird der Ausfall des einen Schiffes sowohl in Swinemünde 
als auch vor allem im Osten allseits bedauert. 
I. Luftposibeförderung. Die Schlußzeit für Luftpost 
sendungen in Richtung Kopenhagen, Gotenburg, Oslo ist 
beim Postamt 1 Stettin auf 10.10 festgesetzt worden. — Die 
mit dem Zuge 542, ab Ostswine 5.5, an Stettin 8.53 ein 
gehenden Sendungen erhalten noch Beförderung mit der 
Flugpost, ab Stettin 11.5. 
1. Vorträge über Lebensfragen. Wie in anderen Bädern 
und Kurorten wird in der Zeit vom 7. bis 14. August auch 
bei uns in Swinemünde eine Vortragsreihe über 
brennende Lebensfragen für die Kurgäste unseres 
Seebades stattfinden. Veranstalterin dieser Woche ist die 
evangelische Kirchengemeinde Swine- 
krmLM MM 
är^tlick Kkprükte 
(trübere Kraokensobwester) 
K e ä i o u r e. 
AIittvLstralZv 8. 
Kervspreelier 2383. 
Lin^el-Ontei riebt jeäerLeit. 
,Iv«Ien »lenxtaK ri. IKreitaK 
llvbunKS-^bonü 
!! Obarleston-, Tanxo-Krlsrnunx !! 
I.5V 
Vorträge über 
Lebensfragen 
im See-». Solbad Swinemünde 
durch den Evangelisten der Wichern- 
Vereinigung zu Hamburg Herrn 
Geh. Konsistorialrat Josephson 
vom 7 bis 14. August 1927 
* 
Montag, Sen 8. August, abends 815, im 
Teesaal des Kurhauses: Thema: „Ist die 
Bibel wirklich Gottes Wort?" 
Dienstag, den st. August, abends 8 15, in der 
Lutherkirche: Thema: „Das Atemholen 
der Seele". 
Mittwoch, den 1st. August, abends 8.15, in 
der Lutherkirche: Thema: „Gottsucher oder 
Gottfinder?" 
Donnerstag, den N. August, abends 8,15, im 
Teesaal des Kurhauses: Thema: „Reisende 
ohne Traglasten". 
Freitag, den 12. August, abends 8.15, in Ser 
Lutherkirche: Thema: „Wann kommt das 
Reich Gottes?" 
Sonnabend, Sen 13. August, abends 8.15, 
in -er Lutherkirche: Thema: „Verirrt oder 
geborgen?" 
Sonntag, den 14 August, abends 8.15, in 
Ser Lutherkirche: Thema: „Heimatglocken". 
Der Eintritt zu allen Versammlungen steht 
Jedermann frei! 
Beim Ausgang wird eine freiwillige Gabe 
zur Deckung der Unkosten erbeten 
Die evangelisch. Pfarrer v. Swtnemünde-Ba- 
Poetter 
Lanzsestute 
A Swrnemunör 
&lt;Kaöebuscststr.I-a 
Keise-AMiire 
in jeder Preislage in der 
Buchhandlung W. Arihsche 
PM WkINiM 
(Grolle XiretienstiaOe 98