
342 
„Ich hab' heut' nacht vom Rhein geträumt.. 
Die Abendfahrten der Swinemunder Dampf- 
schiffahrts-Akt.-Ges. sind beim Publikum seit 
Jahren beliebt. Die Fahrt am gestrigen Frei 
tag war im Rahmen einer „Nacht am Bos 
porus" gedacht. Ueber die vorletzte Gesellschafts 
fahrt plaudert unser st-Mitarbeiter in launiger 
Weise: 
„Ich hab' heut' nacht vom Rhein geträumt 
und von der Loreley . . . 
Las war die Devise der Abendfahrt des schönen Salonschnell 
dampfers „Berlin" am letzten Freitag, und die gewaltige Menge 
der Fahrgäste wurde nicht enttäuscht: es ward eine herrliche Fahrt 
mit rheinischer Lustigkeit und träumender Loreley . . . 
Bei dem wunderbaren abendlichen Sommerwetter brachte schon 
jeder Fahrgast die nötige Stimmung mit und bereits lange vor 
der Abfahrt wimmelte es an Bord von fröhlichen Männlein und 
Weiblein, letztere besonders in großer Zahl. Galt es doch, unter 
wegs die Wahl der Sommernachts-Königin vorzu 
nehmen. 
Mit schmetternder Musik ging's dann hinaus in lauer, selten 
schöner Julinacht aufs Meer — aufs weite unendliche Meer. Unser 
schöner Dampfer glitt dahin wie ein Schwan, den Gästen von der 
Landseite das herrliche Panorama des Strandbildes bietend, von 
der Seeseite das azurblaue Meer, von wo eine sanfte Brise unser 
Schiff umfächelte. 
Die Heringsdorfer Seebrücke war erreicht; aber 
o weh, dort wimmelte es noch von Fahrgästen, die alle mitwollten 
und auch mitkamen. Ueberall erwartungsvolle frohe Gesichter! 
Endlich alle Mann an Deck; die Leinen wurden eingezogen und 
unsere prächtige „Berlin" zog dahin in die blaue Unendlichkeit. 
Beängstigende Fülle herrschte natürlich vor allem auf der Tanz- 
Diele, wo die Tanzlustigen sich trotz alledem mit staunender Ge 
wandtheit drehten, immer wieder von der unermüdlichen Kapelle 
durch rheinische Weisen angefeuert — ein rheinisches Mädel beim 
rheinischen Wein .... 
Die hübsche Illumination und Dekoration an Bord, Männlein 
und Weiblein mit den Studentenkappen auf dem lockigen Haar, 
das alles wirkte zündend auf die fröhliche Stimmung der Fahrgäste. 
Halloh, ein Tusch von der Kapelle. „Achtung, wir schreiten 
jetzt zur Wahl der Sommernachts-Königin!" verkündete der Fest ¬ 
leiter. Und dann ging es los. Etwa zwanzig junge Damen waren 
in Wettbewerb getreten, zogen — jede mit einer Nummer ver 
sehen —, vor dem dichtgedrängten Publikum und den Preis 
richtern rund um die Tanzdiele herum. Aber die Preisrichter, 
alles Herren aus der „reiferen Jugend", hatten einen schweren 
Stand. Immer wieder mußten dis Damen an den Gestrengen 
vorüberwandeln, bis es endlich so weit war und die Herren Richter 
sich zur Beratung zurückzogen. Wer wird es sein, die Königin des 
Abends?" — „Ist setze auf die Sechs!" sagte neben mir eine Dame, 
und diese Ansicht hörte ich weiter. 
Dann wieder ein Tusch, und richtig, die Nummer sechs, Fräu 
lein Trude B. aus Swinemünde, wurde als Siegerin und 
zur Sommernachtskönigin erklärt. Als Stellvertreterin ging ein 
Fräulein o. S. aus Heringsdorf hervor. Beide Damen erhielten 
prächtige Rosensträuße und der Königin wurde ein wertvolles Er 
innerungsgeschenk namens der aufmerksamen Direktion überreicht. 
Bei fröhlichem Tanz und Spiel flog die Zeit dahin Nur zu 
bald hatten wir die Molen wieder erreicht und fuhren in den 
heimatlichen Hafen ein, nachdem wir vorerst die Heringsdorfer ab 
gesetzt hatten. — 
Ja, und was man so alles an Bord erleben kann! Auch die 
„reifere Jugend", die Muttern zu Hause gelassen hat und sich auf 
diesem abendlichen Bummel prächtig amüsiert, kommt nicht zu 
kurz. — Fatal ist's ja allerdings, wenn man sich in die Adresse 
geirrt hat — aber wenn schon, wem schad't das was?! 
„Ach, war das schön!" kann ich hiermit als Dank namens der 
Fahrgäste der rührigen Direktion und Leitung für den wunder 
vollen Abend übermitteln. 
ckor 
Lreis 6 Kailr Lreis 6 Llurlc 
Slsttin« vsnHpGLLßntts - VesettLLkstt k. vrseunULk, v. NH. v. DD. 
8ollll1axs Kia 
unä rnrüok dis 8tnddslllceillwsr. 
»eiinverdlnrluns 
mit unck „»«rTNm" 
Von ir Ligen kommenck 
sd LinnnwiRL 
9»o 
— 
ab 
1045 
1850 
sb LwineiniinNe 
1130 
1930 
3n LteRlin 
1500 
2245 
3n vmrlln 
1830 
208 
Nsck Insel irügen 
mit unck 
LH eilen 80llll- 
7'sxen texs 
3d 
1410 
645 
3b 
1450 
720 
3b UnNNHMtt» 
1610 
— 
SsKnitL-vornNolm 
SsttnSEr XspsnlBSASN 
«) SoviitsxseintäLixe 8onäerksdr1mit„X«i'LN»" 
so jsäsm ^Verktaxs dill llllä der 
7OO kr, 3c&gt; 
ad 
^nscklull n. korndolm u. Xopenkseen. 
Ao, Ui, 
kr 
Di, Do, 
3d 
630 
720 I sd 
830 s eb LInnossitL 
dis Studdellksminer. 
^^üskiüxslloie'mi^^ers'^l 
Sv^insnHünrls irügen 
Oesemt-Pro^rnmm für «len Xukentkell in XopendSLeo. 
p»ü kür ltornkolm unü Lopeokexen nicdt crkorüerlicd. 
L.llsedlüs»s bis unä sd 8süllitr mit „k'ro 
„kllAsrU", „Ilsrtds" vis oben. 
^llsodlüsse dis nnü sd 8eüllit2 mit ,,^reie" 
„Ruxerä", „Hertds" vis oben. 
500 Ah Lsllnjtr . ZN 2300 
1100 2N vornbolm . 3b 1700 
d) Loui-kadi-tea mil „ONin" 
Direkt« OopLokebkertiKUlle 
übereil lleok «lein LinnenIgnUv. 
Ivurkslirten mit „VNin" 
Di, Do, 1600 gh Lsünitr . . an 1300 M, 
8d, 80 2Z00 2N i&lt;opsnk»gsn ab 
1600 
3d 
Lsümtr . 
. 3N 
1215 
2000 
3N 
irönne 
. 3b 
815