
214 
Einrichtung, Ruheräume, Glasveranden, peinlich saubere 
Küchen und Bufetts — überall eine ideale Vereinigung von 
Schönheit, Gediegenheit und Zweckmäßigkeit. Dazu ein aus 
gesuchtes Personal an Bord: vom seebesahrenen, in Sturm 
und Wetter erprobten Kapitän über den aufmerksamen Ste 
ward bis zur sauberen, bildhübschen Stewardesse . . . 
das feudale Heringsdorf, das vornehme Bansin, das liebliche 
Zinnowitz und all die kleinen niedlichen Badenester. Bis 
endlich Rügens Gestade sich aus der weiten Fläche heben und 
näher kommen. Sellin, Binz und Saßnitz sind die bevor 
zugten Ziele der Rügenreisenden, nicht zuletzt aber Stubben 
kammer mit seinen gigantischen Kreidefelsen und wild 
romantischen Schluchten oder mit seinen tiefen Wäldern und 
dunklen, stillen Seen, an dessen Ufern uns die Märchen und 
Lieder aus Odins und Herthas Tagen begleiten . . . 
Die Spitzenleistung des Ostseebäderdienstes der Smine- 
münder Linie ist unstreitig die Fahrt nach der dänischen 
Felseninsel Bornholm, dem nordischen Capri. Eine 
bequeme Tagesfahrt (ohne lästigen Visumzwang) mit acht 
stündigem Aufenthalt auf dem in feiner Einsamkeit, Schlicht 
heit und Naturschönheit reizvollen Eiland. Unterwegs nur 
Wasser und Himmel; sür den, der das zum ersten Male sieht, 
ein eindrucksvolles, erhabenes Bild. Die Stimmung der 
Reisenden ausgezeichnet; sogar Musik und Tanz an Bord. 
In schneller Fährt hält das Schiss seinen Kurs, bis die steilen 
Felsen der Insel Bornholm in der Ferne auftauchen und 
immer deutlicher vor unsere Augen rücken. Farbenprächtig 
abgetöntes Felsgestein, steil und scharf abfallend in die See, 
kantig und hart, wie Wind und Wetter es formten. Eine 
vom Hafen Rönne ausgehende Rundfahrt des Bornholm 
„Turistbüro" berührt die schönsten Punkte der Insel: die 
Sehenswürdigkeiten Sandwig, Helligdommen, Gudhjen, Al 
mendingen und das Gebiet von Hammershus. Der Tag 
wird zum Erlebnis ... 
Mit Genugtuung kqnn man die Bestrebungen der Swine 
münder Dampfschiffahrts-Aktien-Gesellschaft verfolgen, die 
es den breiten Schichten der Bevölkerung ermöglicht, durch 
ausgedehnte Touren- und Sonderfahrten nach den schönsten 
Punkten der deutschen Ostsee aus bequeme und billige Weise 
zu gelangen. Dieses Sichai,passen an die Wünsche und Be 
dürfnisse des Reisepublikums verdient uneingeschränkte Be 
achtung. Da sind zunächst die im Sommer und Winter 
regelmäßigen Tourenfahrten Stettin — Swine- 
münde und in umgekehrter Richtung. Für den Groß 
städter aus Berlin, Leipzig, Breslau, aus Süd-, Mittel- und 
Westdeutschland bietet sich hier über Stettin der angenehmste 
und abwechslungsreichste Reiseweg an die Ostsee, nämlich 
halbe Bahn- und halbe Wasserfahrt. Die drei 
stündige Fahrt an den imposanten Stettiner Werftanlagen 
vorbei, durch das Stettiner Große Haff und die KaiserfahN 
gehört mit zu den reizvollsten, interessantesten Erlebnissen 
der Reise. 
Einen breiten Raum im sommerlichen Ostseebäderdienst 
nehmen die regelmäßigen Dampferfahrten nach der Insel 
Rügen ein. Wer an der pommerschen Riviera geweilt, 
will auch unbedingt einmal auf Deutschlands schönster Insel, 
auf Rügen, gewesen sein. Da kommt das Schiff auf der 
Fahrt durch die Swinemünder Bucht selten aus der Sicht 
weite des Ufers. Vom Strande grüßen aus dem Hinter 
grund lauschiger weißer und grüner Kulissen all die großen 
und kleinen Badeorte herüber, die, wie Perlen an der Kette 
aneinandergeschmiegt, die pommersche Küste malerisch be 
leben: das Weltbad Swinemünde, das bescheidenere Ahlbeck, 
Nächtliche Heimfahrt bei klarem Mond- und Sternen 
himmel. Aber auch wenn Wind und Wellen, schaumender 
Gischr und hochaufbrechende Spritzer die Schönheiten des 
Meeres offenbaren, kämpft das Schiff sicher seinen Weg 
durch das Sturmes- und Meeresbrausen. Es hat seine 
Feuertaufe glänzend bestanden . . . 
Glück auf den Weg zur Ostsee-Fahrt 
?. I,. 
Die Wasser-Rutschbahn im Familienbad. 
!. Swinemünde, 14. Juli. 
So fing die Sache an: Mannsdicke Pfähle wurde in den 
Seeegrund vor dem Familienbad gerammt. „Es wird ge 
baggert!" sagten die, welche dem von außen zusahen. Wer 
aber im Familienbad war, erwartete zum mindest, daß aus 
diesen Anfängen dereinst ein großartiges Wasser-Restaurant 
erstehen würde. 
Nun ist's eine W a s s e r r u t s ch b a h n geworden, von 
dein bekannten Wasserbaumeister Rogozinski wirklich 
meisterhaft entworfen und gebaut. Auf einer anerkennens 
wert bequemen Treppe steigt man fünf Meter hoch, setzt sich 
in eine sanft berieselte Teakholz-Rinne und das Uebrige 
besorgt das Gravitationsfeld der Erde nach den altehrwür 
digen Gesetzen der schiefen Ebene. An ihrem unteren Ende 
erscheint die etwa zehn Meter lange Rutschbahn, wagerecht 
ausgezogen. Bekanntlich ist nun die Wucht, die den rutschen 
den Gast im flachen Bogen ins Meer gleiten läßt, gleich der 
halben Masse mal dem Quadrat der Geschwindigkeit. Für 
den letzteren Faktor hat die Badeverwaltung einwandfrei 
gesorgt, der erstere muß freilich der persönlichen Konstitution 
überlassen bleiben. Im Mittel kann aber gesagt sein, daß 
man noch gut zwei Meter frei durch die Luft fliegt. Und das 
ist zweifellos das Schönste an der ganzen Angelegenheit! 
Die feierliche Eröffnung: In Anwesenheit 
sämtlicher Prominenten, die Swinemünde und sein Bade 
publikum aufzuweisen haben (es war eben alles da und 
wer wollte von sich behaupten, daß er nicht prominent sei?) 
ging der feierliche Akt vor sich. Neptun, im Zivilleben als 
Heinz Fürstenberg bekannt und beliebt, hielt nach einem 
gelungenem Umzug die gereimte Eröffnungsrede, welche er 
übrigens über allgemeinen Wunsch nachmittags im Laut 
sprecher wiederholen mußte. Eine Nixe — o, war sie schön! — 
und diverse instrumentenbewährte Herren im roten Frack 
aus dem „Viktoria" gaben ihm einen würdigen Rahmen 
ab. Als der Zug durchs Familienbad ging, schlossen sich ihm 
nahezu alle Badegäste an. Es war nur gut, daß die 
Rutschbahn so solid gebaut ist, so viele Gäste wollten diesmal 
zuerst dran sein sehr zum Unterschied von anderen 
Veranstaltungen, wo leider eine gegenteilige Tendenz immer 
wieder verzeichnet werden muß. 
Es ist wohl überflüssig zu bemerken, daß sich die neue 
Rutschbahn eines Zuspruchs erfreut, wie er ihr eigentlich 
gebührt: sie ist eine liebenswürdige Angelegenheit, die viel 
frohe Laune schafft .... 
*