
Swinemünde in Flammen ... 
Für das Feuerwerk, das am Sonnabend Abend 
hier unfern Strand erhellte, mar gerade das rechte Wetter: 
eine stille ruhige See, von Hunderten von mit Lampions ge 
schmückten Segel- und Ruderbooten belebt, und eine laue 
milde Sommernacht. Wie in Venedig! Und die Badever 
waltung hatte das alles vorausgesehen und bot ein Feuer 
werk, wie es die zehntausende von Zuschauern, die sich am 
Strand und auf der Promenade drängten, wirklich 
noch nicht gesehen hatten, wenigstens nicht in Swi 
nemünde. Besonders sei auch das Bestreben der Villen 
besitzer anerkannt, durch zahlreiche Lampions an den Strand 
rillen dem Ganzen einen schönen Rahmen zu geben. Kommt 
noch dazu, daß die Strandburgen fast alle im Lichterschmucke 
glänzten: ein Bild, wie es sich seit vielen, vielen Jahren an 
unserm Strande nicht gezeigt hat. 
Von der bis auf den letzten Platz besetzten „Deutsch- 
l a n d" sah Swinemünde tatsächlich oft wie „in Flam 
men" aus; von hier aus haben unsere Badegäste wohl das 
schönste Bild des Feuerwerks genossen. Die „Deutsch 
land" selbst beantwortete das Feuerwerk am Strande mit 
zahllosen Raketen, die ihren Lichtregen über die dunkle See 
ergossen. Selbst unsere nörgelsüchtigsten Gäste und Ein 
heimische waren am Sonnabend mit der Badeverwaltung zu 
frieden und haben gegen eine Wiederholung durchaus nichts 
einzuwenden. 
Breis 6 Mark Breis 6 Llark 
Aus Swinemünde. 
I. Stettin-Stralsunder Sonderzug verlegt! Der für den 
7. August d. Js. geplante Sonderzug Stettin—Stralsund und zurück 
ist auf den 4. September verschoben werden. 
l. Ein treuer Badegast. In diesen Tagen feiert ein Kur 
gast, Herr Windler aus Berlin, zum dreißigsten Male 
seinen Geburtstag in Swinemünde. 1897 kaufte er sein 
Grundstück, Dünenstraße 26 von Herrn Haack, in welchem er 
alle Jahre mit seiner Familie den Sommer über verlebte. 
Möge es dem Jubilar beschieden sein, noch viele Jahre mit 
seinen Kindern in körperlicher und geistiger Frische diesen 
Tag im schönen Swinemünde zu verleben. 
l-. Die Schwimmanstalt an der Westmole gegenüber, dem 
Leuchtturm vor dem Musikerhafen steht der Oeffentlichkett 
jeden Sonntag von 7—10 Uhr vorm., jeden Montag, Diens 
tag und Freitag von 7—12 Uhr vorm. und von 7—9 Uhr 
nachm., jeden Mittwoch, und Donnerstag von 7—10 Uhr 
vorm. und von 7—9 Uhr nachm., jeden Sonnabend von 7 
bis 12 Uhr vorm. und von 1—9 Uhr nachm. gegen eine 
geringe Gebühr zur Verfügung. Da die Anstalt mit den 
modernsten Einrichtungen für Turmsprünge, Rettungs 
schwimmen usw. eingerichtet ist, ist es sehr interessant, dem 
Schwimmen und Springen zuzuschauen. Ein Besuch der 
Anstalt wird daher jedem empfohlen. 
I. Die Gebühren für die Benutzung der Schwimmanstalt an der 
Westmole gegenüber dem Leuchtturm am Musikerhafen sind von 
heute ab für Kinder unter 14 Jahren bei Benutzung der geniein 
samen Ankleidehalle auf 10 Pfg. herabgesetzt. Diese Ver 
günstigung ist im Interesse der Schüler, die während der Schul 
ferien nicht unter Führung ihrer Lehrere geschlossen die Anstalt 
besuchen können, getroffen, um ihnen Gelegenheit zu geben, recht 
ausgiebig die Anstalt zu besuchen und das Schwimmen zu erlernen. 
W lk-S G p&gt; T p&gt; 8 W Ik- 
enepüeblt 
Koni^sstralle 5 Lwinemüncke KömMstralZe 5 
! Krawatten 
l^ancl8ckulie 
! Zerrenwä8cke 
voiteilstukten ?i'6i86u 
PM WeillM 
: Oi'oüe Xirelieiistl'uüe 98 
ÜW1M- 
Dir. Boäewalä, 
Bärberstralle 59-61. 
Bernspreeber 2 470. 
Beute bis 
einsebl. 
Kiner gegen lllle 
Oer grolle Lensatioieskilm 
ein68 Millionärs in 8ieben 
spaunencken Bleien 
Bin Bllneroinan in neun 
mieten mit Oräün ^.gnes 
Bsteeba^ 
^nkanA 8.30, Bnäe 11 Ilbr. 
aller r t 
kübrt sauber unck 
preiswert aus ckie 
Luebckrueüerei 
üimmiiinler MiW 
LöniASstraüe 5. 
8preob8tuuäen: 11—3 Iller, 7—8 Iller. 
BiuLel-Ilnterriebt jeäer/eit. 
IIkbunK8-^bvuck 
!! Obarleston-, Ban^o-Brlernun^ !! 
1.50 «ink. 
Tanzschule 
BwinemünLe 
Äadcbuschstr. AH a 
: BustiZe Blätter, entb. 5 ver8ole. l^ir. . . 0.20 U ! 
! BlieAsncke Blätter, entle. 5 ver8ele. I^r.. 0.50 ill. ; 
! illeMenäork. Blätter, entle. 5 veröle, l^r. 0.50 ill. ! 
! luAenä, entle. 5 verseile. i^lr 1.00 ill. I 
! BlkAante Welt, entb. 3 ver8vb. kir. . . 1.00 ill. l 
! empkielelt ! 
i sV, üilmkö n König88irgKe 5!