
oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs gebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen bei allen 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Zeitung für den Lade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
1927 
Sonnabend, den 2V. August 
Nr. 6V 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden 
Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant, 
großen Kurhaus-Saal: Tanz-Abend, bei 
1 
1 
2 
1 
2 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
Blonder, Max, Kaufmann, Berlin, Quisisana — — — — 
Blumenstock, Gerson, kfm. Angest., Berlin, Augustastraße 11 — 
Berchnrt, Otto, Verw.-Direktor, Berlin, Neptun — — — 
Braising, Wilhelm, Syndikus, mit Frau, Berlin, Strandburg 
Braun, Walter, Dr., Berlin, Editha — — — — — — 
Bräunung, Wilhelm, Dr., Syndikus, mit Frau, Berlin, Walfisch 
Breitbart, Marie, Frau, .mit Kind, Stettin, Achilles — 
Bricm, Lisbeth, Krefeld-t, Möwe — — — — — — 
Brocker, Marga, Kontoristin, Berlin, Seeheim — — 
Buckow, Fritz, Bankbeamter, Schwiebus, Dünenschloß — — 
Burckas, Aenny, Frau, Pirna a. E., Sonnenschein — — — 
Berger, Willi, Berlin, Ostsee-Kurheim i 
Bieschke, Hans, Berlin, Ostsee-Kurheim — — 
Lannabich, Richard, Präsident, Berlin, Knuth ' — 
Uebertrag 34 630 
Androl, Elisabeth, Frau, Gelpriebus, Excelsior — — — 1 
Anton, Werner, Drogist, mit Frau, Plauen, Eden — — — 2 
Aitermoser, Gg., München, Drei Kronen — — — — 1 
Aitermoser, Josef, stud, mus., Berlin, Drei Kronen — — — 1 
Bräuer, Ilse, Post-Assist., Burgstädt, Heureka — — — — 1 
Beyer, Charl., Berlin, Hohenstaufen — — — — — 1 
Baden, Berthold, Direktor, mit Frau, Berlin, Tip Top — — 2 
Baske, Paul, Kaufm., Berlin, Hotel Viktoria — — — — 1 
Bauer, Heinz, Dr., Rechtsanwalt, Zoppot, St. Hubertus — 1 
Bchrens, Hertha, Lageristin, Hamburg, Seeheim — — — 1 
Bernhard, Henry, Konsul, Berlin, Barberina — — — — 1 
Biener, Gertrud, Wollin i. P., Seeblick — — — — — 1 
Birnbaum, Curt, Kfm., Dresden, Aegir — — — — —. 1 
Freitag, den IS. August: 
Ab 8 Uhr abends: 
8.30 Uhr abends im 
ungünstiger Witterung vorher: Ural-Kosaken-Lhor. 
8.30 Uhr abends im Kurhaus-Garten: Aral - Kosaken - Chor. 
Dirigent: Andrei Scholnkh. — 22 Künstler in ihren fabel 
haften Darbietungen. — Bei ungünstiger Witterung im 
Saal. — Kurkarteninhaber 50 Pfg., ohne Kurkarte 1 Mk. 
11—1 Uhr vorm.: Konzert im Gesellschaftsbad. — Bewegungs 
übungen. 
Sonnabend, den 20. August: 
11—12.30 Uhr vorm. und 4.00—6.00 Uhr nachm.: Konzert des 
Kurorchesters auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Gesellschafts-Tanzabend im Kurhaus-Saal. 
8—11 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Garten. — Große 
Fest-Illumination. Eintritt für Kurgäste frei, ohne Kur 
karte 1 Mark. 
11—12.30 Uhr vorm.: Konzert. — Uebertragung des Kur 
orchesters. 
Sonntag, den 21. August: 
11.30—1 Uhr vorm. und 8.30—10 Uhr abends: Konzert des 
Kurorchesters auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
11.30— 1 Uhr vormittags: Konzert, Uebertragung des Kur 
orchesters im Gesellschaftsbad. — Bewegungsübungen. 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags: Konzert des Kurorchesters im 
Kurhaus-Garten. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
Im Kurhaus-Saal: Geschlossene Gesellschaft. 
Jeden Dienstag und Freitag, nachmittags 3 Uhr: Auto-Jnsel- 
Rundfahrten mit eleganten Personen-Kraftwagen durch die 
Usedomer Schweiz. Abfahrt nachm. 3 Uhr von dem Bade 
verwaltungsgebäude. — Fahrpreis pro Person 3 Mark. — 
Anmeldungen bis mittags 12 Uhr bei der Badeverwaltung, 
Schalter 4. Am idyllisch gelegenen Wolgastsee ca. Stunde 
Aufenthalt (Kaffeepause). Rückkehr ca 4.30 Uhr. 
Jeden Mittwoch und Freitag von 4 bis 6 Uhr nachmittags: 
Lroßes Orchester - Konzert im Wald- Lafe (Lase Budack 
und Lase Brendel) im Ostkurpark. — Kein Eintritt. 
Promenadenfahrt in See mit den großen Salon-Schnelldampfern 
r „Deutschland", „Berlin" oder „Stettin" Sonntags nachmittags 
3 Uhr, Montags und Freitags 8 Uhr abends, ab Bollwerk, 
Rathausplatz. — Fahrpreis pro Person 2.— Mark. 
Im Faun-Kasino Kurhaus, spielt täglich die beliebte Tanz-Kapelle 
Weber-Jazz-Trio. 
Nachrichtendienst: Während der großen Pause der Nachmittags- 
Konzerte um etwa 5 Uhr und abends nach Schluß der Konzerte 
gibt der Pressedienst der Bade-Verwaltung täglich die neuesten 
Nachrichten, den Tendenzbericht der Börse, die Wetterlage und 
evtl. Sportnachrichten auf dem Konzertplatz und im Kurhaus- 
Gsrten durch Lautsprecher bekannt. — Bei besonderen Ereig 
nissen, z. B. des Sportlebens, werden, wenn nur ein Halbwegs 
störungsfreier Empfang möglich ist, die Originalberichte der 
betreffenden Radio-Stationen unmittelbar übertragen. — Pri 
vate Verlust- oder Abgängigkeits-Nachfragen können bei der 
Bade-Verwaltung für die Mitteilung durch Lautsprecher in 
Vorschlag gebracht werden. 
Aenderungen Vorbehalten. 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 19. bis 21. August 1927 
Kurkonzerte: Kapellmeister Obermusikmeister a. D. Alexander Fleßburg.