
Sport. 
Große Erfolge deutscher Leichtathleten in London. 
Die in London ausgetragenen engl. Leichtathletikmeister- 
schaften brachten den deutschen Teilnehmern sehr gute Erfolge. 
Die Deutschen errangen insgesamt fünf englische Meisterschaften, 
so wurden Körnig (100 Yards), Hauben (200 Yards), Dobermann 
(Weitsprung), Breckenmacher (Kugelstoßen) und die 4X11O-Yards- 
Staffel der Krefelder „Preußen" englische Meister. Auch die 
übrigen deutschen Teilnehmer konnten sich fast sämtlich plazieren. 
Die von Deutschland bestrittenen Konkurrenzen hatten folgende Er 
gebnisse: 100 Yards: 1. Körnig 10,1 Sek., 2. Houben-Deutschl., 
200 Yards: 1. Hauben 21,8 Sek., 2. Butler-England, 3. Schüller- 
Deutschl., 1 Meile: 1. Ellis-England, 2. Böcher-Deutschl., Weit 
sprung: 1. Dobermann-Deutschl. 7,30 Meter, Kugelstoßen: 1. Brek- 
kenmacher-Deutschl. 14,4 Meter, 2. Darany-Ungarn, 3. Söllinger- 
Deutschl., Diskus: 1. Maroelits-Ungarn 44,39 Meter, 3. Hoffmeistsr- 
Deutschl., 4X11O-Yards-Staffel: 1. „Preuhen"-Krefeld 42,2 Sek. 
Fünf Meisterschaften, zwei zweite und vier dritte Plätze sind 
das für Deutschland ganz glänzende Endergebnis. 
Drities Sportfest des Swinemünder Sportklubs. 
Der S.S.C. ist mit den Vorarbeiten zu seinem am 24. Juli 
stattfindenden dritten nationalen Sportfest beschäftigt. Wie er 
innerlich verregnete das im Vorjahr abgehaltene Sportfest völlig 
und so wäre es wünschenswert, wenn der Veranstalter in diesem 
Jahre mehr Glück mit dem Wetter hätte. Der S.S.C. ist eifrig 
bemüht, eine möglichst gute Besetzung herauszubringen. Bekannt 
lich waren im Vorjahre außer den bestens bekannten Stettiner 
Vereinen „Preußen" und „S.S.C." auch Berliner Leichtathleten 
anwesend, mit deren Erscheinen auch in diesem Jahre zu rechnen 
ist. Am Mittwoch Abend um 9 Uhr findet in der Sporthalle am 
Sportplatz die nächste Monatsversammlung des S.S.C. statt, die 
sich eingehend mit der Abwicklung des Festes befassen wird. 
Drilles Pommerfches kreisschwimmfest in Anklam. 
In Anklam fand am Sonntag das dritte Pommersche Krsis- 
fchwimmfest des Turnkreises Pommern statt. In allen Klassen gab 
es schöne Kämpfe zu sehen, auch das am Nachmittage vorgeführte 
Aufschwimmen fand großes Interesse. Bereits am Vormittag 
wurde das 1000-Meter-Schwimmen „Quer durch Anklam" ausge 
tragen, an dem sich ca. 70 Schwimmerinnen und Schwimmer be 
teiligten. In der Gruppe „100 Meter Brust für Turner" siegte 
S ch arlow (Swinemünde) in 1 : 35,5 Min. 
Amtliche Bekanntmachungen für 
Schuh der öffentlichen Anlagen! 
Im Interesse der gesamten Einwohnerschaft wird auf die 
Beobachtung der allgemeinen örtlichen Bestimmungen über den 
Schuh und die Sauberhaltung aller öffentlichen Anlagen und Ein 
richtungen hingewiesen und aufgefordert, auch hierzu die Kinder 
anzuhalten. Insbesondere ist das Wegwerfen von Papier, Obst 
resten und dergleichen zu vermeiden Bach 8 93 der Polizciverord- 
nung vom 1. Februar 1914 müssen sämtliche hundein den öffent 
lichen Anlagen — insbesondere am Strande und im Kurpark — 
und in der Dünenstraße an einer 1 Bieter langen Leine geführt 
werden 
Swinemünde, den 11. Mai 1927. 
Die Polizeiverwaltung. Dr. Leschke. 
Aus Swinemünde. 
I. Ein fchornsteinlofer Oslasienfahrer. Das mit einer- 
Ladung Sojabohnen von Ostasien in Stettin eingetrosfsiE 
Motorschiff „Ann am" besitzt neben seinem beträchtlichen 
Ausmaß von über 11000 Kbm. die Merkwürdigkeit, ein 
schornsteinloses Schiff zu fein. Die Motorgase finden in 
einem kleineren Auspuff auf Deck ihren Ausweg. Das 
Schiff gehört zur Flotte der „Orient Damskibsselkabet" in 
Kopenhagen und steht im Europa-Ostasiendienst. Die Oel- 
motoren sind 2800 l'8. stark, während das Schiff 6626 BRT. 
groß und 445 Fuß lang ist. 
* Frachten-Ermäßigung. Infolge der günstigen Ent 
wicklung der Finanzen der Deutschen Reichsbahn-Gesell 
schaft, zum großen Teil aber auch auf den Druck der Öffent 
lichkeit, hat sich der Verwaltungsrat der Deutschen Reichs 
bahn-Gesellschaft auf seiner Tagung in Dresden entschlossen, 
verschiedene Tarifermäßigungen des deut 
schen Eisenbahn-Gütertarifs vorzunehmen. 
Gleichzeitig ist auch die Frage der Beschaffung von neuen 
Fahrzeugen sowie der Ausbau des Bahnkörpers Gegenstand 
eingehender Erörterungen gewesen mit dem Ergebnis, daß 
inan weitere 120 Millionen Mark für die Durchführung des 
Beschasfungsprogramms bewilligt hat. 
l Trockenlegung von 17 000 Morgen auf der Insel Use 
dom. Am 1. Juli wurde in Zinnowitz eine Ge 
nossenschaft gegründet zu dem Zwecke, große 
Wiesenflächen zwischen Peenemündung und 
Garz durch Eindeichung trockenzulegen. Das 
trockengelegte Gebiet umfaßt 1 7 000 Morgen. Es ist 
in drei Unterabteilungen eingeteilt. Am wichtigsten ist der 
Eindeichungsplan der „Stramin" und deren Achterwasser. 
Die zweite Abteilung umfaßt das Wiesengelände zwischen 
Trassenheide und Mölschow. Die dritte Abteilung ist das zu 
Wolgast gehörige und von Herrn von Corswant gepachtete 
Vorwerk Garz. Der Vorstand der Genossenschaft hat zwölf 
Mitglieder. Die Wahl des Vorsitzenden und Geschäftsfüh 
rers erfolgt in 14 Tagen in Zinnowitz, dem Sitz der Ge 
nossenschaft. In der Gründungsversammlung wurden von 
kleinen Besitzern Bedenken erhoben. Die Regierung steht 
dem Unternehmen sympathisch gegenüber und ist zur Unter 
stützung bereit. 
s See- und Solbad Swinemünde. 
Zur gefälligen Beachtung für die Kurgäste. 
Die Kurgäste werden dringend gebeten, vor ihrer Abreise etwa 
rückständige Kurtaxe an die Kasse der Badeverwaltung zu zahlen, 
da die bei Revision der An- und Abmeldungen sich ergebenden 
Rückstände nötigenfalls durch Vermittelung der Heimatsbehörde 
eingezogen werden müssen. 
Die Kurkarten sind spätestens am Tage nach der Ankunft im 
Geschäftszimmer der Badeverwaltung zu lösen, andernfalls sich 
die Kurtaxbeträge um den Betrag von 1 Mark erhöhen und Zu 
stellung der Karten erfolgt. 
Swinemünde, den 1. Juni 1927. Die Badedirektion. 
162