
SMMer We-WiM 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen bei allen 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Bade- und Aremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 5 
Dienstag, den 24. Mai 
1927 
Amtliche Bekanntmachungen für das See- und Solbad Swinemünde. 
Für die Saison 1927 werden für Einwohner des Stadtbezirks 
Swinemünde folgende ermäßigte Karten verausgabt: 
1. Kurkarten, berechtigen zum freien Besuch der Kurkonzerte, des 
Lescsaels, der Reunions, des Sonnenbades und bieten die 
Ermäßigung im Gesellschaftsbad-Ost usw. in dem gleichen Rah 
men wie für Kurgäste. Für die Saison 8,— Rm. pro Person. 
2 konzerlkarlen, nur gültig für die Kurkonzerte und Veranstal 
tungen, sofern kein Extraeintritt erhoben wird, für die Person 
und Saison 4,— Rm. 
3. Abonnemcntskarken für Herren- und Damenbad: 
Erwachsene 6,— Rm. 
Kinder b. 14. Lebensjahr . . . 3,— Rm. 
4. Für den Platz einer Strandbude am Fuße der Dünen 10 Rm. 
5. Das Aussteller, eigener Strandkörbe und Zelte auf dem Strande 
vor dem Stadtbezirk Swinemünde ist bei der Strandkorbver 
mietungsstelle, unter dem Damenbad, sofort zu melden 
unter Angabe 
a) des Besitzers und Wohnung, 
d) Zeichen und Nummer des Korbes (jeder Korb muß 
gezeichnet sein). 
Die Gebühr beträgt 6,— Rm. 
Alte, unansehnliche Körbe sind von der Aufstellung am 
Strande ausgeschlossen. Unter Zelten sind nur solche zu ver 
stehen, die mit dem Boden nicht fest verbunden sind, nicht 
größer als 2 qm Grundfläche haben und nicht schwerer sein 
dürfen, daß sie 2 Personen heben können. 
Der Strandteil zwischen Herrenbadstraße und Seestraße 
nördlich des Musikpavillons muß bis 50 Meter vom Dünenfuh 
freibleiben und ist Aufstellung dort nicht gestattet. 
6. Freibaden links und rechts der Seebrücke, zwischen Damenbad 
und Gesellschaftsbad ist polizeilich verboten. Strandkörbe und 
Zelte, aus denen an diesem Strandviertel frei gebadet wird, 
werden eingezogen. 
7. Körbe usw., die unangemeldet oder an nicht erlaubter Stelle 
ausgestellt werden oder aus denen an nicht erlaubter Stelle 
gebadet wird, werden eingezogen. Rückgabe erfolgt nur gegen 
Erstattung der Einholungsgebühr von 2,— Rm 
Swinemünde, den 14. Mai 1927. 
Die Polizeiverwaltung. Dr. Leschke. 
?rei8 6 Karlr Lroib 6 Karli 
W^WWWMWWWWWWWWWWWWWMWWWWWWMWWWWI 
Sonntagsruhe im Handelsgewerbe. 
Zur Vermeidung von Bestrafungen wird wiederholt bekannt 
gemacht, daß an Sonn- und Festtagen Gehilfen, Lehrlinge und 
Arbeiter im Handelsgewerbe nicht beschäftigt werden dürfen und 
daß in diesem Gewerbe an den genannten Tagen grundsätzlich kein 
Geschäftsverkehr stattfinden darf, abgesehen von nachstehend ge 
nehmigten Ausnahmen: 
1. Barbiere und Friseure: 
Am ersten Feiertage des Weihnachts-, Oster- und Pfingstfestes 
und an den in die Monate Juni, Juli und August fallenden 
Sonn- und Festtagen in der Zeit von 8 Uhr morgens bis 12 Uhr 
mittags. 
2. Blumengeschäfte: 
geöffnet an den Sonn- und Festtagen von 8 bis 9 Uhr vorm. 
3. TNilchverkaufsstellen. (Molkereiwaren): 
geöffnet an den Sonn- und Festtagen von 7 bis 9 Uhr vorm. 
4. Handel mit Backwaren, Frühobst, Frühgemüse und Roheis: 
geöffnet an den Sonn- und Festtagen von 7 bis 9 Uhr vorm. 
5. Handel mit Zeitungen: 
geöffnet an den Sonn- und Festtagen von 12 bis 1 Uhr mittags. 
6. Handel mit Erinnerungszeichen und geringwertigen Gebrauchs 
gegenständen: in der Zeit vom 1. Mai bis 1. November jeden 
Jahres geöffnet an den Sonn- und Festtagen von 8 Uhr vorm. 
bis 7 Uhr nachm. unter Ausschluß der Zeit des öffentlichen 
Gottesdienstes von 9.30 Uhr vorm. bis 12.30 Uhr mittags. 
7. Handel mit Tabakwaren: 
geöffnet an den Sonn- und Festtagen von 12 Uhr mittags bis 
2 Uhr nachmittags. 
8. Mit Kaffeeausschank verbundene Konditoreien: 
Kuchenverkauf außer dem Hause an den Sonn- und Festtagen 
von 11 Uhr bis 1.30 Uhr mittags. Die Verkaufszeit von 
7 bis 9 Uhr kommt für diese Betriebe in Wegfall. 
9. Sämtliche offenen Verkaufsstellen: 
geöffnet an 10 Sonntagen und zwar: am Sonntag vor dem 
Osterfest von 7.30 bis 9.30 Uhr vorm., am Sonntag vor dem 
Pfingstfeste von 7.30 bis 9.30 Uhr vorm., am 1. Sonntag im 
Oktober von 7.30 bis 9.30 Uhr vorm., an drei Sonntagen vor 
dem Weihnachtsfeste von 7.30 bis 9.30 Uhr vorm. und von 
12 bis 6 Uhr nachm., an vier Sonntagen aufeinanderfolgend 
und anfangend mit dem 1. Sonntag nach Beginn der Berliner 
Großen Ferien von 7.30 bis 9.30 Uhr vorm. und von 12 bis 
6 Uhr nachmittags. 
10. Handel mit frischem Gemüse, frischem Obst, frischen und ge 
räucherten Fischen (auch Krabben) in solchen Geschäften, die 
ausschließlich diese Waren führen. In der Zeit vom 1. April 
bis 30. September geöffnet an den Sonn- und Festtagen von 
7 bis 9 Uhr vormittags. 
Swinemünde, 9. Mai 1927. Die Polizeiverwaltung. Dr. Leschke.