
SMMer 8ai&gt;e-Meigel 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Künigsstraße 5, Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Lade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 12. bis 14. Juni 1927 
Kurkonzerte: Kapellmeister Obermusikmeister a. D. Alexander Fleßburg. 
Sonntag, den 12. Juni: 
9 Uhr vormittags: Radrennen auf der Rennstrecke vor 
Swinemünde Start am Chausseehaus hinter dem Hauptbhf. 
11.30— 1 Uhr mittags: Konzert im Gesellschaftsbad. 
4—6 Uhr nachmittags: Kurkonzert auf dem Konzertplatz vor 
dem Kurhause. 
I— 2 Uhr mittags: Tafelmusik. — 8.30—11 Uhr abends: 
Konzert der Kurkapelle im Kurhaus-Restaurant. 
8 Uhr abends: Radfahrer-Fest im Kurhaus-Saal. — Preis 
verteilung. 
Montag, den 13. Juni: 
I1— 1 Uhr mittags: Konzert im Gesellschaftsbad. 
4.00—6 Uhr nachmittags: Kurkonzert auf dem Konzertplatz 
vor dem Kurhause. 
8.30 Uhr abends: Lustiger Tanzabend mit Ueberraschungen 
im großen Kurhaus-Saale. 
(Anzug zwanglos.) Kurgäste Eintritt frei, ahne Kurkarte 
1 Mark. Tanzleitung: Herr Heinz Fürsten berg. 
8.30— 11 Uhr abends: Konzert des Kurorchesters im Kurhaus- 
Restaurant. 
Dienstag, den 14. Juni: 
11—1 Uhr mittags: Konzert im Gesellschaftsbad. 
4.00—6 Uhr nachmittags: Kurkonzert auf dem Konzertplatz 
vor dem Kurhause. 
8.30—11 Uhr abends: Konzert des Kurorchesters im Kurhaus- 
Restaurant. 
Nachrichtendienst: Vor Beginn der Nachmittagskonzerte gibt die 
Pressestelle der Bade-Verwaltung täglich die neuesten Nach 
richten und einen kurzen Börsenbericht durch Lautsprecher auf 
dem konzertplah vor dem Kurhause und im Kurhaus-Garten 
bekannt. Bei besonderen Ereignissen werden auch abends Be 
richte durchgegeben. 
Promenadenfahrt in See mit den großen S.-S.-Dampfern 
„Deutschland", „Berlin" oder „Stettin", nachmittags 3 Uhr, 
ab Bollwerk, Rathausplatz. Person 2 Mark. — Siehe Säulen- 
Plakatanschlag. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Uebertrag: 3390 
Adler, Gertrud, Witwe, Berlin, Lunkewitz — — — — 1 
Adler, Curt, Direktor, mit Frau, Berlin, Atlantic — — — 2 
Adermann, Hella, Privat-Sekretärin, Stettin, Wald und See — 1 
Abendroth, Otto, Kaufmann, Stettin, Pommernhaus — — 1 
Aguschewitsch, Semjon, Privatier, Dresden, Seeschloß — — 1 
Almert, Walther, Diplom-Jng., mit Frau, Lankwitz, Reichsadler 2 
Abendorf, Franz, Schneidermeister, mit Frau, Berlin, Ingeborg 2 
Arlitt, Ria, Grunewald, Jngeborg — — — — — — 1 
Abraham, Herbert, Kaufm., Charlottenburg, Walfisch — — 1 
Albrecht, Hermann, Kfm.,' Greifswald, Gadebuschstr. 32 — — 
Albrecht, Alice, techn. Assistentin, Greifswald, Gadebuschstr. 32 1 
Altmann, Albert, Kfm., mit Frau, Berlin, Krüger — — — 2 
Appenzeller, Reinhold, Kfm., Landsberg a. W., Haiderose — 1 
Aron, Martin, Kfm., mit Frau, Massow, Helvetia — — — 2 
Aron, Viehhändler, mit Frau, Stargard, Helvetia — — — 2 
Bechmann, Charlotte, Stettin, Möwe — — — — — 1 
Bloch, Bruno, Dr., Patentanwalt, mit Fam., Berlin, Gretel — 3 
Bludan, Ernst, Kfm., mit Frau, Berlin, Atlantic — — — 
Voschwitz, Ernst, Dr., prakt. Arzt, mit Fam., Friedenau, Vineta 3 
Boßian, Aug., Kb.-Obersekretär, mit Frau, Pankow, Atlantic 2 
Burchardt, George, mit Fam., Charlottenburg, Eitel-Friedrich 3 
Burchardt, Erich, Kfm., mit Frau, Charlottenburg, Eitel-Friedr. 2 
Baloph, Emmerich, Nr., Fabrikant, Berlin, Viktoria — —1 
Broege, Alfred, Bankdirektor, mit Frau u. Chauff., Berlin — 3 
Bronner, A., Dr., Syndikus, mit Fam., Lichterfelde, Beatus ille 3 
Beaumont, Iris, Berlin, Dünenschloß — — —. —. — 1 
Blume, Heinz, stud. rer. pol., Charlottenburg, Dünenschloß — 1 
Behlendorf, Ioh., Schriftsteller, Kriescht N.-M., Min Ollendeel 1 
Brandenberger, Erich, Hauptmann im Reichswehrministerium, 
Berlin, Seeschloß — — — — — — — — — 1 
Bauer, Hermann, Kfm., Berlin, Schloß-Hotel — — — 1 
Beesk, Willy, Kfm., mit Frau, Köpenick, Kaiser Wilhelm — —.2 
Buschenhagen, Fritz, Dr., Major a. D., Berlin, Flora — — 1 
Barl, Walter, Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, Beatus ille — 2 
Bohwin, Anni, Aerztin, Münster, Strandpalast —. — — 1 
Bresch, Ernst, Dipl.,Jng., mit Frau, Halensee, Beatus ille — —. 2 
Bader, Landwirt, mit Frau, Stettin, Neptun — — — — 2 
Balke, Ludwig-Ferdinand, Jngen.-Kauf., Hamburg, Neptun — 1 
Bann, Ruth-Rose, Berlin, Reichsadler — — — — 1 
Bahr, Wolfgang, Kaufm., Berlin, Barbarossa — — — — 1 
Bosse, Margarete, Studentin, Halle a. S., Barbarossa —. — 1 
Behrmann, I., Dipl.-Ingen., mit Fam., Schöneberg, Villa Kahle 3 
Brosky, Charlotte, Beamtin, Wilmersdorf, Barbarossa —. — 
Blumenthal, Wilmersdorf, Excelsior — — . — 
Blödorn, Clara, Frau, Berlin, Undine — — — 1 
Nr. 10 
Sonntag, den 12. Juni 
1927