
SMMkl Mk'AUWl 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs gebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen bei allen 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 20 
Sonntag, -en 3. Juli 
1927 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 2. bis 8. Juli 1927 
Kurkonzerte: Kapellmeister Obermusikmeister a. D. Alexander Fleßburg. 
Sonnabend, den 2. Juli: 
8.30— 10 Uhr abends: Konzert des Kurorchesters auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
8.30 Uhr abends: Gesellschafksabend. Anzug zwanglos. Kur 
gäste Eintritt frei, ohne Kurkarte 1 Mark. 
Sonntag, den 3. Juli: 
11.30— 1 Uhr mittags: Konzert des Kurorchesters auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
11.30—1 Uhr mittags: Konzert, Uebertragung des Kurorchesters 
im Gesellschaftsbad. 
4—6 Uhr nachmittags und 8.30—10.30 Uhr abends: Konzert 
des Kurorchesters im Kurhaus-Garten. 
Ab 8 Uhr abends: Konzert der Kapelle Brox im Kurhaus- 
Restaurant. 
8.30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Geschicklichkeits- 
Tanz-Abend mit großer Prämiierung. Kurkarteninhaber 
1 Mark, ohne Kurkarte 1,50 Mark. 
Montag, den 4. Iuli: 
11—12.30 Uhr mittags: Konzert, Uebertragung des Kur 
orchesters im Gesellschaftsbad. Lustige Wettspiele. 
11—1 Uhr vorm., 4—6 Uhr nachm. und 8.30—10 Uhr abends 
Konzert der Kurkapelle auf dem Konzertplatz vor dem 
Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Im großen Kurhaus-Saal: Fest auf einem 
Ozeandampfer der Hamburg-Amerika-A.-G. — Sommer 
toilette! Kurkarteninhaber 0,50, ohne Kurkarte 1 RM. 
Dienstag, den 5. Juli: 
11—1 Uhr mittags: Konzert im Gesellschaftsbad. 
4—6 Uhr nachmittags: Konzert der Kurkapelle auf dem Kon 
zertplatz vor dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Konzert der Kapelle Brox im Kurhaus- 
Restaurant. 
8.30 Uhr abds. im großen Saal: Elite-Abend des Kurorchesters 
unter Mitwirkung von Frau Philipski-Rosner, Volksoper 
Wien, Flöten-Solo Herr Hermann. Kein Verzehrzwang. 
Kurgäste frei, ohne Kurkarte 1 RM. 
Mittwoch den 6. Juli: 
11—12.30 Uhr vorm. und 8.30—10 Uhr abends: Konzert der 
Kurkapelle auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
11—12.30 Uhr mittags: Konzert. Uebertragung des Kur 
orchesters im Gesellschaftsbad. 
4—6 Uhr nachmittags: Konzert im Kurhaus-Garten. 
Ab 8 Uhr abends: Konzert der Kapelle Brox im Kurhaus- 
Restaurant. 
8.30 Uhr abends im Kurhaus-Saal: Nacht-Club. (Geschlos 
sene Gesellschaft.) 
Donnerstag, den 7. Juli: 
11—1 Uhr mittags: Konzert im Gesellschaftsbad. 
4—6 Uhr nachm. und 8.30—10 Uhr abends: Konzert des Kur 
orchesters auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Konzert der Kapelle Brox im Kurhaus- 
Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Reunion (Gesellschaftsanzug) im Großen 
Kurhaussaal. 
Zu der Reunion haben die Kurgäste freien Eintritt, ohne Kur 
karte 1 RM. — Berliner Sinfonie-Orchester Polah. 
Freitag, den 8. Juli: 
11—1 Uhr mittags: Konzert im Gesellschaftsbad. 
Ab 8 Uhr abends: Konzert der Kapelle Brox im Kurhaus 
Restaurant. 
8.30 Uhr abends im Groß. Kurhaus-Saal: Ein Fest in Japan. 
Zu dem Fest in Japan findet Prämiierung der originellsten, 
dem Fest angepaßten Kostüme statt. Kurkarteninhaber 
1 RM., ohne Kurkarte 1,50 RM. 
Nachrichtendienst: Während der großen Pause der Nachmittags- 
Konzerte um etwa 5 Uhr und abends nach Schluß der Konzerte 
gibt der Pressedienst der Bade-Verwaltung täglich die neuesten 
Nachrichten, den Tendenzbericht der Börse, die Wetterlage und 
evtl. Sportnachrichten auf dem Konzertplatz und im Kurhaus- 
Garten durch Lautsprecher bekannt. — Bei besonderen Ereig 
nissen, z. B. des Sportlebens, werden, wenn nur ein Halbwegs 
störungsfreier Empfang möglich ist, die Originalberichte der 
betreffenden Radio-Stationen unmittelbar übertragen. — Pri 
vate Verlust- oder Abgängigkeits-Nachfragen können bei der 
Bade-Verwaltung für die Mitteilung durch Lautsprecher in 
Vorschlag gebracht werden. 
Pommern-Woche: Dienstag, den 5. Juli, 9.45 Uhr: Wettfahrt in der 
Swinemünder Bucht. Veranstalter: Swinemünder Nacht-Club. 
Mittwoch, den 6. Juli, 9.45 Uhr: Jubiläums-Wettfahrt des 
Stettiner Nacht-Clubs in der Swinemünder Bucht: Veran 
stalter: Stettiner Nacht-Club. — Donnerstag, den 7. Juli: 
Wettfahrt Swinemünde—Lauterbach. Veranstalter: Pots ¬ 
damer Nacht-Club. — Zu den Regatten verkehrt ein Motorboot 
bei günstiger Witterung von der Seebrücke Swinemünde ab 
9.30 Uhr. Fahrpreis 2 Reichsmark. 
Täglich bei gutem Wetter im Kurhaus-Garten: Tanz im Freien. 
Im Faun-Kasino, Kurhaus, spielt täglich die beliebte Tanz-Kapelle: 
Weber-Jazz-Trio. 
Sonntag, den 10. Juli, nachmittags 2.30 Uhr: Ruder-Regatta auf 
der Swine. 
Vom 14. bis 17. Juli: Internationales Tennis-Turnier. Turnier 
leitung: Tennis:Club „Blau-Weiß", Berlin.