
366 
Das künftige Provinzial-Heimatmuseum in Stettin. 
Zur Zeit wird das alte Landeshaus in der Luisenstraße zum 
Heimatmuseum umgebaut. Das Gebäude als solches bleibt un 
verändert; im Innern wird durch Entfernung und Verlegung von 
Türen, die teilweise zu Wandschränken oder Nischen umgebaut 
werden, Herunterziehcn der Decken, teilweise Erneuerung des 
Oberlichts und eine innerhalb der einzelnen Abteilungen gleich 
mäßige farbige Ausgestaltung der Räume eine planmäßige 'Auf 
stellung der Sammlungen ermöglicht, die zu den schönsten Hoff 
nungen berechtigt. 
Zunächst sollen nur das ersteundzweite Stockwerk 
für die Schausammlungen in Anspruch genommen werden, während 
die Keller und das zweite Obergeschoß als Magazine, Werkstätten 
usw. dienen. Im zweiten Obergeschoß und im Dachgeschoß sollen 
gegebenenfalls später einzelne Bauernstuben oder alte Handwerks 
räume eingerichtet werden. Ferner ist vorgesehen, den Hof zu 
überglasen und in dem so geschaffenen Lichthof größere Gegen 
stände, wie Grabsteine, Schiffe usw. zur Schau zu stellen. Zunächst 
soll hier unter einem besonderen Dach das alte Wikingerschiff Platz 
finden. Sollte sich später Herausstellen, daß die Räume nicht aus 
reichen, so kann der Landtagssaal a u f g e st o ck t werden; ebenso 
kann das Ouergebäude aufgestockt werden, ohne daß der Charakter 
des Gebäudes dadurch verändert wird; bei der Anordnung der 
Sammlung ist auf die Möglichkeit einer solchen Erweiterung bereits 
Rücksicht genommen. 
Der Vorraum des Landes Hauses durch den auch in 
Zukunft der Eintritt in das Museum erfolgt, bleibt im allgemeinen 
unverändert; auch das Standbild Friedrichs des Gro 
ßen bleibt an seinem Platz und wird lediglich durch Sockeltafeln, 
die ursprünglich zu dem Denkmal gehörten und bereits im Besitz der 
Altertumssammulng sind, ergänzt und in seinen ursprünglichen Zu 
stand zurückversetzt. 
Der Weg für das Publikum führt zunächst in das Oberge 
schoß, wo im Treppenhause das Kalksteinrelief der pommerschen 
Herzöge Aufstellung finden soll, und weiter durch die in der Flucht 
der Luisenstraße gelegenen Räume, die — nach einer Einführung, 
die das Relief von Pommern mit Landschaftsbildern und, in einem 
zweiten Raum, ein Ecdschichtenprofil, erläuternde Karten und Kul 
turreste aus der ältesten Zeit — die p r ä h i jt o r i s ch e Abtei 
lung aufnehmen sollen, anfangend mit der jüngeren Steinzeit, 
Grabfunden, einem Modell des steinzeitlichen Pfluges, Steingeräten, 
Bernsteinfunden usw. und über die ältere und jüngere Bronzezeit 
zur früheren Eisenzeit überleitend. Hier wird die Abteilung zu 
nächst unterbrochen durch den Sitzungssaal des Provinzial-Aus- 
schusses, der so gut wie gar nicht verändert, sondern zunächst be 
nutzt werden soll, um Zeitungen und Zeitschriften auszulegen und 
dem Publikum Gelegenheit zu geben, sich auszuruhen. Jenseits 
des Sitzungssaales wird dann die prähistorische Abteilung weiter 
geführt; zunächst soll ein Raum die spätere vorchristliche Eisenzeit 
darstellen mit Urnen, Trachtenmodellen usw., in einem zweiten 
Raum werden die zahlreichen Originalfunde aus der römischen 
Kaiserzeit, ferner ein Baumsarg und nochmals Trachtenmodelle 
gezeigt werden, weiter geht es zur wendischen Abteilung mit den 
Grabsteinen und Funden, vor allen den Silberfunden; dieser Raum 
nimmt auch die gleichzeitigen Funde der Wikingerzeit auf. 
Ein letzter Raum endlich zeigt mittelalterliche Keramiken sowie an 
deutungsweise Pläne von Stadtanlagen, um den Uebergang zu der 
in der Flucht am Königsplatz untergebrachten volkskundli 
chen Abteilung herzustellen. Hier wird jeder der schönen, 
gleichmäßig großen, zweifenstrigen Räume ein Gehöftmodell, also 
ein Kassubenhaus, ein Sachsenhaus, ein Weizackergehöft, einen 
Vierkanthof usw. zeigen, daneben Trachtenschränke, Möbel usw. 
Im Ouergebäude sind auf dieser Seite dann noch einmal Weiz- 
ackermöbel untergebracht, ferner halbstädtische Trachten, wie sie aus 
der Gegend von Kammin zahlreich vorhanden sind, und eine kleine 
volkstümliche Schiffahrts- und Fischerei-Abteilung. 
Von hier führt eine Treppe zum Erdgeschoß, wo in einem 
großen, schönen Rauin zunächst die Siegel, Münzen, Urkunden, 
historischen Bilder und Rechtsaltertümer gezeigt werden, in einem 
zweiten Raum bürgerliche Kultur, also Portraits wichtiger 
Familien, sowie Feuerwehr, Polizei und Bürgerwehr. Ein dritter 
Raum zeigt dann ebenfalls aus bürgerlichem Besitz stammende 
Fayencen, Zinn- und Glassachen und ein vierter Raum oie leider 
nur spärlich vorhandenen Zunftaltertümer. Von hier aus führt 
der Weg dann in den Landtagssaal, über dessen Einrichtung und 
Gestaltung noch keine Entscheidung getroffen ist. Zunächst scheint 
daran gedacht zu sein, die Decke durch etwa hundert alte Fahnen 
zu schmücken, daneben sollen einige wenige kirchliche Altertümer 
und — vielleicht auf der Empore — Waffen ausgestellt werden; 
an einer Querwand wird die Nachbildung des Croy-Teppichs 
ihren Platz finden. Im allgemeinen soll dec Landtagssaal vor 
aussichtlich nicht als Museumsraum, sondern als Vortragsraum 
Verwendung finden, jedoch ohne festes Gestühl. 
Die nunmehr wieder im Zuge der Luisenstraße anschließenden 
Räume, durch die der Besucher im Anschluß geführt wird, werden 
die kirchlichen Altertümer aufnehmen, die zahlreichen 
Taufbecken, Paramenten, Kelche, Altäre usw.; von den jetzt im 
Museum gezeigten Altären wird übrigens nur ein kleiner Teil im 
Landhause Aufstellung finden; einzelne Altäre sollen auf Wunsch 
der betreffenden Gemeinden wieder in die alten Kirchen zurück 
gebracht werden. — Der Vorraum zum Landtagssaal, durch den 
man schließlich kommt, soll lediglich die schönen alten Kapitale und 
die Glocken aufnehmen und ebenfalls weniger als Ausstellungs 
raum wirken, als vielmehr einen ruhigen Abschluß des Besuches 
bieten und andererseits als Durchgangsraum zum Landtagssaal, 
soweit er als Vortragsraum benutzt wird, dienen. Durch ihn ver 
läßt der Besucher durch die Vorhalle wieder das Museum. 
Reisk-LeKüire 
in jeder Preislage in der 
Buchhandlung W. Fritzsche 
: Imsti»6 Liütter, entll 5 verseil Xr . . 0.50 U - 
I b'lieMuäe tzlätier, ontb. oversell. Xr 0.50 &gt;l. I 
' ^te^enäork. Llütter, enill oversell Xr 0.50 N. ! 
s .kuZench entll 5 verzoll Xr 1.00 K. I 
' Lle^nn'e ^elt, entll. 3 verscll. öir. . . 1.00 - 
s empkielllt 
fsitmlis n Kijnig'i8tiM 5 j 
Outer. bürKerliester 
MMllU 
12—2 Mr 
OartenstraLe 24. 
8 e ck cr « 7 &lt;/ Le 7 0 
4/,/&gt;&gt;&gt;///D-t 
Oesre/r Dckm/-/Meie-' 
I V/-//oS8KA6. 
Ondulation Permanent 
„Der Bubikopf" 
Die Dauerwelle 
neuestes System 
liiMe L Völlikl, MMM 8 il. 18. 
8 Ik-s &lt;M Ik D&gt; M p li &lt;W 
ölNl lNlWcMlkll 
vmpkieklt 
XoniAsstrulle 5 8cvinemüncke kiömAsstralle 5