
37 
Mendel, Felix, Kaufm., Berlin, Lunkewitz — — — — 1 
Mendelsohn, Leo, Apothekenbes., mit Frau, Frankfurt o. O., 
Villa Meta — — — — — — — — — 2 
Märend, Jaque, Kaufm., mit Fam., Stettin, Merkur — — 3 
Momber, Elisabeth, Frau, mit Tochter, Steglitz, Eitel-Friedrich 2 
Ttölbe, Albert, Hotelbesitzer, mit Frau, Dortmund, Atlantic — 2 
Neimann, Ernst, Dr. phil., Kaufm., Berlin, Central-Hotel — 1 
Nathnnsohn, Julius, Fabrikant, Berlin, Ostsee-Hotel — — 1 
Nobel, Margarete, Berlin, Hubertus — — — — — 1 
Niclas, Elsa, Frau, mit Tochter, Berlin, Reichsadler — — 2 
Naundorfs, Hugo, Kaufm., Berlin, DUnenschloß — — — 1 
Neunauß, Adolf, Landwirt, Selchow, Schloß am Meer — — 1 
Nartte, Paul, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Viellievchen 2 
Nicolai, Paul, Staatsanwalt, Magdeburg, Lunkewitz — — 1 
Ncuhans, Gottfried, Fabrikbes., mit Fam., Eberswalde, Merkur 5 
Olivenbaum, Philipp, Kaufm., Berlin, Glückauf — —— 1 
Ohrenstein, Hans, Kaufm., mit Frau, Berlin, Preußenhof — 2 
Ossenberg, H., Kaufm., Nogzow b. Köslin, Preußenhof.— — 1 
Pauli, Anni, Stenotypistin, Berlin, Seeheim — — — — 1 
Petzold, Paul, Einkäufer, mit Frau, Chemnitz, Seeheim — — 2 
Pflugrad, Hermann, Gastwirt, Berlin, Wikinger Hof — — 1 
Paetow, Walter, Kaufm., Stettin, Preußenhof — — — 1 
Peer, Georg, Kaufm., Berlin, Swinemünder Hof — — — 1 
Peter, Kurt, Kaufm., Cunewalde, Central-Hotel — — — 1 
Parlow, Ludwig, Landwirt, Stoben, Privatklinik Meereswarte 1 
Pohlmann, Luise, Berlin, Schloß am Meer .— — —- — 1 
Pohlmann, Hildegard, Berlin, Schloß am Meer — — — 1 
Putziger, Bruno, Diplom-Ingen., Charlottenburg, Strandburg 1 
Pesel, Heinrich, Major a. D., mit Frau, Charlottenburg, Lot ¬ 
senstraße 57 — — — — — — — — — — 2 
Papke, Fritz, Kreiskassensekr., m. F., Bergen a. R., Friedenstr. 1 3 
Pasewald, Paul, Kaufm., Berlin, Schweriner Hof — — — 1 
Pasewald, Kurt, Kaufm., Berlin, Schweriner Hof — — — 1 
Postlack, Eberhard, Berlin, Baltischer Hof — — — — 1 
Pnpedopulos, Iris, Berlin, Pension Trapp — — — — 1 
Perkuhn, Emmy, Kassiererin, Berlin, Kaiser Wilhelm — — 1 
Pfannenbecker, Anna, Laborantin, Finkenwalde, See-Heim — 1 
Pfefferkorn, Lucie, Berlin, Dünenschloß — — 1 
Pohmer, Herbert, Kaufm., mit Fam. u. Bed., ? Hilda 4 
Pulvermacher, Ralph, Rechtsanw., mit Frau, Berlin, Waterkant 2 
Paul, Jenny, Ww., mit Tochter, Berlin, Lucie — 2 
Perser, Fritz, Kaufm., mit Frau, Berlin, Seeschloß — — 2 
Perl, Hedwig, mit Sohn, Berlin, Konkordia — — — 2 
Peters, Ursula, Frau, mit Tochter u. Köchin, Stettin, Hilda 3 
Pester, Fritz, Kaufm., mit Fam., Berlin, Vineta — .3 
Prahn, Richard, Dr., Zahnarzt, mit Frau, Nauen, Walfisch — 2 
Rothschild, John, Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, Waterkant 2 
Rabenow, Katharina, Frau, mit Kind, Breslau, Horrido 2 
Reich, Hermann, Univ.-Prof., Berlin, Bismarckstr. 6 1 
Rampelmann, Heinrich, Kaufm., Danzig, Baltischer Hof 1 
Roestel, Richard, Kaufm., Stettin, Central-Hotel 1 
Rößiger, Max, Kaufm., Berlin, ? 1 
Runkewitz, Franz, Gastwirt, Berlin, Fürstenhof — 1 
Riemann, Edith, Frau, mit Fam., Breslau, Steffen 4 
Repke, Walter, Dr., Ingen., Reg.- u. Baurat, mit Fam. u. Bed., 
Stettin, Steffen — — , 6 
Roeseler, Max, Kaufm., Steglitz, Reichsadler 1 
Richter, Eberhard, Dr., Referendar, Tempelhof, Drei Kronen 1 
Ringk, Ober-Reg.-Baur., Stettin, Jeschkes Hotel 1 
Reißer, Wilhelm, Kaufm., mit Frau, München, Neueste. 14—2 
Romberg, Edith, Berlin, Pension Trapp 1 
Rumpel, Grete, mit Fam., Berlin, Rolandseck 3 
Roeßle, Dora, Frau, mit Sohn, Steglitz, Eitel-Friedrich 2 
Salzwedel, Erwin, Kaufm., Stettin, Jeschkes Hotel 1 
Samatin, Hans, Handlungsgeh., ? Bedastr. 8 1 
Sander, Ulrich, Oberleutn. a. D., Stettin, Hohenzollernhof — 1 
Sail, Kurt, Kaufm., Schöneberg, Preußenhof 1 
Seidel, Franz, Kaufm., Eberswalde, Central-Hotel 1 
Senftleben, Bruno, Kaufm., Stettin, Preußenhof 1 
Solms, Leni, Frau, mit Kind u. Gesellschafterin, Stettin, Freia 3 
Särchen, Joh., Buchdruckereibes., mit Frau, Baruth v. Berlin, 
Hubertus — — — — — — — — — — 2 
Seeligmann, Max, Kaufm., Breslau, Preußenhof — — — 1 
Sengebuscher, Hans, Kaufm., Tempelhof, Preußenhof — — 1 
Satz, Dr., Studienrnt, mit Frau, Frankfurt a. O-, Dünenschloß 2 
Siegert, Max, Kaufm., Berlin, Strandburg .— — — — 1 
Samoje, Paula, Frau, mit Tochter, Berlin, Lunkewitz — — 2 
Sichel, Erich, Bankbeamter, Charlottenburg, Vineta — — 1 
Sanden, Wilhelm, Kaufm., Berlin, Walfisch — — — — 1 
Schultze, R., Offertendrucker, Berlin, Fürstenhof — — — 1 
Schilinski, Anton, Kaufm., Halensee, Heureka — — — — 1 
Schümann, Lotte, Filmschauspielerin, Berlin, Walfisch — — 1 
Schewski, Adolf, Gastwirt, Berlin, Fürstenhof — — — 1 
Schinkel, Fritz, Kaufm., Pankow, Preußenhof — — — 1 
Schmude, Paul, Stadt-Obersekr., Charlottenburg, Sonnenschein 1 
Schweder, Ludwig, Pastor, Züllchow, Bismarckstr. 17a 1 
Scheuer, Jacob, Kaufm., mit Frau, Berlin, Walfisch — — 2 
Schüller, Oskar, Oberingen., Stettin, Preußenhof — 1 
Schulze, Rudolf, Kaufm., Lübeck, Preußenhof — — — — 1 
Schollenberger, Bruno, Techniker, mit Frau, Berlin, Neuestr. 9 2 
Schlesinger, Kurt, Kaufm., mit Fam., Berlin, An de Waterkant 3 
Schütze, Hermann, mit Frau, Schöneberg, Dresdener Hof — 2 
Schuetz, Max, Dr., Apothekenbes., mit Tochter, Berlin, Seeschloß 2 
Schelp, Else, Haustochter, Braunschweig, Rolandseck — — 1 
Schereck, M., Kaufm., mit Fam., Berlin, Walfisch — — 4 
Schmidt, Heinz, Dr. jur., Syndikus, mit Frau, Steglitz, Eitel- 
Friedrich — — — — 2 
Schmitz, Paul, Dr., Direktor, Steglitz, Eitel-Friedrich — 1 
Schönleiner, Willi, Dr., Bankprokurist, mit Fr., Berlin, Walfisch 2 
Splittgerber, Karl, Rechnungsrat, mit Frau, Stralsund, Frie ¬ 
denstraße 10 — — — 2 
Springer, Alfred, Kaufm., mit Fam. u. Bed , Stettin, Neptun 6 
Springer, Else, Frau, mit Kindern, Berlin, Hilda 3 
Stahlberg, Otto, Gastwirt, Berlin, Wikinger Hof 1 
Stärk, Leo, Kaufm., mit Frau, Berlin, Hohenzollernhof 2