
445 
wohnlich so an, daß Reisende nach Putbus in Swinemünde einige 
Tage rasteten, wenn sie nicht überhaupt ganz auf die Weiterreise 
verzichteten, in Swinemünde, Heringsdorf oder Misdroy blieben 
und bescheidentlich mit der Postkutsche nach Stettin oder Berlin 
zurückfuhren. 
Viel Interessantes bot damals die Reise von Stettin aus nicht. 
Die Industrie an der unteren Oder bestand noch nicht, und die 
Kaiserfahrt auch nicht, so daß ein weiter Umweg durch die alte 
Swine gewählt werden mußte. Erst beim Anblick von Swinemünde 
wurden die Herzen weit. Da lagen gewöhnlich neben Hunderten 
von Fischerkähnen eine ganze Reihe Kauffahrteischiffe, meist noch 
segelgeschwellte Dreimaster; die Wein aus Frankreich und Spanien 
und Kolonialwaren aus Ost- oder Westindien heranschafften. Da 
zwischen russische Kriegsschiffe, deren Matrosen in den Kneipen 
gute Trinker und gute Zahler waren, wenn auch täglich betrunken. 
Rings um den Hafen lagen die kleinen meist einstöckigen Häuser 
der Kaufleute und Schiffsmakler, die meisten mit einem kleinen 
Türmchen versehen, um die einfahrenden Schiffe rechtzeitig zu er 
spähen. Vor fast jedem Hause standen einige schattige Bäume und 
eine grüngestrichene Bank, so daß die Stadt stark an Holland er 
innerte Auch durch die sechs Windmühlen, die damals noch das 
Stadtbild verschönten. 
Die Dampfer legten auch damals schon am Rathausplatz an, der 
wie alle anderen Plätze und Straßen noch ungepflastert war und 
weder bei gutem noch bei schlechtem Wetter zum Ueberschreiten 
einlud. An* Hotels galten nur die „Drei Kronen" und der 
„Preußenho f", die beide gleichzeitig erbaut morden waren und 
ihren Gästen eine Bequemlichkeit boten, die in den übrigen Gast 
höfen nicht zu haben war. 
Ende der achtziger Jahre wurden die Schiffsverhältnisse so un 
genügend für den immer stärker einsetzenden Badeverkehr, daß selbst 
Schweden im Begriff stand, eine eigne Linie für Stettin-Rügen 
einzurichten; auch Hamburg machte Anstalten, den Badeverkshr 
an sich zu reißen. In Stettin war es Braeunlich, der 
damals durch modern eingerichtete Schiffe führend vorging, in 
Swinemünde die Dampfschiffahr ts-Aktie nge- 
sells ch aft, die sich 1890 gründete und bereits 1891 zwei auf der 
Werft von Möller L Holberg erbaute Salondampfer in Dienst 
stellte, die „Swinemünde" und die „Heringsdorf", der in neuerer 
Zeit „Berlin", „Deutschland" und „Stettin" folgten. Die Stettiner 
und Swinemünder Personendampfer sind, wie ja heute allbekannt 
ist, nach allen Richtungen hin erstklassig und haben zum Aufschwung 
unseres gesamten Badeverkehrs nicht wenig beigetragen. 
Von Swinemünde aus ist auf dem Seewege durch diese 
Dampfer fast alles erreichbar, was unsere weitere Umgebung an 
Naturschönheit bietet. Wir können nach Bornholm fahren, 
dem nordischen Capri, Kopenhagen, der Königin des Sundes, 
oder nach Rügen, der schönsten deutschen Insel. Von Zinnowitz 
vis nach Kolberg ziehen ihre Kiele durch die See, ja neuerdings 
bis nach Danzig und Königsberg. 
Besonders die Heimfahrt bietet auf dem Seewege noch einen 
letzten Genuß, den die rußige Eisenbahn versagt. Eine Fahrt 
von Swinemünde nach Stettin zeigt Bilder, die man 
in Pommern kaum sucht — sei es das liebliche Gelände am Oder 
ufer mit seiner staunenswerten Industrie, fei es das große Haff mit 
seinem lebhaften Schiffsverkehr, sei es endlich Stettin selbst, das 
schöner ist, als man gemeinhin glaubt. Ein Blick von der Haken 
terrasse auf den Hafen und sein Hinterland ist nicht schlechter als 
ein Blick vom Heidelberger Schloß! 
Drum Glückauf zur Heimfahrt, auf dem Seeweg 
überStettin! ** 
Oe/nü/üse -^zz^/e//zzzzF 
MZZ^ F/öme/. 
Z^ll^alls-Zi'oZo/r/raeZe/r. 
Lillökl-Ontorriobt jederzeit. 
^l««I«IR I&gt;LVN8l»K II. 
!! Obarleston-, IrmAo-LrlernunA !! 
1.50 IlinU. 
8preob8tuuäon: 11—3 Ubr, 7—8 Ilbr. 
LunzseHule 
A6wrnLMÜn-e 
Äaäekulchstr. A- a 
Uüngtliebo Oobi886, 
Oolckkronen, 
Illombikuen, 
Alümoperationen oto. 
KMII ÜWÜW 
O 6 nti 8 t 
karboi^trallo 16 a 
Xranlr6vka886n bobancklunA. 
l l 
! Stadt Mittta I 
r . r 
Mö anöere Aagm 
i der Inseln Usedom-Wollin 
l von KarlThieme. l 
: Mit Abbildungen von Erich Brunn. : 
Preis 1.50 Mark. 
s Jerlag K.Kritzsche.^ömgsjtr.S r 
Ondulation Permanen! 
„Der Bubikopf" 
Die Dauerwelle 
neue st es Sy st em 
WLe L Völkel. MeiAlitze k u. 18. 
UWölllW MilrM