
39 
Pfingsten in Swinemünde. 
Swinemünde, den 8. Juni 1927. 
Die europäische Wetterlage ist seit geraumer Zeit von einem 
Tiefdruckgebiet bestimmt, das über Däneiwark, Skandinavien und 
Süd-England kreist; es nimmt bald an Intensität zu, bald scheint 
es sich zu zerstreuen. Verschiedentliche Meldungen haben seine 
Auflösung berichtet, doch zeigten sie sich immer verfrüht; es hat 
eine so dauerhafte Struktur, wie man das seit Jahren nicht be 
obachtet hat. Demgemäß war auch die Witterung während der 
zweiten Maihälfte und Anfang Juni in jeder Beziehung unsicher. 
Klarer Himmel wechselte rasch mit dichten Nebeln, Regenschauern 
und plötzlich auffrischenden Winden. 
Auch das Pfingstwetter stand unter dem Zeichen des beharr 
lichen Störenfrieds. Die Vormittage ließen alle Hoffnungen wach 
werden, schon die Mittagsstunden aber brachten den unwillkom- 
kn.men Regen. 
Freitag und Sonnabend vor Pfingsten schüttelten auch die un 
verbesserlichster! Optimisten bedenklich den Kopf. Niemand nahm 
an, daß der Pfingstbesuch besser als äußerst bescheiden ausfallen 
würde. 
* 
Tatsächlich hat nun Swinemünde in diesem Jahr einen 
Pfingstbesuch zu verzeichnen, wie er bisher noch nicht dagewesen 
ist. Dabei regnete es schon am Pfingstsonnabend über ganz Mit 
tel- und Norddeutschland. Die Wetterberichte, welche die Zeitungen 
und der Rundfunk ausgaben, waren trostlos genug. 
Es würde aller Wahrscheinlichkeit nach müßig bleiben, wenn 
man den wahren Grund für den Rekordverkehr der Pfingstfeier- 
tage suchen wollte. Vielleicht hat die in letzter Zeit stark an Boden 
gewinnende Wochenend-Bewegung wesentlich dazu beigetragen. 
In England und Amerika, wo „Weekend" längst zur Selbstver 
ständlichkeit geworden ist, lassen sich ja selbst die Griesgrämigsten 
nicht abhalten, bei jedem Wetter aus der Stadt zu flüchten. 
Gut die Hälfte aller Pfingststunden waren also verregnet. 
Gelangweilt haben sich die vielen Gäste indes nicht. 
In allen Räumen des Kurhauses war Hochbetrieb. Das Re 
staurant blieb mit 750 Gedecken am Sonntag Mittag nur unwe 
sentlich gegen die vorjährige Höchstziffer während der Haupt 
saison zurück. Die Hotels waren voll besetzt und in den Pen 
sionen und Privathäusern schon Sonntag Vormittag kaum mehr 
Zimmer aufzutreiben. 
Die Frühkonzerte der Kurmusik boten ein lichtes Bild, viel 
Weiß und duftige Sommerstoffe; nachmittags herrschten aufge 
zwungenermaßen die Covercoatfarben der Regenmäntel vor. Die 
Stimmung aber mar auch da vom Wetter durchaus unbeeinflußt: 
Man war eben einmal in Swinemünde um sich zu erholen, um 
sich zu unterhalten. Und man ließ sich darin von einer Hand voll 
Regen nicht stören. Obermusikmeister A. Fleßburg, der Dirigent 
der Kurkapelle, machte übrigens die Verwirklichung dieses vernünf 
tigen Vorsatzes leicht; das Orchester führte sich in guter Stimmung 
und ausgezeichneter Form ein. 
Auch der Gesellschaftsabend am zweiten Pfingstfeiertag stand 
im Zeichen des Rekordbesuches. Man unterhielt sich glänzend — 
und mit einer nur dadurch verständlichen Ausdauer. 
Die Fürstenberg's arrangierten so manche nette Ueberraschung 
— die beste war freilich, als sie selbst tanzten. Es wäre über 
flüssig, noch mehr darüber zu sagen. Das Paar hat sich seit 
Jahren in so manchem großstädtischen Etablissement des In- und 
Auslands durchgesetzt, wo schon die Wahl der Auftretenden eine 
mehr als rigorose Kritik bedeutet. 
* 
Von der Badeverwaltung war auch den Winter über fleißig 
geschafft worden. Die Gäste begrüßten die Neuerungen angenehm 
überrascht. 
Viel besprochen wurde beispielsweise, daß durch die Abtragung 
der Dünen vor dem Kurhaus und westlich davon die Aussicht auf's 
Meer nunmehr auch für die unteren Räume freigegeben ist. Viele 
tausend Kubikmeter mußten zwar dazu abgefahren werden, aber 
die rückhaltlose Anerkennung der Gäste lohnte die gewaltige Arbeit. 
Der Ausbau der Parkanlagen fand unter den stilleren Güsten, 
die sich gern vom bunten Leben zurückziehen, eine andere Art von 
Anerkennung. Man nahm das Neugeschaffene wortlos hin — das 
beste Zeichen, daß auch diese am schwierigsten zufriedenzustellenden 
Gäste einverstanden waren. 
Das neue Faun-Kasino ist durch kostspielige Umbauarbeiten 
bedeutend vergrößert worden. Allerdings, für den Rekordbesuch 
der Pfingstfeiertage erwies sich auch das neue Kasino als unzu 
länglich. Der Rahmen einer Tanzdiele verlangt nun eine gewisse 
Intimität, die in zu großen Räumen nie aufkommen kann. Dem 
gegenüber steht die gewiß auch berechtigte Forderung der Gäste 
nach einem ungestörten Tischchen, selbst dann, wenn sie reichlich 
spät kommen. Es ist noch ein ungelöstes Problem, wie inan diese 
beiden Forderungen zum besten aller Beteiligten vereinigen könnte. 
* 
Im Mittelpunkt des Interesses stand zweifellos die neue Laut 
sprecher-Anlage; sie verdient eine ausführliche Würdigung. a. pb. 
Chamberlin und die Swinemünder Kurgäste. 
Swinemünde, den 8. Juni 1927. 
Seit der ersten Abendmeldung vom 5. Juni, in der ein engli 
scher Ozeandampfer seine Begegnung mit Chamberlins Flugzeug 
meldete, gab der Pressedienst der Badeverwaltung die in kurzen 
Abständen einlaufenden Nachrichten über den Flug durch Laut 
sprecher bekannt. Das Publikum verfolgte die einzelnen Meldun 
gen mit großem Interesse. Es wurde Vorsorge getroffen, daß 
bei allen ungewöhnlichen Ereignissen die Verständigung der Bade 
gäste durch den Lautsprecher auf der Kurpromenade auch außer 
halb der Reihenfolge der gewöhnlichen Meldungen erfolgen kann. 
Schuh der öffentlichen Anlagen! 
Im Interesse der gesamten Einwohnerschaft wird auf die 
Beobachtung der allgemeinen örtlichen Bestimmungen über den 
Schuh und die Sauberhaltung aller öffentlichen Anlagen und Ein 
richtungen hingewiesen und aufgefordert, auch hierzu die Kinder 
anzuhclten. Insbesondere ist das Wegwerfen von Papier, Obst 
resten und dergleichen zu vermeiden Nach 8 93 der Polizciverord- 
nung vom 1. Februar 1914 müssen sämtliche Hundein den öffent 
lichen Anlagen — insbesondere am Strande und im Kurpark — 
und in der Dünenstraße an einer 1 Bieter langen Leine geführt 
werden 
Swinemünde, den 11 Mai 1927. 
Die Polizeiverwaltung. Dr. Leschke. 
FZrsLbueß der 8tudt 8xvin6münd6 
kroi 8 6.— U k i'k 
1927 
6 i 8 6.— N a ik