
64 
krühner, Gregor, Kfm., mit Frau, Breslau, Baltischer Hof — 2 
Kuhrau, Joh., Kfm., Berlin, Schweriner Hof — — — — 1 
Kuke, Hermann, Techniker, Neukölln, Schweriner Hof — — 1 
Kurz, Will)., Kfm., mit Frau, Neukölln, Baltischer Hof — — 2 
Kutzer, Max, Kfm., mit Frau, Berlin, Baltischer Hof — — 2 
Kerm, Erich, Amtmann, mit Frau, Berlin-Dahlem, Toni — 2 
Kerkhoff, Gottfried, Kfm., mit Frau, Berlin, Aegir — — — 2 
Klingelhöfer, Nicolaus, Zahnarzt, mit Frau, Berlin, Daheim — 2 
Kobauer, Gerhard, Drogeriebes., mit Frau, Berlin, Steinberg 2 
v. Krohn, Hans, Kfm., Berl. -Charlottenburg, Helene — — 1 
v. Krohn, Julius, Kfm., Charlottenburg, Helene — — — 1 
Köhler, Hermann, Zahnarzt, Berlin, Cäcilie — — — — 1 
Konrad, Edith, mit Tochter, Stettin, Tip Top — — — — 2 
Krohn, Lucie, Witwe, Stettin, Wald und See — -— — — 1 
Krohn, Hedwig, Stettin, Wald und See — — — — — 1 
Krohn, Anna, Stettin, Wald und See — — — — — 1 
Kalhuß, Leon, Kfm., Berlin, Park-Hoiel — — — — — 1 
Krause, Walter, Kfm., Berlin, Vineta — — — — — 1 
Kyrieleis, Wilhelm, Dr., Jng., Berlin, Eitel-Friedrich — — 1 
Kühnke, Willy, Goldschmied mit Frau, Berlin, Lotsenstr. 52 — 2 
Kuczera, Theo, Zuschneider, mit Frau, Breslau, Lotsenstr. 9 2 
Kantorowicz, Herrn., Kfm., mit Frau, Berlin, Baltischer Hof 2 
Kellermann, Gerda, Pankow, Westend — — — — — 1 
Kinne, Alfred, Oberlehrer, Dramburg, Europäischer Hof — — 1 
Koke, H., Ehefrau, Dresden, Baltischer Hof — — — — 1 
Kaitner, Georg, Stud., Danzig, Schweriner Hof — — — 1 
Krause, Martha, Ehefrau, mit Tochter, Stettin, Bismarckstr. 9 2 
Krohn, Herbert, Kfm., Charlottenburg, Baltischer Hof — — 1 
Krohn, K., Kfm., Charlottenburg, Baltischer Hof — — — 1 
Kroll, Rudolf, Monteur, Woltersdorf, Europ. Hof — — — 1 
Krage, Fritz, Klempner, Berlin, Europäischer Hof — — — 1 
Krüger, Karl, Monteur, Berlin, Schweriner Hof — — — 1 
Kallin, Johanna, Diektrice, Berlin, Freia — — — — — 1 
Koberl, Friedrich, Studienrat, Kottbus, Sonnenschein — — 1 
Koch, Hedwig, Frau, mit Sohn, Schmölln i. Thür., Vineta — 2 
Kühn, Fritz, Fabrikbes., mit Frau u. Bed., Manebach, Kahle — 3 
Kuliebe, Hans, Dr., Arzt, mit Frau, Kolberg, Dünenschloß — 2 
Kanter, Johannes, Rev.-Beamter, Dahlwitz, An de Waterkant — 1 
Kroner, Kfm., mit Frau, Berlin, Atlantic — — — — — 2 
Krüger, Alfred, Dr., Arzt, mit Frgu, Neustettin, Atlantic — 2 
Kirstein, Alice, Frau, Schmargendorf, Melanie — — — 1 
Kirstein, Margot, Schmargendorf, Melanie — — — — 1 
Kopidlowski, Georg, kaufm. Angest., Stettin, Eggebrechtstr. 8 1 
Kluge, Auguste, Frau, mit Sohn u. Tochter, Schneidemühl, 
Neuestraße 19— — — — — — — — — — 3 
Korn, Ludwig, Kfm., mit Frau, Berlin, Eggebrechtstr. 12 — 2 
Kuschte, Hilde, Braunschweig, Maria Theresia — — — — 1 
Kipping, Artur, Bankbeamter, mit Farm, Zwickau, Seeheim — 3 
Köhler, Karl, Korrespondent mit Farm, Aue i. Sa., Seeheim — 3 
Kipper, R., Gerichtsarzt, Stettin, Midgard — — — — 1 
Krickau, Hedwig, Krankenschwester, Reinickendorf, Schloß-Hotel 1 
Kümmerlich, Magda, Frau, Schöneberg, Strandburg — — 1 
Kütbach, Paul, Direktor, mit Frau, Berlin, Editha — — 2 
Kuzynski, Renate, Zehlendorf, Strandburg — — — — 1 
Kalkoffen, Käte, Frau, Saarbrücken, Schloß-Hotel — — — 1 
tandsheim, Hans, Kfm., mit Frau, Landsberg a. W., Editha — 2 
Lewitt, Luise, Ehefrau, Berlin, Haus am Kurpark — — — 1 
Liehter, Claire, Ehefrau, mit 2 Kind., Berlin, Auguste Viktoria 3 
Lindemit, Otto, mit Frau, Berlin-Niedersch., Wald und See — 2 
Lindstedt, Richard, Kfm., Lychen, Pommernhaus — — — 1 
Lohrengel, Hans, Kfm., mit Familie, Danzig, Anna Lisa — 3 
Lauge, Bruno, Zeichner, mit Familie, Stettin, Swinestr. 7 — 3 
Lebeau, Otto, Fabrik., mit Frau, Schwerin i. M., Baltischer Hof 2 
Lefehre, Minna, Berlin, Schweriner Hof — — — — — 1 
Lehmann, Grete, Kontoristin, Forst i. L., Schweriner Hof — 1 
Lindau, Horst, Kfm., Spandau, Christi. Hospiz — — — — 1 
Loboda, Herbert, Berlin, Westend — — — — — — 1 
Löhrke, Else, Verk., Repenow, Christi. Hospiz — — — — 1 
Lehnung, Fritz, Kfm., mit Frau, Berlin, Konkordia — — 2 
Laube, Max, Kfm., mit Farm, Stettin, Neueste. 45 — — — 3 
Lampe, Frau, Zehlendorf, Park-Hotel — — — — -— 1 
Landsberg, Egon, Berlin, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Lewitt, Frau, Berlin, Herta — — — — — — — — 1 
Levy, Regina, Geschäfts-Jnh., Berlin, ? — — — — — 1 
Lichtenauer, Kurt, Dr., Arzt, mit Frau, Stettin, St. Hubertus 2 
Leitz, Dr., Arzt, mit Frau, Stettin, Haiderose — — — — 2 
Lentsch, Hermann, Dr., Arzt, Leipzig, Hohenstaufen — — 1 
Luedke, Luise, Stettin, Rheingold — — — — — — 1 
Lau, Käthe, Stettin, Rheingold — — — — — — — 1 
Liebert, Franz, Kfm., mit Frau, Berlin, Vineta — -— — 2 
Lütschewitz, Gotthold, cand. theol., Falkenburg, Gadebuchstr. 44 1 
Lemke, Maria, Hausdame, Bublitz, Moltkestraße 19 — — 1 
Leutheuser, Curt, Direktor, Berlin, Barberina — — — — 1 
Lewy, Frau, Berlin, Herkules — — — — — — — 1 
Lcwy, Isidor, Kfm., Berlin, Herkules — — — — — — 
Lichtner, Otto, Reg.-Landmesser, mit Farm, Berlin, Wald u. See 3 
Lindemann, Baronin, Berlin, Herkules — — — — — 1 
Linke, Gertrud, Laboratin, Leipzig, Meeresstille — — — 1 
Loyser, Kurt, Kfm., Berlin, Krüger — — — — —. — 1 
Marcus, Otto, Werkführer, Eberswalde, Haus Irmela -— — 1 
Müller, Otto, Oberstltn. a. D., Berlin, Seeschloß — — — 1 
Mutz, Anna, Ww., mit Tochter, Brandenburg a. H., Färberftr. 1 2 
Macijewski, Gerhard, Bankbeamter, Berlin, Westend — — 1 
Manne, Wilh., Kfm., mit Frau, Lichtenberg, Baltischer Hof — 2 
Mannheim, Alfred, Kfm., mit Frau, Landsberg a. W., Westend 2 
Mannheim, Hugo, Kfm., mit Frau, Landsberg a. W., Westend 2 
Marquard, Meta, Kassier., Stettin, Europäischer Hof — — 1 
Mentzel, Marg., Kontoristin, Stettin, Europäischer Hof — — 1 
Milz, Gerda, Ballettmeisterin, Stettin, Schmidts Hotel — — 1 
Mischok, Erwin, Berlin, Westend — — -— — — — 1 
Müller, Carl, Händler, Berlin, Deutsches Haus — — — 1 
Müller, Ernst, Oscar, Kfm., Weißensee, Europäischer Hof — 1 
Müller, Toni, Wirtschafterin, Berlin, Westend — — — 1 
Müller, Walter, Kfm., mit Frau, Schöneberg, Europäischer Hof 2 
Mann, Oscar, Dr., Rechtsanwalt, mit Fam., Berlin, Cäcilie — 2 
Manthey, Walter, Ingenieur, mit Frau, Steglitz, Treptow — 2 
Markgraf, Elma, Dentistin, Berlin, Anna Friederike — — 1 
Marten, Fritz, Kfm., Stettin, Haus am Kurpark — — — 1 
Meyer, Marten, Kfm., Berlin, Daheim — — — — — 1 
Meyer, Walther, Verl.-Buchhändler, Berlin, Tip Top — — 1 
Miltzow, Bruno, Buchhalter, Greifswald, Fortuna — — — 1 
Marten, Fritz, Justizbeamter, mit Frau, Leipzig, Mimmi — 2 
Mascow, Erich, Kfm., mit Fam., Stettin, Wald und See — 3 
Mcyer-Domslaff, Heida, Frau, mit Kindern und Kinderfrl., 
Domslaff, Atlantic — — — — — — — — — 4 
Menzel, Kurt, Kfm., mit Fam., Berlin, Seeheim — — — 3 
Mie, Hermann, Kfm., Berlin, Walfisch — — — — 1 
Müller, Valentin, Oberbahnmeister, mit Frau, Haiderose — — 2 
Margoninsky, Else, Frau, mit Kindern u. Kdfrl., Berlin, Kaiser 
Wilhelm — — — -— .— — — — — — — 4 
Müllmann, Paul, Dr., prakt., Arzt, mit Frau, Greifenhagen, 
Dünenschloß — — — — — — — — — — 2 
Malz, Paul, Jng., mit Frau, Gera, Seeheim — — — — 2 
Martini, Fritz, Kfm., mit Frau, Breslau, Konkordia — — 2 
Müller, Cläre, Braunschweig, Nußbaum — — — — — 1 
Meyer-Tomslaff, Heida, Frau, mit Kindern u. Kinderfräulein, 
Domslaff, Sonnenschein — .— — — — — — 4 
Mittelstädt, Emma, Berlin, Neuestr. 17 — — — — — 1 
Matheser, Eugen, Apotheker, mit Frau, Apathalva (Ungarn), 
Ostsee-Palast-Hotel — — — — — — — — 2 
Marholdt, Ernst, Reis., mit Fam., Nordhausen, Seeheim — 3 
Müller, Theodor, Kaufm., mit Frau, Braunschweig, Seeheim 2 
Marx, Charlotte, Neukölln, Vineta — — — — — — 1 
Maurer, Melanie, Stralsund, Gr. Kirchenstr. 11 — — — 1 
Mendelssohn, Felix-Robert, Gen.-Musikdirektor, Charlotten ¬ 
burg, Park-Hotel — — — — — — — — — 1 
Moll, Anna, Frau, Berlin, Fresena — — — — — — 1 
Meyer, Erwin, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Stettin, Margareta 5 
Meisner, Heinr., Dr., Prof., m. Fr., Charlottenburg, Erlenschloß 2 
Nymbach, Maria, Sekretärin, Wittstock a. D., Pommernhaus 1 
Noack, Frieda, Assistentin, Neukölln, Tip Top — — — — 1 
Niehoff, Erna, Frau, mit Kind, Berlin-Südende, Weidenstr. 3 2