
48 
Buntzel, Meta, Frau, mit Kindern u. Bed., Stettin, Schwefel — 5 
Benneka, Rechtsanwalt, Berlin, Meereswarte — — — 1 
Bärensprung, Kurt, Berlin-Karow, Melanie — — — — 1 
Bauchwitz, Kurt, Diplom-Ingen., mit Frau, Berlin, Melanie 2 
Baum, Max, Dr., Rechtsanwalt, Berlin, Hubertus — — 1 
Baumann, Alfred, Kaufm., Berlin, Glücksburg — — — 1 
Berg, Johannes, mit Frau, Stettin, Excelsior — — — — 2 
Berg, Eduard, Bäckermeistr, mit Frau, Stettin, Excelsior — 2 
Bernstein, Dora, Konzertsängerin, Berlin, Park-Hotel — — 1 
Blank, Kaufm., Chalottenburg, Park-Hotel — — — — 1 
Larell, Karl, Kaufm., mit Frau, Berlin, Jester — — — 2 
Eassel, Max, Kaufm., Stettin, Dresdener Hof — — — 1 
Centawer, Ernst, Dr., Kaufm., mit Frau, Berlin, Goldfried — 2 
Cohn, Werner, Kaufm., mit Frau, Berlin, Eden — — — 2 
Cohen, Erich, Dr. med., Charlottenburg, Nußbaum — — 1 
Eoppermann, Heinrich, Kaufm., Charlottenburg, Goldfrid — 1 
Chlosta, Waldemar, Kaufm., mit Farn., Stettin, Schwefel — 3 
Cohn, Heinz, Bankier, mit Frau, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — 2 
Cassel, Max, Kaufm., Stettin, Berolina — — — — — 1 
Cohn, Frau, Berlin, Park-Hotel — — — — — — 1 
Cohn, Dr. med., mit Frau, Berlin, Excelsior — — — — 2 
Collas, Fritz, Dr. jur., mit Frau, Stettin, Steffen — — — 2 
Cornelius, Fritz, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Möwe — — 2 
Czaika, Paul, Kaufm., mit Frau u. Schwester, Berlin, Excelsior 3 
Ezinezoll, Fritz, Kaufm., Berlin, Villa Krüger — — — — 1 
Demmiger, Wilhelm, Kaufm., mit Fam., Berlin, Schloß-Hotel 3 
Deruelle, Ren^, Fabrikdirektor, mit Fam., Berlin, Strandpalast 4 
Dalledat, I., Fabrikbesitzer, mit Frau, Riesenburg, Jngeborg 2 
Dankwardt, Kurt, Kfm., mit Fr., Stralsund, Siegfried-Joachim 2 
Daute, Erich, Kaufm., Schöneberg, Siegfried-Joachim — — 1 
Dickehage, Otto, Rechtsanwalt, Berlin, Irene — — — — 1 
Dörre, Otto, Kaufm., mit Fam., Berlin, Dagmar — — — 3 
Dohemann, Heinrich, Kaufm., mit Frau, Stettin, Rolandseck 2 
Dombrowski, Josef, Rechtsanwalt, Berlin, Park-Hotel — — 1 
Demmig, Kurt, Pat.-Berichterstatter, Berlin, Midgard — — 1 
Dubiner, Korrespondent, mit Frau, Berlin, Meereswarte — 2 
Eckhardt, Paul, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Ehrlich, Hans, Dr., Generalarzt, mit Frau, Stettin, Villa Kahle 2 
Ever, Erna, Ww., mit Kindern, Charlottenburg, Johanna — 3 
Ebert, Margarete, Berlin, Neptun — — — — — — 1 
Eckert, Max, Fabrikant, Wilmersdorf, Eden — — — — 1 
Ehrenwerth, Gertrud, Fürsorgerin, Stettin, Möwe — — 1 
Ehrenwerth, Luise, Referendarin, Stettin, Möwe — — — 1 
Elermann, Hans, Bankbeamter, mit Frau, Charlottenburg, 
Goldfried — — — — — — — — — — 2 
Erdmann, Dora, Stettin, Wilhelmsruh — — — — — 1 
Eulberg, Wilhelm, Dr., Arzt, Berlin, Goldfried — — — 1 
Egan, W. R., Kaufm., Berlin, Atlantic — — — — — 1 
Eibich, Paul, Malermstr., mit Fam., Berlin, Schloß-Hotel — 3 
Ebner, Paul, Ingen., mit Frau, Berlin, Midgard — — — 2 
Eckendorf, Max, Kaufm., mit Sohn, Grunewald, Hubertus — 2 
Egeler, Elisabeth, Berlin-Lankwitz, Villa Zastrow — — — 1 
Elb, Gerda, Friedenau, Dünenschloß — — — — — 1 
Ettlinger, Käte, Studentin, Berlin, Flora — — — — 1 
Ernst, Josef, Syndikus, mit Frau, Berlin, Hubertus . — — 2 
Frederick), Margarete, Stettin, Lotsenstr. 52 — — — 1 
Frevert, Karl, mit Frau, Leipzig, Emden — — — — 2 
Feibisch, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Herta — — — 2 
Ferchland, Walter, Kaufm., mit Frau, Berlin, Merkur — — 2 
Franke, Ernst, Zahnarzt, Charlottenburg, Herta — — — 1 
Freystadt, Eduard, Fabrikant, mit Frau, Brlin, Goldfried — 2 
Friedländer, Ingen., Charlottenburg, Schloß-Hotel — — 1 
Friedländer, Hans, Dr., Zahnarzt, Berlin, Herta — — — 1 
Falky, Richard, Kaufm., mit Frau u. Chauffeur, Hamburg, 
Wilhelmsruh — — — — — — — — — 3 
Fluten, Karl, Oberbaurat, mit Frau, Berlin, Atlantic — — 2 
Fischer, Karl, Fnbrikdir., m. Fr., Langenöls, Ostsee-Palast-Hot. 2 
Flemming, Friedrich, Kaufm., mit Frau, Berlin, Wilhelmsruh 2 
de Fremme, Küthe, Zehlendorf, Wilhelmsruh — — — 1 
Frank, Willy, Kaufm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel 2 
Franke, mit Frau, Lichterfelde, Friedensburg — — — 2 
Fritsche, Frl., Berlin, Park-Hotel — — — — — — 1 
Fühler, Paul, Kaufm., mit Frau, Berlin, Park-Hotel — — 2 
Friedländer, Hans, Kaufm., Berlin, Atlantic — — — — 1 
Falkenstein, Käte, mit Sohn, Charlottenburg, Park-Hotel — 2 
Franck, Georg, Dr., Rechtsanwalt, mit Fam., Wriezen, Eden 4 
Gutschow, Adolf, Berlin, Ostsee-Kurheim. — — — — 1 
Graeber, Hubert, stud, ing., Berlin, Elfriede — -— — — 1 
Erützmacher, Martin, Physiker, Berlin, Lucie — — — 1 
Großkopf, Gertrud, Frau, Pankow, Editha — — — — 1 
Gaertner, Rudolf, Landwirt, Ravensruh, Dünenschloß — — 1 
Goetz, Caesar, Kaufm., mit Frau, Berlin, Wilhelmsruh — 2 
Gordon, Ernst, Direktor, Steglitz, Jester — — — — 1 
Gradel, Walter, prakt. Tierarzt, Fürstenwalde, Dresdener Hof 1 
Goldberg, Cäcilie, Ww., Schöneberg, Schloß-Hotel — — — 1 
Goldberg, Martin, Kaufm., Schöneberg, Schloß-Hotel — — 1 
Glaser, Josef, Kaufm., mit Frau, Berlin, Tanneck — — — 2 
Glashagen, Otto, Lehrer, mit Fam., Stettin, Editha — — 3 
Glaßmann, Arno, Kaufm., Stettin, Schwefel — — — — 1 
Gliewe, Paul, Fabrikant, mit Frau, Stettin, Editha — — 2 
Gottschalk, Franz, Dr. ing., mit Frau, Berlin, Editha — — 2 
Grantzow, Gertrud, Wilmersdorf, Siegfried-Joachim — — 1 
Günther, W., Dekorateur, Dramburg, Wilhelmsruh — — 1 
Günther, L., Dekorateur, Dramburg, Wilhelmsruh — — 1 
Giepen, Edgar, Dr., Rechtsanwalt, Stettin, Excelsior — — 1 
Goetschel, Käte, Stettin, Hubertus — — — — — — 1 
Gropp, Margarete, Halensee, Zastrow — — — — — 1 
Gutmann, Frl., Stargard i. P., Erlenschloß — — — — 1 
Höfchen, Elly, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Holscheffel, Alfred, Kaufm., Berlin, Azurea — — — — 1 
Heinrich, Elise, Frau, mit Tochter, Pankow, Editha — — 2 
Henk, Alfred, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Moltkestr. 20 2 
Hirte, Helmuth, Dr., Studienrat, mit Fam., Stettin, Eden — 3 
Hoffmann, Otto, Verw.-Dir., m. Tochter, Chemnitz, Königsstr. 29 2 
Holtz, Hans-Jürg., Bankvorst., m. Fr., Greifswald, Gartenstr. 18u 2 
Halle, Hugo, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Jester — 2 
Hamm, Hermann, Kaufm., mit Fam., Berlin, Dresdener Hof — 3 
Hock, Kurt, Kaufm., Neukölln, Schloß am Meer — — — 1 
Hardt, Erika, Kontoristin, Stettin, Pommernhaus — — — 1 
Herrmann, Paul, Kaufm., mit Frau, Herzfelde, Meta — — 2 
Hinderlidt, Kurt, mit Frau, Berlin, Dresdener Hof — — 2 
Hinze, Elsbeth, Stenotypistin, Köpenick, Heureka — — — 1 
Hirschberg, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Kaiser Wilhelm 2 
Hofmann, Georg, Rittergutsbes., mit Frau, Dresden, Neptun 2 
Hübener, Charl., Ww., m. Tochter, Charlottenburg, Kaiser Wilh. 2 
Herbelt, Käthe, Kontoristin, Oberlungwitz, Pension Trapp — 1 
Hummel, Erich, Kaufm., mit Frau, Steglitz, Dresdener Hof — 2 
Hüther, Franziska, Stettin, Agnes — — — — — — 1 
Hagenguth, Friedr., Kaufm., mit Fam., Berlin, Wilhelmsruh 4 
Hamborg, Margit, Berlin, Atlantic — — — — — — 1 
Heldt, Max, Abteilungsleiter, mit Frau, Berlin, Meeresstille 2 
Heling, Gertrud, Haustochter, Stettin, Jngeborg — — — 1 
Hemmerling, Thekla, Frl., Berlin, Sonnenschein — — — 1 
Heirsk, Max, Kaufm., mit Frau, Stettin, Friedensburg — 2 
Hirsch, Hedwig, Frau, mit Nichte, Stettin, Haus Tanneck — 2 
Hirschberg, Celeste, Frau, Charlottenburg, Meeresstille — 1 
Hocke, Walter C., Kaufm., Berlin, Agnes — — — — 1 
Hoffmann, Fritz, Kaufm., Stettin, Haiderose — — — — 1 
Huishen, Lilly, Berlin, Schloß-Hotel — — — — — 1 
Hatrani, Hedwig, Dentistin, Berlin, Flora — — — — 1 
Herbst, Rudolf, Dr., Fabrikant, mit Frau, Berlin, Dünenschloß 2 
Herbst, Wilhelm, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Dünenschloß — 2 
Herzke, Alice, Studentin, Berlin, Vineta — — — — — 1 
Heß, Friedrich, Kaufm., Stettin-Grabow, Hubertus — — 1 
Hoffmann, Kaufm., Berlin, Berolina — — — — — 1 
Herzfeldt, Bruno, Kaufm., Stettin, Jngeborg — — — — 1 
Iacobi, Max, Dr. jur., mit Frau, Berlin, Strandpalast — — 2 
Jacobi, Arthur, Berlin, Eden — — — — — — — 1 
Jacobi, Paul, Dr., Berlin, Eden — — — — — — 1 
Jaddi, Kaufm., Dr., Berlin, Kaiser Wilhelm — — — — 1 
Jamalath, Hans, Kaffeehausbes., mit Frau, Berlin, Merkur 2