
267 
1 
2 
2 
1 
1 
4 
2 
2 
2 
1 
2 
4 
1 
1 
4 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
3 
1 
2 
1 
1 
3 
3 
ö 
5 
1 
1 
3 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 27 muß es heißen: Friedmann, 
Alfred, Dr., Rechtsanwalt, mit Familie und Kinderfräulein, aus 
Glcgau, Villa Sonnenschein, und nicht Friedemann. 
Zellner, Hugo, Kaufmann, mit Fam. u. Bed., Gleiwitz, Nixe — 
Zellner, Lene, mit Kindern und Bed., Weilburg n. Lahn, Nixe 
Zierau, Elsa, Magdeburg, Viktoria-Hotel — — — — — 
Zimmermann, Else, Berlin, Heysestraße 30 — — — — 
Zimmermann, Werner, Fleischer, Berlin, Königsstraße 10 — 
Zimmermann, Walter, Kaufmann, Berlin, Königsstraße 10 — 
Zimmermann, Erwin, Kaufmann, Berlin, Königsstraße 10 — 
Zobel, Fritz, Postinspektor, mit Frau, Halle a. S., Christl. Hospiz 
Zweig, Dora, Frau, mit Kind, Gleiwitz, Nixe — — — — 
Zimmer, Martin, Reg.-Baumeister, Berlin, Dünenstraße 23 — 
Zeki, Reschid, stud, ing., Berlin, Eitel-Friedrich — — — 
Zimmermann, Ellen, Berlin, St. Hubertus — — — — 
Zimmermann, Reinhard, Arzt, mit Farn., Zittau, Rolandseck — 
Zimmermann, Richard, Major a. D., mit Frau, Rudolstadt, 
Königsstraße 5 — — — — — — — — — 
2 
3 
2 
1 
PelepUon 2134 L^inemünäe-Llrunci, HerrenbaäZtraLe 1, §6A6nüber äer öaäevei'^altunK lelepston 2134 
Lvrn. Vas ganLv gvüKnvI. 
VoltstLnäis rsnoviert 
Minimer mit kalt- und IVa.88 61. — Zentral 1i6i2UNK. — 
Verzogen: Schulze, Irma, Dresden, von Schloß-Hotel nach 
Meereswarte. — Schulze, Harald, Dresden, von Schloß-Hotel nach 
Meereswarte. — Reichelt, Carl, Regierungsrat, Kreuzburg, von 
Dünenschloß nach Anna-Lisa. — Nitsch, Paul, Vers.-Direktor, 
Gleiwitz, von Park-Hotel nach Emma-Louise. — Maier, Adolf, 
Ing., mit Farn., Berlin, von Haiderose nach Kaiser Wilhelm. — 
Mannich, Karl, Regierungsrat, Gleiwitz, von Park-Hotel nach 
Emma-Louise. — Lichtenstein, Max, Kaufmann, Berlin, von 
Hubertus nach Barbarossa. — Körner, Elisabeth, Verkäuferin, Leip 
zig, von Vater Jahn nach Fürst Bismarck. — Gebauer, Richard, 
Kaufmann, Breslau, von Melanie, nach Daheim. — Dürchen, Fritz, 
Kaufmann, Dresden, von Hubertus nach An de Waterkant. — 
Dürchen, Charlotte, Frau, mit Kind und Bedienung, Dresden, von 
Hubertus nach An de Waterkant. — Adam, Frieda, Berlin, von 
Park-Hotel nach Meta. — Adam, Theodor, Berlin, van Park-Hotel 
nach Meta. — Zweiniger, Richard, Kaufmann, mit Familie, 
Reichenbach, von Wasserstraße 5 nach Hafenstraße 19. — Zweig, 
Hans, Kaufmann, Berlin, von Haus am Kurpark nach Excelsior. — 
Zastrotzky, Lothar, Kaufmann, Charlottenburg, von Eggebrecht- 
straße 25 nach Emma-Louise. — Wenske, Wilhelm, Betriebsleiter, 
mit Familie, aus Polen, von Seeheim nach Fortuna. — Warrel- 
mann, Eberhard, Berlin, von Dünenschloß nach Herta. — Völkel, 
Eva, Frau, mit Tochter, Berlin, von Toni, nach Annaburg. — 
Schlochow, Irmgard, Berlin, von Eggebrechtstraße 17 nach Emma- 
Louise. — Saling, Walter, Kaufmann, mit Frau, Landsberg, von 
Haiderose nach Aegir. — Michaelis, Gertrud, Lehrerin, Branden 
burg, von Glückauf nach Steffen. — Ender, Otto, Kaufmann, 
Schildow, von Seeheim nach Freia. 
Straußmann, Selma, Sekretärin, Berlin, Fischerstr. 6 — — 
Streubel, Emma, Frau, mit Tochter, Quedlinburg, Waldstr. 14 
Stroemer, Theodor, Apothekenbes., mit Familie, Zwönitz, Editha 
Struck, Paul, Rektor, Frankfurt a. O-, Bismarckstr. 15 — — 
Strauß, Max, Gastwirt, Finkenwalde, Fürst Bismarck — — 
Thieses, Ellen, Frau, Berlin, An de Waterkant — — — — 
Thost, Margarete, Rittergutsbes., mit Töchtern u. Sohn, Ritter 
gut Goßwitz, Merkur — — — — — — — — 
Triebel, Wilhelm, Lehrer, ? Sonnenschein — — —- — 
Tietze, Gertrud, Stenotypistin, Berlin, Fischerstr. 2 — — — 
Trefts, Landrichter, mit Frau, Lichterfelde, Min Ollendeel — 
Trutel, Ludwig, Dentist, Kelsterbach, Kaiser Wilhelm — — 
Troschke, Elsbeth, Witwe, Naugard, Roonstraße 3 — — — 
Taege, Hans, Kaufmann, Berlin, Fürst Bismarck — — — 
Taube, Herbert, Schüler, Gleiwitz, Nymphe — — — — 
Thurmann, Helka, Witwe, Charlottenburg, Editha — — — 
Tiedmann, Robert, Bürgermeister, Berlin, Krüger — — —- 
Toppen, Emil, Dr. Rechtsanwalt, Remberg, Park-Hotel — — 
Tritt, Erich, Architekt, mit Farn., Berlin, Neuestr. 34 — — 
Ucberschär, Walter, Rektor, mit Frau, Landeshut i. Schles., 
Fischerstraße 27.— — — — — — — — — 
Unruh, Hans, Lehrer, mit Familie, Prenzlau, Gartenstr. 30 — 
Ulrich, Anna, Witwe, mit Tochter, Memel, St. Hubertus — — 
Ulrich, Richard, Elektriker, Frankfurt a. O., Königsstr. 29 — — 
Valte, Viollet, Cottbus, Heysestraße 30 — — — — — 
Vogel, Mary, Witwe, mit Enkelin, Hamburg, Krausestr. 7 — 
Vogel, Ella, Chemnitz, Eden — — — — — — — 
Vollmann, Max, Stettin, Rheingold, — — —. — — — 
Vieweger, Richard, Prokurist, mit Fam., Burkhardtsdorf, Germ. 
Völker, Franz, Studienrnt, mit Fam., Dessau, Christl. Hospiz — 
Wagner, Fritz, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Friedensburg — 
Wallasch, Ria, Halle a. S., Christl. Hospiz — — — — — 
Weise, Charlotte, Kontoristin, Frankfurt a. O., Christliches Hosp. 
Walther, Bruno, Prokurist, mit Fam., Schönau, Friedenstr. 12 
Weymann, Alfred, Direktor, mit Frau, Berlin, Hotel Jester — 
Weiß, Arthur, Kinobes., mit Frau, Berlin, Cecilie — — — 
Weißer, Karl, Funker, Kiel, Grenzstraße 38 — — — — 
Westmann, Käte, Korrespondent, Berlin, Wilhelmsruh — — 
Wiedemann, Frieda, Stenotypistin, Charlottenburg, Neuestr. 9 
Wernitz, Liesbeth, Frau, Wilmersdorf, Min Ollendeel — — 
Wiedemann, Anna, Pflegerin, Berlin-Buch, Gadebuschstr. 14 
Wiedemann, Willi, Bauing., mit Frau, Stettin, Königsstr. 15 
Wieland, Elfriede, Frau, mit Sohn, Schöneberg, Germania — 
Winklers, Fritz, Direktor, Friedenau, Erika — — — — 
Wippenbeck, Hermann, Kaufmann, Bayreuth, Hotel Jester — 
Wittechen, Carl, Maschinist, mit Familie, Berlin, Bedastr. 11 
Wolff, Käte, Haustochter, Glatz, Christl. Hospiz — — 
Wüsthosf, Carl, Kaufmann, Berlin, Königsstraße 22 
Wachs, Erna, Berlin, Eden — — — — — — 
Wienholz, Wilmar, Fabrikant, Prenzlau, An de Waterkant — 
Wildner, Wilhelmine, Frau, Ratibor, Nußbaum — — — 
Witt, Friedrich, Sägewerksbes., Deutsch-Filehne, Haiderose — 
Woythaler, Max, Fabrikant, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — — 
Woiczechuroski, Arthur, Zivil-Ingenieur, mit Familie, Berlin, 
Dresdener Hof — — — - 
Zalunkinski, Carl, Berlin, Rolandseck 
Zarka, Denes, Prediger, Ungarn, Friedenstr. 8 — 
Jiu-Jitsu, die unsichtbare Waffe 
Ein Lehrbuch von kriek kskn. 
Preis: broschiert 5 M., gebunden 8 M. 
Vorrätig in der Suckksnrttung W. kritrscke, Königsstraße 5. 
Summe: 24126 
Hiervon Kurgäste: 17 695 
Passanten: 6 431