
Die Seelenstimmung des Badegastes. 
Non Dr. Thilenius, Bad Soden (Taunus). 
Kommt der Badegast an einen Ort, der ihm für mehrere 
Wochen nicht nur eine zweite Heimat, sondern auch ein Ort 
der.Genesung und des Ausruhens werden soll, so genügt 
nicht, daß er gut zu essen, trinken und wohnen hat. Minde 
stens ebenso wichtig ist, daß er sich auch behaglich fühlt. Be 
haglichkeit kann aber seinem Gaste nur der gewähren, der 
sich in dessen Gedankenwelt und Gewohnheiten einzufühlen 
vermag. Gerade hierin hapert es jedoch oft noch recht 
bedenklich, und hierin liegt auch das Geheimnis des Erfolges 
für so viele berühmt gewordene Unternehmungen. 
Ist heute der Gast in dem Erholungsorte, den er sich auf 
Empfehlung anderer oder, gar nicht selten, mangels anderer 
Vergleichsmöglichkeiten, nach der Höhe der Kurtaxe aus 
gesucht hat, angekommen, so will er zwar meist in unge 
störter Zurückgezogenheit seiner Wege gehen, ganz gewiß 
aber auch nicht einfach als zahlende Nummer behandelt wer 
den. Er muß vielmehr an einer gut geleiteten Gaststätte das 
Gefühl haben, daß seine Gastgeber ihn kennen, daß sie 
Wert auf gerade seinen Besuch legen und ihn nicht lediglich 
nach der Größe seines Geldbeutels einschätzen. Er wünscht 
auch nicht, unnötig aus seinen häuslichen Gewohnheiten her 
ausgerissen zu werden und kleine Bequemlichkeiten zu ent 
behren. Die Art der Speisenbereitung, der Bettdecken, Heiß- 
wafserbeschasfung und dergleichen, die den Gewohnheiten 
jeden Gastes gerecht wird, wird stets dankbar empfunden 
werden und erhöht sogleich die Behaglichkeit, während z. B. 
das Fehlen einer gemütlichen warmen Ecke zum Lesen der 
Zeitung oder ungestörtem Schreiben eines Briefes auch die 
schönsten Einrichtungen eines Hotels wertlos macht. 
Doch gibt es auch eine gelegentlich zu findende An 
passungsfähigkeit, die gerade das Gegenteil erreicht: Der 
unnötige Gebrauch fremder Sprachen und 
Brocken in Anschlägen und besonders in 
Speisekarten. Sinn haben diese nur da, wo die be 
treffenden Ausländer in wirklich großer Zahl verkehren. 
Für das unwürdige der Uebertreibung aus diesem Gebiete 
hat gerade der Ausländer, der dies zu Hause nie machen 
würde, ein besonders feines Gefühl. Hierher gehört selbst 
verständlich auch, wenn die natürliche vornehme Höflichkeit 
der Bedienung in Kriecherei ausartet. 
Nun hat der Badegast seine Unterkunft gefunden. Aber 
seine Seele steht unter ganz anderen Eindrücken als eben die 
einees Vergnügungs- oder Geschäftsreisenden. Auf den Kur 
ort hat er vielleicht seine ganze Hoffnung gefetzt: Was wird 
der Arzt sagen? Bin ich am rechten Ort? Kann es über 
haupt noch mal besser werden? Mit der Hoffnung hat er 
oft auch mehr oder weniger seine ganzen Ersparnisse ein 
geführt. Das führt dann dazu, daß er übertrieben sparsam 
wird und oft ohne Grund eine Uebervorteilung vermutet: 
auch wohl außer sich gerät, wenn er aus äußeren Gründen 
einen der kostbaren Tage in der Kurzeit verlieren könnte. 
Immer sind dem Kuraufenthalt Zeiten gestörter Gesund 
heit vorausgegangen und die Nerven empfindlich geworden. 
Dieser Tatsache muß nicht nur der Arzt, sondern jeder erfolg 
reich strebende Einwohner des Kurortes Rechnung tragen. 
Es wird nämlich bei dem Badegast häufig selbst ein kleines 
und unverschuldetes Vorkommnis zu großer Erregung füh 
ren, und diese Erregung wird wachsen, je weniger er 
Gelegenheit hat, sich darüber auszusprechen. Findet er 
schließlich einen Gefährten, so ist der Aerger schon lawinen 
artig angeschwollen und, da der Badegast nun mal besonders 
beeinflußbar in feiner Stimmung ist, wird auch flugs der 
andere mißmutig, und beide haben nun erst den wirklichen 
Schaden. 
Auch Langeweile des Kurgastes wird sich nicht ganz 
vermeiden lassen. Er hat also Zeit zum Nachdenken und, 
so fallen ihm vermeintliche oder wirkliche Mißstände und 
Verbesserungen auf. Aber auch hier fehlt das Ventil, die 
Gedanken durchzusprechen und an den Mann zu bringen. 
Und doch ist Abhilfe so leicht: Man bittet den Gast, alle Be 
schwerden oder Vorschläge brieflich oder in einem leicht 
erreichbaren Wunschbuche niederzulegen. Einen vorbild 
lichen Schritt in diesem Sinne taten die großen Gasthöfe, die, 
wie die Zeitschrift „Verkehr und Bäder" berichtete, jedem 
Gast einen Fragebogen auf das Zimmer legen „Was gefällt 
Ihnen in Bad X?" und dann „Was gefällt Ihnen nicht in 
Bad I?". Man wende nicht ein, daß dies unnötige Kritik 
lust fördere. Die Möglichkeit, die Beschwerden oder Vor 
schläge los zu werden, genügt schon für viele, zu verzichten. 
Der Zwang, in Ruhe über die Berechtigung derselben nach 
zudenken, oder sich über die wirklichen Vorzüge oder Nach 
teile eines Badeortes klar zu werden, läßt einen anderen 
Teil müßiger Schreiber die Feder wieder befriedigt unbe 
nutzt aus der Hand legen. So hört man bekanntlich nir 
gends weniger Beschwerden und Aerger als da, wo der 
Blitzableiter des „Beschwerdebuches" leicht erreichbar ist.. 
(Dies sollte aber „Wunschbuch" heißen.) Ein nicht zu unter 
schätzender Vorteil ist ferner, daß unter vielem Unbrauch 
baren oft sehr wertvolle Hinweise in dem Wunschbuche zu 
finden sind. Die Mühe ist nicht groß, der Papierkorb um so 
größer. Aber eine, wenn auch noch so kurze oder nichts 
sagende Antwort oder Dank wird eine kluge Kurverwal 
tung jedem Schreiber senden. Diese kleine Mühe macht sich 
hundertfach bezahlt. 
Eng damit verknüpft ist, wie wir sahen, die Geldfrage. 
Jeder erfahrene Reisende, aber noch viel mehr derjenige, 
welcher rechnen muß, zahlt viel lieber einen angemessenen 
höheren festliegenden Satz, als viele kleine Nebenausgaben. 
Was stets verdrießt, sind die in manchen Gegenden noch 
üblichen Sonderberechnungen von Licht, heißem Wasser zum 
Rasieren oder Wärmflasche, Anwärmen von milgebrachter 
Dlätspeise, ein Ei zu kochen usw. 
Doch die größten Mißstände verträgt erfahrungsgemäß 
der Gast, ohne sie zu bemerken, wenn er die rechte Unter 
haltung hat. Das seltene Glück eines wirklich guten Gesell 
schafters kann der Gastgeber zwar nicht willkürlich schaffen, 
aber er kann, anstatt die Großstadt nach dem Kurort zu ver 
pflanzen und Gemeinplätze der Unterhaltung zu schaffen, 
ohne besondere Ko st en die Eigenart des Kur 
ortes zur Geltung zu bringen. Die besondere 
landschaftliche Schönheit, die Sitten der Bevölkerung, beson 
dere Sportmöglichkeiten, naturgefchichtliche Seltenheiten usw. 
Zu wenig wird auch immer noch dem unbewußten Gefühle 
der Gäste Rechnung getragen, daß ihr Spaziergang ein 
Ziel haben müsse. Führt der hübsche Weg schließlich zu 
einem noch so kleinen, aber sauberen Kaffeehause, so geht ihn 
jeder mit Freuden und wiederholt. Auch dürfen wir nicht 
vergessen, daß mancher Kranke gesunde Angehörige mit 
bringt. Diese brauchen Sport und frische Unterhaltung. 
Denn der beste Heilerfolg wird gestört oder nicht bewertet, 
wenn die Kranke täglich von ihrer Tochter hört: „Wie ist doch