
283 
Aus Swinemünde. 
I. Der Badebesuch. Uber den Besuch der Badeorte liegen 
"bis heute folgende Zahlen vor: Swinemünde 24126, 
A hlbeck 14 570, Bansin 6000, Binz 16 000, Sellin 
12 266, Göhren 6785, Baabe 1932, Thiessow 950, 
Zingst 1455, Henkenhagen 2110. 
1. Drei Ruderer gerettet. Am Dienstag Mittag 
schlug im P a p e n wa s s e r ein mit drei Ruderern besetztes 
Boot eines Stettiner Rudervereins voll Wasser und ken 
terte. Die Insassen, die sich an dem treibenden Boot festhiel 
ten, wurden etwa zehn Minuten später von dem Kamminer 
Dampfer „Direktor Knaufs" aus bemerkt und an Bord ge- 
nommfen. Auch das Doot konnte geborgen werden. 
*— Die neuen Fünfmarksiücke. Schon im nächsten Mo 
nat sollen die neuen Fünfmarkstücke in den Verkehr gebracht 
werden. Eine Neuerung bei diesem Silbergeld besteht darin, 
daß im Gegensatz zu den alten Münzen nicht die Zahl 5 auf 
der Schauseite verzeichnet ist, sondern nur ein Eichenbaum. 
Der Entwurf zu dem neuen Geldstück stammt von Prof. Dasio 
in München. 
* Fünfzig-Pfennigstücke aus Nickel. Im Reichsgesetzblatt 
wird soeben die Ausprägung von Reinnickelmünzen im 
Nennbeträge von 50 Reichspfennigen veröffentlicht. Die 
Münzen bestehen aus reinem Nickel und dürfen eine Bei 
mischung fremden Metalls im Betrage von mehr als 2 Proz. 
nicht enthalten. Die Münze hat ein Gewicht von 3,5 Gramm. 
Der Durchmesser betrüg 20 Millimeter. Die im gerippten 
Ringe geprägte Münze trägt auf der Adlerseite in der Mitte 
den von einem Seilkranz umgebenen Reichsadler. Der 
untere Teil ist durch zwei gekreuzte Eichenzweige ausgefüllt. 
Die Schristseite trägt die Wertbezeichnung „50" und zwei 
als Verzierung dienende Eichenzweige. 
1. Ein Swinemünder Matrose in kolberg ertrunken. Von 
der Besatzung der im Kolberger Hafen liegenden II. Tor 
pedoboots-Halbflottille aus Swinemünde badeten mehrere 
Matrosen in der Nähe der Westmole. Dabei ertrank der 
Matrose Boldt, der eine Strecke in See geschwommen 
war. Trotzdem sofort mehrere Kameraden dem Ertrinken 
den, den in der Strömung die Kräfte verlassen hatten, zu 
Hilfe eilten, konnte nur noch die Leiche an die Oberfläche 
gebracht werden. Wiederbelebungsversuche waren ohne 
Erfolg. 
1. Ein Betrüger in Försteruniform. Ein gerissener 
Gauner, der schon seit langer Zeit im Reiche umherreist, ist 
letzthin auch in der Umgegend aufgetreten. Er suchte als 
angeblicher Förster Ulrich einen Waldwärter. Einen für 
den Posten „gewonnenen" Arbeiter borgte der Herr Förster 
unter dem Vorwande augenblicklicher Geldverlegenheit um 
20 Mark an. Der Mann führte noch die Namen Engelhardt 
und Engelke. Es handelt sich um einen 30 Jahre alten, vor 
bestraften Mechaniker Willi Kurt Engelke aus Pirna 
gebürtig. Von verschiedenen Strafverfolgungsbehörden 
liegen gegen Engelke Suchnachrichten vor. Der Betrüger 
wird wie folgt beschrieben: 1,70 bis 1,75 Meter groß, dunk 
les, kurz geschnittenes Haar mit kleinem Scheitel, bartlos; er 
spricht etwas sächsische Mundart. 
VoiLiL«r8t»K, «IvL 28 dluli, 
abencls V&gt;9 IlUr, im 
2. Meili 
MM iilm M. Milimiiz 
^alilreielie Versuelre und Bielrtbilder 
L. I SO S. 1.00 AL. 
Ondulation Permanent 
„Der Bubikopf" 
Die Dauerwelle 
neuestes System 
Wilke L Völkel. MMM 8 u. 18. 
MZZ^ FZöme/' 
X II I« L I I ti II I» Q II &lt;) II II 1» II 
oäsr kür 2vei Familien (je ärei dimmer 
mit Lüeti«) ab 1. besw. 5. 
Lkuirs „IN» ALuriu", 1. 
Rat in 
I^tzbon8nöton 
^U8kübrlicbe wi88en8cbastliebe 
ldand8cbriUdeutun^, Beratung bei 
8eell8cken Konflikten und materi 
ellen 8cbwieriAkei1en. In allen 
beben8la§en wenden 8ie 8ieb ver- 
trauen8voll an?8^ekoArapbolo^en 
?. Ä. Swinemünde, Idolei 
BaUi8cker bloß Ärn. 18, II. Bta^e. 
Zpreeb^eit: 10—12 ldbr, 4—8 Idbr. 
Id u r kurre 2eit! 
Briete oder ldand8cbritten der?u 
Beurteilenden mitbrin^en. 
MMIM 
Bollwerk 10 
?MtaAÜ8cß 
12—2 vbr 
^bendti8cb 
6-9 vbr 
Solide Preise! 
lauter, bür^erlielier 
MlUM 
12—2 Ulir 
cuiLiiiiW 
Oartenstraüe 24.