
375 
Krawatten 
I-lerren^ä8clie 
2u vorteiUmktsn kreisen 
psill WWilllier 
OroUe XireUenstrulle 98 
Es muß aber doch allen Ernstes darauf hingewiesen wer 
den, daß es selbst für einen guten Schwimmer der Binnen 
seen äußer st gefährlich ist, sich ins Meer hinauszu 
wagen. Die Bedingungen sind wesentlich verschiedene; auch 
ein ganz leichter Wellengang irritiert dermaßen, daß der 
Schwimmende erfahrungsgemäß nur zu leicht das Gefühl 
der Sicherheit verliert und schon bei kurzen Strecken versagt. 
Uebrigens ist es auch sportlich unkorrekt, ohne Begleitboot 
im Meer zu trainieren. Selbst die besten Schwimmer ver 
zichten nicht darauf, da jeder zufällige Windstoß Forderun 
gen an die Leistungsfähigkeit stellt, deren Ueberwindung 
keinesfalls Aufgabe selbst von Meisterschwimmern sein kann. 
Win-VirlliM 
M pisliiM 
(lron^ertioronäe Xünstlsr- 
xvüräkn bei kreier 
?en8ion unck lleise 
abeirä» 8olo-Linla^vi» 
Zeben. 
^üAebote unter 0». SSL 
an Zzi» XsarvnLtsin L 
Vogler HL., Dortmund. 
Das kn^enkleick 
Os8 Künstlerkleick 
Lebr bilii^e Prei8e! 
^nseben Ko8tet nicbt8! 
üiiii8l- unü üeiirnilisiiz luize Kellmrii 
färberslr. 2 — Leekeim (krüber Lplenäicl) 
Flugzeug in Seenot. 
Hilfeleistung durch Swinemünder Marine. 
Am vorgestrigen Dienstag Nachmittag mußte ein Flug 
zeug der Fliegerschule Warnemünde in det Nähe des 
Feuerschiffes „A d l e r g r u n d", etwa 50 Seemeilen vor 
Swinemünde, eine Notlandung auf der Ostsee vorneh 
men. Ein Motorschaden soll die Ursache der Landung ge 
wesen sein. Auf die Notsignale ging der Schlepper der 
Marineversorgungsstelle Swinemünde gestern abend zur 
Hilfeleistung in See. Da an der Unfallstelle schwerer See 
gang herrschte, konnte das Flugzeug noch nicht geborgen 
werden. Auf erneute Hilferufe ist, wie wir hören, ein T o r - 
pedoboot zur Bergung des treibenden Flugzeuges aus 
gefallen. Bis zur Stunde ist noch keine weitere Nachricht 
emgegangen. 
Ans Swinemünde. 
ei. !)- und Eilzüge Berlin—Swinemünde. Von bahn 
amtlicher Seite wird mitgeteilt: Vorzug v 35 von Berlin (an 
Swinemünde 16.40 Uhr), Nachzug O 36 nach Berlin (ab 
Swinemünde 12.00 Uhr), Eilzug 31 von Berlin (an Swine 
münde 12.35 Uhr), Eilzug 32 nach Berlin (ab Swinemünde 
19.40 Uhr) verkehren bis auf weiteres auch nach dem 
15 August 
Krilier 
MmcIM 
(nur Aväiegene Laeben) 
8kbr billig 2U verkanten. 
6iün68tralle 21, I r. 
durch den Evangelisten der Wich ern- 
Vereinigung zu Hamburg Herrn 
Geh. Konsistorialrat Josephson 
vom 11. bis 14. August 1927 
Donnerstag, den tl. August, abends 8,15, im 
Teesaal des Kurhauses: Thema: „Reisende 
ohne Traglasten". 
Freitag, den 12. August, abends 8.15, in der 
Lutherkirche: Thema: „Wann kommt das 
Reich Gottes?" 
Sonnabend, den 13. August, abends 8.15, 
in der Lutherkirche: Thema: „Verirrt oder 
geborgen?" 
Sonntag, den 14. August, abends 8.15, in 
der Lutherkirche: Thema: „Heimatglocken". 
Der Eintritt zu allen Versammlungen steht 
Jedermann frei! 
Beim Ausgang wird eine freiwillige Gabe 
zur Deckung der Unkosten erbeten 
Die evangelisch. Pfarrer v. Swinemünde»Bad 
Poetter 
x Vorträge über I 
Lebenssragen 
I im See-u. Solbad Swinemünde i 
Vorsicht beim Baden! 
Vorgestern nachmittag liefen in der Stadt Gerüchte um, 
wonach sich an der Seebrücke ein schwerer Un 
glücksfall ereignet haben sollte. Tatsächlich war ein 
Herr, der zu weit hinaus schwamm, vom Personal des Her 
renbades hereingeholt worden, als er um Hilfe rief. Ande 
rerseits war kurz darauf auch eine Dame, die vom Außen 
strand weg sich zu weit ins Meer gewagt hatte und ebenfalls 
um Hilfe rief, von einem Badegast geborgen worden. Die 
Erschöpfte fand im Herrenbad Hilfe. Die beiden Unvorsich 
tigen haben keinen Schaden erlitten. 
Jiu-Jitsu, die unsichtbare Waffe 
Ein Lehrbuch von k ri &lt; k kskn. 
Preis: broschiert 5 M., gebunden 8 M. 
Vorrätig in der SuckksnrUung Vk. krilrscks, Königsstraße 5. 
Rnse-LeKtüre 
in jeder Preislage in der 
Buchhandlung W. Mvihsche 
Karte 
der 
Insel Usedom 
mit den 
Ostseebädern Swinemünde, 
Ahlbeck, Heringsdorf, 
Bansin und Zinnowitz 
Preis 1 Mark. 
Verlllg W. MW 
Königsstraße 5.