
Thielmann, Fritz, Obersteuerinspektor, Berlin-Friedenau, Villa 
Krüger — — — — 1 
Thiemens, Jhno, Diplom-Ingenieur, Berlin, Kaiser Wilhelm 1 
Thometzek, Hildegard, Gew.-Oberlehrerin, Rathenow, Pommern 
haus— — — — — — — . 1 
Titze, Georg, Bergoerwalter, Berlin-Hermsdorf, Kaiser Wilhelm 1 
Tschierschke, Marg., Frau, mit Tochter, Berlin - Schöneberg, 
Moltkestraße 17 — — — 2 
Ulbricht, Roland, Bankbeamter, Berlin, Eden 1 
Unglaube, Klara, Frau, mit Töchtern, Weimar, Heysestraße 29 4 
Voigt, Kurt, Kaufmann, Apolda, Hotel Schwefel 1 
Vogt, Ida, Berlin, Prinz Eitel-Friedrich . 1 
Mendorf, Otto, Dr. med., mit Familie und Kindermädchen, 
Ohlau, Gartenstraße 16 — . 4 
Walther, Fabrikbesitzer, Dresden, Jeschkes Hotel 1 
Woldt, Karl, Ruhnow, Hohenzollernhos — 1 
Wagner, Hermann, Ingenieur, Stettin, Baltischer Hof — 1 
Wald, Kurt, Kaufmann, Berlin-Friedenau, Haus Nußbaum 1 
Weinberg, Richard, Buchdruckereibesitzer, mit Familie, Berlin, 
Excelsior — — — 3 
Weiß, Hildegard, Buchhändlerin, Berlin, Königsstraße 12a 1 
Weiß, Günter, Buchdrücker-Lehrling, Berlin, Königsstraße 12a 1 
Wiedebach, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel 1 
Wiegler, Hermann, Kaufmann, mit Frau und Chauffeur, 
Stargard i. Pomm., Excelsior — — — — 3 
Willig, Margarete, Frau, mit Tochter, Berlin-Steglitz, Anna- 
Friederike — — — — — — — 2 
Wilse, Wilhelm, Kaufmann, Berlin, St. Hubertus — , 1 
Wollberg, H., Ober-Regierungsrat, mit Familie, Charlottenburg, 
Villa Meeske — — — — — — — — 3 
Wolter, Charlotte, Buchhändlerin, Anklam, Pommernhaus — 1 
Zedier, Artur, Rittergutsbes., mit Familie, Pillwösche, Glückauf 4 
Zielsputz, R., Berlin, Hotel Viktoria — — — — .— 1 
Zubke, Emil, Zollanwärter, Eberswalde, Hotel Drei Kronen 1 
Zeuske, Käte, Frau, Berlin, Große Kirchenstrahe 32 — — 1 
Ziekler, Otto, Direktor, Berlini, Villa Krüger — — — — 1 
Summe 13 325 
Hiervon Kurgäste 8 569 
Passanten 4 756 
Verzogen: Fridrichowicz, Peter, Telegraphen-Direktor, mit 
Frau, Berlin-Friedenau, von Anna-Lisa nach Pommernhaus. 
Die bunten Abende im Kurhaus. 
Der erste bunte Abend brachte uns Frau Margarete 
Philipsky-Rosner von der Wiener Volksoper. Sie lang 
die zweite Pagen-Arie aus dem „Maskenball" von Verdi und den 
Dorfschwalben-Walzer von Joh. Strauß. Die Sängerin hier zu 
besprechen muß ich mich befangen bekennen. Es wäre aber un 
gerecht, überhaupt zu schweigen; so mag hier gesagt sein, was sach 
lich außer Frage steht. Frau Margarete Philipsky-Rosner hat eine 
jener seltenen Stimmen, die keine Schwierigkeiten in der Höhe 
kennen. Ihr glockenklarer Kolotur-Sopran dominiert über den 
Abschnitt der Skala, welcher vo nden meisten anderen Sängerinnen 
nur mit Technik und Routine erobert werden kann. Besonders diese 
Stimmen sind schwer zu bilden, da der leiseste pädagogische Ein 
griff einem Versuch gleicht, hauchdünnes Glas zu scheifen. Die 
zu Zeiten unserer Väter berühmte und gefeierte Rosa Papier, 
heute Professor an der Musikhochschule in Wien, Frau Paula Gall, 
in Deutschland unvergeßlich durch ihre Rollen, die sie mit Caruso 
zusammenbrachten und schließlich Gesangsmeister Roland Hell in 
Berlin, das waren die Etappen, welche das Studium der Sängerin 
kennzeichnen. 
Schließlich war der bunte Abend nicht dazu bestimmt, ihr ernste 
künstlerische Aufgaben zu stellen. Sie sollen im Nahmen der 
Elite-Konzerte des Kurhaus-Orchesters auch hier noch besprochen 
werden. Was sich aber am ersten bunten Abend ergab, war, daß 
Frau Margarete Philipsky-Rosner auch das Repertoire der Opern- 
Soubrette so vollkommen beherrscht, daß sie uns liebenswürdig 
unterhielt, ohne in den Fehler ihrer meisten Kolleginnen zu ver 
fallen, den künstlerischen Hochmut. 
* 
Am zweiten Abend — und beim tags darauffolgenden 
Blütenfest in Nizza — konnten wir Fräulein Vera Ohlsen 
kennen lernen. Fräulein Ohlsen ist bestimmt ein starkes Talent, 
das sich durchsetzen wird — freilich glauben wir, daß es in einer 
anderen Form geschehen wird, als sie bis nun selbst vermeint. Die 
kapriziösen und grotesken Tänze ihres Repertoires zeigen sie uns 
als niedliche, anmutige Elfe oder als ausgelassenes Dancing-Girl. 
Hundert andere ihrer jungen Kolleginnen könnten mit dem Erreich 
ten stolz und zufrieden sein. Ihre Spitzen-Serenade aber zeigt, 
daß sie sich in der Klassik weitaus größere und ernsthaftere Auf 
gaben stellen könnte. Wir glauben mit Sicherheit voraussagen 
zu können, daß sie sich gerade auf diesem Gebiet einen persönlichen, 
nur ihr eigenen Ruf — ohne jede krampfhafte Anstrengung und 
in verhältnismäßig kurzer Zeit erringen könnte. Ihre Technik ist 
einwandfrei, ihre Auffassung — ob sie es wohl weiß? — stark per 
sönlich gefärbt und, wohl mehr dem Gefühl nach als überlegt. 
durchaus begrüßenswert eigenartig. Wir wollen es wagen, 
Fräulein Ohlsen zu ermahnen, dem Tag weniger Konzessionen zu 
machen. Man muß nicht unmodern sein, wenn man von einem 
starken Talent geführt mehr zeitlose Wege geht. 
Es ist immer undankbar zu raten; die wertvollen Anlagen 
Fräuleins Ohlsen's verpflichten uns dazu. 
-1- 
Die Kapelle Pohlah hat sich nicht zu unrecht sowohl die 
Kurgäste als auch die sonst in diesen Dingen ein wenig konservativen 
Swinemünder erobert. Die Leute, welche sich da zufammengefun- 
den haben, können etwas. So sind sie imstande, mehr als einen 
Geschmack zu befriedigen. Und das ist durchaus notwendig. Wir 
waren immer davon überzeugt, daß die Jazz-Musik nicht etwa eine 
vorübergehende, tolle Modelaune allein darstellt. Wer den Grund 
lagen dieser Musik nachgeht, wird sie auch bei den großen Meistern 
der Klassik und der Renaissance finden. Die Dosis freilich, in 
welcher sie uns augenblicklich Abend für Abend in der ganzen Welt 
versetzt wird, fordert eine wesentliche Einschränkung. Die Jazz- 
Musik ist im Reich der Töne das, was in der Literatur die Groteske 
ist. Und so wertvoll erheiternd, ja humorvoll die Groteske wirkt, 
so sehr sie uns mit einem Schlag von allen Altagssorgen los in das 
Reich des befreienden Lachens und der sorglosen Ausgelassenheit 
versetzt, niemandem würde es einfallen, ausschließlich Grotesken zu 
lesen oder groteske Theaterstücke zu hören. Wir wollen hoffen, daß 
das Uebermaß uns diese selbstständige Richtung der Musikführung 
nicht auf einige Jahrzehnte ganz erschlägt und unmöglich macht. 
Auch der Walzer-Musik mit allen ihren Begleiterscheinungen drohte 
dieses Los. Damals fand sich ein Joh. Strauß, der sie fest im 
Zeitlosen verankerte. Vielleicht findet sich bald ein Jazz-König, 
wie sich der Walzer-König gefunden hat . . . 
* 
Die F ü r st e n b e r g's trafen die Vorbereitungen jeweils höchst 
eigenhändig. Die Dekorationen des Kurhaus-Saales sind nicht 
kostspieliger oder glänzender als die anderer Veranstaltungen, 
welche die Saison mit sich bringt, aber sie sind mit einer Liebe zur 
Sache und mit dem Geschmack der Prima Ballerina, mit dem ge 
sunden Sinn Heinz Fürstenberg's für unaufdringlichen Humor 
zustande gekommen. Man fühlt sich persönlich umsorgt, sieht seine 
Neigungen berücksichtigt. Das ist ein Teil des Geheimnisses der 
Fürstenberg'schen Beliebtheit. 
Leider haben die beiden einige Abende schon nicht getanzt. Das 
Programm dieser Woche zeigt aber, daß sie das nachholen wollen. 
— a. pb. —