
Vogt, Anna, Frau, mit Tächter, Berlin, Heysestr. 19 — — 2 
Vogel, Ernst, Stud. -Rat, mit Fam., Berlin, Moltkestr. 11 — 3 
Vollmann, Hildegard, mit Geschw., Lichterfelde, Wald u. See 4 
Voß, Minna, Ww., mit Tochter, Stettin, Friedenstr. 12 — 2 
Voigt, Paul, mit Fam., Potsdam, Europäischer Hof — — 3 
Wechsa, Helmut u. Gerhard, Schüler, Berlin, Europäischer Hof 2 
Werner, Heinze, Berlin, Drei Kronen — — — — — 1 
Werner, Paul, Reg.-Rat a. D., Berlin, Preußenhof — — 1 
Wiese, Marg., Frau, mit Tochter, Berlin, Preußenhof — — 2 
Wieser, Vera, Gumbinnen, Drei Kronen — — — — — 1 
Wulle, Carl, Wasserbaudirektor, Stettin, Preußenhof — — 1 
Waldeck, Max, Geh. Reg.-Rat, Charlottenburg, Atlantic — 1 
Wiedner, Clara, mit Kind, Berlin-Pankow, Atlantic -— — 2 
Wolff, Curt, Kaufm., Berlin, Viktoria — — — — — 1 
Waltisperger, Julius, mit Fam., Schönthal, Christi. Hospiz — 3 
Weißbarth, Fritz, Kaufm., mit Fam., Charlottenburg, Heureka 3 
Wippler, Studienrat, Waldheim i. Sa., Eden — — — — 3 
Wolff, Kurt, Kaufm., mit Sohn u. Bed., Berlin, Knuth — — 3 
Wollenzien, Frida, Lehrerin, Friedland, Neptun — — — 1 
Wolske, Wilhelm, Spark.-Obersekr., mit Frau, Schivelbein, 
Gadebuschstraße 13 — — — — — — — — 2 
Wunderlich, Curt, Dr., Studienrat, mit Fam., Leipzig, Trapp 3 
Würfel, Fritz, Kaufm., Berlin, Arminius — — — — 1 
v. Wedel, Bernd, Rittmstr. a. D., Fürstensee, Admiralstr. 5 — 1 
v. Welser, Aug. Joh., Major a. D., mit Fam., Steglitz, Hubertus 3 
Wenzel, Marg., Lehrerin, Berlin, Herkules — — — — 1 
Winter, Frau, Budapest, Ostsee-Palast-Hotel — — — — 1 
Wienke, Ida, Frau, Berlin, Lotsenstr. 36 — — — — 1 
Wierzbinski, Agnes, Frau, Berlin, Lotsenstr. 36 — — — 1 
Witte, Ernst, Justiz-Obersekr., mit Fam., Stettin, Gartenstr. 27 3 
Wittko, Ernst, Kaufm., Berlin, Viktoria-Hotel — — — — 
Weinrank, Adolf, Kaufm., Berlin, Gretel — — — — — 1 
Weinrank, Georg, Berlin, Gretel — — -— — — — 1 
Weinhold, Carl, Kaufm., Fürstenwalde, Lotsenstr. 73 — — 1 
Wolff, Cläre, Abt.-Leiterin, Crossen, Königsstr. 29— — — 1 
Wolff, Gertrud, Frau, Leipzig, Königsstr. 29 — — — — 1 
Wohlrath, Gerh., Berlin, Gartenstr. 9 — — -— — — 1 
Wöllner, Rich., Oberlehrer, mit Fam., Gera, Bedastr. 4 — 4 
Werres, Rud., Kaufm., mit Frau, Barmen, An de Waterkant 2 
Zörner, Ernst, Berlin, Drei Kronen — — — — — 1 
Zünsler, Jack, Sportlehrer, Berlin, Drei Kronen — — — 1 
Zeitz, Paul, Architekt, Züllchow, Reichsadler — — — — 1 
Zimmermann, Herrn., Gutsbes., mit Fam., Küstrin, Flora — 3 
Zenker, Malwine, Kammin, Maaßnerstr. 2 — .— — — 1 
Ziehm, Otto, Baumeister, mit Frau, Züllchow, Lotsenstr. 37 — 2 
Zimmermann, Hed., Frau, Stettin, Christl. Hospiz — — — 1 
Ziethen, Kurt, Bankprokurist, mit Fam., Berlin, Bedastr. 7 — 3 
Zeitz, Frida, Frau, mit Sohn, Züllow, Reichsadler — — — 2 
Zwieg, Fritz, Bürodirektor, mit Frau, Flatow, Lotsenstr. 26 2 
Summe: 21241 
Hiervon Kurgäste: 15 400 
Passanten: 5 841 
Herzogen: Neustadt, Selma, Frau, mit Kindern, Breslau, von 
Gadebuschstraße 11 nach Excelsior. — Schmidbauer-Wagner, Lore, 
mit Tochter, Berlin, von Jester nach Meereswarte. — Stucken- 
schmidt, Hans, Rechtsanwalt, Braunschweig, von Reichsadler nach 
Möwe. — Hinz, Frieda, Frau, mit Tochter, Frankfurt a. O., von 
Steinbrückstr. 29 nach Wartburg. 
Die unsichtbare Waffe. 
Jiu Jitsu ist eine japanische Angelegenheit. 
Nicht, daß als erwiesen gelten dürfte, was der deutsche Meister 
Erich Rahn in seinem Buch „Die unsichtbare Waffe" unter 
anderem darüber erzählt: Ein Japaner soll eine Weide und einen 
Kirschenbaum im Sturm beobachtet haben. Der Kirschbaum brach, 
weil er sich trotzig gegen den Wind stämmte, indes die Weide ge 
schmeidig nachgab, um sich später unbeschädigt wieder aufzurichten. 
Gleichgiltig, ob diese Beobachtung zur Erfindung des Jiu Jitsu 
geführt hat, oder ob es sich organisch aus dem Ringkampf ent 
wickelte, gleichgiltig ob es tatsächlich in Japan, China oder im 
mittelalterifchen Freiringen der Deutschen seinen Ursprung fand, 
seinen systematischen Ausbau genoß das Jui Jitsu nicht gerade 
zufällig im Lande der Kirschenblüte. 
Das Jiu Jitsu, wie es die Japaner ourch Jahrhunderte als Ver 
teidigungskunst entwickelt haben, erfordert eine für unsere Begriffe 
unerhörte Ausdauer, man möchte fast sagen Fanatismus für die 
Sache. Jeder einzelne Griff wurde monatelang geübt und immer 
wieder ausgefeilt, bis er endlich mit dem letzterreichbaren Maß an 
Vollkommenheit zu einer Fähigkeit schlechthin wurde; man be 
herrschte ihn schließlich unter Ausschaltung aller Bewußtseinsvor 
gänge. 
Das japanische Volk verfügt über diesen flammenden Fanatis 
mus nicht nur wo es gilt, einen offenen Angreifer zu erledigen; 
jeder Zug des allgemeinen Lebens und der Politik der gelben 
Rasse trägt die nämlichen Merkmale an sich, welche auch die An 
schauung jedes Einzelnen kennzeichnen: das Bewußtsein einer 
unverkennbaren körperlichen Unterlegenheit gegenüber den anderen 
Söhnen des fernen Ostens einerseits und andererseits das berech 
tigte Gefühl geistiger Ueberlegenheit haben zu allen Zeiten nach 
einem befriedigenden Ausgleich dieses Mißverhältnisses gedrängt. 
Scharfe Naturbeobachtung sowie ihre aus der chinesischen Philoso 
phie hervorgegangene geistige Spekulation gebaren gemeinsam das 
„japanische System", als dessen Sinnbild die Weide der eingangs 
erwähnten Sage vorzüglich geeignet ist. Eine oft unbegreifliche 
Nachgiebigkeit kennzeichnet den Japaner überall dort, wo das 
Kräfteverhältnis zu seinen Ungunsten spricht. Mit bewunderns 
werter Wachsamkeit erwartet er einen für ihn günstigen Augen 
blick, wo der Gegner irgendeine kleinste Schwäche zeigt, um ihn mit 
rücksichtsloser Energie zu Fall zu bringen. Soweit wäre das 
System ja noch manchen europäischen verwandt. Was das japa 
nische aber gegenüber allen fremden hervorhebt, ist das Bestreben, 
die rohe Kraft des Anderen für dessen Fall wirken zu lassen, die 
fremden Ströme in das eigene Bett zu leiten, um sie gerade zu 
dem nutzbar zu machen, was ihrer Absicht zuwiderläuft. 
Auch in Japan wird Jiu Juitsu heute längst nicht mehr mit dem 
erbitterten Eifer gepflegt wie im Mittelalter; die Japaner haben 
sich nicht anders als die europäischen Völker in fortschreitendem 
Maße das amerikanische Lcbenstempo zu eigen machen müssen. 
Auch das japanische Jiu Jitsu wird heute in einer zeitgemäßeren 
Form betrieben, die weniger Anforderungen an eine Ausdauer 
stellt, welche doch nicht mehr ohne schwere berufliche Opfer zu 
erzielen wären. 
Vollends dem modernen Leben angepaßt wurde aber die alt 
japanische Kunst der Selbstverteidigung von Erich Rahn. In mehr 
als 25jähriger Arbeit hat sie dieser deutsche Meister zu einem gerade 
für deutsche Verhältnisse geeigneten Selbstverteidigungs- und 
Sportsystem ausgebildet und — — was wohl das Schwierigste 
war, allgemein durchgesetzt. 
Erich Rahn unterrichtet auch in diesem Jahre im Luft- und 
Sonnenbad, es ist also eine einzigartige Gelegenheit geboten, von 
ihm neben der technischen Beherrschung auch die Theorie des Jiu 
Jitsu mehr als gründlich zu erlernen. 
Wovon hier aber vor allem die Rede sein soll, das ist der 
Gewinn des Jiu Jitsu für die undefinierbare Gesamtheit von seeli 
schen, gefühlsmäßigen und körperlichen Besitztümern, die wir für 
gewöhnlich mit dem dehnbaren Begriff „Persönlichkeit" zusammen- 
zufossen pflegen. Wie kein anderer Sport und die Jiu Jitsu- 
Ausbildung zum mindest kommt einem Sport gleich, wenn man 
auch über die sportliche Berechtigung des Jiu Jitsu-Kampfes selbst 
geteilter Meinung ist ist das Jiu Jitsu dazu angetan, unser 
Selbstvertrauen entscheidend zu fördern. 
Wer untersuchen wollte, warum es beispielsweise gerade den Eng 
ländern gelang, die von Natur gewiß nicht gesegneten, beiden 
Inselgruppen zum Mittelpunkt eines so ungeheuerlichen Weltreiches 
zu machen, das britische Imperium über alles Völkerwüten hinweg 
zu retten und noch ständig zu erweitern, wird nicht zuletzt das