
MeMel öOe-Meim 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs gebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen bei allen 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 3 
Sonntag, den 15. Mai 
1927 
Amtliche Bekanntmachungen für das See- und Solbad Swinemünde. 
Halteplätze. 
Gemäß H 23 der Polizeiverordnung betr. das Droschkenwesen 
für den Polizeibezirk der Stadt Swinemünde vom 1. April 1911 
werden ab 1. Juni 1927 folgende Halteplätze für Droschken be 
stimmt: 
Pferdedroschken: 
kleiner Markt, 
Rathausplatz (vor dem Kaiser-Wilhelm-Denkmal), 
Wasserstraße, 
Hauptbahnhof, 
Badbahnhos, 
Moltkestrahe (vor Kaufmann v. Schmude) 
Haack-, Ecke Dünenstraße, 
Wilhelm-, Ecke Herrenbadstraße, 
See-, Ecke Dünenstraße, 
Viktoria-, Ecke Dünenstraße, 
Stein-, Ecke Dünenstraße: 
b) Kraftdroschken: 
Gr. Markt bis zu 5 Droschken (mit Ausnahme von Mitt 
wochs und Sonnabends, vormittags), 
kleiner Markt, vor der Christuskirche, unter Freilassung 
des Kircheneingangs, Fahrtrichtung nach dem Strande, 
bis zu 5 Droschken, 
Rathausplah (Südseite Preußenhof bis zum Büro der 
Dampfschiffahrts-Aktiengesellschaft), 
Hauptbahnhof, 
Badbahnhof, 
Dünenstraße (neue Kraftomnibushaltestelle), 
Herrenbad-, Ecke Dünenstraße (an der Ostseite des Kur 
hauses), 
Damenbadstraße, Ecke Dünenstraße. 
Swinemünde, den 9. Mai 1927. 
Die Polizeiverwaltung. Dr. L e s ch k e. 
Benutzung der Fußsteige usw 
Es ist in letzter Zeit Brauch geworden, bei Bauausführungen 
die Fahrdämme und Fußsteige zur Lagerung von Baustosfen usw. 
zu benutzen. Dadurch wird nicht nur der öffentliche Verkehr ge 
hemmt, sondern es werden auch vielfach die Fußsteige erheblich be 
schädigt. 
Die Bauunternehmer usw. werden darauf hingewiesen, daß die 
bezeichnete Benutzung der Fahrdämme und Fußsteige ohne polizei 
liche Erlaubnis verboten und strafbar ist und daß auch bei polizei 
lich genehmigter Benutzung des Fußsteiges zum Befahren oder 
zum Lagern von Stoffen keine Beschädigungen eintreten dürfen. 
Gegen Zuwiderhandlungen muß im Interesse der öffentlichen 
Ordnung und des öffentlichen Verkehrs mit Strafen und Zwangs 
maßnahmen vor gegangen werden 
Swinemünde, den 10. Mai 1927. 
Die Polizeiverwallung. Dr. L e s ch k e. 
Feuermeldungen. 
Die Feuermeldeapparale sind an den Leitungsmasten im Stadt 
bezirk verteilt und durch Aufschrift: „Feuermelder" kenntlich ge 
macht. 
Schlüssel für die Feuermelder sind in nächster Umgebung an die 
Hausbesitzer verteilt, werden auch von der Feuerwehr an jeden 
Hausbesitzer unentgeltlich gegen Bescheinigung abgegeben. 
Bei Feuermeldungen ist die klappe des Melders aufzuschließen, 
einmal kräftig am Griff des Melders zu ziehen und dann der Griff 
sofort loszulassen. Die Feuerwehr ist dann abzuwarten. 
Die Hausbesitzer werden gebeten, die erhaltenen Meldeschlüsse! 
mit dem von der Feuerwehr verabfolgten Merkblatt an geeigneter 
Stelle im Hauseingang anzubringen. 
Bei Waldbränden ist telephonische Meldung an die Feuerwache 
Reuestraße, Telephon-Rr. 2468, erforderlich. Feuermelder dürfen 
hier nicht benutzt werden. 
Swinemünde, den 10. Mai 1927. 
Die Polizeiverwallung. Dr. Leschke. 
-Vcii-skbueß äsr 8vvinomüli(io 
?i'6i8 6 — Mark 
1927 
kr 6 i 8 6 — U a rk