
125 
Liv^kl-IIntei riebt jederzeit. 
DL«N81»K II. k^rvi1»A 
starker Reiseverkehr, während sonst der Donnerstag vor Ferien 
schluß und Quartalsersten nur spät nachmittags größeren Betrieb 
zu bringen pflegt. Die Mittagszüge vom Stettkner Bahnhof nach 
den Ostseebädern waren voll besetzt. Wie wir bereits mit 
teilten, ist in der Wetterlage ein Wandel eingetreten. Die südlichen 
Winde haben die schwarzen Regenwolken verscheucht und uns 
gleichzeitig einen Temperaturanstieg gebracht. Wir erfahren von 
der öffentlichen Wetterdienststelle, daß die Hauptreisegebiete das 
beste Wetter haben. An der ganzen deutschen Küste ist es 
heiter, trocken und warm. Wie schon mitgeteilt, beginnen auch an 
den hiesigen Schulen am heutigen Freitag die großen Sommer 
serien Angesichts des prächtigen Wetters wünschen wir allerseits 
frohe Ferien! 
I. Ferien-Sonderzug Berlin—Swinemünde—Ostpreußen. 
Eine neue Feriensonderzug-Verbindung ist die von Berlin 
über den Swinemünder Seeweg nach Ostpreußen und Zop- 
pot (Danzig), sowie umgekehrt nach Berlin. Der Ferien 
sonderzug F. O. 113 nach Swinemünde verläßt Berlin am 
6. Juli 9 Uhr 50 Min. und trifft in Swinemünde um 13.42 
Uhr ein. Zu diesem Zuge werden auch Fahrkarten nach 
Zoppot, Pillau und Königsberg ausgegeben. Die Ostpreußen 
fahrgäste haben also bis zur Abfahrt des Motorschnellschiffes 
„Hansestadt Danzig" (19 Uhr) noch einige Stunden Zeit, um 
den Swinemünder Strand zu besuchen. — In der Richtung 
von Ostpreußen und Danzig nach dem übrigen Reiche wird 
am Sonnabend, 2. Juli, im Anschluß an den beschleunigten 
Personenzug von Königsberg ab Pillau das Motorschnell 
schiff „Preußen" benutzt, das Zoppot um 16 Uhr verläßt und 
Swinemünde am Sonntag, den 3. Juli, 5,45 Uhr, erreicht. 
Hier bildet für die Ferien-Reisenden der F. O. 114 den An 
schluß, um in Berlin, Stettiner Bahnhof, 10,24 Uhr einzu 
treffen. — Die Fahrpreise dieser Feriensonderzug-Verbin- 
dnug sind auf der Seestrecke um 50 Prozent, auf der Eisen 
bahn um 33^ Prozent ermäßigt. 
I. Geschwindlgkeitsfahrlen der Ostpreußendampfer. Zu der 
Mitteilung über den Geschwindigkeitsrekord des Motorschnell 
schiffes „Hansestadt Danzig" ist noch nachzutragen, daß die Probe 
fahrtskommission der Reichsbehörde nach Rückkehr der „Hansestadt 
Danzig" in Swinemünde sich an Bord des von den Stettiner Oder 
werken erbauten Motorschiffes „Preußen" begab. Die Probe 
fahrt dieses Schiffes ging wie die der „Hansestadt Danzig" in der 
Danziger Bucht an der Neukruger Meile vor sich und führte trotz 
ungünstiger Wetterlage zu denselben günstigen Ergebnis 
sen, wie bei der „Hansestadt Danzig". 
* Doch noch Erhöhung der Portoerhöhung? Wie bekannt, 
hat der Verwaltungsrat der Deutschen Reichspost, nachdem 
die ursprüngliche Vorlage über eine Gebührener 
höhung kläglich gescheitert war, den Minister um Ein 
reichung einer neuen Vorlage ersucht. Diese Vorlage 
ist zurzeit bei den verschiedenen Ressortstellen in Arbeit. 
Jedoch lehnt es das Reichspostministerium ab, über die Ge 
staltung der Vorlage irgendeine Mitteilung zu machen. 
IItzdunA8 
!! Ollarltzstou-, 'kruixo-Lrloruuo^ !! 
I SO ILinIr. 
1.00 ZLiirlr. 
8pr6ot&gt;8tunck6v: 11—3 klirr, 7—8 Illir. 
1. Der Deutsche Glafertag in Swinemünde. Nach Ab 
schluß des soeben in Stettin abgeyaltenen Deutschen Glaser 
tages unternahmen die aus allen Teilen Deutschlands zu 
sammengekommenen Delegierten mit ihrem Damen eine 
Dampferfahrt nach Swinemünde. Mit rund vierhundert 
Gästen an Bord traf Dampfer „Berlin" Mittwoch vormit 
tags 11 Uhr hier ein. Zum Empfang hatten sich die hiesigen 
Kollegen, Abordnungen der Innungen eingesunden. Von 
der Kurkapelle wurden die Gäste mit flotten Marschweisen 
begrüßt. Der Obermeister der hiesigen Glaser-Innung, Wil 
helm Dunkel, hieß die Kollegen herzlich willkommen und 
gab seiner Freude darüber Ausdruck, daß die Gäste den lang 
ersehnten Sonnenschein mitgebracht hätten. In langem 
Zuge ging es nach dem Kurhaus, wo im großen Saale das 
Mittagessen eingenommen wurde. Nachmittags ergingen 
sich die Gäste am schönen Swinemünder Strande, bis abends 
8 Uhr die Stunde der Heimkehr geschagen hatte. In fröh 
licher Stimmung und hochbefriedigt von dem schönen, ge 
nußreichen Tag an der Ostsee fuhr die Reisegesellschaft heim. 
l. Die pommerschen Geflügelzüchter in Swinemünde. Die 
Bezirksvertreter der pommerschen Geflügelzüchterverbände 
traten in Swinemünde unter dem Vorsitz von Prof. Hüb 
ner (Stralsund) zu einer Tagung zusammen. Der Vor 
sitzende hielt einen Vortrag über einen Entwurf des Land 
wirtschaftsministers, der eine Regelung des Handelsverkehrs 
mit Jnlandseiern vorsieht. Eine längere Aussprache nahm 
die Einrichtung des pommerschen Wettlegehofes 
in Anspruch, die für die Entwicklung der Leistungszucht in 
Pommern als unbedingt nötig erachtet wird, trotz mehr 
jähriger Bemühungen aber noch immer nicht verwirklicht 
werden konnte. Die Versammlung beschloß, einen Antrag an 
die Landwirtschastskammer zu richten, sobald wie möglich 
ausreichende Geldmittel zur Verfügung zu stellen, um durch 
die pommerschen Geflügelzüchterverbände in selbständiger 
Bewirtschaftung den Wettlegehof mit 1,6 Stämmen zu einer 
dauernden Prüfungsstelle einzurichten. 
K-H lbü Id&gt;Tlk"LL-gW 
Telepüon 2134 8^vin6münäe-8trunch HerrenbuästraLo 1, AtzAenüber äer Laäovorwuitun^ Tolepüon 2134 
SesilLvr: Lori». Vas gamv «kaki^ gookkavl. 
VoiletLuctis renoviert 
^immor mit lrult- unä ^vurmklieLenäom V^assor. — Zentral üei^un^. — ^uto-Orrrngon.