
177 
Thielmann, Albert, Kaufmann, mit Familie und Bed., Breslau, 
Schloß am Meer .— — — — — — — — — 6 
Teichert, Alfred, Reisender, Kattomitz, Goldener Hirsch . — 1 
Thadewald, Margarete, Gumbinnen, Baltischer Hof — — 1 
Tomonber, Alexander, Kaufm., mit Frau, Berlin, Preußenhof 2 
Train, Karl, Kaufmann, Stettin, Preußenhof — — — 1 
Thunig. Elfriede, Frau, mit Töchtern, Breslau, Strandpalast 3 
Utecht, Marie, Stettin, Fischerstraße 31 — — — — — 1 
Vallendar, Willi, Kaufmann, Berlin, Central-Hotel — — — 1 
v. Wachendorf, Volkart, Baron, Buchholz, Drei Kronen — — 1 
Wcslin, Student, Sandicken, ? — — — — — — 1 
Weslin, Lilly, Sandicken, ? — — — 1 
Witte, Felix, Kaufmann, Charlottenburg, Preußenhof — — 1 
Wolf, Georg, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Central-Hotel 2 
Wolf Luise, Dresden, Drei Kronen — 1 
Wals, Grete, Dresden, Drei Kronen — .— — — 1 
Woldt, Karl, Konditor, Stettin, Schweriner Hof — — 1 
Wollschlager, Gustav, Kaufmann, Frankfurt, Preußenhof — 1 
Wolfram, Ellen, Sekretärin, Berlin, Rheingold 1 
Waßmund, Julius, Kaufmann, Berlin-Pankow, Reichsadler 1 
Weber, Karl, Konrektor, mit Mutter, Berlin-Neukölln, Krause ¬ 
straße 10 — —. — — — -- — — — — — 2 
Meckert, Lucie, Frau, mit Kindern, Breslau, Friedenstraße 7 3 
Werner, Max, Dr., Kapellmeister, mit Frau, Braunschweig, 
Jngeborg — — — — —. — — — — — 2 
Westphal, Erich, Lehrer, mit Frau, Berlin, Bedastraße 8 — 2 
Waldmann, Isreal, Dr., Rechtsanwalt, m. Frau, Wien, Walfisch 2 
Wache, Frieda, Berlin, Wald und See — — — 1 
Wagner, Margarete, Trebnitz, Pommernhaus — 1 
Walter, Hermann, Lehrer, Berlin, Christliches Hospiz — 1 
Wasbutzki, Albert, Kaufmann, Tilsit, Hotel Jester — — — 1 
Weichbrodt, Fr., Kaufmann, Berlin, Fischerstraße 31 1 
Weichbrodt, Kurt, Berlin, Fischerstraße 31 . 1 
Weigel, Mieze, Frau Zahnarzt, mit Familie u. Stütze, Stettin, 
Quisisana — — -- — — — — — — — — 4 
Wiener, Klara, Frau, mit Kindern und Hausangestellte, Berlin, 
Gadebuschstraße 41 — — — — — — — 4 
Wienke, Walter, Bankbeamter, Siemensstadt, Maria-Theresia 1 
Winger, Hedwig, Frau, Breslau, Anna-Friederike — — — 1 
Wittwer, Max, Regierungsrat, mit Familie, Frankfurt a. O., 
Pommernhaus — — — — — — — — — 3 
Wagner, Ingenieur, Stettin, Baltischer Hof — — — — 1 
Wasserberg, M., Reisender, Berlin, Baltischer Hof — — — 1 
Weißenberg, Ernst, Kaufmann, Berlin, Baltischer Hof — — 1 
Weißmeyer, Julius, Berlin-Pankow, Goldener Hirsch — — 1 
Westphal, Alma, Frau, mit Sohn, Stettin, Moltkestraße 11 — 2 
Wolfermann, Gustav, Kaufmann, mit Familie u. Bed., Berlin, 
Bedastraße 2 — — — — — — — — -— — 5 
Woreczek, Kaufmann, mit Familie, Wangerin, Hygiea — — 3 
Wöllner, Erich, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Wartburg — 2 
Wunderlich, Georg, Lehrer, mit Sohn und Hausdame, Weih ¬ 
wasser, Undine —- — — — — — — — — 3 
Warluse, Lora, Stettin, Nußbaum — — — — .— — 1 
Hauser, Karl, Beamter, mit Familie, Budapest, Preußenhof — 4 
Zautz, Elisabeth, Stargard i. Pomm., Arminius — — — 1 
Zautz, Käte, Stargard i. Pomm., Arminius — — — — 1 
Summe: 16 510 
Hiervon Kurgäste: 11519 
Passanten: 4 991 
Verzogen: Sprotte, Otto, Dr., Studienrat, mit Familie, 
Perlcberg, von Eden nach Augusta-Viktoria. — Geyer, Alfred, 
Bankbeamter, Leipzig, von Fürst Bismarck nach Villa Midgard. 
Lemke, Gertrud, Kfm., Berlin, von Walfisch nach Ursula. — 
Buhrt, Karl, Kaufmann, init Frau, Berlin, von Park-Hotel nach 
Walfisch. 
Amtliche Bekanntmachungen für das See- und Solbad Swinemünde. 
Gebührenordnung 
für den gewerblichen Verkehr mil Ruder- und Segelbooten 
auf See. 
Auf Grund des 8 76 der Gewerbeordnung wird in Ueberein- 
ftimmung mit dem Magistrat der Stadt Swinemünde für den 
gewerblichen Verkehr mit Ruder- und Segelbooten auf See folgende 
Gebührenordnung erlassen. 
1. Bootseigentümer und Bootsverleiher, die gemäß der Polizei 
verordnung vom 5. Mai 1911 (A. Bl. S 293) berechtigt sind, 
gegen Entgelt Boote zu verleihen, dürfen die nachstehenden 
Höchstsätze nicht überschreiten: 
.2. Für Ruderboote erste Pexson 1,— Rm., jede weitere Person 
0,50 Rm. mehr die Stunhe. Die erste Stunde ist voll zu 
zahlen. Jede weitere angesangene halbe Stunde die Hälste 
vorstehender Sätze. 
3. Für einen Führer für jede Stunde 1,— Rm. und für jede 
weitere angefangene halbe Stunde 0,50 Rm. 
4. Für Segelboote für die Stunde für die Person 1,— Rm. Für 
jede weitere angefangene halbe Stunde 0,50 Rm. Weniger als 
fünf Fahrgäste müssen mindestens 5,— Rm. aufbringen. Für 
längere Fahrten hat ohne Rücksicht auf die Fahrtdauer, da diese 
unberechenbar und von der Witterung und den Windverhält 
nissen abhängig ist, direkte vorherige Vereinbarung zwischen 
dem Fahrgast und dem Bootsfllhrer stattzufinden. 
5 Der Segelbootsführer ist nicht berechtigt zu kassieren bevor er 
abfährt. Verzögert der Bootsführer die Abfahrt über 10 Mi 
nuten, nachdem der Gast das Segelboot bestiegen hat, ist der 
Gast berechtigt, auf die Fahrt zu verzichten und kann ohne 
Bezahlung das Boot verlassen. 
6. Vor Beginn einer Fahrt ohne Führer kann der Bootsverleiher 
ein Pfand im Werte bis zu 20 Rm. fordern. 
7. Jeder Bootsverleiher oder Führer muß einen Abdruck dieser 
Bestimmungen bei sich tragen und aus Wunsch vorzeigen. 
8. Uebcrschreitungen dieser Gebührenordnung werden gemäß 
8 148 Abs. 1 Ziffer 8 der Gewerbeordnung mit Geldstrafe bis 
zu 150 Rm., im Unvermögensfalle mit Haft bis zu 14 Tagen, 
bestraft. 
Swinemünde, den 8. August 1927. 
Die Polizeiverwaltung. Dr. L e s ch k e. 
Schuh dec öffentlichen Anlagen! 
Im Interesse der gesamten Einwohnerschaft wird auf die 
Beobachtung der allgemeinen örtlichen Bestimmungen über den 
Schuh und die Sauberhaltung aller öffentlichen Anlagen und Ein 
richtungen hingewiesen nnd aufgeforderk. auch hierzu die Kinder 
anzuhalten. Insbesondere ist das Wegwerfen von Papier. Obst 
resten und dergleichen zu vermeiden Rach 8 93 der Polizciverord- 
nung vom 1. Februar 1914 müssen sämtliche H u'n d e in den öffent 
lichen Anlagen — insbesondere am Strande und im Kurpark — 
und in der Dünenstraße an einer 1 Bieter langen Leine geführt 
werden 
Swinemünde, den 11. Mai 1927. 
Die Polizeiverwaltung. Dr. Löschte. 
Zur gefälligen Beachtung für die Kurgäste. 
Die Kurgäste werden dringend gebeten, vor ihrer Abreise etwa 
rückständige Kurtaxe an die Kasse der Badeverwaltung zu zahlen, 
da die bei Revision der An- und Abmeldungen sich ergebenden 
Rückstände nötigenfalls durch Vermittelung der Heimatsbehörde 
eingezogen werden müssen. 
Die Kurkarten sind spätestens am Tage nach der Ankunft im 
Geschäftszimmer der Badeverwaltung zu lösen, andernfalls sich 
die Kurtaxbeträge um den Betrag von 1 Mark erhöhen und Zu 
stellung der Karten erfolgt. 
Swinemünde, den 1. Juni 1927. Die Badedirektion.