
154 
Die Pommernwoche vor Swinemünde. 
I. Swinemünde, 7. Juli. 
Die Zubiläumswettfahrl. 
Die gestrigen zwei Wettfahrten auf der Swinemün - 
der Bucht, zugleich die Jubiläumswettfahrt des auf sein 
SOjährigös Bestehen zurückblickenden Stettiner Jachtklubs, 
verfielen der Abkürzung. Gesegelt wurden für die großen 
Klassen 12 Seemeilen, für die kleinen Klassen 8 Seemeilen 
Flautenbahn. 
In der 75er großen Kreuzerklasse ging 
„Wolfram lV" mit dem Schuß durch die Linie, während erst 
eine Minute später „Jutta", „Rico", „Hessen" und ,Henrik 
Skougard" folgten. 
Bei den bis auf „Anneliese" ausgezeichnet gestarteten 
6 0 ern , segelte „Windsbraut tV" bald frei und gewann sehr 
sicher um drei Minuten. Um den zweiten Platz gab es 
zwischen „Albatros" und „Pinguin" einen scharfen Kampf, 
den „Albatros" mit wenigen Sekunden für sich entschied. 
In der 45er K r e u z e r k l a s s e war „Kamerad" weit 
überlegen erster Preisträger vor „Humba". Der 35er 
Kreuzer „Hannerle" gewann im Alleingang, während sich bei 
den 30er Kreuzern „Vagabund" und „Torkel" weit vor ihren 
Gegnern in die Preise teilten. 
Nur in der K ü st e n j o l l e n k l a s s e, in der „Jür 
gen" (Swinemünder Pacht-Club) gegen die wegen Berüh 
rung des Startdampfer ausgeschlossene „Hertha" gewann, 
und in den Ausgleichsklassen fielen die Preisen an Pom- 
mersche Jachten. Bon den großen Ausgleichsschonern startete 
„Edith" diesmal ausgezeichnet, während sich „Flamingo" 
wieder um acht Minuten verspätete. Trotzdem fiel der Preis 
an ihn. 
Der Festabend im Kurhaus. 
An der Festtafel im Großen Kurhaussaale vereinigten sich 
gestern abend die Segler mit ihren Damen zum F e st e s s e n 
mit nachfolgender Preisverteilung. Wohl alle Re 
gattateilnehmer waren dazu erschienen, ferner als Ehren 
gäste die Spitzen der Militär- und Zivilbehörden. Der Vor 
sitzende des Pommerschen Regatta-Verbandes, Fabrikbesitzer 
Kren (Stettin) hieß namens der dem Verbände angehören 
den Vereine die Gäste herzlich wollkommen; besonders herz 
lich begrüßte er die Segler, die aus dem fernen deutschen 
Osten, aus Memel, zur Regatta gekommen waren. Er gab 
der Hoffnung Ausdruck, daß sich die Idee einer großen deut 
schen Segelwoche, an der auch der deutsche Osten beteiligt sei, 
bald verwirklichen möge. Der Redner sagte Dank dem 
Reichspräsidenten von Hindenburg für den dem Potsdamer 
Pacht-Club gestifteten Preis, ferner der Marineleitung für 
die Unterstützung bei Durchführung der Wettfahrten und den 
Städten und Gemeinden für die gastfreundliche Aufnahme. 
Die Pommernwoche sei eine Muster-Regatta für alle anderen 
Clubs. Die heute ausgefahrene sei die Jubiläums- 
Regatta des Stetti nerPacht-Clubs. In diesem 
Zusammenhang kam der Redner auf die Entwicklung des 
Segelsports in den letzten fünfzig Jahren zu sprechen. Der 
Anfang sei schwer gewesen; aber der Segelsport brauche eine 
ruhige, stete Entwicklung. In ungeahntem Maße habe der 
Segelsport sich heute die Sympathien der großen Masse er 
obert; aus dem einst exclusiven Sport sei ein Volkssport 
geworden. Das sei wichtig; denn der Gedanke von Deutsch 
lands Seegeltung und die Liebe zum deutschen Meere, auf 
dem die Freiheit herrsche, müsse heute mehr denn je ver 
breitet werden. Der Vorsitzende schloß mit einem dreifachen 
Hipp Hipp Hurra für den deutschen Segelsport. 
Bürgermeister Dr. Leschke entbot die Grüße der 
Stadt Swinemünde. Das von Jahr zu Jahr zu beobachtende 
Wachsen der Pommernwoche sei in hohem Maße erfreulich. 
Die Tage der Pommernwoche bedeuteten für Swinemünde 
einen Höhepunkt der Saison. Wenn auch die Schiffahrt der 
Stadt Swinemünde untreu geworden sei, so habe sich Swine 
münde doch wieder der alten ersten Liebe, die bekanntlich 
immer die beste sei, wieder zugewendet, nämlich dem Wasser. 
In diesem Sinne begrüße Swinemünde die Segler herzlich. 
Die Tage der Saison seien auch Tage der Hoffnung, und 
Swinemünde hoffe, daß die g r o ß e n P l ü n e, die von den 
führenden Segleroereinen schon ernsthaft beraten würden, 
bald in die Tat umgesetzt würden, auf daß die Pommern- 
wc-che bald die führende Regatta werde. Der Red 
ner brachte ein Hurra auf die Pommernwoche aus. 
Hauptmann Wronsky, Vorsitzender des Potsdamer 
Pacht-Clubs und Direktor der Deutschen Luft-Hansa, wid 
mete seine Worte dem Jubiläumsverein, dem Stettin Pacht- 
Club, der in diesem Jahre auf ein fünfzigjähriges Bestehen 
zurückblickt. Die Geschichte des Vereins sei ruhmvoll, aus 
kleinen Anfängen sei Großes geworden. Die Aussichten für 
die Zukunft seien die besten. Daß der Stettiner Pacht-Club 
auch weiterhin seinen Stander in Ehren führe, war der 
Wunsch des Redners, dessen Hurra dem Jubiläumsverein 
galt. 
Darauf nahm der Vorsitzende des Swinemünder Pacht- 
Clubs, Lotsenkommandeur Fenner, die Preisverteilung 
vor. Den Siegern wurden wertvolle Preise überreicht und 
zum Schluß ein kräftiges Hurra gewidmet. Der Festball ge 
währte ein glänzendes gesellschaftliches Bild .... 
Am heutigen Donnerstag morgen 8 Uhr starteten die 
Pachten zu der Wettfahrt nach dem 41 Seemeilen entfernten 
Lauterbach auf Rügen. 
1^enni8lebrer 8cbaäc&gt;w 
3U8 VÜ88eIckork erteilt tä^licb 
I'enni8-Hn1errlcbt 
^nmeläuriA beim Platzwarten 
Oarantiert reine8 
8cklnken8climalr 
empkieblt 
Willielm Haesler