
259 
Ritter, Hans, Berlin, Gr. Kirchenstr. 17 — — — — — 1 
Rohne, Otto, Betr.-Leiter, mit Farn., Leipzig, Europ. Hof — 4 
Richter, Studienrat, Leipzig, Hohenzollernhof — — — i 
Rocholl, Herrn., Hptm. a. D., mit Frau, Dresden, Jeschkes Hotel 2 
Nohrlegger, Hans, Kaufm., Chemnitz, Preußenhof — — — 1 
Sacho, Alfred, Kaufm., Berlin, Baltischer Hof — —— 1 
Seibert, Hans, Assessor, Berlin, Hohenzollernhof — — — 1 
Schaüot, Rud., Zeichner, mit Frau, Greiz, Westend — 2 
Schütze, Max, Kaufm., mit Frau, Dresden, Jeschkes Hotel — 2 
Schmidt, Richard, Kfm., mit Frau, Prenzlau, Zur Lindenblüte 2 
Schumann, Franz, Fabrikant, mit Farn., Küstrin, Drei Kronen 3 
Schmidt, Friedrich, Kaufm., mit Tochter- Berlin, Drei Kronen 2 
Schulze-Pfadzer, Marie, Frau, Berlin, Drei Kronen — 1 
Scheibe, Hans, Kfm., mit Frau, Berlin-Pankow, Hohenzollernh. 2 
Schmidt, Adolf, Ober-Reg.-Baurat, Stettin, Jeschkes Hotel — 1 
Schmidt, Alex, Kaufm., mit Frau, Berlin, Preußenhof — — 2 
Schulz, Wilhelm, Reichsb.-Jnsp., Hamburg, Schweriner Hof 1 
Spinder, Otto, Kaufm., Wriezen, Schmidts Hotel — — — 1 
Sternsberg, Franz, Kaufm., mit Farn., Berlin, Preußenhof — 3 
Thiel, Dr., Zahnarzt, Frankfurt, Drei Kronen — — — 1 
Tewes, Grete, Frau, mit Tochter, Ingolstadt, Hohenzollernhof 2 
Towe, Assistent, Prenzlau, Gr. Kirchenstr. 60 — — — — 1 
Tietz, Max, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — — 1 
Atzat, August, Privatier, Finsterwalde, Drei Kronen — — 1 
Voigt, Stud.-Assessor, mit Frau, Lobenstein, Central-Hotel — 2 
Willen, Emil, Kaufm. mit Frau, Elberfeld, Central-Hotel — 2 
Wegner, Willi, Kaufm., Frankfurt a. O., Drei Kronen — — 1 
Wolff, Hugo, Kaufm., Berlin, Schmidts Hotel — — — — 1 
Aus Swinemünde. 
i. Wieder besseres Wetter! Während der nächsten Tage 
wird die Witterung über Mitteleuropa durch das Tiefdruck 
gebiet über England bestimmt werden. Da sich dieses lang 
sam südostwärts verlagert, so wird Mitteleuropa bald durch 
einen südlichen Luststrom erwärmt werden. Nach Vorüber 
gang der Depression wird dann voraussichtlich unser Wetter 
von benachbarten Hochdruckgebieten bestimmt werden und 
daher einen ziemlich freundlichen und ruhigen 
Charakter annehmen. 
b. Ein wundervoller Abend war den zahlreichen Gästen 
des S. S. D. „D e u t s ch l a n d" auf seiner Abendfahrt am 
Freitag beschieden. Die spiegelglatte See, die funkelnden 
Sterne am Himmelszelt und vielen weißen, roten und grü 
nen Lichter, mit denen die Küste und der Badestrand grüß 
ten, werden lange in Erinnerung der Fahrgäste bleiben. 
An Bord selbst führte Heinz Roven in humoristischer 
Weise den Stuttgarter Schauspieler F. Schaeffer-Har 
rison ein, den Mann der schönen Linie, der täglich etne 
Stunde menfendickt und acht Stunden punktrollt. Wie 
Figura zeigt. Schaeffer sprach in launiger Weise über „die 
Stunde gehört der Hausfrau" u. fand damit großen Beifall. 
* 24-Stundenzählung auch in Preußen. Die Vierund 
zwanzigstundenzählung wird auf Anordnung des Prsuß. 
Innenministers jetzt auch in der ganzen inneren Verwaltung 
eingeführt. Man erinnere sich daran, daß es sich um nach 
mittags 4 Uhr handelt, wenn man eine Vorladung zu 16 Uhr 
bekommt. 
l. Die „Wettreisenden" melden sich wieder. Alljährlich im 
Sommer kommen die sogenannten „Weltreisenden" zu uns, 
die per Rad oder auf Schusters Rappen die Welt umreisen 
wollen. Im vorigen Jahre war wohl ein Dutzend solcher 
Spörtmenschen hier auf der Durchreise. Gestern fuhren 
nun im „Curry-Landskiff" zwei junge Leute namens 
Harry und Edgar Cebulla durch die Stadt. Die beiden 
Weixler, Edith, Frau, ? Drei Kronen — — — 1 
Wachsmand, Alfred, Kaufm., mit Sohn, Beuthen, Balt. Hof 2 
Weidl, Curt, Kontorist, mit Frau, Chemnitz, Hohenzollernhof 2 
Winter, Hans, Kaufm., Zwickau i. Sa., Baltischer Hof — — 1 
Weiß, Gregor, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — ,— — 1 
Woyram, M., Ww., Neukölln, Neueste. 2 — 1 
Zyttkowski, Paul, Kaufm., mit Fräu, Berlin, Central-Hotel — 2 
Zedler, Martha, Ww.- mit Sohn, Berlin, Bollwerk 18 — 2 
Zimmer, Dora Frau, mit Kind) Lauch-an, Jeschkes Hotel — 2 
Zobel, Kurt, Kaufm., Stettin, Preuhenhof ' — 1 
Summe: 23 483 
Hiervon Kurgäste: 17 195 
Passanten: 6 290 
Verzogen: Mautner, Marie und Ida, Reichenberg, vom Hotel 
Drei Kronen nach Anna-Lisa. — Meyer, Gerda, kaufm. Angest., 
von Lotsenstr. 52 nach Gr. Markt 9. — Hein, Albert, Kaufm., 
Lüneburg, von Glücksburg nach Vera. — Lehmann, Herbert, 
Gymn.-Dir., mit Frau, Stettin, von Haiderose nach Schwefel. — 
Caro, Marie, Frau, mit Kind, Berlin, von Concordia nach Gretel. 
— Benjamin, Dr., Chemiker, mit Frau, Berlin, vom Atlantic nach 
Tip Top. — Behrend, Franz, Dr., Landgerichtsrat, Berlin, von 
Agnes nach Daheim. — Frenk, Fritz, Bankbeamter, Berlin, von 
Elisabeth nach Strandpalast. — Feilchenfeld, Walter, Dr., Stud.- 
Assessor, Berlin, von Viktoria Luise nach Anna-Lisa. — Elwitz, 
Heinz, Student, Berlin, vom Dünenschloß nach Toni. — Eltester, 
Leopold, Major a. D., Bad Warmbrunn, vom Preußenhof nach 
Seeschloß. , 
Landskiff-Fahrer beabsichtigen auch, die Welt zu bereisen. 
Das Fahrzeug legt 25—35 Kilometer die Stunde zurück. 
Ausgangspunkt der Reise war Gleiwitz (Oberschlesien). 
H: Pommerscher Slenographentag. Der Pommersche Steno 
graphenbund Stolze-Schrey hielt seinen diesjährigen Vertretertag 
am 17./18. Juli in Belgard ab. Vertreten waren 18 Vereine 
mit 133 Stimmen. Der Vorsitzende Fäcks (Greifswald) begrüßte 
die Versammlung, insbesondere die Vertreter der Behörden und 
der Garnison Belgards. Darauf hielt Lehrer Lüdtke (Schneide 
mühl) einen Lichtbildervortrag über die Entwicklung der deutschen 
Kurzschrift. Die Lichtbilderreihe führte in die Systeme Gabelsber 
ger, Stolze, Stolze-Schrey und Rks. ein, wies die Unzulänglichkeit 
der letzteren nach und brachte Proben der neuesten, 1925 und 1926 
veröffentlichten Systeme. Diese streben dem endgültigen Ziele der 
kurzschriftlichen Entwicklung näher, nämlich ein System zu schassen, 
das, wie die Langschrift, Buchstabe an Buchstabe reiht und lettern 
mäßig gedruckt werden kann. In der Vertreterversammlung wur 
den geschäftliche Angelegenheiten erledigt, sowie die stenographische 
Lage besprochen. Die Bezirksleiter berichteten über die Tätigkeit 
ihrer Bezirke, woraus zu entnehmen war, daß besonders die öst 
lichen Bezirke eine rege Tätigkeit mit gutem Erfolge entfaltet 
haben. Anläßlich des 40 jährigen Bestehens des Pommerschen 
Bundes wurden an einige Mitglieder, die sich besonders um die 
Kurzschrift verdient gemacht haben, Auszeichnungen verliehen. 
U. a. wurde Konsul Klaembt (Swinemünde) zum Ehren- 
mitglied des Bundes ernannt. Schließlich nahm die Ver 
sammlung noch einstimmig folgende Entschließung an: „Der 
Pommersche Stenographenbund Stolze-Schrey hat sich in seiner 
Tagung, die am 17./18. 7. 1927 in Belgard stattfand, nach ein 
gehender Beratung wiederum wie im Vorjahre einmütig auf den 
Boden gestellt, solange bei Stolze-Schrey verharren zu müssen, 
solange die Reichskurzschrift nicht bis zu dem Grade vereinfacht 
worden ist, daß sie volkstümliches Gepräge zeige und mit Erfolg 
auch in der Volksschule gelehrt werden kann. Als Wegweiser zu 
diesem Ziel sind bestimmt die neuest erschienenen Systementwürfe 
des Dr. Eggeling in Berlin, des Konrektors Zimmermann in Duis 
burg u. a. anzusprechen. Denn das deutsche Volk hat Anspruch 
auf ein System, das infolge seines zweckmäßigen Aufbaues nicht 
nur leicht zu erlernen und flüssig zu schreiben und wiederzulesen 
ist, sondern auch letternmäßig gedruckt werden kann."