
222 
Swmemünde im Luftpostverkehr. 
Wie wir hören, hat der Luftpo st verkehr in diesem 
Jahre erfreulicher Weise erheblich zugenommen. Durch den 
Ausbau des Luftpostnetzes bestehen günstige Verbindungen 
nach allen großen Plätzen des In- und Auslandes. Das 
hiesige Postamt fertigt direkte Luftpost kar 
tens chlüsse nach Sellin, Stralsund, Stettin, Berlin, 
Breslau und Dresden und erhält auch von dort und von 
Leipzig solche Kartenfchlüfse. In Sellin, Stralsund und 
Stettin werden die Luftpostsendungen noch am selben Tage 
zugestellt, in den übrigen genannten Orten ebenfalls, sofern 
die Zustellung durch Eilboten verlangt wird. Die Aufliefe 
rungsschlußzeiten beim hiesigen Postamt sind festgesetzt für 
Luftpostsendungen in der Richtung nach Rügen auf 10,30 
und für solche m der Richtung nach Stettin usw. auf 13,25. 
Befördert werden gewöhnliche und eingeschriebene Brief- 
fendungen jeder Art, Zeitungen von Verlegern mit Anschrift 
des Empfängers und gewöhnliche Pakete, die die Ausdeh 
nung von 50 : 50 : 100 cm nicht überschreiten. An Luftpost 
gebühren ist außer den gewöhnlichen Gebühren ein Luft- 
postzufchlag zu entrichten. Dieser beträgt nach dem In 
land einschließlich Saargebiet sowie nach der Freien Stadt 
Danzig, Litauen einschließlich Memelgebiet und Oesterreich 
für Postkarten 10 Pfg., für andere Briefsendungen bis 20 
bühren für die übrigen Sendungen erkundigt man sich am 
besten an den Postschaltern. Luftpostmarken, die zweck 
mäßig zu verwenoen sind, um die Luftpostsendungen von 
den anderen Sendungen besser kenntlich zu machen, sind bei 
den Luftpostämtern erhältlich. Hat man Luftpostmarken 
nicht zur Hand, können auch die gewöhnlichen Briefmarken 
verwendet werden. Es empfiehlt sich, Luftpostsendungen 
durch den Vermerk „Mit Luftpost" oder „Mit Flugpost" 
kenntlich zu machen. Klebezettel mit dem Aufdrück „Mit 
Luftpost" werden von den Postämtern auf Wunsch unent 
geltlich abgegeben. Luftpostsendungen werden bei allen Post 
anstalten angenommen. Gewöhnliche Briefsendungen kön 
nen auch durch die Briefkästen aufgeliefert werden. In 
Swmemünde empfiehlt es sich jedoch, in erster Linie den am 
Eingang zum Kurhausgarten aufgestellten Luftpost 
briefkasten und den P o st h a u s briefkasten in der Blücher- 
straße zu benutzen, weil diese kurz vor den Luftpostflügen 
besonders geleert werden. 
Am 18. Juli ist die Luftpostlinie Stettin — Ko 
penhagen — Gothenburg — Oslo eröffnet. 
vol M IM LZ M 
ebenfalls 10 Pfg. Nach dem Auslande für Postkarten 
20 Pfg., für andere Briefsendungen für je 20 20 Pfg. 
Wird Eilzustellung verlangt, so ist die Eilzustellungsgebühr 
außer dem Luftpostzuschlag zu entrichten. Nach den Ge- 
Rreis 6 iüark Preis 6 .^arü 
MU LlW MM 
är^tlioll ^eprükte 
(trällere Rrai ikensebvester) 
Reäieure. 
8. 
Oernspreeber 2383. 
/-r rc-rä äusser 
cienr Hcrrcsis nres^e/M-^. 
Mussern 
UUWWW^W^WM 
«IIMÜ- 
INÜ lM 
im Rurparlr, illusillpavillon, 
8 tranänälle. 
vor, 12 bis 3 blllr.. 
von 6 bis 9 blllr. 
Resonäers vorriÜAli oller 
li L t k 6 6 ! 
8 o i i ä e kreise! 
lob.: zlVve. Al. 8«) 
kinWonnetranIe 
ist meinVoZllurt! 
Lvdvn! 
5'oZllurt ist ein Rräktixun^s- 
mittel kür Rranlle unä Oe 
suncle, Rr^vaeksene o Rinäer 
Oie Rlaselle Rostet 20 
Rerner empkeble 
It L H Ä v r HL L1 e L 
von proellenkütterunA. Oie 
Rülle stellen unter llreis- 
tierärrtiioller Kontrolle. 
Rerner: 
«in8lv 
krisellen 8p«»8vqnr»Lli 
unä äiv. LLri8«8oi ten. 
2u lleriellen äurell meine 
'UaAenboten unä in meinem 
llloilcereilaäen. 
Oartenstr. 6, Rernruk 2505. 
I^ennislebrer 8cbaäow 
aus Dussel ckork erteilt tätlich 
'Pennis-Onterricbt 
K WM LlI8!»Iü8-Ilei8M 
über äic;-Ostsee 
ism 
äem llanä äer tausend 8een 
mit äem Ooppeisollraoben - 8ollneiiäamps6r 
„LLiiKvn" äer Reederei LLu&lt;1. OIii'L8t^ 
6e/7?S/c/e 
MWMW 
81v111n. Rbkallrt von 
8ivlneiiiünllk jull.zunngbknlllW Ilkr 
Oesamtpreis 250.— RmR. 
einsolliielliioll sämtlieker Rosten ^ie 8eekallrt, 
OnterbrinAUUA. Verpkie^unA ete. 
Raövisum niellt mellr erkoräeriiell. 
Mllere ^usllunkt unä Rnmeiäun^ bei 
&lt;7ÜLI8tirLIL ÜO8V 
8&gt;VLi»«in»ir«1v - AL »88«r8lr»L« L 
F/öme/' 
^/-/ralls-^o/o/r/racke/r.