
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs gebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen bei allen 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Anzeigengebühren für die fünfgefpaltene Petitzeile 
oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 15 Mittwoch, den 22. Juni 1S27 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 21. bis 26. Juni 1927 
Kurkonzerte: Kapellmeister Obermusikmeister a. D. Alexander Fleßburg 
Dienstag, den 21. Juni: 
Ab 8 Uhr abends: Konzert der Kapelle Brox im Kurhaus- 
Restaurant. 
Ab 8.30 Uhr abends im Kurhaus-Saal: Elite-Abend des Kur 
orchesters. Kurgäste frei, ohne Kurkarte 1 Mk. 
Mittwoch, den 22. Juni: 
11—1 Uhr mittags: Konzert des Kurorchesters auf dem Kon 
zertplatz vor dem Kurhause. 
11—1 Uhr mittags im Gesellschaftsbad: UebertraguNg des 
Kurorchesters. 
I— 2.30 mittags: Tafelmusik im Kurhaus-Restaurant. 
4—6 Uhr nachmittags: Konzert des Kurorchesters im Kur 
haus-Garten. 
Ab 8 Uhr abends: Konzert der Kapelle Brox im Kurhaus- 
Restaurant. 
8.30—10.30 Uhr abends: Konzert des Kurorchesters auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
8.30 Uhr abends: Reunion (Gesellschaftsanzug) im Kurhaus- 
Saal. Kurgäste freien Eintritt, ohne Kurkarte 1 Mark. 
Neu! — Berliner Sinfonie-Orchester Polah — Neu! 
Donnerstag, den 23. Juni: 
I1— 1 Uhr mittags: Konzert im Gesellschaftsbad. 
11—1 Uhr mittags: Konzert auf dem Konzertplatz im Kurpark. 
4—6 Uhr nachmittags und 8.30—10.30 abends: Konzert des 
Kurorchesters auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Geschicklichkeits-Tanzabend mit Preisver 
teilung im Großen Kurhaus-Saal. Kurgäste 50 Pfg., 
ohne Kurkarte 1 Mark. 
Freitag, den 24. Juni: 
11—1 Uhr mittags: Konzert im Gesellschaftsbad. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Begrüßungsabend, Deutscher Drogisten- 
Verband, im Großen Kurhaus-Saal. 
Sonnabend, den 25. Juni: 
11—1 Uhr mittags: Konzert des Kurorchesters auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
11—1 Uhr mittags: Uebertragung des Kurorchesters. Strand- 
fest im Gesellschaftsbad. 
4—6 Uhr nachmittags und 8.30—10.30 Uhr abends: Konzert 
des Kurorchesters auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 abends: Gesellschaftsabend (Anzug zwanglos) im Großen 
Kurhaus-Saal. Kurgäste Eintritt frei, ohne Kurkarte 
1 Mark. 
Im Kurhaus-Garten: Tanz im Freien. 
Sonntag, den 26. Juni: 
8.30— 10 Uhr vormittags: Frühkonzert des Kurorchesters auf 
dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
11.30— 1 Uhr mittags: Konzert im Gesellschaftsbad. 
4—6 Uhr nachmittags: Konzert des Kurochesters im Kurhaus- 
Garten. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
Im Großen Kurhaus-Saal: Festabend des Deutschen Drogistcn- 
Verbandes. Geschlossene Gesellschaft. 
8.30— 11 Uhr abends: Konzert des Kurorchesters im Kurhaus- 
Garten. Große Illumination. 
Jeden Dienstag und Freitag, nachmittags 3 Uhr: Auto-Jnsel-Rund- 
sahrten mit eleganten Perfonen-Kraftwagen durch die Use 
domer Schweiz. Abfahrt nachmittags 3 Uhr von dem Bade- 
verwaltungsgebäude. — Fahrpreis pro Person 3 Mark. — 
Anmeldungen bis mittags 12 Uhr bei der Badeverwaltung, 
Schalter 4. Am idyllisch gelegenen Wolgaslsee ca. (4 Stunde 
Aufenthalt (Kaffeepause). Rückkehr ca 4.30 Uhr. 
Jeden Donnerstag,, nachmittags 3 Uhr: Autofahrt nach Försterei 
Fanget am Krebssee. Pro Person 3 Mark. Kaffeepause — 
Krebsessen. Rückkehr ca. 4.30 Uhr. 
Sonnabend, den 25. Iuni: abends 8 Uhr. Promenadenfahrt in See. 
Abfahrt vom Dampfschiffsbollwerk. Konzert und Tanz an Bord. 
Rückkehr gegen 11 Uhr. Am Eichstaden bei der Rückkehr des 
Dampfers: Großes ku.Ft-Feuerwerk. 
Sonntag, den 26. Juni, abends 10 Uhr: Großes Kunst-Feuerweck 
vor dem Kurhause. Im Kurhausgarten: Große Illumination. 
Kurkarteninhaber Eintritt frei, ohne Kurkarte 1 Mark. 
Die Feuerwerke werden unter persönlicher Leitung des Pyro 
technikers Herrn Julius Waßmann, Stargard i. Pomm., 
ausgeführt. 
Täglich bei gutem Wetter im Kurhaus-Garten: Tanz im Freien. 
Im Faun-Kasino, Kurhaus, spielt täglich die beliebte Tanz-Kapelle: 
Weber-Jazz-Trio. 
Nachrichtendienst: Vor Beginn der Nachmittagskonzerte gibt die 
Pressestelle der Bade-Verwaltung täglich die neuesten Nach 
richten und einen kurzen Börsenbericht durch Lautsprecher auf 
dem konzertplah vor dem Kurhause und im Kurhaus-Garten 
bekannt. Bei besonderen Ereignissen werden auch abends Be 
richte durchgegeben. 
Voranzeige: Montag, den 27. Juni, abends 8.30 Uhr, im Großen 
Kurhaussaal: Agfa-Lichtbilder-Vortrag mit praktischen Vor 
führungen. Ingenieur W. Sürich, Dresden: „Aus der 
Praxis der Farben-Pholographie."