
277 
Aus Swinemünde. 
I. Mister kurlelli in Swinemünde. Unser Badeort beherbergt 
seit einigen Tagen einen interessanten Gast, den Psychographologen 
Kürtelli. Er trägt langes, bis auf die Schultern wallendes 
Haar. Dieser Kopf erinnert an ein bekanntes Dürergemälde. 
Kürtelli hält heute. Mittwoch, im Elysium einen Experimentnl- 
.Abend über modernen Okkultismus. Was er bietet? Er bringt 
ein bisher noch wenig bekanntes Gebiet zur Diskussion. Ein reiches 
Programm, interessant und humorvoll: Graphologie. Fakirwunder. 
Telepathie und Coue-Methoden füllen den Vortragsabend aus. 
Wir ersehen aus uns vorgelegten Besprechungen angesehener Blät 
ter, daß man eine sehr unterhaltende Darbietung zu erwarten hat. 
Kürtelli verfügt auch über die Gabe feinen Witzes und glänzenden 
Esprits und gewinnt allein schon durch die besondere Art seines 
Auftretens Er hatte in allen größeren Städten des In- und Aus 
lands volle Häuser, die ihm Beifall spendeten. Wir sind über 
zeugt, daß Kürtelli auch bei uns in Swinemünde ein aufmerksames 
Auditorium finden wird. Näheres im heutigen Inserat. 
i. Ostsee-Gesellschaftsfahrten Swinemünde—Rügen—Born 
holm—Kopenhagen und zurück. Das Reisebüro Paul A ßmuß 
veranstaltet auch in diesem Jahre wieder von Pillau und Zoppot 
aus Ostsee-Gesellschaftsfahrten nach Bornholm und Kopenhagen. 
Um auch Interessenten von Swinemünde aus Gelegenheit zu geben, 
sich dieser Reise-Gesellschaft anschließen zu können, gelangen neuer 
dings auch Teilnehmerkarten von Swinemünde und zurück zur 
Ausgabe. Die Reisegesellschaft verläßt am Sonnabend, den 30. 
Juli, 2.10 Uhr nachmittags, mit dem S. D. „Hertha" Swinemünde, 
um zunächst nach Saßnitz auf Rügen zu fahren. Am nächsten 
Morgen erfolgt die Weiterfahrt mit dem S. D. „Odin" nach Born 
holm. Das Schiff legt je nach den Witterungsverhültnissen in 
Hammerhafen oder Sandvig an. Eine Autorundfahrt zeigt den 
Teilnehmern alle Sehenswürdigkeiten dieser romantischen Insel. 
11 Uhr abends erfolgt die Weitcrfahrt mit dem dänischen Salon 
dampfer „Frem" nach Kopenhagen, wo die Ankunft am Montag, 
7 Uhr morgens, erfolgt. Während des zweitägigen Aufenthaltes 
in Kopenhagen sieht das Programm neben den Besichtigungen der 
Sehenswürdigkeiten eine Autorundfahrt durch die dänische Haupt 
stadt und nach Klampenborg und eine Autofahrt von 120 Kilometern 
nach Helsingör vor. Mittwoch erfolgt die Rückfahrt über Rügen 
nach Swinemünde und zwar mit dem S. D. „Odin" und „Freia". 
Die Teilnehmer erhalten auf der fünftägigen Reise eine erstklassige 
Verpflegung. Alles Nähere enthalten die ausführlichen Prospekte, 
die durch Paul Aßmus, Swinemünde, Hotel „Fürstenhof", zu 
haben sind. In dem Preise einer Teilnehmerkarte von 130 Mark 
pro Person sind sämtliche Schiffsfahrkarten, Hotels, Verpflegung, 
Autofahrten usw. enthalten. 
I. Besuch amerikanischer Farmer. Mitte August werden 
etwa 30 führende amerikanische Farmer auf dem Wege über 
Dänemark nach Deutschland kommen und dabei die Provin 
zen Pommern und Brandenburg berühren. Die Herren tref 
fen am Montag, den 15. August, abends in Stettin ein und 
werden am folgenden Morgen von der Landwirtschaftskam 
mer begrüßt werden. Sie werden dann eine Anzahl der 
Einrichtungen der Kammer besichtigen. 
Swinemiiude. 
(Nachdruck verboten.) 
Unter den Städten im Pommerland 
Äst eine in ihrem Sommergewand 
Weit und breit in der Welt bekannt — 
Swinemünde. 
Herrliche Stadt! Dein Strand und der Wald 
Laden und locken zum Ausenthalt; 
Auch meine Sehnsucht Dir immer galt, 
Swinemünde. 
Du nahmst mir gefangen Herz und Sinn, 
Immer wieder treibt es zu Dir mich hin, 
Du, Pommerns Sommerkönigin, 
Swinemünde. 
Walter Schröder. 
Kat iu 
Iitzdtzvlsvöttz» 
Lpreedstuuäen: 11—3 lldr, 7—8 Udr. 
Briete oder btand8cbritten 6er ru 
Beurteilenden mitbrin^en. 
Bin^el-IInterriedt jederzeit. 
RI. l'rvLlaK 
!! (charleston-, lanxo-Brlernnnx !! 
1.50 Hink. 
L s ck Kskrrr/;«. ^6 
«Eck 
«ae/rAö-MkSS ür Esser 
^U8tülirl icke wi88en8ckattlicke 
Idand8ckriUdeu1un§, Beratung bei 
8eeli8cben Konflikten und materi 
ellen 8ckwieri^I&lt;ei1en. ln allen 
beben8la§en wenden 8ie 8ick ver- 
1rauen8voII an?8^cko§rapkoloAen 
2. 2t. Swinemünde, lckotel 
BaI1i8cber ldok, 2im. 18, ll. L1a§e. 
8preckrek: 10—12Ukr,4—8 Ukr. 
blur kur?e 2eit! 
kiliUS kM-kWsü 
Bustite Blätter, entd. 5 versed. Ar. . . 0.50 Ll ! 
Blie^enäe Blätter, entd. 5 versed. Nr . O.5O Ll. I 
LleMnäork. Blätter, entd. 5 versed. Nr. 0.50 N. ! 
duzend, entd. 5 versed Nr 1.00 LI. ! 
Blexante Welt, eutb. 3 versed. Nr. . . 1.00 Ll. ! 
ewpkiedlt ! 
lV. fsjtMltt!XWg88tlsöe 5 i 
VM-fWMr 
in allen BrsislnAen 
in äer 
»»ll&gt;nsimi.v.mtMe 
NöniAsstralle 5. 
Tanzschule 
MÄD ^winemünüe 
&lt;8a^Lt»uschstr.Aöa