
314 
Der Thüringer an der Ostsee. 
* Swinemünde, Ende Juli. 
Wir Thüringer glauben, daß das grüne Herz Deutsch 
lands dessen Edelstein sei, dem kein anderer in den Gefilden 
unseres schönen Vaterlandes gleichkomme. Von dieser Mei 
nung war auch ich erfüllt, und wenn mir ein Wasserfreund 
von den schönen Gestaden der Ostsee erzählte, dann überzog 
mein Gesicht immer ein spöttisches Lächeln, daß man es 
wage, die hungrigen Kiefernwaldungen dort mit der Maje 
stät eines deutschen Waldes in Thüringen zu vergleichen. 
Viele Jahre liegen bei mir zwischen heute und ehemals, wo 
ich für ganz kurze Zeit auch einmal den Ostseestrand entlang 
fuhr, um nach Rügen und Kopenhagen zu wollen. Einen 
richtigen Eindruck von den herrlichen Orten am Ostseestrand 
hatte ich damals kaum gewonnen. 
Nun führte mich der Sommer dieses Jahres nach der 
Ostsee, obwohl meine Alpenreise bereits wieder festgelegt 
war. Jedoch stieß eine Anregung, die ich von Damenseite 
erhielt, meinen ganzen Plan um; ich wollte wirklich mal 
sehen, ob die Ecke um Swinemünde wahrhaft ein Eden sei, 
und so wählte ich den am leichtesten zugänglichen Platz und 
kam so mitten in das Paradies hinein. Ach so! Ehe ich 
weiter fortfahre, muß ich doch noch erwähnen, warum dre 
Anregung gerade von einer Dame kam. Elly war schon als 
Schulkind ein niedlicher Balg. Wir alle auf der ganzen 
Nachbarschaft hatten sie gern. Urwüchsig wie sie war, kernig 
und stramm, nahm sie jeden für sich ein. Und so entstand 
auch zwischen uns ein gewisses Zusammengehörigkeitsband, 
wie es doch im Reiche der Natur überhaupt ist, daß in ihr 
ein gewaltig starkes Band gewisse Wesen zusammenhält. 
Ganz klar, daß wir auch Anteil nahmen an Ellys späterem 
Lebensschicksal, besonders, als das heiße Band der Einheit, 
die Liebe, sich auch an Ellys Schicksal geknüpft, aber bald, 
als es zu einer anscheinend unlösbaren Einheit verschmol 
zen war, einen lebendigen Lebensquell verheißend, jäh zer 
rissen ward. Nun bedurfte Elly Zerstreuung und die ganze 
Tod den 
Wenn es recht sommerlich warm geworden ist, dann freut 
sich jeder darauf, den Tisch in die Gartenlaube oder vor sein 
Haus rücken zu können, um in beschaulicher Ruhe, die Pfeife 
im Munde, die Zeitung oder ein Buch lesen zu können, 
Mancher Genießer setzt wohl auch den Schlafstuhl in den 
Schatten und gedenkt, sich ein halbes Stündchen recht gemüt 
lich aufs Ohr zu legen. Wo zwei Bäume gerade passend 
stehen, läßt sich eine Hängematte anbringen, und auch Bubi 
oder sein Schwesterchen in ihrem Kinderwagen suchen das 
Freie auf. Wer aber nichts dergleichen unternehmen kann, 
sperrt die Fenster aus und rückt den Stuhl recht nahe heran. 
Doch der Friede währt nicht lange. In kühnem Fluge 
zieht sie heran, die Schar der kleinen Quälgeister, die keiner 
lei Respekt kennen und sich mit Vorliebe auf den kitzeligsten 
Stellen der menscklichen Oberfläche bewegen. Mit der Ruhe 
ist es vorbei. Das Kind im Wagen fängt an zu schreien, 
der Herr des Hauses packt nach aussichtslosem Kampfe seinen 
Faulenzer wieder zusammen und die erlittenen Wunden 
werden mit kaltem Wasser gekühlt. 
Auch den Tieren geht es nicht besser. Sie werden aufs 
ärgste von den kleinen geflügelten Plagegeistern verfolgt und 
mißhandelt und können sich ihrer nicht erwehren. 
Die größte Waffe der Fliegen ist.ihre Zahl. Wo irgend 
wo ein Ergrimmter sieben und auch noch mehr auf einen 
Nachbarschaft befleißigte sich, daran mitzuwirken, um der 
bei ihr eingezognen Dürre ihres Seelenlebens neue Lebens 
nahrung zu geben. So freute man sich, als Elly im ersten 
Jahre neue Lebensaufsrischung am Rhein, im andern Jahre 
an der Ostsee suchte und anscheinend auch gefunden hat, denn 
in die Heimat zurückgekehrt, kann sie sich nicht genug haben 
zu erzählen, besonders aber vom Ostseestrand, was sie ein 
Märchenland nennt, was beseligend aus sie gewirkt, be 
sonders auch durch die Liebe und Freundschaft edler Men 
schen, die ihr den Aufenthalt dort versüßt zu haben scheinen. 
Wenn man nun solcher Anregung immerfort ausgesetzt 
ist, wie Elly dies in unserm Bibliotheksverein fortgesetzt tut, 
dann sagt man sich, es muß doch dort etwas los sein, die 
Natur in ihrer gabenspendenden Art muß doch auch noch 
für andere, nicht gerade so wie Elly Veranlagte, etwas übrig 
haben. So zog ich denn nach Swinemünde. Bin ich nun 
hier befriedigt oder enttäuscht? Ich füge sogar 
dem ersten Wort noch das Beiwort „hoch" hinzu. Wald und 
Strand von Swinemünde kommen mir vor wie Leben und 
Liebe; ja, als ich das erstemal Wald und Park und Strand 
auf mich wirken ließ, erschien mir Swinemünde wie eine 
schöne Frau in duftigem Gewände, geschmückt mit Blumen 
der Busen und das gelockte Haar. Man sollte den Schöp 
fer preisen, der der Menschheit hier im Norden des Reiches 
ein solch Gottesgeschenk gemacht hat. Wenn ich hier so 
wandle und sinne und denke, dann will mir dies Paradies 
als zu gut erscheinen für diese Welt mit ihrem realen Sinn, 
mit dem Drängen und Toben, Hasten und Jagen nur nach 
Gewinn und unreinen Leidenschaften. Dies süße Gift 
knechtet und erniedrigt, nimmt langsam Mut und Kraft. Es 
ist daher dringend notwendig, daß man diesen Feinden des 
Lebens rettend reine Freude zusührt. Diese, glaube ich, 
kann man hier in Swinemünde finden, und wer ihrer be 
darf, der komme und sonne sich in lauterer Lust und Wonne. 
Norbert Loren g. 
Fliegen! 
Streich vernichtet hat, wie der dadurch berühmt gewordene 
Schneider, da kommt neuer Zuzug und füllt die Lücke reichlich 
wieder auf. Ihre Fruchtbarkeit ist erstaunlich. Ein einziges 
Pärchen aus dem Frühjahr kann sich bis zum Herbst auf 
viele Milliarden vermehrt haben. 
Am peinlichsten ist ihr äußerst mangelhaftes Gefühl für 
Umgang. Man muß es sich versagen, nachzuspüren, wohin 
sich eine Fliege überall begibt, um später unser Gesicht und 
unsere Hände zum Tummelplatz zu wählen. Ebenso ist es 
unangenehm, sich an die vielen Krankheiten zu erinnern, 
deren Keime sie mit sich schleppen, um sie an uns abzugeben. 
Für ein solches Sündenregister kann es nur eine Strafe 
geben: Die möglichst vollständige Ausrottung des lästigen 
Gelichters. Töte die Fliegen, sonst töten sie Dich! lautet die 
Losung. Schlagt sie tot, leimt sie auf Fliegenpapier, und 
ködert sie in Fliegenfallen. Vor allem aber fasse man das 
Uebel an der Wurzel an und nehme ihnen jede Möglichkeit, 
ihr gefährliches Leben zu fristen. Fort mit den Speisen von 
den Tischen nach der Mahlzeit und fort mit offen liegendem 
Unrat. Einer allein aber schafft es nicht, wir müssen alle 
unser Teil dazu tun. 
Darum: Tod den Fliegen!