
140 
Der Seedienst nach Ostpreußen. 
Swinemünde — Danzig— Pillau — Memel. Geschichte und Entwicklungsziele. 
Von Regierungsrat Dr. Ebhardt (Berlin). 
Die Schaffung des polnischen Korridors hat den Seeweg 
nach O st p r e u ß e n und Danzig, der im Frieden von Per 
sonen nie benutz! worden war, zeitweise in den Mittelpunkt des 
öffentlichen Verkehrsinteresses gestellt. Königsberg, Danzig und 
Memel wurden unter sich und mit dem übrigen Deutschland in 
Verbindung gebracht. Die Hafenarmut der ostpommerschen Küste 
zwang dazu, den westlichen Ausgangspunkt für die Dampferlinien 
bis nach Swinemünde zu verlegen. Der weite Weg und dis 
Notwendigkeit ihn zur Erzielung günstiger beiderseitiger Eisen 
bahnanschlüsse z. T. nachts zurückzulegen, zwangen dazu nur die 
besten erreichbaren Schiffe solcher Unternehmungen in den See 
dienst einzustellen, deren Ruf für tadellose und sichere Führung 
bürgte. So sah man außer den bekannten wetterfesten Dampfern 
„Odin" und „Herta" der Firma Bräunlich, Stettin, auch den 
„Grüßgott" des Norddeutschen Lloyd und den „Bubende y" 
und „Helgoland" der Hapc-.g in der Ostsee. 
Die stärkere Wiederbelebung der deutschen Wirtschaft und die 
durch die Kriegserlebnisse gesteigerte Natursehnsucht der Deutschen 
haben es mit sich gebracht, daß bald wieder Bräunlich seine Schiffe 
im Rügendienst, Hapag und Lloyd die ihrigen in der Nordsee 
brauchten. Die Entwicklung des Schiffbaues ging weiter. Der 
Ruf nach Spezialschiffen für die lange Nachtfahrt mit mehr Ka 
binen und größerer Geschwindigkeit wurde laut. Unruhen, Eisen 
bahnerstreikgefahren und ähnliche innerpolitische Ereignisse in Polen 
zeigten, daß selbst bei bestem Willen dieses Staates eine Garantie 
für den Landweg nach Ostpreußen und Danzig nicht bestand. So 
standen Reich und Preußen vor der Notwendigkeit, eigene Schiffs 
zu beschaffen, deren Bau von Reichstag und Landtag großzügig 
bewilligt wurde. 
Es galt kleine Wunderwerke zu schaffen. Dis Ver 
hältnisse an der Zoppoter Brücke nötigten zur Beschränkung des 
Tiefganges, die Notwendigkeit in den engen Hafeneinfahrten von 
Neufahrwasser und Pillau ohne Schlepperhilfe manöverieren zu 
können, verbot eine größere Wasserlinienlänge als 80 Meter. Die 
Geschwindigkeit der Schiffe sollte solche Reserven erhalten, daß im 
Falle einer Korridorsperre die Schiffe in einer Nacht hin und in 
der nächsten zurück fahren konnten, so daß mit zwei Schiffen bei 
Bedarf ein täglicher Verkehr bedimt werden kann. Tausend 
Menschen Fassungsvermögen (bei Nacht) stellten an die Größs der 
Schiffe erhebliche Anforderungen. 60 bequeme Kabinen sollten 
120 Betten aufnehmen. 
Memel (Ankunft Montag Abend, Rückfahrt Mittwoch) aus 
gedehnt. 
Dieser zunächst versuchsweisen Erweiterung liegt ein neuer 
Gedanke zugrunde, der hoffentlich für die Entwicklung des ost 
deutschen Verkehrslebens von entscheidender Bedeutung werden 
wird. 
Der Seeweg ist nun einmal vorhanden und aus wichtigen 
Gründen nicht zu entbehren. Es kann aber nicht in Frage kom 
men, durcki dieses weitere Verkehrsmittel dem normalen Eifen 
bahnweg Verkehr zu entziehen. So muß die besondere verkshrs- 
werbende Wirkung des Seeweges mit seiner Schönheit und seinem 
romantischen Reiz eingespannt werden, um zugunsten des ost 
deutschen Gesamtverkehrs etwas Positives, Neues zu schaffen. 
Durch Steigerung der gesamten Verkehrsdichte gilt es nicht nur 
einen politischen Erfolg zu erzielen, indem auf dem Seewege deut 
sche Menschen in Massen unter günstigen Stimmungseinflüssen 
nach dem Osten gebracht werden, die auch wirtschaftlich die Fremden 
industrie und mittelbar die Gesamtwirtschaft in Ostpreußen und 
Danzig befruchten. Es soll auch durch die angestrebte allgemeine 
Belebung des innerostpreußischen Verkehrs sowie durch den Um 
stand, daß erfahrungsgemäß viele Reisende nur einen Weg zu 
Wasser zurücklegen, den östlichen Reichsbahnstrecken neuer Mehr 
verkehr zugeführt werden. Es kann keinem Zweifel unterliegen, 
daß eine zweckmäßige Leitung des deutschen Ferienreisestroms 
dem deutschen Gedanken in gefährdeten Grenz- und Streusiedlungs 
gebieten viel Kraft zusllhren kann, eine Möglichkeit praktisch-poli 
tischer Arbeit, die noch viel zu wenig ausgenutzt wird. Neben 
Tirol und Oesterreich sind auch Ostpreußen und Danzig nebst dem 
Memelgebiet zu den deutschen Randgebieten zu rechnen, die dem 
erholungsuchenden Großstädter ein reiches Maß landschaftlichen 
und kulturellen Genusses bieten können. Es bedeutet kein 
Opfer, dem Osten die nationale Guttat zu erweisen und ihn aus 
zusuchen, Leib und Seele auf weit ausholender Seereise zu er 
quicken und all' die Schönheiten zu genießen! 
In diesem großen Rahmen will die Seeverbindung verstanden 
werden. Reich und Preußen haben in der Erkenntnis, daß die 
eigentliche Werbetätigkeit nur von erfahrenen Fremdenverkehrs 
unternehmungen betrieben werden kann, zwei anerkannte Reede 
reien, den Norddeutschen Lloyd und Bräunlich-Stettin, für den 
Betrieb der Fahrt gewonnen. Ohne die Reichsbahn in den ihr 
zukommenden Stammverkehr zu unterbieten, sind die Tarife auf 
Die gewaltige Maschinenleistung von über 4 500 konnte in 
so beschränktem Raume nur der Oelmotor hergebsn, den die Vul 
kanwerke für beide Schiffe nach einem genial erdachten neuen 
System als einfach wirkende zehnzylindrige Viertaktdiesel schufen. 
Die Raumanordnung wurde von den Stettiner Oderwerken für 
beide Schiffe musterhaft gelöst. „Hansestadt Danzig" und 
„Preußen", die beiden Schwesterschiffe mit dem programma 
tischen Namen sind berufen, als Meisterwerke deutscher Schifs- 
baukunst die deutsche Arbeit überhaupi im Osten würdig zu reprä 
sentieren. Nun hat man für 1927 den Versuch gemacht, den Ver 
kehr wesentlich zu verstärken, um dem deutschen Osten den vollen 
Nutzen der beiden schönen Schiffe zugute kommen zu lassen. Im 
Hochsommer finden statt der bisherigen zwei (Mittwoch und Sonn 
abend ostwärts, Montag und Freitag westwärts) jetzt 4 Fahr- 
die Gewinnung neuen Verkehrs abgestellt. Die kurzfristigen 
Rückfahrkarten, bei denen oft nur der Seereise halber ein Besuch 
in Ostpreußen oder Danzig gemacht wird, sind besonders ver 
billigt. Bei der Wochenendfahrt wird die Rückfahrt gewissermaßen 
kostenlos gestattet. Daneben wird dem starkbelebten Vereins 
leben der Nachkriegszeit entsprechend in Würdigung der politischen 
Kräfte, die von ihm ausgehen, durch starke Begünstigung von Ge 
sellschaftsfahrten, übrigens unter den gleichen Voraussetzungen, 
wie sie die Reichsbahn festgelegt hat, Rechnung getragen. Daß 
auch im Fahrplan engste Zusammenarbeit mit der Reichsbahn 
herrscht, ist selbstverständlich. Die großzügige Mitarbeit der 
Eisenbahnverwaltung bei dem Aufbau des auf gute Anschlüsse an 
gewiesenen Fahrplans muß besonders hervorgehoben werden. 
Eine stürmische Entwicklung des Ostreiseverkehrs ist vielleicht 
ten (Mittwoch, Donnerstag, Sonnabend, Sonntag ostwärts, Mon 
tag, Mittwoch, Freitag, Sonnabend westwärts) je Woche statt. Im 
nicht zu erwarten. Aber in zäher treuer Arbeit wird durch die 
Seeverbindung der deutsche Osten immer fester im Herzen des 
Juli wird die Fahrt ostwärts ab Swinemünde Sonntags b i s 
deutschen Volkes verankert werden. 
MrNLSUH 
Ongmolpachong.Bopstln ollen einschlägigen beschaffen ru eshölUic^