
SiMkinwer VOe-MelW 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungs gebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen des allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Sminemünde 
Nr. 42 Sonnabend, den 30. Juli 
1927 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 29. bis 31. Juli 1927 
Kurkonzerte: Kapellmeister Obermusikmeister a. D. Alexander Fleßburg. 
Freitag, den 29. Iuli: 
4.30—6.30 Uhr nachmittags im Kurhausgarten: EttH's Jazz- 
Symphonie-Orchester. — Eintritt 1 RM. 
Ab 9 Uhr im Großen Kurhaus-Saal: Ette's Jazz-Symphonie- 
Orchester. — Eintritt 2 RM. 
Sonnabend, den 30. Iuli: 
11—12.30 Uhr vormittags und 4.30—6.30 Uhr nachmittags: 
Konzert des Kurorchesters auf dem Konzertplatz vor dem 
Kurhause. — Von 8—11 Uhr abends: 2 Kapellen. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus - Restaurant. 
4 Uhr nachmittags: knospenball und 8.30 Uhr abends: Gesell 
schaftsabend im Großen Kurhaus-Saal. 
11—12.30 Uhr mittags: Konzert (Uebertragung des Kur 
orchesters) im Gesellschaftsbad. 
Swinemünde in Flammen. 
Sonntag, den 31. Iuli: 
8—9.30 Uhr vormittags: Frühkonzert des Kurorchesters gegen 
über dem Damenbnd. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8,30 Uhr abends: Tanz-Abend im Großen Kurhaus-Saal. — 
Siehe Plakate. 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags: Konzert des Kurorchesters im 
Kurhaus-Garten. 
11.30— 12.30 Uhr mittags: Konzert (Uebertragung des Kur- 
orchesteres) im Gesellschaftsbad. Bewegungsübungen. 
Im Großen Kurhaus-Saal, nachmittags 4 Uhr: künstlerisches 
Kasperle-Theater des Heidelberg - Studenten - Kaspers. — 
Eintritt für Kinder und Erwachsene 50 Pfg. 
Im Faun-Kasino, Kurhaus, spielt täglich die beliebte Tanz-Kapelle: 
Weber-Jazz-Trio. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Uebertrag: 25 269 
Adler, Friedrich, Korresp., Berlin, Melanie — — — — 1 
Augenblick, Max, Berlin, Villa Schultz — — — — — 1 
Albrecht, Otto, Stettin, Hohenzollernhof — — — — — 1 
Alichowski, Max, Kaufm., Heinrichsruh, Swinemündcr Hof — 1 
Amtziak, Gertrud, Zeichnerin, Berlin, Goldener Hirsch — — 1 
Arndt, Bruno, Kaufmann, Karlshorst, Preußenhos — — — 1 
Abraham, Ludwig, Kfm., mit Frau, Berlin, Bedastr. 10—2 
Ackermann, Lydia, Berlin, Editha — — — — — — 1 
Albrecht, Gertrud, Frau, Stettin, Pommernhaus — — — 1 
Alexander, Rolf, Volontär, Berlin, Friedenstr. 12a — — — 1 
Amft, Alwine, Lemmitzsch, Emma-Luise — — — — — 1 
Amft, Rosa, Lemmitzsch, Emma-Luise — — — — .— 1 
Anders, Fritz, Kaufmann, Gassen, Germania — — — — 1 
Ansorge, Olga, Frau, Kunersdorf, Heysestr. 25 — — — — 1 
Aronade, Käte, Frau, mit Kindern, Radebeul, Tanneck — — 3 
Abrahamy, Max, Rechtsanwalt, mit Fam. und Bedienung, 
Magdeburg, Excelsior — — — — — — — — 4 
-Ballin, Herbert, Kaufmann, Halle a. S., Lotsenstr. 74 — -L- 1 
Behrend, Else, Kassiererin, Berlin, Luise — — — — — 1 
Bellenger, Claris, Beamter, mit Frau, Berlin, Maria Theresia 2 
Beese, Johannes, Gastwirt, Tantow, Excelsior — — — — 1 
Behrens, Werner, Kfm., Berlin, Fürst Bismarck — — — 1 
Baden, Paula, Frau, Stettin, Vineta — — — — — 1 
Bauer, Charlotte, Frau, Königsberg, Lindenstr. 4 — i— — 1 
Baumann, Grete, Berlin, Siegfried-Joachim — — —. — 1 
Bergmann, Hugo, Mechaniker, mit Frau, Wieben, Heysestr. 34 2 
Berndt, Gertrud, Frau, mit Söhnen, Stargard, Villa Schultz — 3 
Bindemann, Hans, Rittergutspächter, Muckerow, Atlantic — 1 
Blankenburg, E., Dr. med., mit Frau, Greiffenberg, Pommernh. 2 
Bochat, Theodor, Rechtsanwalt, Brieg Neptun — —. —1 
Bode, Werner, Kfm., Senftenberg, Frida — — — — — 1 
v Lraunbehrens, Adele, Berlin, Neptun — — — — — 1 
Brede, Arthur, Kausm., Greiz, Schloß-Hotel — — — — 1 
Buse, Käte, Stenotyp., Neukölln, Christi. Hospiz .— — 1 
Bolster, Alfred, Kfm., mit Frau, Stettin, Preußenhof —. — 2 
v. Beude, Robert, Gutsbesitzer, mit Frau, Rutkow, Preußenhof 2 
Buzginski, Gertrud, Frau, Pasewalk, Preußenhof — — — 1 
Bacher, Eduard, Kfm., Berlin, Schmidts Hotel — — — — 1 
Bauchwitz, Walther, Direktor, mit Frau, Berlin, Preußenhof 2 
Baumeister, Karl, Kfm., Charlottenburg, Drei Kronen — — 1 
Baumeister, Werner, kfm. Lehrling, Charlottenburg, Drei Kron. 1 
Becker, Selmar,-Reis., Thale i. Harz, Schweriner Hof — — 1 
Bergner, Erna, Kontoristin, Königsberg i. Pr., Wiencks Hotel 1 
Bergmann, Hilde, Mittenwalde, Preußenhof — — — — 1 
Bergmann, Paul, Architekt, mit Frau, Dessau, Drei Kronen — 2 
Bergner, Gertrud, Buchhalterin, Königsberg i. Pr., Wiencks H. 1 
Bergsteiner, Simon, Direktor, mit Frau, Berlin, Preußenhof 2 
Behrens, Max, Senator, Altona, Hohenzollernhof — — 1 
Birkholz, Alfred, Landwirt, mit Frau, Bärfelde, Preußenhof — 2 
Bluhme, Arthur, Direktor, mit Frau, Charlottenburg, Preußenh. 2 
Vock, Kfm., Herford, Preußenhof — — — 1 
Boenig, Ella, Kontor,, Berlin, Baltischer Hof —. 1 
Brandes, Charlotte, Berlin, Preußenhof — . 1 
Brandt, Otto, Kaufm., mit Frau, Berlin, Baltischer Hof — 2 
Brem, Emil, Handelsvertreter, mit Frau, Stettin, Preußenhos 2