
SMMel M-AllM 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 5V 
Dienstag, den 9. August 
1927 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 8. bis 14. August 1927 
Kurkonzerte: Kapellmeister Obermusikmeister a. D. Alexander Fleßburg. 
Montag, den 8. August: 
4.30— 6 Uhr nachmittags: Konzert des Kurorchesters auf dein 
Konzertplatz vor dem Kurhause. B a l l on f li e g e n. 
8.30— 10 Uhr abends: Konzert des Kurorchefters auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
Ab 8 Uhr abends im großen Kurhaussaale: Strandfest. 
Prämiierung des feschesten Strandanzuges für Damen und 
Herren. Eintritt mit Kurkarte 0.50, ohne Kurkarte 1.—. 
Dienstag, den 9. August: 
9— 10.30 Uhr vormittags: Frühkonzert des Kurorchesters 
auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
11—1 Uhr vorm.: Konzert des Kurorchesters im Gesellschafts 
bad. Bcwcgungsübungen. 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags im Kurhausgarten: Konzert des 
Kurorchesters (Uebertragung auf die deutsche Welle). 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends im Kürhausgnrten: Operetten-Abend aus 
der Operette „Adrienne" von Walter W. Götze mit 
Gesangs- und Tanz-Einlagen. Bei ungünstiger Witterung 
im Saale. Kurgäste frei, ohne Kurkarte 1.— Mark. 
Mittwoch, den 10. August: 
10— 11.30 Uhr vormittags im Kurhausgarten: Frühkonzert. 
11— 1 Uhr vorm.: Konzert des Kurorchesters im Gesellschafts- 
bad. Bewcgungsübungen. 
4.30— 6 Uhr nachmittags und 8.30—10 Uhr abends: Konzert 
des Kurorchesters aus dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
Ab 8.30 Uhr abends im großen Kurhaussaal: Reunion. 
(Gesellschaftsanzug.) Kurgäste freien Eintritt, ohne Kur 
karte 1.— Mark. S a l o n - I a z z - O r ch e st e r P o l a h. 
Donnerstag, den 11. August: 
11—1 Uhr vormittags: Konzert im Gesellschaftsbad. 
8.30— 10 Uhr abends: Konzert des Kurorchefters auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
4.30— 6.30 Uhr nachm. im Kurhausgarten: Lustiges Programm. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
Ab 8.30 Uhr abends im großen Kurhaussaale: Winzerfest. 
Original-Bauern-Kapelle. Eintritt: Kurgäste 0 50 Mark, 
ohne Kurkarte 1.— Mark. 
Freitag, den 12. August: 
10— 11.30 Uhr vormittags im Kurhausgarten: Frühkonzert. 
11— 1 Uhr vorm.: Konzert im Gesellschaftsbad. Bewegungsspiele 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
Freitag, den 12. August: 
8.30 Uhr abends im großen Kurhaussaale.- Einmaliger 
persönlicher Vortrag des Afrikaforschers Hans Schomburgk 
über 17 Jahre Jagd- und Forscher-Abenteuer im dunkelsten 
Erdteil. Eintritt 2.— und 1.— Mark. 
Sonnabend, den 13. August: 
11—1 Uhr vormittags: Konzert im Gesellschaftsbad. 
4.30— 6 Uhr nachmittags: Konzert des Kurorchesters auf dem 
Konzcrtplatz vor dem Kurhause. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8—11 Uhr abends im Kurhausgarten: Konzert d. Kurorchefters, 
8 30 Uhr abends im großen Kurhaussaal: Gesellschafts-Abend. 
Dunkler Anzug erb. — Kurgäste frei, ohne Kurkarte 1.—. 
Sonntag, den 14. August: 
11.30— 1 Uhr vormittags: Konzert (Uebertragung des Kur 
orchesters) im Gesellschaftsbad. — Bewegungsübuigen. 
11.30—1 Uhr vormittags und 8.30—10 Uhr abends: Konzert 
des Kurorchefters auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
4—6.30 Uhr nachmittags im Kurhausgarten: Konzert des 
Kurorchefters. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends im großen Kurhaussaalc: Tanz-Abend. 
Automobil-Schönheits-Wettbewerb. (Siehe Plakat.) 
Jeden Dienstag und Freitag, nachmittags 3 Uhr: Aulo-Jnsel- 
Rundsahrten mit eleganten Personen-Kraftwagen durch die 
Usedomer Schweiz. Abfahrt nachm. 3 Uhr von dem Bade 
verwaltungsgebäude. — Fahrpreis pro Person 3 Mark. — 
Anmeldungen bis mittags 12 Uhr bei der Badeverwaltung, 
Schalter 4. Am idyllisch gelegenen Wolgastsee ca. Stunde 
Aufenthalt (Kaffeepause). Rückkehr ca 4.30 Uhr. 
Jeden Mittwoch, nachmittags 3 Uhr, vor der Badeverwaltung: 
Treffpunkt der Amateur-Photographen zum Ausflug in die 
nähere Umgebung unter fachmännischer Führung und An 
leitung des Photographen Herrn Gluck. Rückkehr gegen 
6 Uhr. Beteiligung kostenfrei. 
Jeden Mittwoch und Freitag von 4 bis 6 Uhr nachmittags: 
Großes Orchester - Konzert im Wald- Lafe (Lafö Budack 
und Ease Brendel) im Ostkurpark. — Kein Eintritt. 
Prornenadenfahrt in See mit den großen Salon-Schnelldampfern 
„Deutschland", „Berlin" oder „Stettin" Sonntags nachmittags 
3 Uhr, Montags und Freitags 8 Uhr abends, ab Bollwerk, 
Rathausplatz. — Fahrpreis pro Person 2.— Mark. 
Aenderungen Vorbehalten.