
Stechmann, Kurt, Dr., Arzt, Berlin, Walfisch — — — — 1 
Thusius, Hermann, Geh. Justizrat, Schöneberg, Jeschkes Hotel 1 
Taube, Oskar, mit Frau, Berlin-Friedenau, Seeheim — — 2 
Thümler, Kurt, Oberinspektor, mit Frau, Dresden, Elsbeth — 2 
Tobeck, Berta, Witwe, Stettin, Friedenstraße 9 — — — 1 
Tobeck, Irene, Privat-Sekr., Stettin, Friedenstr. 9 — — — 1 
Theiler, Maria, Frau, Berlin, Möwe — — — — — — 1 
Thomas, Paul, Werkmeister, mit Frau, Leipzig, Daheim — 2 
Treplewitz, Lizzi, Berlin, Beatus ille — —- — — — — 1 
Tugendhat, Mich., Kfm., mit Farn., Berlin, Daheim — ^-6 
Tamm, Friedrich, Dr. jur., Magdeburg, Pommernhaus — — 1 
Tamm, Toni, Haustochter, Koburg, Pommernhaus — — — 1 
Thießen, Joh., Dr. jur., Syndikus, Berlin, Strandburg — — 1 
Thieme, Richard, Stettin, Christliches Hospiz — — —. — 1 
Tesch, Friedrich, Dipl.-Kfm., Greifswald, ? — — — — 1 
Thielbar, Georg, Kfm., mit Frau, Berlin, Baltischer Hof — 2 
Tiedemann, Paul, Stettin, Baltischer Hof — — — — — 1 
Taschier, Anton, Berlin, Lotsenstr. 37 — — — — — 1 
Thamm, Rich., Kfm., Leipzig, Heysestr. 15 — — — — 
Teichmann, R., Major a. D., m. Fam., Bückeburg, Jngeborg 5 
Tonglet, Ella, Frau, Dresden, Cäcilie — — — — — 1 
Ulber, Karl-Heinz, Kfm., mit Frau, Leipzig, Bismarckstr. 12 — 2 
Ulber, Maria, Frau, Leipzig, Bismarckstraße 12 — — — 1 
Ulmann, Else, Buchhalterin, Erkner, Germania — — — 1 
Vogler, Julius, Kfm., mit Fam., Berlin, Luise — —- — 3 
Vogel, Irma, Haustochter, Limbach, An de Waterkant — — 1 
Voß, Erich, Direktor, Rostock, Preußenhof — — — — 1 
Volltz, Lucie, Telephonistin, Berlin, Lotsenstr. 64 — — — 1 
Weiß, Johann, Berlin, Haegers Hotel — — — — — 1 
Witzig, Heinrich, Schifsoffiz., Zingst, Europäischer Hof — — 1 
Wilhelmi, Johannes, Kfms.-Lehrling, Berlin, Seeheim — — 1 
Weyrauch, Hilde, Kfm., Glogau i. Schl., Bedastr. 8 — — — 1 
Wydra, Fajga, Frau, Berlin, Moltkestraße 5 — — — — 1 
Weidenbörner, Oskar, Gastwirt, Leipzig, Daheim — — — 1 
Weigelt, Herrn., Landw., mit Frau, ?, Schloß-Hotel — — — 2 
Weih, Bruno, Kfm., Neukölln, Glückauf — — — — — 1 
Westphal, Johs., Drogist, Hamburg, Strandpalast — — — 1 
Wittenburg, Anna, Buchhalterin, Schöneberg, Annaburg — 1 
Wolff, Arthur, Drogist, mit Frau, Bärenstein, Schloß-Hotel — 2 
Weigt, Paul, Schlosser, Charlottenburg, Gr. Kirchenstr. 67 — 1 
Weber, Alb., Kfm., Beamter, Halle, Tanneck — — — — 1 
Westphal, Kurt, Beamten-Anwärter, Berlin, Aegir -1 
Wolff, Georg, Gasw.-Direktor, mit Haustochter- Aue, Erzgeb-, ? 
Neptun ,— -— — — — — — — 2 
Wolter, Elisabeth, Kontoristin, Berlin, Tanneck — —- 4 
Wagner, Oskar, Kfm., mit Frau, Dresden, Seeheim --- — — 2 
Wever, Wilh., Oberamtmann, mit Frau, Grunewald, Seeheim 2 
Wilke, Karl, Oberingenieur, Riesa, Park-Hotel — — — — 1 
Weißbrodt, Paul, mit Frau, Neukölln, Heysestr. 17 ,— 2 
Weiß, Flora, Haustochter, Limbach, An de Waterkant — — 1 
Wiedmann, Max, Konditor, Chemnitz, Schweriner Hof —— 1 
Wahl, Georg, Fleischermeister, mit Frau, Grimmen, Preußenh. 2 
Westermajer, Anton, Kfm., Holzminden, Central-Hotel — — 1 
Wohlfahrth, Carl, Drogist, Liegnitz, Vater Jahn — — — 1 
Worbs, Curt, Drogist, Görlitz, Hotel Vater Jahn — — — .1 
Witte, Franz, Kfm., Berlin, Wölfisch — — — — — 1 
Wurzel, David, Kfm., Mit Frau, Berlin, Najade — — — 2 
Wedell, A., Verw.-Sekr., mit Frau, Schneidemühl, Bollw. 19/20 2 
Westram, Frau, mit Tochter, Halle a. S., Gartenstr. 30 — — 2 
Wendriet, Karl, Kfm., mit Frau, Berlin, Neuestr. 23 — — 2 
Weinberger, Anna, Frau, mit Kindern u. Stütze, Charl., Irmela 4 
Zahler, Martin, Kfm., Breslau, Central-Hotel.— —— — 1 
Ziem, Curt, Kfm., Görlitz, Preußenhof — — — — .— 1 
Zimmermann, Heinr., Bankbeamter, mit Frau, Charlottenburg 2 
Zeisler, Joses, Kfm., mit Frau, Berlin, Dresdener Hof — —,2 
Zimmermann, C.W., Kfm., mit Frau, Chemnitz, Gadebuschstr. 32 2 
Zipperling, Lucie, Steglitz, Cäcilie — — — — — — 1 
Zöllner, Käte, Buchhalterin, Chemnitz i. Sa., Seeheim — — 1 
Zöllner, Erich, Direktor, Berlin, Hohenstaufen — — — — 1 
Zeidler, Hermann, Kfm., Berlin, Friedrichstr. 36 — — — 1 
Zilversmit, Margot, Pankow, Atlantic — —. — — — 1 
Zilversmit, Ruth, Pankow, Atlantic — — — — —- 1 
Summe: 10161 
Hiervon Kurgäste: 6113 
Passanten: 4048 
Verzogen: Meyer-Domslaff, Frida, Frau, mit Kindern und 
Kinderfräulein, Domslaff, von Atlantic nach Hotel Viktoria. — 
Günther, Kurt, Prokurist, Chemnitz, vom Christlichen Hospiz nach 
Villa Toni. — v. Wilucki, Ernst, Ober-Regierungs-Rat, mit Frau, 
Leipzig, von Viktoria-Luise nach Villa Agnes. — Graner, Max, 
Prokurist, Breslau, von St. Hubertus nach Villa Goldfried. 
Mackensens Besuch in Swinemünde. 
(aus Swinemünder Zeitung Nr. 145 vom 24. Juni 1927.) 
Die Nachricht von dem Besuch Generalfeldmarschalls 
v. Mackensen hatte in ganz Swinemünde ein freudiges Echo 
erweckt. Eine vielhundertköpfige Menschenmenge war bei der An 
kunft und Abfahrt des Feldmarschalls am Bollwerk versammelt. 
Der Generalfeldmarschall war Ehrengast des Deutschen 
Landwirtschaftsrates, der als Abschluß seiner Stettiner 
Tagung eine Dampferfahrt nach Swinemünde unternahm. An 
Bord befanden sich etwa 300 Gäste. Der Salon-Schnelldampfer 
„Berlin" traf gegen 12 Uhr mittags in Swinemünde ein, unter 
nahm dann erst eine anderthalbstündige Fahrt in See und legte 
gegen ^2 Uhr am Bollwerk an. Dem Fsldmarschall, der in Be 
gleitung seine Frau und seiner Tochter erschienen war, schallten 
brausende Hurrarufe entgegen. Zum Empfang hatte sich der D.O.B. 
mit Generalleutnant Maschke an der Spitze, sowie Vertreter der 
Kommandantur und der Marinedienststelle eingefunden. Nach der 
Begrüßung wurde der Feldmarschall mit seinen Damen vom Kur 
direktor nach dem Kurhause begleitet. 
Das Festmahl im Kurhaus. 
Dort war das Festessen vorbereitet. Die Tafelmusik be 
sorgte das Stettiner Tumforde-Orchester. Das Programm war 
sichtlich auf den hohen Gast eingestellt; wahrscheinlich lauter Lieb 
lingsmärsche und -Tonstücke der greisen Exzellenz, die das Orchester 
— übrigens virtuos — zur Darstellung brachte Als erster Redner 
ergriff der Vorsitzende der pommerschen Landwirtschaftskümmer, 
Herr von Flemming (Paatzig) das Wort bei Tisch. Er wies 
darauf hin, daß auch die Stettiner Tagung des Deutschen Land 
wirtschaftsrats das Lebenswerk des Freiherrn v. Wangenheim 
wirksam fortgeführt und gefördert habe und gab der Hoffnung 
Ausdruck, daß die Verwirklichung der Landwirtschaftshilfe dip 
Unterstützung aller beteiligten Kreise finden möge. Für die zahl 
reiche Beteiligung an der Dampferfahrt nach Swinemünde erstattete 
der Redner im Namen der einladenden Landwirtschaftskammer den 
Gästen seinen Dank ab: Die Beteiligung habe alles Erwarten über 
troffen. Der Präsident betonte sodann, daß die schöne Fahri durch 
die Anwesenheit des in allen Kreisen gleich beliebten und verehrten 
Feldmarschalls eine besondere Weihe erhalten habe. Die 
praktische Bedeutung der Swinemünder Fahrt sei vor allem darin 
gelegen, daß die Teilnehmer, welche sich zumeist aus Süd- und 
West-Deutschland zusammengsfunden haben, ein Stück Land in 
seiner eigenartigen Schönheit kennen und werten lernen würden, 
das bisher bei manchen nur zu sehr unterschätzt zu sein pflegt. Es 
sei aber auch zu hoffen, daß viele alten Beziehungen aufgefrischt 
und neue persönliche Freundschaften geschlossen werden würden.. 
Nach Herrn v. Flemming sprach G e n e r a l f e l d m a r s ch a l l 
von Mackensen. Seit er uns im Völkerringen zum letztenmal 
begegnete, da wir als blutjunger Leutnant in irgend einem rumä 
nischen Dorf mit einem ganz unmöglichen Namen ihm eine wichtige 
Meldung unserer Brigade überbrachten, hat stch der greise Heer 
führer kaum verändert. Die schlanke Reitergestalt ist vielleicht etwas 
schwächer geworden. Kein Zug ,d-es verstauten Gesichtes aber hat 
sich sonst geändert. Hell blickest die scharfen Augen noch immer 
unter den buschigen weißen Brauen, sie dringen noch immer bis 
auf den Grund der Seele. Noch immer umspielt seinen 'MuNtz das 
gleiche gütige Lächeln wie damals, als er nach durchtvachtet Nacht