
SiMMM We-Meim 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungs gebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Lade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 61 Sonntag, den 21. August 1927 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 20. bis 26. August 1927 
Kurkonzerte: Kapellmeister Obermusikmeister a. D. Alexander Fleßburg. 
Sonnabend, den 20. August: 
11—12.30 Uhr mittags und 4—6 Uhr nachmittags: Konzert 
der Kurkapelle auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
8—11 Uhr abends: Konzert im Kurhaus-Garten. — Fest- 
Illumination. Konzert — Sport — Tanzvorführungen. 
Eintritt für Kurgäste frei, ohne Kurkarte 1.— Mark. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Gesellschafts-Tanzabend im Kurhaus-Saal. 
Sonntag, den 21. August: 
11.30—1 Uhr vorm. und 8.30—10 Uhr abends: Konzert des 
Kurorchesters auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
11.30— 1 Uhr vormittags: Konzert, Uebertragung des Kur 
orchesters im Gesellschaftsbad. — Bewegungsübungen. 
4.30— 6.30 Uhr nachmittags: Konzert des Kurorchesters im 
Kurhaus-Garten. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saale: Geschl. Gesellschaft. 
Montag, den 22. August: 
4.30—6.30 Uhr nachmittags: Konzert des Kurorchesters im 
11—12.30 Uhr mittags, 4—6 Uhr nachmittags und von 8.30 
bis 10 Uhr abends: Konzert des Kurorchesters auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
11—12.30 Uhr mittags im Gesellschaftsbad: Konzert (Ueber 
tragung des Kurorchesters). Lustige Wettspiele. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Erntefest im Großen Kurhaus-Saale. 
Sommertoilette. Kurgäste 50 Pfg., ohne Kurkarte 1 Mark. 
Dienstag, den 23. August: 
11—1 Uhr vorm.: Konzert im Gesellschaftsbad. — Bewegungs 
übungen. 
4.30—6.30 Uhr nachmittags im Kurhaus-Garten: Konzert des 
Kurorchesters (Uebertragung auf dis deutsche Welle). 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Sonderabend des kurorchesters im Großen 
Kurhaussaale. Kurgäste frei, ohne Kurkarte 1 Mark. 
Mittwoch, den 24. August: 
11—12.30 Uhr vorm., 4—6 Uhr nachm. und 8.30 —10 Uhr 
abends: Konzert des Kurorchesters auf dem Konzertplatz 
&gt; vor dem Kurhause. 
11—12.30 Uhr mittags im Gesellschaftsbad: Konzert (Ueber 
tragung des Kurorchesters). — Bewegungsübungen. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30 Uhr abends: Reunion im Großen Kurhaus-Saale. Ge 
sellschaftsanzug. Kurgäste freien Eintritt ohne Kurkarte 
1 Mark. Salon-Jazz-Orchester Polah. 
Donnerstag, den 25. August: 
11—1 Uhr vormittags: Konzert im Gesellschaftsbad. 
4—6 Uhr nachm.: Konzert des Kurorchesters im Kurhaus- 
Garten. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8.30—10 Uhr abends: Konzert des Kurorchesteres auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
830 Uhr abends: Bunter Abend im Großen Kurhaus-Saale. 
Eintritt für Kurgäste 50 Pfg., ohne Kurkarte 1 Mark. 
Freitag, den 26. August: 
11—1 Uhr mittags im Gesellschaftsbad: Konzert. Bewegungs 
übungen. 
Ab 8 Uhr abends: Kapelle Brox im Kurhaus-Restaurant. 
8—10 Uhr abends: Promenadenkonzert der Kapelle Saß auf 
dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
8.30 Uhr abends: Bayerisches Bierfest im Großen Kurhaus- 
Saal. Kurkarteninhaber 50 Pfg., ohne Kurkarte 1 Mark. 
Promenadenfahrt in See mit den großen Salon-Schnelldampfern 
„Deutschland", „Berlin" oder „Stettin" Sonntags nachmittags 
3 Uhr, Montags und Freitags 8 Uhr abends, ab Bollwerk, 
Rathausplatz. — Fahrpreis pro Person 2.— Mark. 
5. vorpommersche Schüler- und Fugend-Regatta Sonntag, den 
28. August, auf der alten Swine, nachmittags 3^ Uhr, veran 
staltet vom S. R. V. Arkona, Swinemünde. Es haben gemeldet: 
10 Vereine (darunter der Danziger Schüler-Ruder-Verband), 
24 Mannschaften, 110 Ruderer. — Ziel vor dem Bootshaus 
des S. R. V. Arkona auf der Grünen Fläche. Ueberfahrt mit 
der Fähre an der Anlegestelle der Swinemünder Dampfschiff.- 
Aktien-Gesellschaft. — Kaffee, Kuchen und Erfrischungen im 
Bootshaus. 
Voranzeige: 3. bis 6. September: 4. pommerscher Schach 
kongreß im Großen Kurhaus-Saale. 
Nachrichtendienst: Während der großen Pause der Nachmittags- 
Konzerte um etwa 5 Uhr und abends nach Schluß der Konzerte 
gibt der Pressedienst der Bade-Verwaltung täglich die neuesten 
Nachrichten, den Tendenzbericht der Börse, die Wetterlage und 
evtl. Sportnachrichten auf dem Konzertplatz und im Kurhaus- 
Garten durch Lautsprecher bekannt. — Bei besonderen Ereig 
nissen, z. B. des Sportlebens, werden, wenn nur ein Halbwegs 
störungsfreier Empfang möglich ist, die Originalberichte der 
betreffenden Radio-Stationen unmittelbar übertragen. — Pri 
vate Verlust- oder Abgängigkeits-Nachfragen können bei der 
Bade-Verwaltung für die Mitteilung durch Lautsprecher in 
Vorschlag gebracht werden. 
Aenderungen Vorbehalten. 
SN