
Mein Aus„flug"... 
1. Sminemünde, 20. August. 
Also rasselte mittags so gegen 1 Uhr das Telephon: 
Freundliche Einladung der Deutschen Luft-Hansa. Ob ich 
mitsliegen wollte nach Stettin! Im soundsopielpserdigen 
Junkers ,,l). 364"! Start um 2.10 Uhr im Seeflughafen 
Sminemünde! 
Klar! Ich fliege mit! Wenn der Sturm auch heult und 
finstere Regenwolken peitscht. Windstärke . . . ? Das kann 
ein netter Aus„slug" werden, ein Sturmflug! 
Zwei Uhr zwanzig (jetzt heißt's ja vierzehn Uhr zwanzig!) 
drüben Hinterm Eisenbahn-Trajekt im Seeflughafen. Wrede, 
der Leiter des Flughafens, guckt den Himmel an und schmun 
zelt . . . Wir, die wir mitfliegen wollen (eine junge Dame 
aus Berlin, der Mann von der Luftpost, mein Junge und 
ich), wir gucken auch den Himmel an, wir schmunzeln auch 
pflichtschuldiast. Du ahnungsvoller Engel! Wird das eine 
Schaukelfahrt werden! Sturmflug! 
Aber die Junkers-Maschine, die aus Richtung Rügen 
erwartet wird, will und will nicht kommen. Non Rügen 
werden starke Gewitter gemeldet; der Start in Sellin ver 
zögerte sich. Wie bei den Ozeanfliegern! Aber natürlich, 
der Pilot kann doch nicht ins Gewitter hineinfliegen. — In 
zwischen klart es auf. Anderthalb Stunden warten 
da kommt übers Meer der Vogel geflogen; ein stattlicher 
Vogel, ein fast neuer blitzsauberer Apparat, er glänzt in der 
Sonne . . . Die Maschine rollt übers Wasser heran. Stopp! 
Mit einem Ruck hält sie. Die Passagiere klettern heraus, 
wir hinein in die Kiste! Keine Kiste, bequeme Ledersessel wie 
im Luxusabteil erster Klasse! Man reicht uns die „Luft 
tüte!" Was das ist? Eine Tüte mit dicker Aufschrift „Für 
Luftkranke". Jeder Luftpassagier bekommt so ein Ding. Da 
soll man reinspucken — wenn's schlimm wird! Rette Aus 
sichten! Von draußen ruft man uns ein Wiedersehen zu . . . 
Der Motor brüllt auf. Huii, ist das ein garstig Lied. 
Die Maschine wendet, und nun geht's mit Vollgas gegen den 
Wind. Beim Start und beim Landen soll man sich an seinen 
Sessel festschnallen! Das ist Vorschrift. Damit der arme 
Körper nicht allzu starken Erschütterungen ausgesetzt sein 
soll. Es geht aber auch sehr gut ohne Leibgurt, so angenehm, 
so sachte hebt sich der Vogel in die Höhe; man merkt nur ein 
leichtes Schaukeln, ein sanftes Wiegen. Immer höher geht's, 
wohl vierhundert Meter. Da unten — das ist Sminemünde, 
wie ein kleines Dorf sieht's aus der Vogelschau aus! Da ist 
das blaue weite Meer, es dehnt sich weit, weit hinaus. Mit 
kleinen, ganz winzigen Punkten — das sind Schiffe! Im 
nächsten Augenblick ist Sminemünde weg und schon befinden 
wir uns über dem Haff. Und der Motor brüllt sein donnernd 
Lied. Ich riskiere einen Ausguck aus dem Fenster. Donner, 
pfeift mir da der Wind um die Nase! Ein Blick auf den 
Geschwindigkeitsmesser: 150 Kilometer! Die Schatten der 
Wolken wollen sich mit dem des Flugzeuges messen: heidi, 
ist das ein nettes Wettrennen! 
Da — mit einem Mal sackt der Apparat weg. Ein Ge 
fühl, das durch und durch geht. So in einer Sekunde viel 
leicht fünfzig Meter absacken, das heißt durch den Welten 
raum purzeln! Das aber auch der Himmel keine Balken 
hat! — Langsam kraxeln mir wieder in die Höhe — 
Haiti, drückt uns wieder eine urgewaltige Faust hinunter. 
Die Erde schießt auf uns zu! Wir gucken uns entsetzt an: 
jeder null sehen, was der andere für ein Gesicht schneidet. 
Aber alles wohlauf! Jeder hat sein Vergnügen an dieser 
famosen Luftfahrt. Vom Sturmslug gar nichts zu merken. 
Und an die dumme Tüte „Für Lustkranke" denkt kein Mensch 
mehr. Höchst überflüssig! Keiner braucht sie! 
Das Haff liegt längst hinter uns. Wir rattern auf Stet 
tin zu. Da unten schleicht ein Personenzug, jawohl er 
schleichtz der olle Klepper da unten! Gegen uns kann die 
alte Qualmtute nicht an! Wir sind gleich über Stettin, erst 
die Vororte an der Oder, die sonst gigantische Werft des 
Vulcan ist von oben gesehen eine Streichholzschachtel. Die 
Maschine donnert über Stettin. Mit dem Propeller gegen 
den Jakobikirchturm; das fehlte noch! Aber unser „l&gt;.364" 
steckt die Nase stolz in die Luft. Und haut hmtenweg. Er 
wittert den Stall. Da unten der Flughafen Stettin. 
In einem prächtigen Gleitflug geht's langsam runter. Ein 
Hopser auf dem Wasser, und ruhig setzt die Maschine auf... 
Glücklich gelandet! Aus ist unser Sturmflug bei Wind 
stärke — Es war gar kein Sturmflug; eine 
wundervolle, schön e Fahrt; die ich jedem Leser 
einmal von Herzen gönne! Zweiundzw anzig Mi 
nuten hat der Aus„flug" Sminemünde—Stettin gedauert! 
Fabelhaft, was? 
Im Auto der Luft-Hansa geht's in die Stadt. Da liegt 
Käppen Gaeht's stolzer „Schwan", unsere alte „Swine- 
münde", am Bollwerk zur Heimfahrt bereit. — Das war 
mein Aus„flug" — — — I'. U. 
.. V. ...V".2 
Jiu-Jitsu, die unsichtbare Waffe 
Ein Lehrbuch von ki-ick kskn. 
Preis: broschiert 5 M., gebunden 8 M. 
Vorrätig in der vuekksncllung Vll. kritrscke, Königsstraße 5.