
Fräulein Rösel und ihr Partner tanzten einen Wiener 
Walzer, einen holländischen Tanz und den Deutschmeister-Marsch. 
Die beiden Künstler verfügen vor allem über ein bedeutendes Maß 
der großen Kunst zu gefallen. Der Beifall war stark und 
ehrlich; überflüssig zu sagen, daß das Publikum damit Zugaben 
erzwingen wollte und auch erzwang. 
Ein Königs-Marsch von Richard Strauß, der das Programm 
eröffnete, und das Vorspiel zur Operette „Die Fledermaus" von 
Ioh. Strauß, das den ersten Teil schloß, schlagen eine willkommene 
Gedankenbrücke zu einem lohnenden Vergleich. Es ist unglaublich, 
wie sehr Richard Strauß, der — heute übrigens immer noch um 
strittene — Münchener Meister, mit der Wiener Musik verwachsen 
ist. Seine Laufbahn brachte ihn von München über Meiningen 
und einen neuerlichen Aufenthalt in München an die Staatsoper 
Berlin, wo er langezeit weilte. Erst 1919 fand der damals 55- 
jährige einen ihm entsprechenden Wirkungskreis in Oesterreich, 
an der Staatsoper zu Wien. Und doch finden wir zahllose An 
klänge an die musikalischen Eigenarten seines Namensvetters — 
der in Norddeutschland übrigens leider noch vielzuwenig als der 
Klassiker gewertet wird, der er für alle anderen Länder längst 
und zweifellos angesehen wird. Geradezu bestechend aber, aller 
dings unerlaubt trotz seiner unbestrittenen Richtigkeit, ist ein 
Vergleich des klassischen Operetten-Komponisten mit dem Meister 
der strengen Kunst besonders dort, wo es sich um die unbegreifliche 
Fülle der Erfindung handelt. 
Es wäre ungerecht, wollte man bei solchen Gedanken nicht 
der Salon-Kapelle unseres Kurhauses gedenken. 
Wir erinnern an unsere Besprechung, die wir seinerzeit an den 
ersten Elite-Abend Fleßburgs anknüpften, nur, um sie hier zu 
ergänzen: Wenn es gestattet ist, kühne Bilder zu gebrauchen, 
wollen wir Obermusikmeister Fleßburg als Dirigent bezeichnen, 
der die Werke als Architekt erfaßt rind wiedergibt. Wie ein 
gotischer Turm-Baumeister der hohen Schule fügt er in schlanker 
und doch wuchtiger Linienführung Baustein auf Baustein. 
Kapellmeister Brox nun kämpfte in den ersten Tagen gegen das 
Mißgeschick aller Kapellen, die die Saison zusammenführt. Nach 
einer erstaunlich kurzen Zeit aber nahmen die Restaurant-Konzerte 
einen Charakter an, der sie allen Ernstes über das übliche Maß 
einer Salon-Kapelle hcraushebt. Freilich, damit soll nicht gesagt 
sein, daß Brox etwa den ihm gegebenen Rahmen irgendwie 
durchbrochen hat, um willentlich aufzufallen: Die Kapelle ist 
durchaus eine Salon-Kapelle geblieben, ihre Leistungen aber ver-. 
pflichten zu einer über die üblichen Superlative hinausgehende 
Wertung. Im gleichen Sinne wie Fleßburg Architekt, ist Brox 
Maler in der Musik, mit zarten Gefühlen für ihre Flächenwirkung 
erzielt er Wirkungen, die sich an unsere Vorstellungen vom Orchester 
des großen Walzer-Königs anlehnen. 
Man soll den Künstler nicht nach Leistungen beurteilen, die 
ihm seiner Anlage nach willkommene und verhältnismäßig leichte 
Aufgaben stellen. Der Satz hat seine weise Berechtigung. Wir 
wollen also nicht von Brox's Walzern sprechen, sondern etwa von 
seiner Ariadne, die für ein derart hohes Maß an Einfühlung in 
die Kunst Richard Strauß' spricht, daß man nicht ohne ungerecht 
zu sein, über sie hinweg gehen darf, wenn sie einem ein günstiges 
Geschick zufällig beim Mittagtisch bescherte. Schon um dieser 
Ariadne willen, die doch nur ein herausgegriffenes Einzelnes aus 
dein gesamten Wirken Brox' ist, wäre zu wünschen, daß die 
Swinemünder auf ihn aufmerksam würden. Sie würden es 
bestimmt nicht bereuen. 
Die ehrwürdigen Aufbaugrundsätze der Besprechung musika 
lischer Ereignisse sind mit diesen Zeilen nun schon einmal durch 
brochen. Da fügt sich vielleicht ein anderes Bild zwanglos ein, 
das ebenfalls Erwägungen über die Berechtigung von Vergleichen 
entstehen ließen. 
Kritik ist eine Angelegenheit der Weltanschauung Die 
Weltanschauung des Kritikers gibt den Standpunkt, zu dem er das 
von ihm Erlebte in Beziehung bringt. 
Niemand will nun in der Besprechung das wiederfinden, was 
er selbst empfand; ein Gewinn wäre damit nicht erreicht, weder 
für den Künstler, noch für sein Publikum. Jeder Leser will 
vielmehr seine ureigene Meinung mit der eines anderen wieder 
vergleichen können; man liest also Kritiken mit der uns allen an 
geborenen Lust, die persönliche Urteilsfähigkeit zu prüfen. Darum 
gibt es auch nichts Aergerlicheres, wie einen unfehlbaren Kritiker: 
Er benimmt uns ja jeder Möglichkeit, zuweilen mit uns selbst 
zufrieden zu sein, wenn wir uns schmeicheln müssen, treffender 
oder auch gründlicher beurteilt zu haben als er. 
In dieser Beleuchtung zeigt sich der Kritiker neben dem 
Künstler als „Mitwirkender" des Abends. Wie empfindet er 
Lampenfieber. Wird ihm etwas einfallen, nicht zu klug und nicht 
zu unklug? Schließlich ist es für das Publikum gleich ärgerlich, 
die Ueberlegenheit eines Kritikers restlos anzuerkennen, wie sich 
mit einem albernem Gedankengang auseinanderzusetzen! 
- 
Krawatten 
Zerren 
voi'toilkllt'len 1^1618611 
WWWM 
OioKe Xii tIieii8tlÄläo 98 
Dn Wonnetrsnk 
ist mein VoZllurt! 
V«Kl»ni1 vvlInnKvrt 
&lt;l«8 I «Ken! 
VoAllurtist ein KräktiAun^s- 
mittel kür Kranke unck Oe- 
suncke, Krvaeksenen Kincker 
Oie Klasoke kostet 20 t lk. 
Kerner empketrle 
von IroekenkütterunA. Oie 
Kübe stellen unter kreis- 
tierär^tlieller Kontrolle. 
Kerner: 
ein8tv rnlkvlknttei' 
kriselien i8i&gt;«i8«q»rLrI&lt; 
unck cliv. lkLri8v8vrt«n. 
2u be^iellen cknrell meine 
WsAenboten unck in meinem 
Nolkereilacken. 
O-rrtenstr. 6, Kernruk 2505. 
Tennislelirer 8cbackow 
aus Düsseldorf erteilt tätlich 
Tenn is-O nterriclil 
^nmelckun^ beim Klatrvvärter 
Verismen Hie Sille 
in sämtlichen bokalen, VVirtsellskten, 
Oastlläusern, Kestnurants, Hotels unck 
Tensionen, Kriseuren unck 2eitan§s- 
Kioslcen cken 
.WMliliiiMr 8illlk-LiMMr" 
OestellunZen nimmt ckie Oeselläktsstelle Köni^s- 
straöe !Kr. 5 (Kerospreoller M 2374) entZe^en.