
SMklniiMl Mhk'Meigel 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. F Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Soibad Swinemünde 
Nr. 4 
Dienstag, den 17. Mai 
1927 
Amtliche Bekanntmachungen für das See- und Solbad Swinemünde. 
Gebührenordnung 
für den gewerblichen Verkehr mit Ruder- und Segelbooten 
auf See. 
Auf Grund des § 76 der Gewerbeordnung wird in Uebersin- 
stimmung mit dem Magistrat der Stadt Swinemünde für den 
gewerblichen Verkehr mit Ruder- und Segelbooten auf See folgende 
Gebührenordnung erlassen. 
1. Bootseigentümer und Bootsverleiher, die gemäß der Polizei 
verordnung vom 5. Mai 1911 (A. Bl. S 293) berechtigt sind, 
gegen Entgelt Boote zu verleihen, dürfen die nachstehenden 
Höchstsätze nicht überschreiten: 
2. Für Ruderboote erste Person 1,— Rm., jede weitere Person 
0,50 Rm. mehr die Stunde. Die erste Stunde ist voll zu 
zahlen. Jede weitere angefangene halbe Stunde die Hälfte 
vorstehender Sätze. 
3. Für einen Führer für jede Stunde 1,— Rm. und für jede 
weitere angefangene halbe Stunde 0,50 Rm 
4. Für Segelboote für die Stunde für die Person 1,— Rm. Für 
jede weitere angefangene halbe Stunde 0,50 Rm. Weniger als 
fünf Fahrgäste müssen mindestens 5,— Rm. aufbringen. Für 
längere Fahrten hat ohne Rücksicht auf die Fahrtdaucr, da diese 
unberechenbar und von der Witterung und den Windverhält 
nissen abhängig ist, direkte vorherige Vereinbarung zwischen 
dem Fahrgast und dem Bootssührer stattzusinden. 
5 Der Segelbootsführer ist nicht berechtigt zu kassieren bevor er 
abfährt. Verzögert der Bootsführer die Abfahrt über 10 Mi 
nuten, nachdem der Gast das Segelboot bestiegen hat, ist der 
Gast berechtigt, aus die Fahrt zu verzichten und kann ohne 
Bezahlung das Boot verlassen. 
6. Vor Beginn einer Fahrt ohne Führer kann der Bootsverleiher 
ein Pfand im Werte bis zu 20 Rm. fordern. 
7. Jeder Bootsverleiher oder Führer muß einen Abdruck dieser 
Bestimmungen bei sich tragen und auf Wunsch vorzeigen. 
8. Uebcrschreitungen dieser Gebührenordnung werden gemäß 
8 148 Abs. 1 Ziffer 8 der Gewerbeordnung mit Geldstrafe bis 
zu 150 Rm., im Unvermögensfalle mit Haft bis zu 14 Tagen, 
bestraft. 
Swinemünde, den 8. August 1927. 
Die Polizeiverwaltung. Dr. L e s ch k e. 
Schuh dec öffentlichen Anlagen! 
Im Interesse der gesamten Einwohnerschaft wird auf die 
Beobachtung der allgemeinen örtlichen Bestimmungen über den 
Schuh und die Sauberhaltung aller öffentlichen Anlagen und Ein 
richtungen hingewiesen und aufgefordert, auch hierzu die Kinder 
anzuhalten. Insbesondere ist das Wegwerfen von Papier, Obst 
resten und dergleichen zu vermeiden Rach 8 93 der Polizciverord- 
nung vom 1. Februar 1914 müssen sämtliche Hundein den öffent 
lichen Anlagen — insbesondere am Strande und im Kurpark — 
und in der Dünenstraße an einer 1 Meter langen Leine geführt 
werden 
Swinemünde, den 11 Mai 1927. 
Die Polizeiverwaltung. Dr. Leschke. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige 
Uebertrag: 871 
Ampler, Heinrich, Würzburg, Europäischer Hof — — — — 1 
Abeld, Selma, Stettin, Pommernhaus — — — — — 1 
Abraham, Berta, Finkenwalde, Pommernhaus — — — — 1 
Abelt, Hermann, Kaufmann, Breslau, Preußenhof — — — 1 
Aßmus, Paul, Buchdr., mit Frau, Marienburg, Wiencks Hotel 2 
Bartel, Konrad, Kaufmann, Berlin, Deutsches Haus — — 1 
Bleyer, Walter, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — 1 
Barnet, Erich, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Badstübener, Otto, Dr., Landgerichtsrat, Bansin, Europ. Hof — 1 
Beutmann, Eberhard, Kaufmann, Zoppot, Central-Hotel — 1 
Botzke, Kurt, Kaufmann, Stettin, Central-Hotel — — — — 1 
Bergin, Martha, Frau, Stargard i. Pomm., Pommernhaus — 1 
Braun, Elli, Frau, Stettin, Pommernhaus — — — 1 
Bremer, Meta, Frau, Treptow a. T., Pommernhaus — — 1 
Blankenburg, Georg, Kaufmann, Bitterfeld, Baltischer Hof — 1 
Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Block, Friedrich, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — 1 
Bock, Georg, Kfm., mit Frau, Königsberg, Europäischer Hof — 2 
Borke, Fritz, Berlin, Kühle Quelle — — — — — — 1 
Berkner, Berlin, Preußenhof — — — — — — — 1 
Burkhardt, Magdalene, Vohwinkel (Rhld.), Herta — — — 1 
Blume, Kurt, Kaufmann, Stettin, Preußenhof — — — — 1 
Blanke, Viktor, Kaufmann, Berlin, Central-Hotel — — — 1 
Brümmer, Arthur, Vertreter, Berlin, Central-Hotel — — 1 
Brehm, Ernst, Kaufmann, Stettin, Preußenhof — — — 1 
Blumenthal, Hans, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — 1 
Bauer, Walter, Kaufmann, Stettin, Baltischer Hof — — — 1 
Blcchstein, Hans, Kaufmann, Schöneiche bei Berlin, Preußenhof 1 
Braasch, Arthur, Kaufmann, Lüdersen, Schweriner Hof — — 1 
Breitenstein, Fritz, Amtsgerichtsrat, Liebenwerda, Drei Kronen 1 
Burkhardt, Werner, Kpttnt. a. D., Stettin, Baltischer Hof — 1 
Bender, Erna, Fräulein, Eberswalde, Christliches Hospiz — — 1