
Kirchliche Nachrichten. 
Sonntag, 21. August (10. n. Trinitatis). 
Lutherkirche. 
Vorm. 10 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Poetter. Kol 
lekte für die Rettungsanstalt Johannishaus in Belgard. Vorm. 
11^ Uhr Kindergottesdienst. 
Lhristuskirche. 
Vormittags 549 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Reichmuth. 
Vorm. 10 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Reichmuth. f4l2 Uhr: 
Kindergottesdienst. 
Lv. Zungmännerverein. Sonntag, 21. August, abends 8 Uhr: 
Vereinsabend im Gemeindehaus. Vorlesungen aus deutscher Dich 
tung. — Dienstag, 23. August, abends 8K&gt; Uhr: Bibelbesprechung 
im Gemeindehaus. — Mittwoch, 24. August, abends 8X&gt; Uhr: 
Späherstunde. — Jeden Sonnabend, 8 Uhr abends: Turnen auf 
dem Sportplatz. 
Blaukreuz-Verein. Jeden Donnerstag, abends 8 Uhr: Blau, 
kreuzstunde im Gemeindesaal. 
Zungmädchenbund. Zusammenkunft: Sonntag, Mittwoch und 
Freitag, abends 8 Uhr im Christl. Hofpiz. Gartenstr. 24. 
Landeskirchliche Gemeinschaft. (Grünestraße la.) 
Sonntag, 10l4 Uhr: Kinderversammlung; 20 Uhr: Evangeli 
sation. — Dienstag, 20 Uhr: Bibelstunde. — Freitag, 20 Uhr: 
Jugendbund für junge Mädchen. 
Vom Bernstein. 
Unsere Badegäste pflegen ab und zu, oft stundenlang, 
mit gesenktem Kopf, spähenden Augen, griffbereiten Händen 
und gieriger Seele am Strand entlang zu wandern und das 
alte Geröll, das die Wetten ans Ufer warfen, eifrig zu 
durchsuchen. Nach Bernstein geht ihr Verlangen, und 
irgend jemand hat ihnen gesagt, wer Glück habe, könne nach 
einem Sturm ein Stück finden, so groß wie eine Faust. Ja 
— suchen kann man wohl danach, aber wer mehr findet 
als einige erbsengroße Perlen, muß schon großes Glück 
haben. Und bei der im Sommer verhältnismäßigen ruhigen 
See ist überhaupt auf keinen Großfund zu rechnen. Wenn 
im Herbst und Frühling die Nordftürme die Ostsee bis zum 
Grund aufpeitschen und die Flut bis an die Promenade 
steht, wenn der Seetang in Wagenladungen an die Küste 
geworfen wird, dann lohnt es sich für den Fischer eher, in 
aller Morgenfrühe den Strand abzulaufen und nach dem 
gelben Harz auszuschauen. Aber auch dann sind die Funde 
großer Stücke, etwa über 1 schwer, äußerst selten, und 
der Ertrag der kleinen Stücke ist sehr bescheiden. Was sich 
an der Küste unserer Inseln findet, find nur Zufallstreffer, 
wie sich aus der Geschichte des Bernsteins und besonders aus 
der Entwicklung seiner Gewinnung leicht ermessen läßt. 
He 
Aelter als die Sucht nach Gold ist die Sucht nach Bern 
stein gewesen, wenigstens in Deutschland. Schon in den fast 
8000 Jahre alten Hünengräbern findet man Bern- 
stemperlen, und bei den Römern galten Bernsteinketten 
und Bernsteinringe als teuerster Schmuck. Ja, die vor 
nehmen Damen färbten ihre Schwarzköpfe solange, bis das 
Haar „b e r n st e i n f a r b i g" und damit große Mode 
wurde — ähnlich wie heute die Mode der Bardamen. Der 
römische Naturforscher Plinius der Aeltere teilte den Bern 
stein bereits in verschiedene Sorten ein und meinte, dort 
oben am Nordmeer stehe ein gewaltiger Wald, dessen Harz 
unaufhörlich in das Meer tropfe und dann an die Küste 
geschwemmt werde. Er nannte den Bernstein „Zlesum", aus 
welchem Wort wohl unser „Glas" entstanden ist. Poetischer 
waren die Griechen mit dem Worte „Elektron", etwa 
„Sonnenglanz", dem Stammworl unserer „Elektrizität", 
Gemeinde gläubig gekaufter Christen (Gartenstr. 30). 
Eingang: Eggebrechtstraße. 
Sonntag, 1411 Uhr: Sonntagsschule. Nachm. 4 Uhr: Predigt. 
Donnerstag 8 Uhr: Bibelstunde. 
Advenk-Gemeinde. (BNssionssaal: Schulskr. 27.) 
Freitag, abends 8 Uhr: Bibelstunde. Sonnabend, vormittags- 
9,30 Uhr: Predigtgottesdienst, nachmittags 2,30 Uhr: Jugend 
versammlung 
Kirchen zu Ahlbeck und Heringsdorf. 
Sonntag, vorm. 11 Uhr: Predigt in Ahlbeck. 12 Uhr: Kinder 
gottesdienst in Ahlbeck. Vorm. 9 Uhr: Predigt in Heringsdorf. 
Montag und Donnerstag, abends 8 Uhr: Jungmädchenbund« 
Ahlbeck, Kaiserstraße 6. 
katholischer Gottesdienst. 
Swine münde, Neuestraße 13. 
Sonntag, 21. August (Fest Maria Himmelfahrt). 8 Uhr: Hl. 
Messe. 10 Uhr: Hochamt und Predigt. 11.30 Uhr: Hl. Messe- 
Abends 8 Uhr: Hl. Segen. Werktags, 7 ü. 7.30 Uhr: Hl. Messen. 
Ahlbeck, Rathaussaal, Lindenstraße 25. 
Sonntag, 21. August (Fest Maria Himmelfahrt), 8.30 Uhr: Hl. 
Messe mit Predigt. 
Gottesdienst der Synagogengemeinde. 
Freitag, abends 7x- Uhr. Sonnabend, vorm. 10 Uhr. 
Lei 8taud u kttre 
lLorvfin-gonbons:Letki^Ig^colLSure-^1eritUoIestei») 
Originvlpscllung Uk4 1.— u. 1 .SO 
^potkeken unck Drogerien. 
denn an dem geriebenen Bernstein zeigen sich die ersten 
elektrischen Spuren. Unser deutsches Wort Bernstein kommt 
von Börnstein, d. h. brennbarer Stein. 
Vom Jahre 1000 an haben wir genauere Nachrichten 
über die Gewinnung des Bernsteins. An der ostpreußischen 
Küste werden nach großen Stürmen oft sehr große Mengen 
am Strande gefunden, und in Brügge und Lübeck entstehen 
um 1300 starke Zünfte von Bernsteindrehern, 
die das Material ankaufen, verarbeiten und in die ganze 
Welt versenden, meist als Rosenkränze für fromme Christen. 
Bald legte der Fiskus in Gestalt des deutschen Ritter 
ordens die Hand auf den Meeressegen und verbot bei 
schwersten Strafen, den Bernstein anders als an ihn zu ver 
kaufen — und natürlich recht billig! Auf die Ritter folgten 
die Herzöge, auf diese die Kurfürsten und Könige. Für die 
armen Samlandfischer immer das alte Lied — für sie blieb 
nur schwere Arbeit und geringer Lohn übrig. Was natür-