
M 
Krawatten 
k1ancl8Ltiutie 
klerrenwäZctie 
2U voptelllllllten ?rei86n 
pglil ksllMiilükr 
(Apollo Liredensti'ÄÜe 98 
UMMMWMUUMWUUWUUWUWMUWU^^M^MUWWMWM 
vsmikr-irsNM 
Xölli^88tlÄÜ6 5. 
Stadt gründete, war die Gegend des Kurparkes noch 
und erst mit dem Ausbau der Molen wurde der 
und nach Sandbank, Bruch und Dünengelände und 
Jahr 1825 etwa ein wilder Wald, durch den das be- 
WI!!!W 
IWWW 
unö anöcre Aagm 
der Inseln Usedom-Wollin 
von Karl Thieme. 
Mit Abbildungen von Erich Brunn. 
Preis L.5V Mark. 
cker IIwAkbuvA 
8»!ii6miin&lt;l68 
vorrätig in ckor 
Von Robert 
Wenn sich auch an das Seebad Swinemünde nicht unmittelbar 
wie etwa in Misdroy und Zinnowitz die diluvialen Höhenzüge mit 
ihren prächtigen Buchenwäldern anschließen, so bildet doch hier der 
über vierhundert Morgen große Kurpark zwischen der alten Stadt 
und Swinemünde-Bad ein Schmuckstück und eine Erholungsstätte 
ersten Ranges. Gerade in den letzten Jahrzehnten ist außerordent 
lich viel geschehen, um den Kurpark durch neue Wege und Ruhe 
plätze für das Badepublikum immer mehr zu erschließen. Berge 
und Täler haben sich in dem Dünengelände freilich nicht errichten 
lassen, aber für Kinder und ältere Herrschaften, die das Klettern 
gern den anderen Generationen überlassen, bieten die wohlge 
pflegten ebenen Wege bei jedem Wetter Gelegenheit zu den schön 
sten Spaziergängen. Sowohl in aller Herrgottsfrühe, wenn zahl 
lose Sänger aus den dichten Baumkronen ihr Morgenlied erschal 
len lassen, als auch in der Mittagshitze, wenn der weiße Strand 
unter glühender Sonne liegt; die Wipfel der Eichen und Buchen 
halten dann die versengenden Strahlen von dem kühlen Moos 
boden ab. 
Meterdicke Buchen, Linden und Kastanien könnten uns verleiten, 
anzunehmen, hier habe der Mensch schon seit Jahrhunderten ge 
waltet. Und doch ist das nicht der Fall. Als Friedrich der Große 
um 1750 die 
offene See, 
Winkel nach 
war um das 
ginnende Seebad mühsam einige Wege bahnte. Damals legte der 
berühmte preußische Gartenkünstler Peter Josef Lenne 
im Auftrage Friedrich Wilhelms III. die ersten Promenadenwege 
und Gartenanlagen an, so weit in dem verarmten Preußen das 
Geld langte. 
6 -is 9 
72 -is 2 6/»' 
Bering W. MA 
Königsstraße 5. 
ie versunkene l 
iaöi Mineta I 
Uvniövpritki« - kiovlivmiv -j- 
navk llr. llwä. Nadngwann. Nr. Ug.äans, Nr. msä. Ledüklör. 
Vvwiikrtv ^ugvnüirrgnvsiv u»»U pk^sikl.-kliniseli« Virrgnosvn 
unit 
l'rivLixsIvlirter,unter k6g,ut8iodti^nnTä6rUe&gt;äi2inLlbkköräs 
k'g.obbvbsnäluvA 8oit 1917. — Oiktkreie Uarev olmo Ueruksstörvug. 
Lprvob^eit imr nkikreinl äer k^rieirrvit tüZIiok 8—12 a. 2—7. Uausbesnebo uaob 
lluob uasvärts — Lrüto Outer8aetmuZ 2.— kwlr, Lioobow. Veroinsmit^l. 1.— Uwk. 
Eivsivdisi- u. 8 Iivnlivil8plllvgv. I&gt;ln1urkv!tdvk«nüluog. 
Karte 
der 
Insel Usedom 
mit den 
Ostseebädern Swinemünde, 
Ahlbeck, Heringsdorf, 
Bansin und Zinnowitz 
Preis 1 Mark. 
Der Swinemünder Kurpark und Friedrich III. 
Burkhardt. 
In den folgenden Jahrzehnten hätte die Stadt die „Plan- 
t a g e", wie man dieses Gebiet damals nannte, gern mehr gepflegt; 
aber sie war angeschwemmtes Eigentum des Fiskus, und mit dem 
Fiskus läßt sich schlecht wirtschaften. Fünfzig Jahre lang hat die 
Stadt vergebens versucht, die Plantagen zu kaufen. Da stellte sich 
im Jahre 1865 der damalige Kronprinz Friedrich in Stettin als 
Statthalter Pommerns vor. Swinemündes Vertreter brachten ihm 
ihre Huldigung dar, und der joviale Kronprinz fragte sie ganz un 
vermittelt: „Na, Sie hoffen doch auf Patengeschenke! Was 
wünschen Sie eigentlich?" — „Die hafenfiskalische Plantage!" war 
die entschlossene Antwort. 
Der Kronprinz ging lachend auf die Angelegenheit ein und ver 
sprach, beim Könige für die Abtretung dieses für den Fiskus fast 
nutzlosen Geländes zu sorgen. Am 24. Mai 1868 wurde dann der 
Stadt das ganze Gebiet fast kostenlos überlassen. Welche unge 
heure Arbeit geleistet werden mußte, um aus Moor und Sumpf 
und Sand und Gestrüpp einen Park zu schaffen, kann man sich 
wohl denken. Eine Arbeit, die eigentlich heute noch nicht abge 
schlossen ist, denn zwischen den Spazierwegen finden sich heute noch 
zahlreiche Winkel, die der Aufhöhung und Parkkultur bedürfen. 
Wenn die Stadt Swinemünde 1907 ein Denkmal des Kai 
sers Friedrich mitten in die Plantage stellen ließ und die 
Blicke des Heldenkaisers auf sein „Patengeschenk" richten läßt, er 
füllte sie damit eine Pflicht der Dankbarkeit, und die zahlreichen 
Badegäste, die jährlich durch den Park zum Denkmal wandern, 
werden begreifen, warum man gerade diesen Platz wählte. Der 
Teil östlich der Königsallee gehört übrigens heute noch dem Hafen- 
fiskus. Aber es muß lobend anerkannt werden, daß auch er für 
die parkmüßige Gestaltung seines Eigentums in vorbildlicher Weise 
sorgt.