
Deutscher Drogistentag in Swinemünde 
Etwas weiter in seinen Voraussagungen geht der in den 
Kreisen der Wissenschaft angesehene Leningrader Meteoro 
loge, Professor Multanowski, der auf Grund besonderer von 
ihm angestellter Berechnungen Wetterprognosen auf 
lange Sicht stellt. Nach der Meinung dieses Forschers 
soll am 15. Juli eine Wärmeperiode beginnen, die 
sich biszu ml 5. September erstrecken wird. Da in der 
letzten Zeit in Rußland eine ähnliche Witterung wie in 
Deutschland herrschte, geben diese Berechnungen, wie der 
Berliner Forscher mitteilte, einen gewissen Anhalt für die 
Witterungsverhältnisse in Deutschland. Es erscheint nicht 
ausgeschlossen, daß die Besserung der Wetterlage bereits so 
fort eintritt. 
Löschte brachte namens der Stadtverwaltung Dank und Freude 
darüber zum Ausdruck, daß der große Drogisten-Verband Swine 
münde als Tagungsort gewählt habe. In welchem Sinne die 
Swinemünder Bewohnerschaft die deutschen Drogisten in unseren 
Mauern begrüßt habe, sei in dem Begrüßungsartikel der „Swine 
münder Zeitung" in launiger Weise gesagt worden. Der Redner 
wünscht, daß die Drogisten neben dem Kruschensalz und vielen ande 
ren Salzen auch das Seesalz benutzen möchten, „damit auch wir 
ins Geschäft kommen"! Der Bürgermeister lobt die Sachlichkeit und 
Gründlichkeit, die die Kennzeichen der Drogistentagung gewesen seien 
und die auch Leitsterne des Wiederaufstiegs des Vaterlandes seien. 
Das vom Bürgermeister ausgebrachte Hoch galt dem Deutschen 
Drogistenverband. — Kreismedizinalrat D r. Klare sprach für ein 
gutes Einvernehmen zwischen der Medizinalbehörde und den Fach 
drogisten und wünschte, daß die Swinemünder Tagung dazu bei 
getragen haben Möge, daß diese Beziehungen sich noch fester und 
inniger gestalten. — Konsul Klaembt feierte den Verbandsvor 
stand; es seien die Männer, die die deutschen Fachdrogisten in 
schwerem Wirtschaftskampf führen und deren Belange tatkräftig 
fördern. Ganz Swinemünde sei stolz darauf, den Verband als Gast 
hier haben zu dürfen; sei Swinemünde doch der erste Ort unter 
20 000 Einwohnern, der mit einem solchen Verbandstag ausgezeich 
net worden sei. Mit dem Wunsche, daß die deutschen Drogisten 
bald wiederkehren möchten, wenn nicht als Delegierte so doch als 
Badegäste, schloß der Redner, indem er sein Glas dem Vorstand 
widmete. — Starken Eindruck machte die Rede eines Kollegen aus 
Saarbrücken, der treudeutsche Grüße aus dem Saargebist 
übermittelte. Trotz aller wirtschaftlicher Bedrängnisse und Nöte sei 
das Saargebist ein Stück deutschen Landes geblieben; es werde 
immer deutsch bleiben. Der Redner leerte sein Glas auf eine 
baldige Wiedervereinigung des Saargebietes mit dem deutschen 
Mutterlande. — Vorstandsmitglied Heickendorf (Lübeck) hielt 
die Damenrede und sagte den deutschen Frauen und Töchtern schöne 
Worte der Verehrung und Huldigung. Die Tafelmusik des Kur- 
Haus-Kllnstlerorchesters Pol a h erhöhte die Feststimung, deren 
Wogen beim nachfolgenden Ball noch sehr hochgingen. Die hiesige 
Festleitung erfreute die Gäste noch mit mancherlei Ueberraschungen. 
Viel bewundert wurde die Darbietungen auf dem Gebiete der 
Tanzkunst, die das Künstlerpaar „Die Fürstenbergs" in der ihm 
eigenen Grazie und Routine meisterhaft absolvierte. In Frohsinn 
und Harmonie klang das Fest aus .... 
Auf der Kurpromenade wurde abends ein ebenso riesiges wie 
prächtiges Feuerwerk abgebrannt, das eine gewaltige Menschen 
menge angelockt hatte. Am Abend vorher hatte bereits die Pyro 
technische Fabrik Louis Bock (Rüdersdorf) den von der Prome 
nadenfahrt heimkehrenden Drogisten auf dem Eichstaden ein pracht 
volles Feuerwerk gespendet. 
Der Wettergott ist den mit der Tagung verbundenen Dampfer 
fahrten und Ausflügen nicht gnädig gewesen, auch bei der Rügen- 
sahrt nicht. Dennoch waren etwa dreihundert Gäste zum Besuch der 
Insel Rügen ausgefahren. Abends kehrten die Gäste wieder; sie 
kehrten gerne nach Swinemünde wieder, sie blieben auch noch gerne 
ein paar Tage zur Erholung hier; denn die Swinemünder Tage 
haben jeden Teilnehmer hoch befriedigt. 
Die im Swinemünder Kurhaus abgehaltenen Verhandlungen 
des aus allen Teilen Deutschlands, auch aus dem Saargebiet und 
Danzig, außergewöhnlich stark beschickten 4 3. Deutschen Dro 
gistentages (Deutscher Drogisten-Verband) nahmen zwei volle 
Tage in Anspruch. Unter dem Vorsitz des Handelsgerichtsrats 
N eumann (Berlin) wurde am ersten Tage der f a ch l i ch e T e i l 
beraten. Nach Erledigung von Formalitäten stattete der Vor 
sitzende den Veranstaltern des schön verlaufenen Begrüßungsabends 
den Dank ab. Er begrüßte den Vertreter des Oberpräsidenten, Re 
gierungsrat Dielitz, Bürgermeister Dr. Leschke und den Ver 
treter der Industrie- und Handelskammer, Konsul K l a e m b t. 
Erschienen waren ferner Abgeordnete der bürgerlichen Parteien. 
In Erledigung der Tagesordnung referierten Reichstagsabge 
ordneter Petzold und Verbandssyndikus Dr. Thießen (Bcr- 
lin) über das Rahmengesetz betreffend den Verkehr mit Arznei 
mitteln und Giften. Hierzu wurden Anträge der Bezirksvereine 
Düsseldorf und Frankfurt a. O. -Kottbus angenommen. Der Ver 
bandssyndikus behandelte ferner in längeren Ausführungen den 
Entwurf eines Berufsausbildungsgesetzes und die Bestrebungen des 
Drogistenstandes. Die von dem Referenten ausgestellten Grund 
sätze fanden durchweg die Billigung der Hauptversammlung. Uebsr 
die wirtschaftlichen Gefahren die dem Drogenhandel drohen, 
sprachen Handelsgerichtsrat Neumann und das Vorstandsmit 
glied Becker. Weitere fachgewerbliche Beratungsgegenstände 
waren: Die Abwanderung von Drogenhandelsartikeln, das Verhält 
nis des Drogisten zu Lieferanten und Verbrauchern (Referent Dr. 
I a n i s z e w s k i), die Giftprüfung im Rahmen der Gehilfen 
prüfung (Referent Stadtrat F r i e s s e), der Verlauf der Werbe 
wochen des Verbandes (Referent Barte l), der Stand der „Dre- 
drova" (Berichterstatter He i ck en d o rf -Lübeck). Den Bericht über 
die Revisionen der letzten Zeit erstattete das Vorstandsmitglied 
Bartel. 
Am zweiten Verhandlungstage wurde in der Hauptsache der 
geschäftliche Teil erledigt. (Geschäftsbericht, Haushaltsplan, 
Vorstandswahlen usw.). Als Tagungsort für den Verbandstag 
1928 wurde Bremen gewählt. Von den Beschlüssen ist noch zu 
erwähnen, daß eine Zentral-Einkaufsgenossenschaft mit dem Sitz in 
Dresden gegründet wurde, der sämtliche Einkaufsgenossenschaften 
Deutschlands angehören. Den Abschluß der inhaltreichen Tagung 
bildete eine freie Aussprache über Standesangelegenheiten. 
Der Festabend der Drogisten. 
Unser Kurhaussaal hat schon manch glänzendes Fest gesehen — 
der Fe st abend der Drogisten aber war der Glanzpunkt 
aller gesellschaftlichen Veranstaltungen dieser Saison. Die Festtafel 
mar ein künstlerisches Arrangement. Ueber den vierhundert Teil 
nehmern lag Feststimmung, Festfreude . . . Der Verbandsvor 
sitzende, Handelsgerichtsrat N e u in a n n (Berlin), sagte dem Be- 
zirksverein Stettin und den Swinemünder Kollegen herzlichen 
Dank für die überaus gastfreundliche Aufnahme am pommerschen 
Ostseestrande. Dieser Dank müsse ausgedehnt werden an unser 
wunderschönes Vaterland, in dessen herrlichen Gauen man ein so 
schönes Fest feiern dürfe. Des Redners Hoch galt dem Vaterland; 
die Festversammlung sang das Deutschlandlied. Bürgermeister Dr. 
Schones Wetter in Aussicht. 
Wie wir von einein hervorragenden Meteorologen der 
Berliner Universität hören, wird das schlechte Wetter, das — 
iw Gegensatz zu Süddeutschland — in Norddeutschland jetzt 
schon seit zwei Monaten anhält voraussichtlich bald sein 
Ende finden. Eine längere Wärmeperiode steht 
bevor. 
Die Wissenschaft bietet zwar noch keine zuverlässige Hand 
habe, Wetterprognosen auf längere Zeit zu stellen, aber 
wahrscheinlich wird, ähnlich wie es früher öfter beobachtet 
wurde, auf einen kalten und regnerischen Vorsommer ein 
w crimer Hochsommer folgen. 
114