
194 
Westram, Dr., Zahnarzt, Dresden, Schioß-Hatel — — — 1 
Westphal, Alfred, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Excelsior — 2 
Widdecke, Lilli, Frau, Kreuz, Heureka — —.. — — 1 
Wintelmann, C., Oberschlossermeister, Berlin, St. Hubertus —- 1 
Wisch, Claus, Bankdirektor, mit Frau, Wesermünde, Walfisch 2 
Wolff, Karl, Kaufmann, mit, Frau, Berlin, Hohenstaufen2 
Wolter, Karl, Bankbeamter, Berlin, Eitel-Friedrich — 1 
Worseck, Bernhard, Architekt, mit Familie, Berlin, Mimmi — 4 
Wichcr, Otto, Oppeln, Martha-Elsehaus — — — — — 1 
Weichsel, Martin, Dresden, Ostsee-Kinderheim — — — — 1 
Wallhoff, Horst, Schüler, Heinburg, Waldschloß — — — 1 
Walkhoff, Werner, Schüler, Heinburg, Waldschloß — — -— 1 
Wächter, Marie, Berlin-Friedenau, Hotel Westend — — — 1 
Woltcr, R., Berlin, Baltischer Hof — — — — —— 1 
Wcddig, Frieda, Propagandistin, Brandenburg, Central-Hotel 1 
Weygandt, Jacob, Kaufmann, Wiesbaden, Baltischer Hof — 1 
Wendel, Emil, Architekt, Berlin, Wiencks Hotel — — — 1 
Werreltmann, Buchhändler, Braunschweig, Central - Hotel — 1 
Werner, Martha, Berlin - Halensee, Preußenhof — — — 1 
Wüst, Wilhelm, Kaufmann, Gülzow i. Pomm., Central-Hotel 1 
Zimmerreimer, Paul, Architekt, mit Frau, Berlin, Walfisch 2 
Zucker, Hans, Oberprimaner, Lossen, Siegfried-Joachim — — 1 
Zeeden, Walter, Ingenieur, mit Frau, Berlin, Dünenschloß — 2 
Zellermeyer, Hermann, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Ostses- 
* Palast-Hotel — — — —...— — — — — —.2 
Ziekow, Albert, Stadt-Inspektor, mit Familie, Berlin-Tegel, 
Lindenstraße 13 — — — — . — — — Z 
Zimmermann, Eva, Görlitz, Wald und. See '— --- 1 
Zumhasch, Felix, Kfm., mit Familie, Weimar,'.Eitel-Friedrich 3 
Zimmermann, Karl-Heinz, Dresden, Ostsee-Kinderheim — —- 1 
Zill, Walter, Dresden, Ostsee-Kinderheim — — — — — I 
Zimmermann, Fritz, Kaufmann, Stettin, Central-Hotel — — 1 
Zache, Max, Kaufmann, Stettin, Baltischer Hof — — — 1 
Zander, Otto, Kaufmann, Stettin, Baltischer Hof — — — 1 
Zander, Karl, Kaufmann, Berlin-Wilmersdorf, Preußenhof — 1 
Summe: 17 734 
Hiervon Kurgäste: 12 619 
Passanten: 5115 
Verzogen: Lipschitz, Kaufmann, mit Familie, Leipzig, von 
Billa Luise nach Billa Krüger. — Hoffmann, Emmy, Frau, mit 
Sohn, Jüterbog, von Ostsee-Kinderheim nach Friedenstraße 12a.— 
Köhnlein, Robert, mit Familie, Berlin, von Billa Silesia nach 
Moltkestraße 18. — Berndt, Trude, mit Kindern und Kinderfrau, 
Stargard i. Pomm., vom Hotel Preußenhof nach Villa Schultz. 
— Gollnick, Fritz, Kaufmann, nut Familie, Berlin, von Villa Eden 
nach Billa Ursula. 
Rhythmus. 
* Swinemünde, 11. Juli. 
Das Wort ist unübersetzbar; die entsprechenden deutschen 
Ausdrücke sind nicht annähernd geeignet, den Betriff zu 
umschreiben, welchen wir herkömmlich mit ihm verbinden. 
Es ist zwar sonst kein gutes Zeugnis für den Einzelnen, 
wenn er Fremdworte gebraucht, ist meist eine gewisse geistige 
Trägheit die Ursache, wenn sie angewandt werden. Es er 
fordert ja immerhin einiges Nachdenken, den entsprechenden 
deutschen Ausdruck zu finden oder sich von ihrer Berech 
tigung zu überzeugen. Oft ist sogar Unzulänglichkeit dafür 
verantwortlich, daß die Sprache so sehr mit fremden Wörtern 
belastet erscheint: mangelndes Sprachgefühl einerseits und 
eine nicht hinreichende Beherrschung des deutschen Wort 
schatzes andererseits lassen einen entsprechenden deutschen 
Ausdruck überhaupt nicht finden. Man kann dabei nur immer 
wieder darauf Hinweisen, daß der Ausländer von den vielen 
Fremdwörtern durchaus nicht etwa ein „internationales" 
Bild gewinnt; er fühlt sich keineswegs heimisch berührt, 
wenn er Ausdrücken seiner eigenen Muttersprache im Deut 
schen wiederbegegnet. Das Fremdwort deckt sich schließlich 
nie vollständig mit dem Begriff, der ihm in der fremden 
Sprache innewohnt. Und in neunundneunzig von hundert 
Fällen sind weitgehende Verschiedenheiten der Aussprache 
vorhanden. Vollends vom Standpunkt de»' Volkswürde aber 
entbehrt 0er Gebrauch der Fremdwörter nicht eines ge 
wissen bitteren Beigeschmacks lächerlicher Liebedienerei. 
Rhythmus indes ist längst kein Fremdwort mehr, son 
dern Lehnwort für einen Begriff, der eine klassisch griechische 
Angelegenheit war und in strenger Ausfassung auch bis heute 
geblieben ist; eines der Sinnbilder überlieferter Größe des 
längst untergegangenen hellenischen Kulturkreises. 
Freilich, Rhythmus bezeichnet auch das Zeitmaß eines 
Vorganges überhaupt, ob er sich nun fließend abspielt oder 
im gesetzmäßigen Wechsel. In diesem Sinne ist der Begriff 
von seinem griechischen Vorbild weit abgewichen; besonders 
in unseren Tagen begegnen wir ihm in seiner zeitgemüßesten 
Form als Ausdruck des Bewegungsempfinden von Völkern, 
die ihrer ganzen Vergangenheit nach kaum darauf Anspruch 
erheben können, eine höhere Auffassung der Lebensgestal 
tung zu besitzen. An dieser Stelle wurde vor wenigen 
Tagen festgestellt, daß der Meier auf dem Himalaja den 
Rhythmus des Heute bestimmt. Mit gewissen Einschrän 
kungen, die die Rücksicht auf unsere wenigen geschmackvolle 
ren Mitbürger zu treffen verpflichtet, muß man das leider zu 
geben. Der Rhythmus des Meier findet nun feine Wurzeln 
in einer Form des Zeitmaßes, welche vornehmlich in den 
sumpfigen tlfergelünden des Mississippi gepflegt wird, oder 
vielleicht noch in den Hafenschenken Süd-Amerikas, wohin 
sie einst aus dem innersten Afrika verpflanzt wurde — - 
aus Gebieten also, wo die Menschen und nicht zuletzt ihre 
Lebensanschauungen am dunkelsten geblieben sind. 
'Ungeachtet, oder vielleicht trotz dem Rhythmus des Meier 
ist eine andere Art Rhythmus nicht weniger zeitgemäß, wenn 
auch leider nicht so verbreitet geworden, di e rhythmi - 
s ch e G y m n a st i k. Sollte vielleicht die scharf unterbro 
chene Folge, wie sie die Jazz kennzeichnet, geradezu die 
Sehnsucht nach einem fließenden Ausgleich ihrer Bewe 
gungsform geboren haben? Rhythmische Gymnastik ist ja 
im Grunde tatsächlich nichts anderes, als eine den Kunst 
sinn befriedigende Angleichung von bevorzugten Punkten 
der Zeit an ihren ununterbrochenen Fluß. Dementsprechend 
ist ihre Wirkung ansgleichend: sie vermittelt den Uebergang 
des Disharmonischen, wie es der moderne Tanz als Be 
wegungsform fördert und betont, in das Harmonische, wie 
es durch das natürliche Wachstum in uns vorgezeichnel 
erscheint. 
Die seelischen Auswirkungen der rhythmischen Gym 
nastik stellen sich darum als eine Art Rückkehr von der 
menschlichen Ursprünglichkeit zur natürlichen dar, ihre kör 
perlichen als Steigerung des in uns allen wohnenden Ge 
fühls für Anmut. Die Zwiespältigkeit dieser Auswirkungen 
schafft den Harinonischen Ausgleich: rhythmische Gymnastik 
ist eine Brücke nicht nur vom natürlichen Bewegungssmn 
zu dem von den Menschen geschaffenen, sie ist auch eine 
Brücke zwischen Leib und Seeie. 
* 
Fräulein Anny Fligg leitet im Familienbad einen 
Kursus für rhythmische Gymnastik, — Bewegungsübungen 
machen den Anfang, sie können im Herbst heute fast überall 
fortgesetzt werden, in Berlin z. B. in der Schule Hertha 
Feist, deren Mitarbeiterin Frl. Fligg ist — die Badever 
waltung war sich der Bedeutung dieser zeitgemäßen Be- 
wegunasübungen bewußt: Sie ermöglicht es den Güsten des 
Ostbades, daran kostenlos teilzunehmen, auch eine der Ein 
richtungen, die Swinemünde vor anderen Bädern aus 
zeichnen. Es wäre zu begrüßen, wenn die Hebungen in 
einem weit ausgedehnteren Maße als bisher fortgesetzt 
werden könnten. Wir wollen nicht unhöflich sein; als sachlich 
eingestellte Beobachter aber dürfen wir wohl ganz nüchtern 
feststellen, daß, mit verschwindenden Ausnahmen, die Frau 
unserer Tage durch ein gesteigertes Gefühl für die Anmuc 
ihres Auftretens noch immer gewinnen könnte. — —