
Technik auf streng bekannten Begriffen und Gesetzen zu fußen. Er 
ist seiner Entstehung, seiner Wesenheit nach und auch im Zusammen 
hang mit den übrigen physikalischen Gebieten aufs eingehendste be 
kannt; Tausende von Versuchen und theoretischen Arbeiten haben 
ihn längst jedes Geheimnisvollen entkleidet. 
Die Technik nahm also, im einzelnen Ton, ein Bekanntes, ver 
stärkte und wandelte es nach seinen Gesetzen, dem sie die ihren 
unterordnete: Es waren dabei von vornherein alle jene Ein 
schränkungen gegeben, die sämtliche Fehlversuche auszuschließen 
vermochten, welche in der Natur des Uebertragenen begründet 
sind. — Ein anderes ist es jedoch um das Zusammenwirken der 
Töne, um die Musik. Wir wissen von ihr nur, daß ihre Wirkung 
auf unsere Empfindungswelt in dem rätselhaften „Nichts" gelegen 
ist, daß sich zwischen den aufeinander folgenden Tönen abgrund 
artig austut. Ob kurz oder lang, klein oder groß, das „Intervall" 
allein erweckt unsere Gefühle. Seine Gesetze sind zwar zum Teil 
empirisch ermittelt worden, die ursächlichen Zusammenhänge aber 
in denen sie fußen, sind uns bis heute unbekannt geblieben. 
Der Techniker, welcher Musik verstärkt und nach mehreren Stellen 
hin überträgt, also vervielfältigt, mußte bei dieser Sachlage über 
haupt darauf verzichten, die von der Natur der Musik als Gefühls 
faktor bedingten Grenzen einzuhalten. Sie ist für ihn, wie für 
uns alle, ein Fremdes, Unerklärliches, wenn sie ans Mikrophon 
gelangt. Sie entschleiert auch kein kleinstes ihrer Geheimnisse, 
wenn sie in den Verstärkeranlagen zu beliebiger Intensität an 
schwillt. Und sie ström; für seinen Geist in der gleichen märchen 
haften Unberührtheit aus dem Riesenmund der Großlautsprecher. 
Ignoramus! 
Wir wollen ehrlich sein und sagen, daß so die Leistung des 
Technikers nur umso größer und gewaltiger erscheint, und daß 
wir kleine künstlerische Mängel nicht allzu hart beurteilen dürfen, 
ohne haltlos ungerecht zu sein. Wir wollen uns aber auch nicht 
verhehlen, daß die Probleme der drahtlos übertragenen und der 
vervielfältigten Musik noch weit von ihrer wirklichen Lösung sind 
Was uns die Großlautsprecher bieten, ist jedenfalls eine Rekord 
leistung. Und in diesem Sinn nicht nur der Technik. Gerade sie 
aber führt uns die ganze Unzulänglichkeit vor Augen, die dem 
schaffenden Geist heute noch anhaftet, wo er sich an künstlerische 
Probleme wagt. 
* 
„Siemens" ist ein Qualitätsbegriff schlechthin geworden, nicht 
allein im Reich, sondern weit über seine Grenzen hinaus in der 
ganzen Welt. Das Wort repräsentiert ein System, typisch deutsch, 
das eine ganz eigenartige Zwitterstellung zwischen dem alther 
gebrachten vornehmen Kaufmannsgeist und der modernen Jagd 
nach dem ewig unerreichbaren „morgen" einnimmt. Man mag bis 
in die kleinsten Einzelheiten der Anlage kritisch eindringen; jede 
Nebensächlichkeit zeugt mit allen ihren Vorzügen und — viel 
leicht — Nachteilen für den Ruf der Weltfirma. Es ist nicht ver 
wunderlich, wenn beispielsweise die Amerikaner die Sauberkeit 
der Ausführungen belächeln. Drüben gilt ja jedes Ding als gut, 
wenn es nur seinen Zweck erfüllt, gleichgültig, wie es seiner Auf 
gabe gerecht wird Bei den Großlautsprecher-Ueberlragungs-An- 
lagen nun, hat sich auch Siemens zum Amerikanismus bequemen 
müssen. Nicht in der Ausführung, nicht im Technischen, wohl aber 
im Gesamtproblem: Die im Werner-Werk wissen nicht viel besser 
Bescheid um das, was sie übertragen, als irgend eine amerikanische 
Firma, der es wahrscheinlich in Hinsicht auf den Enderfolg über 
haupt gleichgültig bliebe. Freilich, die Schuld an dieser Unkennt 
nis trifft nicht allein die Siemensleute, sie trifft uns alle oder keinen. 
Und auch die berufensten Sachverständigen aus dem Reiche der 
Kunst vermögen dem vorläufig nicht abzuhelfen — a. oll. — 
Amtliche Bekanntmachungen für das See- und Solbad Swinemünde. 
Das Aufstellen eigener Strandkörbe und Zelte auf dem Strande 
vor dem Stadtbezirk Swinemünde ist bei der Strandkorb 
vermietung unter dem Damenbad sofort zu melden, unter. Angabe 
a) des Besitzers und Wohnung, 
b) Zeichen und Nummer des Korbes. 
Die Gebühr beträgt 6 Mark. 
Körbe und Zelte, die nicht gezeichnet oder nicht angemeldet 
sind, werden eingezogen und nur gegen Erstattung der Ein 
holungsgebühr und evtl. Standgeld ausgehändigt. 
Für das Vermieten von Strandkörben zur Aufstellung am 
Strande hat die Badeverwaltung das Alleinrecht. 
Die Badeverwaltung. 
Zur gefälligen Beachtung für die Kurgäste. 
Die Kurgäste werden dringend gebeten, vor ihrer Abreise etwa 
rückständige Kurtaxe an die Kasse der Badeverwaltung zu zahlen, 
da die bei Revision der An- und Abmeldungen sich ergebenden 
Rückstände nötigenfalls durch Vermittelung der Heimatsbehörde 
eingezogen werden müssen. 
Die Kurkarten sind spätestens am Tage nach der Ankunft im 
Geschäftszimmer der Badeverwaltung zu lösen, andernfalls sich 
die Kurtaxbeträge um den Betrag von 1 Mark erhöhen und Zu 
stellung der Karten erfolgt. 
Swinemünde, den 1. Juni 1927. 
Die Badedireklion. 
NM Mi» llllS WH 
verkehren unsere Salon-Schnelldampfer 
„Sellin" 
„81kltin" 
werktäglich: 
Ab Stettin 
und . 
Ab Swinemünde 
VöNlliagö. Ab Stettin 
10.00 vormittags 
6.30 nachmittags 
6.30 vormittags 
12.30 nachmittags. 
6.30 nachmittags. 
6.00 vormittags. . 
Swinemünder Dampfschiffahrts Aktien Gesellschaft 
Härskbuek 
cieu' 8^vmvmüväo 
1S27 
?rei8 6 Narlc 
Miss V. klllMe, lkniiilMsiie 5 
LI!!!!!!!!!!!!" 
ärritlioh Kkprükto 
Ma 8 8 varLa 
(krübsre Xraulronsehwostor) 
Lockioure. 
Mittvl8trakv 8. 
k'orimpi-ketikr 2383. 
MMIUMMUMHHIMMMMMMMMMMMMM 
I!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!! 
Hs emaZe/- 
Karte 
der 
Insel Usedom 
mit den 
Ostseebädern Swinemünde, 
Ahlbeck, Heringsdorf, 
Bansin und Zinnowitz 
Preis 1 Mark. 
Beklag W. FlWe 
Königsstraße 5.