
Nr. 1'!. 
Name, Staad, Wohnort und hiesige Wohnung der angekonnnenen Fremden. 
Donnerstag, den 29. Juli 1915. 
Robitscheck, Artur, Kaufm., Berlin, Strandburg — — — —— — 
Rohn, Frau, Berlin, Silesia — — — — — — — — 
Rosenbaum, Paul, Kaufm., Berlin, Dresdener Hof — — — — 
Rockmann, Anno, Frail Architekt, mit Sohn, Berlin, Elise — — 
Rathke, Herrn., Kaufm., Berlin, Dresdener Hof — — — — — 
Recke, Otto, Rentier, Stettin, Dresdener Hof — — — — — 
Reins, Ludwig, Kaufm., mit Frau, Berlin, Tip Top — — — — 
Ritter, Adelheid, Frau, Berlin, Zühlsdorf, Friedrichstr. 6 — — — 
Rachel, Hugo, mit Fam., Grunewald, Ostfee-Gasth. — — 
Rausch, Erich, Seminarist, Stettin, Steinhöfel, Neueste. 61 — — — 
Reins, Margarete, Schöneberg b. Berlin, Tip Top — — 
Roth, Alfred, Militärbaumstr., mit Frau, Spandau, Favorit — — 
Reimwald, Irmgard, Frl., Berlin-Halensee, Irmela — — — — 
Rätzke, Fr., Kapitän, mit Faul., Stettin, Fürst Bismarck — — — 
Rosenthal, Fritz, Kaufm., mit Tochter, Schöneberg b. Berlin, Mellm, 
Friedrichstraße 20 -- — — — — ,— 
Radünzel, Robert, Hausbesitzer, mit Fran, Stettin, Lchmidt, Lotsen 
straße 58 — — — — — — — — 
Reinecke, Mogda, Frau, mit Tochter, Berlin, Viktoria Louise — — 
Reisch, Oskar, Oberforstmeister, mit Frau, Stettin, Frida 
Rick, Waldemar, Chemiker, mit Fam., Berlin, Au de Waterkant 
Rohn, Robert, Kaufm., mit Frau, Bromberg, Germania — — — 
Rose, Otto, Kaufm., Magdeburg, Viktoria-Gasth. — — — — — 
Rosenfeld, Lesser, Kaufm., mit Fam., Berlin, Fortuna — — — 
Reichel-Rüssi, Schriftstellerin, Berlin-Wilmersdorf, Viktoria-Gasth — 
Rjchwalski, Georg, Kaufm., mit Tochter, Schönlankc, Berolina — — 
Reibedanz, Martha, Frau, mit Fam., Schöneberg, Fürst Bismarck — 
Reibedauz, Erwin, Fabrikbesitzer, Berlin-Tempelhof, Fürst Bismarck 
Rabenhorst, Fritz, Schüler, Freienwalde, Meyer, Krauseste. 6 — — 
Rasch, Julius, Vers.-Jusp., m. Frau, Finkenwnlde b. Stettin, Kujawskr, 
Garteustraße 18 — — — — — — -7 
Rißmaun, Klara, Frau, mit Sohn, Schwicbus, Rißmauu, Kl. Markt - 
Rosenfeld, Alfred, Student, Berlin, Editha — — — — — — 
Rosenthal, Annie, Frl., Schöneberg, Berlin, Melanie — — — — 
Rosenthal, Fritz, Kaufm., Schöneberg, Berlin, Melanie — — — 
Rutz, Tora, Frl., mit Schwester, Berlin, Kuntz, Gartenstr. 1 — 
Senger, Zahnarzt, mit Frau, Stettin, Hohenstaufen — — — 
Singer, Leopold, Kaufmann, Berlin-Charlottenburg, Zum Walfisch 
Solms, Frl., Stettin, Strandburg — — — — 
Salis, Aliee, Lehrerin, Stettin, Auf der Düne — — — — 
Säger, Walter, Professor, Freienwalde, Frida — — — — — 
Siebenlist, August, Rentier, mit Frau, Greifswald, Fürst Bismarck 
Seidel, Otto, Kaufmann, Berlin-Friedenau, Nußbaum — 
Satz, Fran Major, Stettin, Struck, Garteustr. 18u — — 
Smigowsly, Elisabeth, Frl., Berlin, Utpatel, Gartenstr. 26 — — 
Schönfelder, Gertrud, Frl., Berlin, Möwe — — — — — — 
Schulze, Hildgard, Schülerin, Bvhmsdorf, Sieg, Krausestr. 9 — — 
Scheefeld, Herm., Rentier, Stargard i. P., Sonnenschein — — — 
Schleyer, Emil, Zimmermeister, mit Fam., Anklam, Curona — — 
Schmidt, Hildegard, Frl., Charlottenburg, Schmidt, Moltkestr. 20— 
Schwenk, Arthur, I&gt;i., Arzt, Berlin, Splendid — — — — — 
Scherk, Kaufmann, Berlin, Splendid — — — -- 
Schön, Käte, Frau Kaufmann, mit Kind., Berlin, Splendid — — 
Schöler, Herm., Kaufmann, Stettin, Hygiea — — — — 
Schöppler, Justizrat, Leipzig, Splendid — — — — — — 
Schröder, Job., Rentiere, mit Tochter, Stettin, Eden — — 
Schallhorn, Frida, Frau, Berlin-Wilmersdorf, Vielliebcheu — — 
Schlitz, Martha, Frau, mit Tochter, Pasewalk, Schulz, Kurparkstr. 10 
Schall, Kaufmann, Berlin, Meta — — — — — 
Scheuermann, Leop., IO-., Hofzahnarzt, Schlachtensee, Hohenstaufen 
Schiemeuz, Direktor, Dresden, Viktoria-Gasth. 
Schmidt, Gertrud, Schülerin, Stargard i. P., Schwelms, .Kurpark 
straße 28 — — — — — 
Scholwiu, Hedwig, Lehrerin, Stettin, Eden — — — — 
Schünke, Wilhelm, Lehrer, mit Frau, Grandenz, Klug, Schulstr. 51 — 
Schulz, Elfriede, Lehrerin, Forst i. d. Lausitz, Pension Trapp — 
Schulz, Julianne, Frau Hauptmann, Treptow a. T., Splendid — 
Schulz, Klara, Schülerin, Altdamm, Jahnke, Lotsenstr. 48 — — 
Schulz, Julius, Rittergutspächter, mit Fam., Prenzlau, Neptun — 
Schozze, Emil, Kaufm., Berlin, Drei Kronen — — — — — 
Schaefer, Kaufmann, Charlottenburg, Schloß am Meer — — 
Scharr, Alex, Architekt, Berlin, Mierke, Neueste. 50 — — 
Schmidt, Elisabeth, Frl., Eberswalde, Meyer, Neueste. 32 — . — 
Schmidt, Herm., Rathaus-Kastellan, mit Frau, Anklam, Berusee, Kl. 
Marktstraße 7 — — — — — — — — — — — 
Schöugalla, Trudchen, Frl., Berlin, Flora — — — 
v. Schramm, Charlotte, Frau Staatsauwaltschaftsrat, mit Familie, 
Greifswald, Nußbaum — — — — - — — — 
Schumann, Maria, Frau, mit Kind. u. Bed., Stettin, Sonnenschein 
Stieglitz, Leo, Di., Pr.-Dozent Prenzlau, Fremdenheim Seeschloß — 
Stumpe, Helene, Frau, Berlin, Schulz, Friedenstr. 2 — 
Straßen, Emmy, Frau, Lichtenberg, Hubertus — — — — — 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
2 
4 
1 
1 
2 
1 
3 
2 
2 
2 
2 
3 
2 
1 
3 
1 
2 
4 
1 
1 
2 
2 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
4 
1 
1 
1 
3 
1 
1 
2 
1 
2 
1 
l 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
5 
l 
1 
l 
1 
2 
1 
3 
4 
l 
1 
1 
Stolwasser, Herm., General-Konsul, Berlin, Goldfried — — — 1 
Steffen, Joh., Prokurist, Wriezen a. O., Luise — — — — — 1 
Striezel, Emil, Lehrer, mit Fann, Berlin, Scheibe, Kurparkstr. 28 — 4 
Striezel, Ida, Priv., Berlin, Scheibe, Kurparkstr. 28 — — — 1 
Stehlick, C., Fr., Priv., mit Tochter u. Bed., Berlin, Irmela — — 3 
Stolzmanu, Fritz, Jungstürmer, Stettin, Waldschloß — — — 1 
Stein, Frau, Berlin, Drei Kronen — — — — — — — 1 
Starke, Karl, Lehrer, Osling (Sachsen), Cafö Monopol — — — 1 
Steiudamm, Else, Frl., Charlottenburg, An de Waterkant — — 1 
Steiudel, Ernst, Oberleutnant, Altenkirchen, Steinstr. 4 — — — l 
Stelter, Marie, Frau, Stettin, Azurea — — — . — — — 1 
Teske, Bruno, Schüler, Stettin, Teske, Fischerstraße 37 — — — 1 
Teppich, Rich., Kaufmann, Berlin, Au de Waterkant — — — — 1 
Treide, Gertrud, Frau Priv., mit Tochter, Wilmersdorf b. Berlin, 
Strandburg — — — — — — — — — — — 2 
Triepel, F., Di. pllil., mit Frau, Wohlan (Schl.), Rolaudseck — — 2 
v. Tilly, Fähnrich, Pasewalk, Ostfee-Gasth. — — — — — — 1 
Teschner, Margarete, Frau Kaufmann, mit Sohn, Stettin, Favorit 2 
Thos, Johanna, Frau Kaufmann, mit Tochter, Reichenbach i. B., 
Splendid — — — — — — — — — — — 2 
Tischler, Ernst, Hausbes., mit Fam., Stettin, Auf der Düne — — 3 
Trübe, Hermine, Schwester, Stettin, Trübe, Bismarckstr. 17 — — 1 
Vietor, Regina, Frau, mit Kind, Posen, Waterkant — — — — 2 
Völker, Di., mit Frau, Berlin, An de Waterkant — — — — 2 
Vieweg, Kaufmann, Chemnitz, Splendid — — — - — — — 1 
Vorwerk, Du. m^ck., Arzt, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Voigt, Clara, Frl., Stettin, Voigt, Gartenstr. 41 — — — — 1 
Wiechmnnn, Lotte und Walter, Geschw., Richtenberg, Lönnis, Boll 
werk 37 — — — — — — — — — — — 2 
Wilke, Robert, mit Frau, Greifenberg, Wilke, Kl. Markt 7 — — 2 
Wurow, Frida, Schülerin, Wollin, Keruke, Fischerstr. 25 — — — 1 
Weiß, Franziska, Frau, Stettin, Emma Louise — — — — — 1 
Warteuberger, Georg, Kaufmann, Berlin, Park-Gasth. — — — 1 
Weigert, Julius, 16., Rechtsanwalt, Berlin, Vineta — — — — 1 
Wallbaum, Friedrich, Rentier, Potsdam, Heureka — — — — 1 
Wiegel, Max, Reg.-Sekr., mit Fam., Potsdam, Germauia — — 3 
Würdemann, Fran, Dessau, Heureka — — — — — — — 1 
Weigel, Werner, Kaufmann, Stettin, Drei Kronen — — — — 1 
Wachsberger, Paula, Frau, Berlin, Wartburg — — — — — 1 
Walter, Kurt, Kaufmann, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Wenzel, Werner, Student, Charlottenburg, Steinhöfel, Bedastr. 10 1 
Wichmann, Meta, Lehrerin, Berlin, Nußbaum — — — — — 1 
Wolter, Heinz, Kaufmann, Berlin-Wilmersdorf, Erika — — — 1 
Werner, W., Lehrer, mit Sohn, Petznick (Kr. Pyritz), Europäischer 
Hof — 2 
Wersche, Helene, Frau, Berlin, Wozuitzka, Lotsenstr. 52 — — — 1 
Winkler, Günter, Schüler, Köslin, Winkler, Bedastr. 8 — — — 1 
Wolf, Ugnes, Fran, mit Fam. u. Bed., Neukölln, Corona — — — 5 
Zuckert, Paul, Bureaudirektor, mit Fam., Berlin-Friedenau, Möller, 
Lotsenstr. 36— — — — — — — — — — — 3 
v. Zamory, Hugo, Exzellenz, mit Fam., Potsdam, Splendid — — 3 
Zierte, Frida, Frau, mit Kind., Pyritz, Engelbrecht, Bergstr. 1 — 4 
Zederbohm, Willy, Oberingen., mit Fam., Charlottenburg, Heinidahl 3 
Zimmer, Toni, Frau Regierungsrat, mit Fam. u. Bed., Zwickau i. S., 
Fremdenheim Seefchloß — .— — — — — — — 4 
Zapke, Adolf, Beamter, mit Frau, Berlin, Preußenhof — — — 2 
Summe 9655 
Hiervon Kurgäste 5861 
Passanten 3794 
Es sind verzogen: Eichel bäum, Martha, Frl., Berlin, von 
Haus Klara nach Schwanz, Schönebergstr. 23. — Hein, Herm., Ge 
richtsaktuar, Grotz-Wartenberg, von Zum Walfisch nach Pension Silesia. 
— Hüben er, Clara, Frau, mit Fam., Charlottenburg b. Berlin, von 
Hubertus nach Jobst, Gartenstr. 19. — Jäger, August, Pfarrer, mit 
Familie, Rehau (Bayern), von Admiral nach Schmucke, Friedenstr. 4. — 
M auuhei m , M., Kaufmann, mit Fam., Charlottenburg, von Haus 
Nixe nach Prinz Eitel Friedrich. — Müller, Gertrud, Frau Jnten- 
dauturrat, mit Fam. und Bed., Burg b. Magdeburg, von Strandburg 
nach Haus Babette. — Reuther, Anna, Frl., Berlin, von Villa Clara 
nach Schwanz, Sckchuebergstr. 23. — Schmidt, Karl, Reg.-Assessor, 
Berlin, von Haus Senta nach Neptun. — Gach, Max, Du., österreich. 
Rechtsrat, mit Fam. und Bed., Berlin-Wilmersdorf, von Barbarossa 
nach Schloß Hohenzollern. — Mottek, Rudolf, Priv., Berlin, von 
Elise nach Emma Louise. — Bartz, Gertrud, Gewerbeschullehreriu, mit 
Schwester, Berlin, von Haus Au de Waterkant nach Irmela. 
Berichtigung. In Badeliste 9 muß es heißen: Otto, Emil, Ren 
tier, mit Fam., Berlin, Düueuschloß. — In Badeliste 13: Förste- 
manu, Hedwig, Fran Priv., mit Tochter, Berlin, Diiuenschloß.