
öwinemünder Vade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde. 
Nummer 20 
Anzeigcn-Gcbühr für die 4 gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg., für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
' 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. — 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1.00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Dienstag, de« 10. A«g«st ISIS. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 41337 
Abel, Georg, Postsekretär, Steglitz, Goldfried — — — — — 1 
Aruholz, Julius, Reutier, m. Fam., Stettin, Padderatz, Köuigsstr. 14 3 
Arudt, Maria, Rentiere, mit Bed., Schöneberg, Gertrud — - — 2 
Albrecht, Lucie, Frau Amtsgerichtsrat, mit Tochter u. Bed., Eisenach, 
Wilhelma— — — — — —— — —, — — 3 
Albrecht, Leopold, Hauptmann, Falkenhauscn, Wilhelma — — — 1 
Abraham, Hans, Stettin, Gutzmann, Friedenstraße 11 — — — 1 
Andersch, Frau Kaufmann, Stettin, Adam, Moltkestraße 23 — — 1 
Altendorff, Emil, Kausmann, m. Fam. u. Bed., Berlin, Emma-Louise 5 
Abrahamsohn, I., Rentier, mit Frau, Berlin, Kaiser Wilhelm — — 2 
Abramowsky, Salomon, Rentier, Charlottenburg, Sonnenschein — 1 
Amelang, Martha, Frau Privatiere, Berlin, Glücksburg — — — 1 
Allerhand, Ruth, Schülerin, Berlin, Maritima — — — — — 1 
Aufrichtig, Herm., Kaufmann, Berlin, Splendid — — — — 1 
Baum, I., Berlin, Drei Kronen — — — — — — — 1 
Bayer, Frau Direktor, Altdamm, An de Waterkant — — — — 1 
Brandt, Carl, Student, Berlin, Wendt, Bedastraße 7 — — — 1 
Busgen, Franz, Fabrikbes., Ballendar, Schloß am Meer — - — 1 
Bachmann, Erich, Rechtsanwalt, Cassel, Quadt, Neuestraße 22 — — 1 
Baruch, Gertrud, Frau Kaufmann, Stettin, Berolina — — — 1 
Bathe, Martha, Frau Kaufmann, mit Tächter, Wilmersdorf, Auf 
der Düne— — — -- — — — — — — — 2 
Berger, Max, Kaufmann, m. Frau, Berlin, Königsstraße 10 — — 2 
Bermig, Auguste, Frau, mit Sohn und Bedienung., Schneidemühl, 
Agnes — — — — - — — — — — — 3 
Brandes, Adolf, Kausmann, mit Tochter, Berlin, Waldblick — — 2 
Buß, Frau Sanitätsrat, mit Sohn, Stettin, Schiffmann — — — 2 
Baltzer, Theodor, Ingenieur, Stettin, Preutzenhof — — — — 1 
v. Bibra, -Freifrau, mit Sohn, Potsdam, Wald nnd See — — 2 
Blumberg, Adolf, Kaufmann, Berlin, Meeresstille — — — — 1 
Boedecker, Martha, Frau, m. Fam. u. Bed., Friedenau, Haiderose — 4 
Borchardt, August, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Goldfried — — 2 
Bachmann, Or., Cassel, Am Meer — — — — — —- — 1 
Bernard, Frieda, Frl., Lichtenberg, Am Meer — — — — — 1 
Bloßfeld, Willy, Kaufmann, m. Fam., Magdeburg, Vielliebchen — 4 
Berten, Or., Univ. Professor, mit Frau, München, Viktoria Gasth. — 2 
Beyer, Grete, Modistin, Wilmersdorf, Krüger — — — — — 1 
Bogatz, Lydia, Frl., Berlin, Seestern — — — — — — 1 
v. Barcke, Anni, Frl., Berlin, Zum Walfisch —- — — —- — 1 
Buth, Else, Frau Apotheker, Naugard i. P., Wilhelmsruh — — 2 
Baader, Hedwig, Privatiere, Berlin, Ida Marie — — — — 1 
Bahr, Maria, Frau Kaufmann, Stettin, Greif — — — — — 1 
Ball, Leopold, Fabrikbes., mit Familie Berlin, Dünenschloß — — 3 
Beling, Magdalene, Frl., Charlottenburg, Augustastraße — — 1 
Bernhard, Johannes, Prof., Stolp i. P., Friedrichstr. 19 — — 1 
Benert, Wilhelm, Pasewalk, Dünenschloß — — — — — — 1 
Brose, Toni, Frau, mit Tochter, Stettin, Melanie — — — — 2 
Buttenberg, Fritz, Or. fur., Landgerichtsrat, mit Frau, Charlottenburg, 
Dünenschloß — — — — — — — — — — 2 
Caftais, Ida, Frau, Lehe (Weser), Altmann, Färberstraße 5 — — 1 
Cohn, Betty, Frl., Berlin, Seestern — — — — — — — 1 
Damaschka, R., Gastwirt, mit Sohn, Bautzen (Sachsen), Fürst Bismarck 2 
Diehl, Theodor, Or. plül., Chemiker, Berlin, Fremdenheim Seeschloß 1 
Draeger, Emilie, Handarbeitslehrerin, Stettin, Waldfrieden — — 1 
Dietz, Wilhelm, Kaufmann, Stettin, Schweriner Hof — — — 1 
Dornbusch, Charlotte, Frl., Berlin, An de Waterkant — — — 1 
Doemer, Erna, Frl., Weißensee, Parlow, Lotsenstraße 46 — — 1 
Dorsch, Willi, Oberleutnant z. S., Kiel, Preußenhof - — — — 1 
Dienemann, Walter, Kaufmann, Stettin, Preußenhof, — — — 1 
Dobbitsch, Wally, Frau, Stettin, Gehm, Gartenstraße 18a — — 1 
Teatweiler, Martha, Frl., Berlin, Viktoria Luise — — — — i 
Dietzel, Hermann, Kaufmann, m. Fam., Leipzig, Hygiea — — — 5 
Tischler, Georg, Landmesser, mit Frau, Stettin, Dischler, Bismarckstr. 19 2 
Ernst, Frl., Privatiere, Radeburg i. S., Maritima - — — — 1 
Eckert, Emmy, Frl., Berlin, Schröder, Färberstraße 57 — — — 1 
Eckhardt, Leutnant, Döberitz, Splendid — — — — — — 1 
Ehrike, Anna, Frau, mit Bedienung, Biesenthal i. M., Glücksburg 2 
Ehrike, Hedwig, Frau, mit Familie und Bedienung, Berlin-Treptow, 
Glücksburg — — — — — — — — — — 4 
Endemaun, Clara, Schülerin, mit Schwester, Köln, Martha-Elsehaus 2 
Esser, Anita, Schülerin, mit Schwester, Köln, Martha-Elsehaus — 2 
von Eichstedt, Boldui, Geh. Justizrat, Stettin, Agnes — — — 1 
Freundt, Martha, Rentiere, Schöneberg, An de Waterkant — — 1 
Fechner, Ida, Frau Kaufmann, mit Kind, Berlin, Corona — — 
Feilchenfeld, Walter, cmnä., Berlin, Strandburg — — — — 1 
Fruhner, Hedwig, Frail Pastor, mit Tochter, Schwemowitz bei Brieg, 
Haus Freia — — — — — — — — — — 2 
Fraenkel, Elisabeth, Frl., Berlin, Park-Halle — — — — — 1 
Fiebrantz, Johanna, Frau Rentiere, Stettin, Steffen — — — 1 
Fisch, Hermann, Geh.-Rat, mit Frau, Friedenau, Fremdenheim Seeschloß 2 
Fisch, Willi, Oberleutnant, Friedenau, Fremdenheim Seeschloß — 1 
Freitag, Pauline, Frau, Arnswalde, Pautermühl, Bismarckstraße 12 1 
Frike, Gustav, Landgerichtsrat, Schöneberg, Wohlfeil, Friedenstraße 5 1 
Frepel, Gertrud, Frl., Gnesen, Park-Gasth. — — — — — 1 
Falkenthal, Landgerichts-Präsident, mit Fam., Stettin, Zum Walfisch 3 
Fischer, Leo, Feldmagazin-Jnspektor, Spandau, Greif — — — 1 
Fridrich, W., Brunnenmeister, mit Frau, Stettin, Ostsee-Gasth. — 2 
Fröhlick, Julius, Kaufmann, Charlottenburg, Prinz Heinrich — — 1 
Film, Karl, Kaufmann, Breslau, Preußen Hof — — — — — 1 
Feldberg, Louis, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Hohenstaufen— — 1 
Fischer, Lucie, Lehrerin, Stettin, Hohenstaufen — — — — 1 
Fischer, Eleonore, Frl., Berlin, Krüger — — — — — — 1 
Gerlach, Anna, Frau, Berlin, Merkur — — — — — — 1 
Guttmann, Hertha, mit Tochter, Berlin, Haus Babette — — — 1 
Garde, August, Fabrikdirektor, mit Frau, Grimberg i.-Schl., 
Auf der Düne— — — — — — — — — — 2 
Gothmann, Fabrikbesitzer, Grünberg i. Schl., Zunr Walfisch — — 1 
Graeger, Karl, Direktor, Schöneberg, Splendid— — — — — 1 
Greve, Ellen, Privatiere, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Groß, Frida, Privatiere, Hamburg, Splendid — — — — — 1 
v. Gawin-Gostomski, Marie, Frau, Charlottenburg, Irmela — — 1 
Griese, Emil, Direktor, Berlin, Treptows Weinstuben — — — 1 
Graul, Otto, Lehrer, mit Frau, Köttichau (Bez. Halle), Park-Gasth. 2 
Grobe, Luci, Schülerin, Schwarzenbeck, Quisisana — — — — 1 
Goetze, Eduard, Or., Arzt, mit Frau und Bed., Seelow i. M., 
Gentz, Moltkestraße 26 — — — — — — — — 3 
Germer, Ida, Oberschwester, Berlin, Kleist Gasth. — — — — 1 
Goczy, Georg, Student, Budapest, Hubertus — — — — — 1 
Grahl, Konrad, Kausmann, Stettin, Preußenhof — — — — 1 
Gauger, Georg, Mühlenbesitzer, mit Familie, Regenwalde, Treptows 
Weinstuben — — — — — — — — — — 6 
Gronewald, Richard, Leutnant, aus dem Felde, Haus Freia — — 1 
Grunwald, Walter, Kaufmann, Berlin, Hohenstaufen — — — 1 
Hartmann, A., Mühlhausen i. Thür., Drei Kronen — — — — 1 
Harich, Franz, Redakteur, Bischofsburg (Ostpr.), Jeschkes Gasth. — 1 
Hirsch, Sigurd, Kaufmann, Berlin, Germania — — — — — 1 
Hutter, Irma, Frl., Berlin, Neptun — — — — — — — 1 
Habich, Helene, Frl., Halle, Hubertus — — — — — — 1 
Haqewald, Emilie, Frau Lehrer, mit Tochter, Königsberg, Haqewald, 
Färberstraße 56 — — — — - — — — — 2 
Hartmann, Martha, Frau, mit Kind, Spandau, Böse, Moltkestraße 20 2 
Haß, E., Beamter, Anklam, Emma Louise — — — — — 1 
Heyn, Hildegard, Frau Staatsanwalt, mit Sohn, Brieg bei Breslau, 
Meereswarte — — — — — — — — — — 2 
Holz, Hermann, Kaufmann, Schönemann, Splendid — — — — 1 
Heinen, Hans, Halle, Fremdenheim Seeschloß - — — — — 1 
Hoffmann, Helene, Frau, mit Kind, Erfurt, Diana — — — — 2 
Heckmann, Helene, Frl., Pankow, Hübner, Moltkestraße 20 — — 1 
Heiland, Fritz, Pastor, Bülzig (Bez. Halle), Schmücke, Friedenstr. 4 1 
Höge, I., Kaufmann, Berlin, Böttchers Gasth.— — — — — 1 
Hagen, Wilhelmine, Frau Kausmann, Berlin, Vera — — - - — 1 
Hartung, Ernestine, Frau Kaufmann, mit Tochter und Bed., Berlin, 
Haus Möwe — — — — — — — — — — 3 
Hainke, Anna, Frau, Breslau, Zum Walfisch — — — — — 1 
Heimcmn, Leopold, Kaufmann, Fürstenwalde a. Spree, Haus Möwe 1