
Nr. 20. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekonnnencn fremden. Dienstag, den 10. August 1915 
Helling, Charlotte, Frl., Wurzen i. Sachs., Hygiea — — — — 1 
Heß, Eugen, Fabrikant, mit Familie, Magdeburg, Vielliebchen — 3 
Hintze, Franz, Oberpostas-sistent, mit Frau, Greifenhagen, Silesia — 2 
Höppner, Emma, Frau, Liepgarten, Emma Louise — — — — 1 
Hohensee, Grete, Lehrerin, Wald (Rhein!.), Barbarossa — — — 1 
Heyn, Or., Arzt, Berlin, Viktoria-Gasth. — — —. — — — 1 
Hoeft, Gerhardt, Kaufmann, mit Frau, Gnesen, Park-Gasth. — — 2 
Hansen, Frau, Kapitän, Stettin, Prinz Heinrich — — — — 1 
Happ, Moritz, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Prinz Heinrich — 3 
Höhne, Richard, Direktor, Potsdam, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Hoffmann, Verlags-Buchhändler, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — 1 
Hohenstein, Bertha, Frau, Lichtenberg, Arudt, Große Kirchenstraße 26 1 
Hellwig, Minna, Frl., Wilmersdorf, Hellwig, Heysestraße 11 — — 1 
Hirsch, Margarete, Frau Kaufmann, mit Familie, Stettin, Steinberg 4 
Huth, Walter, Amtsgerichts-Sekretär, Kemberg (Bez. Halle), Heureka 1 
Jonas, Helene, Frau Professor, Stettin, Jefchkes Gasth. — — — 1 
Jaenicke, Apotheker, mit Familie, Halle a. S., Hubertus — — — 2 
Iden, Marie, Frau, mit Tochter, Stettin, Meta — — — — 2 
Jhlefeldt, Helene, Frl., Berlin, Rolandseck — — — — — 1 
Jaffe, Georg, Kaufmann, Posen, Alice — — — — — — 1 
Jehn, Alwine, Frau Fabrikbes., mit Fam., Großnitz S.-A., Strandburg 3 
Joel, Max, Kaufmann, Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Jahnke, Gustav, Kapellmeister, Charlottenburg, Rinkowsky, Lotsenstr. 58 1 
Kowehl, Frau Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Kohn, Karl, Kaufmann, Berlin, Preußenhos — — — — — 1 
Knackinus, Helene, Frl., Berlin, Elisabeth — — — — — 1 
Koch, Kalme, Frl., Berlin, Gertrud — — — — — — — 1 
Kindt, Charlotte, Frl., Wannsee, Babette — — — — — — 1 
Klimeck, Charlotte, Schöneberg, Flora — — — — — — 1 
Klimeck, Ida, Musiklehrerin, Wilmersdorf, Flora — — — — 1 
Köpke, Louise, Privatiere, Berlin, Splendid — — - — — 1 
Koesling, Martha, Apothekerin, Stettin, Ouudt, Neuestraße 22 — 1 
Kropp, Maria, Frau, mit Fam., Heidelberg, Kropp, Eggebrechtstr. 17 3 
Kunst, Rosa, Rentiere, Stettin, Moltkestraße 4 — — — — — 1 
Kleemann, Lisette, Frau, Schöneberg, Glücksburg — — — — 1 
Kleemann, Margarete, Frau Regierungsbaumeifter, mit Fam., Berlin, 
Glücksburg — — — — — — — — — — 3 
Krause, Gotthold, Lehrer, Arnswalde, Schulz, Gartenstraße 17n — 1 
Krocher, Frau, mit Sohn, Dresden, Preußenhof — — — — 1 
Kaehne, Helene, Frau Major, Schöneberg, Wollank, Friedrichstr. 1 1 
Kaiser, Karl, Kaufmann, Stettin, Drei Kronen — — — — 1 
Kaulitz, Marion, Malerin, Münden, Fremdenheim Seeschloß — — 1 
Kesten, Frau, mit Sohn, Hohenholtz, Kesten, Schulstraße 18 — — 2 
Kiesow, Dorothea, Schülerin, Köln-Klettenberg, Keller, Gadebuschstr. 15 1 
Kniebel, Anna, Frau, mit Tochter, Berlin, Raukenburg, Gr.Kirchenstr. 29 2 
Kobow, Frau Kaufmann, Stettin, Treptows Weinstuben— — — 1 
Koepke, Klara, Frau, mit Sohn, Berlin, Lotte— — — — — 2 
Krakauer, Julius, Kaufmann, Berlin, Berolina— — — — — 1 
Kuhn, Excellenz, General, Berlin, Zum Walfisch — — — — 1 
Kricke, Emma, Frau Ziegeleibes., Namslau (Schlesien), Elise — — 1 
Kügler, Meta, Frau, Schöneberg, Am Meer — — — i 
Kuauth, M., Frau'Rentiere, m. Fam., Bad Kosen, .Strandpalast — 3 
Kosmehl, Henriette, Frau Kaufmann, mit Sohn, Berlin, Mundt, 
Bismarckstraße 10 — — — — — — — — — 2 
Krause, Fritz, Kreissekretür, Winsich (Kreis Bromberg), Prinz Heinrich 1 
Kochehs, Robert, Kaufmann, Breslau, Preußenhof — — — — 1 
Kieckbusch, Bertha, Frau, mit Töchtern, Charlottenburg, Vera — — 3 
Lewandowski, Erich, Kaufmann, Berlin, An de Waterkant — — 1 
Ave Lallemaut, Theodor, Prof., mit Frau, Kolbcrg, Wiesner Königsstr. 12 2 
Lehmann, Georg, Gerichtssekretür, Berlin, Editha — — — — 1 
v. Levetzow, Hedwig, Frau, Schöneberg, Lotte — — — — — 1 
Lewin, Hermann, Kaufmann, mit Frau, Charlottenburg, Goldfried 2 
Lindemann, Margarete, Lehrerin, Anklam, Germania — — — 1 
Lorentz, Mathilde, Frl, Stettin, Dittmann, Moltkestraße 4 — — 1 
Lindenau, Johanna, Frl., Schauspielerin, Berlin, Ostsee-Gafth. — 1 
Langreff, Herm., Geh. Reg.-Rat, Berlin, Preußenhof — — — 1 
Langanke, Jenny, Frl., Potsdam, Treptows Weinstuben — — — 1 
Lauth, Fritz, Kaufmann, mit Frau Stettin, Treptows Weinstuben — 2 
Lilienthal, Hans, gen. Siegfried, Regisseur, Berlin, Park-Gasth. — 1 
Lindemann, Wilhelm, Oberbahnassistent, mit Frau, Stettin, Friese, 
Bedastraße 8 — — — — — — — — — — — 2 
zu Lindeu, Gertrud, Fabrikbesitzer, mit Sohn, Hoyerswerda, ? 2 
v. Loefen, Hedwig, Frau Landgerichtsdirektor, mit Fam., Elbing, Anna 
Friederike — — — — — — — — — — — — 3 
Lüders, Rich-, Or. ^pil., Steglitz b. Berlin, Auf der Düne — — — 1 
Laub, Frau Reg.-Rat, mit Begl., Honnef a. Nh., Ostsee-Gasth. — — 2 
Laffert, Jula, Lehrerin, Gießen, Maritima — — — — — — 1 
Lonky, David, Kaufm., Osterode, Ostpr., Ella — — — — — — 1 
Ludwig, Margarete, Schülerin, Stolzenhagen, Teske, Fischerstr. 37—1 
Lultowski, Franz, Kaufm., Hamburg, Schweriner Hof 
Lahne, Elisabeth, Frl., Dortmund, An de Waterkant — — — — 1 
Lesenberg, Max, Apothekenbesitzer, mit Fran, Deutsch-Krone, Westpr., 
An de Waterkant — — — — — — — — — — 2 
v. Levetzow, Hedwig, Frau Kapitän z. S. Berlin-Schvneberg, Konkordia 1 
Lilienfeld-, Erich, Fabrikbesitzer, mit Fam. u. Bed., Aucrhammcr i. Sa., 
Dünenschloß — — — — — — — — — — — 5 
Lütke, Clara, Frl., Könitz, Steinitz — — — — — — — — 1 
Lustig, Else, Frau, Demmin, Oderminde b. Stettin, An de Waterkant 1 
Mundt, Rudolf, Hauptmann d. Res., m. Fran, Bremen, Jefchkes Gasth. 2 
Müller, Adalbert, Kaufm., mit Frau, Dresden, Daheim — — — 1 
Marks, Helene, Frau, Berlin, Ella — — — — — — — — 1 
Meinhardt, Margarete, Frau, Stralsund, Hohenstaufen — — — 1 
Meinhardt, Otto, Rentier, mit Nichte, Charlottenburg, Hohenstaufen — 2 
Meß, Frau Bankvorsteher, mit Fem. n. Bed., Berlin, Neptun — — 4 
Müller, Maitha, Frl., Berlin, Toni — — — — — — — 1 
Meyn, H. H., Kaufm., Estebrugge, Böttchers Logier Hans — — — 1 
Marquardt, August, Kaufm., mit Frau, Loschwitz, Schloß Hoh.nzolleru 2 
Martini, Bruno, Oberl.hrer, Eisleben, Schloß am Meer — — — 1 
Maurer, Minna, Fran Direktor, mit Fam., Berlin, Nußbaum — — 2 
Meyenberg, Albrecht, Or. mack., Arzt, m. Fam. u. Bed., Berlin-Halensec, 
Neptun — — — — — — — — — — — — 4 
Meyer, Louis, Rentier, mit Fran, Berlin-Lichterfelde, Ostsee-Gafth. — 2 
Maaß n. Müller, Frau Kaufm., Stettin, Gasth. Prinz Heinrich — — 2 
P. Maltzahn, Hans, Joachim, Major, Stralsund, Zum Walfisch — — 1 
Munk, Ancksgerichtsrat, Berlin, Zum Walfisch — — — — — 1 
Meyer-Tenicke von Cohn, Frau, Charlottenburg, Ostsee-Gasth. — — 1 
Meyer, Frida, Frau Hauptmann, mit Kind, Berlin, Glücksburg — 2 
Mols, Marie, Priv., Gelsenkirchen, Zum Walfisch — — — — — 1 
Müller, Eva, Frl., Sydowsane b. Stettin, Eberts Strandkonditorei — 1 
Maennling, Luise, Fran Pfarrer, mit Tochter, Berlin, Alter, Bismarck 
straße 5 — — — — — — — — — — — — 2 
Neumann, Carl, Prokurist, mit Tochter, Berlin, Preußenhof — — 2 
Neumann, Frida, Frl., Pankow, Neptun — — — — — — 1 
Nehmer, Frida, Frau, Magdeburg, Wille, Eggebrechtstr. 8 — — — 1 
Nell, Carl, Amtsgerichtssekaetär, Angermünde, Azurea — — — 1 
Nestler, Luise, Frau Postinspektor, mit Fam., ? Fortuna — 3 
Nauels, Hans, Diplom-Ingen., Dresden, Prinz Eitel Friedrich — — 1 
Oppenheim, Leni, Frau Rechtsanwalt, mit Fam., Charlottenburg, Auf 
der Düne — — — — — — — — — — — — 4 
Oelfke, Eberhard, 10-., Lehe a. Weser, Altmann, Färberstr. 5 — — 1 
Oppenheim, Max, Rechtsanwalt, mit Bed., Charlottenburg, Auf der 
Düne — — — — — — — — — — — — — 1 
Oehme, Marie, Fran Rittergutsbesitzer, Potsdam, Strandpalast — — 1 
Oswald, Hermine, stuck plckl., Breslau, Rabenow, Heysestr. 14 — — 1 
Printz, Moritz, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Penkuhn, Georg, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Paul, Ludwig, Or., mit Frau, Straßburg i. E., Gasth. Drei Kronen — 2 
Parchem, Adolf, Kaufm., Berlin, Germania — — — — — — 1 
Pathe, Auguste, Frau, Eupen b. Aachen, An de Waterkant — — — 1 
Pieper, Richard, Rentier, Berlin, Zum Walfisch — — — — — 1 
v. Poncet, Paula, Frl., Niederloßnitz b. Dresden, Strandpalast — 1 
Prahl, Carl, Kaufm., Berlin, Fremdenheim Seeschloß — — — 1 
Pchl, Robert, Lehrer,-Essen, Albrecht, Moltkestr. 21 — — — — 1 
Prott, Hermann, Kaufm., Lüneburg i. Han., Melms, Gr. Kirchenstr. 1 
Pecht, Franziska, Frl., Stettin, Kaßner, Grünestr. 17-— — — — 1 
Prützmann, Marie, Frl., Stralsund, Glückauf — — — 1 
Pachellhagen-Keiezer, Wilhelmine, Schauspielerin, Berlin, Ostsee-Gasth. 1 
Prenninger, Else, Photograph, mit Fam. u. Bed., Alteshnegen bei 
Jüterbog, Park-Halle — — — — — — — — — 3 
Pietsch, Anna, Fran, Leipzig, Connewitz, Homann, Schützenstr. 2 — 1 
Pringsheim, H., stuck, muck., Berlin, Zum Walfisch — — — — 1 
Pincus, Kurt, Oi-., Rechtsanwalt, mit Fran, Berlin-Schvneberg, Dres- 
denen Hof — — — — — — — — — — — — 2 
Prehn, Melaine, Frl., Berlin, Dresdener Hof — — — - — — 1 
Petersen, Günter, Kaufm., Schöneberg, Hohenstaufen — — — — 1 
Reinhold, Kurt, Kaufm., Merane, Jefchkes Gasth. — — — — — 1 
Reuter, Lili, Priv., Berlin-Charlottenburg, Gasth. Fürst Bismarck — 1 
Richter, Hermann, Hauptmann, Frankfurt a. O., Schloß Hohenzollern 1 
Radtke, Emilie, Frl., Charlottenburg, Splendid — — --- — — 1 
Rahmelow, Johanna, Fran, mit Kind, Düsseldorf, Rahmelow, Lotsen- 
strcße 71 — — — — — — — — — — — — 2 
Richter, Frau Rittmeister, Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Niethenstahl, Hermann, Amtsgerichtsrat, mit Frau, Berlin, Z. Walfisch 2 
Roy, Maria, Frau, Brandenburg a. H., Splendid — — — — — 1 
Röding, Paul, Bureauvorsteher, mit Frau, Potsdam, Clara — — 2 
Ringer, Mathilde, Frau, Friedenau b. Berlin, Reinhardt — — — 1 
Roofen, Frau, Schwarzenbeck, Ouisisana — — — — — — — 1 
Rosner, Clara, Frau Univ.-Sekretär, mit Fam., Greifswald, ? 3 
Runze, Georg, IO-., Prof., mit Fam., Lichterfelde, Prinz Eitel Friedrich 3 
Rathke, Frau Kaufm., mit Fam., Cüstrin, Neptun — — — — 3 
Rauchholz, Berta, Privatiere, Essen a. Ruhr, Zum Walfisch — — — 1 
Rettig, Gertrud, Frl., Münster i. W., An de Waterkant — — — 1 
Rüttgers,. Alum, Frau, m. Töchtern, Oberhausen, Rheinl., Dünenschloß 3 
Ringer, Frida und Gertrud, Geschw., Berlin, Jacoby, Moltkestr. 23 — 2 
Salzmann, Georg, Kaufm., mit Fam., Berlin, Steinberg — — — 3 
Semmelbach, Stettin, Splendid — — — — — — — — — 1 
v. Skörzenski, Graf, Rittergutsbesitzer, Posen, Ostsee-Hotel — — — 1 
Seegall, Berthold, Kaufm., Berlin-Charlottenburg, Splendid — — 1 
Szalit, Julius, Schauspieler, ur. Frau, Berlin, Fremdenheim Seeschloß 2 
Skopnick, The.-, Musikstudentin,. Berlin-Halensce, Schmidts Gasth. — 1 
Sand.r, Martha, Fran, Halle a. S., Preußenhos — — —- — — 1 
Sadowsky, Berta, Frl., Stettin, An de Waterkant— — — — — 1 
Sembach, Paula, Frau, mit Sohn, Schnittsoll b. Gollnow, Osw.ckd, 
Fricdcnstraße 1 — — — — — — — — — — — 2 
Silberstein, Malonie, Frau, Breslau, Melanie — — — — — 1 
Spaeth, Luise, Frau Rentiere, Berlin, Hohenstaufen — — — — 1 
Spakeler, Martha, Frau Stabsarzt, Berlin-Charlottenburg, Splendid 1 
Schwenk, Hermann, Baurat, Stralsund, Jefchkes Gasth. — — — 1 
Schaeffer, Luise, Lehrerin, Berlin, Helene — — — — .— —- 1 
Schwandt, August, Gerichtskanzlist, Stettin, Struck, Gartenstr. 18u — 1 
Schel, Bertram, 10'., Jnstizrat, Rechtsanwalt, Berlin, Ostsee-Hotel — 1 
Schöning, Hulda, Fran, Lichtenberg b. Berlin, Schöning, Lotsenstr. 63 1