
Nr. 1. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Sonnabend, den 5. Juni 1915. 
Metzler, Max, Konsul, mit Frau, Stettin, Villa Neptun — — — 2 
Meyer, Alfred, Ingen., Stettin, Gasth. Prinz Heinrich — — — 1 
Meyer, August, Privat., Zintcn, Villa Admiral — — — — — 1 
Meyer, I., Rentier, mit Tochter, Berlin, Treptows Weinhaus — — 2 
Meyer, Katharina, Frau Hauptm., Scharpitz a. Rügen, Villa Undine 1 
Michaelis, Fritz, Kaufm., mit Frau, Berlin, Villa Strandburg — — 2 
Michalak, M., mit Begleitung, Hohensalza, Oehlkes Gasth. — — 2 
Mittler, Oskar, Kaufm., Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — — 1 
Moses, Paul, Kaufnr., Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
Müller, Herrn., Kaufm., mit Fam., Berlin, Fürstenhof — — — — 3 
Müller, L., Kaufm., Berlin, Pension Kaiser Wilhelm — — — — 1 
Müller, L., Kaufm., mit Frau, Berlin, Villa Hohenstaufen — — — 2 
Müller, Paul, Kaufm., mit Frau, Berlin, Park-Gasth. — — — 2 
Müller, Frau Rent., Stralsund, Hubertus — — — — — — 1 
Müller, Rich., Ingen., mit Frau, Berlin, Schloß Hohenzollern — — 2 
Müller, Ulrich, Assessor, mit Fran, Charlottenburg, Villa Goldfried 2 
Münzer, Jalo, Kaufm., mit Frau, Schöneberg, Villa Nirvana — — 2 
Muswick, Martha, Frl., Bergen a. Rügen, Haegers Gasth. — — 1 
Mowinkel, Ottilie, Frau, Berlin, Brockhoff, Weidenstr. 12 — — — 1 
Müller, Elisabeth, Frl., Stettin, Kujawski, Gartenstr. 18 — — — 1 
Müller, Erich, vereid. Landm., mit Fam., Berlin, Mundt, Bismarckstr. 3 
Müller, Eisenbahndirektions- Präsident, mit Frau, Stettin, Walfisch 2 
Müller, Lotti, Frl., Stettin, Müller, Mühlenstr. 35 — — — — 1 
Macbius, Elisabeth, Rentiere, Berlin-Schöneberg, Hoffmann, Lotsenstr. 1 
Mattissohn, Magnus, Or. mack., Arzt, Berlin, Schloß Hohenzollern — 1 
Meinke, Friedrich, Vorsteher, Stettin, Fink, Königsstr. 11 — — — 1 
Molzahn, Else, Frau, mit Kindern, Stettin, Pritzkow, Kl. Marktstr. 11 3 
Münch, Elli, Frl., Natzmersdorf b. Premslaff i. P., Pens. Strandpalast 1 
Nadelmann, H., Or., Apothekenbesitzer, mit Fam., Stettin, Gasth. Prinz 
Eitel Friedrich — — — — — — — — — — — 5 
Ladler, Luise, Frau, Pasewalk, Gasth. Deutscher Kaiser — — — 1 
Natus, Kaufm., mit Fam., Stettin, Pension Seeschloß — — — 3 
Negenborn, Karl, vr., Templin, Schloß Hohenzollern — — — — 1 
Neumann, Eugen, Spediteur, Berlin, Gasth. Prinz Heinrich — — 1 
Neuweg, Arthur, Zahnarzt, Landsberg, Villa Admiral — — — 1 
Neumann, Frl., Landsberg, Gasth. Fürst Bismarck — — — — 1 
Niemann, Anna, Frl., Stettin, Villa Arn Meer — — — — — 1 
Niemann, Klara, Neukölln, Kaiser Wilhelm — — — — — — 1 
Nobiling, Karl, Kaufm, m. Frau, Stettin, Villa Undine — — — 2 
Nößke, Theod., Professor, Or., m. Frau. Königsberg N.-M., Villa 
Glückauf — — — — — — — — — — — — 2 
Nothmann, Berthold, Direktor, m. Frau, Berlin, Villa Strandburg — 2 
Nachtigall, Henriette, Frau Renk., Ducherow, Nachtigall, Swinestr. 12 1 
Nacke, Leo, Kadett, Groß Lichterfelde, Kloehn, Lindenstr. 1 — — — 1 
Nadler, Emma, Frau, m. Kindern, Stettin, Villa Elfriede — — — 3 
Nestler, Wilh., Fabrikbesitzer, m. Frau, Leipzig, Villa An de Waterkant 2 
Neumann, Else, Frl., Berlin, Wißborn, Bedastr. 10 — — — — 1 
Noel, Elisabeth, Frau Kaufm., Diedenhofen (Lothr.), Hubertus — — 1 
Noel, Maria, Frau Kaufm., Saargemünd (Lothr.), Hubertus — — 1 
Nathan, Max, Kaufmann, Stettin, Ppeutzenhof — — — — — 1 
Nicolaus, Charlotte, Frau Lehrer, m. Kind, Carow, Nicolaus, Wald 
straße 1 — — — — — — — — — — — — 2 
Ocko, Helene, Lehrerin, Stettin, Villa Nußbaunr — — — — — 1 
Olwig, Ernst, Rentier, m. Frau, Greifswald, Dinse, Lindenstr. 4 — 1 
Oppenheim, Hans, Kaufm., m. Frau, Berlin, Villa Goldfried — — 2 
Oppenheim, Paul, Kaufm, mit Frau, Stettin, Villa Nußbaum — 2 
Oehlig, Karl, Zahn-Dentist, m. Fam., Berlin, Villa Goldfried — — 3 
Oestreicher, Josef, Kaufm., m. Fam., Leipzig, Villa Nußbaum — — 3 
Otto, Gertrud, Frau, m, Kind, Greifswald, Burow, Färberstr. 15 — 2 
Ott, Berta, Frau, Karnin, Jahnke, Färberstr. 23 — — — — 1 
Ohlow, Helene, Frau, m. Tochter, Stettin, Wichmann, Nenestr. 27 — 2 
Oppenheim, Paul, Kaufm., m. Fam., Stettin, Villa Nußbaum — 5 
Osten, Martha, Stettin, Villa Undine — — — — — — — 1 
Paus, W., Kaufm., m. Frau, Berlin, Wagner, Moltkestr. 19 — — 2 
Panten, Gertrud, Musiklehrerin, Berlin, Villa Aegir — — — — 1 
Peneiak, M., Fr., Greifswald, Wagner, Moltkestr. 19 — - — 1 
Peters, Else, Frau Or., Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — — 1 
Peters, Wilhelmine, Frau, m. Kind, Demmin, Peters, Friedenstr. 8 2 
Vnchalski, Gust., Stellmacher, m. Frau, Jägerhof b. Bromberg, Kadow 
Moltkestr. 6 — — — — — — — — — — — 2 
Plesch, Meta, Frl., Rentiere, Babelsberg, Villa Sonnenschein — — 1 
v. Porgelk, Hans Wolf, Rittmstr. a. D., m. Familie, Berlin, Villa Helga 3 
Pust, Elisabeth, Frau Oberstabsarzt, m. Tochter, Stettin, Villa Käthe 2 
Piüscbk, Eleonore, Frau Tierarzt, m. Tochter, Charlottenburg, Villa 
Glückauf — — — — — — — — — — — — 2 
Peters, Martha, Frau Kaufm., m. Tochter, Berlin, Villa Wartburg 2 
Petitjean, Pauline, Rentiere, Stargard i. P., Block, Bollwerk 47—1 
Ploucza, Wanda, Frl., Berlin, Villa Strandburg — — — — 1 
Paul, Wilh., Direktor, m. Frau, Berlin, Villa Herta — — — — 2 
Pcnkuhn, Schmiedemstr., Stettin, Kleist Gasth. — — — — — 1 
Peters, Frau, m. Söhnen, Moskau, Kaiser Wilhelm — — — — 3 
Pctersborst, Rich., Hauswirt, m. Fam., Stettin, Villa Bernhard — 3 
Petersen, Peter, Jng., Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — — 1 
Pfeiffer, Daniel, Hauptmann, m. Frau, Hanau, Pens. Kaiser Wilhelm 2 
Pinnow, Kurt, Bankvorst., m. Frau, Berlin, Hubertus — — — 2 
Pintns, Betty, Frl., Berlin, Villa Azura — — — — — — 1 
Plönker, Ang., Kaufm., m. Frau, Berlin, Moltkestr. 3 — — — 2 
Platte, Peter, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Platzmann, G., Malermstr., m. Frau, Berlin, Villa Waldblick - — 2 
Palm, Marg., Frau Kaufm., m. Kind, Berlin, Kolath, Moltkestr. 18 2 
zu Putlitz, Freiin, Groß Pankow (Priegnitz), Prinz Eitel Friedrich — 1 
zu Putlitz, Hedwig, Freifrau, Barskewitz (Pomm.), Prinz Eitel Friedr. 1 
Räbiger, Hedwig, Frau, m. Tochter, Saßnitz, Gasth. Deutscher Kaiser 2 
Raedel, Frida, Stettin, Wandel, Gartenstr. 28 — — — — — 1 
Ramin, Gustav, Or. für., m. Fam., Berlin, Villa Goldfried — — 4 
Rehbock, Emmi, Frau, m. Tochter, Hannover, Pension Lindner — — 2 
Rehrmann, Luise, Frau, Stettin, Müller, Mühlenstr. 35 — — — 1 
Reichardt, Martha, Frau, m. Kind., Stettin, Ouadt, Gartenstr. 13 — 3 
Reinke, Frau Lehrer, m. Fam., Stettin, Buntrock, Gadebuschstr. 21 — 4 
Renn, Hedwig, Frau Lehrer, Alt Reblin, Henne, Eggebrechtstr. 12 — 1 
Röder, Marie, Frau Steuerassistent, m. Kind., Anklam, Neuestr. 71 — 4 
Röhr, Karl, Architekt, m, Fran, Berlin, Jesters Konditorei — — 2 
Römer, Martha, Frl., Minden (Westfalen), Rodenwald, Färberstr. 43u 1 
Rott, Hans, Kaufm., m. Frau, Berlin, Villa Strandburg — — — 2 
Rudeloff, Ditha, Frl., Greifswald, Villa Nixe — — — — — 1 
Rudolf, Kurt, Kaufm., Stettin, Wagner, Moltkestr. 19 — — — 1 
Rüdiger, Emil, Rechnungsrat, Berlin, Krüger, Lotsenstr. 53 — — 1 
Rüdiger, Margarete, Frl., Berlin, Krüger, Lotsenstr. 53 — — — 1 
Radtke, Karl, Landwirt, Berlin, Königsstr. 14 — — — — — 1 
Runge, Leutnant, Berlin, PPeußenhof — — — — — — — 1 
v. Rentzel, Frau Rentiere, m. Elisabeth, Berlin, Perschke, Friedenstr. 7 2 
Raschke, Käte, Frl., Schwibus, Schwarze, Moltkestr. 4 — — — 1 
Reimann, Otto, Dipl.-Jng., m. Frau, Spandau, Villa An de Waterkant 2 
Rcinke, Max, Priv., Charlottenburg, Villa Merkur — — — — 1 
Rettberg, P., Leutnant, m. Fam. u. Bed., Hamburg, Villa Rolandseck 4 
Riesenfeld, Edgar, Kaufm., Berlin, Villa Schloß Hohenzollern — 1 
Riesenfeld, Martha, Frl., Berlin, Villa Schloß Hohenzollern — — 1 
Rohde, Emma, Frau, m. Tochter, Wolfsdvrf, Gasth. Deutscher Kaiser 2 
Ruhnke, Elise, Fran, Brandenburg, Seestern — — — — — 1 
Ruprecht, Erna, Frl., Berlin, Otto, Gr. Kirchenstr. 67 — — — 1 
Renner, Fr., Oberst, Zehlendorf, Villa Rolandseck — — — — 1 
Radmann, Paul, Direktor, m. Frau, Godcgaard in Schweden, Ziegandt 
Bollwerk — — — — — — — — — — — — 2 
Rahse, Selma, Frau, m. Sohn, Anklam, Gasth. Deutscher Kaiser — 2 
Randenbusch, Georg, Kaufm., m. Frau, Charlottenburg, Villa Schloß 
Hohenzollern — — — — — — — -— — — — 2 
Rau, Paul, Kaufmann, Stettin, Eberts Strandkonditorei — — 1 
Reimer, Teo, Bankbeamter, m. Frau, Berlin, Villa Am Meer — — 2 
Reinhardt, Wilhelm, Lokomotivführer a. D., m. Frau, Stettin, Plötz, 
Fürberstr. 13 — — — — — — — — — —&gt; — 2 
Reinke, Emil, Viehkommissionär, m. Fam., Stettin, Villa Bernhard 3 
Reisch, Oskar, Oberforstmeister, m. Frau, Stettin, Villa Frida — 2 
Reiser, S., Bankdirektor, m. Frau, Berlin, Fürstenhof — — — 2 
Rickelt, Präsident, m. Fam., Berlin, Villa Splendid — — — — 3 
Rieserberg, Frau Rechnnngsrat, Berlin, Eberts Strandkonditorei — 1 
Riester, Hans, Or., Assessor im Reichsmarineamt, Berlin-Lichterfelde, 
Villa Elise — — — — — — — — — — — — 1 
Rentsch, Helene, Frau Rittmeister, Stettin, Villa Am Meer — — 1 
Richter, Hans, Kaufm., nr. Frau, Charlottenburg, Villa Annaburg — 2 
Richter, Paul, Kaufm., Stettin, Steinhöfel, Bedastr. 10 — — — 1 
Richter, Olga, Priv., Berlin, Villa Splendid — — — — — 1 
Rocke, Fritz, Schüler, Berlin, Pasch, Fürberstk. 13 — — — — 1 
Rode, Friedrich, Assessor, Berlin, Kaiser Wilhelm — — — — 1 
de Roi, Anna, Frau, Prenzlau, Block, Bollwerk 47 — — — — 1 
Roloff, Albert, Tischlermeister, Berlin-Pankow, Maetzky, Lotsenstr. 59 1 
Rose, Frau Hauptmann, m. Sohn, Stargard i. P., Haus Freia — 2 
Rosen, Adolf, Kaufm., m. Fam., Stettin, Villa Hohenstaufen — — 5 
Rosenau, S., Kaufm., Berlin, Drei Koronen — — — — — — 1 
Rosenheim, Kaufm., m. Frail, Berlin, Villa Steffen — — — — 2 
Roßmann, H., Frau Kupferschmiedemeister, nr. Fam u. Bed., Berlin, 
Villa Hohenstaufen — — — — — — — — — — 3 
v. Rothe, E., Pr., Or., m. Tochter, Berlin, Villa Rolandseck — — 2 
Rother, Emma, Lehrerin, Berlin-Lichterfelde, Villa Glückauf — — 1 
Rother, Hugo, Pfarrer, Pinnow b. Angermünde, Hubertus — — 1 
Rothschild, P., Kaufm., Stettin, Villa Splendid — — — — — 1 
Runze, M., Or., Pastor, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — — — 1 
Russack, Doktor, Berlin, Villa Goldfried — — — — — — — 1 
Reimann, Alfred, Rechnungsrat, Berlin, Villa Hygiea — — — — 1 
Sautenschläger, Ida, Berlin, Villa Steffen — — — — — — 1 
Seeger, Magdalene, Klavierlehrerin, Bremen, Grell, Bollwerk 15 — 1 
Sembach, Paula, Frau, ? Reckel, Neuestr. 32 — — — — 1 
Siebert, Elisabeth, Frau, m. Kind., Stettin, Larß, Neuestr. 28 — — 3 
Siebig, Karl, Justizrat, Berlin, v. Dallwitz, Bismarckstr. 3 — — 1 
Siek, Christian, Fabrikbes., m. Frau, Berlin-Pankow, Viktoria-Gasth. 2 
Sierig, Ewald, Or., Naugard, Villa Seeschloß — — — — — 1 
Suhr, Anna, Frail Buchdrucker, m. Sohn, Barth i. P., Griep, Gade- 
buschftr. 16 — — — — — — — — — — — 2 
Sander, Heinrich, Kaufm., m. Fam., Berlin-Steglitz, Herwig, Beda- 
straße 10 — — — — — — — — — — — — 4 
Sandersen, Marie, Frau Kapitän, m. Kind., Flensburg, Hill, Kl. Markt 
straße 10— — — — — — — — — — — — 3 
Saporte jr., Albert, Kaufm., Hannover, Park-Gasth. — — — 1 
Sicherer, Erna, Frail Oberlehrer, Stettin, Höft, Bedastr. 6 — — — 1 
Simon, Emma, Fran Zollaufseher, Demmin, Falk, Königsstr. 10 — 1 
Soppart, I., Frau Jntendanturreferendar, Stettin, m. Fam. u. Bed., 
Villa Goldfried — — — — — — — — — — — 3 
Sadowsky, Berta, Priv., Berlin, Villa Splendid — — - — — 1 
Salinger, Julins, Kaufm., Berlin, Villa Goldfried — — '— — 1 
Sandmann, Kurt, Zimmermeister, in. Frau, ? Villa Steffen — 2 
Sauer, Kurt, Jng., Stettin, Treptows Weinstuben — — — — 1 
Seelig, Hans, Kaufm., Berlin, Schloß Hohenzollern — — — , — 2 
Seelig, Willy, Revisor, m. Frau, Berlin, Villa Hertha — — — — 2