
öwinemüllder Vade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde. 
Anzcigcn-Gcbiidr für die 4gespaltene Pekitzeile oder deren Raum 
20 Pfg., für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
--- . 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. — - — 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 18. 
Mittwoch den 4. August 1915 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1.00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Prinz und Prinzessin Edmund von Wrede, Rittmeister, Berlin, 
Ostsee-Gasth. — — — — — — — — —- — 2 
Auffehrt, Elfriede, Frl., Leipzig, Splendid — — — — — 1 
Anheim, A., Kaufmann, Berlin, Hubertus— — — — — — 1 
Adam, Paul, Kaufmann, Berlin, Dresdener Hof — — — — 1 
Adamek, Paul, Lehrer, Neukölln, Krüger, Lotsenstraße 11 — — 1 
Adam, Siegfried, Fabrikbesitzer, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — 1 
Albrecht, Richard, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Glückauf — — 2 
Albrecht, Käte, Frau, Hirschberg i. Schl., Elvenspök, Gartenstraße 18 1 
Albrecht, Stephannia, Frau Oberleutnant, mit Fam., Berlin, Splendid 8 
Andree, Otto, Direktor, mit Fam. und Bed., Potsdam, An de Waterkant 6 
Vagen, M., Frl., Stettin, Schmidts Hotel — — — — — — 1 
v. Banghe, Marianne, Frau Hauptmann, Wien, Tünenschloß — — 1 
Bernhardt, Hertha, Frl., Landsberg, Reichsadler — — — — 1 
v. Byern, Margarete, Frau, Berlin, Schloß Hohenzollern — — 1 
Busch, Paul, Stadtsekretär, Wilmersdorf, Kleists Gasth. — — — 1 
Bandtlow, Hilda, Frau, mit Sohn, Jena, Bollwahn. Gartenstraße 8 2 
Bergschmidt, Attmar, Rentier, mit Frau, Berlin, Prinz Eitel Friedrich 2 
Bock, Otto, Rentier, mit Frau, Stettin, Tip-Top — — — — 2 
Bogutzky, Hildegard, Frl., Charlottenburg, Emma Louise — — — 1 
Borntrager, Theodor, Schüler, Stettin, Pieper, Lotsenstraße 12 — 1 
Buth, Ludwig, Erziehungs-Inspektor, Lichtenberg, Helios — — 1 
Brueger, Kaufmann, Berlin, Westend — — — — — — 1 
Berolzheimer, Fritz, vr. für., Berlin, Glücksburg — — — — 1 
Bartel, Bertha, Frau, mit Tochter, Pankow, Vielliebchen— — — 2 
Biebergeil, Minna, Frau Rentiere, Berlin, Rolandseck — — — 1 
Bördel, Heinrich, Cöln, Zum Walfisch — — — — — — 1 
Brauer, Hermann, Kaufmann, Worschnick (O.-S.), Steffen — — 1 
Braun, Ernst, Schüler, Rodcrbeck (Greifenhagen), Beseubrock, Lindenstr. 1 1 
Baumann, Hildegard, Frau, mit Tochter, Berlin, Schiffmanu — — 2 
Brieger, Eugen, Konzertsänger, Wilmersdorf, Flora— — — — 1 
Becke, Helene, Frau, Wittenau, Steinberg— — — — — — 1 
Blumberg, Konrad, vr. ineck., Arzt, mit Familie und Bedienung, 
Stettin, Wiese— — — — — — — — — — 4 
Basel, vr, mit Familie und Bedienung, Stettin, Ostsee-Gasth. — 4 
Bredow, Adelheid und Lilly, Wilmersdorf, Seeschloß — — — 2 
Busch, Hermann, Kaufmann, Breslau, Park-Gasth. — — — — 1 
Buße, Max, Bergwerksbesitzer, Lichterfelde, Hohenstaufen — — — 1 
Bertuch, Bernhold, Photograph, Prenzlau, Schroeder, Färberstraße 37 1 
Boehnke, Di., Stabsarzt, Professor, mit Fran, Berlin, Fronhöfer, 
Bismarckstraße 23 — — — — — — — — — 2 
Böttcher, Hermann, Seminarlehrer a. D., Pyritz, Matzky, Lotsenstr. 59 1 
Brede, Anna, Frau, mit Kindern, Wiek a. R., Kirstein, Gr. Kircheustr. 4 3 
Braun, Doris, Frl., Stettin, Schmidt, Lotsenstraße 74 — — — 1 
Buhrt, Mathilde, Frau, Bromberg, Griep, Gudebuschstraße 16 — 1 
Baumann, Kaufmann, Berlin, Schiffmann — — — — -— — 1 
Berndt, Kurt, Assistent, Berlin, Seestern — — — — — — 1 
Bethe, vr., Geh. Reg.-Rat, mit Töchtern, Stettin, Zum Walfisch — 3 
Berg-Beuder, Henny, Schauspieler, mit Fam., Charlottenburg, Bernhard 3 
Bergmann, Willi, Konditoreibesitzer, mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. 2 
Beutel, Emmi, Frau Kapitän, mit Familie, Barth a. Ostsee, Raesch, 
Königsstraße 21 — — — — — — — — 3 
Vierer, Dora, Frl., Stettin, Neptun — — — — — — — 1 
Bock, Karl, Kaufmann, Herford, Meereswarte — — — — — 1 
Böhnke, Margarete, Frau, mit Pflegekindern, Stettin, Zschiesche, Lotsen- 
straße 61 — — — — — — — — — — — 3 
v. Barcke, Rittmeister, mit Frau, Altwigshagen, Zum Walfisch — 2 
Busch, Stralsund, Zum Walfisch — — — — — — — 1 
Clauder, Max, Groß-Kaufm., mit Töchtern, Berlin, Eberts Strandkond. 3 
v. Ehamier, Friedrich, Major, mit Frau, Charlottenburg, Emden — 3 
v. Cohaufen, Else, Frau, mit Tochter und Jungser, Berlin, Steffen 3 
Eammitzer, Walter, Kaufmann, Charlottenburg, Agnes — — — 1 
Cammitzer, Klara, Frau, Charlottenburg, Agnes — —- — — 1 
Camphausen, Willi, Referendar, Berlin, Lindner - — — — — 1 
Chaym, Friederike, Privatiere, mit Begleitung, Berlin, Hohenstaufen 2 
v. Donop, Elfriede, Frau, mit Kindern, Offenbach a. M., Hans Hinz 4 
Drell, Marie, Frau Kaufmann, mit Kind, Stettin, Hauff, Lotsenftr. 10 2 
Detlborn, Kaufmann, Stcgitz, Schmidts Gasth. — — — — 1 
Tettmann, Richard, Feldwebel-Leutnant, Leobschntz, Europäischer Hof 1 
Danziger, Martha, Frau, Berlin, Dresdener Hof — — — — 1 
Denhard, Wilhelm, Hauptmann d. R., Geh. Finanzrat, aus dem Felde, 
Glückauf — — — — — — — — — — — 1 
Tevantier, Irmgard, Frau Kaufmann, Stettin, Fremdenheim Seeschloß 1 
v. Tobschütz, Hedwig, Frau Major, Schöneberg, Dünenschloß — — 1 
v. Dobschütz, Eva, Lehrerin, Schöneberg, Dünenschloß — — — 1 
Treßler, Karl, Prediger, m. Fam. u. Bed., Stettin, Germania — 6 
Dannenberg, Oskar, Kaufmann, Hamburg, Preußenhof — — — 1 
Denhard, Wilhelm, Landgerichts-Präsident, Stettin, Glückauf — — 1 
Dittrich, Karl, vr., Assessor, Stettin, Park-Gasth. — — — — 1 
Drechsler, Karl, Kaufmann, mit Tochter, Charlottenburg, Hubertus — 2 
Dethleffeu, Therese, Fr. Reichsmilitäranwalt, m. Sohn, Charlottenburg, 
Strandpalast — — — — — — — — — — 2 
Dierk, Anna n. Clara, Frl. Geschw., Berlin, Barbarossa — — — 
David, Rudolf, Rechnuugsrat, mit Frau, Nauen, Greif — — — 2 
Denhard, Karl, Geh. Reg.-Rat, Stettin, Glückauf — — — — 
Dienemann, Rentier, mit Familie, Stettin, Ostsee-Gasth. — — — 3 
Dähne, Minna, Frau Kaufmann, Templin, Lorbeer, Eggebrechtstr. 15 1 
Dämerow, Wilhelm, Kaufmann, mit Frau Berlin, Vielliebchen — 2 
Dienert, Otto, Landesobersekretär, m. Frau, Berlin, Reimers Roonstr. 3 2 
Dittmer, Fritz, Schüler, Stettin, Wilhelma — — — — — 1 
Tibbern, Jeanne, Frau Direktor, Stettin, An de Waterkant — — 1 
Diefenbach, Friedr., Leutnant, Stettin, Zum Walfisch — — — 1 
Dienemann, Else, Frl., Stettin, Schiffmann — — — — — 1 
Tuhse, Maria, Frl., Schmargendorf, Meta — — — — — 1 
Enders, Käthe, Frl., Berlin, Zum Deutschen Kaiser — — — 1 
Eisenberg, Ludwig, Ober-Ingenieur, Berlin, Schloß am Meer — — 1 
Erdmann, Richard, Hauptmann, Butow, Seeschloß — — — — 1 
Ebel, Ida, Frl., m. Schwester u. Bed., Berlin, Meta — — — 3 
Ehrenfried, Gustav, Rechtsanwalt, Berlin, Splendid — — — 1 
Ermel, Else, Fran Lehrer, Stettin, Annaburg — — — — — 1 
Evertz, Heinrich, Kaufmann, Stettin, Zum Walfisch — — — — 
Fahl, Harry, Baumeister, mit Frau, Charlottenburg, Kaiser Wilhelm 2 
Formett, Walter, Kaufmann, mit Familie und Bed., Nenbrandenbnrg, 
Pension Krasucki — — — — — — — — — 5 
Friedländer, Alexander, Kaufmann, Charlottenburg, Merkur — — 1 
Fischer, Architekt, Stettin, Hubertus — — — — — — — 1 
Fricke, Albert, Elektr.-Techn., Fürstenwalde, Merkur — . — — — 1 
Friedländer, Hugo, Fabrikbes., Stettin, Merkur — — — — 1 
Freudenheim, Kurt, Kaufmann, Charlottenburg, Hagenow, Kurparkstr. 31 1 
Fritz, Elvine, Frau Staatsanwaltschafts-Sekretär, Berlin, Eden — 1 
Friedrichs, Fr. K., Kaufmann, mit Familie, Berlin, Greif — — 3 
Flatow, Eduard, Sanitätsrat, Berlin, Dresdener Hof — — — 1 
Fleischer, Siegfried, Kaufmann, Charlottenburg, Dresdener Hof — 1 
Friedeburg, Else, Frau, Stettin, Meeresstille — — — — — 1 
Feder, Alfred, Kaufmann, Berlin, Nußbaum — — — — — 1 
Frommann, Wilhelm, Hauptmann, m. Fam., Jena, Nußbaum — — 5 
Fahnkow, Johannes, Reichsbank-Beamter, Berlin, Fremdenheim Seeschloß 1 
Fechner, Paula, Frau Regierungsrat, mit Familie und Bed., Stettin, 
Steffen — — — — — — — — — — — 4 
Feldberg, Louis, Kaufmann, m. Fam., Stettin, Hohenstaufen — — 3 
Feldt, Elise, Frau, mit Sohn, Stettin, Heyn, Färberstr. 35 — — 2 
Fitzermann, Anna, Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
Fleischmann, Max, Ratsherr, mit Fran, Greifswald, Znm Walfisch 2 
Garnow, Wilhelm, Dentist, Berlin, Monopol — - — — — 1 
Gerlach, Hertha, Frl., Berlin, Zum Deutschen Kaiser — — — 1 
Goeske, Augustine, Schwester, Berlin, Strandpalast — — — — 1 
Göhler, Georg, Pfarrer, mit Frau, Eschbrnch i. M., Hygiea — — 2 
Gau, Frieda, Frl., Stralsund, Viktoria-Luise — — —. — — 4. 
Gaul, Edith, Frl., Stettin, Haus Kurpark — — — — — 1 
Geise, Frau, Stralsund, Hubertus — — — — — — — 1 
Glatzel, Viktor, Kaufmann, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Glasow, Werner, Schüler, Stettin, Glasow, Bedastraße 8 — — 4 
Goldschmidt, Salomon, Kaufmann, Eberswalde, Berolina — — — 1 
Goldmann, Elfriede, Frau Kaufmann, mit Tochter, Neutomischel bei 
Posen, Diana — — — — — — — — — .— 2 
Goetze, Adolf, Fabrikant, Zwickau (Sachsen), Annaburg — — — 1