
Nr. 21. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Sonnabend den 14. August IS 1.5 
Langhorst, Klara, Fran, mit Tochter, Düsseldorf, Zirm Walfisch — 2 
Lange, Eduard, Hind, Wilmersdorf, Pension Trapp — — — — 1 
Lange, Max, Leutnant, Brandenburg a. H., Steffen — — — — 1 
Meyer, Kanfm., Berlin, Splendid — — — — — — — — 1 
Meyer, Carl, 1&gt;r. mach, Berlin, Frida — — — — — — — 1 
. Meyer, Ernst, Mag.-Assessor, Stettin, Park-Gasth. — — — — 1 
Müller, Eduard, Schueidermstr., mit Tochter, Berlin-Schöneberg, 
Buntrock, Gadebuschstraße 21 — — — — — — — 2 
Maudt, Kapitän z. See, Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Müller, Paul, Kanfm., Wiesbaden, Gasth. Drei Kronen — — — 1 
Meinke, Herm., Schneidermstr., mit Fran, ? Hägers Gasth. — 2 
Mannheim, Berthold, Kanfm., mit Sohu, Berlin, Buntrock, Gadebusch- 
straße 21 — — — — — — — — — — — — 2 
Meind-Tannenberg, W., Flugzeugführer, Berlin, Dresdener Hof — 1 
Müller, Eduard, Schneidermstr., mit Fran, Schöneberg, Buntrock, Gade- 
buschstraße 21 — — — — — — — — — — — 2 
Mefserfchmidt, Georg, Arzt» mit Fran, Biek, Ella — — — — — 2 
Moses, Kanfm., mit Fran, Berlin, Diana — — — — — — 2 
Martin, Gust., Kanfm., Züllichau, Hohenstaufen — — — — — 1 
Meyer, Fran, nut Kind u. Bed., Usch b. Schneidemühl, Hubertus — 3 
Martin, Herm. Rnd., Kanfm., Breslau, Schloß Hohenzollern — — 1 
Mathias, Toni, Pasewalk, Haus Schmiegel — — — — — — 1 
Maskow, Kurt, Schuler, Stargard i. P., Freia — — — — — 1 
Mende, Flora, Frl., Berlin, Park-Gasth. — — — — — — — 1 
Mitteldorf, Paula, Frl., Berlin, Hubertus — — — — — — 1 
Müller, Luice, Frau Kanfm., Berlin, Seestern — — — — .— 1 
Memelsdorf, Curt, Kanfm., Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Mann, Paul, Kanfm., Stettin, Preußenhof — — — — — — 1 
Meier, Lehrer, Parnvwke, Oehlkes Gasth. — — — — — 1 
Maile, Anna, Frl., Stettin, Strandburg — — — — — — — 1 
Menzel, Frau Amtsger.-Rat, mit Tochter, Stettin, Pension Krasncki 2 
Müller, Paul, Kaufm., Bartz, Dresdener Hof — — — — — — 1 
Marauer, M., Arztfrau, mit Sohn, Dortmund, Park-Gasth. — — 2 
Münch, Hans, Oberleutnant, Wittenberg, Preußenhof — — — 1 
Mafer, E., Kaufm., Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — — — 1 
Marquardt, Edith, Frl., Berlin, Kaiser Wilhelm — — — — — 1 
Marquardt, Käte, Frl., Stettin, Kaiser Wilhelm — — — — — 1 
Meißner, Anna, Frau, mit Tochter, Stralsund, Neumann, Bismarck 
straße 25 — — — — — — — — — — — — 2 
Neugebauer, Otto, Kaufm., mit Frau, Berlin, Schloß Hohenzollern 2 
Neumann, Anna, Frau Pribat., Berlin, Splendid — — — — — 1 
Nathan, Isidor, Kantor, mit Frau, Rybnik O.-S., Benolina — — 2 
Neynaber, Erna, Frl., Elsfleth i. Oldb., Buchholz, Moltkestr. 20 — 1 
Niemann, Hans, Kaufm., mit Frau, Glogau, Wilhelmsruh — — — 2 
Nowrath, Gertrud, Lehrerin, Marienwerder, Wanda — — — — 1 
Nelson, Schauspieler, mit Frau, Berlin, Splendid — — — — 2 
Natermanu, Fritz, Brauereibesitzer, mit Frau, Goslar, Schloß Hohen 
zollern — — — — — — — — — — — — 2 
Nathan, Bernhard, Kaufm., Berlin, Pension Emden — — — — 1 
Noack, C. G., Rektor, Cottbus, Heureka — — — — — — — 1 
Noffke, Gustav, Kaufm., mit Iran, Pasewalk, OstseeGasth. — — — 2 
v. Oertzen, Frida, Fran, mit Sohn, Frankfurt a. O., Schloß Hohenz. 2 
Okornkowski, Georg, Schriftsteller, Berlin-Wilmersdorf, Splendid — 1 
Pansin, Emina, Frau Bankbeamter, mit Tochter, Stettin, Albrecht — 2 
Palazky, Franz, Lehrer, Alt Ungnade, Haegers Gasth. — — — — 1 
Paeplow, Wilh., Beamter, mit Frau, Charlottenburg, Barbarossa — 2 
Pauly, Gerd, Kind, mit Hausdame, Stettin, Lotte — '— — — 2 
Pfeifer, Therese, Frau, Charlottenburg, Erika — — — — — 1 
Pieper, I&gt;r., Berlin, Zum Walfisch — — — — — — — — 1 
Pich, Frau Kaufm., Stettin, Glasow, Bedastr. 8 — — — — — 1 
Polscher, Otto, Ober-Ingen., Grünberg, Am Meer — — — — 1 
Popp, Paul, Gem.-Burcauassist., Friedenau, Parow, Gr. Kirchenstr. 99 1 
Prösch, Friedrich, Lehrer, mit Fam., Reddlich i. M., Geick, Gr. Markt 1 5 
Prüsse, Karl, Portraitmaler, Berlin, Dünenschloß — — — — 1 
Pnnnier, Hugo, Privat., mit Fam., Wilmersdorf, Wartburg — — 3 
Pakuscher, I., Kaufm., Berlin, Dresdener Hof — — — — — 1 
Paschke, Frida, Frau, mit Kind ri. Bed., Steglitz, Kronpr. Cecilie — 4 
Pfingstee, Hartwig, Student, Eldena, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Pouve, Frau, Nellingen, Kaiser Wilhelm — — — — — — 1 
Preus, Fritz, Rentier, mit Frau, Berlin, Editha — — — — — 2 
Past, Anna, Frau, Streckentin, Bublitz, Färberstr. 36 — -— — — 1 
Popp, Paul, Bureauassistent, Friedenau, Oehlkes Gasth. — — 1 
Poggcndorff, Hugo, Vizefeldwebel, mit Frau, Anklam, Oehlkes Gasth. 2 
Philipp, Hans, Privatier, mit Frau, Graz i. Steiermark, Neptun — 2 
Perske, Meta, Frau, Wolchow, Bublitz, Färberstr. 36 — — — 1 
Pantermühl, Pauline, Frau, mit Tochter, Berlin, Rohn, Waldstr. 27 2 
Pohlens, Felix, Kaufm., Meerane i. Sa., Gasth. Drei Kronen — —' 1 
Prager, Emil, Kaufm., mit Kindern, Berlin, Luise — — — — 3 
Pfeiffer, Frau Geheimrat, Berlin, Hubertus — — — — — — 1 
Ouellmaun, Wally, Frl., Berlin-Friedrichsfelde, Elifabeth — — — 1 
Ouandt, Pritzwalk, Neptun — — — — — — — — — 1 
Ouincke, M., Handelsrichter, mit Frau, Berlin-Lichtcrf., Ostsee-Gasth. 2 
Reinbold, Walter, Leutnant, mit Frau, Landsberg a. W., Z. Walfisch 2 
Risto, Frau, mit Tochter, Belgard, Hubertus — — — — — — 2 
v. Rosainsky, Frau Oberstleutnant, mit Tochter, Frankfurt a. Oder, 
Meereswarte — — — — — — — — — — '— 2 
Rüttgers, Alma, Frau, mit Töchtern, Oberhausen i. Rhl., Dünenschloß 3 
Rieß, Walter, Kaufm., Stettin, Brandenburg, Königsstr. 6 — — — 1 
Naeschler, Anna, Fran, mit Kindern, Neukölln, Wöller, Gr. Kirchen 
straße 22 — — — — — — — — — — — — 3 
Reich, Franz, Oberleutnant, Dresden, An de Waterkant — — — 1 
Keuscher, Walter, Rechn.-Rat, Charlottenburg, Albrecht — — — 1 
Ritter, Herrn., Privat., mit Frau, Dresden, Ruprecht, Färberstr. 1 — 2 
Rötger, Vera, Frl., Charlottenburg, Seeschloß — — — — — 1 
Rossirr, Clara, Frau, m. Kind. u. Kinderfrl., Wilmersdorf, Strandburg 4 
Rossow, Gust., Versorgungsheim-Jnsp., Stettin, Koch, Neuestr. 25 — 1 
Rüge, Albert, Rentier, mit Frau u. Bed., Greifswald, Nixe — — — 3 
Rödiger, Martha, Frl., Berlin, Editha — — — — — — — 1 
Roloff, Arnold, Kgl. Oberamtmann, mit Frau, Frankenfelde, Fortuna 2 
Rosenbaum, Fran Apotheker, Hohensalza, Schoeps, Viktoriastr. 9 — 1 
Rudolph, Hans, Kanfm., Löcknitz, Zum Walfisch — — — — — 1 
Rheiuweiler, Moritz, Realschullehrer, Crailsheim i. Württemb., Thoms, 
Bismarckstraße 11 — — — — — — — — — — 1 
Reich, Jul., Rentier, Köln, Ostsee-Gasth. — — — —- — — — 1 
Rudolph, Emil, Postsekretär, Friedenau, Greif — — — — — 1 
Radloff, Margarete, Pensions-Bes., Charlottenburg, Nußbaum — — 1 
Rinck, Alice, Frl., Charlottenburg, Nußbaum — — — — — 1 
Rummler, Otto, Kaufm., Stettin, Ostsee-Gasth. — — — — — 1 
Romitsch, Dorothea, Frau Maschinist, Lübthen i. Mecklb., Behrens, 
Bollwerk 17— — — — — — — — — — — 1 
Saß, Willy, Kaufm., mit Fam., Berlin, Dresdener Hof — — — 3 
Sarbis, I., Rentiere, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — — 1 
Sandelowitz, Mag., Priv., mit Fam., Berlin, Berolina — — — 3 
Sello, Eugen, Kaufm., Charlottenburg, Auf der Düne — — — 1 
Sello, Oskar, Kaufm., mit Frau, Berlin, Arif der Düne — — — 2 
Sommer, Biancke, Priv., mit Tochter, Halle a. S., Maritima — — 2 
See, Paul, Geschäftsführer, ? Norddeutscher Hof — — — 1 
Simon, Ernst, Hauptmann, mit Schwester, Stettin, Preußeuhof — — 2 
Sabel, Emmy, Sängerin, Stettin, Gasth. Drei Kronen — — — 1 
Sande, Fritz, Leutnant, Neukölln, Zum Walfisch — — — — — 1 
Sauerbier, Richard, Kaufm., mit Fam., Aachen, SchenNuell, Lindeu 
straße 6 — — — — — — — — — — — — 5 
Specht, L., Kanfm., Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
Seidel, Heinrich, Geschäftsführer, Pleschen, Haiderose — — — — 1 
Spaudow, Anna, Witwe, Brandenburg, Erika — — — — — 1 
Springer, Nathan, Kaufm., Landsberg a. W., Eberts Strandkonditorei 1 
Sack, Hedwig, Fran Rechtsanwalt, Berlin, Strandpalast — — — 1 
Simons, Karl, 1&gt;r. für., Oppeln, Hohenstaufen — — — — — 1 
Sieberg, Ella, Frau, Rodenkirchen in Oldenb., Gerndt, Lindenstr. 8 — 1 
Spatz, Georg, Obcr-Bahnassist. a. D., m. Frau, Kreuz, Giese, Bismarck 
straße 17n — — — — — — — — — — — — 2 
Sickau, Ed., Gerichtsassessor, Cöthen i. A., Seestern — — — — 1 
Sickau, Charlotte, Frau, mit Kind, Cöthen i. Anh., Seestern — — 2 
Springer, Ingen., Greifswald, Gasth. Westend — — — — — 1 
Scheel, Margarete, Frl., Bleichfelde b. Bromberg, Scheel, Lotsenstr. 59 1 
Schelling, Karl, Fabrikdirektor, mit Fam., Spnndnn, Splendid — 3 
Schirmacher, Hans, Kaufm., Charlottenburg, Hubertus — — — 1 
Schmidt, Paul, Leutnant, Paderborn, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Schmidt, Carl, Kunstmaler, mit Fam., Stettin, Melanie — — — 3 
Schulz, Margarete, Frl., Berlin, Strandburg — — — — — — l 
Schledorn, Friedrich, Ingen., Berlin, Pirenßenhof — — — — 1 
Scheffler, Dietrich, Landwirt, Alt Ungnade, Haegers Gasth. — — 1 
Schade, Emil, I)r. pllill, Berlin, Lindner — — — — — — 1 
Schade, Klara, Frl., Berlin, An de Waterkant — — — — — 1 
Schade, Wilh., Frau, Berlin, Au de Waterkaut — — — — — 1 
Scharm, Clara, Frau Ingen., Stettin, Tüuenschloß — — — — 1 
Schindler, Marie, Fran, mit Kindern, Wilhelmshaven, Hollatz, Lotsen 
straße 17 — — &gt;— — — — — — — — — — 3 
Schleyer, Georg, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Schröder, Herm., Oberpostassist., mit Fran, Knmmin, Nosenow, Schöne 
bergstraße 21 &gt;— — — — — — — — — — — 2 
Schubert, Fedor, Ober-Stabsarzt, mit Frau, ? Flora — — 2 
Schütky, Berta, Frau, Schmiedeberg i. Riesengeb., Gutzmanu, Frieden 
straße 11 — — — — — — — — — — — 1 
Schulze, Artur, Tiätar, Düsseldorf, Hubertus — — — — — — 1 
Schwauert, Luise, Greifswald, Neptun — — — — — — — l 
Schulz, Elisabeth, Frl., Berlin, Favorit — — — — — — — k 
Schmidt, Paul, Professor, Breslau, Am Meer — — — — — k 
Schraye, Gertrud, Schwester, Düsseldorf, Zum Walfisch — — — 1 
Schroeder, Herta, Tel.-Gehilfin, Berlin, Elisabeth — — — — — 1 
Schindel, Gertrud, Privat., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Schröder, Martin, Oberapotheker d. R., Leipzig, Am Meer — — 1 
Schaper, Wilhelm, Rendant, mit Frau, Stettin, Greif — — — — 2 
Schiweck, P., Kaufm., Königsberg, Ostsee-Hotel — — — — — 1 
Schröder, Emmy, Frau, mit Kiuderu, Demmin, Falk, Königsstr. 10 — 3 
Schneider, Carl Louis, Kaufnr., Aue i. Erzgeb., Tip Top — — — 1 
Schröder, Gertrud, Frau Rentiere, Stettin, Schloß Hohenzollern — 4 
Schultze, Berta, Privatiere, Berlin, Waldblick — — — — — 1 
Schmitz, Cornelia, Frl., Magdeburg, Agnes — — — — — — 1 
Schürer, Fritz, T)r. pllil., Berlin, Waldblick — — — — — — 1 
Schulz, Lotte, Schülerin, Neu Pottlitz, Kr. Flntow, Limp, Lotsenstr. 8 1 
Schrader, Elsa, Privatiere, Brandenburg a. H., Splendid — — — 1 
Schröder, Marie, Frau, mit Kind, Harburg, Toni — — — — — 2 
Schröder, Therese, Fran, mit Kind, Stettin, Toni — — — — 2 
Schwesig, Frau, Charlottenburg, Agnes — — — — — — — 1 
ScherK, Anna, Witwe, mit Töchtern, Dresden, Kreuschmann, Egge- 
biechtstraße 13 — — — — — — — — — — — 3 
Schade, Albert, Rechtsanwalt, Justizrat, mit Fann, Anklam, Luise — 3 
Scholten, Herm., Direktor, mit Fam., Opalenitza i. Pos., Schloß Hohen 
zollern — — — — — — — — — — — — 4 
Schindler, Wilh., Fabrikbesitzer, Frankfurt a. M., Editha — — — 1 
Stabernach Ferdinand, Maurermstr., mit Tochter, Berlin-Lichterfelde,