
Anzeigen-Gcbühr für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg., für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
— 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Rummer 10. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1.00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Mittwoch, de» 14. IM ISIS. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 5925 
Ahlefeldt, Walter, Kaufmann, Stettin, Preußenhof — — — — 1 
Adam, Clara, Frau Direktor, m. Fam., Charlottenburg, Wolfsdorff 3 
Ahrens, Margarete, Frl., Charlottenburg, Waldschloß - — — 1 
Abrahamnowski, Alfred, Kaufmann, Berlin, Splendid — — — 1 
Aschenbach, Claire, Frau, mit Sohn, Steinberg b. Rinteln, Schloß 
Hohenzollern — — — — — — — — — — 2 
Ambach, Frau, mit Töchtern, Arnstadt i. Thür., Splendid — — 3 
Albrecht, Richard, Beamter, Posen, Flora — — — — — 1 
Brasch, Gertrud, Frau Privatiere, Berlin, Auf der Düne — — 1 
Brodda, Mathilde, Frau, mit Tochter, Berlin, Auf der Düne — 2 
Block, Emma, Frau Kaufmann, Stargard i. P., Schulz — — — 1 
Berthold, Georg, Postinspektor, Stettin, Strandburg — — — 1 
Biermann, Richard, Kaufmann, Stettin, Schmidts Gasth. — — 1 
Bollenhagen, Albert, Kaufmann, Berlin, Eberts Strandkonditorei — 1 
Bernstein, Minna, Frl., ? Jakoby, Weidenstraße 7 — — — 1 
Berger, Richard, Kaufmann, Berlin, Jeschkes Gasth. — — — 1 
Bunge, Edith, Frau Kaufmann, mit Sohn, Cöthen i. A., Preußenhof 2 
Brunck, Martha, Frau Sekretär, Stettin, Krasucki — — — — 1 
Brunck, Therese, Frau Lehrer, Stettin, Krasucki — — — — 1 
von Bornstadt, Charlotte, Frau, Berlin, Alice — — — — — 1 
Bach, Margarete, Frau Or., Chemiker, Charlottenburg, An de Waterkant 1 
Barg, Margarete, Frau, Berlin, Schloß am Meer — — — — 1 
Bischoff, Susanne, Frau, Berlin, Haus Babette — — — — 1 
Böttcher, Hedwig, Diakonissin, Berlin, Strahl, Moltkestraße 26 — 1 
Brenner, Leo, Kaufmann, Beuthen O./S., Prinz Heinrich — — 1 
Büttner, Max, Musikdirektor, mit Familie, Berlin, Seeblick — — 4 
Böcker, Franziska, Geschäftsinhaberin, Berlin, An de Waterkant — 1 
Bein, Georg, Or., Arzt, mit Familie, Berlin, Ostsee-Sanatorium — 4 
Balliau, Edm, Rechtsanwalt, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Bewersdorff, Anna, Frl., Bütow i. P., Goertz, Färberstraße 43 — 1 
Biller, E., Kaufmann, Hannover, Park-Gasth. — — — — — 1 
Bootz, Otto, Frau Rentiere, mit Stütze, Stettin, Viktoria Luise — 2 
Brandenburg, Franz, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Park-Gasth. — 2 
Buttke, Anna, Frl., Stettin, Isenberg, Kindstraße 8 — — — 1 
Carlin, Erwin, Kaufmann, Berlin, Gasth. Birnbaum — — — 1 
Seine Durchlaucht Herzog von Croy, mit Familie, Begleitung und 
Dienerschaft, Dülmen i. Wests., Ostsee-Gasth. — — — 7 
Cohn, Clara, Frl, Berlin, Wartburg — — - — — — 1 
Conrad, Charlotte, stuck. Musik, Berlin, Fürst Bismarck — — — 1 
Dahlemann, Käte, Frau Kaufmann, mit Familie u. Bed., Aznrea — 6 
Dähnert, Hedwig, Frl., Berlin, Moratz, Schulstraße 12 — — — 1 
Demmin, Gertrud, Schwester, Berlin, Viktoria Luise — — — 1 
Demmin, Maria, Frl., Greifswald, Viktoria Luise — — — — 1 
Dudtg, W., Kgl. Amtsrat, mit Familie, Hoffdam, Zum Walfisch — 3 
Drevs, E., Domänenpächter, mit Frau, Schönbeck, Ostsee-Gasth. — 2 
Dahms, Elisabeth, Frl., Liepen (Pom.), Glückauf — — — — 1 
Dudy, Gustav, Schüler, Dussvitz, Glückauf — — — — — 1 
Taugs, Agnes und Martha, Frl. Geschwister, Stettin, Min Ollendeel 2 
Denzinger, Barbara, Frl., Berlin, Lange, Dünenstraße 28 — — 1 
Tienemann, Walter, Student, Berlin, Helene — — — — — 1 
Doege, Emmy, Frl., Stettin, Reichsadler — — — — — — 1 
Cldan, Margarete, Frau, Dresden, Waldblick — — — — — 1 
Ernst, Regine, Berlin, Steffen — — — — — — — — 1 
Frauenknecht, Ida, Frau Werftinspektor, m. Kind, Stettin, Sonnenschein 2 
Fellmann, Walter, Leutnant d. R., Berlin, Jeschkes Gasth. — — 1 
Freudemann, Ellen, Frau Geh. Rechnungsrat, mit Kind, Steglitz, 
Fremdenheim Seeschloß — — — — — — — 2 
Friedeberg, Erich, Kaufmann, m. Fam. u. Bed., Stettin, Beatus ille 6 
Fischer, H., Kaufm., m. Fam. u. Bed., Stettin, Fremdenheim Seeschloß 4 
Fischer, M., Fabrikdirektor, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Fritsch, Irene, Frl., Buchschlag, Strandpalast — — — — — 1 
Fuchs, Bertha, Frau Kaufmann, Schoecken, Volkmann, Königsstr. 29 1 
Friedrichs, Heinrich, Kaufmann, Stettin, Deutscher Kaiser — - - 1 
Fröhlich, Bernhard, Oberingenieur, m. Frau, Wilmersdorf, Splendid 2 
Fischer, Camillo, Kaufmann, Chemnitz, Zum Walfisch — — — 1 
Fließ, Emma, Rentiere, Stettin, Hohenstaufen — — — — — 1 
Fornefett, Emma, Frau Zollsekretär, Berlin, Editha — — — 1 
Fricke, Frau Betriebsinspektor, mit Tochter, Berlin, Neptun — — 2 
Gennerich, Margarete, Frl., Berlin, Pirwitz, Swinestraße 16 — — 1 
Gusler, Georg, Werkmeister, Berlin, Eden — — — — — 1 
Gottliebsohn, Martin, Kaufmann, mit Familie, Berlin, Albrecht, 
Friedrichstraße 2 — — — — — — — — — 4 
Grager, Oskar, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Ballschmiede, 
Lotsenstraße 52 — — — — — — — — — 2 
Gumbort, Robert, Kaufmann, Berlin, Flora — — — — — 1 
Goldaa, Frau Bürgermeister, mit Kind, Züllichau, Erlenschloß — 2 
von Grätzel, Pauline, Frau, Hannover, von Grätzel, Gartenstr. 11/12 1 
von Grätzel, Olga, Frau, mit Sohn, Hannover, von Grätzel, Garten 
straße 11/12 — — — — — — — — — — 2 
Groche, Clara, Frau, Berlin, Lobach, Moltkestraße 17 — — — 1 
Gillert, Johanna, Lehrerin, Berlin, Kehler, Gadebuschstraße 16 — 1 
Gründig, Gust., Kaufmann, Wilmersdorf, Anna Life — — — 1 
Giese, Paula, Frau Postassistent, mit Tochter, ? Böttcher, Gartenstr. 16 2 
Göpner, Else, Frau, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — — 1 
Gushow, M., Assistenzarzt, Or. nieck., mit Schwester, Greifswald, 
Park-Gasth. — — — — — — — — — — 2 
Hanne, Elsa, Frau, mit Sohn, Berlin, Götze, Neuestraße 67 — — 2 
Hauptner, vr. meck., Oberstabsarzt, Berlin, HaupMer, Lindenstr. 8 1 
Hausadel, Auguste, Rentiere, Stettin, Eberts, Strandkonditorei — —- 1 
Hopfner, Thekla, Frl., Liegnitz, Helene — — — — — — 1 
Haedicke, Carl, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Heuer, Arnold, Kaufmann, Bremen, Preußenhof — — — — 1 
Hildesheimer, Frida, Frau Kaufmann, mit Familie, Berlin, Steinhöfel, 
Bedastraße 10, I — — — —, — — — — — 3 
Heuer, Gertrud, Frau, mit Tochter, Berlin-Lichtenberg, Jürgens, 
Karlstraße 8 — — — — — — — — — — 2 
v. d. Heiden, Moritz, Kaufmann, Berlin, Irmela — — — — 1 
Hennes, Edmund, Ör. Oberlehrer, mit Familie und Bedg., Berlin, 
Auf der Düne — — — — — — — — — — 5 
Heymann, Lotte, Frau Zahnarzt, mit Familie u. Bedienung, Berlin, 
Kaffer Wilhelm — — — — - — — — — 3 
Hertwich, Margarete, Frau Schauspielerin, Wilmersdorf, Gasth. Westend 1 
Horak, Luise. Frau Privatiere, Wien, Gasth. Westend — — — 1 
von Hagen, Herta und Hilde, Frl. Geschw., Friedenau, Wald u. See 2 
Hagenest, Hermann, Schüler, Zehlendorf, Paesch, Lotsenstr. 38 — — 1 
Hartmann, Wilhelm, Kind, Berlin, Krüger, Grenzstraße 62 — — 1 
Hauptmann, Bernhard, Kaufmann, mit Frau u. Sohn, Berlin- 
Schöneberg, Azurea — — — — — — — — — 3 
Holz, Josef, Tischlermeister, Patschkan, Technau, Gr. Kirchenstraße 87 1 
Holz, Otto, Lehrer, Berlin, Technau, Gr. Kirchenstraße 87 —&gt; — 1 
Hertel, Else, Frl., Berlin, Elfriede — — — — — — — 1 
Hardt, Käte, Frau, mit Kind, Berlin, Najade - — — — — 2 
Heinrich, Rob., Bücherrevisor, St. Lissa, Silesia — — — — 1 
Hochstedt, Frau Eisenbahndirektor, mit Familie und Bedienung, Neu- 
Ruppin, Ursula — — — — — — — — — 4 
Hegener, Erna, Frl., Charlottenburg, Elisabeth — — — — 1 
Heymann, Arthur, Kaufmann, Charlottenburg, Helios — — — 1 
Herrmann, Hans, Apothekenbesitzer, Berlin, Zum Walfisch — — 1 
Heymann, Gideon, Hans, Or., Kaufmann, Berlin, Park-Gasth. — 1 
Himmstedt, Wilhelm, Lehrer, Berlin, Kaiser Wilhelm — — — 1 
Jacobson, Charlotte, Frl., Charlottenburg, Hubertus — — — 1 
Janotha, Maria, Frl., Innsbruck, Glücksburg — — —. — — 1 
von Jena, Alice, Frau Oberst, mit Sohn und Bedienung, Berlin, 
Giese, Bismarckstraße 17a. — — — — — — — 3 
von Jena, Irene, Schülerin, Berlin, Haus Emmaus — — — 1 
Jacoby, Erich, Kaufmann, Berlin, Park-Gasth. — — — — — 1 
Israel, Kaufmann, Wilmersdorf, Viktoria-Gasth. — — — — 1 
Jarsetz, Martha, Frau, mit Sohn, Stettin, Nußbaum — — — 2 
Jeannin, Frieda, Frau, mit Tochter, Berlin, Jesters Strandkonditorei 2 
Jeran, Hertha, Frl., Berlin, Beeck, Bedastraße 1 — — — — 1 
Jungemaier, Dora, Frl., Berlin, Irmela — — — — — — 1 
Kaß, Maria, Frau, Stralsnnd, Pantel Bismarckstraße X2 — — 2 
Kieße, Grete, Frl., Berlin, Prinz Heinrich — — — — — 1 
Klee, Emmy, Frau Arzt, mit Söhnen, Berlin, Waldfrieden — — 4 
Köhler, Grete, Frl., Berlin, Vera — — — — — — — 1 
Küster, Alfred, Kaufmann, Cöthen (Anhalt), Europäischer Hof — 1 
Krüger, Henriette, Frau Kaufmann, Stettin, Preußenhof — — — 1 
Koch, Edmund, Kaufmann, Plan i. M., Preußenhof — — — 1 
Kanne, Fritz, Landwirt, Holzendorf, Ostsee-Gasth. — — — — 1