
Nr. 1. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der mrgekommenen Fremden. Sonnabend, den 5. Juni 1915. 
Jungk, Berta, Frau, Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
Kärgel, Auguste, Schwicbus, Villa Nixe — — — —G — — — 1 
Kantorowicz, Max, Rechtsanwalt, l&gt;r., Berlin, Villa Ella — — — 1 
Kaphan, Alfred, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Kaphan, Zahnarzt, Stettin, Splendid — — — — — — — 1 
Kassier, Buchh., Stettin, Moltkestr. 19— — — — — — — 1 
Katschmarick, Albert, Landwirt, Nauen, Norddeutscher Hof — — 1 
Katz, Martin, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Keibel, Marta, Lehrerfran, Berlin, Fischerstr. 31 — — — — 1 
Keller, H., Professor, Charlottenburg, Villa Rolandseck — — — 1 
Kahms, Kurt, Seminarist, Anklam, Wahn, Schnlstr. 14 — — — 1 
Kallasch, Fritz, Bankdirektor, Berlin, Villa Goldfried — — — — 1 
Kallasch, Marie, Lehrerin, Berlin, Villa Goldfried — — — — 1 
»Kantorowicz, Frida, Frau, mit Kind, Berlin, Villa Diana — — — 2 
Kantorowicz, Rudolf, Kaufm., Berlin, Pension Krasncki — — — 1 
Kantorowicz, Siegln., Kaufm., mit Faun, Berlin, Splendid — — 3 
Kantorowicz, Walter, Schüler, Berlin, Pension Krasucki — — — 1 
Karnowsky, Paula, Frl., Massow i. P., Villa Heureka — — — — 1 
Kasack, lw. mack., Arzt, mit Frau, Potsdam, Villa Beatus ille — — 2 
Käse, Professor, lw., mi tFrau, Schöneberg-Berlin, Villa Melanie — 2 
Kawohl, Elisabeth, Frau, Charlottenburg, Villa Seeblick — — — 1 
Kerbs, Rosalie, Frau Rentiere, mit Bed., Berlin, Villa Silesia — 2 
K impel, Kaufm., Darmstadt, Schmidts Gasth. — — — — — 1 
Kleiner, Margarete, Schülerin, Berlin, Villa Goldfried — — — 1 
Klose, Emma, Rentiere, Chemnitz, Villa Waldfrieden — — — — 1 
Knauer, Rudolf, lw., Schuldirektor, mit Frau, Berlin, Villa Krüger 2 
Knöfeld, Frida, Frl., Charlottenburg, Gaude, Gartenstr. 26 — — 1 
Kobylinski, Elli, Dentistin, Berlin, Villa Agnes — —&gt; — — — 1 
Koch, Fritz, Oberingen., mit Fran, Hamburg, Pens. Kaiser Wilhelm— 2 
Koch, Georg, Oberleutnant, mit Fam. u. Bed., Berlin, Villa Busch, 
Robert Kochstr. — — — — — — — — — — — 6 
Koch, Gustav, Konsul, mit Fam., Stralsund, Villa Freudenburg — 5 
Köhler, Heinrich, mit Fam. u. Bed., Berlin, Villa Anna Lisa — — 5 
Kohnke, Auguste, Frau, mit Töchtern, Stolzenhagen, Kratzwieck, 
Schmidts Gasth. — — — — — — — — — — 3 
Koppel, Joachim, Kaufm., mit Frau, Berlin, Hubertus — — — 2 
Krenkel, Helene, Frau Gütervorstcher, mit Sohn, Stettin, Krenkel, Gr. 
Kirchenstraße 21 — — — — — -— — — — — 2 
v. Kritter, Frida, Frau Major, mit F. u. Bed., Stettin, Villa Steffen 5 
Kreppe, Karl, Elektro-Techn., Charlottenburg, Gasth. Prinz Heinrich — 1 
Krüger, Hans, Privatier, Stettin-Grabow, Villa Editha — — — 1 
lckrügcr, Emil, Kaufm., mit Frau, Berlin, Villa Goldfried — — — 2 
Kühl, Richard, Maler, mit Frau, Berlin, Kühl, Grenzstr. 44 — 2 
Knpfahl, Julins, Hnndelsschullehrer, Leipzig, Pens. Kaiser Wilhelm — 1 
Kwiathowski, Käte, Frl., Thorn, Vieth, Moltkestr. 20 — — — — 1 
Kettner, Hilda-Marie, Fran Arzt, mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, 
Villa Neptun — — — — — — '— — — — — 4 
Krause, August, Rechnuugsrat, mit Frau, Berlin, Villa Diana — — 2 
v. Kries, Helene, Fran, Berlin, Villa Glückauf — — — — — 1 
Kahmbach, Friedrich, Berlin, Villa Nußbaum — — — — — 1 
Klett, Kaufm., Jena, Schloß Hohenzollern — — — — —. — 1 
Klück, Marie, Fran, mit Kindern, Wiesow, Pack, Färberstr. 16n — 7 
Köpp, Else, Frl., Berlin, Villa Eden — — — — — — — 1 
.Kowalski, Romain, Gnesen, Norddeutscher Hof — — — — — 1 
Kreidig, Fritz, Kaufm., mit Frau, Berlin-Wilmersd., Villa Beatus ille 2 
Kröppelin, Ella, Frau Mar.-Maschinist, m. Tocht., Flensburg, Villa 
Ida Maria — — — — — — — — — — — 2 
Krüger, Anna, Frl., Stressen, Krüger, Moltkestr. 21 — — — — 1 
Kulick, Paul, Feldwebel-Leutn., mit Fam., Stettin, Villa Elfriede — 3 
Kulp, Elise, Frl., Neu Lichtenberg b^ Berlin, Villa Wartburg — — 1 
Kümmert, Charlotte, Frail, mit Kind, Stettin, Wergin, Färberstr. 23 2 
Kunstmann, Arthur, Konsul, mit Frau, Stettin, Villa Strandburg 2 
Kunz, Ernst, Ingen., mit Frau, Stettin, Park-Gasth. — — — 2 
Kutscher, Fritz, Monteur, Eberswalde, Gasth. Deutscher Kaiser — — 1 
Knuth, Marie, Frau, mit Sohn, Anklam, Villa Luise — — — — 2 
Kellermann, Hansi, Frau Fabrikbesitzer, mit Fam., Berlin, Schloß 
Hohenzollern — — — — — — — — — — — 3 
Kinzel, Hannes, Prof., mit Frau, Berlin, Pension Trapp — — — 2 
Kisch, Karl, Kaufm., Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — — — 1 
Kirsch, Marie, Frau, mit Sohn, Stettin, Gasth. Prinz Heinrich — — 2 
Kirsek, F., Kaufm., Neukölln, Kleists Gasth. — — — — — — 1 
Kirstcin, I)r., Arzt, Stettin, Splendid — — — — — — — 1 
Klisch, Apotheker, mit Fam., Stettin, Villa Neptun — — — — 4 
Kloehn, Friedrich, Berlin, Kloehn, Swinestr. 3 — — — — — 1 
Knuth, Otto, Schiller, Harz, Villa Ans der Düne — — — — — 1 
Koch, l)r, Direktor, mit Tochter, Eldena, Villa Erlenschloß — — 3 
Koch, Gust., Kaufm., mit Fam., Stralsund, Villa Haiderose — — 3 
Köhler, Erna, Frl., Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
Köhler, Walter, Kaufnr., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Köpping, Ernst, mit Fran, Gingst, Norddeutscher Hof — — — 2 
Karlshorn, Otto, Iw. pllil., Stettin, Villa Frida — — — — — 1 
Kowski, Siegfried, Kaufm., mit Fam., Stettin, Eberts Strandkond. 3 
Koppen, Marie, Frau Kaufm., mit Töchtern, Stettin, Pens. Wilhelma 3 
Korf, Elly, Frl., Stettin, Gasth. Prinz Heinrich — — — — — 1 
Kosch, U., Frau Rentiere, mit Tochter, Berlin, Wagner, Moltkestr. 19 2 
Kraft, Ludw., Bankprokurist, m. Frau, Berlin-Lichterfelde, Pärk-Gasth. 2 
Krause, mit Frau, Stralsund, Norddeutscher Hof — — — — — 2 
Krause, Martha, Frau, Kammin, Schmidts Gasth. — — — — 1 
Krause, Paul, Malermeister, mit Fam., Stettin, Villa Bernhard — 4 
Krause, Paul, Direktor, mit Frau, Berlin, Schloß Hohenzolleru — 2 
Krey, Hans, Stettin, Villa Seeblick — — — — — — — — 1 
Kretzer, Aug., Zahnarzt, mit Fam., Schwerin, Franz, Gr. Kirchenstr. 6 4 
Krieger, Oberlehrerin, Berlin, Villa Rolandseck — — — — — 1 
Krismy, Hans, Stettin, Hubertus — — — — — — — — 1 
v. Kropff, Adelgunde, Wilmersdorf-Berlin, Villa Neptun — — — 1 
Kuehn, lw., Oberlehrer, Greifenhagen, Wagner, Moltkestr. 19 — — 1 
Kundiger, Hans, Oberlehrer, mit Frau, Berlin, Schloß Hohenzollern 2 
von Kyznienski, Landrat, mit Fam., Labosch, Park-Gasth. — — — 3 
Köhler, Else, Frl., Berlin, Villa Heureka — — — — — — 1 
Lahse, Lotte, Frau, Neukölln, Woller, Krausestr. 7 — — — — 1 
Lamfried, Max, Fleischbeschaubeamter, mit Frau, Berlin, Villa Azurea 2 
Lassahn, Suse, Frau Oberlehrer, mit Fam. u. Bed., Berlin-Steglitz, 
Herreudörfer, Liudenstr. 9 — — — — — — — — 3 
Legard, Erna, Frau, Berlin, Villa Am Meer — — — — — — 1 
Lehnert, Franziska, Frl., Greifswald, Oppelland, Lotsenstr. 53 — — 1 
Leidert, Rose, Privatiere, Berlin-Schöneberg, Villa Vineta — — 1 
Levy, Friedrich, Student, Helmstedter, Pension Trapp — — — 1 
Levinstein, Erna, Frau, Leipzig, Pension Kaiser Wilhelm — — — 1 
Lewin, Adolf, 1)r., Justizrat, mit Frau, Stettin, Villa Diana — — 2 
Lewin, Siegfried, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Villa Diana — 4 
Landsberg, Bruno, Kaufm., mit Fam., Stettin, Villa Friedensburg — 4 
Lange, Kanfm., Berlin, Schloß am Meer — — — — — — 1 
Lange, Marie, Lehrerin, Gr. Lichterfelde, Villa Beatus ille — — — 1 
Lauer, Ernst, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
Lautenfchläger, Neinhold, Juwelier, Berlin, Villa Steffen — — — 1 
Lauter, M„ Kaufm., Knrlshorst, Gast. Drei Kronen — — — — 1 
Leonhardt geb. Metzler, Elise, Rentiere, Stettin, Villa Neptun — — 1 
Lersow, Anna, Frau, mit Kind, Podejuch, Gasth. Deutscher Kaiser — 2 
Lewiu, Max, Kaufm., Stettin, Villa Luise — — — — — — 1 
Liebiug, Erust, Kaufm., mit Frau, Berlin, Schloß am Meer — — 2 
Liefferung, Künstler, mit Fam., Stettin, Gasth. Fürstenhof — — — 4 
Lilge, Willi, Kaufm., Stettin, Villa Hohenstaufen — — — — — 1 
Linde, Karl, Vers.-Beamter, mit Fam., Stettin, Linde, Königsstr. 18 3 
Linke, Helene, verw. Amtsvorsteher, mit Tochter, Steglitz, Villa Hohen 
staufen — — — — — — — — — — — — 2 
Linke, Werner, Assistent, mit Freu, Steglitz, Villa Hohenstaufen — 2 
Livonius, C. A. H., Gymnasiast, Stettin, Villa Wilhelma — — 1 
Lösch, Oberlehrerin, Berlin, Villa Rolandseck — — — — — 1 
Löwi, K., Kaufm., Berlin, Pens. Kaiser Wilhelm- — — — — 1 
Lolling, Benno, I w, Arzt, mit Frau, Berlin, Park-Gasth. — — — 2 
Looks, Emma, Frau, Göhren, Gasth. Deutscher Kaiser — — — 1 
Lorenz, Frida, Berlin, Pension Kaiser Wilhelm — — — — — 1 
Lorenz, Ida, Frau, Eichhof, Gasth. Deutscher Kaiser — — — — 1 
Lose, Elise, Rentiere, mit Pflegekind, Stettin, Villa Am Meer — — 2 
Lüdecke, Erich, Maurermeister, mit Frau, Greifswald, Villa Haiderose 2 
Lurje, Anna, Frl., mit Schwester, Stettin, Schloß am Meer — — 2 
Liedemeyer, Wilhelmine, Frau Kaufnr., Pasewalk, Villa Elisabeth — 1 
Liepschütz, Helene, Frau, mit Tochter, Elberfeld, Kirstein, Gr. Markt 6 2 
Lischke, Frau, Bernan, Albrecht, Moltkestr. 21 — — — — — 1 
Löwinstauner, Julius, Kaufm., mit Frau, Schöneberg, Villa Corona 2 
Lubinski, Albert, Kaufm., mit Frau, Berlin, Villa Corona — — — 2 
Lafchke, Margarete, Frau Landrichter, m. Kindern, Grünheide b. Berlin, 
Villa Strandburg — — — — — — — — — — 3 
Lederer, M., Kaufm., Leipzig, Viktoria-Gasth. — — — — — 1 
Lehmauu, Clara, Frau Landmesser, mit Sohn, Berlin-Friedenan, 
Weniger, Gartenstr. 26 — — — — — — — — — 2 
Lutz, Richard, Kaufm., mit Frau, Stettin, Kleists Gasth. — — — 2 
Lustig, Kurt, Kaufm., mit Frau, Odcrmünde, Villa Strandburg — 2 
Malinowski, Antonie, Frl, Berlin, Villa Diana — — — — — 1 
Manthey, Berta, Rentiere, Berlin, Villa Nixe — — — — — 1 
Marckwardt, Dorothea, Frau Kapitän, mit Tochter, Stettin, Villa Am 
Meer — — — — — — — — — — — — — 2 
Martini, Hedwig, Frl., Stettin, Reimers, Roonstr. 3 — — — — 1 
Mcyen, Anna, Frl., Berlin, Park-Gasth. — — — — — — — 1 
Meyer, Wilhelm, Kreisschul-Jnspektor, mit Farn., Bromberg, Pension 
Kaiser Wilhelm — — — — — — — — — — 3 
Michaelis, Margarete, Fr. Privat., Halensee-Berlin, Villa Meeresstille 1 
Michaelis, Pauline, Frau Privatiere, Berlin, Villa Meeresstille — 1 
Mietke, Anna, Lehrerin, Berlin, Friedrichstr. 9 — — — — — 1 
Moellinger, E., Kaufm., mit Frau, Berlin, Villa Tip Top — — — 2 
Maaß, Hulda, Frau Rentiere, Stettin, Villa Hohenstaufen — — — 1 
Mach, Bruno, Rendant, Torgelow, Norddeutscher Hof — — — — 1 
Machschefes, Kurt, Kaufm., Treptow-Berlin, Schloß Hohenzollern — 1 
Machschefes, M., Hanna, Frau, Treptow-Berlin, Schloß Hohenzollern 1 
Maedicke, Richard, Fabrikbesitzer, m. Frau, Berlin, Villa An dp Waterk. 2 
Maetzky, Georg, Pankow, Maetzky, Lotsenstr. 59 — — — — — 1 
Mahnkopf, A., Frau, mit Tochter, Stettin, Pension Wilhelma — — 2 
Malkewitz, Vera, Arztfrau, mit Kindern, Stettin, Villa Neptun — — 3 
Manasse, Franz, Kaufm., mit Frau, Stettin, Park-Gasth. — — — 2 
Marggraf, Bruno, Gerichtsassessor, Berlin, Schloß Hohenzollern — 1 
Martens, Wilhelm, mit Frau, Altefähr, Norddeutscher Hof — — 2 
Marty, Alfred, Kaufm., mit Frau, Berlin, Norddeutscher Hof — 2 
Marx, Hans, Stralsund, Haegers Gasth. — — — — — — — 1 
Mathern, Leutnant z. See, Kiel, Gasth. Drei Kronen — — — — 1 
Matz, Albert, Kaufm., mit Fam., Stettin, Splendid — — — — 3 
Max, Charlotte, Berlin, Pension Kaiser Wilhelm — — — — — 1 
Mebes, Otto, Ingen., mit Fam., Berlin-Pankow, Splendid — — 3 
Mehl, Ernst, Ober-Zahlmeister, m. Fam., Pasewalk, Norddeutscher Hof 4 
Meißel, Paul, Kaufm., mit Frau, Eberswalde, Norddeutscher Hof — 2 
Meliß, Joh., mit Frau, Sillenz, Norddeutscher Hof — — — — 2 
Menzel, Walter, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Metcke, Fritz, Kaufm., Stettin, Schloß am Meer — — — — — 1