
Nr. 16. Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommeiieu Fremden Donnerstag, den 29. Inti 1915. 
Gartz, Robert, Kaufmann, Friedenau, Hohenstaufen — — — — 
1 
Kaftauski, Julius, Direktor, mit Fam., Berlin, Wartburg — — — 
3 
Ganz, Emil, Geheimrat, Berlin, An de Waterkant — — — — 
1 
Klose, Wilhelm, Magistrats-Sekr.-Assistent, Berlin, Wortburg — — 
1 
Ganschow, Elisabeth, Frau Rittergutspächter, m. Familie, Krewitz, Hinz 
3 
Körner, Margarete, Lehrerin, Stettin, Azurea — — — — — 
1 
Garstka, Ingenieur, mit Frau, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — 
2 
Kopfs, Hugo, III-., Charlottenburg, Ostsee-Gasth. — — — — — 
1 
Gängele, Karl, vr. meä., Sanitätsrat, mit^Familie, Zwickau, Fremden- 
Kostowski, Lino, Fran Sekretär, Grünberg i. Schl., Nußbaum — — 
1 
heim Seeschloß— — — — — — — — — — 
3 
Kroeber, Elisabeth, Frau, m. Tochter, Königsberg i. Pr., Jahnke, Lotsen- 
Geduldig, Heinrich, Kaufmann, m. Frau, Berlin, Treptows Weinstuben 
2 
straße 48 — — — — — — — — — — — — 
2 
Giebel, Frau, mit Sohn, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — 
2 
Kullmoun, Walter, gen. Karel, Charlottenburg, Luise — — — — 
1 
Gladenbeck, Walter, Erzbildgießer, mit Familie, Friedrichshagen, Erika 
3 
Knthal, Hedwig, Lehrerin, Stettin, Azurea — — — — — — 
1 
Gruban, Max, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Park-Gasth. — — 
2 
Koßmaun, Frau Professor, III-. nwck., Weimar, Corona — — — 
1 
Günther, Rechtsanwalt, mit Frau, Weimar, Ursula — — — — 
2 
Küster, Morie, Frau, Greifswald, Weise, Gr. Kircheustr. 75 — — 
1 
Gries, Wilhelm, Stettin, Drei Kronen — — — — — — 
1 
Langer,.Paul, Schueidermstr., m. F., Breslau, Schröder, Färberstr. 57 
5 
Goldfach, Heinrich, Kaufmann, Berlin, Glücksburg — — — — 
1 
Leichsenriug, L., Frl., Privatiere, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — 
1 
Goldmann, Samuel, Kaufmann, Berlin, Glücksburg— — — — 
1 
Lewiu, Margarete, Frl., Berlin, Möwe — — — — — — — 
1 
Heinrich, Hans, Gymnasiast, Cardorf b. Pegau, Strandpalast 
1 
Loewiusohu, Bernhard, Kaufm., mit Frau, Berlin-Charlottenburg, Zum 
Hellwig, Lucia, Frau, mit Kind, Stettin, Hellwig, Lotsenstraße 57 
2 
Walfisch — — — — — — — — — — — — 
2 
Herrmann, C., Verleger, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — 
1 
Loewiusohu, Selma, Frau Rentiere, Berlin, Zunr Walfisch — — — 
1 
Hortling, Albert, Hofspediteur, mit Familie u. Bedienung, Charlotten- 
Lüders, Friederike, Wirkt. Geh. Ober-Reg.-Rat, Berlin, Zunr Walfisch 
1 
bürg, Seeschloß — — — — — — — — — 
5 
v. Lyucker, Mar, Freiherr, Justizrat, mit Frau, Spandau, Wilhelme« 
2 
Heß, Grete, Frau, mit Kind, Stettin, Agnes — — — — — 
2 
Levy, Hugo, Kaufnr., Prenzlau, Schloß Hohenzollern — — — — 
1 
v. Heickeldeyn, Horst, Schüler, Naumburg a. S., Martha-Elsehaus — 
1 
Ledlazak, Artur, Kaufm., Raw-tsch, Konkordia — — — — — 
1 
Hauptmann, Bernhard, Kaufmann, Berlin, Azurea — — — — 
1 
Lichtenstein, Mar, Kaufm., mit Fam., Stettin, Favorit — — — 
4 
Hauptmann, Clara, Frau, mit Sohn, Charlottenburg, Azurea— — 
2 
Lippmauu, Hugo, Kaufnr., mit Frau, Berlin, Berolina — — — 
2 
Höpfner, Emmy, Frau, mit Kindern, Stettin, Meta — — — 
3 
Lohmann, Alfred, l&gt;r., Rechtsanwalt u. Notar, m. Four. u. Bed., Steglitz, 
Haman, Margarete, Frl., Stettin, Merkur — — — — — 
1 
Kronprinzessin Eecilie — — — —- — — — — — 
5 
Haderer, Selma, Rentiere, Berlin, Tip-Top — — — — 
1 
Lüder, Else, Frl., Greifswald, Viktoria Luise — — — — — — 
1 
Haß, E., Beamter, Anklam, Emma Louise - — — — — 
1 
Lehmann, Richard, Leutnant, Angermünde, Jesters Strandkonditorei 
1 
Hermenau, H., Vizefeldwebel, Stralsund, Park-Gasth. — — — 
1 
Labbow, Meta, Frl., Retzowsfelde, Zuirr Deutschen Kaiser — — — 
1 
Hoffmann, Bankdirektor, Stettin, Luise - — — — — — 
1 
Lefevre, Anna, Frau, mit Four., Rvssow, Kr. Prenzlau, Böse, Moltke- 
Herrmann, Elisabeth, Frau Rittmeister, Berlin, Goldfried — — 
1 
straße 20 — — — — — — — — — — — — 
3 
Herford, Gustav, Architekt, Berlin, Vulp, Bedastraße 10 — — 
1 
v. Leipzig, Heinrich, Kgl. sächs. Gesandter, mit Fam. u. Bed-., Weimar, 
Herford, Katherina, Lehrerin, Vulp, Bedastraße 10 — — — — 
1 
Frida — — — — — — — — — — — — — 
5 
Hagemeister, Margarete, Frau, Leopoldshagen, Zum Deutschen Kaiser 
1 
Lewiusohu, Eonrad, Kaufm., Leipzig, Schloß Hohenzollern — — — 
1 
Hagemeister, Paul, Leopoldshagen, Zum Deutschen Kaiser — — 
1 
Löweustaurur, Else, Frl., Stettin, Schiffmauu — — — — — — 
1 
Hübner, G., Pensionär, Berlin, Kleists Gasth. — — — — — 
1 
Lilienthal, Art., Seminarist, Liebenthal, Bcz. Liegnitz, Schweriner Hof 
1 
Hennig, Margarete, Frau Rechtsanwalt, mil Tochter, Berlin, Radtke, 
Lorenz, Helene, Danzig, Preußenhof — — — — — — — 
1 
Lotsenstraße 57 — — — — — — — — — 
2 
Laugheinrich, George, Tonkünstler, Berlin-Grnnewnld, Laarß, Neue- 
Haack, Marie, Frau, Blankenburg a. H., Waldfrieden — — — 
1 
straße 28 — — — — — — — — — — — — 
1 
v. d. Harde, Adolf, Major, Westen, Undine — — — — — 
1 
Lippert, Heirrr., Drogeriebesitzer, Straßburg, Eberts strairdkonditorei 
1 
Heymann, Walter, Schüler, Meisten, Martha-Elsehaus — — — 
1 
Lusch, Otto, Klempnermstr., Neukölln, Plos, Königsstr. 8 — — — 
1 
Herrmann, Bia, Frau Kaufmann, Stettin, Hertha — — — — 
1 
Maaß, Erdirre, Frau Rentiere, mit Kind, Treptow a. T., Agnes — 
2 
Hennes, Zosephine, Frl, Berlin, An de Waterkant — — — — 
1 
Mittler, Oskar, Kaufm., Berlin, Schloß Hohenzollern — — — — 
1 
Hillinger, Harry, Kind, Berlin, Krause, Kurparkftraße 28 
1 
Moses, Benno, Kaufm., Berlin, Kronprinzessin Eecilie — — — 
1 
Hirschberg, Leo, Kaufmann, mit Tochter, Berlin, Berolina — — 
2 
Meyer, Otto, mit Frau, Berlin-Wilmersdorf, Hubertus — — — 
2 
Holdheim, I)r. mell., Arzt, mit Familie, Berlin, Splendid — — 
3 
Menzel, Herm., Maurermeister, Berlin-Steglitz, Wilhelma — — — 
1 
Hopp, Rechne, Frau Kaufm., m. Tochter, Berlin, Kronprinzeß Eecilie 
2 
Meller, Elisabeth, Frau Arzt, Loewenberg i. Schl., Arnrinius — — 
2 
Holz, Albert, Landwirt, Zempin, Haeger — — — — — — 
1 
Maurer, III'., Amtsrichter, Aachen, Ostsee-Gasth. — — — — — 
1 
Hensche, Frau Kaufmann, mit Sohn, Hirschberg, Haeger— — — 
2 
Meud-Heim, Hans, mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — 
2 
Helm, Anny, Schülerin, Brussow N./M., Kuschel, Swinestraße 11 — 
1 
Meyer, Auui, Lehrerin, Greifswald, Viktoria Louise — — — — 
1 
Harenberg, Johanna, Frau Kreistierarzt/Stargard i. P., Sonnenschein 
1 
Meycr, Karl, Dr., Arzt, nut Fam. u. Bed., Berlin, Frida — — — 
5 
Hutz, Anna, Frl., Stettin, Adam, Moltkestraße 23 — — — — 
1 
Mückberg, Grete, Frl., Berlin, Splendid — — — — — — 
1 
Jogow, Albert, Eisenbahn-Unternehmer, mit Fam. u. Bed., Stettin, 
Maeter, Selma, Frau, mit Kind, Schmiedeberg, Göthe, Lotsenstr. 61 — 
2 
Waldblick — — — — — — — — — — — — 
8 
Müller, Kiel, Gasth. Westend — — — — — — — — — 
1 
Jahr, Walter, Ingen., Gera (R.), Hubertus — — — — — — 
1 
Meyer, Herm., Bauerhofsbesitzer, mit Fam., Leckow b. Schivelbein, 
Jean-Jacqnet, Gretel, Frau, Berlin, Auf der Düne — — — — 
1 
Emma Louise — — — — — — — — — — 
3 
Jankowski, C. Paul, Kaufm., mit Frau, Stettin, Haiderose — — 
2 
Manheim, Richard, Kaufm., Stettin, splendid 
1 
Jansen,Justizrat, mit Frau, Berlin, OstseeGasth. — — — —. — 
2 
Meznik, Adalbert, Student, Wien, Au de Waterkant — — — — 
1 
Joachimssohu, mit Frau, Berlin-Charlottenburg, Ostsee-Gasth. — — 
2 
Mielke, Louise, Frau Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — 
1 
Jonas, H., I &gt;i-., Rechtsanwalt, Charlottenburg, Dresdener Hof — — 
1 
Markowsky, Berta, Rentiere, Berlin, Woznitzka, Lotsenstr. 52 — — 
1 
Jordan, Heinrich, Dipl.-Ingen., mit Frau, Zehlendorf, Auf der Düne 
2 
Masuth, Walter, Schueidermstr., Stettin, Nirvana — — — — 
1 
Inna, Marie, Frau, mit Solm, Berlin, Traukon, Moltkestr. 3 — 
2 
Mussehl, Helene, Frl., Stettin, Haiderose — — — — — — 
1 
Jvers, Friedjof, Schüler, Eberswalde, Dresdener Hof — — — — 
1 
Neitzke, Gertrud u. Werner, Geschw., Demmin, Viktoria Louise — — 
Jaffe, Selma, Frl., Schriftstellerin, Berlin, Viktoria-Gasth. — — 
1 
Nemitz, Hedwig, Frl., Berlin, Splendid — — — — — — — 
1 
Jacobs, Wilhelm, Kaufm., mit Fam., Friedland i. M., Goldmann, 
Nagel, Arnold, Schüler, Bcrlin-Nicderschönhnusen, Nagel, Karlstr. 8 — 
1 
Eggebrechtstr. 3 — — — — — — — — — — — 
3 
Najock, Erich, Ingen., Stettin, Hohenstaufen — — — — — — 
1 
Jacobsohn, Kaufm., Berlin, Trapp, Köuigsstr. 29 — — — — — 
1 
Neumann, Paul, Kaufm., mit Frau, Stettin, Maritima — — — 
2 
Kaphahu, Gertrud, Frl., Grandenz, Strandpalast — — — — — 
1 
Nöch, Ernst, Beamter, Halle a. S., Preußenhof — — — — — 
1 
Kaufmann, I., Kaufm., mit Frau, Berlin, Zum Walfisch — — — 
2 
Neujahr, Hildegard, Schülerin, Anklam, Dörfling, Fürberstr. 2&lt; — — 
1 
Keßler Julie, Frail Major, Tramstow, Fremdenheiw beschloß — 
1 
Oelze, Heun., Fabrikant, mit Fam., Berlin, Splendid — — — — 
4 
Kramuszka, Paul, Zuschneider, Berlin, Hafermann, Friedenstr. 4 — 
1 
Opprower, Eduard, Kaufm., mit Fam., Berlin-Lichtenberg, Tip Top 
3 
Kraus, Georg, Kaufm., mit Frau, Jägerndorf, Oesterreich. Schlesien, 
Otto, Walter, Kgl. Polizei-Sekretär, Potsdam, Otto, Gr. Kirchenstr. 28 
1 
Hubertus — — — — — — — — — — — 
2 
Oberländer, Frida, Musiklehrerin, nut Bruder, Stettin, Busch, Moltke- 
Krüger, Frau, Stettin, Hubertus — — — — — — — — 
1 
straße 20 — — — — — — — — — 
2 
Küßuer, Louise, Frl., Stettin, Schloß am Meer — — — — 
1 
Peter, Anna, Frail Kaufm., mit Sohu, Stettin, Tip Top — 
2 
Kahlenberg, Ernst, Kaufm., Berlin, Emma Louise — — — — 
1 
Pfützuer, Emil, Kaufm., nut Fam., Leipzig, Hubertus 
4 
Kappel, Earl, Fabrikbesitzer, Berlin, Eberts Strandkouditorei — — 
1 
Pitke, Olga, Frau Kaufm., mit Fam., Stettin, Merkur — — — —. 
4 
Kohnke, Auguste, Frau, mit Fam., Stolzenhagen, Elfriede — — — 
3 
Plaut, Gertrud, Frau Doktor, Berlin, Schloß Hohenzollern — — — 
1 
Koppe, Minna, Frau, Dessan, Heuieka — — — — — — — 
Korizek Anton, Schneidermftr., Berlin, Toni — — - - — — 
1 
1 
Pollak, Mar, Kaufm., Berlin, Viueta — — — — — — — 
Pieper, Martin, Kgl. Betriebsdirektor, m. Frau, Spandau, Meeresstille 
2 
Krauß Berlin, Splendid — — — — — — — — 
1 
Pusch, Frida, Frl., Oberschöneweide, Rohde, Kl. Kircheustr. 1 — — 
1 
Kunze, Laura, Frau, Stettin, Else — — — — 
1 
Paul, Clara, Frail Arzt, mit Sohn u. Gesellschafterin, Hecgermuhle, 
A 
Kurzfeld, Julius, I&gt;i., Arzt, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — 
1 
Wartburg — 
Klose, Charlotte, Frau Hauptmann, mit Familie, Stettin, Giebecke, 
Krausestroße 9 — — — — 
3 
Piuuer, Mar, Kaufm., Pinne, Bez. Posen, Berolina — — — — 
Pieper, Martin, Kgl. Betr.-Direktor, mit Frau, Spandau, Meeresstille 
I 
2 
Kurreck Gertrud, Fron Zolloufseher, mit Tochter, Stettin, Behrens, 
Poekling, Minna, Frau, Schiefelbein, Emma Louise — — — — 
1 
2 
Pantel, August, Oberlehrer, Beuthcn i. Schl., Pantel, Bismarckstr. 12u 
1 
Krassow, Frau, Pölitz, Drei Kronen — — — — — — — — 
Kley Otto, Pfarrer, mit Fam., Sparsee, Drei Kronen — — — 
1 
3 
Path, Emma, Frau, mit Sohn, Hamburg, Oestreich, Bismarckstr. 25 — 
Pinn, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin-Friedenau, Dünenschloß — — 
2 
2 
Keikert, Zimmermstr., nut Frail, Berlin, Gasth. Westend — — — 
2 
Pich, Else, Frau Kaufm., Berlin, Schulz, Kl. Kirchenstr. 7 — — — 
I 
Krüger Emmi, Frl., Stettin, Kujawski, Garteustr. 18 — — — 
1 
Pohl, Carl, Kaufm., nut Fam., Berlin, Dünenschloß — — — — 
o 
König, Else, Fran, mit Sohn, Pasewalk, Schütz, Kurparkstr. 10 — — 
2 
Rathsbung, Alfred, III-., Chemnitz, Dresdener Hof — — — —