
öwinemünder Vade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde. 
Anzcigen-Gebiidr für die 4 gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg., für Kreisinsafscn 10 Psg. — Annahme der Anzeigen bis 
— 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. - 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 21. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1.00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Sonnabend, de« 14. Aagnft ISIS. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
llebertrag 11879 
Anton, Emilie, Frau, mit Lohn, Duisburg a. Rh. Haiderose — — 2 
Aren, P. Or., Stabsarzt, Stettin, Splendid — — — — — 1 
Unser, Paula, Fran, Berlin, Bernhard — — — — — — 1 
Arnold, Or., Reg.-Rat, Stettin, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
Albrecht, Friedrich, Festb.-Hauptmann, Thorn, Fink, Königsstraße 11 1 
Abel, Anna, Frau Lehrer, Uehlingsdorf b. Freienw. a. O, Heim 
Emmaus — — — — — — — — — — — 1 
Abraham, Erich, Schüler, Stargard i. P., Freia — — — — 1 
Arntz, Dorothea, Köpenick, Martha Elsehaus — — — — — 1 
Ascher, Max, mit Frau, Angermünde, Splendid — — — — 2 
Albrecht, Otto, Ober-Postassistent, mit Frau, Bernau, Volkmann, 
Königsstraße 21 — — — — — — — — — 2 
Ackermann, Gerhard, Hauptmann, m. Fam. u. Bed., Magdeburg, Schultz 4 
Abrahamsohn, Marg., Privatiere, Berlin, Splendid — — — — 1 
Anton, Heinr., Vizefeldwebel, Berlin, Haiderose — — — — 1 
Asmus, Schlächtermeister, Zinnowitz, Gasth. Westend — — — 1 
Becke, Meta, Frl., Stettin, Flora — — — - — — — 1 
Blume, Direktor, Stettin, Zum Walfisch — — — — — — 1 
Boeder, Frl., Privatiere, Schöneberg, Splendid — — — — — 1 
Braumüller, Josephine, Frau, Jglau i. Mähren, (Oesterreich), Lotte 1 
Brenner, Inspektor, mit Frau, Schetzin, Drei Kronen — — — 2 
Vurchardt, Priv., Berlin, Jeschkes Gasth. — — — — — — 1 
Baden, Karl, Kaufmann, Stettin, Bernhard — — — — — 1 
Bandlow, Marie Luise, Turnlehrerin, mit Schwester, Mannheim, 
Kornstaedt, Kurparkstraße 29 — —- — — — — — 2 
Becker, Karl, Assessor, mit Frau, Allenstein, Schloß am Meer — — 2 
Beythien, Anna, Born (Kreis Franzburg), Alvardt, Lotsenstraße 53 1 
v. Berger-Wedemeyer, Carla-Luise, Frau Direktor, ? An de Waterkant 1 
Braumüller, Gerda, Schülerin, Jglau-Mähren, Martha Elsehaus — 1 
Brodthagen, Hedwig, Frl., Stettin, Stornecke, Schultheißstraße 2 — 1 
Buchholtz, Martin, Verw.-Direktor, Berlin, Meereswarte — — — 1 
Busch, Karl, Lehrer, mit Familie, Landsberg a. W., Else — — 3 
Benn, Alwine, Frau, mit Kindern, Charlottenburg, Concordia — 3 
Binte, Walter, Reeder, mit Sohn, Stettin, Azurea — — — — 2 
Bieler, Hedwig, Frau Gutsbes., Nestau, Ella — — — — 1 
Baar, Bruno, Justizrat, m. Fam. u. Bed,, Stettin, Strandpalast — 6 
Bansemer, Kat., Frau, Berlin, Albrecht, Gr. Kirchenstraße 89 — — 1 
Basch, Bertha, Frl., Stettin, Kirstein, Gr. Markt 6 — — — 1 
Belter, Paul, Versich.-Beamter, Stettin, Koltermann, Blücherstraße 2 1 
Brock, Georg, C., Konsul u. Kaufmann, m. Fam., Stettin, Maritima 4 
Böhme, Wilh., mit Frau, Berlin, Schloß am Meer — — — — 2 
Beigel, Erika, Frau, mit Kind u. Bed., Stettin, Min Ollendeel — 4 
Brüggemann, Eva, Frau Hauptmann, Frankfurt a. O., Splendid — 1 
Bieler, Elisabeth, Frl., Charlottenburg, Alice, — — — — — 1 
Brehmer, Ida, Rentiere, mit Tochter, Berlin, Frieda — — — 2 
Buchholtz, Emmy, Frau, Berlin, Irmela — — — — — — 1 
Buchmann, Charlotte, Frl., Berlin, Jaehnke, Eggebrechtstraße 5 — 1 
Brandt, K., Lübeck, Böttchers Gasth. — — — — — — — 1 
Balsner, Herm., Amtsgerichts-Rat, Posen, — — — — — — 1 
Bliesener, Martha, Gerichtsbeamtin, Stralsund, Flora — — — 1 
Behrendt, Elisabet, Filmschauspielerin, Berlin, Mundt, Bismarckstr. 10 1 
Bachernik, Agnes, Frau, mit Kind u. Bed., Berlin, Splendid — — 3 
Blumensath, Reinhold, Landrichter, mit Frau, Berlin, Prinz Eitel 
Friedrich — — — — — — — — — — — 2 
v. Brandenstein, Else, Frau, Wilmersdorf, Dünenschloß — — — 1 
Briese, Max, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — - — — — 1 
v. Brockhusen, Georg, Rentiere, Berlin, Prenßenhof — — — — 1 
Balszus, Hans, Amtsgerichts-Rat, mil Frau, Posen, An de Waterkant 2 
Bachernick, Gertrud, Privatiere, Berlin, Splendid — — — — 1 
Barsekow, Georg, Kaufmann, Steglitz, Prinz Eitel Friedrich — — 1 
Cichowicz, Cäsar, Schankwirt, Posen, Heüreka — — — — — 1 
Czinicholl, Maria und Gertrud, Frl., Lehrerinnen, Landsbcag a. W., 
Lobach, Mollkestraße 17 — — — — — — — 2 
Caspar, Lchansvieler, Berlin, Splendid — — —. — — — 1 
Claude, Max, Großkaufmann, mil Familie und Bedienung, Berlin, 
Auf der Düne — — — — — — — — — 4 
Cohn, Trude, Frl., Berlin, Goldfried — — — — — — 1 
Cohn, Walter, Or. meck., Arzt, mit Frau, Berlin, Elise — — — 2 
Dallmann, Elise, Frl., Stettin, Flora — — — — — — 1 
Domcke, Emil, Rentier, mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — 2 
Danuemann, Oberlentnannt, mit Frau, Bensberg (Rheinland), Haus 
Kurpark — — — — — — — — —- — — 2 
Diehl, Anna, Frl., Groß-Lichterfelde, Seeschloß — — — — 1 
Dragon, Amalie, Frau Kaufmann, mit Kindern, Reichcnberg i. Böhm., 
Park-Gasth. — — — — — — — — — — 3 
Dreyer, Walter, Magistratsrat, mit Frau, Berlin, Herta — — 2 
Dotza, Frl., Berlin, Splendid — — — — — — — — 1 
Dreist, Mathilde, Prokuristin, Naunhof i. S., Lindner — — — 1 
Dobrowolski, Wilhelm, Kanzleisekretär, mit Frau, Schöneberg, 
Viktoria Luise — — — — — — — — — — 2 
Domcke, Emil, Rentier, mit Familie, Berlin, Schloß Hohenzollern — 3 
Dinse, Anna, Greifswald, Oehlke, Kleine Kirchenstraße 3 — — 1 
Düker, Josephine, Frau Kaufmann, mit Familie, Stettin, Eden — 3 
Dröse, Johannes, Kaufmann, Stettin, Bublitz, Färberstrnße 36 — 1 
Ernst, Marie, Hebamme, Oberschönweide, Najade — — — — 1 
Elken, Schauspieler, mit Frau, Berlin, Splendid — — — — 2 
Eichler, Hermann, Or., Landgerichtsrat, m. Familie, Guben, Wartburg 4 
Everth, Richard, Or., Amtsrichter, Kalkberge-Bcrlin, Bernhard — 1 
Epstein, Erna, Frau Ingenieur, Lissa i. P., Schiffmann — — — 1 
Fallmeyer, Oberingenieur, mit Frau, Berlin-Pankow, Kaiser Wilhelm 2 
Feichs, Alma, Privatiere, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Figdor, Karl, Redakteur, Berlin, Zuyi Walfisch — — — — 1 
Fleischer, Siegfried, Kaufmann, Charlottenburg, Dresdner Hof — 1 
Friedmann, Ernst, Bankier, Berlin, Zum Walfisch — — — — 1 
Fieckel, Elisabeth, mit Schwester, Leipzig, Preußenhof — — — 2 
Fahrentholz, Anna, Berlin, Rankenburg, Grenzstraße 10 — — 1 
Feldmann, Heinz, Kreisbaunreister, Reichenbach i. Schl., Toni — — 1 
Firsbach, Anna, Lehrerin, Köln, Glückauf — — — — — 1 
Fischer, Lucie, Frau, m. Kindern, Stettin, Buntrock, Gadebuschstr. 21 3 
Flack, Pauline, Frl., Barmen, Deutsches Haus — — — — 1 
Freuthal, Fritz, Apotheker, mit Frau, Berlin, Hertha — — — 2 
Friederia, Herm. Günther, Gymnasiast, Minden i. W., Meereswarte 1 
Friedländer, Adolf, Or., Rechtsanwalt, m. Frau, Berlin, Dünenfchloß 2 
Friehold, Karl, Offizier-Stellvertreter, mit Frau, Polchow-Stettin, 
Germania — — — — — — — — — — 2 
Fuß, Schauspieler, Berlin, Splendid —- — — — — — — 1 
Fenchel, Friederike, Witwe, mit Tochter, Neukölln, Berolina — — 2 
Freitag, Gertrud, Arnswalde, Kalke, Bismarckstraße 12 — — — 1 
Friedländer, Gertrud, Buchhalterin, Berlin, Goldsried — — — 1 
Flügge, Karl, Rittergutsbesitzer, mit Familie, Blumenhagen N./M., 
Neptun — — — — — — — — — — — 3 
Fiebig, Else, Frau, Berlin, Strandpalast — — — — — — 1 
Frank, Johanna, Privatiere, Pankow, Splendid - — — — 1 
Furcht, Else, Frau, Steglitz, Krüger, Lotsenstraße 53 — — — 1 
Formell, Walter, Kaufmann, Neubrandenburg, Krasucki — — — 1 
Freund, Siegfried, Or., mit Frau und Bedienung, Charlottenburg, 
Schloß Hohenzollern — — — — — — — — 4 
Fiegel, Alfred, Amtsgerichtsrat a. D., mit Familie und Bedienung, 
Wilmersdorf, Meta — -- — — — — — — 4 
Fitzan, Eduard, Gerichtsassessor, mit Schwester, Cöthen i. A., Trapp 2 
Friedrichs, E., Frau, mit Kindern, Demmin, Min Ollendeel — — 3 
Gähring, Frieda, Frl., Berlin, Bernhard — — — — — — 1 
Golinsky, Georg, Fabrikant, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Gonnow, Elisabeth, Frau Major, Charlottenburg, Silesia — — 1 
Goldstein, Or. mecl., Arzt, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Gerlach, Paul, Beamter, mit Frau, Berlin, Nagel, Lotsenstraße 7 — 2 
Gutmann, Hermann, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — 1 
Germ, Karl, Nechnungsrat, Stettin, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
Gantzer, Geh. Baurat, Berlin-Steglitz, Hubertus — — — — 1 
Geisler, Elisabeth, Frau Justizrat, Löwcnbcrg, Waldesruh — — 1 
Gerlofs, Charlotte, Buchhalterin, Charlottenburg, Albrecht — — 1 
Görsch, Martha, Frau Ingenieur, Stettin, Friedensburg — — 1 
Graul, Kaufmann, Eislcbcn, Splendid — — — — — — 1 
Groth, Karl, Bauingenieur, Berlin, Am Meer — — — — — 1 
Güterbock, Marie-Luise, Frau verw. Kriegsgerichtsrat, Berlin, Wartburg 1