
Nr. 17. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekoininenen Fremden. 
Sonnabend, den 31. Juli 1915. 
Kühn, Emma, Modistin, Berlin, Wilhelma — — — — — 1 
Kacza, Gertrud, Frau, mit Tochter, Stettin, Diana— — — — 2 
Krug, Ed., Kaufmann, Zoppot, Gasth. Westend — — — — 1 
Karerenski, Maria, Frl., Berlin, Gasth. Westend — — — — 1 
Krause, Gustav, Schlossermeister, mit Sohn, Berlin, Gasth. Westend 2 
Kallner, Jacob, vr., mit Frau, Spandau, Elfriede — — — — 2 
Kappert, Edith, Frl., Stettin, Wilhelm, Bismarckstraße 0 — — 1 
Kaßberg, Siegfried, Leutnant, Westen, Zum Walfisch — — — 1 
Klein, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Splendid — — — — 1 
Krause, Margarete und Günther, Geschwister, Königswusterhausen, 
Lange, Kleine Marktstraße 11 — — — — — — 2 
Krebs, H., Kaufmann, Berlin, Daheim — — — — — — 1 
Laymann, Ludw., Gerichtsassessor, Königsberg, Jesters Strandkonditorei 1 
Lentze, Anna, Frau, mit Familie, Stettin, Prinz Heinrich — — 3 
Löwenmeyer, Julius, Kaufmann, mit Familie, Berlin, Ostsee-Gasth. 3 
Lemke, Beamter, Stettin, Seestern — — — — - — — 1 
von Lettow-Vorbeck, Oberleutnant, Anklam, Zum Walfisch — — 1 
Lunser, Adolf, Kaufmann, Stettin, Wartburg — — — — — 1 
Lazar, Alois, Kaplan, Schullahntte O.-Schl., Schmidts Gasth. — 1 
Lempert, Mathilde, Frau, Berlin, Schiffmanu — — — — — 1 
Lentz, Hedwig, Stettin, Wilhelma — — — — — — — 1 
Lentz, Elfriede, Frl., Stettin, Wilhelma — — — — — — 1 
Leschnitzer, Simon, Kaufmann, mit Familie, Breslau, Seeblick — 3 
Litzka, Georg, Schüler, Leipzig, Reinert, Kirchplatz 2 — — — 1 
Lohse, Else, Frau, mit Tochter, Bremen, Seeschloß — — — — 2 
Lamden, Architekt, Stettin, Schiffmann — — — — — — 1 
Lüder, Karl, Schüler, Stettin-Bredow, Wittenhagen, Neueslraße 67 1 
Lüneburg, Gertrud, Frl., Berlin, Tip-Top — — — — — 1 
Linke, Martha, Frau Kaufmann, Bromberg, Hinz — — — — 1 
Lehmann, Ernst, Feldmagazin-Jnspektor, Brüssel, Krüger — — — 1 
Lemke, Charlotte, Frl., Charlottenburg, Kaiser Wilhelm — — — 1 
Lehmann, Selma, Frl., Stettin, Zirtzow, Flscherstraße 22 — — 1 
Liebeherr, Else, Frau, mit Familie, Stettin, Stange, Eggebrechtstr. 16 3 
Mylo, Max, Geh. Sekretär, Berlin, Hans Kurpark — — — — 1 
Malow, Dentist, Recklinghausen, Seestern — — — — — — 1 
Massow, Frau Kanfm., mit Fam. u. Bed., Stettin, Wald u. See — 3 
Mathns, Otto, Klempnermstr., mit Fran, Nangnrd, Suck, Färberstr. 2 
Meßner, Hedwig, Frau, mit Kind n. Bed., Westend-Berlin, Strandburg 3 
Mett, Walter, Kriegsgeistlicher, Stettin, Seestern — — — — — 1 
Meyer, Minna, Fran, mit Fam., Berlin-Charlottenburg, Fritz, Griine- 
straße 15 — — — — — — — — — — — — 3 
Muller, Carl, Jnstizrat, Rechtsanwalt, mit Fran, Erfurt, An de 
Waterkant — — — — — — — — — — — — 2 
Mehn, Fritz, Kanfm., Berlin, Jeschkes Gasth. — — — — — — 1 
Mngdan, Artur, Kanfm., Berlin, Melanie — — — — — — 1 
Meierheine, Ernst, Kapellmeister, Kaulsdorf b. Berlin, Schweriner Hof 1 
Mandelbaum, Salomon, Kanfm., Berlin, Kirstein, Gr. aMrkt 6 — — 1 
Marggraf, E., Fran Fabrikbesitzer, mit Kindern, Berlin, Ostsee-Gasth. 3 
Moebius, Otto, Kadett, mit Bruder, Hnlcnsee-Berlin, Meeresstille — 2 
Meyer, Heinz, Schuler, Charlottenburg, Martha Elsehaus — — — 1 
Muller, Margarete, Frl., Gartz a. O., Lteinhöfel, Bedastr. lO — — 1 
Muller, Rudolf, Bankkassierer, Eberswalde, Bngdahn, Friedenstr. 4 — 1 
Magnus, Lucie Charlotte, Fran llniv.-Professor, mit Fam., Berlin, 
Strandburg — — — — — — — — — — — 4 
Münkow, Heinrich, Lehrer, Torgelow, Gasth. Westend — — — 1 
Manski, Dorothea, Hofopeinsängenn, Mannheim, Splendid — — 1 
Meixner, Gertrud, Oberlehrerin, Stettin, Prinz Heinrich — — — 1 
Michaelson, Franziska, Fran, m. Fam. n. Bed., Charlottenburg, Vineta 4 
Müller, Gerd, Schiller, Grunewald, Martha Elsehaus — — — — 1 
Nipkow, Elisabeth, Lehrerin, Berlin, Volp, Bedastr. 10 — — — 1 
Niemann, Anna, Fran, mit Fam., Stettin, Waldfrieden — — — 3 
Nobis, Hans, Kanfm., Direktor, mit Fran, Leipzig, Ella — — — 2 
Nowak, Käte, Frau Kanfm., mit Sohn, Berlin, Frentz, Gartenstr. 19 — 2 
Neumann, Georg, Geschäftsreisender, Berlin, Dresdener Hof — — 1 
Nobiling, Hedwig, Frau Kaufnr., Stettin, Waldblick — — — — 1 
Neumann, E., Architekt, Berlin-Pankow, Gasth. Westend — — — 1 
Nobis, Herrn., Direktor, mit Fran, Leipzig, Jeschkes Hotel — — 2 
Neumann, Max, Redakteur, Berlin, Elwenspöck, Gartenstr. 18n — 1 
Niewalinski, Johannes, Kanfm., Berlin-Wilmersdorf, Park-Hotel — 1 
Oberländer, Marie, Frl., Berlin, Erika — — — — — — — 1 
Ohrloff, Wilh., M-edizinalrat, Anklam, Zirm Walfisch — — — — 1 
Oberländer, Frida, Musiklehrerin, mit Bruder, Stettin, Busch, Moltke- 
straße 20 — — — — — — — — — — — — 2 
v. Oehmichen, Hans, Hauptmann, Dresden, Zum Walfisch — — 1 
Otto, Harrs, Kanfm., mit Sohn, Berlin, Wilhelm, Bismarckstr. 6—2 
Otto, Rudolf/ Kanfm., Lichterfelde, Prenßenhof — — — — — 1 
Olszenski, A., Rechnnngsrat, mit Fam., Berlin, Brest-, Haackstr. 4—3 
Plüntze, Georg, Kaufm., Berlin, Schloß am Me^r — — — — — 1 
Pinn, Max, Kanfm., mit Frau, Berlin-Friedenau, Tünenschloß — — 2 
Presting, Oswald, Hauptmann, Stettin, Zum Walfisch — — — 2 
v. Prittwitz, Hildegard, Fran, m. Farn. n. Bed., Stettin, Schloß Hohen- 
zollern — — — — — — — — — — — — 
Pump, Clara Emma, Frau, Berlin-Friedenau, Elster, Bollwerk 17 — 
Peters, Erna Rrrtti, Studentin, Wien, Hohenstaufen — — — — 1 
Pfaff, Mathilde, Fran Doktor, Fabrikbesitzer, Berlin, Hohenstaufen — 1 
Piatkowski, Camilla, Lehrerin, Stettin, Erika — — — — — 1 
Pittelkow, Margarete, Frau, Berlin, Frida — — — — — — 1 
Pollert, M., Fran, nrit Kind, Fcrdinandstein, Frida — — — — 1 
Prengel, Emma, Frau, mit Kindern, Berlin, Fortuna — — — — 3 
Pruß, Fran Kaufnr., rrrit Tochter, Frankfurt a. O., Herkules — — 2 
Philipsolm, Martha, Frau, nrit Fam. ri. Bed., Charlottenburg, Lindner 3 
Richter, Anna, Frau Kaufnr., mit Tochter, Kreuz (Posen), Ballschmiede, 
Lotsenstraße 52 — — — — — — — — — — —'2 
Radtke, Helene, Frau, nrit Tochter, Berlin, Heureka — — — — 2 
Rath, Mathilde, techn. Lehrerin, Prenzlau U.-M., Glückauf — — 1 
Rautenberg, Johannes, Baumeister, mit Fam., Berlin, Haiderofe — 3 
Reich, Irmgard, Schülerin, Berlin-Schöneberg, Favorit —- — — 1 
v. Reichenbach, Franz Aribert, Oberleutnant, nrit Frau, Ouedlinburg, 
Hohenstaufen — — — — — — — — — — — 2 
Retfchmann, Frau, nrit Kind, Stettin, Seestern — — — — — 2 
Richter, Anna, Frl., Berlin, Richter, Steinbrückstr. 5 — — — — 1 
Richter, Herta, Frl., Landsberg a. W., Pieper, Lotsenstr. 12 — — 1 
Reckhardt, Helene, Frau, mit Fam., Berlin, Steffen — — — — 3 
Raßberg, Kirrt, Leutnant, ? Preußenhof — — — — — 1 
Richter, Johannes, Kaufirr., Breslau, Norddeutscher Hof — — — 1 
Rossow, Willi, Rerrtier, Berlin, Emden — — — — — — —7 1 
Nassaus, Earl, Assistenzarzt, Koblenz, Tiana — — — — — — 1 
Reichnraun, Max, Schüler, Berlin, Jacoby, Weidenstr. l — — — 1 
Rieß, Gertrud, Frau Kaufnr., nrit Kind, Ferdinandshof, Hohenstaufen 2 
Röhl, Marie, Rentiere, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — — 1 
Roese, Robert, Oberleutnant, Langcnbielau, Fremdenheim Seeschloß — 1 
Rohde, Margarete, Lehrerin, Berlin, Hindrichstn, Krausestr. 2 — — 1 
Rohde, Franz, cninl. tllool., Berlin-Karlshorst, Hindrichsen, Kransestr. 1 
Rosenthal, Albert, Kanfm., mit Fam., Stettin, Glücksburg — — — 3 
v. Szczypinski, Otto, Werkmeister, Fürstenwalde a. Spree, Quadt, 
Neueslraße 22 — — — — — — — — — — — i 
v. Saenger, Waldemar, Hauptmann, Breslau, Eden — — — — 1 
Sairkowsky, Carl, Kaufm., Stendal, Schloß Hohenzollern — — — i 
Sehl, Hans, Kaufm., Stettin, Zum Walfisch — — — — — — 1 
Seidel, Max, Apotheker, Köstenaw i. Schl., Steinhöfel, Bedastr. 10 — 1 
Snoch, Luise, Frau Geheimrat, mit Tochter, Zoppot, Snoch, Bismarck ¬ 
straße 12 - - 2 
Sommer, Käte, Frl., Landsberg a. W., Pieper, Lotsenstr. 12 — — 1 
Silberdraht, B., Kaufm., Chemnitz i. Sa., Drei Kronen — — — 1 
Sonnberg, Wilhelm, Ingen., mit Fam., Charlottenburg, Nagel, 
Lotfenstraße — — — — — — — — — — '3 
Sahib, Hulda, Frau, nut Fam., Neukölln, Haar, Köuigsstr. 17 — —3 
Schultz, Margarete, Frau, Züllchvw i. P., Elfriede — — — — 1 
Schumaun, Meta, Frl., Stettin, Schumann, Gadebufchstr. 11 — — 1 
Schmidt, Auguste, Charlottenburg, Prinz Heinrich — — — — 1 
Schmidt, Kurt, Oberleutnant, Westen, Elisabeth — — — — — 1 
Schübner, Elisc, Fran Polizeisekretär, mit Tochter, Stettin, Triebs, 
Rooustraße 8 — — — — — — — — . — .— — 2 
Schulz, Herin., Kaufm., Frankfurt a. O., Zum Walfisch — — 
Schmidt, Max, Reutier, Potsdam, Gasth. Fiirst Bismarck — — — 1 
Schmidt, Elisabeth, Frau, Stettin, Europäischer Hof — — — — 1 
Sclxmerinann, Hedwig, Frau, Schlachtensee, Hohenstaufen — — 1 
Schlüter, Martha, Lehrerin, Nörenberg i. P., Emmaus — — — 1 
Schneider, Emma, Frau, Stettin, Meta — — — — — — — 1 
Schönbcck, Marie, Frau Dentist, Straßburg, Falkenthal, Lotsenstr. 8 — 2 
Schöning, August, Schlosser, mit Sohn, Lichtenberg b. Berlin, Schöning, 
Lotsenstraße 63 — — — — — — — — — — — 2 
Schröder, Liete, Frau RegieruugSrat, mit Tochter, Breslau, Hohen 
staufen — — — — — — — — — — — — 2 
Schulz, Ida, Geschäftsinhaberin, Rosenberg in Oberschl., Elise — — 1 
Schwarz, Auguste, Frau, Berlin, Hauff, Lotsenstr. 10 — — — — 1 
Schwarz, Frida, Frl., Berlin, Graf, Moltkestr. 13 — — — — — 1 
Strunz, Agnes, Fran, nut Kindern, Berlin, Schäfer, Neuestr. 17—4 
Stuben, Heinrich, I&gt;r. .sui-., Berlin-Tempelhof, Alice — — — — 1 
Schneider, Leopold, Kanfm., Leipzig, Preußenhof — — — — 1 
Spencr, Paul, Hauptmann, Charlottenburg, Meereswarte — — — 1 
Spickmann, M., Baumeister, mit Fran, Menden i. Wests., Kleist's 
Gasthof — — — — — — — — — — — — 
Stahr, Frl., Posen, Dünenschloß — — — — — — — — 1 
Stargardter, Franz, Kaufm., Berlin, splendid — — — — — 1 
Stark, Lina, Frau, Berlin-Charlottenburg, Gehrke, Färberstr. 54 — 1 
Stark, Emil, Baumeister, mit Kind, Stettin, Meereswarte — — — 2 
Stegemann, Alfred, Schüler, mit Bruder, Stolzenhagen, Ballstaedt, 
Färberstraße 25rr — — — — — — — —' — — 2 
Straßmann, Julie, Frau, Stettin, Hedemauu, Köuigsstr. 11 — — 1 
Striesow, Artur, Postassistent, Berlin-Friedenau, Striesow, Garten ¬ 
straße 18n — — — — — — — — — — — 1 
Struck, Direktor, Anklam, Zum Walfisch — — — — — — — 1 
Strauß, Reinhard, Rentier, Berlin, Ostsee-Hotel — — — — — 1 
Strelstzky, Josef, Kapellmeister, Berlin-Wilmersdorf, Möwe — — 1 
Deichmann, Berta, Frau, mit Kindern, Berlin, ^chloßhauer, Große 
Kirchenstraße 68/69 — — — — — — — — — — 3 
Tutel, Paul, Polizei-Sekretär, Berlin-Pankow, Daheim — — — 1 
Thomanu, Herrn., Fabrikant, mit Frau, Brandenburg, Am Meer — 2 
Uecker, Karl, Kaufmann, mit Fam., Greifenberg, Schmidts Gasth. 3 
Var'elow, Otto, Leutnant, Munden, Jeschkes Gasth. — — — — l 
Bogel, Karl, Bureauvorsteher, mit Frau, Stettin, Gruttuer, Bollw. 38 2 
Weise, Wilhelm, Di-., Chemiker, mit Fam., Berlin-Lichterfelde, 
Park-Gasth. — — — — — — — --- — 4 
Wlukowsky, Walter, Kaufm., Stettin, Zum Wnlfifch — — — — 1 
Wöllmer, Frida, Frl., Berlin-Wilmersdorf, Auf der Düue — — 1 
Wuunika, Karl, Lehrer, Königsberg, Barbarossa 
Wurzel, Hugo, Zahnarzt, Berlin, Zum Walfisch — — — — — 1 
Wiedemann, Lehrer, Pyritz, Oehlkes Gasth. — — — — —. 1 
Wagenknecht, Willi, Kaufmann, Dresden, Preußenhof — 
Weiler, I. Eugen, Kaufmann, Breslau, Drei Kronen — — — 1