
öwinemimüer Vaüe-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- «md Solbad Swinemünde. 
Anzcigcn-Gcbübr für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg., für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
-- 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. -- 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 22. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August uud September zwei-,bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1.00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Mittwoch, de« 18. Aagnft 1915. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 12687 
Auhrmann, P., Verbandsrevisor, Stettin, Gasth. Westend — — 1 
Abraham, Klara, Frau, Berlin, Tip-Top — — — — — 1 
Adam, Siegfried, Fabrikbesitzer, Berlin, Splendid — — — — 1 
Arndt, A., Schüler, Görlitz, Fürst Bismarck — — — — — 1 
Avers, Max, Rentier, Elberfeld, Ostsee-Gasth. — — — — — 1 
Adam, Carl, Grenadier, mit Frau, Berlin, Eberts Strandkonditorei 2 
Aschenborn, Willi, Leutnant, Bcrlin-Döberitz, Splendid — — — 1 
Abrahamsohn, Artur, Rechtsanwalt, Stettin, Kaiser Wilhelm — — 1 
Aßmann, Or., Geh. Saniiätsrat, Berlin, Jeschkes Gasth. — — — 1 
Babh, Hans, Berlin, Splendid — — — — — — — — 1 
Behrendt, Hugo, Frau Kaufmann, mit Kind und Bedienung, Berlin- 
Schöneberg, Splendid — — — — — — - — 3 
Bosse, Anna, Frau, Stralsund, Barbarossa — — — — — 1 
Barnsch, Adolf, Rechtsanwalt, Posen, Gasth. Westend — — — 1 
Bugelsack, Reisender, Berlin, Gasth. Westend — — — — — 1 
Belter, Kapitän-Leutnant S. M. S. „Rheinland," Preußenhof — 1 
Base, Frau Direktor, Stettin, Preußenhof — — — — — — 1 
Beermann, Ludwig, Tattersullbesitzer, mit Frau, Charlottenburg, 
Hohensee, Bedastraße 8 — -- — -- — — — — 2 
Brasch, Eecilie, Rentiere, m. Bed., Berlin, Hohenstaufen — — — 2 
o. Bierbrauer zu Bernstein, Frau Hauptmann, mit Familie, Metz, 
Rolandseck — — — — — — — — — — 3 
v. Byern, Gerhard, Major a. D., Berlin, Schloß Hohenzolleru — 1 
Bencker, Hans, Fabrikbesitzer, Leipzig, Schloß Hohenzollern — — 1 
Bonecke, Magarete, Frl., Berlin, Dünenschloß — — — — — 1 
v. Bornstedt, Lotte, Frau Rentiere, Berlin, Alice — — — — 
Back, Helli, Frau, m. Fam. u. Bed., Berlin, Fremdenheim Seeschloß 3 
Bagensath, Martha, Frl., mit Schwester, Erika — — — — 2 
Bertram, Erna, Frau Or., mit Tochter, Steglitz, Sonnenschein — 2 
v. Briefest, Heinrich, Feldw.-Leut.. Anklam, Hubertus — — — 1 
Blumenthal, Karl, Buchhändler, Anklam, Merkur — - — — 1 
Bunke, Hans, Leutnant d. Res., Berlin, Seeschloß — — — — 1 
Bremerschneider, Ernst, Or., Landrichter, m. Fam. u. Bed., Halle a. S., 
Park Gasth. — — — — — — — — — — 4 
Badeke, Gymn.-Lehrer, Schöneberg, Gasth. Westend — — — — 1 
Beig, Kaufmann, mit Frau, Schöneberg, Gasth. Westend — — — 2 
Busch, Wilh., Apoth., Berlin, Jeschkes Gasth. — — — - - 1 
Buchholz, Carl, Apotheker Geh, Stettin, Haegers Gasth. — — — 1 
Besch, Gustav, Mittelschullehrer, Stettin, Eberts Strnndkonditorei — 1 
Budschin, Elfriede, Frl., Berlin, Vineta — — — — — — 1 
Barthold, Ernst, Stettin, Krüger — — — — — — — i 
Beschütz, Priv., mit Tochter, Berlin, Splendid — — — — — 2 
Bohlk, Lisbeth, Frau, Straßburg, Schwendtner, Gartenstraße 30 — 1 
v. Borgstede, Thekla, Frl., Röhrchen (Kreis Naugard), Frieda — -- 1 
Bercht, Anna, Frau Rentiere, Charlottenburg, Schultz — — — 1 
Baumann, Kaufmann, m. Fam., Berlin, Schiffmann — — — 3 
Borkmann, Gust., Gutsbesitzer, mit Frau, Kaisermühl, Concordia — 2 
Cohn, Albert, Kaufmann, Stettin, Margarete — — — — — 1 
Cohn, Daniel, Kaufmann, m. Fam., Charlottenburg, Margarete — 3 
Cohn, Julius, Justizrat, Schöneberg, Auf der Düne — — — — i 
Cohn, Betty, Pianistin, Berlin, Seestern — — — — — — 1 
Cremer, Anna, Frau, Greifswald, Cremer, Gr. Kirchenstraße 39 — 1 
Cabjolsky, Wilh., Architekt, mit Frau, Weißer Hirsch, Cabjolsky, 
Lindenstraße 12 — — — — — — — — — 2 
Costas, Albert, Stadtrat, Stettin, Ella — — - — — — 1 
Cornelius, Enima, Rentiere, Berlin, Hertha — — — — — 1 
Cohnreich, W., Kaufmann, mir Frau, Schmargendorf, Pak, Färberstr. 16a, 2 
David, Jacob, Kaufmann, Dresden, Splendid - — — — — 1 
Dittmer, Paul, Fabrikbesitzer, m. Fam., Schwedt a. O., Barbarossa 3 
Dreist, Elisabeth, Frl., Dortmund, Lindner — — — — — 1 
Tischler, Carl, Oberleutnant z. See, S. M. S. „Helgoland", Auf der 
Dünne — — — — — — — — — — 1 
Troyscn, Carl, Ingenieur, mit Frau, Berlin, Eberts Strandkonditorei 2 
Dettmar, Oskar, Kaufmann, Berlin, Preußenhos — — — — 1 
Döbler, Minna, Frl., Pasewalk, Vielliebchen — — — — — 1 
Tomke, Albert, Rent., Charlottenburg, Wartburg — — — — 1 
Triefe, Johannes, Architekt, Schöneberg, Elise — — — — — 1 
Tallmer, Frau Major, m. Sohn u. Bed., Crossen, Rolandseck — 3 
Tankhoff, Marga, Frl., Stettin, Annaburg — — — — -- 1 
Decker, Frau, mit Sohn, Stettin, Preußenhos — — — — — 2 
Dröse, Oberleutnant, Berlin, Preußenhos — — — — — — 1 
Engel, Kapitän z. See, S. M. S. „Rheinland," Preußenhos — — 1 
Engelke, E., W., Kapitän, Berlin, Elisabeth — — — — — 1 
Engel, Wolfgang, Kaufmann, mit Fran, Dresden, Preußenhos — — 2 
Esselbach, Max, Privatier, mit Frau, Charlottenburg, Strandburg — 2 
Ehlers, Wilhelm, Oberpostassistent, Demmin, Schmidt, Gartenstraße 29 1 
Freinald, Otto, Kaufmann, Stettin, Preußenhos — — — — 1 
Frosch, Minna, Frau, Berlin, Schröder, Lotsenstraße 35 - — 1 
Franke, Or , Medizinalamtmann, Dresden, Preußenhos — — — 1 
Friedel, Georg, Major, Berlin, Meereswarte — — — — — 1 
Franke, Herm., Kaufmann, mit Frau, Minden (Hannover) Preußenhos 2 
Frick, Kaufmann, Lübeck, Drei Kronen — — — — — — 1 
Fabian, Arthur, Bankvorsteher, m. Frau, Charlottenburg, Hohenstaufen 2 
Fischer, Franz, Professor, Mülheim, Strandburg — — — — 1 
Formanek, Milada, Rentiere, Charlottenburg, Elise — — — — 1 
Friedländer, Hans, Schüler, Stettin, Hohenstaufen — — — — 1 
Fechner, Hans, Fabrikbesitzer, Oberleutnant d. R., mit Familie, 
Ortelsburg, Wilhelma — — — — — — — — 3 
Figdvr, Karl, Redakteur, Berlin, Zum Walfisch — — — — 1 
Felsenstein, Leo, Kaufmann, mit Frau, Leipzig, An de Waterkant — 2 
Franke, Gertrud, Frau, mit Kind und Bedienung, Wilmersdorf, Möwe 3 
Geiseler, Käthe, Frau, Berlin, Schmidts Gasth. — — — — 1 
Gruse, Ida, Frau, Stettin, Zum Deutschen Kaiser — — — — 1 
Graeger, Karl, Direktor, Berlin, Zum Walfisch — — — — 1 
Groth, Karl, Ingenieur, Berlin, Am Meer — — — — — 1 
Griebenow, Walter, Kammerherr, Berlin, Preußenhos — — — 1 
v. Gorrißen, Korvettenkapitän von S. M. S. „Rheinland" Preußenhos 1 
Grundwald, Alfred, Kaufm., m. Frau, Charlottenburg, Auf der Düne 2 
Gentikow, Max, Berlin, Elise — — — — — — — — i 
Golz, Egon, Hauptmann a. D., nut Fran, Wilmersdorf, Splendid — 2 
Götze, Ludwig, Rentier, mit Frau, Barlin, Schöning, Lotsenstr. 63 — 2 
Grunert, Wilhelm, Direktor, Labes, Hafermann, Friedenstraße 4 — 1 
Gellert, Ernst, Kaufmann, Charlottenburg, Hubertus — - - — 1 
Grunbaum, Theodor, Kaufmann, Berlin, Preußenhos — — — 1 
Gaede, Wolfgang, Universitäts-Professor, Freiburg, Strandburg — 1 
Gerhardt, Max, Fabrikbesitzer, mit Frau, Berlin, Schloß Hohenzollern 3 
Grosser, Martha, Frau vr., Arzt, mit Familie, Prenzlau, Alice — 3 
Gerhold, Frida, Frl., Verden (Aller), Srocka, Blücherstraße 15 — 1 
Giesler, Richard, Major, Eberswalde, Hübner, Wilhelmstraße 10—1 
Glöckner, Theodor, Privatier, Steglitz, Rothe, Lotsenstraße 48 — 1 
Goldmann, Jakob, Kaufmann, Plauen i. V., Jesters Strandkonditorei 1 
Graes, Frau Buchdruckereibesitzer, mit Kind u. Kindpflegerin, Anklam, 
Seeschloß — — — — — — — — — — — 4 
Gautzer, Eugen, Geh. Baurat, mit Familie und Bedienung, Berlin- 
Steglitz, Auf der Düne — — — — — — — — 3 
Gau, Stralsund, Albrecht — — — — — — — — — 1 
v. Goetze, Eberhard, Leutnant z. S. S. M. S. „Helgoland", Park-Gasth. 1 
v. d. Goltz, Freiherr, Oberleutnant, mit Familie und Bedienung, 
Leobschütz, Park-Gasth. — — — — — — — — 4 
Gomflecht, Gustav, Kaufmann, Hamburg, Jeschkes Gasth. — — — 1 
Heudel, Doro, stuck., Eberswalde, Park-Gasth. — — — — — 1 
Hirsch, Rosetta, stuck., Berlin, Park-Gasth. — — — — — 1 
Haack, Paul, Stadtverordneter, Berlin, Haus Kurpark — — — 1 
Handke, Friedrich, Lehrer, mit Frau, Steglitz, Arndt, Neuestraße 33 2 
Henschel, Fabrikant, Berlin, Dresdener Hof — — — — — 1 
Hensling, Martha, Frau, Demmin, Lotsenstraße 11 — — — — 1 
von Hildebrandt, Franziska, Frau Or. jur., Rechtsanwalt, mit Sohn, 
Stettin, Strandburg — — — — — — — — 2 
Hoffmann, Bankdirektor, Stettin, Luise — — — — — — 1 
Hegemann, A., Frau Or., Rechtsanwalt, Köln, Viktoria-Gasth. — 1 
Hollatz, Erich, Sekretär und Rechnungsrat, mit Begl., Posen, Diana 2 
Hainz, Julins, Rechtsanwalt, Arnstadt i. Th., Ostsee-Gasth. — — 1 
Haken, Andreas, Rittergutsbesitzer, m. Fr., Stettin, Schulz, Gartenstr. 17a, 2 
Hobrecht, Anna u. Isabella, Frl. Geschw, Wilmersdorf, Ostsee-Gasth. 2 
Hecht, Alma, Schwester, Frankfurt a. M., Brunnow, Neuestr. 39/40 1