
öwinemünder Vaüe-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde. 
Anzeigen-Gcbühr für die 4 gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg., für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
—— 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. — - - 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 17. 
-- 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August uud September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1.00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Sonnabend, den 31. Jnli 1915. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
llebertrag 9655 
Adelsberger, Lina, Frl., Königsberg, Toni — — — — — 1 
Alt, Jngeborg, Schülerin, Berlin, Martha-Elsehaus — — — 1 
Albrecht, Herrn., Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Ahlemann, Marie, Frau Sanitätsrat, mit Sohn, Leipzig, Goldfried 2 
Ahrens, Hedwig, Schülerin, Anklam, Ahrens, Bollwerk 23 — — 1 
Apel, Elfriede, Frau, mit Kind, Schöneberg, Knospe, Färberstr. 46 2 
Basch, Johanna, Frl., Schöneberg-Berlin, Erika — — — — 1 
Breitunger, Carla, Priv., Berlin, Berolina — — — — — 1 
Bruchmüller, Gertrud, Berlin, Luise — — — — — — — 1 
Berkowitz, Rosa, Frl., mit Schwestern, Schöneberg-Berlin, Elfriede 3 
Bukow, Ernst, Kaufmann, Stettin, Fürst Bismarck — — — — 1 
Bruno, Arthur, Kaufmann, mit Frau, Gollnow, Preußeuhos — — 2 
Blumberg, Kurt, Schüler, Berlin, Preußenhof — — — — - 1 
Brandet, Kurt, Schüler, Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Bullmann, Heinrich, Kaufmann, Hamburg, Preußenhof — — — 1 
Brüge, Eduard, Kaufmann, Berlin, Kleists Gasth. — — — — 1 
Barsekow, Edith, Frl., Steglitz-Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — 1 
Boeckmann, Christel, Schülerin, Stettin, Muhlack, Lotsenstraße 14 — 1 
Blank, Fritz, eanä. mack., Hörde i. Wests., Luise — — — — 1 
Burmeister, Charlotte, Frl., Finkenwaldc, Prinz Eitel Friedrich — 1 
Butte, Magdalene, Fran Lyzealdirektor, Potsdam, Berolina — — 1 
Burg, I., Schriftsteller, Berlin, Herkules — — — — — — 1 
Bruno, Arthur, Kaufmann, Gollnow, Schloß am Meer — — — 1 
Butke, Paul, Kaufmann, Stettin, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
Braunger, Oberpostassistent, Velz i. Schl., Jeschkes Gasth. — — 1 
Begemann, Otto, Leutnant, Altona, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
Balkow, Albert, Rentier, Berlin, Europäischer Hof — — — — 1 
Badel, Heinrich, Kaufmann, Köln, Preußenhof — — — — — 1 
Bauchwitz, Magnus, Dekorateur, Berlin, Maritima — — — — 1 
Behne-Gronert, Olga, Frau, Berlin, Strandburg — — — — 1 
Beyer, Alice, Frl., Stettin, Stange, Eggebrechtstraße 16 — — — 1 
Borwitz, Helene, Frau, Berlin, Diana — — — — — — 1 
Brauns, Margarete, Frl., Charlottenburg, Meereswarle — — — 1 
Brauer, Rosa, Frau Kaufmann, mit Sohn, Berlin, Prinz Heinrich 2 
Buttel, Anna, Frau Privatier, Koserow,, Raesch, Königsallee 5 — 1 
Cohn, Editha, Frl., Berlin, Lange, Königsstraße 16 — — — 1 
Colberg, Marie, Frau Priv., mit Tochter, Charlottenburg, Melanie 2 
Cirkel, Ella, Sekretärin, Schöneberg-Berlin, Tip-Top — — — 1 
Clemens, Elsbeth, Fran Versicherungsdirektor, m. Familie u. Bedienung, 
Stettin, Fortuna — — — — — — — — — 4 
Dalitz, Bertha, Frau, mit Familie, Bublitz, Nagel, Lotsenstraße 7—3 
Doege, Marie, Frau Kaufmann, Berlin, Brunow, Neuestraße 39 — 1 
Dalitz, Adelheid, Frau Leutnant, mit Familie, Neustettin, Lotsenstr. 7 3 
Darantip, Ffi, Kaufmann, Postinspektor, Velz i. Schl., Jeschkes Gasth. 1 
Eickhoff, Otto, Kaufmann, Rostock, Schweriner Hof — — — — 1 
Ehlert, Fritz, Fleischermeister, Wollin, Gasth. Westend — — — 1 
Eichstaedt, Adolf, Kaufmann, Finkenwalde, Preußenhof — — — 1 
Eberhardt, Math., Berlin, Kujawski, Gartenstraße 19 — — — 1 
Ehleß, Louis, Kaufmann, Berlin, Erika — — — — — — 1 
Erfurt, Richard, Kaufmann, mit Familie, Schöneberg, Hohenstaufen 3 
Emer, Marie, Frl., Grunewald, Zum Walfisch— — — — — 1 
Eisenberg, Ludwig, Oberingenieur, Berlin, Krüger — — — — 1 
Ehlers, Magdalene, Frau, Stettin, Treptows Weinstuben — — 1 
Englander, Lina, Frl., Berlin, Friedensburg — — — — — 1 
Fraedrich, Max, Hotelier, Polzin, Hubertus — — — — — i 
Fueß, Kläre, Frau Fabrikbesitzer, mit Familie u. Bed., Steglitz, Babette 4 
Fließ, Wilhelm, Kaufmann, Berlin, Schmidts Gasth. — — — 1 
Fleischer, Joseph, Kaufmann, Berlin, Schweriner Hof — — — i 
Feike, Hedwig, Frl., Stettin, Schweriner Hof — — — — — 1 
Fidler, H.. Kaufmann, Hannover, Drei Kronen — — — — 1 
Fischbach, Elsa, Lehrerin, mit Kindern, Stettin, Erika — — — 3 
Fischer, Elise, Frau, Stettin, Zum Walfisch — — — — — i 
Fischer, Marie, Frl., Stettin, Zum Walfisch - — — — — 1 
Freundt, Agnes, Frau Jntendantursekretär, mit Tochter, Berlin, 
Schneider, Krausestraße 12 — — — — — — — 2 
Frank, S., Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — — i 
Fischer, Elsa, Frau, mit Sohn, Friedenau, Greif — — — — 2 
Fischer, Karl, Dresden, Ostsee-Gasth.— — — — — — — 1 
Gellert, Wanda, Frau, mit Tochter, Wilmersdorf, Strandkond. Jester 2 
Grell, Aunaliese, Frau, Berlin, Hilda — — — — — — 1 
Grube, Martha, Frl., Friedenau, Eitel Friedrich — — — — 1 
Glogauer, Grete, Frl., Stettin, Lifschitz, Lindenstraße 11 — — — 1 
Goetz, Richard, Kaufmann, Gnesen, Schmidts Gasth. — — — 1 
Grünberg, Lucie, Frl., Berlin, Hirschfeld, Gr. Kirchenstraße 1 — — 1 
Gruß, Georg, Lehrer, Berlin, Lindner — — — — — — 1 
Glause, H., Glasermeister, Demmin, Gasth. Westend — — — 1 
Gustmann, Leopold, Fürst i. B., Preußenhof — — — — — 1 
Gladenbeck, Walter, Schüler, Friedrichshagen bei Berlin, Erika— — 1 
Groth, Marie, Frau, Göhren a. Rügen, Triebs, Roonstraße 8 — 1 
Grünberg, Albert, Kaufmann, Berlin, Else — — — — — 1 
Gründler, Louise, Frau Justizrat, mit Fam., Reihenwerder bei Berlin, 
Strandpalast — — — — — — — — — — 3 
Guse, Georg, Lazarett-Inspektor, Berlin, Park-Gasth. — — — 1 
Helfrik, Wilhelm, Kaufmann, Possart, Moltkestraße 4 — — — 1 
Huske, Luise, Frau, mit Tochter, Kottbus, Schmücke, Friedenstraße 4 2 
Halle, Jeanette, Frau, mit Tochter, Reinickendorf, Else — — — 2 
v. d. Hardt, Adolf, Major, Westen, Undine — — — — — 1 
Havemann, Marie, Frau, mit Tochter, Ueckermünde, Gentz, Moltkestr. 26 2 
Hentschke, Juwelier, Potsdam, Seestern — — — — — — 1 
Himmelweit, Adolf, Kaufmann, Posen, Splendid — — — — 1 
Hirsch, Gustav, Holzhandlung, Nossen i. S., Clara — — — — 1 
Hofmann, Verlagsbuchh., Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — 1 
Holthausen, C., Kaufmann, mit Fam. u. Bed., Stettin, Schloß am Meer 4 
Horn, Direktor, mit Tochter, Anklam, Zum Walfisch — - — 2 
Horn, Anna, Frau, Schwedt a. O., Am Meer — — — — — 1 
Horst, Emil, Pfarrer, mit Familie, Berlin, Wartburg — — —-4 
Hoburg, Pastor, mit Frau, Stettin, Preußeuhos — — — — 1 
Hoetzig, Wilhelm, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Hoerning, Walter, Kaufmann, Berlin, Preußenhos — — '— — 1 
Heinen, Marie, Frau, mit Tochter, Bremen, Seeschloß — — — 2 
Heinz, Eva, Schwester, Charlottenburg, Wilhelma — — — — 1 
Hennig, Walter, Kaufmannn, Berlin, Schloß am Meer — — — 1 
Hering, Elise, Rentiere, mit Familie, Stettin, Eden— — —&gt; — 3 
Hille, Martha, Frau Direktor, Berlin, Buchinski, Moltkestraße 22 — 1 
Honig, Siegfried, Ingenieur, mit Familie, Friedenau, Prinz Heinrich 4 
Hanis, Louis, Kaufmann, Forst i. L., Preußenhof — — — — 1 
Hannemann, Erika, Frl., Zimmerhausen b. Plate i. P., Praatz, 
Heysestraße 16— — — — — — — — — — 1 
-Herrmann, Erich, Pfarrer, mit Frau, Hegemühle, Elise — — — 2 
Henning, Ida, Frau Baumeister, Berlin, Strandburg —&gt; — — 1 
Hirte, Heinrich, Kürschnermeister, Stettin, Emma Louise — — — 1 
Hutz, Erna, Frl., Stettin, Adam, Moltkestraße 23 — — — — 1 
Joachimcayk, Max, Kaufmann, mit Frau, Posen, Schmiegel — — 1 
Joseph, Wally, Frl., Berlin, Berolina — — — — — — 1 
Klug, Charlotte, Frau, Daber (Kr. Naugard) Kurpark — — — I 
Koch, Otto, Fabrikant, mit Familie, Berlin-Treptow, Splendid — 3 
Kohlhauer, Ernst, Student, Charlottenburg, Ostsee-Gasth.— — — 1 
Kämpf, Oskar, Poftinspektor, Dresden, Krüger — — —° — — 1 
Klugkist, Anna, Frau vr., Arzt, Stolp i. P., Strandpalast — — 1 
Koch, Josef, Kaufmann, Lissa i. P., Am Meer — — — — — 1 
Kochanovsky, Kaufmann, mit Frau, Landsberg a. W., Seestern — 2 
Kohl, Kurt, Vizefeldwebel, Berlin, Hygiea— — — — — 1 
Krüger, Jenny, Frau, Zittau i. S., Hulda — — — — — 1 
Krause, Max, Schüler, mit Bruder, Cottbus, Kleist, Eggebrechstr. 11 3 
Kreutz, Rudolf, Kaufmann, mit Frau, Königsberg (N.-M.),Zum Walfisch 2 
Krüger, Erna, Frl., Berlin, Jacoby, Weidenstraße 1 - — — 1 
Korth, Karl, Molkereibesitzer, Zickwitz, Schmidts Gasth. —. — — 1 
Kirstein, Bertha, Frau, Stettin, Schweriner Hof — — — — 1 
Kühnen, Friedrich, Professor, Potsdam, Drei Kronen — — — 1 
Kayser, Frau, mit Tochter, Berlin, Hubertus — — — — — 2 
Kasch, Gertrud, Frl., Greifswald, Lange, Steinbrückstraße 4 — — 1 
Klingbeil, Walter, Schülerin, Stettin, Manthey, Neuestraße 22 — 1 
Knose, Emma, Frau, Berlin, Mroch, Weidenstraße 11 — — — 1 
Korf, Charlotte, Frl., Berlin, Baganz, Heysestraße 2 — — — 1 
Krause, Ida, Frau, Louisenhof b. Anklam, Matthes, Gr. Kirchenstr. 93 1