
Nr. 13. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Mittwoch, den 21. Juli 1915. 
Kelpin, Bertha, Frau, mit Tochter, Bollinken bei Berlin, Jasper, 
Bollwerk 27 — — — — — — — — — — 
Kerr, Alfred, Or., Schriftsteller, Grunewald, Zum Walfisch s — — 
Kilian, Paul, Kanzleisekretär, Berlin, Kaiser Wilhelm — — — 
Klose, Max- Kunsthändler, Charlottenburg, Haus Freia — — — 
Koch, Heinz, Schüler, mit Bruder, Bolwinkel, Martha Elsehaus — 
Koehler, Konstantin, Ingenieur, Posen, Zum Walfisch — — — 
v. Kohlenegg, Viktor, Schriftsteller, Gr. Lichterfelde, Prinz Eitel Friedrich 
Kohn, Hans, Schüler, mit Bruder, Halensee, Schröder, Färberstr. 57 
Kolshorn, Otto, Or. pllil., Oberlehrer, Stettin, Maritima— — — 
Koppen, Erich, Schüler, Stettin, Waldschloß —. — — — — 
Krüger, August, Mittelschullehrer, mit Familie, Nordhausen, Krüger, 
Heinrichstraße 4 — — — — — — — - — 
Kaulbach, Maximilian, Amtsrichter, Wongrowitz (Posen), Viktoria-Gasth. 
Krauß, Kurt Rudolf, Gymnasiallehrer, Dresden, Fremdenheim Seeschloß 
Krombach, Martin, Kaufmann, Berlin, Haus Krüger — — — 
Kuschel, Günter Ernst, Schüler, Kessin, Glückauf — — — — 
König, Bertha, Frau, mit Tochter, Myslowitz, Elisabeth — — — 
Kersten, Willi, Kaufmann, Berlin, Preußenhos — — — — — 
Klemke, Georg, Kaufmann, Berlin, Drei Kronen — — — — 
Kasten, Friedrich, Direktor, Stettin, Preußenhof — — — — 
Karow, H., Feldwebel, Stettin, Europäischer Hof — — — — 
Laacke, Frau, Charlottenburg, Schloß am Meer — — — — 
Lewerenz, Albert, Kaufm., mit Familie u. Bed., Stralsund, Strandburg 
Lindner, Werner, Schüler, Stettin, Germania — — — — — 
Linke, Martha, Frau, mit Familie und Bed., Stettin, Annaburg — 
Lüder, Anni, Schüler, Stettin, Wittenhagen, Neuestraße 67 — — 
Lange, Luise, Frau, Merseburg, Fink, Gartenstraße 14 — — — 
Lange, Margarete, Frau, Charlottenburg, Schloß Hohenzollern — 
Lemke, Fritz, Schüler, Stettin, Waldschloß— — — — — — 
Lemke, Maria, Frau Rittmeister, mit Töchtern, Passentin in Mecklenb., 
Glückauf — — — — — — — — — — — 
Leue, Ferdinand, Post-Sekretär, mit Frau, Eberswalde, Foth, Bismarck 
straße 12 — — — — — — — — — — — 
Lippmann, Inge, Frl., Wettau, Gertrud — — — — — — 
Lüpke, Margarete, Frau verw. Oberlehrer, mit Familie, Berlin, 
Hübner, Moltkestraße 18 — — — — — — — — 
Liebsch, Wilhelm, Rentier, mit Familie, Landsberg a. W., Herholtz, 
Moltkestraße 23 — — — — — — — — — 
Lienicke, Carl, Kaufmann, Hannover, Preußenhof — — — — 
Lücke, Walter, Kaufmann, Hamburg, Preußenhof — — — — 
Mälzer, Elisabeth, Pflegeschwester, Altenburg, Martha-Elsehaus — 
Maus, Erna, Frl., u. Bruder, Charlottenburg, Hertha — — — 
Möbius, Max, Schüler, Leipzig, Martha-Elsehaus — — — — 
Müller, A-, Frl., Privatiere, Berlin, Viktoria-Gasth. 
Müller, Dora, Schülerin, Eberswalde, Martha-Elsehaus — — — 
Müller, Hulda, Frau Rentiere, Berlin, Friedensburg — — — 
Mackenroth, Margarethe, Frau Ingenieur, m. Familie u. Bedienuug, 
Stettin, Erika — — — — — — — — — — 
Malbrewitz, Or. Arzt, nut Familie, Stettin, Neptun — — — 
Mann, Joh., Frau Gutsbesitzer, mit Tochter, Zwickau (Polbi k), Kaiser 
Wilhelm — — — — — — — — — — — 
Margonninsky, Ludwig, Apotheker, Breslau, Lindenstraße 13 — — 
Maskow, Hedwig, Frau Zahlmeister, m. Sohn, Stettin, Haus Bernhard 
Mette, Elisabeth, Frl., mit Schwester, Neukölln, Toni — — — 
Metzler, Wilhelm, Kaufmann, Dresden, Fremdenheim Seeschloß — 
Michaelis, Erna u. Helmut, Geschw., Berlin, Teske, Bed astraße 3 — 
Mildebrath, Klara, Frau, mit Tochter, Stettin, Heureka - — — 
Müller, Frl., Eisenach, Neptun — — — — — — — — 
Müller, Klare, Frl., Berlin, Schloß Hohenzollern - — — — 
Müller, Herm., Lehrer, Dresden, Gasth. Borussia — — - — 
Müller, Paul, Drogist, Labes, Zum Deutschen Kaiser — — — 
Mantel, Helene, Frl., Berlin, Schmücke, Friedenstraße 4 — — — 
Meyer, Luna, Frl., Berlin, Schütz, Gartenstraße 17 u — — — 
Meyer, Otto, Rentier, mit Fam. und Bed., Charlottenburg, Possath, 
Moltkestraße 4 — — — — - — — — — — 
Müller-Burg, Max, Or. plül., m. Faun, Steglitz, Friedrichstraße 18 
Müller, Robert, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — 
Natius, Elisabeth, Schülerin, Stettin, Heim Emmaus — — — 
Neise, Karl, Postbeamter, Berlin, Lotsenstraße 52 — — — — 
Nitschke, Marianne, Frl., Stargard i. P., Nitfchke, Heysestraße 16 — 
Neubauer, Frieda, Frau, m. Fam. u. Bed., Stettin, Meeresstille — 
Oberhof, Joh., Schüler, Stettin, Heim Emmaus — — — — 
Ockelmann, Regina, Frl., Friedenau, Scholz, Moltkestraße 13 — — 
Osius, Conradin, Ingenieur, Stettin, Damenbadstraße 2 — — — 
Ossig, Hildegard, Frau Landgerichtsrat, m. Fam. u. Bed., Stettin, Azurea 
Paschke, Elsbeth, Frau Oberstleutnant, m. Fam., Stargard i. P, Elise 
Panecke, Karl, Landgerichtsdirektor, mit Frau, Stettin, Prinz Eitel 
Friedrich - — — — — — — — — — — 
Pfeifer, Dora, Frau, Berlin, Kandutsch, Bedastraße 1 — — — 
Pick, Martha, Frau Kaufmann, mit Enkel, Stettin, Ballschmiede, 
Lotsenstraße 52 — — — — — — — — — 
Pocke, Else, Schülerin, Löbau i. S., Martha-Elsehaus — — — 
Poike, Felix, Fabrikbesitzer, Löbau i. S., Zum Walfisch — — — 
Prillwttz, Friedrich, Amtsgerichts-Sekrerär, Berlin, Pagels Kl. Marktstr. 8 
Pulst, Karl, Or.. Apothekenbesitzer, Driesen, Schloß Hohenzollern — 
Punniez, E., Frl., Privatiere, Halcnscc, Viktoria-Gasth. — — — 
Paine, Ilona, Schülerin, Stettin, Heim Emmaus — - - - — 
Preisewald, Ewald, Schüler, Stettin, Waldschloß — — — — 
Peisker, Willy, Landgerichtsrat, Cottbus, Wilhelma — — — — 
Petz, Arno, Schüler, Stettin, Waldschloß — — — — — — 
Perruschke, Emil, Kaufmann, mit Frau, Friedenau, Norddeutscher Hof 
2 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
1 
3 
1 
1 
l 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
6 
1 
3 
1 
1 
1 
1 
3 
2 
1 
3 
3 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
5 
4 
2 
1 
2 
2 
1 
2 
2 
l 
1 
1 
l 
1 
1 
4 
3 
1 
1 
1 
l 
4 
1 
1 
1 
4 
4 
2 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
l 
1 
1 
1 
2 
Pietsch Anua, m. Kindern u. Bed., Cottbus, Hoffmann, Gartenstr. 19 5 
Pohlund, Nora, Frl., Berlin, Kurparkstraße 11 — — — — 1 
Popp, Sophie, Frl., Berlin, Prinz Heinrich - — — — — 1 
Pumner, Erni, Frl., Halensee, Schloß Hohenzollern — — — — 1 
Putzger, Otto, Gerbermeister, mit Familie und Bedienung, Mossen, 
Kaiser Wilhelm — — — — — — — — — 6 
Patzelt, Irene, Frl., Stettin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Pankau, Conrad, Kammer-Gerichtsrat, Berlin, Azurea — — — 1 
Pahl Franz, Eggesin, Gasth. Westend — — — — — — 1 
Precht, Ludwig, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Rasenack, Franz, Fabrikant, Charlottenburg, Herta — — — — 1 
Rasenack, Paula, Frau, mit Tochter u. Bed., Charlottenburg, Herta 3 
Rauh, Richard, Baumeister, Berlin, Najade — — — — i 
Reset, Sarido, Student, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — 1 
Rose, Erna, Frau Hauptmann, m. Sohn u. Bed., Stargard i. P., Elise 3 
Rathke, G., Kaufmann, m. Fam., Stettin, Hubertus — — — 3 
Robitschek, Arthur, Kaufmann, Berlin, Strandburg — — — — 1 
Roggenbau., Hans« Kaufmann, Krekow b Berlin, Prinz Heinrich — 1 
Rosenbaum, Albert, Fabrikbesitzer, mit Frau, Berlin, Silesia — — 2 
Rosenthal, Fritz, Kaufmann, mit Frau, Schöneberg, Melanie — — 2 
Rothe, Elisabeth, Frl., Spandau, Papenkuhl, Roonstraße 10 — — 1 
Rubke, Otto, Or., Oberlehrer, Greifswald, Friebenstraße 4 — — 1 
Ruchholtz, Will)., Bankkassierer, mit Frau, Stettin, Hygiea — — 2 
Roestel, Herm., Handlungsgeh., Oranienburg, Gasth. Westend — — 1 
Riemer, Paul, Lehrer, mit Frau, Loschwitz, Preußenhof — — — 2 
Sasse, Mia, Schülerin, Greifswald, Fortuna — — — — — 1 
Selle, Adolf, Schüler, Stettin, Waldschloß — — — — — 1 
Selle, Martha, Frau Kriegsgerichtsrat, mit Familie und Bedienung, 
Berlin-Steglitz, Irmela — — — — — — — — 3 
Siebert, Elisabeth, Frau, mit Kindern, Stettin, Larß, Neuestraße 28 3 
Siedan, Else, Frl., Dramberg, Friedrichstraße 17 — — — — 1 
Silese, Heinrich, Schüler, Gartz a. O., Waldschloß — — — — 1 
Sorg, Lotte, Frl., Breslau, Wanda — — — — — — — 1 
Sudtrink, Bertha, Frau Privatier, mit Tochter, Charlottenburg, Splendid 2 
Szmasolki, Albert, Kaufmann, mit Frau, Charlottenburg, Dresdener Hof 2 
Soldin, Else, Frau, mit Kind, Berlin, Waldfreiheit— — — — 2 
Scherpitz, Maria, Frau Kaufmann, mit Familie, Greifswald, Krüger 4 
Schonbeck, Friedericke, Frau, Berlin, Daheim — — — — — 1 
Schultze, M., Pfarrer, Falkenwaldc b. Butow, Fürst Bismarck— — 1 
Schröter, Lisbeth, Frl., Brandenburg a. H., Wruck, Moltkestraße 9 1 1 
Schütze, Elsbeth, Lehrerin, Berlin, Nußbaum — — — — — 1 
Schilsky, Walter, Rentier, Charlottenburg, Ostsee-Gasth. — — — 1 
Schaller, Julie, Frau Senator, m. Bedg., Friedland i. Mecklbg., Agnes 2 
Schmidt, Elisabeth, Buchhalterin, Stettin, Lange, Friedenstraße 5 — 1 
Schmidt, Valeska, Schülerin, Stettin, Martha-Elsehaus — — — 1 
Schäfer, Frida, Frau, mit Tochter, Wollin, Börner, Bollwerk 16 — 2 
Scheppler, Frau Justizrat, mit Familie, Leipzig, Splendid — — 3 
Schildo, Kurt, Gymnasiallehrer, mit Familie, Eberswalde, Else — 4 
Schlesinger, Willy, Kaufmann, Charlottenburg, Park-Gasth. - — 1 
Schmalfeldt, Margarete, Frau Zeitungsverleger, mit Familie u. Bedg., 
Bcrlin-Friedenan, Beatus ille — — — — — — 6 
Schmeling, Friedrich. Schüler, Stralsund, Friedenstraße 12 u — — 1 
Schmidt, Erna, Lehrerin, Stettin, Kamrath, Bismarckstraße 17a — 1 
Schmidt, Hulda, Frau, m. Töcht., Spandau, Egidy, Gr. Kirchenstr. 42 3 
Schmigalla, Paul, Direktor, Friedenau, Freia — — — — — 1 
Schoebel, Martha, Frl., Berlin, Meklenburg, Kl. Marktstraße 13 — 1 
Schönfeld, Carl, Kaufm., mit Familie u. Bedg., Stettin, Beatus ille 7 
Schoengarth, Wilhelm, Kaufmann, mit Frau, Breslau, Zum Walfisch 2 
Schutz, Arthur, Postbeamter, Berlin, Lotsenstraße 52 — — — 1 
Schröder, Alfred, Schüler, Stettin, Waldschloß— — — — — 1 
Schütt, Gerhard, Schüler, Stettin, Waldschloß — .— — — — 1 
Schulz, Rudolf, Or. Medizinalrat, Charlottenburg, Wanda — — 1 
Schellenberg, Helene, Frau Zahnarzt, mit Familie und Bedienung, 
Leipzig, Meeresstille — — — — — — — — 5 
Schlesinger, Albert, Priv., Charlottenburg, Daniel, Hauptmarkt 5 — 1 
Schumacher, Maria und Ursula, Geschw., Stargard i. P., Hohen- 
zollernhof— — — — — — — — — — — 2 
Schwul, Frau Kaufmann, Berlin, Westend — — — — — 1 
Schmuck, Edmund, Obering., Chemnitz, Drei Kronen — — — 1 
Schloß, Erich, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Preußenhof— — — 1 
Stankowitz, Alice, Frl., Niederschönhauscn, Escke, Steinbrückstraße 13 1 
v. Stechow, Detlev, Neustrelitz, Zum Walfisch — — — — — 1 
v. Stechow, Liselotte, Neustrelitz, Zum Walfisch — — — — 1 
v. Stechow, Elisabeth, Neustrelitz, Zum Walfisch — — — — 1 
v. Stechow, Heinrich, Neustrelitz, Zum Walfisch — — — — 1 
Stoppa, Carl, Kaufmann, Charlottenburg, Splendid — — — 1 
Strandt, Franz, Direktor, mit Frau, Berlin-Schöneberg, Dresdener Hof 2 
Tank, Fritz, Professor, Stettin, Martha — — — — — — 1 
Thürmer, Susanne, Studentin, Dresden, Moltkestraße 6 — — — 1 
Tempel, Albert, Tischler, mit Frau, Berlin, Küster, Schützenstraße- 3 2 
Themat, Arthur, Hofbuchdruckereibes., mit Frau, Köslin, Hubertus — 2 
Thiele, Johanna, Frl., Seegefeldt, Papenkuhl, Roonstraße 10— — 1 
Thomsen, Eva, Frau Direktor, mit Kind, Berlin-Pankow, Friedrichstr. 17 2 
Timm, Albert, Klavierstimmer, Berlin, Neuestraße 32 — — — 1 
Timm, Gustav, Kaufmann, Stettin, Norddeutscher Hof — — — 1 
Treuhel, Gertrud, Frl., Arnswalde, Kronprinzeß Cecilie — — — 1 
Trowitzsch, Lotte, Frau Oberleutn., Frankfurt a. O., Zum Walfisch 1 
Timm, Paul, Schlossermstr., Torgelow, Westend — — — — 1 
Ulrich, Adolf, Rentier, mit Familie, Frankfurt a. O., OstseeGasth. — 4 
Ullrich, vr., Arzt, Forst i. L., Haus Kurpark — — — — — 1 
Ullrich, Elsa, Frl., Forst i. L., Haus Kurpark — — — — — 1 
Ullrich, Walter, Schüler, Stettin, Waldschloß — — - — — 1