
öwinemiillüer 8ai&gt;e-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- imd Solbad Swinemünde. 
Anzeigcn-Gcbühr für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg., für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 23. 
Sonnabend, den 21. August ISIS 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1.00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 13160 
Abigt, Katharine, Frl., Chemnitz, Goldfried — — — — — 1 
Albrecht, Adolf, Kaufmann, Stendal b. Altona, Splendid — — — 1 
Alflen, Gottlob, Major z. D., Spandau, Park-Gafth. - — — 1 
Arnold, Gertrud, Fran, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — 1 
Allspach, Adam, Schnhfabrikant, Höhfröschen b. Pannseus, Meereswarte 1 
Albrecht, Oskar, Kaufmann, mit Frau, Neugersdorf i. Sachsen, 
Schloß am Meer — — — — — — — — — 2 
Amorth, Elsbeth, Frau Kaufmann, m. Fam., Stettin, Diana — — 3 
Bartel, Otto, Kaufmann, Stendal b. Altona, Splendid — — — 1 
Baruch, Manfred, Schüler, mit Schwester, Stettin, Berolina — — 2 
Bätscher, Natalie, Frl., Ermsleben, Goldfried — — — — — 1 
Brodtreiß, Kurt, Oberleutnant, mit Frau, Striegau, Goldfried — — 2 
v. Bornsdorf, Anni, Frau Offizier, Charlottenburg, Greif — — 1 
Berndt, Frieda, Frl., Stargard i. P., Kaiser Wilhelm — — — 1 
Blumenthal, E., Frau Geheimrat, mit Tochter, Schöneberg, An de 
Waterkant — — — — — — — — — — 2 
von Buddenbrock, Baronin, Freifrau, mit Familie und Bed., Berlin, 
Kaiser Wilhelm — — — — — — — — — 7 
Burkhart, Margarete, Frau Oberstabsarzt, mit Tochter, Alt-Moabit, 
An de Waterkant — — — — — — — — — 2 
^Bombach, Wilhelm, Maler, Berlin, Zeschkes Gasth. — — .— — 1. 
Bombach, Ulrich, Schüler, Berlin, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
Block, A., Kaufmann, mit Frau, Königsberg, Jeschkes Gasth. — — 2 
Baake, Wilhelm, Malermstr,, m. Frau, Ilmenau, Schunecke, Friedenstr. 4 2 
Bahr, Anne-Marie, Frl., Stettin, Greif — — — — — — 1 
Bastian, Hans, Beamter, Templin a. M., Volkmann, Königsstr. 29 1 
Behrendt, Hans, Kunstmaler, m. Fam., Wittenberg b. H, Else — 4 
Behne, Felix, Kaufmann, mit Fran, Berlin, Beatus ille — — — 2 
Brase, Max, Kaufmann, Stettin, Melanie — — — — — — 1 
Barth, Carl, Matrose, Koblenz, Böttchers Gasth. — — — — 1 
Babel, Luise, Frau, Berlin, Baumeister, Färberstraße 17 — — 1 
Berten, Prof., Or., mit Frau, München, Splendid — — — — 2 
de la Barre, Franz, Rentier, Berlin-Karlshorft, Zum Walfisch — — 2 
Bandlow, Werner, Schüler, Mannheim, Kornstedt, Kurparkstraße 29 1 
Bansi, Ernst, Kgl., Forstassessor, mit Frau, Reinhausen, Pension 
Strandpalast — — — — ' — — — — — — 2 
Berker, Klara, Frl., Posen, Azurea — — — - — — — 1 
Berker, Paul, Kaufmann, Breslau, Azurea — — — — — — 1 
Bleper, Anna, Vorsteherin, Berlin, Strandpalast — — — — 1 
Borner, Harry, Ober-Postsekretär, mit Frau, ? Strahl, Moltkestr. 26 2 
Bufanna, Arthur, Kaufmann, Stettin, Preußenhof — — — — 1 
Bauer, Emma, Frau Amtsgerichtsrat, mit Familie und Bed., Filehne 
(Posen), Annaburg — — — — — — — — — 5 
Beseler, Wilhelmine, Frau, Berlin, Irmela — — — — — 1 
Böhmke, Frau Or., Dresden, Preußenhof — — — — — — 1 
Back, Egon, Oberleutnant u. Bezirksadjutant, mit Frau, Altenburg, 
Schloß Hohenzollern — — — — — — — — 2 
Baur, Ernst, Rentier, Altona a. Elbe, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Brix, Joseph, Geh. Reg.-Rat, m. Fam., Charlottenburg, Splendid 3 
Brugmann, Leutnant, mit Frau, Leipzig, Ostsee-Gasth. — — — 
Bruder, Hans, Postassistent, Leipzig, Liedtke, Färberstraße 4 — — 1 
Conrad, Georg, Architekt, Pankow, Strandburg — — — — 1 
Czmkowitz, Luise, Frau, Greifswald, Vielliebchen — — — — 1 
Conrad, Minna, Frau Zahlmeister, Stargard i. P., Meeresstille — 1 
Dallmer, Paul, Stahlwerkdirektor, mit Frau, Berlin, Strandburg — 2 
David, Käthi, Frl., Berlin, Dünenschloß — — — — — — 1 
Dannenfeld, Kaufmann, Danzig-Langfuhr, Jeschkes Gasth. — — 1 
Damsch, Maria, Frl., Frankfurt a. O., Faßhauer, Färberstraße 16 1 
Dierk, Margarete, Frau, Pankow b. Berlin, Schmiedeberg, Bedastr. 2 1 
Dorn, Franz, Or., Arzt, mit Frau, Berlin, Auf der Düne — — 2 
Dekkert, Anna, Frau, mit Tochter, Friedenau, Seeschloß — — — 2 
Erdmann, Emma, Frau, Schievelbein, Zum Deutschen Kaiser — 1 
Engelmann, Wilhelm, Verlagsbuchhändler, Leipzig, Splendid — — 1 
Engelhardt, Margarete, verw. Direktor, mit Familie, Friedenau, 
Jesters Strandkonditorei — — — — — — — — 3 
Engel, Förster, Stargard, Drei Kronen — — — — — — 1 
Feicke, Clara, Modistin, Neisse O.-S., Elvenspöck, Gartenstraße 18a, 1 
Förstemann, Otto, Privatier, mit Frau, Berlin, Dünenschloß — — 2 
Friedländer, Max, Kaufmann, Stettin, Hohenstaufen — — — 1 
Fischer, H., Konsul, mit Frau, Charlottenburg, Drei Kronen — — 2 
Frank, Paul, Händler, mit Frau, Spandau, Schmidts Gasth. — 2 
Fischer, Paul, Techniker, Berlin, Schmidts Gasth. — — —&gt; — 1 
Funke, Margarete, Frau, Kriwitsch, Editha — — — — — 1 
Frohling, Franziska, Frau, mit Familie, Berlin, Büchsenschuß, 
Königsstraße 8b — — — — — — — — — 3 
Falke, Angelika, Frau Kaufmann, Glauchau i. S., Erika — — 1 
Friedländer, Bertha, Rentiere, Berlin, Ella — — — — — 1 
Friedrich, mit Frau, Charlottenburg, Drei Kronen — — — — 2 
Fuchs, Robert, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Friderici, Kälhe, Frl., Berlin, Meereswarte — — — — — 1 
Fellmann, Martha, Privatiere, Neubrandenburg, Glückauf — — 1 
Flemme, Karl, Rechtsanwalt, Golluow, Waldblick — — — — 1 
Gericke, Oswald, Or., Bürgermeister, Ueckermunde, Splendid — — 1 
Gaugler, Martha, Frl., Meißen, Seestern — — — — — 1 
Gorek, Agnes, Frau Kaufmann, Glogan, Elvenspöck, Gartenstraße 18 u 1 
Graf, Gertrud, Frl., Meißen, Seestern — — — — — — 1 
de Grahl, Gustav, Diplom-Oberingenieur, Zehlendorf b. Berlin, 
Prinz Eitel Friedrich — — — — — — —_ — 1 
Grieß, Erich, Or. Mr., Referendar, Berlin, Elisabeth — — --- 1 
Grusse, Ida, Frau, Stettin, Zum Deutschen Kaiser — — — — 1 
Gaede, Hans, Forstlehrling, Rieth, Grokowski, Gr. Kirchenstraße 96 1 
Grudeis, Clara, Frl., Arnswalde, Viktoria Luise — — — — 1 
Gudzent, Fritz, Privatier, Berlin, Meereswarte — — — — 1 
Gohlke, Carl, Rentier, Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Günther, Albert, Or., Berlin, Reichsadler — — — — — 1 
Gerding, Gertraude, Frl., Schönebeck, Rosenberg, Fischerstraße 31 — 1 
Giebe, August, Rentier, Berlin, Frida — — — — — — 1 
Goedeckemeyer, Otto, Rentier, Hamm, Fischer, Moltkestraße 7 — 1 
Gutmann, Frl., Schöneberg, Barbarossa — — — — — — 1 
Geppert, Martha, Frl., Friedenau, Glückauf — — — — — 1 
Graßmann, Minna, Frau Buchdruckereibesitzer, Stettin, Dresdener Hof 1 
Güntzel, Pauline, Frau Professor, Friedenau, Hübner, Moltkestr. 18 1 
Gille, Emil, Bureaugehilfe, Berlin, Concordia — — — — — 1 
Haber, Frl., Privatiere, Breslau, Seerings Gasth. — — — — 1 
Heinel, Paula, Frl., mit Schwester, Steglitz, Raesch, Königsallee 5 2 
Hahn, Mia, Frl., Stettin, Park-Gafth. — — — — — — i 
Herrmann, Heinrich, Kaufmann, mit Familie, Frankfurt a. M., 
Park-Gafth. — — — — — — — — — — 3 
Horn, Or., Bürgermeister, Woldap, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
Hillmann, Fleischermeister, Zeitz, Drei Kronen — — — — — 1 
Hoos, Unteroffizier, mit Frau, Berlin, Drei Kronen — — — 2 
Haacker, L., Kaufmann, Anklam, Schmidts Gasth. — — — — 1 
Heinze, H., Generalagent, Stettin, Schmidts Gasth. — — — 1 
Herrmann, Erich, Kaufmann, Berlin, Preußenhos — — — — 1 
Hübener, E. und P., Schweidnitz, Gasth. Westend — — — — 2 
Hankohl, E., Kaufmann, Misdroy, Haegers Gasth. — — — — 1 
Hetze, Elisabeth, Frau, Frankfurt, Fremdenheim Seeschlotz — — 1 
Höse, Hans, Reichsbank-Oberbuchhalter, mit Familie, Friedenau, 
Fremdenheim Seeschloß — — — — — — — — 3 
Hoepner, Erich, Rittmeister, mit Familie und Bed., Charlottenburg, 
Beatus ille — — — — - — — — — — 4 
Hesse, Hugo, Kaufmann, Kolberg, Haegers Gasth. — — — — 1 
Hahne, Franz, Apotheker, Wernigerode a. H., Frida — — — 1 
Heyn, Willi, Postasfistent, Schöneberg, Heyn, Moltkestraße 16 II — 1 
Her^ort, Margarete, Frau, Stettin, Hohenstaufen — — — — 1 
Herms, Ottilie, Frau, Stettin, Hohenstaufen — — — — — 1 
Herbst, Lina, Frl., Berlin, An de Waterkant — — — — — 1 
Hirmann, Bruno, Kaufmann, Berlin, Preußenhos — — — — 1 
Hegemann, Anni, Frau Rechtsanwalt, Cöln, Splendid — — — 1 
Holtz, Adalbert, Markthallen-Jnspektor, Berlin, Germania — — 1 
Hartig, Kurt, Kaufmann, Leipzig, An de Waterkant — — — — 1 
Heckmann, Margarete, Frl., Wilmersdorf, Reichsadler — — — 1 
Hendel, Mathilde, Privatiere, Freiburg, Glückauf — — — — 1