
Nr. 14. 
Name, Stand, Wohnort nud hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Fretag, den 23. Juli 1915. 
Haut, Alice, Frau, mit Famile und Bedienung, Stralsund, Fritzsche, 
Königsstraße 28 — — — — — — — — — 4 
Hecker, Margarete, Lehrerin, Halle a. S., Hübner, Moltkestraße 18 — 1 
Heiser, Amanda, Frau, Halle a S., Heiser, Steinbrückstraße 6 — 1 
Herbst, Anna, Frau, mit Tochter, Hanuover, Hasermanu, Friedeustr. 4 2 
Hartwig, Hans, Schüler, Schöneberg, Borgward, Neuestraße 16 — 1 
Jäkel, Sophie, Frau Postinspektor, mit Sohn, Berlin, Kaiser Wilhelm 2 
Jaesricb, Paul, Generalagent, mit Familie, Oppeln, Lindner — — 3 
Jacobowitz, Siegmund, Kausmann, Breslau, Park-Gasrh. — — — 1 
Jarosch, Martha, Frl., Ratibor, Elvenspoek, Gartenstraße 18a — 1 
Joffe, Margarete, Frau, mit Kindern, Posen, Alice - — — — 4 
Junge, Margarete, Lehrerin, Dresden, Meereswarte — — — — 1 
Johne, Richard Ernst, Architekt und Baumeister, mit Sohu, Gersdorf, 
Auf der Düne — — — — — - — — — — 2 
Jsmer, Martha, Frau, m. Kindern, Greifswald, Henning, Gartenstr. 17 3 
Älisch, Apotheker, mit Fam., Züllchow b. Stettin, Erlenschloß — — 4 
Krombholtz, Hclene, Frau, Proskau O.-S., Vineta — — — — 1 
Kretschmar, Wilhelm, Schlächtermstr., mit Frau, Treptow, Pak, Färber- 
straße 16a — — — — — — — — — — — — 2 
Klanitter, Einil, Kaufm., Cottbus, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
Keller, Bruno, Fabrikbes., mit Fam., Schwiebus, Prinz Heinrich — 5 
Kersten, Richard, Fabrikbesitzer, Frohnau, Dünenschloß — — — 1 
Kiepp, Richard, Schlächtermeister, Berlin, Schloß Hoheuzollern — — 1 
Krey, Walter, Hauptmann, Berlin-Schöneberg, Schloß Hoheuzollern — 1 
Kunstmann, Konsul, Stettin, Strandburg — — — — — — 1 
Kahle, Oskar, Schüler, Pforta, Schloß am Meer — — — — — 1 
Kamprad, Berta, Frau, Leipzig, Friedensburg — — — — — 1 
Kellermann, Artur, Militär-Jntend.-Registrator, Posen, Brandenburg, 
Neuestraße 2 — — — — — — — — — — — 1 
Kieckmann, Helene, Frau, mit Sohn, Stettin, .Kaufmann, Königsstr. 18 2 
König, Fritz, Kaufm., mit Fam, u. Pflegerin, Neukölln, Park-Gasth. — 4 
Korthals, Julius, Postfekretär, mit Fam., Berlin, Moratz, Schnlstr. 12 3 
Krause, Hedwig, Fran Kaufm., mit Kind, Stettin, Zschiesche, Kurpark 
straße 6 — — — — — — — — — — — — 2 
Kohn, Adolf, Musiker, Pyritz, Silesia — — — — — — — 1 
Krause, Helene, Frl. Pripatiere, Leipzig-Stötteritz, Krause, Lindenstr. -7 1 
Krause, Luise, Frau, Charlottenburg, Goldfried — — — — — 1 
Krüger, Elfriede, Schwester, Berlin, Habeck, Bismarckstr. 20 — — 1 
Kuchenbecker, Ernst und Erika, Geschw., Bromberg, Schmeling, Egge- 
brechtstraße 9 — — — — — — — — — — — 2 
Kuphal, Elfriede, Frau, Wilmersdorf, Corona — — — — — 1 
Koch, Emma, Frl., Stettin, Favorit — — — — — —. — — 1 
Koslowsky, Frair Sekretär, Grünberg i. Schl., Seerings Gasth. — 1 
Krüger, Emmy, Frl., Stettin, Pak, Färberstr. 16a — — — — — 1 
Kühnast, Herm., Lichtspieltheaterbesitzer, Leipzig, Splendid — — — 1 
Kupsck, Anna, Frau, mit Kind, Berlin, Krüger — — — — — 2 
Kash, Leo, Amtsgerichtssekretär, Stralsund, Pantel, Bismarckstr. 12a 1 
Kaul, Annemarie, Schülerin, Stettin, Lehmann, Lotsenstr. 64 — — 1 
Kersten, Rosa, Frau, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — — 1 
König, Kausm., mit Pflegerin, Neukölln, Auf der Düne — — — 3 
Krebs, Anna, Fran Oberfeuerwerker, mit Fam., Bromberg, Schöning, 
Lotsenstraße 63 — — — — — — — — — — — 3 
Krctschel, Hamburg, Mietz, Fischerstraße 23 — — — — — — 1 
Krüger, Hedwig, Schülerin, mit Schwester, Berlin, Geiß, Waldstr. 25 2 
Klewe, Hugo, Kaufm., Zehdenick, Haus Krüger — — — — — 1 
Leschiusky, Paul, Reg.-Baumeister, Berlin, Konkordia — — — 1 
Lewin, Einil, Kaufm., mit Fam., Berlin, Jesters Straudkonditorei 3 
Lindemann, Alfred, Lehrer, Eberswalde, Hygiea — — — — 1 
Löffler, Professor, Berlin, Neptun — — &gt;— — — — — — 1 
Lemcke, Auguste, Frau Sekretär, Bromberg, Jesters Strandkonditorei 1 
Lichtenstein, Albert, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, Auf 
der Düne — — — — — — — — — — — — 4 
Lieber, Else, Frl., Misdroy, Schloß Hoheuzollern — — — — — 1 
Link, Robert, Kaufm., mit Sohu, Friedeberg, Wartburg — — — 2 
Linke, Anna, Frau, Berlin, Heureka — — — — — — — 1 
Laße, Erich, l&gt;r. pllil., Oberlehrer, Neukölln, Möller, Krausestr. 7 — 1 
Lange, Frau Kaufm., mit Tochter, Stettin, Dresdener Hof — — 2 
Leinbaum, Robert, Zeug-Leutu., mit Frau, Berlin, Ouadt, Neueste. 22 2 
Liman, Margarete, Frau, mit Fam., Nauen, Prinz Heinrich — — 2 
Lucht, Richard, Schüler, Prenzlau, Lucht, Swinestr. 10 — — — 1 
Lütge, Charlotte, Frau, Berlin, Krüger — -7- — — — — —1 
Lauterbach, Marie Erika, Frl., Berlin, Viktoria-Gasth. — — — 1 
Lemke, Emma, Frau, Berlin, Lemke, Kl. Marktstr. 4 — — — — 1 
Lorenz, Herta, Frau, mit Sohu, Stettin, Maaß, Lotsenstr. 81 — — 2 
Maniga, Margarete, Frau Apothekenbesitzer, mit Fam. u. Bedienung, 
Godullahütte, ? — — — — — — — — — 4 
Milatz, Gertrud, Schülerin, Stettin, Schmiedeberg, Bedastr. 2 — — 1 
Müller, Elsa, Frau, mit Kindern, Stettin, Bedastraße 2 — — — 3 
Mattches, Paul, Eifenbahn-Betriebs-Jngen., Posen, JeschkeS Gasth. — 1 
Marggraf, Lotte, Frl., Schwiebus, Prinz Heinrich — — — — 1 
Martin, Hedwig, Frau Kaufm., mit Fam., Züllichau, Hohenstaufen — 4 
Mattbes, Carl, Fabrikbesitzer, Demitz i. S., Goldfried — — — — 1 
Meirncr, Gertrnd, Oberlehrerin, Stettin, Prinz Heinrich — — — 1 
Mittas, Eugen, Geh. Sekretär, mit Fian, Berlin, Schloß Hollenzollern 2 
Mosert, Kurt, Berlin, Splendid — — — — — — — — 1 
Mudrack, Richard, Kaufm., mit Frau, Prenzlau, Prinz Eitel Friedrich 2 
Matthias, Agnes, Frau, mit Fam., Merseburg, Radtke, Eggebrechtstr. 8 3 
Milow, Ella, Frau, mit Sohn, Berlin, Milow, Grünestr. 1 — — 2 
Mitter-Rost, Anny, Frl, Herford i. Wcstf., Hübner, Friedeustr. 6a — 1 
Mai, Johannes, Lehrer, Treulen, Meeresstille — — — — — 1 
Marr, Marie, Frau, mit Sohu, München, Seeschloß — — — — 2 
Meyer, Gustav, I&gt;r., Professor, mit Frau, Görlitz, Helene — — 2 
MeweS, Wilhelm, Schüler, Eberswalde, Elise — — — — — 1 
Mischte, M., Frau, mit Fam., Gleiwitz in Oberschl., Steffen — — 3 
Mollenhauer, l&gt;r. umll., Zehlendorfs, Barbarossa — — — — — 1 
Müller, Agnes, Lehrerin a. T., Breslau, Panten, Gartenstr. 24 — — 1 
Müller, Fanny, Frau, mit Fam., Stettin, Koch, Königsstr. 11 — — 4 
Maraun, Margarete, Rentiere, mit Fam. n. Bed., Stettin, Editha — 3 
Meyer, Carl, Pastor, mit Sohn, Güstrow, Editha — — — — 2 
Mendheim, Henny, Frau Privatiere, Berlin, Splendid — — — 1 
v. Modlibowtki, Wanda, Frau, mit Kind u. Bed., Niederlössnitz bei 
Dresden, Hubertus — — —' — — — — — — — 3 
Mndra, Walter, Kgl. Zollsekretär, mit Frau, Berlin-Steglitz, Emma 
Louise — — — — — — — — — — — — 2 
Müller, Gertrud, Frau Oberst, m. Tochter, Stettin, Müller, Neuestr. 25 2 
Müller, Louise, Privatiere, Leipzig, Splendid — — — — — 1 
Müller, Margarete, Frl., Forst i. L., Borgwardt, Neuestr. 16 — — 1 
Melius, Johanna, Fran, mit Kind, Stralsund, Melius, Kl. Marktstr. 6 2 
Müller-Trautzschen, C., Leipzig, Zum Walfisch — — — — — 1 
Müller, Margarete, Frau, mit Tochter, Stettin, Wendt, Schnlstr. 10 — 1 
Maffert, Hildegard, Frau, Stettin, Hückstädt, Lotseustr. 13 — — 1 
Muß, Martha, Schülerin, Schöneberg b. Berlin, Prinz Heinrich — 1 
Manthey, Minna, Fran, Schöneberg, Borgwardt, Neuestr. 16 — — 1 
Noack, Anni und Ruth, Geschw, Prenzlau, Wald u. See — — — 2 
Najak, Ernst, Ingen., Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Niemann, Richard, Beamter, Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Nadelmann, Dr., Hofapotheker, mit Fam., Stettin, Hohenstaufen — 5 
Neuendorff, Charlotte, Schülerin, Stargard i. P., Rohde, Kl. Kirchen 
straße 1 — — — — — — — — — — — — 1 
Nitz, August, Dentist, mit Frau, Hamburg, Bruß, Eggebrechtstr. 6 — 2 
Natusius, H., Frau Kaufm., mit Kindern, Berlin, Splendid — — 3 
Nauck, Marie, Frau Kaufm., mit Tochter, Steglitz, Bugdahl, Bismarck 
straße 15 — — — — — — — — — — — — 2 
Neugebauer, Johann, Sekretär, Berlin, Leske, Friedeustr. 11 — — 1 
Neumann, Mühlenbesitzer, Labes, Luise — — — — — — 1 
Nemmyer, Hedwig, Modistin, Berlin-Pankow, Scheibe, Kurparkstr. 28 1 
Nenkirch, Johannes, Kaufm., Stettin, Margarete — — — — — 1 
Naumann, Emma, Frau, mit Sohn, Grunewald-Berlin, Dörge, Färber 
straße 31 — — — — — — — — — — — — 2 
Nicolai, Erna, Lehrerin, Erfurt, Saß, Friedenstr. 5 — — — — 1 
Noetzke, Gertrud, Frl., Tremesscn, Knuth, Neuestr. 62 — — 1 
Oppen, Paul, Offizier, Berlin, Schloß Hoheuzollern — — — — 1 
Orth, W., Kaufur, Berlin, Ursula — — — — — — — — 1 
v. Obernitz, Friedrich, Generalleutnant, Dessau, Rathke, Gartenstr. 18a 1 
Oppenheimer, Berta, Frau, Barth i. P., Pank, Köuigsstr. 16 — — 1 
Pauly, Kgl. Landgerichtsrat, mit Fam. u. Bed., Halle a. S., Gasthaus 
.Westend — —— — — — — — — — —"4 
Plack, Reinhard, Kaufm., mit Frau, Kammiu, Deutscher Kaiser — 2 
Pohle, Marie, Frl., Charlottenburg, Undine — — — — — — 1 
Preuß, Georg, Brauereibes., mit Fam., Neusatz a. O, Kaiser Wilhelm 4 
Portins, Hedwig, Frl.,&gt; mit Schwester, Erfurt, Rawengel, Eggebrecht- 
straße 7 — — — — — — — — — — — — 2 
Pumptow, Hedwig, Frl., Berlin, Thoms, Kurpnrkstr. 19 — — — 1 
Pagel, Martha, Frau Kaufm., Grimmen i. P., Brauns, Lotseustr. 58 1 
Panten, Edith, Frau Landmesser, mit Kindern, Breslau, Panten, Gar- 
tcnstraße 24 — — — — — — — — — — — 3 
Paß, Rudi und Heinz, Gebr., Stettin, Daheim — — — — — 2 
Philipp, Martha, Frau, mit Fam., Stralsund, Gaude, Gartenstr. 26 4 
Poß, Willy, Kaufm., mit Frau, Stettin, Daheim — — — — — 2 
Pretzel, I. B., Fabrikbesitzer, mit Frau, Berlin, Viktoria-Gasth — 2 
Prenzlau, Hans, Kaufm, Breslau, Brede, Königsstr. 24 — — — 1 
Prüfrock, Martha, Frl., Berlin, Thoms, Bismarckstr. 11 — — — 1 
Pulst, Luise, Frau Hauptmann, mit Fann u. Bed., Driesen, Schloß 
Hoheuzollern — — — — — — — — — — — 3 
Pfotenhauer, Hauptmann, Stettin, Hubertus — — — — — 1 
Pickues, Hans, Kgl. Kassensekretär, Hermsdorf b. Berlin, Laarß, Neue 
straße 28 — — — — — — — — — — — — 1 
Plagemauu, Helga, Frau Kaufm., Wilmersdorf b. Berlin, Ursula — 1 
Pobell, Alexander, Stahlwerk-Direktor, m. Frau, Krefeld, Meereswarte 2 
Pojuz, Erna, Frl., Naugard, Berolina — — — — — — — 1 
Polle, Friedr., Lehrer, mit Fran, Brandenburg, Riedel, Kl. Kirchenstr. 6 2 
Praetz, Unna, Frau, mit Fam., Stettin, John, Lotsenstr. 64 — — 3 
Putter, Ella, Frau Reg.-Rat, mit Kindern, Stettin, Azurea — — 3 
Reuter, Otto, Handlungsgeh., Neukölln, Jeschkes Gasth. — — — 1 
Rochga, Käte, Frl., Berlin, Zauder, Fischerstr. 19 — — — — — 1 
Reichert, Frida, Frau, mit Faun, Berlin, Zauder, Bismarckstr. 10 — 3 
Riedel, Martha, Lehrerin, Königshütte, Oberschl., Hauff, Lotsenstr. 10 1 
Ritschel, Kaufm., mit Frau, Wien, Splendid — — — — — — 2 
Roderburg, Kaufm., mit Kindern, Breslau, Splendid — — — 3 
Rosenthal, M., Kaufm., mit Fam., Potsdam, Viktoria-Gasth. — — 4 
Rickeberg, Elli, Frl., Peine b. Hannover, Haus Freia — — — — 1 
Rudolph, Emil, Priv., mit Faur, Dresden, Barbarossa — — — 4 
Riemitz, Frau Doktor, mit Tochter, Bremen, Dresdener Hos — — 3 
Rubinstein, Fran Doktor, Goslar, Ostsee-Gasth. — — — — — 1 
Rackwitz, Gertrnd, Frl., Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — — 1 
Radochla, Frida, Frl., Berlin, Heim Emmaus — — — — — 1 
Ratay, Ella, Lehrerin, Greiz, Nieder, Heysestr. 14 — — — — — 1 
Rickmann, Hedwig, Dentistin, Charlottenburg, Kiesow, Lotsenstr. 57 — 1 
Rißmann, Louise, Frl., mit Schwestern, Berlin, Schulz, Friedenstr. 2 3 
Sachse, Lorenzo, Fran Oberstabsarzt, mit Fam. u. Bed., Stettin, Plötz, 
Moltkestraße 5 — — — — — — — — — — — 4 
Sachs, Richard, Kausm., Braila, Zum Walfisch — — — — — 1