
Nr. 8. 
Stenzel, Helene, Frau, Stettin, Iden, Neueste. 25 — — — — 1 
Stern, Jfaek, Reisender, Stettin, Gasth. Zum Deutscheu Kaiser — 1 
Stenner, Fr. A., Kauftu., Hamburg, Drei Kronen — — — — 1 
Staats, Käte Frl., Berlin-Tempelhvf, Volp, Bedastr. 10 — — — 1 
Struckmann, Selma, Frl., Berlin-Grunewald, Vera — — — — 1 
Steingraf, Gertrud, Opernsängern:, Berlin, Drei Kronen — — 1 
Steffen, Erna, Lehrerin, Nenkölln-Berlin, Hansen, Eggebrechtstr. 12 1 
Steinbein, Anna, Frau, Berlin-Wilmersdorf, Auf der Düne — — 1 
Steinlein, Bernhard, Frau, mit Fam. u. Bed., Berlin, Auf der Düne 6 
Stellberg, Elly, Frau Priv., Dresden, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
v. Stieber, Anna, Frau, nut Fam., Berlin, An de Waterkant — — 4 
Steinbrück, Julie, Frl., Berlin, Köuigsstr. 17 — — — — — 1 
Steinhöfel, Rofa, Frau, mit Kind, Braunschweig, Goetz, Gr. Kirchen 
straße 81 — — — — — — — — 2 
Steinlein, Elly, Lehrerin, Berlin-Schöneberg, Najade — — — 1 
Stolp, Adolf, Amtsgerichtssekret., Schönebeck, Kaschfeld, Kl. Markt 13 1 
Stoeckicht, Anna, Frau Privatiere, mit Tochter, Elberfeld, Irmela —- 2 
Sperling, Hedwig, San.-Rätin, mit Fam., Berlin, Min Ollendeel — 5 
Schultze, Carl, Kaufm., Parchim i. M., Preußenhof — — — — 1 
Schlieter, Frau, mit Tochter, Stargard i. P, Jeschkes Gasth. — — 2 
Schilfs, Clara, Frau Ingen., mit Sohn, Tegel, Irmela — — — 2 
Schmidt, Franziska, Schülerin, Balm i. P., Martha-Elsehaus — — 1 
Schäricke, Charlotte, Frau, mit Sohn, Neukölln, ? — — — 2 
Schychalski, Hermann, Photograph, mit Frau, Pyritz, Fürst Bismarck 2 
Schlaberg, Berta, Frl., Osnabrück, Moltkestr. 25 — — — — — 1 
Schneider, Elsa, Priv., Misdroy, Fremdenheim Seeschloß — — — 1 
Schmidt, Paul, Kaufm., Potsdam, Martha — — — — — — 1 
Schmidt, Richard, Rentier, nut Fam., Blankenburg, Monbijou -- — 4 
Schönfeldt, Emma, Frau Rittergutsbes., mit Sohn, Uchtenhagen i. P., 
Goldfried — — — — — — — — — — — — 2 
Schreiber, Gertrud, Frl., Pyritz, Frida — — — — — — — 1 
Schuldt, Georg, Leutnant d. L., mit Frau, Stralsund, Strandburg — 2 
Schulz, Anna, Frl., Charlottenburg, Barbarossa — — — — —1 
Schumann, Albert, Photograph, mit Fam., Stettin, Sonnenschein — 4 
Schmidt, Earl, Monteur, Berlin, Gasth. Westend — — — — 1 
Scheel, Emil, Kaufm., Berlin, Schmidts Gasth. — — — — — 1 
Scheger, Kaufm., Hamburg, Schmidts Gasth. — — — — — — 1 
Schleich, Ernst, Mühlenbes., Werder a. Havel, Jeschkes Gasth. — — 1 
Sckröder, Mar, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Scharf, Minna, Frau Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Diana — 5 
Schade, Georg, städt. Administrator, Sputendorf b. Berlin-Steglitz, 
Prinz Eitel Friedrich — — — — — — — — — 1 
Scheer, Gerda, Schülerin, Braunschweig, Martha-Elsehaus — — — l 
Scherbel, Margarete, Frau, mit Sohn, Berlin, Arndt, Neuestr. 33 — 2 
Schickenbantz, Felir, Rentier, m. Tochter, Potsdam, Prinz Eitel Friedr. 2 
Schlack, Gertrude, Frau, nut Sohn, Berlin, Neptun —- — — — 2 
Schlack, Erna, Frl., Berlin, Neptun — — — — — — — — 1 
v. Schmidtshauscn, Clara, Rentiere, mit Kind, Berlin-Friedenan, Voß, 
Waldstraße 22— — — — — — — — — — — 2 
Schmidt, Susanne, Frau, nut Fam. u. Bed., Charlottenburg, Käte — 5 
Schrader, Else, Frau Obermusikmeister, mit Fam., Schloß am Meer — 4 
Schreen, Klara, Frau, mit Kindern, Berlin, Prieme, Schönebergstr. 22 3 
Schröder, Berta, Frau, mit Tochter, Berlin, Ring, Kl. Marktstr. 2 — 3 
Schulz, Alfred und Werner, Gebr., Charlottenburg, Wanda — — 2 
Schwanz, Artnr, Unteroffizier, Leckow, Emma Louise — — — — 1 
Tbürnagel, Hotelbes., Magdeburg, Splendid — — — — — 1 
Toepfer, Eugen, Kaufmann, Stettin, Viktoria-Gasth. -—- — — 1 
v. Thielemann, Ruth, Schülerin, Berlin, Martha-Elsehaus — —- 1 
Tübbecke, Paul, Kaufmann, Charlottenburg, Preußenhof — — - 1 
Taunenberg-Meinel, Edmnnd, Kommerzienrat, mit Fam. und Bed., 
Charlottenburg, Haus Meereswarte — — — — — — 6 
Taciack, Elise, Frau, mit Tochter, Berlin, Auf der Düne — — — 2 
Toepfer, Agnes, Schauspielerin, mit Schwester und Bed., Berlin, 
Strandburg — — — — — — — — — — 3 
Triesethau, Charlotte, Schülerin, Kassel, Heiser, Steinbrückstr. 6 — l 
Donnerstag den 8. Juli 1915. 
Tjaden, Elisabeth, Frau, Zochau b. Neustrelitz, Elfriede — — — 1 
Uhlig, Amalie, Frau Kaufmann, Werder (S.), Viktoria-Gasth. —- 1 
Utpntel, Margarete, Kind, Berlin, Utpatel. Schulstr. 13 — — — 1 
Unger, Martha, Frau, mit Tochter, Berlin, Luise — — — — 2 
Utpatel, Elisabeth, Frau, mit Tochter, Berlin, Utpatel, Neuestr. 2 2 
Voigt, Einil, Lehrer, mit Fam., Berlin, Anna Friedericke — — — 3 
Viebranz, Anna, Frau, Berlin, Berger, Gadebuschstr. 16 — — — 1 
Wolff, Anna, Frl., Hamburg, Reimers, Roonstr. 3 — — — — 1 
Weideke, Bruno, Lehrer, Leipzig, Preußenhof —- — — — — 1 
Wandel, Marie Frau Dir., mit Tochter, Berlin-Lichterfelde, Hnbertus 2 
Weber, Peter, Oberlehrer, Halbe a. S., Haus Krüger — — — 1 
Weyrauch, Hans, Schiller, Rathenow, Hubertus — — — — — 1 
Wohl, Ernst, Professor, Dipl.-Jng., Stettin, Auf der Düne — — 1 
Welters, Erich, Obersekundaner, Berlin, Schloß Hohenzollern — — 1 
Wittke, Lisbeth, Fr., Stettin, Nußbaum — — — — — — 1 
Walter, Lotte, Frau Du., Kais. Konsul, Berlin, Walfisch — — — 1 
Wienskowitz, Käte, Frau Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Helios 3 
Wodke, Maria, Frau nut Kind., Stettin, Paesch, Königsstr. 8 — — 4 
Weidicke, Bruno, Lehrer, Pyritz, Preußenhof — — — — — 1 
Wandel, Günter, Schüler, Berlin, Hubertus — — — — — 1 
Wendt, Emma, Frau, Neukölln, Krojall, Färberstr. 23 — — — 1 
Wilhelm, Theodor, Kaufmann, Danzig, Schweriner Hof — — — 1 
Wlnkowsky, Walter, Kaufmann, Stettin, Walfisch — — — — 1 
Wolff, Hermann, Hauptmann, nut Frau, Erfurt, Schloß am Meer 2 
Wolff, Moritz, lw., Arzt, mit Fam., Stettin, Kaifer Wilhelm — — 3 
Wehr, Waldtraut, Frau Kapitän, mit Tochter, Finkenwalde, Käte 2 
Wildhagen, Käte, Frl., Rostock, Käte — — —- — — — — 1 
Wille, Louis, Bureaubeamter, mit Fam., Berlin, Favorit — — — 3 
v. Winnig, Hans, Majors Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Wagner, Wilhelm, Ober-Stadtfekretär, mit Frau, Berlin, Editha — 2 
Waterstrat, Marie, Frl., Berlin, Barthold, Bollwerk 36 — — — 1 
Wegner, Ida, verw. Hauptmann, mit Tochter, Charlottenburg, Racke- 
brandt, Eggebrechtstr. 4 — — — — — — — — 3 
Werder, Frida Marie, Frl., Berlin, Seerings Gasth. — — — 1 
Wißmann, Martha, Frl., Hannover, Haus Ursela — — — — 1 
Witte, Paul, Rechnungsrat, Stettin, Annaburg — — — — — 1 
Ziegler, Henuy, Frau, mit Kind, und Bed., Berlin, Haus Gretel — 5 
Züchner, Hugo, Iw., Oberleutuant d. Ref., Berlin, Züchner, Moltke- 
ftraße 26. — — — — — — -— — — — 1 
Zern ecke, Käte, verw. Kaif. Bankvorstand, mit Fam., Charlottenburg, 
Haus Freia — — — — — — — — — — — 3 
Zimmermann, Henriette, Frl., Wilmersdorf, Tip-Top — — — 1 
Zabel, Adolf, Kaufmann, mit Fam., Berlin, Preußenhof — — — 2 
Zeichner, Jofef, Kaplan, Spandau, Eberts Strandkonditorei — — 1 
Zahn, Elfa, Frau, mit Fam., Berlin, Pochat, Eggebrechtstr. 11 — — 3 
Zastrotzky, Mar, Direktor, Charlottenburg, Schloß Hohenzollern — l 
Zimmermann, Friedrich, Seminarist, Spandau, Mannsdorf, Egge 
brechtstr. 13 — — — — — — — — — — — 1 
Sum me 5459 
Hiervon Kurgäste 2018 
Passanten 3441 
Es sind verzogen: Christ, Marianne, Frau Bergassessor, mit Fa 
milie u. Bed., Berlin-Wilmersdorf, von Haus Goldfried nach Treptows 
Weinstuben. — Berger, Marie, Fran Priv., Halle a. S., von Ostsee- 
Gasth. nach Meereswarte. — Lindmeyer, Margarete, Frl., Pase 
walk, von Elisabeth nach Haus Else. — T r e chsler , Elli, Frau Leut 
nant, Castrop, voir Haus Greif nach Reichsadler. — Kettner, Mar 
garete, Frau, mit Sohn, Dresden, von Haus Nirvana nach Haus Greif. 
Mainroth, Edith, Frau Kaufmann, mit Sohn, Berlin, von Splendid 
nach Wilhelmsruh. — Frau Rittmeister Natusius, mit Fam. und 
Bed., Köln, von Senta nach Meereswarte. — v. Klier, Antonie, Priv., 
Bodenbach a. Elbe, von Am Meer nach Haus Bernhard. — v. Klier, 
Margarete, Priv., Bodenbach a. Elbe, von Am Meer nach Haus Bernhard. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommeneu Fremden. 
j^ri6äi'i6li8trak6 22 
DrmlieisteitMen. iüMW 
LlektrisvLe I-iodtdaäor. 
Lloktrisode Wannen-, Vierteilen-, 
u. Wsodselslronl-Lacksr. 
Lolckensänro-, vainpk- nnü alle 
rnockitinisodsn Läävr. 
I'an^oknren. 
IdöiitL«ilIi»8titllt. 
AM- von 8—7 L Ilr . 
InWz-IMsktM 
empfiehlt 
W. Krihsche, Swinemünde, 
Königsstraße Nr. 5. 
»S8IMM 1.KSW8 
Villg lZepoliklci 
Wilbolins1raüs4, in näodstvr Xabs 
äer Lolonnaüen. 
I^eieliliaMge fnüti8lüek8-, 
?Mwg8- uncl ^benäkarle. 
kw8ll&lt;IN88l'§6 ?6N8l'0N. 
«Wie Müe. »KlWiWe »im. 
N. Uoläselimiät. 
Waschanstalt nnd 
Feinplätterei 
Lotsen- und Gartenstrasten - Ecke. 
Schonendste Behandlung der Wäsche 
und schnellste Lieferung. 
Abholung aus dem Hause. 
Blusen u. Kleider schnell ».billig. 
rran Lroxmann. 
MMfWii'tMft SMiMiW-W 
) Vein Kssdrton Sacke- nnck Ssisspnbliknnl &lt; 
snipksiile ineine anerkannt Tntv Snobs. 
Nitta^stiseb von 12—3 Ubr, sowie lerti^e Speisen ä In earte Xempinsbv 
2UIN solortigen Servieren. Speisen a la, earte 2U jeder la^esreit. Spezialität: 
Stamm-Abendbrot. — A nr Reise: kk. Xonkitüren, deutsebe u. sebwei^erisebe 
Sebobolade, Lebs, Mener Oebäeb, UrtrisebunAen, Obst. 
Speise-Lis. — Lis-La^kee. — Lis-Sebokoiacke. — Raikee-llaus^ebäek. 
IV eine und Liköre erster Häuser. 
^.nssobank von 
Pilsener vrqueii, Hürnberger Reeden- um! 8eduI1deiü-viere. 
— Seböner abweobslun^sreieber .Vutentbalt in der Sommerballe. — 
UoebaebtunASvoll ^1VSH8lSl&gt;SilL, 
trüber Xoeb in prinrlieben Häusern. 
Mvst-MsMmd 
(aueb kür Xiebtpensionäre) 
HllU8 k'reill, XurMrL8ti'. 18 
In 
Mik8cIie°8llMgMlW 
Königsstraße 5, zu haben: 
Haas unck iVorw: „Die Halbinsel Mönch- 
gut und ihre Bewohner", 2,— Mark