
öwinemülider Lade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- «nd Solbad Swinemünde 
Freitags den 1. Oktober 1915. 
Nummer 32 
Anzeigen-Gcbühr für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg., für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
- 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. - 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1.00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige 
Uebertrag 15583 
Albrecht, Erna, Frl., Berlin, Bedastraße 10 — — — — — — 1 
Ahlhorn, Frau Kaufm., Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — — 1 
Bieck, Frau Rentiere, Schivelbein, Park-Gasth. — — — — — 1 
Meißner, Otto, Ober-Apotheker, Westen, Nußbaum — — — — 1 
Blumenthal, Emmy, Frl., Anklam, Merkur — — — — — — 1 
Borchart, F., Ingen., Stettin, Gasth. Drei Kronen — — — — 1 
Bohnert, Margarete, Kaufm., Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — 1 
Buß, Ludwika, Frau, Danzig, Meinhard, Neuestr. 28 — — — 1 
Binte, Wanda, Frau, Stettin, Azurea — — — — — — — 1 
Braun, Paul, Orr. mell., Stettin, Vineta — — — — — — — 1 
Beyer, Carl, Zollassistent, mit Frau, Groß Moellen b. Köslin, Kliesow, 
Bollwerk 36 — — — — — — — — — — — 1 
v. Bippen, Adalbert, Geh. Oberkriegsgerichtsrat, Westen, Z. Walfisch 1 
v. Brunn, Martha, Frau Major, Berlin, Frida — — — — — 1 
Berg, Dora, Vorsteherin, Eisenach, Prinz Eitel Friedrich — — — 1 
Böhme, Marie, Frl., Charlottenburg, Reichsadler — — — — 1 
Biskupski, Hans, Hauptmann, mit Frau, Charlottenburg, Dünenschloß 2 
Busch, Else, Frl., mit Bede, Berlin, Steffen — — — — — — 2 
Bohne, Werner, Lübben, Hohenstaufen — — — — — — — 1 
v. Bilow, Matt6 Georg, Hauptmann, Westen, v. Bilow, Lindenstr. 1 — 1 
Beckmann, Mede, Frl., Berlin, Wilmersdorf, Seeschloß — — — 1 
Cohn, Dora, Frl., Hamburg, Kirstein, Gr. Markt 6 — — — — 1 
Brennig, Werner, Fabrikant, Berlin-Wilmersdorf, Seeschloß — — 1 
Dietsch, Bruno, Buchdruckereibesitzer, Dresden, Strandburg — — 1 
Dobbrot, Edmund, Kanfm., Berlin-Schöneberg, Gartenstr. 18 — —1 
Eschricht, Frida, Frau, mit Tochter, Berlin-Wilmersdorf, Wilhelma — 2 
Eyseneck, Ruth, Frau, Berlin, Fremdenheim Hygiea — — — — 1 
Eckhardt, Wilhelm, Gefr. aus dem Felde, Wilhelma — — — — 1 
Epping, Marie, Frl., Berlin-Friedenau, Glückauf — — — — — 1 
Fischer, Dora, Lehrerin, Berlin-Wilmersdorf, Schloß Hohenzollern — 1 
Fobke, Kaufm., mit Frau, Stettin, Friedensburg — — — — — 2 
Franke, Richard, De., Arzt, Gera, Preußenhof — — — — — 1 
Franke, Jenny, vr. rneä., Gera, Park-Gasth. — — — — — — 1 
Freudenberg, Paul, Hauptmann, Kattowitz, Freudenberg, Bollwerk 43 1 
Freude, Margarete, Frau Justizrat, mit Bed., Stettin, Elisabeth — 2 
Fiedler, Elfe, Frl., Berlin, Goldfried — — — — — — — 1 
Frey, Liesbeth, Schülerin, Berlin, Goldfried — — — — — — 1 
Friedrich, Georg, Architekt, mit Fann, Leipzig, Zum Walfisch — — 3 
Fischbach, Leutnant, Aus dem Westen, Walfisch — — — — — 1 
Gaedicke, Franz, Kaufm., Berlin, Haus Babette — — — — — 1 
Graßmannn, Auguste, Frau Geh. Medizinal-Rat, Freienwalde a. O., 
Hubertus — — — — — — — — — — — — 1 
Grammt, Beruh., Schleusenmeister, Frankfurt a. O., Ehmken, Frieden 
straße 10 — — — — — — — — — — — — 1 
Goose, Berta, Schwester, Stettin, Elisabeth — — — — — — 1 
v. Goephardt, Major, mit Frau, Berlin, Splendid — — — — 2 
Guradze, Hans, I)r. pllil., mit Frau, Berlin, Eitel Friedrich — — 2 
Goldmann, Ernst, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Luise — — 2 
Gaebler, Else, Frau, mit Kind, Stettin,. Fürst Bismarck — — — 2 
Glashörster, Marie, Privatbeamtin, Köpenick, Wellnilz, Moltkestr. 12 1 
Gohmann, Carl, Ingen., mit Tochter, Dresden, Zum Walfisch — — 2 
Guhl, Nora, Frau Major, mit Kind u. Bed., Jüterbog, Zum Walfisch 4 
Hartung, Günter, Leutnant, Gnesen, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Hasert, Hedwig, Frl., Schlachtensee b. Berlin, Heiser, Steinbrückstr. 6 1 
Henkel, Wilhelm, Pastor, Berlin, Henkel, Bollwerk 34 — — — — 1 
Hctschko, Kgl. Piolizei-Hauptmann, Berlin, Splendid — — — — 1 
Hamel, Oskar, Kaufm., Berlin, Dresdener Hof — — — — — 1 
Hohenstein, Johanna, Frau Kaufm., Berlin, Lahn, Eggebrechtstr. 13 — 1 
Heiden, Susanne, Frl., Hamburg, Margarete — — — — — — 1 
Haul, W., Kaufm., Hamburg, Gasth. Drei Kronen — — — — — 1 
Haack, Martha, Rentiere, Freienwalde a. O., Hubertus — — — — 1 
Hager, Elise, Frau Baurat, Freienwalde, Hubertus — — — — 1 
Hankel, Margarete, Rentiere, Freienwalde, Hubertus — — — — 1 
Hamann, Hugo, Kaufm., Hamburg, Splendid — — — — — 1 
Heintze, Kaufnr., Berlin, Goldfried — — — — — — — — 1 
Heuer, Eugenie und Elli, Groß Bnrgredel b. Hannover, Prinz Eitel 
Friedrich — — — — — — — — — — — — 2 
Wohnung der angekommenen Fremden. 
Jancke,Marie, Frau, mit Tochter, Stettin, Wilhelma — — — — 1 
Jansen, Feldw.-Leutn., Wilhelmshaven, Emma Louise — — — — 1 
Holländer, Hans, Kaufm., mit Frau, Neubrandenburg, Hubertus — 2 
Holzmann, Carl, Kaufm., mit Tochter, Berlin, Irmela — — — 2 
Korndorfer, Margarete, Frau, Bad Lauterberg, Zum Walfisch — — 1 
Krause, Hermann, Stadthauptkassen-Rendant, Gnesen, Hygiea — — 1 
Krüger, I., Priv., Stettin, An de Waterkant — — — — — — 1 
Kohn, Frau, Grüne b. Iserlohn, Gasth. Drei Kronen — — — 1 
Klagis, 1&gt;r., Stabsarzt, Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Klnckmann, Berta, Frau, Anklam, Emma Louise — — — — — 1 
Königmann, Hauptmann, mit Frau, Spandau, Splendid — — — 2 
Klech, Carl. Rentier, mit Frau, Neuruppin, Thiemicke, Fischerstr. 24 1 
.Krause, Frau Pastor, nut Kind, Heinrichsdvrf, Pension Trapp — — 2 
Koch, Arthur, Unteroffizier, Berlin, Wolffsdorf — — — — — 1 
Koschwitz, Mathilde, Frau Postdirektor, Charlottenburg, Seeschloß — 1 
Klein, Emma, Frau, Berlin, Kaiser Wilhelm — — — — — 1 
Krauß, Leni, Frau, Groß Tubraz (Thüringen), Annaburg — — — 1 
Kunze, Clara, Rentiere, Berlin, Seeschloß — — — — — — 1 
Kröschel, B., Priv., Prag, Meereswarte — — — — — — — 1 
Klug, Charlotte, Frau, mit Tochter, Taber i. P., Haus Kllrpark — 2 
Ludwig, Margarete, Frl., Berlin-Lankwitz, Silesia — — — — 1 
Levy, Carl, Justizrat, Stettin, Hohenstaufen — — — — — — 1 
Lippert, Herta, Frau, Berlin, Goldfried — — — — — — — 1 
Lorenz, Friedrich, Rechnungsrat, Halle a. S., Friedrich, Kckausestr. 5 — 1 
Lehmann, C., Bäckermeister, Jüterbog, Fürst Bismarck — — — 1 
Lorenz, Berta, Frau, Jastrow, Wolffsdorf — — — — — — 1 
Leopold, Hedwig, Frau, Berlin, Lotte — — — — — — — 1 
Krüger, Emma, Frl., Stockholm, Enderling, Moltkestr. 26 — — — 1 
Kuphal, Julius, Direktor, Leipzig, Kaiser Wilhelm — — — — 1 
Lcwinstein, Erna, Frl., Leipzig, Kaiser Wilhelm — — — — — 1 
Lüken, Wilhelm, Hauptmann, nut Frau, Eisenach, Elisabeth — — 2 
Manisch, Olga, Frail, Cassel, Winter, Kl. Kirchenstr. 2 -7?- — — 
Mertens, Else, Frl., mit Schwester, Angermünde, Dresdener Ho — 2 
Müllcr-Tolffs, Margarete, Frau Pastor, mit Tochter, Köslin, Müller, 
LindeiWraße 11 — — — — — — — — — — 2 
Mack, Helene, Frl., Stettin, l)r. Pochat, Eggebrechtstr. 11 — — — 1 
Möde, Anna, Pflegerin, Stettin, Undine — — — — — — — 1 
Meißner, Alida, Frau Fabrikdirektor, mit Fam., Gülzow, Wartburg 3 
Mucklisch, Natalie, Priv., Charlottenburg, Splendid — — — — 1 
Maaß, Lucie, Frl., Stettin, Ringkowsky, Lotsenstr. 58 — — — — 1 
Norvigt, Gustav, Kaufnr., mit Frau, Kottbus, An de Waterkant — 2 
Neubert, Emil, Kaufm., Berlin, Erika — — — — — — — 
v. Neynren, Elisabeth, Frl., Frankfurt a. O., Schloß Hohenzollern — 1 
Pohl, Carl Hugo, Gefreiter, Berlin, Strandburg — — — — — 1 
Pomme, Paula, Frau Doktor, Justizrat, Halberstadt, Hohenstaufen'— 1 
Preuße, Anna, Frl., Berlin, Mellnitz, Moltkestr. 12 — — — — 1 
«Ouadt, Walter, Fabrikbesitzer, mit Frau, Berlin, Steffen — — — 2 
Ouandt, Emil, Fabrikdirektor, Wittstock, Neptun — — — — — 1 
Rabbel, Carl, Polizeirat, mit Fam., Charlottenburg, Rolandseck — 3 
Rettig, Martha, Frau Kfm., mit Sohn, Pankow b. Berlin, Glücksburg 2 
v. Radecke, Elisabeth, Frl., Zinnowitz, Prinz Eitel Friedrich — — 1 
Rohde, Albertine, Frau, Neukölln, Schloß Hohenzollern — — — 1 
- v. Roell, Frau Oberstleutnant, Stettin, Fürst Bismarck — — — 1 
Rittor, Hermann, Rentier, Landsberg a. W., Müller, Gr. Markt 11 — 1 
Namdohr, Wilhelm, Stadtsekretär, nut Frau, Wolgast, Azurea — — 2 
Sagcronsky, Marie, Frau, Berlin, Hohenzollern — — — — — 1 
Saar, Kurt, Oberleutnant, mit Frau, Stettin, Neptun — — — 2 
Schreiner, Oskar, Vizefeldwebel, Westen, Haus Frida — — — — 1 
Schlunck, Lotte, Frau, mit Tochter, Berlin-Wilmersdorf, Merkur — 2 
Schmitt, Emma, Frau, mit Sohn, Kiel, Schmitt, Lotsenstr. 6 — — 2 
Schlötel, Tilli, Priv., Berlin, Schloß Hohenzollern — — — — 1 
Schröder, Elisabeth, Rentiere, Freienwalde a. O., Hubertus — — 1 
Schleyer, Magdalene, Frau Fabrikbesitzer, Angermünde, Glückauf — 1 
v. Schwartenberg, Freiherr, Rittmeister a. D., mit Frau, Blasewitz- 
Dresden, Barbarossa — — — — — — — — 2 
Schneider, Richard, Tischlermeister, Lanbegast b. Dresden, Lorenz, 
Königsstraße 7 — — — — — — — — — — — 
Schlegel, Paul, Kaufnr., mit Frau, Stettin, Strandpalast — — — 2