
öwinemünder öade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- irnd Solbad Swinemünde. 
Anzeigen-Gcbühr für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg., für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
— 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 13. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1.00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Mittwoch, »e» 21. Juli ISIS. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 6979 
Albrecht, Grete, Frau Kaufm., m. Fam. u. Bed, Pasewalk, Germania 3 
Auerbach, Siegfried, Alfred, Fabrikbesitzer, Berlin, Nußbaum — — 1 
Audrasch, Georg, Schüler, Stettin, Waldschloß— — — — — 1 
Auerbach, Alfons, Kaufmann, mit Familie und Bedg., Berlin, Vera 4 
Bählkow, Ida, Frau, mit Kind, Stettin, Herta — — — — 2 
Buge, Albert, Rentier, mit Familie, Greifswald, Helios — — 2 
Buth, Fritz, Or., Rechtsanwalt und Notar, mit Familie u. Bedienung, 
Neukölln, Helios — — — — — — — — — 4 
Badschubner, Edgar, Schüler, Stettin, Waldschloß — — — — 1 
Behr, Frau Major, mit Familie und Bedienung, Cottbus, Wanda 5 
Böhler, Julia, Frl., mit Schwester, Dresden, Hohenstaufen — — 2 
Bollmann, H., Gerichtsassessor, I)r. jur., Stettin, Schulz, Gartenstr. 17 a 1 
Borkenhagen, Frau Registrator, Drambnrg, Vielliebchen — — — 1 
Burkhart, Richard, Rittergutsbesitzer, mit Familie, Friedrichsbcrg bei 
Naugard, Zum Walfisch — — — — — — — — 3 
Banski, Frida, Frau Kaufmann, mit Sohn, Frankfurt a. O., Irmela 2 
Brunken, Aug., Kaufmann, Marken i. Wests., Schmidts Gasth. — 1 
Bamber, Baumeister, Seran a. S., Drei Kronen — — — — 1 
von Bodeschwingh, Wilma, Frl., Liegnitz, Preußenhof — — — 1 
Bieber, Louise, Frau, mit Kindern, Pankow-Berlin, Splendid — 3 
Ballien, Edmund, Rechtsanwalt, Berlin, Schloß Hohenzollern — — 1 
Bartik, Max, Kaufmann, Charlottenbnrg, Goldfried — — — — 1 
Bartz, Gertrud, Gewerbeschullehrerin, mit Schwester, Berlin, An de 
Waterkant — — — — — — — — — — 2 
Basel, Cilly, Schülerin, Stettin, Kinderpflegeheim — — — — 1 
Baumeier, Herbert, Schüler, Wcbsleben, Kinderpflegeheim — — 1 
Baumeier, Trautchen, Schülerin, WebUeben, Kinderpflegeheim — 1 
Bertz, Gustav, Bankbeamter, Berlin, Schloß Hohenzollern — — 1 
Bossenwoth, Käthe, Frau, mit Tochter, Berlin, Wilhelma — — 2 
Boitin, Karoline, Frau Lehrer, m. Tocht., Güstrow, Eggebrechtstr. 1211 2 
von Botmer, Klara, Frau, mit Tochter, Neutomischel, Strandpalast 2 
Braener, Oskar, Kaufmann, Naugard, Zum Walfisch — — — 1 
Brandinger, Wolfgang, Schüler, Cottbus, Strandburg — — — 1 
Brandt, Willy, Berlin, Prinz Heinrich — — — — — — 1 
Brieger-Palm, Margarete, Frau, m. Kind, Berlin-Wilmersdorf, Flora 2 
Bachwitz, Otto, Fabrikant, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Cohn, Benni, Frau, Charlottenburg, Schloß Hohenzollern — — 1 
Conrad, Alma, Frau, m. Tochter, Stargard i. P., Nitschke, Heysestr. 16 2 
Conrad, Paula, Frau, Greifswald, Friedenstraße 4 — — — — 1 
Coors, Lilly, Frl., mit Bruder, Bremen, Gartenstraße 1911 — — 2 
Conrad, Else, Frl., Berlin, Prinz Heinrich — — — — — 1 
Dulz, Bertha, Frau, mit Tochter, Charlottenbnrg, Elfriede — — 2 
Danker, Alice, Frau, Berlin, Helios — — — — — — — 1 
Dahlstrom, F. W. A., Schiffsreeder, Hamburg, Zum Walfisch — — 1 
Doeriug, Anna, Frau Stadtrat, Stettin, Herta — — — — 1 
Dallmann, Hugo, Oberpostassisteut, mit Familie, Fielehne, Seeblick — 3 
Degner, Herbert, Schüler, Stettin, Waldschloß — — — — — 1 
Dittmer, Rudolf, Schüler, Stettin, Wilhelma — — -r- — — 1 
Darsow, Margarete, Schwester, Berlin, Gasth. Haeger — — — l 
Darsow, Julius, Kaufmann, Schlawc, Gasth. Haeger — — — 1 
Dalchad, Ilse, Privatiere, Charlottenbnrg, Splendid — — — 1 
Daul, Fritz, Postassistent, Berlin, Fürst Bismarck - — — — 1 
Deutschländer, Wally, Frau Sanitätsrat, Breslau, Aegir — — 1 
Ewald, Emma, Frau, mit Sohn, Stettin, Schmidt, Färberstraße 27 2 
Euka, Fritz Kurt, Landgerichtsrat, mit Familie, Dresden, Wanner, 
Neuestraße 24 — — — — — — — — — — 5 
Ernst, Vizefeldwebel, z. Z. Cammin, Drei Kronen — — — — 1 
Espinosa, Anna, Frau, Berlin, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Farradsch, Christine, Missionsschülerin, Berlin, Heim Emmaus — 1 
Farradsch, Bertha u. Martha, Schülerinnen, Stettin, Haus Emmaus 2 
Fellmann, Else und Annemarie, Geschw., Stettin, Wolff, Bismarckstr. 9 2 
Fingerhuth, Martha, Frau Kaufmann, mit Sohn, Berlin, Gertrud — 2 
Forstmann, Hedwig, Frau Privatiere, m. Tochter, Berlin, Dünenschloß 2 
Freuling, Elisabeth, Frau Major, mit Tochter, Stettin, Luise — — 2 
Friedrich, Wilhelm, Koch, Neukölln, Zäpernick, Färberstraße 43a — 1 
Fleschsig, Leonore, Frau Hauptmann, mit Sohn, Chemnitz, Gertrud 2 
Feder, Alfred, Kaufmann, mit Familie, Berlin, Preußenhof — — 3 
Fabian, Fritz, Reisender, Berlin, Diana — — — — — — 1 
Frankenstein, Leop., Kaufmann, mit Frau, Berlin, Rothe, Lotsenstr. 48 2 
Gallop, Erna, Frl., Stettin, Nußbaum — — — — — — 1 
Grell, Hedwig Anna, Modistin, Stettin, Wasserstraße 2 — — — 1 
Gabel, Leocadie, Lehrerin, Arnswalde, Kronprinzeß Cecilie — — 1 
Gallons, Ernst, Oberzollsekretär, Charlottenbnrg, Gr. Kirchenstraße 35 1 
Gericke, Gerda, Schülerin, Stettin, Heim Emmaus — — — —1 
Genscher, Martha, Frau, mit Familie, Frauendorf b. Stettin, Schulz, 
Färberstraße 32 — — — — — — — — — 4 
Germer, Grete, Frau, mit Familie und Bedienung, Magdeburg, 
Trittelfitz, Wasserstraße 1 — — — — — — — 4 
Glatzel, A. W, Kaufmann, Halle a. S., Seerings Gasth. — — 1 
Glienke, Heinrich, Bureauvorsteher, Stettin, Waldschloß — — — 1 
Graeber, Wilhelm, Geh. Kousistorialrat, Stettin, Zum Walfisch — 1 
Graerl, Andreas, Kgl. Kreissekretär, Fraustert i. Posen, Kaiser Wilhelm 1 
Grunwald, Georg, Kaufmann, Berlin, Grunwald, Bismarckstraße 3 1 
Gesche, Paul, Lehrer, mit Frau, Spandau, Herholtz, Moltkestraße 23 2 
Gerds, Kaufmann, Berlin, Drei Kronen — — — — — — 1 
Glombik, Martha, Lehrerin, Oppeln, Steffen —&gt; — — — — 1 
Grünmüller, Otto, Prokurist, Stettin, Zum Walfisch — — — — 1 
Günther, Clara, Privatiere, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Hoffmann, A., Hamburg, Böttchers Logierhaus— — — — — 1 
Hampe, Olga, Oberin, Schönebeck a. Elbe, Brünzlow, Kl. Markt 6 — 1 
Harenburg, Susanne, Frau Rechtsanwalt, Stargard i. P., Sonnenschein 1 
Hecht, Frau Gutsbesitzer, Mankcrsdorf bei Neubrandenb., Hohenstaufen 1 
Hecht, Helmut, Kind, Moncckeshof, Martha Elsehaus — — — 1 
Hintze, Willi, Oberleutnant, Eisenach, Maritima — — — — 1 
Hoefs, Walter, Schüler, Eberswalde, Pevian, Färberstraße 6 — — 1 
Hammer, Hans, Leutnant, Lichterfelde, Zum Walfisch — — — 1 
Heyne, Johannes, Ingenieur, mit Tochter, Stettin, Friedensburg — 2 
v. Heyne, Valeska, Frau Rittmeister, Wilmersdorf, Elisabeth — — 1 
v. Heyne, Horst, Kadett, Wilmersdorf, Elisabeth — -- — — 1 
Herrmann, Hedwig, Frau, mit Familie, Stettin, Vera — — — 3 
v. Hiddessen, Annemarie, Frl., Cronberg (Schlesien), Hubertus — — 1 
Hintsch, Erich, Schüler, Stettin, Waldschloß — — — — — 1 
Hintsch, Helmut, Schüler, Stettin, Waldschloß — — — — — 1 
Hofsmann, Elise, Frau Bankdirektor, mit Familie und Bediennng, 
Stettin, Luise — — — — — — — — — — 4 
Hutz, Rudi, Schüler, Stettin, Waldschloß — — — — — — 1 
Heinrich, Anna, Frau, mit Familie, Fürstenwalde, Buchholz, Moltke ¬ 
straße 20 — — — — — — — — — — — 3 
Hellwig, Agnes, Frau, Charlottenbnrg, Burchardt — — — — 1 
Hoppe, Emma, Frau Feldwebelleutnant, mit Kindern, Stettin, Appen- 
berg, Königsstraße 19 — — — — — — — — 3 
Hoppe, Hermann, Oberlehrer, Friedland i. M., Birnbaum — — 1 
Hoppe, Frau Rentiere, Friedland i. M., Birnbaum — — — — 1 
von Henning, Klara, Frau Oberst, Breslau, Preußenhof — — — 1 
Hahdorn, Max, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Härtel, Leo, Mittelschullehrer, ? (Posen), Wilhelma — — — — 1 
Hamel, Or., Arzt, Treptow b, Berlin, Strandburg — — — — 1 
Jadesohn, Sanny, Or. iur., Referendar, Grunewald bei Berlin, Mache ¬ 
mehl, Gartenstraße 15 — — — — — — — — 1 
Jordt, Maria, Frl., Stettin, Wittenhagen, Neueste. 67, 1 Tr. — — 1 
Jacob, Wilhelm, Schüler, Stettin, Waldschloß — — — — — 1 
Jacobsen, Joh., mit Frau, Dresden, Hubertus — — — — — 2 
Jaecks, Martha, Frl., Stargard i. P., Falk, Friedenstraße 1 — — 1 
Jacobsohn, Ludwig, Kaufmann, Charlottenbnrg, Hubertus — — 1 
Jhms, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Treptows Weinstuben — — 2 
Jacobsohn, Louis, Kaufm., Freienwalde a. O., Schröder, Färberstr. 57 1 
Koch, Rentmeister, Demmin, Fürst Bismarck — — — — — 1 
Klose, Karl, Privatier, mit Enkel, Berlin, Reeger, Schulstr. 6 — 2 
Kraus, Emma, Frau, mit Kind, Berlin, Kujawski, Gartenstraße 18 2 
Krockow, Hedwig, Frl., Charlottenbnrg, Rahn, Waldstraße 27— — 1 
Kropp, Christel, Frl., Heidelberg, Kropp, Eggebrechtstraße 17 — — 1 
Krüger, Kaufmann, mit Fran, Stettin, Zum Walfisch — — — 2 
Kasler, Martin, Schüler, Stettin, Waldschloß — — — — — 
Kaulbach, Ursula, Frl., Schlachtensec, Elise — — — — — 1 
Kelm, Martha, Frl., Schöneberg, Kurparkstraße 11 — — — — 1