
ömnemimder Lade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde. 
Anzcigcn-Gcbühr für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg., für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. - — 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Rummrr 11. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1.00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Berantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Freitag, den 16. Juli 1SL5. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 5925 
Arnold, Emmy, Frl., Berlin, Luise — — — — — — — 1 
Askauas, Jenny, Frau, Berlin, Elisabeth — — — — — — 1 
Ambay, Georg, Kaufmann, mit Frau, Charlottenburg, Ostsee-Gasth. 2 
Aufrichtig, Margarete, Frau Kaufmann, mit Sohn, Berlin, Splendid 2 
Arndt, Erna, Frl., Stettin, Gaude, Gartenstraße 26 — — — 1 
Arndt, Martha, Frl., Berlin, Prieve, Schönebergstraße 22 —- — 1 
von Albedyll, Louise, Frau Rittmeister, Pasewalk, Neptun — — 1 
Alberty, Klara, Frau, Berlin, Seestern — — — — — — 1 
Amrt, Gustel, Frau, Danzig, Seestern — — — — — — 1 
Achenbach, Oswald, Schüler, Steinbcrgen, Martha-Elsehaus — — 1 
Äschert, Wilhelm, Rentier, mit Frau, Stettin, Meta — - - — 2 
Bernock, Heinrich, Gartenbaubetrieb, mit Frau, Ohlau i. Schl., 
Daberkow, Friedenstraße 10 — — — — — — — 2 
Böhme, Berty, Frau, Berlin, Ella — — — — — — — 1 
Barth, Rolf und Franz, Geschw., Lichterfelde, Kinderpflegeheim — 2 
von Baffe, Frida, Excellenz, mit Sohn, Berlin, Nepmn — — — 2 
von Basse, Paul Werner, Leutnant, Berlin, Neptun — — — 1 
Braunschweig, Hedwig, Frau Amtsgerichtsrat, Schlachtenscc b. Berlin, 
Jesters Strandkonditorei — — — — — - — — 1 
Breslauer, Martha, Fran Kaufmann, mit Sohn, Berlin, Hygiena — 2 
Buchholz, Emil, Fabrikbesitz., Charlottenburg, Fremdenheim Seeschloß 1 
Bauer, Martha, Rentiere, Stettin, Concordia — - — — - 1 
Bieber, Luise, Frau, mit Kindern, Stettin, Splendid — — — -1 
Borberg, Walter, Bankbeamter, mil Frau, Eberswalde, Ostsee-Gasth. 2 
Brabant, Kaufmann, mit Familie, Caputh a. H., Viktoria-Gasth. . — 2 
Brohe, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Hohenstaufen — — — 4 
Blumke, Trude, Lehrerin, Rcgcuwaldc, Bluinke, Färberstraße 16u — 1 
Baethcke, Ernst, Pfarrer, Berlin, Sieg, Kransestraße 9 — — — 1 
Beckers, Frau, mit Sohn, Berlin-Pankow, Splendid — — — 2 
Behrens, Kurt, Assistent, Steglitz, Seestern —' — — — — 1 
Berg, Maria, Frau Lehrer, Tutz (Westpr.), Obermüller, Gadebuschstr. 14 1 
Bethmauu, Else und Martha, Frl. Geschw., Berlin, Tip-Top — — 2 
Blauert, Julie, Frau Konditoreibesitzer, Stettin, Erika — — — 1 
Bluhme, Friedrich, Ingenieur, Stargaxd i. P, Bluhme, ? — — 1 
Böhm, E., Anton, Oberingenieur, Berlin-Pankow, Zum Walfisch — 1 
Böhme, Trude, Schülerin, Berlin, Laarß, Wasserstraße 1 — — 1 
Braun, Frau Konsul, Stettin, Hohenstaufen — — — — — 1 
Brummert, Rich., Versieh.-Beamter, Berlin, Kortbein, Moltkestr. 21 1 
Bachmann, Erna, Frl., Breslau, Tip-Top — — — — — 1 
Baethcke, Hanna, Frl., mit Schwester und Bedienung, Berlin, Sieg, 
Krausestraße 9 — — — — — - — — — — z 
Bauchwitz, Haus, Kaufmann, Berlin, Splendid — —- — — — 1 
Berens, August, Kaufmann, mit Familie und Hausdame, Berlin- 
Schöneberg, Beatus ille — — — — — — — — 3 
Beruinghaus Asta, Frau, m. Fam. u. Bed., Berlin, Düncnschloß — 4 
Braatz, Else, Frl., Stettin, Kafeburg, Moltkestraße 25 — — — 1 
Braun, Rndolf, Reichshauptbank-Kassierer, m. Fran, Berlin, Fremden ¬ 
heim Seeschloß — — — - — — — — — 2 
Burg, Sophie, Frau, Berlin, Herkules — — — — — — 1 
Baltzer, Erich u. Peter, Gebr., Berlin, Martha-Elfehaus — — — 2 
Baum, A., Nathan, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Hilda — 1 
Bettax, Ursela, Schülerin, Rossow, Haiderose — — — — — 1 
Bilfe, Luise, Frau, mit Tochter, Berlin, Schwarz, Roonstraße 3 — 2 
Boring, Else, Rentiere, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — 1 
Bößenroth, Paul, Kaufmann, mit Sohn, Berlin, Wilhelma — — 2 
Bollegraaf, Margarete, Frl., Berlin, Bollegraas, Gr. Markt 6 — — 6 
Braune, E., Amtsgerichts-Obersekretär, Wittenberg b Halle, Corona 1 
Burchardt, Berta, Frau, mit Tochter, Berlin, Melanie — — — 2 
Breitsprecher, Frau, mit Sohn, Jarmen, Oehlkes Gafth. — — — 1 
Barth, Friedrich, Kaufmann, Berlin, Prenßenhof — — — — 1 
Bagandz, E, Frl., Berlin-Neukölln, Viktoria-Gasth. — — — — 1 
Barteu, Bürgermeister, Rechtsanwalt n. Notar, mit Frau, Neukalen 
(Mecklenburg), Splendid— — — — - — — 2 
Beckenhoff, Therese, Frau Or., Kgl. Geiverbeinspekt., mit Familie und 
Bedienung, Nen-Stettin, Bernhard — — — — — — 5 
Boeuke, Elisabeth, Frau Lehrer, Massow, Tessin, Lotsenstraße 24 — l 
Brückmann, Louis, Rentier, Schöneberg, Wartburg - — — — 1 
Corswaudt, Elisabeth, Frau, mit Tochter, Stettin, Ella — — — 2 
Claun, Selma, Frau, Berlin, Wolff — — — — — — — 1 
Clarus, Bruno, Schüler, Berlin, Kinderpflegeheim — — — — 1 
Conrad, Clara, Frau Kaufmann, Stettin, Schütt, Neuestraße 26 — 1 
Conrad, Emilie, Frau, Brandenburg, Agnes — — — — — 1 
Crohn, Olga, Rentiere, Berlin, Strandburg — — — — — 1 
von le Croy, Eline, Berlin-Dahlen, Krause, Lindenstraße 7 UI — 1 
Czerwinski, Else, Frau, Charlottenburg, Agnes — — — — 1 
Daubrowski, Helene, Frau, Stettin, Käte — — — — — — 1 
Dyhr, Gustav, Privatier, Berlin-Reinickendorf, Jesters Strandkonditorei 1 
Dahnert, Marie, Frau, Berlin, Dahnert, Fischerstraße 25 — — 1 
Denhard, Karl, Geh. Reg.-Rat, Stettin, Glückauf — — — — 1 
Diener, Käte, Frau, mit Sohn, Berlin, Diener, Färberstraße 39a, — 2 
Dresdener, Or., Fabrikbesitzer, Berlin, Zum Walfisch — — — 1 
Dekkert, Georg, Kaufmann, Stettin, Schloß am Meer - — — 1 
Dentzer, Wally, Frl., Graben bei Gr. Nauendorf, Käte — — — 1 
Exzellenz von Diest, Dabcr, Ostsee-Gasth. - — — — — — 1 
Dürre, Fritz, Beamter, Friedenau, Europäischer Hof — — — 1 
Döbelin, Walter, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Delmonte, Frau, Berlin, Frida — — — — — — — — 1 
Donath', A., Frau Gutsbcs., Friedberg b. Pasewalk, Eberts Strand 
konditorei — — — - — - — — — — 1 
Ender, I., Pastor om., mit Frau, Stettin, Ella — — — — 2 
Ehrlich, Elisabeth, Frau, Stettin, Ehrlich, Lindenstraße 12 — — 1 
Eichstaedt, Marie, Schülerin, Schneidemnhl, Henka, Fischerstraße 22 1 
Elbers, Erna, Frau, mit Sohn, Hamburg, Ostsee-Gasth. — — — 2 
Ephrain, Hugo, Kaufmann, Charlottenburg, Vineta — — — — 1 
Ebert, Feodor, Beamter, mit Frau, Magdeburg, Else — — — 2 
Ebrecht, Martha, Frau Rentiere, mit Tochler, Berlin, Schloß am Meer 2 
Cyber, Ludwig, Wirkl. Geh. Kriegsrat, m. Frau, Berlin, Agnes — 2 
Fischoeder, Ottilie, Frau, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Fleischer, Siegfried, Kaufmann, mit Frau, Charlottenburg, Splendid 2 
Feldberg, Louis, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Hohenstaufen — 3 
Friedlander, Hugo, Kaufmann, Wilmersdorf, Park-Gasth. — — 1 
Feige, Elise, Frau Kaufmann, m. Fam., Berlin, Marquardt, Königsstr. 1 5 
Freyer, Ida, Musiklehrerin, Nawitsch, Steffen — — — — — 1 
Fischer, Walter n. Werner, Gebr., Bredeeiche a. M., ? — — — 2 
Fink, Elisabeth, Frau, Berlin, Fink, Gartenstraße 14 — — — 1 
Flatoiv, Alfred, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Schiffmann — —&gt;2 
Fleck, Wilhelm, Buchhalter, mit Frau, Berlin, Dahms, Gartenstr. 14 2 
Frey, Olga, Frau, Berlin, Schiffmann — — — — — — 1 
Friede, F., Frau Kaufmann, mit Kindern, Berlin, Seerings Gafth. 3 
Fröhlich, Bernhardt, Oberingenieur, m. Frau, Berlin, Seerings Gasth. 2 
Gerth, Albert, Gutsbesitzer, Niedergrünberg, Walfisch — — — 1 
Goldstein, Kaufmann, Berlin, Jesters Strandkonditorei — — — 1 
Gustmann, Margarete, Fran, mit Kindern, Berlin, Hoyer, Heysestr. 14 3 
Gartz, Marie, Privatiere, mit Tochter, Berlin, Midgard — — — 2 
Guthaar, Margarete, Frl., Charlottenburg, Herkules — —— 
Giesa, Albert, Kaufmann, Berlin, Tip-Top — — — — — 1 
Gillert, Johanna, Lehrerin, Berlin, Hohenzollernhof— — — — 1 
Goldstein, Bernhard, Lehrer, m. Fam., Berlin, Kirstein, Gr. Markt 6 3 
Gensch, Paul, pr. Arzt, Wilmersdorf, Friedensburg — — — — 1 
Glasow, Ernst, Schneidermeister, mit Tochter, Stettin, Kafeburg, 
Moltkestraße 25 — — — — — — — — — 
Greulich, Paul, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Annaburg — — 2 
Grieben, Verlagsbuchhändler, mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — — 2 
Grunheidt, Helene, Frau General-Agent, Stettin, Erika — — — 1 
Gundermann, Louis, Kaufmann, Berlin, Krüger — — — — 1 
v. Gyrtzen, Frau, Berlin, An de Waterkant — — — — — 1 
Gebauer, Martha, Frau, Neustadt i. W., Schäbethal, Friedenstraße 9 1 
Geusel, Annemarie, Frau Pros. Or. Stadtrat, Berlin, An de Waterkant 1 
Giebel, Hans, Kaufmann, mir Tochter, Berlin, Viktoria-Gasth. — 2 
Giersberg, Friedrich, Geheimer Hosrat, Nizza, Seerings Gasth. — 1 
Götteritz, Emma, Privatiere, Berlin, Otto, Gr Kirchenstraße 67 — 1 
Graßme, Rudolf, Schüler, Rügcnwaldc, Markwardt, Lotsenstraße 30 1 
Grund, Rndolf, Kaufmann, Bromberg, Hertha — — — — — 1 
Gronow, Ernst, Agent, Stettin, Prenßenhof — — — — — 1 
Herrlich, Marianne, Frau Apotheker, mit Familie, Berlin, Herta — 3