
öwinemünder Vade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- «nd Solbad Swinemünde. 
Anzeigcn-Gebühr für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg., für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
- 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Berlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 12. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1.00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Montag, de« LS. J«N ISIS. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 6626 
Mendorf, Fran Or., mit Familie und Bed., Rostock i. M., Eberts 
Strandkonditorei — — — — — — — — — -4 
Arg, Hans, Kunstgewerbeschüler, Weimar, Prinz Heinrich — — 1 
Adamek, PH., Rentner, Kreuzberg, Krüger, Lotsenstraße 11 — — 1 
Arnold, Alfred, Schüler, Chemnitz, Martha Elsehaus — — — 1 
Boehnhardt, Anna, Frau Kaufmann, mit Fam., Berlin, Wald u. See 3 
Blauert, Hanni, Frl., Stettin, Erika— — — —/— — — 1 
Brauer, Oswald, Professor, Dahlem-Berlin, Waldfrieden— — — 1 
Bürenstein, Walter, Amtsgerichtsrat, mit Familie, Berlin, Berolina 3 
Bamberger, Hertha, Frl., Stettin, Hygiea— — — — — — 1 
Baum, Martha, Frau, mit Kindern, Leipzig, Hartung, Färberstraße 6 4 
Bertran, Karl, Or. xtnl., Steglitz, Sonnenschein — — — — 1 
Baethke, Ernst, Landgerichtsrat, Schöneberg, Helene — — — — 1 
Beyer, Ernst, Schüler, Friedenau, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Boettger, Bertha, Frau, Stadtrat mit Tochter, Lauban i. Schl., Haus 
Elisabeth — — — — — — — — — — — 2 
Brand, Luise, Frau, mit Sohn, Chemnitz, Aus der Düne — — 2 
Bastel, Fritz, Gärtnereibesitzer, Reinikendorf, Hubertus — — — 1 
Behncke, Hedwig, Frau, Cöln, Iden, Neuestraße 25 — — — 1 
Bock, Marie Luise, Schülerin, Stargard i. P., Sonnenschein — — 1 
Boecker, Hanni, Schülerin, Stralau bei Berlin, Schulz — — — 1 
Böhler, Hermann, Schüler, Dresden, Hoheustaufeu — — — — 1 
Bohlmanu, Richard, Klempnermeister, mit Frau, Stettin, Jablonski, 
Gartenstraße 32 — — — — — — — — — 2 
Bofinger, Hans Karl, Leutnant, Stuttgart, Corona — — — — 1 
Borchard, Hulda, Rentiere, Charlottenburg, Concordia — — — 1 
Bramer, Minna, Frl., Stettin, Ballschmiede, Lotsenstraße 52 —- — 1 
Cunitz, Anne-Maria u. Siegfried, Geschw., Ahlbeck, Mahnke, Lotsenstr. 48 2 
Denhard, Wilhelm, Landgerichts-Präsident a. D., Stettin, Glückauf, 1 
Tarmerow, Willi und Heinz, Gebr., mit Hausdame, Berlin, Vielliebchen 3 
Diener, Hermann, Kaufm., mit Frau, Görlitz, Sellnow, Bismarckstr. 12 2 
Donath, Klara, Frl., Berlin, Ringkowsky, Lotsenstraße 58 — — 1 
Dammertz, Anna, Frau Rentiere, Karlshorst, Friedensburg — — 1 
Dumout, W., Kaufmanns Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — 1 
Engelbrecht, Frida, Frau, Fabrikbesitzer, mit Fam., Berlin, Hohenstaufen 5 
Eschricht, Else, Frau, Berlin, Hohenzollern — — — — — 1 
Ensler, Anna, Frl., Berlin, Germania — — — — — — 1 
Eltze, Karl Günther, Fabrikant,, ynt Familie, Forst, Strandburg — 3 
Fabian, Bernhard, Schöneberg, Bollwerk 21 — — — — — 1 
Feldmann, Henriette, Frau, Berlin, Nußbaum— '°'—""— — - i 
Flügge, Hedwig, Frau Rittergutsbesitzer, mit Töchtern, Schummhagen, 
Neptun — — — — — — — — — — — 3 
Fehlguth, Anna, Frl., Berlin, Irmela — — — — — — 1 
Freischmiedt, Hermann, Rentier, mit Fam., Neukölln, Schmidt, Moltke- 
straße 20 — —— — .— —., —— — — — 3 
Friedländer, Erna, Schülerin, Berlin, Klemm, Moltkestr. 4 '' — — 4 
Friesiecke, Hans, Kaufmann, mit Stütze, Berlin, Ludolphie, Moltkestr. 20 2 
Freuwald, Paul, Schüler, Lichtenberg, Stahlkopf, Karlstraße 23 — 1 
Friedmann, Hugo, Kaufmann, mit Familie und Bedienung, Berlin, 
Waldesruh — — — — — — — — — 4 
Förster, Georg, Glogau, Goldfried — — — — — — — 1 
Falcke, Johanna, Frl., Dresden, Neptun — — — — — — 1 
Fischet, Frieda, Frl., Stettin, Nußbaum — — — — — — i 
Friede, Fanny, Frau Kaufmann, m. Kindern, Berlin, Seerings Gasth. 3 
Fischbach, Hans, Lehrer, Lübbenau, Ringkowsky, Lotsenstraße 58 — 1 
Gosch, Martin, Hauptlehrer, mit Frau, Lübeck, Gosch, Admiralstr. 2 
Graefe, Fr., vr., Berlin, Treptows Weinstuben — — — — 1 
Groß, Johanna, Frau, Berlin, Schlesinger, Friedenstraße 10 u — 1 
von Gartzen, Adele, Frau, Charlottenburg, Gretel — — - - — i 
Gollop, Bernhard, Rentier, Stettin, Nußbaum— — — — — i 
Große-Kreul, Erika, Frau, Stettin, Toni — — — — — — 1 
Gartner, Ottilie, Frau Hotelbesitzer, Heidelberg, Maritima — — 1 
Gentz, Emma, Frau, mit Enkel, Charlottenburg, Albrecht — — 2 
Gugler, Clara, Frau Zahnarzt, mit Familie, Bromberg, Fortuna — 3 
Gerhardt, Margarete, Frl., Berlin, Krüger, Lotsenstraße 53 — — 1 
Girut, Elfriede, Frau Reichsbankkassierer, mit Tochter, Posen, Märker, 
Friedenstraße 3 - — — — — — — — — 3 
Haufe, Frau Kaufmann, mit Sohn, Berlin, Zum Walfisch — — 2 
Heymann, Minna, Frau Privatiere, mit Tochter, Charlottenburg, Helene 2 
Heising, Günter, Rentier, mit Frau, Pankow, Succo, Steinbrückstr. 7 2 
Hirr, Emma, Frau, Stralsund, Schmidt, Neuestr. 63—64 — — 1 
Hirt, W., Or., Arzt, Breslau, Ostsee-Gasth. — — — — — 1 
Hoffmann, Sophie, Frau, Berlin, Hohenstaufen — — — — 1 
Hufnagel, Hans, Amtsgerichtsrat, mit Sohn, Berlin, Elisabeth — 2 
Hindermann, Hedwig, Frau, Charlottenburg, Riedel, Kl. Kirchenstr. 6 1 
Huber, Sero., Major, Westen, Nirvana — — — — — — 1 
Huhn, Carl, Privatier, Wilmersdorf, Waldesruh — — — — 1 
Heim, Helene, Frau, mit Kind, Stargard, Krüger, Färberstraße 51 2 
Heinrich, Clara, Privatiere, mit Tochter und Bed., Berlin, Zieger, 
Moltkestraße 24 — — — — — — — — — 3 
Helm, Max, Landgerichtssekretär, mit Familie, Stettin, Oswald, 
Friedenstraße 1 — — — — — — — —&gt;3 
Jacob, Ella, Frl., Demmin, Lehl, Grenzstraße 59 I — — — 1 
Jeske, Else, Frau, mit Kind, Bromberg, Jäger, Färberstraße 33 — 2 
Jonas, Martin, Leutnant d. R., ? Kolath, Moltkestraße 12 — — 1 
Jankow, Emmi, Frau, mit Tochter, Schöneberg, Melanie — — — 2 
Jacobi, Max, Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — — 2 
Jacob, Alfred, Kaufmann, Berlin, Corona — — — — I 
Klakow, Elisabeth, Marie, Frau Bürgermeister, m. Fam. Waren i. M., 
Meta — — — — — — — — — 3 
Köbrig, Marie, Frau, Eisenach, Klüß, Gr. Kirchenstraße 79 — — 1 
Köbrig, Louis, Eisenach, Klüß, Gr. Kirchenstraße 79 — — — 1 
Körner, Johanna, Frau Apotheker, Friedenau, Lotte — — - — 1 
Körner, Karl, Fritz u. Hans, Gebr., Friedenau, Martha-Elsehaus — 3 
Kollokowsky, Emmi, Frau, m. Tochter, Berlin, Fremdenheim Seeschloß 2 
Kolw, Anna, Frau Reg.-Baumeister, Eberswalde, Helene— — — 1 
Korn, Fritz, .Kaufmann, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — 1 
Kuben, Albertine, Sekretärin, Berlin, John, Lotsenstxaße 64 — — 1. 
Kramuszka, Minna, Frau Kaufmann, m. Tochter, Berlin, Hafermann, 
Friedenstraße In — — — — — — — — — 2 
Kiewitz, Clara,.. Frau Kaufmann, mit Familie, Berlin, Wald u. See 3 
Koch, Maria, Frau, mit Familie, Charlottenburg, Lotsenstraße 11 — 3 
Kraege, Connar, Kaufmann, Bromberg, Merkur — — — — 1 
Kuhl, Clara, Frau Privatiere, mit Sohn, Berlin, Dörfling, Färberstr. 27 2 
Kapp, Valerie, Frau K. K. Ministerialsekretär, mit Tochter, Wien, 
Azurea — — — — — — — — — — — 2 
Kurezewski, W., Konditoreibesitzer, Posen, Splendid — — - — 1 
Kristeller, Rosa, Frau, Halensee, An de Waterkant — — — — 1 
v. Karminsky, Agnes, Lehrerin, Schöneberg, Zabel, Lotsenstraße 47 1 
Klose, Elisabeth, Frl., Landsberg a. W., Clara — — — — 1 
Knieper, Alice, Frau, m. Fam. u. Bed., Magdeburg, Annaburg — 6 
Knuth, Hulda, Frau, nut Kind, Wilmersdorf, Schloß Hohenzollern — . 2 
Kräling, Margarete, Frau, Friedenan, Steffen — — — — — 1 
Köppen, Albert, Kaufmann, mit Familie und Bedg., Stettin, Struck, 
Gartenstraße 18 u — — — —- — — — — — 4 
Lawitschka, Eugenie, Frau Hauptmann, Wien, Splendid — — 1 
Leimbach, Hedwig, Kinderpflegeschwester, ? Martha-Elsehaus — — 1 
Lemcke, Georg, Kgl., Kreisarzt, mit Frau, Aruswalde, Else — — 2 
v. Loefen, Arthur, Hauptmann, m. Familie u. Bedienung, Spandau, 
Neptun — — — — — — — — — — — 5 
Lortz, Martha, Frau Kaufmann, m. Fam. u. Bed., Stettin, Wartburg 3 
Luedtke, Vera, Ing., m. Fam. u. Bed., Charlottenburg, Am Meer 3 
Leße, Martha, Privatiere, Berlin, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Loose, Hedwig, Frau, Berlin, Steffen — — — — —&gt; — 1 
Lewinsohn, Frau Kaufmann, mit Familie und Bed., Leipzig, Schloß 
Hohenzollern — — — — — — — — — — 6 
Meisenberg, Maria, Dentistin, Berlin, Luise — — — — —- 1 
Moßin, Erdmann, Mühlenbesitzer, m. Frau, Bad Wilsnack, Park-Gasth. 2 
Mewes, Käte, Frau, Berlin, An de Waterkant — — — — — 1 
Matheus, Claus, Schöneberg, Melanie — — — — — — 1 
Müller, Gertrud, Frau Militär-Intendantur- Nat, m. Fam. u. Bed., 
Burg bei Magdeburg, Strandburg — — — — — 4 
Nolte, Friederike, Frau, Hamburg, Silesia — — — — —&gt; 1 
Naumann, Frieda, Fran, mit Tochter, Berlin, Stäven, Lotsenstraße 11 2 
Neumann, Lotte, Frl., Labes, Luise — — — — — — — 1