
Nr. 15. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Dienstag, den 27. Juli 1915. 
Geschke, Karl, Justizrat, mit Frau, Berlin, Diana — — — — 2 
Haase, Fritz, Kaufmann, m. Fam., Dresden, Am Meer — — — 3 
Hartig, Martha, Frau, Stettin, Hartig, Moltkestraße 1 — — — 1 
Hansmann, Or., Arzt, m. Frau, Arnstadt i. Thür., Treptows Weinstuben 2 
Helmick, Karl, Kaufmann, mit Fam., Berlin, Born, Königsstraße 19 4 
Henkel, Max, Bau-Jng., mit Familie, Stettin, Hubertus — — — 3 
Hepke, Albert, Privatschuldirektor, Dresden, Favorit — — — — 1 
Herkner, Alfred, Rentier, Dresden, Emden — — — — — 1 
Herrmann, Anna, Frl., Stettin, Azurea — — — — — — 1 
Hesse, Gertrud, Schülerin, Berlin, Grenzstraße 7 — — — 1 
Hesse, Karl, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Germania — — — 2 
Heuer, Paul, Fabrikbes., mit Tochter, Dresden, Splendid — — — 3 
Hildebrand, Charlotte, Frau, Finkenwalde, Zum Deutschen Kaiser — 1 
Hafermann, Hertha u. Herrn., Geschw., Stargard, Hafermann, Friedenstr. 4 1 
Hollefreund, Karl, Referendar, Fürstenwalde, Kronprinzeß Cecilie — 1 
Homeyer, Vera, Frl., Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — — — 1 
Hübner, Martha, Frau, mit Familie, Gnadenberg, Favorit — — 4 
Hülsen, Bertha, Frl., Berlin, Min Ollendeel — — — — — 1 
Hübner, Otto, Mittelschullehrer, mit Familie, Stettin, Greif — -- 4 
Hirschstein, Adolf, Kaufmann, Charlottenburg, Preußenhof — — 1 
Harms, August, Schneidermstr., Wollin, Schweriner Hof — — — 1 
Harms, Schneidermstr., mit Frau, Wollin, Böttchers Gasthaus — 2 
v. Hohendorfs, Luise, Oberschwester, Berlin, Oehlkes Gasth. — — 1 
Hamann, Ewald, Lehrer, Potsdam, Hamann, Schulstraße 29 — — 1 
Hastich, Arthur, Apotheker, Berlin, Seerings Gasth. — — — — 1 
Heiliger, Martha, Frau, mit Fam., Stettin, Zirbel, Bedastraße 6 — 4 
Hein, Herrn., Gerichtsaktuar, Gr. Wartcnberg, Zum Walfisch — — 1 
Hesse, Ilse, Frl., Schöneberg, Seerings Gasth. — — — — — 1 
v. Hohlendorff, Lucie, Lehrerin, Charlottenburg, Pfleger, Lotsenstr. 41 1 
Hohn, Martha, Fran, mit Sohn, Mallnow, Hohn, Kl. Markt 15 — 2 
v. Honendorff, Luise, Oberschwester, Berlin, Pfleger, Lotsenstraße 41 1 
Holtz, Erika, Schülerin, Bremen, Flach, Lotsenstraße 66 — — — 1 
Holtz, Otto, Lehrer, Berlin, v. Miller, Lindenstraße 7 — — — 1 
Hübner, Antonie, Frau, mit Tochter, Altona, Ostsee-Gasth. — — 2 
Hudy, Heinrich, Kaufmann, Liegnitz, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Holzfuß, Maria, Frau Lehrer, mit Tochter, Stettin, An de Waterkant 2 
Horn, Else, Frl., Berlin, Hübner — — — — — — — 1 
Herbst, Max, Kaufmann, Hamburg, Preußenhof — — — — 1 
Harzmann, Frieda, Frl., Cöpenick, Trapp — — — — -— — 1 
Hagsnest, Reinhold, Bureausekretär, Zehlendorf, Paesch, Lotsenstr. 38 1 
Heuer, H., Kaufmann, Burgwald b. Hannover, Prinz Eitel Friedrich 1 
Hamberger, Helene, Frl., Cottbus, Dietrich, Gartenstraße 29 — — 1 
Heinrich, Elisabeth, Lehrerin, Stettin, Fremdenheim Seeschloß — — 1 
Holzmann, Carl, Kaufmann, mit Sohn, Berlin, Greif — — — 2 
John, Gustav, Kaufmann, Berlin-Lichtenberg, Splendid — — — 1 
Jungbluth, Dolly, Frl., Hamburg, Hubertus — &gt;— '— — — 1 
Jacob, Auguste, Frau Kaufmann, mit Tochter, Berlin, Serings Gasth. 2 
Jacob, Julius, Lehrer, mit Frau, Wriezen, Bais, Krausestraße 1 — 2 
Joppich, Wilhelm, Kgl. Regiernngssekretär, m. Frau, Berlin, Bischoff, 
Färberstraße 1 — — — — — — — — — 2 
Jordan, Dorothea, Frau Fabrikbesitzer, mit Familie und Bedienung, 
Kunzendors i. Schl., Hilda — — — — — — — 5 
Jagow, Albert, Tiefbauunternehmer, Stettin, Jeschkes Gasth. — — 1 
Jäger, Karl, Kaufmann, Altdamm, Preußenhof — — — — 1 
Jacob, Ida, Frau, Berlin, Emma Louise - — — — — 1 
Jacob, Else, Sängerin, Berlin, Emma Louise — — — — — 1 
Jahn, Frank, Gymnasiast, Eberswalde, Strandpalast — — — 1 
Kannengießer, W., Privatier, Berlin, Ostsee-Gasth., — — — — 1 
Kiekebein, Ella, Frl., Berlin, Strandburg — — — — — — 1 
Klapp, Emil, Ingenieur, Stettin, Fremdenheim Seeschloß — — 1 
Klingler, Frau Leutnant, m. Sohn, Charlottenburg, Schloß am Meer 2 
Krey, Friedrich, Lehrer a. D., mit Tochter, Niederpritschen, Volkmann, 
Königsstraße 29 — — — — — — — — — 2 
Kretschmer, Wilh., Zugführer a. D., m. Frau, Frankfurt a. O., Edeu 2 
Kreuel-Große, Or., Stettin, Tom — — — — — — — 1 
Koslowski, Frau Kausmaun, Erfurt, Preußenhof — -- — — 1 
Kindt, K., Stepenitz, Böttchers Gasth. — — — — — — 1 
Kißel, E., Frau Rentiere, Neustettin, Gasth. Westend — — — 1 
Körbs, Alfred, Poftsekretär, mit Sohn, Prenzlau, Gasth. Westend — 2 
Kattdenberg, Marg., Frau Kaufmann, m. Fam., Berlin, Emma Louise 3 
Kapp, Valerin, Frau k. k. Ministerialsekretär, m. Fam., Wien, Gertrud 3 
Kaselow, Lisbeth, Frl., Stettin, Brunzlow, Moltkestraße 32 — — 1" 
Kirsch, Georg, Oberlehrer, Schwerin a. W., Friedensburg — — 1 
Koebke, Klara, Frl., Prenzlau, Emma Louise — — — — — 1 
Krause, Bernhard, Schüler, Berlin, Zschiesche, Kurparkstraße 6 — 1 
Krauel, Minna u. Lotte, Schülerinnen, Anklam, Zschiesche, Kurparkstr. 6 2 
Kupsch, Frau Oberamtmanu, mit Tochter, Breslau, Seerings Gasth. 2 
Kunge, Marie, Fran Arzt, Berlin, Fremdenheim Seeschloß — — 1 
Kersten, Alma, Frau Kaufmann, mit Familie und Bedienung, Berlin, 
Schulte, Moltkestraße 21 — — — — — — — 4 
Knopp, Oskar, Maurermeister, Nakel, Monopol — — — — 1 
Kloth, Martha, Frau, mit Kindern, Stettin,^Brandt, Lotsenstraße 26 3 
Kappel, W., Unteroffizier, Spandau, Eberts Ltrandkonditorei — — 1 
Katter, Albert, Rittmeister, mit Frau, Stettin, Fremdenheim Seeschloß 2 
Klose, Paul, Ober-Jntendantnr-Sekretür, mit Familie, Stettin, Hertha 4 
Kuhn, Fritz, Or., Prof., Leipzig, Zum Walfisch — — — — 1 
Kecke, Walter, Kaufmann, mit Familie, Berlin, Lobach, Moltkestr. 1/ 3 
Labischin, Alice, Frau, mit Tochter, Berlin, Eberts Strandkonditorei 3 
Lange, Else, Frau, mit Sohn, Stettin, Höft, Färberstraße 26 — 2 
Lehmann, Karl Kurt, Hohburg, Kölzow, Lotsenstraße 66 — — — 1 
Lembke, I., Frau, Berlin, Hubertus — — — — — — 1 
Lenke, Kurt, Polizeisekretär, Berlin, Germania — — — — — 1 
Lindemann, Else, Frl., Berlin, Nußbaum — — — — 1 
Lorenz, Helene, Frau, Berlin, Radü, Lotsenstraße 5 — — 1 
Lorenz, Werner, Schüler, Eberswalde, Elisabeth — — — — 1 
von Lude, Arthur, Kaufmann, Breslau, An de Waterkant — — 1 
Lange, Heinrich, Rentier, Leipzig, Preußenhos — — — — — 1 
Langkapps, I., Kaufmann, mit Familie, Stettin, Drei Kronen — 3 
Lehmann, Franz, Kaufmann, Berlin, Preußenhos — — — — 1 
Lederbogen, Ina, Frau Or., mit Tochter, Soltau i. Hann., Gertrud 2 
v. Lutzow, Li, Barouiu, Berlin-Friedenau, An de Waterkant — — 1 
Lanner, Martha, Frl., Charlottenburg, Nußbaum — ----- — 1 
Lunser, Adolf, Kauftn., mit Fran, Stettin, Wartburg 2 
Lenkersdorf, Alexander, Kaufm., Charlottenburg, Auf der Düne — 1 
Lehmann, Martin, Lehrer, Bautzen, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
Lauser, Anna, Frau Kaufm., Aussig a. C., Herta — — — — 1 
Lenz, Rosa, Frau, mit Kindern, Berlin, Lenz, Schnltheißstr. 1 — — 3 
Levy, Auguste, Frau, mit Tochter, Prenzlau, Schloß Hohenzollern — 2 
Lewerenz, Gustav, Or., prakt. Arzt, mit Fam., Schwerin i. M., An de 
Waterkant — — — — — — — — — — — — 
Lieuau, Karl, Pensionär, mit Fron, Berlin, Zieger, Moltkestr. 23—2 
Mädler, Ferdinand, Rentier, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Markschefsel, Paula, Frau, mit Fann, Stettin, Midgard — — — 4 
Martin, B., Frl., Marienburg, Hubertus — — — — — — 1 
Mascl ke, Emil, Bnchdruckereibesitzer, Leitmeritz, Schloß Hohenzollern — 1 
Meydam, Frau Rentiere, mit Fam., Stettin, Wanda — — — — 3 
Mevius, Elisabeth, Frl., Bunzlan i. Schl., Wanda — — — — 1 
Minne, Frida, Fran, Breslau, An de Waterkant — — — — 1 
Meugebier, Antonie, Frau, mit Sohn, Thießen, Viktoria Luise — — 2 
Müller, Else, Frau, mit Fann, Hannover, Waldblick — — — — 4 
Markonitz, Helly, Frl., Hamburg, Preußenhos — — — — — 1 
Müller, Hildegard, Lehrerin, Bromberg, Europäischer Hof — — 1 
Milde, Alwin, Nealschnloberlehrer, mit Frau, Kamenz i. Sa., Gasthaus 
Borussia — — — — — — — — — — — — 2 
Malschafsky, Gustav, Breslau, Silesia — — — — — — — 1 
Manstein, Eva, Lehrerin, Berlin, Erholungsheim Emmaus — — — 1 
Marggras, Liesbeth, Frau, Berlin, Scharf, Bergstr. 7 — — — — 1 
Marowsky, Karl, Mag.-Sekretür, Berlin, Laarß, Kl. Marktstr. 4—1 
Marquardt, Herun, Rektor, mit Fann, Massow, Böhm, Friedenstr. 12n 3 
Megow, Mathilde, Frau, mit Fann u. Bed., Stettin, Kronprinzessin 
Eecilie — — — — — — — — — — — — 4 
Mevius, Elisabeth, Frl., Bunzlan i. Schl., Wanda — — — — 1 
Mehlis, Wilhelm Ernst, Schüler, Eberswalde, Martha Elsehaus — 1 
Meyer, Anna, Frau, mit Fann, Berlin, Flora — —. — — — 3 
Meyer, Hugo, Techn. Eisenbahnsekretär, mit Frau, Schleusen««, Hoppe, 
Kleine Marktstr. 12 — — — — — — — — — — 2 
Mielke, Adolf, Rentier, mit Farn., Schneidemühl, Philipp, Bismarck ¬ 
straße 12 — — — — — — — — — — — — 6 
Monske, Marie, Frau, Altona, Wolter, Frndenstr. 12 — — — — 1 
Müller, Anna, Frau Baumeister, Eilenburg, Prinz Heinrich — — 1 
Müller, Charlotte, Frl., Stettin, Meyer, Krausestr. 6 — — — — 1 
Müller, Werner und Lotte, Geschw., Stettin, Stanke, Eggebrechtstr. 7 2 
Müller, Marie, Frau Jngern, mit Tochter, Breslau, Annaburg — 2 
Mamno, Paul, Justizrat, Berlin, Drei Kronen — — — — — 1 
Mayer, Grete, Frau Kausnn, Aussig in Böhmen, Herta — — — 1 
Mitteliueyer, Albert, Vers.-Beamter, Stettin, Drei Kronen — — 1 
v. Modlibowske, Wanda, Fran Rittergutsbes., mit Kind u. Bedienung, 
Niederloßnitz b. Dresden, Midgard — — — -7- — — 3 
Moll, Luise, Fran, mit Kindern, Berlin, Moll, Gartenstr. 38 — — 3 
Montane, Georg, Fourage-Händler, Döllensradnng, Barbarossa — — 1 
Muschke, Emma, Fran Reg.-Sekretür, m. Tochter, Köslin, Suck, Fürber- 
straße 41/42 — — — — — — — — — — — 2 
Mannheim, M., Kanfm., mit Fam., Charlottenburg, Eitel Friedrich — 3 
Meißner, Hugo, Lehrerin, Chemnitz, Schönborn, Färberstr. 1 — — 1 
Michels, Siegmund, Kansm., Berlin, Wiese — — — — — — 1 
Matzke, Selma, Frau Kaufm., mit Sohu, Stralsund, Maun, Neueste. 23 2 
Nagel, Mar, Postsekretär, Berlin-Niederschönhausen, Nagel, Karlstr. 8 1 
Neumann, Luise, Frau Fabrikbesitzer, mit Fam. u. Bed., Stettin, Neu ¬ 
mann, Fischerstraße 19 — — — — — — — — — 6 
Neumann, Paul, Kaufm., mit Frau, Stettin, Maritima — — — 2 
Nathausohu, Felix, Professor, Berlin, Preußenhos — — — — — 1 
Nichelmann, Georg, Berlin, Europäischer Hof — — — — — 
Nathanson, Alexander, Universitäts-Professor, Wien, Splendid — — 1 
Nowacki, Elsa, Frau, mit Fam. u. Bed., Frankfurt a. O., Nußbaum — 4 
Nadler, Luise, Frau, Prenzlau, Deutscher Kaiser — — — — — 1 
Nathusius, Herm., Fabrikant, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Neubauer, Artur, Kaufm., Stettin, Meeresstille — — — — — 1 
Nieder, Gustav, Rektor u. Kreisschulinspektor, m. Frau, Köslin, Nieder, 
Heysestraße 14 — — — — — — — — — — — 2 
Nagel, Alice, Frau Lehrer, Schlawe i. P., Zander, Friedenstr. 7 — — 1 
Nathan, Frida, Frl., Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — .— — — 1 
Osfermann, Mathilde, Frl., Beckemühl, N.-L., Haus Wanda — — 1 
Ockelmann, Johanna, Frl., Berlin-Friedenau, Glückauf — — — 1 
Ohm, Frida, Schülerin, Kammin, Grotz, Karlstr. 3 - — — — 1 
Optisch, Alfred, Kansm., Halle a. S., Hubertus — — — — — 1 
Ovcrheu, Heinrich,, mit Fam., Stargard i. P., Kriesen, Bollwerk 2—5 
Opitz, Franz, Uhrmacher, mit Frau, Leipzig, Zunr Deutschen Kaiser — 2 
Olze, Herm., Fabrikant, mit Fam., Berlin, Splendid — —— — 3 
Osfelmeyer, Gustav, Kaufm., mit Sohn, Berlin, Strandburg — — 2 
Petersen, Luise, Frau Reutiere, Berlin-Grnnewald, Lindner — — 1 
Plath, Hulda, Frau Major, mit Tochter, Stettin, Elise — — — 2 
Plaut, Siegfried, Kaufm., Berlin, Haus Agnes — — — — — 1 
Puder, Heleue, Frau Sanitätsrat, Potsdam, Wagner, Moltkestr. 21—1