
öwinenlüllder Vade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Anzeigen-Gebühr für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg., für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
— . -— 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. — - - » 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Rummer 27. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei« bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1.00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Dteustag, de« 7. September ISIS. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 14717 
Apt, Rich., Apotheker, mit Tochter, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — 2 
Arndt, Max, Kaufm., Landsberg, Preußenhof — — — — — — 1 
Adrian, Wilhelm, Rechnungsrat, mit Fam., Berlin, Haiderose — — 4 
Abicht, Geh. Reg.-Rat, Berlin, Zum Walfisch — — — — — — 1 
Arnolett, Martha, Frau Reg.-Rat, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — 1 
Ackernrann, Marianne, Frau, Kolberg, Schmidts Gcrsth. — — — 1 
Abicht, Maria, Frau, Hamburg, Burow, Färberstr. 1 — — — — 1 
Backhaus, Emma, Frau, mit Sohn, Roggow, Zum Deutsch. Kaiser — 2 
Backwitz, Otto, Ober-Postassistent, Berlin, Larß, Neuestr. 28 — — 1 
Bahns, Rudolf, Händler, Kienitz a. Oder, Hausen, Neuestr. 67 — — 1 
Bellony, Ferdinand, k. k. Statthalterei-Rechnungs-Offizial, ? 
Rinkowski, Lotsenstraße 58 — — — — — — — — 1 
Böttcher, Erich, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Brauer, Gretel u. Lotte, Frl. Geschw., Stuttgart, Ostsee-Gasth. — — 2 
Bis-kupski, Hauptmann, mit Frau, Berlin, Dllnenschloß — — — 2 
Behrend, Martha, Frl., Berlin, Mundt, Bismarckstr. 16 — — — 1 
Baesler, Agnes, Frl., Stettin, Frey, Bismarckstr. 17 — — — — 1 
Bohme, Marie, Frl., Charlottenburg, Reichsadler — — — — — 1 
Broricse, Paul, Iw., Oberstabsarzt, mit Frau, Charlottenburg, Strand 
burg — — — — — — — — — — — — — 2 
Buhrow, Ernst, Bankasscssor, Thorn, Gasth. Drei Kronen — — — 1 
Böttcher, V., Priv., mit Frau, Berlin, Splendid — — — — — 2 
Beycrsdorf, Carl, Kaufm., Stettin, Schmidts Gasth. — — — — 1 
Bahn, Fritz, Kaufnr., Stettin, Schmidts Gasth. — — — — — 1 
Burgmeister, Walter, Kaufm., Stettin, Schmidts Gasth. — — — 1 
Bufchkiel, Hedwig, Frau, mit Tochter, Chemnitz, Elisabeth — — — 2 
Becunegau, Ludwig, Apothekenbesitzer, Berlin-Wilmersdorf, Elisabeth 1 
Baumgarter, Franz, Iw., Berlin, Park-Hotel — — — —- — — 1 
Bathke, Adolf, Kcmfm., Berlin-Wilmersdorf, Auf der Düne — — 1 
Burckner, Frau Direktor, nut Tochter, Stettin, Treptows Weinstuben 2 
Block, August, Rentier, Königsberg, Gasth. Westend — — — — 1 
Boecker, Käte, Frau, mit Nichte, Berlin, Gasth. Prinz Heinrich — — 2 
b. Baudissin, Graf, Karl Otto, Berlin-Friedenau, Ostsee-Gasth. — 1 
Bienenstock, Jsr., Kaufm., Leipzig, Schmidts Gasth. — — — — 2 
Berg, Paul, Kaufm., Berlin, Jeschkes Gasth. — — — — — — 1 
Buscheck, Emil, Feldwebel, mit Frau, Borkum, Wienck, Gadebuschstr. 2 
Buggcnhagen, Carl, Sergeant, Berlin, Draeger, Gadebuschstr. 18 — 1 
Brose, Oberst, mit Fam., Lankwitz b. Berlin, Am Meer — — — 3 
Cohn, Julius, Bankborsteher, mit Fam., Charlottenburg, Splendid — 3 
Coenning, Erv., Frail Rittergutsbesitzer, Gnttmannshausen, Jeschkes 
Gasthaus — — — — — — — — — — — — 1 
Tierken, Otto, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Denhard, Karl, Geh. Reg.-Rat, Stettin, Fremdenheim Seeschloß — 1 
Dorn, Josef, Iw., Rechtsanwalt, Notar u. Justizrat, mit Frau, Berlin, 
Strandburg — — — — — — — — — — — 2 
Dietloff, Julius, Kaufm., mit Frau, Berlin, Preußenhof — — — 2 
Eichhorn, Alfred, Gerichtsassessor, mit Frau, Göttingen, Park-Hotel — 2 
Evertz, Heinz, Direktor, Stettin, Dünenschloß — — — — — 1 
v. Eich'tedt, Olga, Priv., Weißer Hirsch, Zum Walfisch — — — — 1 
Eite, Johannes, Kaufm., Berlin, Jeschkes Gasth. — — — — — 1 
Fein, Geschw., Charlottenburg, Preußenhof — — . — — — — 2 
Flatt, Willi, Kaufm., Kiel, Gasth. Drei Kronen — — — — — 1 
Frieling, Bruno, Iw., Chemiker, mit Frau, Berlin, Auf der Düne — 2 
Freyberg, Hugo, Pastor, mit Frau, Bad Oeynhausen, Haus Wauda — 2 
Galzow, Albert, Bahnbeamter a. D., m. Frau, Stettin, Galzow, Garten 
straße 42 — — — — — — — — — — — — 2 
Gesenius, Amtsgerichtsrat, mit Tochter, Halberstadt, Rolandseck — 2 
Götzke, Iw., Geh. Ober-Reg.-Rat, Berlin-Halensee, Schloß Hohenzollern 1 
v. Grohmann, Helene, Frau General, mit Tochter, Berlin, Neptun — 2 
Goepel, Emma, Frau, Altenburg i. Sa., Hohenstaufen — — — l 
Gronow, Ulbert, Agent, Stettin, Preußenhof — — — — — 1 
Grisson-Bernhardi, Ilse, Schwester, Stettin, Zum Walfisch — — — 1 
Grisson-Bernhardi, Hedwig, Frau Rittmeister, Berlin, Zum Walfisch — 1 
Glodern, Emilie, Frl., Altdamm, Kaiser Wilhelm — — — — 1 
Grünbaum, M., Kaufm., Berlin, Treptows Weinstuben — — — 1 
Gcrpott, Heinz, Feldtelgr.-Sekretär, Niederschönweidc b. Berlin, An de 
Waterkant — — — — — — — — — — — — 1 
Gugenheim, Fritz, Kommerzienrat, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — 1 
Geislippe, Max, Kaufm., Stendal, Schmidts Gasth. — — — — 1 
Groß, Margarete, Frau Geh. Rechu.-Rat, Berlin-Schöneberg, Kamke, 
Bismarckstraße 11 — — — — — — — — — — 1 
Huster, Waldemar, Unteroffizier, Posen, Hubertus — — — — 1 
Hirschweh, Clara, Fr., Berlin, Herta — — — — — — — — 1 
Haase, Martha, Frl., Pyritz, Haase, Lotsenstr. 65 — — — — — 1 
v. d. Heyde, Julius, Apotheker, Charlottenburg, Strandburg — — 1 
Hirsch, A., Kaufm., Königsberg, Gasth. Westend — — — — — 1 
Hänschel, Marie, Frau, Halle a. S., Schloß Hohenzollern — — — 1 
Hirte, Anna, Frl., Finkcnwalde, Schmücke, Friedenstr. 4 — — — 1 
Hüning, Alex, Hauptmann a. D., mit Frau, Berlin, Gasth. Treptow — 2 
Hartig, .Mrrt, Kgl. Landmesser, Koblenz, Wartburg — — — — 1 
Johu, Gustav, Fabrikbesitzer, mit Fann, Leipzig, Dünenschloß — — 3 
Jakobsohn, Emil, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — — 2 
Jakubowicz, Fanny, Frl., Berlin, Helene — — — — — — — 1 
Jacobsohn, N., Jnstizrat, Stettin, Hohenstaufen — — — — — 1 
Knoll, lw., Landrat, mit Frau, Adclmann, Ostsee-Gasth. — — — 2 
Kluberg, Max, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Koch, Feldwebel, mit Frau, Thorn, Gasth. Drei Kronen — — — 2 
v. .Kries, Wally, verw. Geh. Rat, mit Fann u. Bed., Berlin, Fremden- 
heim Seeschloß — — — — — — — — — — — 3 
Kinsky, A., Kaufm., Kammin, Schmidts Gasth. — — — — — 1 
Klingenberg, Elise, Frau Architekt, Hamberg, Sonnenschein — — 1 
Knebel, Berta, Frau, mit Tochter, Berlin, Steinhöfel, Bedastr. 10 — 2 
Krüger, Helene, Frau, mit Tochter, Stettin, Schloß Hohenzollern — 2 
Kanemann, Margarete, Schwester, Charlottenburg, Elise — — — 1 
Klemm, Ludwig, Rentier, Charlottenburg, Jeschkes Gasth. — — 1 
Koßemann, Jos., Oberbahnmstr., Stettin, Jeschkes Gasth. — — — 1 
Knickenberg, F., Ingen., Charlottenburg, Jeschkes Gasth. — — — 1 
Kragenveldt, Ernst, Ingen., mit Frau, Hamburg, Preußenhof — — 2 
Lange, Curt, Techniker, Driesen N.-M., Europäischer Hof — — — 1 
Ladhuse, Alis, Frl., Braunschweig, Rolandseck — — — — — 1 
Lange, Paul, General-Agent, Berlin, Park-Hotel — — — — 1 
v. Leesen, Baron, Majoratsherr, mit Frau, Schloß Retschke (Posen), 
Schloß Hohenzollern — — — — — — — — — —2 
Lewinnek, Rd., Kaufm., mit Fam., Stettin, Dünenschloß — — — 4 
Last, Robert, Rechtsanwalt u. Notar, Leobschütz i. Schl., Schloß Hohen ¬ 
zollern — — — — — — — — — — — — — 1 
Lefeber, I., Kaufm., Landsberg a. W., Schmidts Gasth. — — — 1 
Loewinstcin, Sally, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Laschke, Otto, Kanonier, Fußart.-Regt. Nr. 2, Azurea — — — — 1 
Litten, Paul, Kaufm., Stettin, Gasth. Drei Kronen — — — — 1 
Lohes, Margarete, Frl., Regcnwalde, Lohes, Maaßnerstr. 2u — — 1 
Müller, Julie, Frau, Horst, Zum Deutsch Kaiser — — — — — 1 
Meuneuga, Anna, Frau, Kapcnburg, Below, Friedenstr. 7 1 — — 1 
Mugdan, Leo, Stadtrat a. D., Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Münchmeyer, Rentier, mit Frau, Stralsund, Zum Walfisch — — 2 
Marquardt, Emil, Kaufm., Stettin, Schweriner Hof — — — — 1 
Marcus, M., Frau, Berlin, Dresdener Hof — — — — — — 1 
Meyer, Karl, Oberstadtsekretär, Gollnow, Gerstel, Gartenstr. 32 — — 1 
Maßkow, Karl, Prof., Hagen i. W., Strandburg — — — — 1 
Matthiessen, Johannes, Priv., Charlottenburg, Strandburg — — 1 
Moser, Martha, Berlin, Viktorici-Gasth. — — — — — — — 1 
Meyer, Richard, Bankier, Steglitz, Prinz Eitel Friedrich — — — 1 
Miazgowski, Simon, Pensionär, mit Bed., Berlin-Pankow, Hilda — 2 
Munebeck, Ewald, Kaufm., mit Frau, Berlin, Jescheks Gasth. — — 2 
Meißner, Alma, Frau Fabrikdirekt., m. Fam., Gülzow i. P., Schmiegel 3 
Michaelis, Carl, Kassierer, Stettin, Gasth. Zum Deutsch. Kaiser — 1 
v. Mühlenfcls, Anna, Frau Oberregierungsrat, mit Bed., Stettin, 
Fremdenheinr Seeschloß — — — — — — — — — 2 
Norden, Margarete, Frau, mit Sohu, Berlin-Charlottenburg, Auf der 
Düne — — — &gt;— — — — — — — — — 2 
Nößke, Iw., Professor, mit Frau, Königsberg N.-M., Glückauf — — 2 
Nagel, Martha, Frl., Finkcnwalde b. Stettin, Schmücke, Friedenstr. 4 1 
Otto, Mar, Kaufm., Berlin, Preußeubof — — — — — — 1 
Ogilvin, Hedwig, Berlin, Anne-Marie — — — — — --- — 1 
Orschel, O., Bez.-Feldwebel, Berlin, Schmidts Gasth. — — — — 1