
Nr. 9. 
y^ame, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekonnnenen Fremden. 
Sonnabend, den 10. Juli 1915. 
Krüger, Martha, Frau, Stettin, Hartung, Steinbrückstr. 7 — — — 1 
Kutzke, Anna, Frau, Berlin, Wootsch, Steinbrnckstr. 18 — — — 1 
'Kurz, Fritz, Kaufm., Dresden, Deutscher Kaiser — — — — — 1 
Kothe, Otto, Wortführer, Landsberg a. W., Gasth. Westend — — 1 
Krause, Artur, Kausm., Dresden, Preußenhof — — — — — 1 
Kurth, Mar, Kaufm., mit Frau, Barmen, Preußenhof — — — — 2 
Kaufchke, Gisela, Frl., Stettin, Neptun — — — — — — — 1 
Lange, Kurt, Schüler, Berlin, Schlesinger, Friedenstr. 10,n — - — — 1 
Lange, Ottilie, Frau Brauereidirektor, mit Sohn, Berlin, Schloß 
Hohenzollern — — — — — — — — — — — 2 
Laube, Dorothea, Schülerin, Berlin, Liebeherr, Friedenstr. 13 — — 1 
Lange, Gertrud, Frau, mit Sohn n. Bed., Berlin-Treptow, Schlesinger, 
Friedenstraße 10 a — — — — — — — — — — 4 
Lefevre, Paul, Lehrer, nut Fam., Berlin, Eichberg, Gartenstr. 32 — 4 
Lehnert, Walter, Dipl, agr., Freienwalde a. O., Splendid — — — 1 
Lentz, Elli, Frl., Berlin-Charlottenburg, Bnggenhagen, Steinbrückstr. 1 
Liebes, Georg, Kausm., mit Frau, Breslau, Germania — — — — 2 
Lonbier, Käte, Frl., Berlin-Steglitz, Beatus ille — — — — — 1 
Ladwig, Erna, Schülerin, Berlin, Alvensleben, Färberstr. 37 — — 1 
Lange, Frl., Berlin, Friedensburg — — — — — — — — 1 
Lehmann, Clara, Frau Landmesser, mit Kind, Berlin, Weniger, Garten 
straße 26 — — — — — — — — — — — — 2 
Lindenan, Amanda, Frau, Berlin, Laarß, Neueste. 28 — — — 1 
Labahiy Käte, Frau, mit Tochter, Fnlkenbnrg, Falkenthal, Lotsenstr. 8 2 
Lande, Anna, Frau, Berlin, Geick, Kl. Markt 16 — — — — 1 
Leiser, Minna, Rentiere, Schöneberg, Dimm — — — — — 1 
Lewinsohn, Lucie, Frau, Stettin, Diana — — — — — — — 1 
Lodemann, Walter, Kausm., Rostock, Preußenhof — — — — — 1 
Müller, Moritz, Apotheker, mit Fann, Dresden, Treptows Weinhaus 3 
Mörkemeyer, Frida, Frl., Eggesin, Arn Kurpark — — — — — 1 
Merbach, Alfred, Schüler, Berlin, Quisisana — — — — — — 1 
Miethe, Willy, Schüler, Berlin, Quisisana — — — — — — 1 
Müller, James, .Kausm., Hamburg, Preußeuhof — — — — — 1 
May, Frau Oberleutnant, mit Kind, Berlin, Europäischer Hof — — 2 
Maaske, Käti, Frl., Charlottenburg, Schulz, Gartenstr. 17n — — 1 
Mau, Helene, Frau, mit Sohu, Berlin, Mau, Garteustr. 34 — — 2 
Meyerhcim, Hugo, Kausm., nut Fam. u. Bed., Berlin, Nußbaum — 5 
Meyerstein, Artur, Kausm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Melanie — 3 
Mierke, Lieschen, Schülerin, Neukölln, Mierke, Neueste. 50 — — — 1 
Müller, Johanna, Frl., Berlin-Friedcnau, Alvensleben, Gadebuschstr. 1 
Mnthow, August, Konfektionär, mit Fam., Berlin, Haus Vera — — 3 
Mäiy, Else, Frau, Berlin, Hensch, Grüuestr. 11 — — — — — 1 
Mätz, Berta, Frau Kausm., Berlin, Hohenstaufen — — — — — 1 
Melle, Georg, Lehrer, m. Freu, Charlottenburg, Melle, Bismarckstr. 14 2 
Niemann, Elvira, Frau Bahnhofsvorsteher, Labes, Michaelis, Große 
Kirchenstraß. 90 — — — — — — — — — — 1 
Naumann, Walter, Schüler, Berlin, Prinz Heinrich — — — — 1 
Nebel, Wilhelm, Ober-Regisseur, m. Fam., Berlin, Ballschmiedc, Lotseu 
straße 52 — — — — — — — — — — — — 3 
Neuburger, Carl, Direktor, mit Frau, Charlottenburg, Düueuschloß — 2 
Neumann, Clara, Frau, Schweidnitz, Hohenstaufen — — — — 1 
Nettoc, Carl, Kausnr, Greifswald, Haegers Gasth. — -— — — 1 
de Niem, Gertrud, Frl., Stettin, Leistikow, Gartenstr. 24 — — — 1 
Offenberger, Oskar, Religionspfarrer, mit Fam., Asch i. Böhm., Lange, 
Neuestraße 20 — — — — — — — — — — — 4 
Ohm, Marie, Frl, Berlin, Erholungsheim Emans — — — — 1 
Osmers, Joh., Lehrer, Berlin, Daheim — — — — — — — 1 
Otto, Edith, Frl., Berlin, Wilhelm, BiSmarckstr. 6 — — — — 1 
Otto, Emil, Rentier, mit Fam., Berlin, Auf der Düne — — — 5 
Pahl, Else, Frau, mit Kindern, Ziegenort, Pahl, Swinestr. 8 — — 3 
Pust, W., Köpitz, Böttchers Logierhaus — — — — — — — 1 
Pfefferkorn, Dorothea, Schülerin, Bromberg, Martha Elfehnus — — 1 
Pintus, Paula, Fran, mit Kind, Charlottenburg, An de Waterkant — 2 
Plötz, Anna, Frau, mit Kind, Berlin, Böttchers Logierhaus — — 2 
von Pestalosza, Josef, Graf, Rechtsanwalt, Nürnberg, Raithel, Garten 
straße 18 — — — — — — — — — — — — 1 
Petry, Charlotte, Frl., Gr. Ziegenort, Modrow, Weidenstr. 1 — — 1 
Pauly, Alfred, Kausm., Friedrichshagen b. Berlin, Krüger, Schöneberg- 
straße 21 — — — — -— — — — — — — — 1 
Piek, Elli mW Heinz, Spandau, Melanie — — — — — — 2 
Prillwitz, Elfe, Frau Amtsgerichtssekretär, mit Tochter, Berlin, Pagels, 
Kl. Marktstr. 8 — — — — — — — — — — 2 
Peters, Toni und Margarete, "Geschw., Stettin, Neptun — — — 2 
Resch, Schauspielerin, Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Rohloff, Albert, Schüler, Berlin, Quisisana — — — — — — 1 
Runge, M., Eigentümer, Ost-Teep, Böttchers Logierhaus — — — 1 
Regenspurg, Emilie, Frau, mit Fam. u. Bed., Berlin, Moltkestr. 3 — 4 
Raudohr, Joh., Frau verw. Major, mit Tochter, Berlin, Haus Freia 2 
Nätz, Johanna, Frau, mit Fam., Berlin, Grünberg, Lotsenstr. 58 — 4 
Renß, Maria, Frl., Gleidbach, Neuß, Gartenstr. 16 — — — — 1 
Riemer, Wilhelm, Schüler, Berlin, Uecker, Heinrichstr. l — — — 1 
Rochga, Martha, Fran, mit Fam., Dessau, Zaud.r, Fischerstr. 19 — 3 
Rößler, Fran Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Riesen, Else, Frau Oberleutnant, mit Fam. n. Bed., Potsdam, Park- 
Gasthaus — — — — —. — — — — — — — 4 
Remauofsky, Hedwig, Lehrerin, Berlin, Scherz, Roonstr. 9 — — — 1 
Nichart, Isaac, Kaufm., mit Frau, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — 2 
Runge, Margot, Frl., Charlottenburg, Gasth. Westeud — — — 1 
Seuuwitz, Paul, Photograph, Berlin, Schmidts Gasth. — — — — 1 
Sabatzky, Walter, Kaufm., nut Fam., Berlin, Krüger — — — — 3 
Sack, Luise, Frau Pol.-Kommissar, Frankfurt a. M., Jobst, Gartenstr. 1 
Sagelsdorff, Charlotte, Frl., Berlin, Koschan, Krausestr. 13 — — 1 
Sawall, Margarete, Frl., Berlin-Lichtenberg, Schmidt, Greuzstr. 14 -— 1 
Seidel, Jenny, Frau. Prokurist, mit Kindern, Berlin, Nußbaum — 3 
Seuuwitz, Paul, Photograph, Berlin, Schmidts Gasth. — — — 1 
Sommverwerk, Wally, Frau Direktor, mit Fam., Charlottenburg, 
Walfisch — — — — — — — — — — — —&gt;3 
Sandor, Lonis, Maschinist, mit Frau, Hamburg, Loth, Kl. Kirchenstr. 1 2 
Seemann, Otto, Zahnarzt, mit Frau, Berlin, Viktoria Luise — — 2 
Soudersorge, Ella, Frau Landmesser, mit Kind, Berlin-Friedenau, 
Weniger, Garteustr. 26 — — — — — — — — 2 
Sulliu, Auguste, Frau Oberleutnant, mit Fam., Wilhelmshaven, 
Köuigsstraße 18 — — — — — — — — — — 3 
Smith, E. O., Amerika, Drei Kronen — — — — — — — 1 
Schellschmidt, Willy, Schüler, Berlin, Quisisana — — — — 1 
Schadle, Otto, Agent, Stettin, Preußenhof — — —- — — — 1 
Schulemanu, Olly, Frau Major, m. Fam., Berlin, Pens. Straudpalast 4 
Schade, Wilhelm, Privatbeamter, Wilmersdorf, Anna-Lisa — — 1 
Schindel, .start, Kaufmann, Nürnberg, Splendid — — — — '1 
Schönebeck, Richard, Lehrer, mit Fam., Neukölln, Wessel, Eggebrecht- 
straße 16 — — — — — — — — — —- — 3 
Schoene, Lina, Frau Betriebst ng., m. Tocht. u. Bed., Glogan, Törge, 
Waldstr. 13 — — — — — — — — — — — 3 
Schmidt, Helene, Frau Eigentümer, mit Fam. und Bed., Berlin, 
Reinhard — — — — — — — — — — — 7 
Schneidewindt, Martha, Frau, Züssow (P.), Glückauf — — — 1 
Scholz, Rudolf, Kaufmann, mit Fam., (?) Hohenstaufen — — — 3 
Schreiber, Hans, Hauptmann, mit Frau, Berlin, Walfisch — — — 2 
Schreiter, CH., Frau, mit Tochter, Berlin, Wergieu, Färberstr. 23 — 2 
Schmidt, Emil, Postfekretär, mit Frau, Berlin, Hippke, Liudenstr. 10 2 
Schmiedel, Georg, Postassistent, Penig (Sachsen), Hauff, Lotfenstr. 10 1 
Schulz, Bruno und Erich, Geschw., Berlin, Ullrich, Karlstr. 4 — — 2 
Schneider, Franz, Fabrikant, mit Frau, Blankenburg, Drei Kronen 2 
Schneider, I., Kaufmann, Berlin, Drei Kronen — — — — 1 
Schrader, Gertrud, Frau, Charlottenburg, Gasth. Westend — — 1 
Schicke, Johann, Berlin, Europäischer Hof — — — — — 1 
Schold, Arel, Newport, Europäischer Hof — — — — — — 1 
Stciuweg, Karl, Handlungsgehilfe, Stettin, Lorenz, Königsstr., Ecke 
Lotsenstraße — — — — — — — — — — — 1 
Stegelmeyer, Fritz, Lehrer, Berlin-Lichtenberg, Hafermann, Frieden- 
ftraße 4 — — — — — — — — — — — 1 
Steindel, Charlotte, Frau Oberleutn., mit Fann, Stettin, Haiderose 3 
Stolp, Adolf, Amtsgerichtsfekretär, Schönebeck a. Elbe, Rahmelow, 
Lotseustr. 71 — — — — — — — — — — 1 
Spielberg, Martha, Frau, Berlin-Pankow, Gielow, 'Maaßnerstr. 26 1 
Spegler, Herm., Kaufmann, Berlin, Splendid — — — — — i 
Spitzkat, Hans, Schüler, Berlin, Schünicke, Friedeustr. 4 — — — 1 
Thiede, Herm., Rektor, mit Fam., Charlottenburg, Wanda — — 3 
Thoms, Frau Jng., mit Kind, Podejuch, An de Waterkant — — 2 
Toepfer, Eugen, Kaufmann, Stettin, Ella — — — — — — 1 
Toepfer, Ida, Frau Kaufmann, Stettin, Ella — — — — — 1 
Toll, Luise, Frau, Gransee i. d. M., Schumacher, Färberstr. 1 — — 1 
Tröster, Helene, Frau, Charlottenburg, Dresdener Hof — — — 1 
Tempel, Walter, Schüler, Berlin, Küster, Schützenstr. 3 — — — 1 
Trinkler, Frl., Berlin, Gasth. Westend —- — — — — — 1 
Ulbricht, Hanny, Berlin, Meereswarte — — — — — — — 1 
Utecht, Anna, Frau, mit Tochter, Spandau, Hubertus — — — 2 
Utent, Erich, Berlin, Schweriner Hof — — — — — — — 1 
Voigt, Walter, Schüler, Berlin, Papenkuhl, Roonstr. 10 — — — 1 
Wittig, Paul, Geh. Baurat, Berlin, Ostsee-Sanatorium — — — 1 
Wursthoff, Friedrich, Frail, Gladbach, Europäischer Hof — — — 1 
Weiß, Emma, Privatiere, mit Sohn, Berlin-Friedenau, Lepke, 
Kraufestr. 1l — — — — — — — — — — 2 
Weikusat, Anna, Fr., Charlottenburg, Splendid — — — — — 1 
Werth, Albertine, Frau, Mewegen b. Löcknitz, Haßmann, Grünestr. 9 1 
Wichardt, Panl, Architekt, mit Fam., Potsdam, Strandburg — — 3 
Wittig, Kurt, Leutnant, Posen, Schloß am Meer - — — — 1 
Weinszieher, Dorothea, Frl., Berlin, Schloß Hohenzollern — — 1 
Western, Maria, Frau, mit Kind., Friedenau, Kunowsky, Schult- 
heißstraße 2 — — — — — — — — — — — 3 
Waller, Margarete, Frau Kaufmann, mit Fam. und Bed., Berlin, 
Meereswarte — .— — — — — -— — — — 4 
Wagner, Lucie, Frl., Stettin, Schoebs, Kurparkstr. 28 — — — 1 
Wilke, Haus, Potsdam, Erich, Moltkestr. 17 — — — — — 1 
Zeimer, Adolfine, Frl., Prag, Rapröger, Angustastr. 2 — — — 1 
Zierke, Walter, Schiller, Charlottenburg, Franz, Gr. Kirchenstr. 6 — 1 
Zschimmer, Ella, Frl., Berlin, Zschimmer, Lotsenstr. 11 — — — 1 
Zimmerreiner, Paul, Jng., Berlin, Flora — — — — — — 1 
Ziemer, Lina, Frau Pastor, Breslau, Rahmelow, Lotsenstr. 71 — 1 
Sum me 5925 
Hiervon Kurgäste 2471 
Passanten 3454 
Es sind verzogen: Köhler, Leonie, Frau Kaufmauu, mit Tochter, 
Berlin, von Haus Heureka nach Utpatel, Gartenstr. 26.