
öwmemünder Vade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde. 
Anzcigcn-Gcbühr für die 4 gespaltene Pctitzeile oder deren Raum 
20 Pfg., für Kreisiusafseil 10 Psg. — Annahme der Anzeigen bis 
8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. - 
Druck und Vertag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschlust Nr. 374. 
Rummer 15. Dienstag, de« 27. Jnlt 1S15. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1.00 Mark. — Bestellungen bei allen Postapstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Nebertrag 8194 
Adam, Anna, Fran, Eberswalde, Tip-Top — — — — — 1 
Adler, Gertrud, Fran Kaufmann, Berlin, Schloß am Meer — — 3 
Appelmann, Gustav, Gutspächter, Jceser, Haegers Gasth. — — 1 
Appelbaum, Margarete, Fran Oberpostinspektor, mit Tochter, 
Charlottenburg, Meta — — — — - — — — 2 
Abraham, Walter, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Alier, A., Zeugfeldwebel, mit Frau, Dresden, Schweriner Hof — 2 
v. Arenstorf, Marie Luise, Frau, Boltenhagen b. Schivclbcin, Strandpalast 1 
Arndt, Jenni, Frau Kausm., mit Tochter, Prenzlau, Schloß Hohenzollern 2 
Bab, Elise, Frau, mit Tochter, Nikolasse, Diana -- — — — 2 
Bach, Joh., Rechtsanwalt, Stettin, An de Waterkant — — — 1 
Bartels, Käthe, Schülerin, Wolgast, Autsch, Eggebrechtstraße 6— — 1 
Beyer, Hermann, Kaufmann, Stettin, Beyer, Gr. Kirchenstraße 90, 1 1 
Belle, Wilhelm, Kapitän, Harburg a. Elbe, Kaiserhof — — — 1 
Beutner, Adolf, mit Familie, Cottbus, Beutner, Gartenstraße 9 — - 4 
Volke, Elisabeth, Schülerin, Beelitz, Parkgasth. — — — — — 1 
Börner, Richard, Ober-Masch., Wilhelmshaven, Schmekel, Moltkestr. 25 1 
Böß, Margarete, Privatiere, Leipzig, Nußbaum — — — — 1 
Bratz, Minna, Frau, mit Familie, Stettin, Nenbert, Schönebergstr. 15 4 
Brill, Camilla, Fran Kaufmann, mit Familie, Prag 2, Splendid — 4 
Buß, Hedwig, Lehrerin, Danzig, Meinhard, Neuesiraße 28 — — 1 
Behrend, Anna, Frl., Berlin, Wilhelma — — — — — — 1 
Baumgarten, Lehrer, Finsterwalde, Drei Kronen — — — — 1 
Brugs, A., Schweizer, Wilhelmshof, Böttchers Gasth. — — — 1 
Backs, Luise, Frau, mit Kind, Berlin, Oswald, Friedenstraße 1 — 2 
Bernhard, Hugo, Kaufmann, Landsberg a. W., Haiderose — — 1 
Blumenthal, Else, Frl., Wilmersdorf, Parkgasth. — — — — 1 
Blumenthal, Willi, Schüler, Angermünde, Melanie — — — — 1 
Borchert, Julius, Garnison-Verm.-Direktor, Berlin, Waldschloß — 1 
Brecht, Kurt, Oberleutnant, Berlin, Strandburg - — — — 1 
Brockmann, Reinhold, Schüler, Stettin, Laube, Färberstraße 2 — 1 
Brummerhoff, Erika, Schülerin, Soltau i. Hann., Gertrud — — 1 
Buttmann, Mathilde, Sprachlehrerin, mit Schwester, Berlin, Favorit 2 
Buttmann, Hugo, Oberst a. D., Charlottenburg, Favorit— — — 1 
Baurmeister, Clara, Frau Oberstleutnant, mit Familie und Bedienung, 
Beckcmühl (N.-L.), Wanda — — — — — — — 4 
Bauchwitz, Selma, Frau Kaufmann, Berlin, Schmiegel — — — 1 
Behrend, Anna, Frl,, Berlin, Lindner — — — — — — 1 
Böhner, Franz, Kaufmann, Poessneck i. Th., Emma Louise — — 1 
Böhner, Hulda, Frau, mit Sohn, Altenburg i. S., Emma Louise — I 
Braatz, Leutnant, Ueckermunde, Jeschkes Gasth.— — — — — 1 
Bohn, Ernst, Kaufmann, Neubrandenburg, Jeschkes Gasth. — — 1 
Baumbach, Kurt, Kaufmann, Erfurt, Preußenhof — — — — 1 
Bathe, Paul, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Blumenthal, Willi, Gymnasiast, Angermünde, Monopol — — — 1 
Becker, Alice, Frau, mit Fam. u. Bed., Lissa i. W., Pension Schiffmann 4 
Becker, Antonie, Frl., Pasewalk, Preus, Steinbrückstraße 2 — — 1 
Belan, Karl, Oberpostassistent, mit Fam., Berlin, Gehm, Swinestr. 17b 3 
Bernhardt, Günther u.Walter, Gebr., Stettin, Frankenstein, Gartenstr. 24 2 
Binder, Felix, vr., San.-Oberstabsarzt, Breslau, Ostsee-Gasth. — 1 
Boehnke, Anna, Frl., Stettin, Bugdahn, Friedenstraße 4 — — — 1 
Bodtke, Walter, Kaufmann, mit Frau, Thorn, Würfel — — — 2 
Bohm, Ida, Frau, Malermstr., mit Kindern, Samter, Ramin, Moltkestr. 20 3 
Braß, Herrn., Kgl. Lotterie-Einnehmer, Essen-Ruhr, Albrecht, Moltkestr. 20 1 
Bretschneider, Paul, Jng., Bremen, Schulz, Neuestraße — — — 1 
Brock, Lina, Frau Kaufmann, mit Familie und Bed., Berlin, Diana 4 
Bötticher, Walter, Professor, mit Familie, Breslau, Hygiea — — 4 
Crenzberg, Schüler, Halle a. S., Splendid — — — — — 1 
Casper, Herbert, Schüler, mit Erzieherin, Angermünde, Daheim — 2 
Dahlke, Marie, Schülerin, Stettin, Scheel, Färberstraße 28 — — 1 
Dathe, E., Frau, mit Familie, Beelitz i. M., Park-Gasth. — — 4 
Tietje, Arthur, Künstler, mit Familie, Dresden, Park-Gasth. — — 3 
Döring, Olga, Frau, mit Familie, Stettin, Arndt, Swinestraße 20 — 3 
Dietze, Arthur, Kgl. Solotänzer, mit Fam., Dresden, Pudlich, Alice 3 
Diehl, Walter, Geigenbauer, Hamburg, Mietz, Fischerstraße 23 — 1 
Dahlmann, Toni, Lehrerin, Neubrandenburg, Heydemann, Eggebrecht ¬ 
straße 10, I — — - — — — — — — — 1 
Davids, Richard, Fabrikant, mit Frau, Schöneberg, Hohenstaufen — 2 
Dühring, Klara, Frau, mit Kind, Berlin, Hohenstaufen — — — 2 
Dukatz, Elise, Lehrerin, Sonnenwende, (N.-L.), Zachau, Bollwerk 25 1 
Dierts, A., Kaufmann, Hamburg, Schweriner Hof — — — — 1 
Dahmen, Leonhard, Kaufmann, Wilmersdorf, Strandburg — — I 
Dreßler, Meta, Frail, Stettin-Grünhof, Bugdahn, Friedenstraße 4 — 1 
Decken, Ulrike, Frau, mit Tochter, Punschau i. Th., Ella - — 2 
Ellhaus, Emma, Frau, Jng., mit Tochter, Steglitz, Ehmke, Karlstr. 17 2 
Enes, Frida, Frau Fabrikant, mit Fam., Berlin, Dresdener Hof — 4 
Ehrmann, Jngeborg, Frl., Breslau, Tip-Top — — — — — 1 
Eichler, Fritz, Apotheker, mit Familie, Charlottenburg, Gertrud — 3 
Engelbrecht, Kaufmann, mit Bedienung, Berlin, Hohenstaufen — — 2 
Flaehming, Auguste u. Hedwig, Geschw., Eberswalde, Flaehming, 
Schulstraße 22 — — — — — — — — — — 2 
Fliegel, Anna-Marie, Frau Hauptmann, Schöneberg, Strandburg — 1 
Flügel, Elisabeth, Lehrerin, Stettin, An de Waterkant — — — 1 
Friedländer, Olga, Frau, m. Bed., Berlin, Schmiegel — — — 2 
Flach, Klara, Frau Oberbaurat, mit Fam., und Bed., Stettin, Adler, 
Lotsenftraße 66 —&gt; — — — — — — — — 4 
Floris, Hertha, Frl., Pawlau (Kreis Ratibor), Editha — — — 1 
Flügge, Liese-Lotte, Frl., Blumenhagen i. U., Neptun — — — 1 
Franke, Joh., Lehrerin, Chemnitz, Splendid — — — — — 1 
Franke, Robert, Reittier, mit Frau, Berlin, Goldfried — — — 2 
Friedländer, Edith, Frl., Stettin, Merkur -- — — — — — 1 
Fuchs, Valeska, Frau Rentiere, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — 1 
Färb, Peter, Kaufmann, Stralsund, Preußenhof — — — — 1 
Fröhlich, Max, Kaufmann, Stettin, Preußenhof — — — — 1 
Fuhrmann, Otto, Lehrer, Cölpo bei Halle, Kaiserhof — — — 1 
Fander, Herm., Kaufmann, Berlin, Hohenstaufen — — — — 1 
Fuchs, M., Frau Major, mit Sohn, Lichterfelde, Hubertus — — 2 
Gädtke, Amanda, Frau, mit Kindern, Torgelow, Tode, Moltkestr. 13 3 
Gartz, Martha, Frl., Friedenau, Midgard — — — — — — 1 
Gebhardt, Max, Fabrikbes., m. Fam. u. Bed., Berlin, Elise — — 6 
Gensichen, Hedwig, Frau, mit Kind, Buckow (Kr. Lebus), Gensichen, 
Moltkestraße 10 — — — — — — — — — 2 
Gerner, Joachim, Schüler, Grunewald, Martha-Elsehaus — — — 1 
Gerner, Klara, Frau Major, Metz, Lindner — — — — — 1 
Ginnow, Anna, Frau Bäckermst., mit Sohn, Kolberg, Ginnow, Grenzstr. 12 2 
Glatzel, Paul, Bankvorsteher, Hauptmann d. L., mit Fam., Dresden, 
Meereswarte — — — — — — — — — — 3 
Glaubitz, Alfred, Feldw.-Leutnant, Cassel, Steinhöfel, Bedastraße 10 1 
Glanbrecht, Luise, Frau, mit Tochter, Berlin, Schloß Hohenzollern — 2 
Godow, Luise, Frau Drogeriebesitzer, mit Sohn, Stettin, Eden — 2 
Götting, Hans, Schüler, Weimar, Götting, Färberstraße 8 — — 1 
Goldstein, Rosa, Frau, Schöneberg, Schmiegel — — — — — 1 
Großkopf, Grete, Frau, mit Sohn, Stettin, Wegner, Färberstraße 27 2 
Groth, Margarete, Frau, mit Kind u. Bed., Treptow, Viktoria-Gasth. 3 
Grundmann, Alma, Frau, mit Kindern, Hamburg, Kaiserhof — — 3 
Grunow, Margarete, Oberlehrerin, Stargard, Haus Freia — — 1 
Grahl, Konrad, Kaufmann, Stettin, Prenßenhof — — — — 1 
Gernhardt, Generalagent, Berlin, Drei Kronen — — — — — 1 
Gielan, Albert, Kaufmann, Lübeck, Preußenhof — — — — — 1 
Gratz, Willi, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Gabler, Martha, Schülerin, Leipzig, Oswald, Friedenstraße 1 — — 1 
Gentz, Emma, Frl., Pölitz i. P., Nedel, Gr. Kirchenstraße 44 — — 1 
Grundmann, Alma, Frau Kapitän, mit Familie, ? Waldblick — — 3 
Gaul, Johannes, Lehrer, mit Frau, Prenzlau, Metzer, Gartenstr. 18 2 
Gronow, Albert, Agent, Stettin, Preußenhof — — — — — 1 
Geißler, Geh. Regierungsrat, mit Frau, Charlottenburg, Drei Kronen 2 
Geißler, Walter, Referendar, Charlottenburg, Drei Kronen — — 1 
Gantz, Otto, Kaufmann, Stettin, Fürst Bismarck — — — — 1 
Gielow, Albert, Prokurist, Stettin, Fürst Bismarck — — — — 1 
Gallhos, Gertrud, Frl., Zehlendorf b. Berlin, Schloß Hohenzollern — 1 
Gleitz, Willy, Kaufmann, Stettin, Glücksburg — — — — — 1 
Graewe, Agnes, Frau Kreissekretär, Traustadt i. P., Kaiser Wilhelm I 
Grunthal, Else, Frau Kaufmann, m. Fam., Charlottenburg, Meereswarte 3 
Grunthal, Fedor, Kunstverleger, Breslau, Meereswarte — — — 1 
Golinski, Hedwig, Frau, m. Fam. u. Bed., Berlin, Ostsee-Gasth. — 4