
Nr. 18. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige'Wohnung der angekommenen Fremden. 
Mittwoch, den 4. August 1915. 
Gottschalk, Frieda, Frau, mit Familie, Berlin, Steinberg — — — 3 
v. Greysen, Hans, Vers. Direktor, m. Fam., Schöneberg, Haus Gertrud 3 
Galdowski, Maria, Frau, Berlin, Haideprinzeß — — — — — 1 
Gademann, ^August, Kaufmann, Berlin, Undine— — — — — 1 
Geisler, Wilhelm, Referendar, Schweidnitz, Prinz Heinrich — — 1 
Gaekel, Frieda, Frl., Berlin, Schröder, Färberstraße 57 — — — 1 
Giesler, Guste, Frau Major, Lichtenberg, Hübner, Wilhelmstraße 10 1 
Grunow, Karl, Privatier, mit Haushälterin, Berlin, Hedemann, 
Königsstraße 11 — — — -- — — — — — 2 
Gisbertz, Wilhelm, Referendar, Stettin, Zum Walfisch — . — — 1 
Gulhaar, Selma, Lehrerin, Charlottenburg, Prinz Heinrich — — 1 
Gurrey, Auguste, Frau, Schöneberg, An de Waterkant — — — 1 
Gustmann, Herm., Kaufmann, m. Fam., Berlin, Hohenstaufen — 4 
Hartwich, Luise, Frau, Hohcnsalza, Neubauer, Moltkestr. 25 — — 1 
Hill, Emil, Kaufm., Stettin, Schmidts Gasth. — — — — — 1 
Horte, Rich., Maler, Berlin, Schmidts Gasth. — — — — — 1 
Harcke, Georg, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Hohenberg, Anna, Frau Reg.-Rat, mit Tochter, Charlottenburg, Garten- 
ftraße 18u — — — — — — — — — — — — 2 
Heinemann, Helene, Fran, Siegen i. W., Erholungsheim Emmaus 1 
Heinemann, Martha, Fran, Siegen i. W., Erholungsheim Emmaus — 1 
Hettler, Lina, Frl., Stettin, Pieper, Lotfenstr. 12 — — — — 1 
Hink, ElSbeth, Frau Major, Charlottenburg, Marquardt, Moltkestr. 7 1 
Haar, Clara, Frau Rentiere, Berlin, Drei Kronen — — — — 1 
v. Helmhold, Hans, Fabrikant, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Hahne, Lina, Frau, Berlin, Reinhardt — — — — — — — 1 
v. Haken, Mila, Frau, Berlin, An de Waterkant — — — — — 1 
Hanke, Otto, Fabrikbesitzer, mit F. u. Bed., Alt Kietz bei Freienwalde, 
Haus Gretel — — — — — — — — — — — o 
Heinrich, Maria, Frau, Berlin-Halensee, Nirvana — — — — — 1 
Heinsin, Georg, I&gt;r., Arzt, Berlin, Frida— — — — — — — 1 
Henke, Helene, Lehrerirr, Marienburg, Wartburg — — — — — 1 
Hering, Richard, Fabrikdirektor, Schikla a. Elbe, Ursula — — — 1 
Höfer, Jütte, Frau, Jena, Höfer, Lindenstr. 8 — — — — — 1 
Holz, Frida, Frl., Prenzlau, Rapphahn, Färberstr. 50 — — — 1 
Hubert, Rudolf, Kaufm., mit Fam., Berlin, Wilhelnrsruh — — — 3 
Huhmann, Georg, Geistlicher, Marienburg, Wartburg — — — — 1 
Hientzsch, Erich, Schüler, mit Schwestern, Stettin, Annaburg — — 5 
Hette, Ottilie, Frau Chemiker, mit Fam. u. Bed., Frankfurt a. M., 
Fremdenheim Seeschloß — — — — — — — — — 4 
Hirschfeld, Margarete Frau Arzt, mit Sohn, Berlin, Meeresstille — 2 
Hartmann, Frl., Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — — — 1 
Heimann, Erna, Frau, Düsseldorf, Ostsee-Gasth. — — — — — 1 
Haase, Else, Frl., Leipzig, Egenolf, Gadebnschstr. 12 — — — — 1 
Heck, Valerie, Frau Kaufm., mit Kind, Stettin, Melanie — — — 2 
Heinspeter, Anna, FU., Berlin-Wilmersdorf, Fritz, Grünestr. 15—1 
H.inspeter, Erna, Frl., Stettin, Fritz, Grnnestr. 15 — — — — 1 
Herford, Elisabeth, Frau, Wilmersdorf b. Berlin, Volp, Bednstr. 10 — 1 
Holtz, Martha, Frau, mit Tochter, Stettin, Mundt, Grenzstr. 48 — — 2 
Jäger, Fritz, Elektrotechniker, mit Frau, Berlin, Drei Kronen — — 2 
Jonasson, Frida, Frau, mit Sohn, Charlottenburg, Haiderose — — 2 
Joachim, Oskar, Kaufm., München, Preußenhof — — — — — 1 
Jacobsohn, Franz, Schuler, Berlin, Wartburg — — — — — 1 
Juhnke, Carl, Fabrikbesitzer, m. Frau, Culm a. Weichsel, Schloß Hohen- 
zollern — — — — — — — — — .— — — 2 
Jahr, Laura, Frau, mit Bed., Stettin, Annaburg — — — — — 2 
Jentsch, M., Rentier, Berlin, Seerings Gasth. — - — — — 1 
Jsaacsohn, Abraham, Rechtsanwalt n. Iustizrat, mit Frau, Berlin, 
Möwe — — — — — — — — — — — — — 2 
Jaudrctzki, Marie, Geschäftsinhaberin, Kreuzbnrg, Else — — — 1 
Jungklaus, Minna, Fran, Stettin, Goldfried — — — — — — 1 
Kramer, Hildegard, Frl., Bcuthen i. Schl., Glückauf — — — — 1 
Klüger, Leuchen, Frl., Gollnvw, Gerstel, Gartenstr. 32 — — — 1 
Krüger, Kaufm., Charlottenburg, Splendid — — — — — — 1 
Kose, Vize-Feldwebel, Stettin, Schmidts Gasth. — — — — — 1 
Koch, Corl, Kaufm., Offenbach a. M., Preußenhof — — — — 1 
Kühner, Martha, Frl., Stralsund, Monopol — — — — — — 1 
Katschewski, Maria, Frau, Berlin, Schweriner Hof — — — — 1 
Krause, Beruh., Fabrikant, Radebeul (Dresden), Am Meer — — — 1 
Küenheim, Wilhelm, Leutnant, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — -- 1 
Kniebel, Harry, Schüler, Lichtenberg, Ronkenbnrg, Gr. Kirchenstr. 29 1 
Koch Richard, Kaufm., mit Tochter, Stettin, Gasth. Prinz Heinrich — 2 
v. Kommor, Otto, Dentist, mit Frau, Wriezen n. O., Tip Top — — 2 
Koschorke, Vizefeldwebel, Berlin, Gasth. Westend — — — — — 1 
Kutke, Hans, Schüler, Woedtke U.-M., Europäischer Hof — — — l 
Katter, Frau Kommerzienrat, mit Fam., Anklam, Splendid — — 3 
Kitt, Georg, Oberingen., Stettin, Steinberg — — — — — — 1 
Knipsel, Max, Kgl. Polizei-Leutn., Rittmeister d. R., mit Frau, Berlin, 
Krüger — — — — — 
Koch Otto, Fabrikant, mit Fam., Berlin, splendid — — — — 3 
Koch, Walter, Fabrikdirektor, mit Fam., Planen i. B., Pension Trapp 3 
Krause, Anna, Frl., Prenzlau, Rapphahn, FärbersU. 50 — — — 1 
Krause, Beatrice, Frau Kapitän, mit F. u. Gesellschafterin, Hamburg, 
Henning, Bollwerk 11 — — — — — 
Krause, Louis, Kaufm., Cottbus, Kleist, Eggebrechtstr. 11 — — — . 1 
Kettncr, Hilda Marie, Frau Arzt, Charlottenburg, Neptun — — — 1 
Knepel, Artur, Schornsteinfegermeister, Stettin, Toni — — — — 1 
Kaufmann, Berta, Frau, Stettin, Minii — — — — — — — 
Kitze, Adolf, IO., Professor, mit Frau, Wien-Haden, Alice — — — 2 
Koch, Anna, Frau, mit Kind, Berlin, Haus Gertrud — — — — 2 
Köpke, Elly, Frl., Stettin, Seeriugs Gasth. — — — — — — 1 
Kempfert, Theodor, Lehrer, Charlottenburg, Hilda — — — — 1 
Kueifel, Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — 2 
Kohorn, Paula, Frau Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Splendid — 4 
Kiecher, Georg, Reg.-Baumeister, Berlin-Charlottenburg, Viktoria- 
Gasthaus — — — — — — — — — — — — 2 
Kriehche, Emil, Privatier, Cottbus, Hilda — — — — — — 1 
Kronenberg, Emil, Direktor, Essen, Ostsee-Gasth. — — — — — 1 
Kühl, Wilhelm, Reichsbankbeamtcr, mit Fran, Berlin, Seeschloß — 2 
Kühner, Ida, Frl., Berlin, Haiderose — — — — — — — 1 
Klebe, Martha, Frau, Berlin, Lange, Friedenstr. 5 — — — — 1 
Knittel, Martha, Frau, mit Tochter, Berlin, Schröder, Färberstr. 57 — 2 
Kolbhorn, Marie, Frau, Grünberg i. Schl., Emma Louise — — — 1 
v. Kocziau, Gustav, k. u. k. Rittmeister, nut Bed., Berlin, Helios — 2 
Küster, Richard, Ober-Telegraphenassistent, Charlottenburg, Lange, 
Kleiner Markt 1 — — — — — — — — — — 1 
Lüdke, Werner, Kadett, Stettin, Eden — — — — — — 1 
Langen, Margarete, Fran, Berlin, Favorit — — — — — — 1 
Lazar, Aloys, Kaplan, Gvdnllahütte b. Beuthen, Nußbaum — — — 1 
Lehmann, Therese, Rentiere, Berlin-Neukölln, Krüger — — — — 1 
Lüdke, Albert, Beamter, Berlin, Krüger — — — — — — — 1 
Landsberger, Wally, Frl., Berlin-Wilmersdorf, Volkmann, Königsstr. 1 
Lüders, Joh., Verlagsbuchhändler, Berlin-Friedenau, Corona — — 1 
Lehning, Elsbeth, Fran Baumeister, Paethen-Tangerhütte, Silesia — 1 
Lindemann, Clara, Frl., Berlin, Germania — — — — — — 1 
Lindemann, Elisabeth, Frl., Anklam, Germania — — — — — 1 
Linke, Kaufm., Berlin, Hubertus — — — — — — — — 1 
Lüdecke, Johannes, Gymnasiast, Lanke b. Potsdam, Haiderose — — 1 
Lüdtke, Meta, Frau, mit Fam., Greifenhagen, Schulz, Gr. Markt 4 — 3 
Lefevre, Anna, Frau Rentiere, mit Nichte, Stettin, Toni — — — 2 
Lonky, David, Kaufm., Osterode O.-Pr., Beroliua — — — — — 1 
Lange, Else, Frau, Charlottenburg, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Lebendig, Martha, Privatiere, Charlottenburg, Dresdener Hof — .— 1 
Lessing, I., Diplom-Ingen., Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — 1 
Lowieja, Martha, Privatiere, Berlin, Rapphahn, Neueste. 3 — — 1 
Lütke, Richard, Iustizrat, Rechtsanw. u. Notar, Heldrungen, Goldfried 1 
Mertimi, Anni, Schülerin, Stettin, Keim, Färberstr. 58 — — — 1 
Meyer, Kaufm., Tegel-Berlin, Wanda — — — — — — — 1 
Mellerowski, Stauislaura, Schülerin, Thorn, Neuestraße —— 1 
Metz, Herta, Frl., Wilmersdorf, Ella — — — — — — — 1 
Michaelis, Anna, Frau Ingen., mit Kindern, Neustrelitz, Thiel, Färber 
straße 54 — — — — — — — — — — — — 3 
v. Mihalirz, Frida, Frl., Berlin-Zehlendorf, Kronprinzessin Cecilie — 2 
Mauzek, Anny, Frl., Berlin, Kaiser Wilhelm — — — — — 1 
Merbitz, Hugo, Fabrikdircktor, mit F., Berlin-Treptow, Zum Walfisch 3 
Milch, Clara, Frl., Berlin-Westend, Wolff — — — — — — 1 
Marquardt, Lotte, Frl., Wilmersdorf, Eden — — — — — 1 
Melms, Hans, Kammersänger, K. K., mit Frau, Wien, Favorit — — 2 
Moerschner, Anni, Frau, mit Kind, Bremen, Zum Walfisch — — 2 
Mohs, Luise, Frl., Arnstadt, Elisabeth — — — — — — — 1 
v. Massenbach, Freiin, Frl., Meiningen, Elisabeth — — — — — 1 
Mackenroth, Marie, Frau, mit Sohn, Stettin, Hilda — — — — 2 
Moizner, I., mit Fam. u. Bed., Magdeburg, Ostsee-Gasth. — — — 4 
Mauke, Fran Doktor, Sanitätsrat, mit Tochter, Berlin, Eberts 
Strandkonditorei — — — — — — — — — — 2 
Magnus, Lucie, Frau, mit Fam. u. Bed., Stettin, Nußbanm — — 4 
Monteuffel, Johs., Jrreulehrer, Charlottenburg, Bradtke, Lotseustr. 4 1 
Mauz, Gertrud, Frl., Stettin, Kohn, Färberstr. 58 — — — — 1 
Mietzner, Clara, Frau, mit Tochter, Stettin, Fröhlich, Lotsenstr. 11 — 2 
Mohns, Herta, Schülerin, Stettin, Böttcher, Gartenstr. 16 — — — 1 
Mökel, Ida Marie und Johanna, Leipzig, Elise — — — — — 2 
Müller, Clara, Fran, Zehlendorf b. Berlin, Flora — — — — — 1 
Müller, Helene, Fron, mit Kindern, Zehlendorf b. Berlin, Fora — — 4 
Nanels, Gebrand und Hans, Diplom-Ingen., Dresden, Prinz Eitel Fr. 2 
Ncukirch, Hedwig, Frl., mit Schwester, Berlin, Margarete — — — 2 
Nenkirch, Constantin, Handelsschulleiter, Binz a. Rügen, Machirns, 
Königsstr. 10 — — — — — — — — — — — 1 
Nadelmann, Hugo, l)r., Apothekenbesitzer, mit Fam., Stettin, Tip Top 5 
Neugebauer, C., Lazarett-Oberinspektor, Berlin, Viktoria-Gasth. — — 1 
Oschatz, Kaufm., Berlin, Europäischer Hof — — — — — — 1 
Opitz, Marianne, Frau, Stettin, Glückauf — — — — — — 1 
Pelz, Reinhard, Lehrer, mit Fam., Sallenthin, Kr. Pyritz, Schenk, Hein- 
richstraße 9 — — — — — — — — — — — — 3 
Portmann, Wilhelmine, Frau, Osnabrück, Lotsenstr. 37 — — — 1 
Pries, Frl., Friedland, Gasch. Drei Kronen — — — — — — 1 
Pelmöller, Adalbert, Lehrer, mit Sohn, Hamberg, Haegers Gasth. — 2 
Pavelke, Margarete, Hilfsschwester, Cottbus, Wegner, Bedastr. 1 — 1 
Pfuhl, Käte, Rentiere, mit Tochter, Eschwcge, Lotte — — — — 2 
Porrncker, Otto, Vers.-Beamter, Stettin, Emma Louise — — — 1 
Pahl, Frauz, Student, Dortmund, Prenhenhof — — — — — 1 
Paesch, Marie, Frau Rentiere, Greifenhagen, Schulz, Gr. Markt 4 — 1 
Putzger, Herrn., Fabrikbesitzer, Nossen i. Sa., Strandpalast — — — 1 
Peters, Margarete, Frl., Stettin, Jonas, Fischerstr. 3 — — — 1 
Pohl, Margarete, Privatiere, Dresden, Diana — — — — — 1 
Petschlow, Margarete, Fran, mit Sohn, Stettin, Haideprinzeß — — 2 
Pfrngsthorn, Paula, verw. Frau Hauptmauu, Berlin, Roseugreeu, 
Moltkestraße 9 — — — — — — — — — — — 1 
Petersen, Günter, Kaufm., Berlin-Schöneberg, Hohenstaufen — — 1 
Pieper, Magda, Rentiere, Eberswalde, Helene — — — — — 1 
Perzynski, Julian, Bankvorstand, m. Fam., Sauter b. Posen, Hermstedt, 
Friedenstraße 2 — — — — — — — — — — — 3 
Portaszewicz, Joseph, Kgl. Polizeirat, mit Frau, Posen, Clara — — 2