
ölvinemünder Vade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Slvinemünde. 
Anzeigcn-Gebühr für die 4 gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg., für Kreisinsafsen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
— 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. - - - - 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 8. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1.00 Mark. —. Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Donnerstag, den 8. Jnli ISIS. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Nebertrag 4522 
Astanas, Margarete, Frl., Berlin-Wilmersdorf, Haus Elisabeth — 1 
Alt, Karl, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Albrecht, Leopold, Student, Stolp, Seestern — — — — — 1 
Adomatis, Else, Frl., Berlin, Drei Kronen — — — - — 1 
Aßmann, Marianne, Kind, Schöneberg bei Berlin, Schmeling, Egge- 
brechtstraße 9 — — — — — — — — — — 1 
Adlers, Franziska, Frau, Berlin, Azurea — — — — — — 1 
Arndt, Felix, pr. Zahnarzt, Arzt, Stuttgart, Thoms, Bismarckstraße 11 1 
Albers, Auguste Franziska, Hamburg, Hübner, Moltkestraße 18 — 1 
Auerbach, Frida und Else, Frl. Geschwister, Charlottenburg, Au de 
Waterkant — — — — — — — — — — 2 
Arndt, Felix, Zahnarzt. Stuttgart, Westend — — — ' — — 1 
Ahlers, Carl, Fabrikdirektor, mit Familie, Berndorf, Luise — — 4 
Ascher, Betti, Frl., Berlin, Strandpalast — — — — — — 1 
Auerbach, M., Hofmaler, Charlottenburg, Silesia — — — —- 1 
Budzislawski, Max, Kaufmann, Berlin, Schloß Hohenzollern — — 1 
Bethke, Luise, Frl., Charlottenburg, Frida — — — — — 1 
Bakofen, Otto, Or. uwck., Frauenarzt, mit Familie und Bedienung, 
Charlottenburg, Steffen — — — — — — — — 5 
Barkow, Elisabeth, Frl., Berlin, Maritima — — — — — 1 
Barnewsky, Alma, Frau, Berlin, Schloß am Meer — — — — 1 
Bieber, Moritz, Kaufmann, mit Familie und Bedienung, Berlin, Ella 5 
Bode, Alfred, Apothekenbesitzer, mit Familie und Bedienung, Stettin, 
Viktoria Luise — - - — — — — — — — — 5 
Bohm, Erna und Gertrud, Frl. Geschwister, Berlin, Schönborn, Färber ¬ 
straße 1 — — — — — — — — — — — 2 
Borinski, Ernst, Kausmann, mit Frau, Charlottenburg, Jesters Strand ¬ 
konditorei— — — — — — — — — — - — 2 
Buchholz, Anna, Frau, Stettin, Iden, Neuestraße 25 — — — 1 
Behrendt, Max, Kaufmann, Landsberg a W., Schmidts Gasth. — 1 
Böhme, Karl, Or. Syndikus M. d. R., Berlin, Schloß Hohenzollern 1 
Briesen, Heinrich Carl, Feldw.-Leutnant, mit Familie, Anklam, Frida 4 
Büsing, Agnes, Frau, mit Tochter, Berlin, Paul, Lotsenstraße 37 — 2 
Back, Dietrich, Max, Schüler, Naumburg, Martha-Elsehaus — — 1 
Baumeier, Ilse, Schülerin, Welbsleben, Martha-Elsehaus — — — 1 
Bceneck, Joachim, Schüler, Eberswalde, Martha-Elsehaus— — — 1 
Bröse, Robert, Schüler, Friedenau, Martha-Elsehaus — — — 1 
Beyer, Ernst, Tapeziermeister, mit Frau, Berlin, Herwig, Bedastr. 10 2 , 
Beer, Betty, Frau Kausmann, Charlottenburg, Helios — — — 1 
Becker, Margarete, Frau, mit Familie und Bedienung, Berlin, Steffen 5 
Boas, Clara, Frau, mit Sohn, Schwerin a. W., Agnes — — — 2 
Braunschweig, Carl, Kgl. Hegemeister a. T., mit Frau, Stargard i.P., 
Färberstraße — — — — — — — — — — 2 
Brandenburg, Anna, Frau, mit Kind, Berlin, Milz, Maaßuerstr. 7 2 
Baumbach, Bruno, Leutnant, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Bader, Ernst, Kaufmann, Eisenach, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
Bühring, Georg, Kaufmann, Potsdam, Jeschkes Gasth. — — — 1 
Böttcher, Else, Frau, Aldamm, Krüger, Moltkestraße 21 — — — 1 
Böhme, Marianne, Lehrerin, Berlin, Nußbaum — — — — 1 
Bürger, Anna, Frau, Stargard i. P., Falk. Friedenstraße 1 — — 1 
Biewener, Lotte, Frau, Frankfurt a. M., Strandpalast — — — 1 
Brummert, Louise, Frau, mit Sohn, Schöneberg, Kortbein, Molkestr. 21 2 
Baer, Siegfried, Kaufmann, Charlottenburg, Hohenstaufen — — 1 
Bethke, Margarete, Frl., Nemitz, Ostsee-Sanatorium — — — — 1 
Bley, Elias, Kaufmann, Berlin, Splendid — — — — — l 
Bruns, Gertrud, Frau Kaufm., m. Töchtern, Berlin-Steglitz, Park-Gasth. 3 
Budzislawski, Adolf, Berlin, Schloß Hohenzollern — — — — 1 
Bengs, Frida, Frl., Charlottenburg, Volp, Bedastraße 10 — — 1 
Braatz, Carl, Hofbesitzer, Nauenhagen, Westend — — — — 1 
Becker, Alex, Kaufmann, Berlin-Neukölln, Fürst Bismarck — — 1 
Borutzky, Erich, Kaufmann, Berlin, Fürst Bismarck — — — — i 
Barth, Max, Juwelier, Stralsund, Jeschkes Gasth. ----- 1 
Basch, Frida, Schülerin, Berlin, Basch, Kl. Markt 14 — — — l 
Becken, Ilse und Waller, Geschw., Berlin-Steglitz, Prinz Eitel Friedrich 2 
Behrens, Stephanie, Schülerin, Berlin, Maritima — — — — 1 
Bensch, Ida, Frau Privatiere, Halle a. S., Zum Walfisch — — 1 
Berg, Clara, Privatiere, Elberfeld, Irmela — — — — — 1 
Beschoren, Frau Rentiere, Charlottenburg, Reichsadler — - — 1 
Blume. Carl, Rentier, mit Frau, Pasewalk, Schulz, Grenzstraße 6 — 2 
Blumenfeld, Melitta, Hausbesitzerin, mit Tochter, Berliu, Maritima 2 
Brodde, Robert, Fabrikant, Pyritz, Emma Louise — — — — 1 
Bülter, Walter, Landwirt, Lekow, Emma Louise — — — — 1 
Busch, Eduard, Dipl. Kaufmann, Halle a. S., Zum Walfisch — — 1 
Crohn, Frida, Frau, mit Kindern und Bedienung, Berlin, Maritima 4 
Cohn, Alfred, Kaufmann, Charlottenburg, Preußenhof — - — 1 
Claßen, Margarete, mit Schwester, Berlin-Friedenau, Prinz Heinrich 2 
Dischlatis, Gustav, Fleischmeister, Berlin, Jesters Strandkonditorei &gt;— 1 
Dietrich, Otto, Kaiserl. Obering a. D., m. Fam. u. Bed., Stettin, Käte 5 
Drechsler, Else, Privatiere, Berlin, Steffen — — — — — 1 
Dittrich, Leonie, Handelslehrerin, Berlin, Anna-Lisa — — — — 1 
Döring, Elisabeth, Frau, mit Tochter, Papenburg (Ems), Friedrich, Z i 
Krausestraße 5 — — — — — — — — — — 2 
Diedge, Marie, Frau Spediteur, Berlin, Friedensburg — —' — 1 
Dahle, Eduard, Kaufmann, Stettin, Nußbaum — — — — — 1 
Dittmer, Charlotte, Schülerin, Stettin, Wilhelma —&gt; — — — 1 
Delmonte, Frau, mit Tochter, Berlin, Frida — — — — — 2 
Dierßen, Christine, Fran, mit Kind, Berlin, Waldesruh — — — 2 
Dreßler, Edith, Oberschwester, Zossen, Frida — — — — — 1 
Dietrich, Magarete, Frau, mit Sohn, Berlin, Leske, Friedenstraße 11 2 
Daniels, Lena, Frl., Harburg (Elbe), Daniels, Bedastraße 6 — — 1 
Dehmke, Lucie, Frl., Charlottenburg, Reichsadler — — — — 1 
Deutschdorf, Angelika, Frau, Kabelwisch, Rogozinski, Swinestraße 16 1 
Deutsch, Ernst, Direktor, m. Fam. u. Bed., Berlin, Hertha — — 5 
Dreyer, Elise, Frau Kapitäu, m. Fam. u. Bed., Stettin, Wartburg 4 
Dürr, Magarete, Frau Kaufmann, Bromberg, Merkur — — 1 
Elsner, Elfriede, Berlin, Preußenhof — — — — — —&gt; — 1 
Eising, Anna, Frl., Pasewalk, Seestern — — — — — — 1 
Elbrich, Edith, Frl., Berlin, Goldfried — — — — — — 1 
Eberschulz, Rudolf, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Azurea — — 2 
Eichelbaum, Martha, Frl., Berlin, Klara — — — — — — 1 
Eyber, Gerhardt, Schüler, Friedenau, Martha-Elsehaus — — — 1 
Ehlers, Louis, Kaufmanu, m. Fam. u. Bed. Berlin-Halcnsce, Erika, 6 
Engelhard, Gertrud, Frau, mit Töchtern, Charlottenburg, Neptun — 3 
Elsner, Elfriede, Warmbrnnn, Preußenhof — — — — — — 1 
Eberschulz, Charlotte, Frl., Stettin, Azurea - — — — —1 
Erdtmann, Redakteur, mit Frau, Stettin, Hubertus — — — — 2 
Eisenach, Albert, Geh. Sekretär, mit Frau, Berlin-Pankow, Lobach,' M 
Moltkestraße 17 - - — - - - - - — 2 
Frauke, Martha, Frl., Berlin, Schloß Hohenzollern — — — — 1 
Frese, Berta und Paula, Privatiere, Berlin-Wilmersdorf, Steffen — 1 
Freystadt, Wilhelm, Kgl., Handelsrichter, m. Fam., Berlin, Meeresstille 3 
Friedländer, Alexander, Kaufmann, Charlottenburg, Strandburg — 1 
Friedländer, Hugo, Kaufmann, Stettin, Strandburg — —. — — 1 
Fahrig, Ilse, Frl., Charlottenburg, Zum Walfisch — — — — 1 
Fehl, Elly, Schauspielerin, Königsberg O. Pr., Bentlage, Königsstr. 17 I 
Frese, Helene, Privatiere, Wilmersdorf, Steffen, — — — — 1 
Feldberg, Louis, Kaufmann, m. Fam., Stettin, Hohenstaufen — — 3 
Feuerstein, Martin, Kaufmann, Charlottenburg, Neptun — '— — 1 
Fischer, Hafm. mit Frau, Stettin, Zum Walfisch — — — — 2 
Fischer, Carl, Fabrikbesitzer, Hann.-Münden, Strandburg — — 1 
Freyer, Clara, Lehrerin, Spandau, Steffen — — — — — 1 
Freyer, Hedwig, Lehrerin, Neukölln, Steffen — — — — — 1 
Feldheim, Eugen, Architekt, Berlin, Treptows Weinstuben — — 1 
Foerstnow, Julie, Frau Eberswalde, Dewischeit, Garteustraße 16 — 1 
Fox, Albert, Kaufmann, mit Sohn, Berlin, Greif — — — — 2 
Freihert, Bertine, Frau, Hannover, Heuer, Heinrichstraße 9 — — 1 
Fritsch, Arthur, Fabrikbesitzer, m. Fam. u. Bed, Berlin, Azurea — 4 
Fritsche, Elisabeth, Frl., Charlottenburg, Haus Wanda — — — 1 
Fritze, Elisabeth, Frau, Berlin-Steglitz, Prinz Eitel Friedrich — — 1 
Gottschalk, Simon, Kaufmanu, mit Sohn, Steglitz, Hohenstaufen — 2 
Graßmann, ttrsula, Frau Hauptmann, mit Kind u. Bed., Berlin, 
Rolandseck — — — - — — — — — — 3 
Goldberg, Johanna, Frau, Berlin, Volp, Bedastraße 10 — — — 1 
Graetz, Alfred, Kaufmann, Berlin, Hafermann, Friedenstraße 4 — 1 
Groß, Brnno, Leutnant d. R, m. Fam. Greifswald, Haus Else — 4