
öwinemünder Vade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Stvinemünde. 
Anzcigcn-Kcbiilir für die 4gespattene Petitzeile oder deren Raum 
20 Psg., für Kreiäiusaneil 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
- 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. — — 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Stvinemünde. 
Geschäftsstelle Konigsstrasze 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 14. 
Erscheiut während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1.00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Stvinemünde. 
Freitag, den 23. Jnli 191A. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
liebertrag 7498 
Albertz, Hedwig, Frau Superintendent, mit Tochter, Stade, Wiesener, 
Königsstraße — — — — — — — —&gt; — -2 
Aschenbach, Claire, Frau, Stcinbergen, Schloß Hohenzollern — — 1 
Aufrichtig, Hermann, Kaufmann, Berlin, Splendid — — — — 1 
Albrecht, Leutnant, Hamburg, Jeschkes Gasth. — — — — — 1 
Albrecht, Martha, Frau, mit Sohn, Neukölln, Albrecht, Moltkestr. 23 2 
Aich, Martha, Frau, mit Kind, Charlottenburg, Goldfried — — 2 
Arnold, Hans, Schüler, Görlitz, Vollmann, Bismarckstraße 9 — — 1 
Aßmann, Olga, Frl., Berlin, Thoms, Kurparkstraße 19 — — — 1 
Adler, Meta, Frl., Stettin, Mierke, Neuestraße 50 — — — — 1 
Volk, Frau Kaufmann, mit Sohn, Stettin, Zum Walfisch — — 2 
Beier, Anna, Frau, Stettin, -Schweriner Hof — — — — — 1 
Backmeister, Martha, Frau, mit Sohu, Berlin, Tews, Lotsenstraße 25 2 
Bauer,. Ernst, Gymnasiast, Zehlendorf, Fraude, Moltkestraße 17 — 1 
Baumgarten, Luise, Frau, mit Kind, Abbenstcth b. Stade, Prinz Heinrich 2 
Behr, Marie, Frau, Friedrichshain, Merkur — — — — — 1 
Belter, Hildegard, Kind, mit Kinderfrl., Berlin, Koltermann, Blücherstr. 2 2 
Bischoff, Bertha, Frau, Leipzig, Seeblick — — — — — — 1 
Blesch, Or., Arzt, mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — 2 
Buchholz, Frieda, Schülerin, Wolgast, Meta — — — — — 1 
Buhrt, Mathilde, Frau, Bromberg, Waldschloß— — — — — 1 
Burmeister, Ernst, Just.-Beamter, mit Frau, Berlin, Bedastraße 3 — 2 
Buschius, Martha, Frau Rentiere, Berlin, Diana — — — — 1 
Bensch, Marga, Frl., Breslau, Grese, Gadebuschstraße 16 — — 1 
v. Beschmitz, Max, Freiherr, Kammerherr, Rittergutsbesitzer, mit 
Familie, Arnsdorf, Frida — — — — — — — 3 
Mauert, Fritz, Leutnant z. S., Stettin, Hubertus — — — — 1 
Bode, Georg, Hauptmann, mit Familie, Schöneberg, Irmela — — 4 
Breslauer, Heinz, Kaufmann, Berlin, Hygiea — — — — — 1 
Bruchwitz, Elisabeth, Frau Lehrer, mit Sohn, Kriescht, Vera — — 2 
Burchard, Karl, Prokurist, mit Frau, Schöneberg, Konkordia — — 2 
Busch, Anna, Frau Gutsbes., mit Sohn, Gut Bornow i. M., Goldsried 2 
Blumenthal, Gottlieb, Kaufmann, mit Familie, Schöneberg, Haiderose 3 
Barteld, Frida, Frl, Stettin-Grabow, Stöwahse, Neuestraße 12 — 1 
Bestmann, Margot, Lehrerin, Erfurt, Fahr, Friedenstraße 5 — — 1 
Böddeker, Elisabeth, Frau Or., mit Kindern, Stettin, Wichmann, 
Neuestraße 27 — — — — — — — — — — 3 
Christenßen, Otto, Rentier, mit Familie, Neustrelitz, Friedensburg — 5 
Cgaslavky, Lotte, Frl., Stettin, Glücksburg — — — — — 1 
Cohn, Max, Kaufmann, Berlin, Käte — — — — — — 1 
Cohn, Pauline, Frau, Berlin, Wergien, Färberstraße 23 — — — 1 
Dammeyer, Frau Bankvorstand, mit Kind, Minden i. W., Westend 2 
Darguerille, Käte, Schauspielerin, Berlin, Viktoria-Gasth. — — 1 
Dornstein, Minna, Frau, Berlin, Wiedemann, Schönebergstraße 12 — 1 
Dietrich, Max, Schlossermeister, Berlin, Leske, Friedenstraße 11 — 1 
Dietrich, Willy, Kaufmann, Halensee, Leske, Friedenstraße 11 — — 1 
Dufft, Martha, Lehrerin, Stettin, Rathke, Gartenstraße 18u — — 1 
Tufft, Pauline und Magdalene, Frl. Geschw., Stettin, Rathke, Garten 
straße 18a — - — — — — — — — — 3 
Drechsler, Gustav, Kaufmann, mit Frau, Cottbus, Haus Möwe — 2 
v. Demop, Margarete, Schülerin, Stettin, Heim Emmaus — — 1 
Denz, Minna, Frau, mit Kindern, Bromberg, Senger, Lotfenstraße 57 3 
v. Domop, Elisabeth, Hilfsschwester, Stettin, Heim Emmaus — — 1 
Eugel, Hermann, Kaufmann, Berlin, Jeschkes Gasth. — — — 1 
v. Ehrmann, Alfred, Schriftsteller, Wien, An de Waterkant — — 1 
Ex, Otto, Kaufmann, mit Familie, Zittau, Schloß Hohenzollern — 4 
v. Eynetten, Geschw., Berlin, Dünenschloß— - — — — — 3 
Endarlein, Flora, Lehrerin, Dresden, Hertha — — — — — 1 
Eberhard, Paula, Schülerin, Stettin, Heim Emmaus — — — 1 
Else, Frida, Frau, mit Tochter, Stettin, Seidlitz, Eggebrechtstraße 13 2 
Feder, Ernst, Or., Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, Splendid — — 2 
Fiebing, Anna, Fran, mit Familie, Gollnow, Gerstel, Gartenstraße 32 3 
Frost, Hermann, Kausruanu, Stettin, Jeschkes Gasth. — — — i 
Fabian, Rosa, Frl., Berlin, Berolina — — — — — — 1 
Fischer, Annarose Barbara, Schülerin, Bcuthcn O. S., Fischer, 
Moltkestraße 7 — — — — — — — — — — 1 
Foelsch, Walter, Lehrer, mit Familie, Tangermünde, Färberstraße 27 4 
Fischer, Hermann, August, Tapeziermeister, mit Familie, Herrnhut i. S., 
Weudlin, Lotsenstraße 42 — — — — — — — 3 
Fraede, Anna, Frau, mit Kiudern, Stettin, Wergieu, Färberstraße 23 3 
Franke, Frau, Landgerichtsrat, Familie, Bedienung, Leipzig-Raidnitz, 
Merkur — — — — — — — — — — — 4 
Freund, Anni, Frl., Stettin, Glücksburg — — — — — — 1 
Friedländer, Harry, Kaufmann, mit Familie, Trier, Merkur — — 3 
Funk, Richard, Rentier, mit Familie, Neubrandenburg, Neptun — 5 
Fallmer, Carl, Pensionär, mit Frau, Charlottenburg, Wendland, 
Neuestraße 29 — — — — — — — — — — 2 
Feder, Alfred, Kaufmann, mit Familie, Berlin, Nußbaum — —-3 
Fritsch, G.ustav, Or., Geh. Medizinalrat, Berlin-Lichterfelde, Strandburg 1 
Gruuewald, Käte und Johanna, Gollnow, Gerstel, Gartenstraße 32 2 
Glarner, Selma, Frau, Berlin, Wiedemann, Schonebergstraße 12 — 1 
Gabbert, Luise, Frau, m. Familie u. Bedienung, Stettin, Torwächter, 
Lotsenstraße 21 — — — — — — — — — 5 
Goldmann, Gertrud und Margarete, Frl., Berlin, Haus Freia — 2 
Goldmann, Hertha und Joachim, Geschw., Berlin, Martha Elsehaus 2 
Gottschalksohn, Paul, Kaufmann, m..Familie u. Bed., Charlottenburg, 
Schloß am Meer — — — — — — — — — 5 
Graefe, Marg., Frau, mit Sohn, Karlshorst-Berlin, Larß, Neuestr. 28 2 
Gregorg, Elvira, Frl., Leipzig, Kranse, Lindenstraße 7II — — 1 
Grell, Martha, Frau, mit Familie uud Bedienung, Berlin, Hilda — 4 
Grimm, Hedwig, Fran, mit Kiudern, Tetzlaffhagen (Kreis Kammin), 
Kleinkamp, Eggebrechtstraße 1 — — — — — — 4 
Gritencka, Eugen, Kaufmann, Berlin, Barbarossa — — — — 1 
Großer, Gerta, Schülerin, mit Schwestern, Liegnitz i. Schl., Zotsch, 
Lotsenftraße 52 — — — — — — — — — 3 
Gustmann, Adolf, Or., Arzt, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Gerth, Herrn., Zahnarzt, mit Familie und Bed., Stettin, Strandburg 5 
Grunwald, Willy, Eisenbahnsekretär, Berlin-Lichterfelde, Goldfried — 1 
Gech, Elise, Frau, mit Kind, Augsburg, Arndt, Mühlenstraße 5 — 2 
Gehm, Charlotte, Schülerin, Stargard i. P., Gehm, Gartenstr. 18u .1 
Geisler, Magdalene, Schülerin, Löwenberg, Jarmer, Kurparkstraße 6 1 
Goldberger, Frida, Frau Tierarzt, m. Kindern, Krojankc, Margoninski, 
Lindenstraße 13 — — — — — — — — — 3 
Grabert, Marie, Frau, Neukölln, Hagen, Bismarckstraße 6 — — 1 
Grimm, Charlotte, Frau, Stettin, Johl, Gadebuschstraße 11 — — 1 
Grose, Albert, Schüler, Stettin, Lange, Färherstraße 30 — — — 1 
Heinrich, Friedrich, Kaufmann, Berlin, Zieger, Moltkestraße 24 — 1 
Heimann, Martha, Frl, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — — 1 
Henschel, Georg, Kaufmann, Charlottenburg, Vielliebchen — — 1 
Herrmann, August, Geigenhändler, m. Fam. u. Bed., Charlottenburg, 
Nirvana — — — — — — — — — — — 5 
Hipp, Arthur, Berlin, Splendid — — — —- — — — 1 
Hannes, Marie, Frau, Or. püil., Kolberg, Hannes, Kl. Kirchenstr. 2 1 
Hannebohm, Richard, Handelsschuldirektor, Spandau, Kiesow, Heysestr. 1 
Habel, R., Frl., Wilmersdorf, Kaiser Wilhelm— — — — — 1 
Hammer, Margarete, Schülerin, Steglitz, Bradtke, Lotsenstraße 4 — 1 
Heber, Anna, Frau Oberpostassistent, mit Familie, Treptow a. T., 
Schulz, Schulstraße 16 — — — — — — — — 3 
Hellwig. Auna, Frl., Berlin, Azurea — — — — — — — 1 
Heim, Herbert, Kaufmann, Hameln, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Hesemann, Willy, Landgerichtsrat, Prenzlau, Kaiser-Wilhelm — — 1 
Hesse, Ilse, Frl., Schöneberg, Eberts Straudkonditorei — — — 1 
Hesse, Margarete, Frau, mit Sohn, Berlin, Fromm, Färberstraße 38 2 
Hinrichsen, Karl und Minna. Geschw., Hamburg, Ostsee-Gasth. — 2 
Hirsch, Or. mack., mit Familie, Berlin, Splendid — — — — 3 
Hübner, Arthur, Kaufmann, mit Frau, Charlottenburg, Hubertus — 2 
Hurtig, Arthur, Apotheker, Berlin, Eberts Straudkonditorei — — 1 
Haas, Lilly, Frl., Kgl. Hofopernsängerin, Wiesbaden, Dresdener Hof 1 
Hentzen, Margarethe, Frau Regierungsrat. mit Familie u. Bedienung, 
Berlin, Düneuschloß — — — — — — — — 5 
Hoffmann, Ernst, Kaufmann, mit Sohn, Erfurt, Editha — — — 2 
Hufnagel. Or., Oberlehrer, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Hänel, Olga, Frau Kaufmann, mit Sohn, Dresden, Rößler, Färberstr. 2 
Harder, Henriette, Lehrerin, Hannover, Hafermann, Friedenstraße 4 
Harder, Max, Gerichtsafsessor, Kronprinzeß Cecilia — — — —