
Nr. 8. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Donnerstag, den 8. Juli 1915. 
Göttling, Charlotte, Schülerin, Berlin, Martha-Elsehaus — — — 
Groth, Gertrud, Schulschwester, Nikolasee, Martha-Elsehaus — — 
Groche, Karl, Schüler, Berlin, Lodach, Moltkestraße 17 — — — 
Grändig, Gustav, Kaufmann, Berlin-Wilmersdorf, Anna Lisa 
Guschmann, Hugo, Kaufmann, Stettin, Preußenhof — — — — 
Gohling, Anna, Frau Kaufmann, Posen, Preußenhof — — — 
Gräber, Olga, Schwester, Lissa i. P., Europäischer Hof — — — 
Gadow, Elise, Else u. Grete, Frl. Geschw., Pyritz, Köller, Waldstr. 5 
Goldring, Clara, Frau, mit Tochter u. Kinderfrl., Posen, Merkur — 
Grantz, Margarete, Frau Kaufmann, nut Tochter, Stettin, Fremden 
heim Seeschloß — — — — — — — — — 
Groh, H., Wilfred, Artist, mit Frau, Ueckermünde, Helga — — 
Grünberg, Franz, Lehrer, Johannisthal, Grünberg, Kl. Markt 10 — 
Gauger, Gustav, Rechnungsrat, mit Tochter, Stettin, Wilhelma — 
Giese, Wilhelm, Nechnungsrat, m. Fam., Wilmersdorf, Mitgard — 
Gumbinner, Kurt, Kaufmann, Charlottenburg, Viktoria-Gasth. 
Gereke, Otto, Magistratssekretär, Charlottenburg, Vulp, Bedastr. 10 
Gundlach, Hermann, Kaufmann, Malchow i. M., Preußenhof 
Goldstein, Max, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — 
Giersberg, Friedrich, Geh..Hosrat, Nizza, Kaiser Wilhelm — — 
Gielnik, Erna. Frau, Zehlendorf, Flora — — — — — — 
Gutmann, Adolf, Or. Arzt, Berlin, Splendid — — — — — 
Hellmann, Anna, Frau, mit Kindern, Berlin, Hinz — - — 
Hellmann, Antonie, Frau, Privatiere, Berlin, Hinz — — — — 
Honnetz, Josefa, Kinderpflegeschwester, Essen a. R., Martha-Elsehaus 
Hartung, Luise, Frau, Hannover, Hartung, Färberstr. 6 — — — 
Hildebrandt, Karl, Rittergutsbesitzer, mit Frau, Steglitz, Hohenstaufen 
Hinz, Ida, Frau, Wangerin i. P., Dörfliug, Färberstr. 27 — — 
Holtz, Reinhard, Schüler, Natzmersdorf (Bez. Stettin), Kinderpflegeheim 
Heilmann, M., Kaufmann, Stettin, Drei Kronen — — — — 
Helbig, Martha, Frl., Posen, Scheel, Friedenstraße 3 — — — 
Hittler, Klara, Frau, Posen, Scheel, Friedenstraße 3 — — — 
Huhn, Robert, Kaufmann, Frankfurt a. O., Wilhelma — — — 
von Hagen, Ernst, Kaufmann, Stettin, Hubertus — — — 
Hahn, Paul, Kaufmann, Berlin-Wilmersdorf, Strandburg — — 
Hamel, Max, Frau Or., mit Kindern und Bedienung, Treptow- 
Berlin, Strandburg — — — — — — — — 
Hartmann, Erna, Frl., Bukowitz, Hoffmann, Blücherstraße 6 — — 
Hartung, Hedwig, Frau, Charlottenburg, Zum Walfisch — — — 
Havemann, Elise, Frl., Berlin, Hausmann, Weidenstraße 14 — — 
Hoffmann, Ruth, Frl., Berliu-Halensee, Seeschloß — — — — 
Horth, Paul, Or. Sanitätsrat, m. Fran, Soldin (Neum.), Zum Walfisch 
Horth, Werner, Oberleutnant, Cüstrin, Zum Walfisch — — — 
Heinrich, Hilde, Schülerin, Berlin, Martha-Elsehaus — — — 
Harder, Paul, Kaufmann, Danzig, Kronprinzeß Cecilie — — — 
Heymann, Alice, Frau Kaufmann, mil Familie und Bedienung, 
Charlottenburg, Helios — — — — — — — — 
Heimann, Leopold, Kaufmann, Fürstenwalde (Spree) Hgus Möwe — 
Henke, Ernst, Kind, Schöneberg, Freia — — - — — — 
Herwing, O., Baurat, m. Frau, Berlin-Wilmersdorf, An de Waterkant 
Hauschild, H., Gärtner, Stöven, Drei Kronen — — — — 
Hendelssohn, Martin, Or. Arzt, mit Frau, Stettin, Wanda — — 
Herfurth, Ernst, Kriminalbeamter, mit Frau, Berlin, Auf der Düne 
Hüster, Philipp, Kaufmann, m. Familie u. Bedienung, Berlin, Corona 
Haller, Carl, Rentier, mit Tochter, Halle a. S., Schloß Hohenzollern 
Hamm, Max, Leutnant, Rußland, Greif, — — — — — — 
v. d. Hardt, Horst, Kadett, Berlin, Haus Undine — — — — 
Hartwig, Helene, Privatiere, mit Familie, Charlottenburg, Corona 
v. Heyden-Linden, Rüdiger, Rittergutspächter, mit Familie, Lindenhof 
b Demmin, Zum Walfisch — — — — — — — 
v. Heyden-Linden, Margot, Frau.Rittergutsbes., Gehmkow, Zum Walfisch 
Hempel, Paul Heinrich,- Kettenfabrikant, m. Nichte, Chemnitz, Corona 
Hirsch, Hedwig, Frau Rechtsanwalt, Stettin, Maritima — — — 
Hoffmann, Ludwig, Or Arzt, mit Frau, Stettin, Zunr Walfisch — 
Heinze, Arthur, Kaufmann, Zittau i. S., Westend — — — — 
Hamor, Paul, Braumeister, Stralsund, Jeschkes Gasth. — — — 
Hanseu, Martha, Frau Kapitän, mit Sohn, Stettin, Prinz Heinrich 
Hechler, Anna, Frau, mit Familie, Berlin, Köbke, Schulstraße 47 — 
Heidrich, Anna, Frau, mit Kind, Berlin, Wagner, Färberstraße 39 
Herrlich, Marianne, Frau Reutiere, mit Familie, Berlin, Hertha — 
Heuweg, Margarete, Privatiere, Elberfeld, Irmela — — — — 
Hirschberg, Edith, Frl., Berlin, Park-Gasth. — — — — —- 
Hindorf, Antonie, Frau verw. Generalin, Charlottenburg, Flach, 
Lotfenstraße 66 — — — — — — — — — 
Hindorf, Frl., Lehrerin, Charlottenburg, Flach, Lotsenstraße 66 — 
Hoffchild, Carl, Schüler, Berlin, Hofschild, Königsstraße 26 — — 
v.Holtzendorff, M., Frau, m. Tochter, Hannover, Fremdenheim Seeschloß 
Jentzsch, Anna, Frl., Wittenberg, Junkermann, Bedastraße 10 — 
Jäger, August, Pfarrer, mit Frau, Rehau (Bayern), Splendid — 
Iwan, Helene, Frau, Liebeseele, Iwan, Königsstraße 5 — — — 
Jökel, Wilhelm, Fabrikbesitzer, mit Familie, Charlottenburg, Wiese 
Jacobsberg, Georg, Kaufmann, mit Frau, Altdamm, Dresdener Hof 
v. Julich, Alice, Frau, Berlin, Fremdenheim Seeschloß — — — 
Jnschke, Frau, mit Familie und Bed., Berlin-Steglitz, Haus Ursula 
Jvers, Pauline, Frau Justizrat, mit Töchtern, Berlin, Haus Fortuna 
Julius, Elisabeth u. Herta, Frl. Geschwister, Berlin, Laarß, Neuestr. 28 
Jann, Georg, Schüler, Berlin, Albrecht, Gr. Kirchenstraße 89 — 
v. Jarochowski, Meta, Frau, m. Kind., Charlottenburg, Wilhelmsruh 
Jäger, Katharine, Lehrerin, Berlin, Jäger, Nenestraße 16 — — 
Jeran, Lotte, Frl., Berlin, Beeck, Bedastraße 1 — -- — — 
Jllner, Martha, Frau Major, Wilmersdorf, Schulz — — — 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
3 
3 
2 
2 
1 
2 
4 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
4 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
3 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
6 
1 
1 
2 
1 
2 
2 
7 
2 
1 
1 
4 
3 
1 
2 
1 
2 
1 
1 
2 
4 
2 
4 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
2 
1 
3 
2 
1 
5 
3 
2 
1 
3 
1 
1 
1 
Jester, Curt, Kriegsfreiwilliger, Thorn, Jesters Strandkonditorei —- 
Jkier, Helene, Frau, Stettin, Neptun -- — — — — — 
Jung, Johanna, Schülerin, Berlin, Moltkestraße 3 — — — — 
Kochmann, Else, Frl., Berlin, Meeresstille — — — — — 
Kettner, Margarete, Frau, mit Sohn, ? Haus Freia — — — 
Künke, Meta, Frl, Landsberg a. W., Schmidts Gasth. — — — 
Kasten, Rudolf, Kaufmann, mit Frau u. Kind, Stettin, Hohenstaufen 
v. Klier, Margarete und Tonel, Frl., Bodenbach a. E., Am Meer 
Krebs, Karl, Öberzahlmeister, mit Familie und Bedienung, Stettin, 
Gehm, Moltkestraße 25 — — — — — — — — 
Katerbau, Margot u. Gerhard, Schüler, Berlin, Martha-Elsehaus — 
Krienelke, Hanna, Schülerin, Berlin, Martha-Elsehaus — — — 
Kempner, Richard, Ingenieur, Berlin, An de Waterkant — — 
Kieckebusch, Clara, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Vera — — 
Kilian, Berta, Frau Kanzleisekretär, Berlin, Kaiser Wilhelm — — 
Klawitter, Horst, Schüler, Berlin, Berndt, Großer Markt 3 — — 
Kneßmer, Erich, Kaufmann, Berlin, Annaburg — — — — 
Krebs, Anny, Frau, mit Sohn u. Bed., Stettin, Krebs, Moltkestr. 25 
Kukla, Dora, Frau, mit Sohn, Berlin, Annaburg — — — — 
Kurz, Ludwig, vr. Arzt, Berlin, Preußenhof — — — — — 
Knober, L., Gutsbesitzer, mit Sohn, Berlin, Jeschkes Gasth. — — 
Krauthoff, Hedwig, Frau, mit Kind, Tempelhof, Laarß, Neuestr. 28 _ 
Knaufs, Gust., Prof., m. Sohu, Charlottenburg, Jäger, Bismarckstr. 7 
Knop, Carl, Privatier, Berlin, Herkules — — — — — — 
König, Bertha, Frl., Berlin, Freudrich, Färberstr. 30 — — — 
Krüger, Wally, Frl., Berlin, Zum Deutschen Kaiser — — — 
Kornstädt, Katharine, Lehrerin, Berlin, Kornstädt, Kurparkstraße 29 
Kamphausen, Anna, Frau, mit Pflegetochter, Charlottenburg, Albrecht 
Kummer, Curt, Dentist, Charlottenburg, Viktoria-Gasth. —- — — 
Klippenstein, Else, Frl., Hermsdorf b. Berlin, Krasucki — — — 
Klohn, Martha, Frl., Pyritz (Pomm.), Frida — — — — — 
Klose, Max, Kunsthändler, m. Familie, Charlottenburg, Haus Freia 
Knischalla, Anna, Frl., Berlin, Barbarossa — — — — — 
Koppen, Ilse, Schülerin, Berlin, Min Ollendeel - - — — — 
Kinski, A., Kaufmann, Cammin i. P., Schmidts Gasth. — — — 
Kotzin, Kaufmann, mit Frau, Gollnow, Jeschkes Gasth. - — — 
Koller, Leutnant, Blankensee, Jeschkes Gasth. — — — — — 
Kleist, Helene, Frau Rentiere, mit Söhnen, Wahlow, Tip-Top 
Kabiersch, Anna, Frau Stadtsekretär, mit Fam., Charlottenburg, 
Papenkuhl, Roonstraße 10 — — — — 
Kapell, Helene, Frau Schutzmann, m. Kind., Berlin, Beier, Schultheißstr. 7 
v. Kapff, Irene, Frau Doktor, m. Sohn, Charlottenburg, Glückauf 
Keller, Elisabeth, Lehrerin, Berlin, Keller, Gadebuschstraße 15 — — 
Kersten, Kurt, Versicherungsbeamter, Stettin, Kasch, Bollwerk 15, — 
Klauk, Emma, Frl., Halle a. S., Brockmonn, Grenzstraße 26 — — 
Klewe, Minna, Fran, Frankfurt a. O., Krüger— — — — — 
Körner, Franz, Gefr., Berlin, Haus Vera — — — — — — 
Koswig, Max, Kgl., Preuß. Kommerzienrat, Finsterwalde N. L., 
Fremdenheim Seeschloß — — — — — " " 
Kraege, Gertrud, Frau Kaufmann, m. Fann u. Bed., Bromberg, Merknr 
Krauschitz, Ingenieur,, m. Fam., Charlottenburg, Dresdener Hos 
Krüger, Hanna, Frau Kaufmann, Berlin, Maritima — 
Krupke, Wilma, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Reichsadler — 
Kupfer, Rudolf, Kgl. Baumeister, m. Frau, Dresden, Goetze, Neuestr. 6, 
Lange, August, Rentier, Berlin, Schloß Hohenzollern 
Lehmann, Clara, Frl., Berlin, Hubertus — — — — — — 
Lüders, Fritz, Rittergutsbesitzer, mit Tochter, Salzow bei Randow, 
Zum Walfisch — — — — — ,— , 
Langen, Bernhard, .Feldwebel, mit Frau, Berlin, Elfriede, — 
Lehmann, Clara, Frau Kaufmann, m. Tochter u. Bed., Berlin, Steffen 
Lenz, M., Frl., Berlin, Kaiser Wilhelm — — — 
Levy, Wilhelm, Kauimann, Aschersleben, Meta — — 
Lüder, Fritz, Nittergutsbes., m. Tochter, Salzow b. Löcknitz, Herta 
Lüder, Käthe, Frl., Greifswald, Viktoria-Luise — — — . — 
Lüdke, Therese, Frau Kaufmann, Stettin, Hansen, Eggebrechtstraße 12 
Levi, Bertha, Frl., Berlin, Wiedemann, Krausestraße 9 
Löffler, Eduard, Schutzmann, Berlin, Löffler, Neuestraße 34 -- — 
Lohf, Anguste, Frau Lehrer, mit Tochter, Stettin, Frick, Lotsenstr. 2^ 
Lande, Edith und Heiny, Geschwister, Berlin, Geick, Kl. Markt ^6 
Lange, Heinrich, Or., Direktor, mit Familie und Bed., Kahla r. S., 
Hohenstaufen — — — — — — — " — 
Linke, Margarethe, Frau, mit Sohn, Groß-Lichterfelde, -rip-^rop 
Lüder, Fritz, Rittergutsbesitzer, mit Tochter, Salzow, Herta 
Lindenberg, Geh. Reg.-Rat, Stettin, Preußenhof — 
Lange, Käte, Schülerin, Stettin, Martha-Elsehaus — — — 7O 
Lange, Richard, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Fremdenheim ^eesihloß 
Leipesic, Valentin u. Eugenie, Geschw., Frankfurt a.M.,Martha-Eliehaus 
Lenk, Fritz, Kaufmann, Stettin, Ostsee-Gasth. — — , 
Loewenthal, Lucie, Frau Kaufmann, mit Familie, Berlin, Meta 
Lehmann, Richard, Fabrikant, Berlin, Jeschkes Hotel 
Löwenberg, Carl, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — " " 
Lilsche, Walter, Kaufmann und Frau, Charlotttenburg, Preuyenhos 
Lahse, Lotte, Frau, Neukölln, Woller, Krausestraße 7 
Lange, Adalbert, Beamter a. D., Berlin, Kaiser Wilhelm 
Lichtenstein, Olga, Frau Dipl.-Jng., mit Familie und Bedienung, 
Berlin-Schöneberg, Jöckel, Bedastraße 5 
Lüdtke, Friedrich, Oberpostassistent, Charlottenburg, Viktoria Lupe — 
Luger, Elise, Frau Oberiug., mit Tochter, Charlottenburg, Reichsadler 
Loewy, Martha, Frau, mit Sohn, Berlin-Friedenau, Emden 
Maedicke. Richard, Fabrikbesitzer, mit Frau, Berlin, Haus Gretel 
Mannheim, Käte, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Nixe 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
3 
2 
4 
2 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
3 
2 
1 
2 
2 
2 
1 
1 
1 
l 
2 
1 
1 
1 
3 
1 
1 
1 
1 
1 
3 
3 
3 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
4 
4 
1 
2 
2 
1 
1 
2 
2 
3 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
4 
2 
2 
1 
1 
2 
2 
1 
3 
1 
1 
2 
1 
1 
4 
1 
2 
2 
2 
2