
öwinemimder Vade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Stvinerrründe. 
Donnerstag, -en 29. Juli 1915. 
Nummer 16 
Alizcigcn-Gtbübr für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg., für Krcisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. —. - 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemündc. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Erscheint während der Badezeit iu den 'Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1.00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemündc. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Ueb ertrag 8965 
Abraham, Max, Kaufmann, Breslau, Splendid — — — — 1 
Arendt, Selma, Frau, Bromberg, Vera — — — — — — 1 
Aufrichtig, Hermann, Kaufmann, Berlin, Splendid — — — — 1 
Abraham, Paul, vr., Oberlandes-Gerichtsrat, Hamburg, Splendid — 1 
Alt, Albert, Kaufmann, mit Fam. u. Bedienung, Berlin, Krasncki -- 5 
Arndt, Adolf, Kaufmann, Prenzlau, Schloß Hohenzollern— — — 1 
Ascher, Betti, Frau Rentiere, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Ambach, David, Kaufmann, Arnstedt, Splendid— — — — — 1 
Ambrosch, Franz, Pensionär, mit Fran, Hohen-Ncuendorf, Annemarie 2 
Albin, Hedwig, Frl., Stettin, Hedemann, Königsstraße 11 — — 1 
Beck, Magdalene, Frau, Brcdereiche, Fremdenheim Seeschloß — — 1 
Bellack, Emma, Frl., Drossen, Hubertus — — — — — 1 
v. Berger, Alfred, Major, mit Familie, Magdeburg, Junkermann, 
Bedastraße 10 — — — — — — — — — — -1 
Bodlinger, Frau Privatiere, mit Sohn, Berlin, Splendid — — 2 
Brauer, Hermann, Bauunternehmer, Neukölln, Tip-Top — — — 1 
Brauns, Ida, Frau Förster, Saran, Haus Krüger — — — — 1 
Bernhard, Paula, Frau, mit Familie, Potsdam, Silesia — — — 2 
Bareiszewsky, Anton, Kaufmann, Posen, Splendid — — — — 1 
Beermann, Rosa, Frau Kaufmann, mit Familie und Bedienung, 
Stettin, Wolfsdorf — — — — — — — — — 4 
Beber, Rudolf, Architekt, Magdeburg, Vikwria-Gasth. — — — 1 
Bretschneider, Marie, Frau Privatiere, Halensee, Schloß Hohenzolleru 1 
Bronds, Leo, Gymnasiast, Wilmersdorf, Glückauf — — — — 1 
Birnbaum, Emil, Bankbeamter, mit Frau, Steglitz, Tip-Top — — 2 
Brand, Oskar, Prokurist, Chemnitz, Auf der Düne — — — — 1 
Brandrup, Eduard, Apothekenbesitzer, Cottbus, Strandburg — — 1 
Burkies, Willi, Kais. Bankvorst., mit Frau, Schwiebus, Splendid — 2 
Bruhn, Helene, Frau, mit Familie, Stettin, Thoms, Kurparkstr. 19 3 
Burkowitz, Hans, Kaufmann, m. Tochter, Charlottenburg, Melanie— 2 
Basch, Wilhelmine, Frau, Stettin, Kirsteiu, Gr. Markt 6 — — — 1 
Brinkmann, Heinrich, Prokurist, mit Familie, Böcknita (Reg. Leipzig), 
Margarete — — — — — — — — — — 5 
Bödcher, Hans, Kaufmann, Stralsund, Fürst Bismarck — — — 1 
Bohm, Auguste, Frau Zollassistent, mit Tochter, Berlin, Radtke, 
Lotsenstraße 57 — — — — — — — — — 2 
Bach, Rosa, Frl., Schöneberg, Wartburg — — — — — — 1 
Baumann, Therese, Frau Kaufmann, Schöneberg, Flora — — — 1 
Brühl, Ludwig, I)r., Magistratsrat, Berlin, Hohenstaufen — — 1 
Busse, Max, Bergwerksbesitzer, mit Familie, Lichterfelde, Hohenstaufen 3 
Busgen, Franz, Fabrikant, Vallendar, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Baethcke, Elisabeth, Schwester, Berlin, Sieg, Krausestraße 9 — — 1 
Barten, Kurt, Leutnant, Breslau, Preußenhof — — — — — 1 
Belter, Georg, Kaufmann, Labes, Drei Kronen — — — — 1 
Barton, Oskar, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. "— — 2 
Baruch, Manfred, Schüler, mit Schwester, Stettin, Szendzik, Lotsenstr. 44 2 
Basdek, Emil, Mag.-Sekretür, mit Fam., Spandau, Liedtke, Färberstr. 4 4 
Beer, Benno, Kaufmann, Berlin, Undine — — — — — — 1 
Beer, Max, Kaufmann, Neusalz a. O., Am Meer — — — — 1 
Birkhahn, Anna und Margarete, Geschw., Berlin, Favorit — — 2 
Bitterling, Bertha, Frau, Eberswalde, Flaehming, Schulstraße 22 — 1 
Boas, Minna, Rentiere, Dessau, Eden — — — — — — 1 
v. Böckmann, Herbert, Oberleutnant, Rawa-Ruska, Auf der Düue — 1 
Böttcher, Gustav, Kaufmann, Berlin, Splendid— — — — — 1 
Böttger, Waldemar, Schöneberg, Stenzel, Neuestraße — — — 1 
Breslauer, Heinz, Kaufmann, Berlin, Hygiea — — — — — 1 
Buschenhagen, Hans, Bankbeamter, Friedenau, Fremdenheim Seeschloß 1 
Baehring, Alfred, Kaufmann, Charlottenburg, Thurow, Moltkestr. 5 1 
Balke, Joh., Kontoristin, Stettin, Fehrmann, Grenzstraße 62 —, — 1 
Barth, Otto, Magistrats-Assistent, m. Fam., Stettin, Koch, Friedenstr. 1 4 
Bauer, Elfriede, Frau vr. meck., Weimar, Corona — — — — 1 
Block, Ella, Frl., Stettin, Nirwana — — — — — — — 1 
Braun, Paula, Frau Kaufmann, Stettin, Haiderose— — — — 1 
Burkowitz, Hans, Kaufmann, mit Tochter, Charlottenburg, Melanie 2 
Christ, Auguste, Frl., Dresden, Lorenz, Königsstraße 7 — — — 1 
Clarus, Bruno, mit Frau, Spandau, Meereswarte — — — — 2 
Cohn, Berthold, Kaufmann, Charlottenburg, Schloß Hohenzollern — 1 
Cohn, vr., mit Sohn u. Bed., Berlin, Tiana — — — — — 4 
Cohn, Frau Privatiere, mit Familie, Berlin, Splendid — — — 3 
Cohn, Wilhelm, Rentier, Berlin, Wartburg — — — — — 1 
Conrad, Julius, Kaufmann, m. Fam. u. Bed., Berlin, Flora — — 5 
Dietrich, Marie, Frau Rentiere, mit Tochter, Potsdam, Rehbein, 
Eggebrechtstraße 5 — — — — — — — — — 2 
Dörfer, Adolf, Schüler, Berlin, Glasow, Bedastraße 8 1 — — — 1 
Driest, Clara, Frau, mit Tochter, Friedenau, Möwe — — — 2 
Dorn, Meta, Frau Sanitätsrat, Berlin, Auf der Düne — — — 1 
Dreuw, Heinrich, vr. mecl., Arzt, Berlin, Tip-Top — — — — 1 
Tntert, Johanna, mit Neffe, Geschäftsinhaberin, Berlin, Strandpalast 2 
Dalichow, Friedrich, Rechtsanwalt, Frankfurt a. O., Wiese - — 1 
Döhring, Max, Beamtenstellvertr., Charlottenburg, Larß, Neueste. 28 1 
Dieuemauu, Rentier, nut Frau, Stettin, Ostsee-Gast. — — — 2 
Drechsler, Margarete, Frau, Charlottenburg, Hubertus — — — 1 
David, Gertrud, Rentiere, Wilmersdorf, Wolff — — — — — 1 
v. Demitz, Leutnant, Demmin, Zum Walfisch — — — — — 1 
Dorsch, Edith, Schülerin, Eberswalde, Gersbach, Bedastraße 10 — 1 
Dümchen, Bertha, Frl., Berlin, Dietrich, Karlstraße 4 — — — 1 
Ehrhardt, Hedwig, Frau, mit Familie, Stettin, Schloß am Meer — 3 
Enes, Max, Fabrikant, Berlin, Dresdener Hof — — — — — 1 
Ernst, Otto, Kaufmann, mit Enkel, Frankfurt a. O., Irmela — — 2 
Erdmann, Klara, Frau, mit Familie, Friedrichsberg, Zum Deutschen 
Kaiser — — — — — — — — — — — 3 
Engel, Wilhelm, Labes, Drei Kronen — — — — — — — 1 
Ebelt, Georg, Kaufmann, Lissa i. P., Mönch, Waldstraße 19 — — 1 
Eberhardt, Filly, Sängerin, Berlin, Park-Gasth. — — — — 1 
Eisner, Gustav, Fabrikant, Berlin, Vera — — — — — — 1 
Eltody, Fanny, Mohamed, Student, Konstantinopel, Zum Walfisch — 1 
Englisch, Klara, Frau Kaufmann, Berlin, Midgard — — — — 1 
Eiert, Edith, Frau, mit Sohn, Stettin, Molle, Gartenstraße 1 — 2 
Ehlers, Agnes, Frau, m. Tochter, Schwerin i. M., Wandel, Färberstr. 8 2 
Faustmann, Anna, Frau, Grabau, Werner, Färberstraße 45 — — 1 
Fielitz, Friedrich, Carl, Fabrikbesitzer, Tempelhof, Frieda — — — 1 
Fleischmann, Hans, mit Familie, Woistenthin, Wilke, Kl. Markt 17 4 
Frahske, Emma, Frau, Graben (Kr. Wirsitz), Schulz, Lotsenstraße 44 1 
Franke, Hans, Professor, mit Frau, Berlin, Wiese — — — — 2 
Friedeberg, Jenny u. Lotte, Stettin, Beatus ille — — — — 2 
Friedländer, Gertrud, Frau Kaufmann, m. Fam., Stettin, Merkur —&gt; 4 
Fleischer, Siegfr., Kaufmann, mit Frau, Berlin, Splendid — — 2 
Furcht, Charlotte, Schülerin, Steglitz, Krüger, Lotsenstraße 53 — 1 
Fangerow, Schuhmachermstr., mit Frau, Stargard i. P, Pflügner, 
Gadebuschstraße 14 — — — — — — - — — 2 
Fechner, Otto, Nechnungsrat, mit Enkel, Berlin, Nußbaum — — 2 
Feldberg, Louis, Kaufmann, m. Fam., Stettin, Hohenstaufen — — 3 
Felixbrodt, Markus, Referendar, Lorettehohe, Schloß Hohenzollern — 1 
Flasche, Wilhelm, Ingenieur, Essen, Fremdenheim Seeschloß — — 1 
Fleischel, Günther, Schüler, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Flemming, Hedwig, Frau, mit Tochter u. Bed., Stettin, Am Meer 3 
Franke, Paul, Kaufmann, Berlin, Strandburg — — — — — 1 
Freye, Käthe, Frl., Berlin, Schloß am Meer — — — — — 1 
Frietsch, Arthur, Fabrikbesitzer, Berlin, Azurea — — — — — 1 
Fechner, Martha, Frau, mit Tochter, Lichtenberg, Else — — — 2 
Fischer, Gerhard, Gesanglehrer, Königshntte O./S., Fischer, Moltkestr. 7 1 
Freystadt, Martha, Frau, mit Kind u. Bed., Berlin, Dünenschloß — 3 
Grimm, Marie, Frau Privatiere, Berlin, Aus der Düne — — — 1 
Grimm, Walter, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Auf der Düne — 2 
Grote, Anna, Frl., Magdeburg, Martha-Elsehaus — — — — 
Grunewald, Margarete, Frau Kaufmann, mit Familie, Angermünde, 
Hohenstaufen — — — — — — — — — — 3 
Grunow, Erich, Leutnant, Berlin, Fremdenheim Seeschloß — — 1 
v. Gehring, Ilse, Frl., Potsdam, Splendid — — — — — 1 
Gademann, August, Kaufmann, m. Fam. u. Bed., Berlin, Undine — 6 
Gaedke, Helene, Frau Steinsetzmstr., Stettin, Emma Louise — — 1 
Ganz, Lotti, Schülerin, Wiesbaden, Else — — - — — — 1 
Goldmann, Justus, Kaufmann, Berlin, Auf der Düne — — — 1 
Grundmann, Frau, mit Tochter, Stettin, Viktoria Luise — — — 
v. Grönnig, Margarete, Frau, mit Tochter, Potsdam, Strandburg — 2