
öwinemmder Vade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde. 
Anzeigcn-Gcbühr für die 4 gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg., für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
- -' 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anfchluß Nr. 374. 
Nummer 9. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1.00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Sonnabend, de« 1V. Jnli ISIS. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 5459 
Albrecht, Charlotte, Schülerin, Charlottenburg, Alvensleben, Gadebusch- 
straße 15 — — — — — — — — — — — — 1 
Arnold, Mathilde, Frau, Cassel, Schulze, Eggebrechtstr. 10 — — 1 
Adler, Oskar, Kaufm., nut Fam., Charlottenburg, Sonnenschein — 3 
Arndt, Felir, Zahnarzt, Stuttgart, Hotel Fürst Bismarck — — — 1 
Auerbach, Cecilie, Frau, mit Töchtern, Berlin, Nutzbaum — — — 3 
Adamatix, Else, Frl., Berlin, Drei Kronen — — — — — — 1 
Brauner, Ludwig, Vorschulinsp., mit Frau, Zerbst, Viktoria Louise — 2 
Buttendorff, Carl, Optiker, mit Frau, Berlin, Deutfchcr Kaiser — 2 
Bichtler, Erich, Zahntechniker, Altdamm, Martha — — — — — 1 
Becker, Franz, Oberlehrer, mit Frau, Cassel, Becker, Bismarckstr. 5 — 2 
Beer, Dores, Frau Kausm., mit Fam., Berlin, Haus Undiue — — 3 
Berndt, Katharine, Frl., Bütow, Reichow, Färberstr. 59 — — — 1 
Boewig, Angelika, Frau verw. Major, mit Sohn, Friedenau, Fremden ¬ 
heim Seeschlotz. — — — — — — — — — — — 2 
Bolle, Marie, Rentiere, Berlin, Schloß Hohenzollern — — — — 1 
Bose, Martha, Frau P!rivatiere, Frankfurt a. M., Jobst, Gartenstr. 19 1 
Borchardt, Siegfried, Kanfm., Stettin, Meereswarte — — — ^-1 
Bianiti, Pierina, Frl., Berlin-Steglitz, Beatus ille — — — — 1 
Bönfch, Anna, Frl., Berlin, Melanie — — — — — — — 1 
le Bret, Carl, Kgl. Lotterie-Einnehmer, mit Fam. n. Bed., Charlotten ¬ 
burg, Goldfried — — — — — — — — — — 9 
Blafe, Carl, Kaufm., Cöln a. Rh., Irmela — — — — — — 1 
Burofe, Marie und Frida, Frl. Geschw., Hannover, Titel, Gadebuschstr. 2 
Begerow, Herta, Schülerin, Berlin, Segebrecht, Schulstr. 27 — — 1 
Blume, Carl, Rentier, mit Frau, Pasewalk, Schütz, KUrparkstr. 10 — 2 
Bogen, Magdalene, Stettin, Bcnisch, Färberstr. 34a — — — — 1 
Borowski, Elisabeth, Frau Kgl. Eichmeister, mit Kindern, Sprottau 
in Schlesien, Herkules — — — — — — — — — 5 
Bremer, Adolf, Pensionär, Niederschönhausen, Winter, Gr. Markt 7 — 1 
Brommer, Frau Kaufm., Berlin, Hohenstaufen — — — — — 1 
Berger, Lore, Frau Rechtsanwalt, nut Kind, Berlin, Silesia — — 2 
Bein, Mar, Kaufm., Berlin, Preutzenhof — — — — — — 1 
Buntebarth, Ernst, Telegraphist, Berlin, Schweriner Hof — — — 1 
Challier, Marie, Klavier-Lehrerin, Berlin, Rockmann, Weidenstr. 11 — 1 
Tiering, Werner, Schüler, Berlin, Quisisana — — — — — — 1 
Tamowski, Hedwigs Frau, m. Tochter, Berlin, Papenfutz, Färberstr. 54 2 
Deuhard, Anna, Frau Geh. Finanzrat, mit Fam. u. Bed., Zehlendorf 
bei Berlin, Glückauf — — — — — — — — — — 5 
Denski, Unna, Frau, mit Tochter, Schwetz, Parlow, Lotsenstr. 46 — 2 
v. Dewitz, Leutnant, Wussow b. Tober, Walfisch — — — — — 1 
Torfstecher, Heinz, Schüler, Berlin, Emina Louise — — — — 1 
Dornbusch, Rose, Frl., Bralitz, Lotzmann, Lotsenstr. 21 — — — 1 
Diikert, Margarete, Frau, mit Kindern, Berlin, Waldblick — — — 3 
Duhr, Georg, Kaufm., Breslau, Preutzenhof — — — — — — 1 
Ehrhardt, Elisabeth, Schülerin, Neukölln, Jacoby, Moltkestr. 23 — — 1 
Eckstein, Wilhelm, Apotheker, nut Fam., Charlottenburg, Erlenschlotz — 3 
Eugelke, Martha, Frau, Neukölln, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Ewald, Margarete, Frau Eiseubahnassistent, mit Sohn, Berlin-Lichten ¬ 
berg, Rohloff, Grünestraße 21 — — — — — — — 2 
Erich, Gotthilf, Gef.-Aufseher, Stargard i. P., Saß, Schulstr. 37 — 1 
Engel, Gustav, Gastwirt, mit Tochter, Ziesar, Volp, Bedastr. 10 — 2 
Egestarff, G., Frau Kaufur, mit Söhnen, Berlin, Treptows Weinhaus 3 
Ehrhardt, Elisabeth, Schülerin, Neukölln, Jacobi, Moltkestr. 23 — — 1 
Eisenhuth, Marie, Frau Fabrikdirektor, mit Tochter, Stettin, Hohen 
staufen — — — — — — — — — — — — 2 
Eckert, Gustav, Kbufm., Dresden, Preutzenhof — — — — — 1 
Freischmidt, Herm., Rentier, mit Fam., Neukölln, Wile, Bedastr. 5 — 3 
Feige, Erich, Schüler, Berlin, Quisisana — — — — — — — 
Fick, Karl, Schüler, Berlin, Quisisana — — — — — — — 1 
Fuhrmann, Paula, Frau Hotelbesitzer, mit Familie, Berlin, Schaefer, 
Gartenstraße 26 — — — — — — — — — — 3 
Feldheim, Eugen, Architekt, mit Fam., Berlin-Wilmersdorf, Dresdener 
Hof — — — — — — — — — — — — 5 
Freischmidt, Herrn., Rentier, mit Fam., Neukölln, Wilke, Bedastr. 5 — 3 
Frost, Wilhelm, Regierungsbaunreister, Berlin-Lankwitz, ? — 1 
Fröhlich, Otto, Schlächtermeister, Zinnowitz, Haegers Gasth. — — 1 
Feldmann, Käte, Frau, mit Sohu, Kiel, Beutin, Lotsenstr. 39 — — 2 
Firgens, Alfred, Schüler, Schöneberg b. Berlin, Schröder, Lotsenstr. 25 1 
Fliegner, Hildegard, Frl., Berlin, Altmann, Färberstr. 5 — —&gt; — 1 
Grönke, Emil, Reisender, Berlin, Ochlkes Gasth. — — — — — 1 
Geilach, Direktor, mit Frau, Berlin, Preutzenhof — — — — 2 
Gundermann, Emmy, Frau Kaufm., Berlin, Krüger — — — — 1 
Goldfarb, Lina, Frau Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Glücksburg 6 
Goldmanu, Karola, Frail Kfm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Glücksburg 4 
Greiser, Julie, mit Schwestern, Berlin, Friedensburg — — — — 3 
Geitzenberger, Johanna, Fran Kaufm., mit Töchtern, Berlin, Splendid 3 
Gehnr, Ida, Frau, mit Tochter, Berlin-Lichtenberg, Hoefs, Lotsenstr. 47 2 
v. Graede, Johanna, Musiklehrerin, Berlin, Krüger, Schönebergstr. 21 1 
Günter, Hedwig, Frau Kgl. Schutzmann, mit Kindern, Berlin, Dreyer, 
Moltkestratze 24 — — — — — — — — — — — 3 
Greek, Frau, Bremen, Preutzenhof — — — — — — — — 1 
Hartwig, Offizier a. D., Wiesbaden, Oehlkes Gasth. — — — 1 
Hasper, Martha, Frau Bureauassist., mit Sohu, Berlin-Steglitz, Moltke 
stratze 3 — — — — — — — - — — — — — 2 
Hübner, Elisabeth, Frau Kaufm., mit Kindern, Berlin, Meta — — 3 
Hanuebohm, Anna, Frau, mit Fam., Spandau, Kiesow, Heysestr. 12 — 3 
v. d. Hardt, Frau Major, mit Fam. u. Bed., Berlin, Haus lludine — 3 
Hecht, Erna, Frau, Halensee, Schlesinger, Friedenstr. 10a — — — 1 
Hirschfeld, Paula, Frau Kaufnr., Königsberg N.-M., Hirschfeld, Große 
Kircheustraße 1 — — — — — — — — — — —&gt; 1 
Hoche, Armair, eanck. pllil., Berlin, Editha — — — — — — 1 
Hoche, Marie, Lehrerin, Berlin, Editha — — — — — — — 1 
Hoff, Berta, Rentiere, Berlin-Tegel, Gerichjtslaube — — — — 1 
an der Heiden, Paula, Priv., mit Tochter, Berlin-Schöneberg, Irmela 2 
Hartwig, Luise, Frl., Hohensalza, Gehrke, Moltkestr. 25 — — — 1 
Heiirel, Frida, Frl., Steglitz, Tews, Köuigsstr. 26 — — — — 1 
Hintz, W&gt;, 1K. mack., Marineoberassistenzarzt, Wilhelmshaven, Kurpark 1 
Hirschberg, Adolf, Fabrikbesitzer, mit Fam., Berlin, Margarete — — 4 
Heinrich, Alfred, Tel.-Assist., mit Fann, Berlin, Heinrich, Färberstr. 65 4 
Hilgers, Johannes, Schüler, Berlin-Dahlem, Min Ollendeel — — 1 
Hirschbaum, Willy, Kaufm., Berlin, Berolina — — — — — 1 
Hobe, Elisabeth, Fran, Berlin-Friedenau, Maria Theresia — — 1 
Jacobsohn, Lieschen, Rentiere, Stettin, Hirschfeld, Gr. Kirchenstr. 1 —1 
Jaeger, Hildegard, Schülerin, Friedenau, Martha Elsehaus — — 1 
J-arson, A. O., Kapitän, Schweden, Preutzenhof — — — — —.. 1 
Jsleib, Konrad, Telegraphist, Berlin, Schweriner Hof — — — — 1 
Kluckc, Anna, Fran, mit Fam., Berlin, Weineg, Färberstr. 48 — — 5 
Kann, Werner, Schüler, Berlin, Quisisana — — — — — — 1 
Kahn, L., Frau Rentiere, Berlin, Strandburg — — — — — 1 
Kappeler, Hedwig, Frau Molkereibesitzer, mit Sohn, Berlin, Schröder, 
Mühlenstraße 30 — — — — — — — — — — 2 
Knüppelholz, Paul, I&gt;r. plckl., Berlin-Steglitz, Kaiser Wilhelm — —- 1 
Kobylinski, Paul, Gutsbesitzer, mit Fam., Briesen, Hubertus — — 3 
Koeppen, Hedwig, Frau, mit Sohn, Friedenau, Strahl, Moltkestr. 26 2 
Köok, Helene, Frl., mit Bruder, Berlin, Goldfried — — — — 2 
Krause, Käte, Frau Kaufm., mit Kindern, Berlin, Schloß am Meer — 3 
Kraus, Hedwig, Frau, Berlin, Schloß Hohenzollern — — — — 1 
Krüger, Martha, Frl., Berlin, Döhring, Fischerstr. 31 — — — 1 
Kurkowski, Frau Kaufm., Berlin-Steglitz, Gelpke, Gr. Kircbenstr. 82 1 
Keesebitter, Clara, Frau, mit Fam.., Steglitz, Bais, Krausestr. 1 — 
Kahu, Margarete, Frl., Stettin, Keibel, Fischerstr. — — — — 1 
Kausch, Gustav, 4&gt;r., Arzt, mit Frau, Stettin, Auf der Düne — — 2 
Kirschstein, Olga, Frau, mit Sohn, Berlin, Wißborn, Bedastr. 10 — 2 
Kraus, Frl. Priv., Berlin, Splendid- — — — — — — — — 1 
Kurts, Bernhard, Rentier, mit Frau, Stettin, Haiderose — — — 2 
Kurz, Fritz, Kaufnr., Dresden, Seestern — — — — — — — 1 
Kirschner, Klara, Frau Tischlermstr., ? Spiegelberg, Bollwerk 1 
Koppel, Carl, Kaufm., nrit Fam., Salzwcdel, Michaelis, Gr. Kirchenstr. 2 
Korb, Martha, Frl., Altenburg, Guttmann, Gr. Kirchenstr. 1 — — 1 
Krause, Karl, Eigentümer, Berlin, Krahn, Friedenstr. 12 — —- — 1 
Krause, Elfriede, Optisches Geschäft, mit Schwester, Charlottenburg, 
Goldfried — — — — — — — — — -— — 2