
Nr. 10. 
Name, Stand, Wohnort nud hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Mittwoch, den 14. Juli 1915. 
v. Karmainsky, Frau Major, Schöneberg, Zabel, Lotsenstraße 47 — 1 
Kiamer, Conrade, Frl., Hamburg, Prister, Heysestraße 16, II — — 1 
Krey, Anny, Frau, mit Sohn, Oldenburg, Schloß Hohenzollern — 2 
Kuhl, Agnes, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Schwittau, Gade- 
buschstraße 18 — — — — — — — — — — 2 
Klewe, Paul, Kaufmann, Frankfurt a. O., Krüger — — — — 1 
Kretschmer, Therese, Frau Rentiere, mit Enkel, Berlin, Nußbaum — 2 
Küster, Alfred, Kaufmann, Charlottenburg, Goldfried — — — 1 
Kausk, Major d. Res., Wien, Gasth. Westend — — — — — 1 
Kröning, Landwirt, Lobegallen, Kleists Gasth. — — — — — 1 
Krüger, Franz, Kaufmann, Cammin i. P, Schmidts Gasth. — — 1 
Klesch, A., Kaufmann, Berlin, Schmidts Gasth. — — — — 1 
Kramer, Amalie, Frau Privatiere, m. Tochter, Charlottenburg, Goldfried 2 
Kasten, Margarete, Frau Oberleutnant, m. Sohn, Stettin, Hohenstaufen 2 
Kasten, Rudolf, Kaufmann, Stettin, Hohenstaufen — — — — 1 
Kanne, Gertrud, Frau, m. Fam. u. Bed. Holzendorsf, Waldfrieden 7 
Kortmann, Selma, Frau, Charlottenburg, Kiesow, Heysestraße 12 — 1 
Klennick, Leutnant, Dresden, Ostsee-Gasth. — — — — — 1 
Klingberg, Margarete u. Joh., Geschw., Berlin, Lindstedt, Bedastr. 6 2 
Koszinna, Otto, Kürschner, mit Familie, Berlin, Rothe, Lotsenstr. 21 3 
Krombach, Julius, Kaufmann, Berlin, Krüger — — — — — 1 
Krüger, Max, Zeichner, Berlin, Volp, Bedastraße 10 — — — 1 
Krey, Walter, Hauptmann, Schöneberg, Schloß Hohenzollern — — 1 
Kunde, Gertrud, Rentiere, m. Tochter u. Bed., Berlin, Anna-Lise — 3 
Kahle, Antoinette, Frau Fabrikdirektor, mit Tochter, Charlottenburg, 
Am Meer — — — — — — — — — — 2 
Kalinke, Eugen, Ingenieur, Lissa i. Posen, Heimdall — — — 1 
Keil, Rosa, Frl., Berlin, Meereswarte — — — — — — 1 
Klose, Max, Kunsthändler, Charlottenburg, Haus Freia — — — 1 
Koenig, Martha, Frl., Berlin, Editha - — — — — — 1 
Kuhlweg, Marie, Frau, mit Tochter, Schmargendorfs, Sonnenschein — 2 
Lubkowitz, Margarete, Frau, Lichtenberg, Käte — — — — — 1 
Lohrmann, Ludwig, Kaufmann, Stettin, Drei Kronen — — — 1 
Leßner, Hedwig, Frl., Charlottenburg, Fremdenheim Seeschloß — 1 
Luditzki, Frida, Hanni, Schauspielerin, Berlin, Gasth. Westend — 1 
Liebnig, Ernst, Kaufmann, Berlin, Schloß am Meer — — — 1 
Liebnig, Otto, Flieger, Lyck, Schloß am Meer — — — — — 1 
Link, Wilhelmine, Frau, mit Enkel u. Bed , Berlin, Meta — — 3 
Lindemann, Fritz, Lazarett-Jnsp., Berlin, Larß, Neuestraße 28 — 1 
Lanz, Elise, Schülerin, Göttingen, Lanz, Gartenstraße 42 — — 1 
Lehmann, Helene, Frl., Berlin, Prieve, Schönebergstraße 22 — — 1 
Liesenberg, Marie, Frau, Stettin, Raduva, Neuestraße 64 — — 1 
Ludwig, Hannes, Oberleutnant, Halle a. S., Najade — — — 1 
Lange, Pauline, Frau, mit Sohu, Berlin, Glawe, Friedenstraße 11 2 
Are'Lallemaut, Elisabeth, Hilssschwester, Kolberg, Wiesener, Königsstr. 12a 1 
Leue, Viktor, Or. Landesrat, Berlin, Fremdenheim Seeschloß — — 1 
Leupert, Marie, Frl., Berlin, Nirvania — — — — — — 1 
Lubszgusk, Georg, Kaufmann, 'Charlottenburg, Editha — — — 1 
Mauthei, Jllona, Schülerin, Stettin, Krüger, Fischerstraße 9 — — 1 
Marks, Arthur, Kaufmann, Berlin-Wilmersdorf, Ella — — — 1 
Meyer, Olga, Frau Major, Hamburg, Haus Gertrud — — — 1 
Metz, Josef, Kaufmann, Berlin, Haus Ella - — — — — 1 
Moews, Therese, Frau Lehrer, mit Töchtern, Rosenau, Dickow, 
Bismarckstraße 10 — .— — — — — — — — 3 
Mark, Albert, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
May, Martin, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Moos, Emil, Kaufmann, Anklam, Preußenhof — — — — — 1 
Marziau, Berta, Frau, Berlin, Haus Alice — — — — — 1 
Marx, Wilhelm, Unteroffizier, Virchow, Haus Undine — — — 1 
Mehe, Carl, Rittergutsbes., mit Frau, Zemlin, Seeschloß — — — 2 
Marquard, Regia, Frau Hauptmaun, m. Sohn, Berlin-Wilmersdorf, 
Goldfried — — — — — — — — — — — 2 
Mäzer, Margarete, Frl., Stralsund, Zum Walfisch — — — — 1 
Mitscherlich, Marie, Frau Gutsbesitzer, mit Sohn, Weißensee i. M., 
An de Waterkant — — — — — — — — — 2 
Manthey, Gefreiter, Schneidemnhl, Böttchers Gasth. — — — — 1 
Meyer, Margarete, Frau, mit Tochter, Eberswalde, Elise — — 2 
Melchow, Max, Schüler, Berlin, Quisisaua — — — — — - 1 
Möller, Marie, Frau, m. Farn., Demmin, Jonas, Steinbrückstraße 7 3 
Moll, Heinz u. Martin, Gebr., Lucka, Kinderpflegeheim — — — 2 
Mendelsohn, I., Kaufmann, Berlin, Berolina — — — — — 1 
Minuth, Georg, Privatier, Berlin, Hubertus - — — — — 1 
Nathausohn, Elfe, Frau, mit Sohn, Berlin, Dresdener Hof — — 2 
Nerlich, Adolf, Ober-Telegraphenassistent, Posen, Goldfried — — 1 
Nienkemper, Friedrich, Schriftsteller, Berlin, Auf der Düne — — 1 
Nater, Else, Frau, mit Kind u. Bed., Forst i. L., An de Waterkant 3 
Neumann, Julius, Kaufmann, m. Fam. u. Bed., Breslau, Annaburg 4 
Nolte, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Aegir — — — — 2 
Neumann, Anna, Frau Rentiere, Schöneberg, Steinhöfel, Bedastr. 10 1 
Neumann, Rudolf, Postsekretär, Friedenau, Erlenschloß — — — 1 
Nennhaus, Marie, Frl., Berlin, Friedensburg, — - — — — 1 
Pauls, Ernst, Regierungsrat, mit Frau, Stettin, Am Meer — — 2 
Pecholt, Hugo, Bankier, Halle a. S., Zum Walfisch — — — — 1 
Padelt, Ferdinand, Rentier, Patschkau, Technau, Gr. Kirchenstr. 67 1 
Pinger, Lotte, Frl., Greifswald, Schröder, Lotsenstraße 68 — — 1 
Rickendorf, Adolf, Kaufmann, Frankfurt a. M., Jeschkes Gasch. — 1 
Richter, Albin, Privatier, Dresden, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
Reiß, Or., Chem. Fabrikant, m. Fam, Charlottenburg, Meereswarte 4 
Ratsch, Helene, Frau, mit Familie, Berlin, Marquardt, Königsstr. 1 3 
Rottsiehr, Hugo, Kaufmann, Schmankolden, Viktoria-Gasth. — — 1 
Rikittke, Wanna, Frau, Stettin, Am Meer — — — — — 1 
Rapp, Julie, Frl., Privatiere, mit Sohn, Charlottenburg, Goldfried 2 
Rennert, Erich, Schüler, Hohen-Neuendorf, Annemarie — - — 1 
Rudolf, Georg, Doktor, mit Frau, Posen, Dünenschloß — — — 2 
Radamm, Elfriede, Frau, Ahlbeck, Bingang, Neuestraße 71 — — 1 
Raterlau, Joh., Bankvorst., mit Frau, Berlin-Friedenau, Wald u. See 2 
Reichemann, Alfred, Schüler, Berlin, Jakoby, Weidenstraße 1 — 1 
Richter, Erna, Privatiere, Charlottenburg, Splendid — — — 1 
Rohne, Hermann, Berginspektor, Groß Ilsede, Splendid — — 1 
Nabe, Hedwig, Frau, mit Tochter, Zabst (Anhalt), Hohenstaufen — 2 
Skierke, Walter, Stadtsekretär, Charlottenburg, Schmidt, Lotsenstr. 68 1 
Siebenlist, August, Rentier, mit Frau, Greifswald, Fürst Bismarck 2 
Seebe, Auguste, Frau, Hohen-Neuendorf, Annemarie — — — 1 
Simon, Hauptmann, Stettin, Zum Walfisch — — — — — 1 
Salomonski, Henriette, Frau, m. Fam. u. Bed., Köln a. Rh., Berolina 6 
Sander, Adolf, Kaufmann, Berlin, Annaburg — — — — — 1 
von Simon, Willy, .Major, Cüstrin, Strandburg — — — — 1 
von Seidlitz, Doris, Frau, Stettin, Friese, Moltkestraße 8 — 
Senger, Walther, Zahnarzt, mit Frau, Stettin, Hohenstaufen — — 2 
Siebenow, Erna, Frau Oberlehrer, Stettin, Höft, Bedastraße 6 — 1 
Siewers, Brigitte, Schülerin, Grunewald, Kinderpflegeheim — — 1 
Süßkind, Paul, Kaufmann, Berlin, Schmidts Gasth. — — — 1 
Seeger, Magdalene, Klavierlehrerin, Bremen, Bollwerk 16 — — 1 
Scharnau, Erna, Frl., Berlin, Klein, Friedenstraße 8 — — — 1 
Schröder, Hanna, Frau Amtsgerichtssekretär, m. Kind. Charlottenburg, 
Schröder, Roonstraße 1 — — — - — — — — 2 
Schneider, Julius, Kaufmann, Breslau, Preußenhof — — — 1 
Schleimer, Julius, Kaufmann, Neustadt, Lange, Friedenstraße 5 — 1 
Schulze, Gustel, Frau Ingenieur, Lichterfelde, Fremdenheim Seeschloß 1 
Schönwiese, Rosa, Frau, mit Sohn, Steglitz, Lotte — — — — 2 
Schwabe, Erich, Feldwebel, Frankfurt a. O., Groot, Friedenstraße 9 1 
Schulz, Louis, Reisender, Berlin, Oehlkes Gasth. — — — — 1 
Schmidt, Klara, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Anna Friederike 2 
Schulz, Martha, Frl., Bankier, Halle a. S., Zum Walfisch — — 1 
Schönevolf, Käthe, Frau, Berlin, Haus Babette — — — — 1 
Schwabe, Editha, Frau Oberleutnant, mit Kind, Berlin, Strandburg 2 
Scherk, Margarete, Frau Kaufmann, mit Sohn, Berlin, Admiral — 2 
Schuler, Ida, Frau, mit Familie und Bedienung, Berlin, Lotte — 7 
Schiller, Albert, Direktor, Groß Ilsede, Splendid — — — — 1 
Schlosser, K., Regierungssekretär, m. Fam., Berlin, Böse, Moltkestr. 20 3 
Schalhorn, Frau Or., mit Familie, Berlin, Europäischer Hof — — 4 
von Schmidt, Anna, Frau Excellenz, mit Tochter und Bedienung, 
Friedenau, Wald und See — — — — — — — 4 
Schmidt, Minna, Frau Lehrer, m. Fam., Wieck, Beskow, Lotsenstr. 66 3 
Schmitz, Hedwig, Schwester, Essen a. R., Kinderpflegeheim — — 1 
Schmidt, Rich., Kaufmann, mit Tochter, Berlin, Irmela — — — 2 
Stern, Margarete, Frau, Hermsdorf b. Berlin, Heureka — — — 1 
Steude, Anna, Frau Privatiere, mit Tochter, Dresden, Waldblick — 2 
Stieber, Ludwig, Rentier, Berlin, An de Waterkant . — — — 1 
Toepler, Pauline, Lehrerin, Stettin, Krasucki — — —- — — 1 
Trapp, Anna, Frau Justizrat, Stettin, Fremdenheim Seeschloß — 1 
Tiegs, Emilie, Frau Gerichtsrat, Stettin, Steffen — — — — 1 
Thiele, Paul, Rektor, mit Familie, Jarmen, Wessel, Eggebrechtstr. 16 4 
Topp, Karl, Kgl. Baurat, nut Frau, Stralsund, Zum Walfisch — 2 
Thoms, Anna, Frau, mit Tochter, Laubau i. Schl., Witt, Lotsenstr. 16 2 
Unruh, Selma, Frau, m. Familie u. Bedienung, Schneidemühl, Falk, 
Bismarckstraße 12 — — — — — — — — — 4 
Übel, Else, Frl., Berlin, Prinz Heinrich — — — — — — 1 
Ulrich, Walli, Frl., ? Schulz, Schultheißstraße 9 — — — — 1 
Ulbricht, Käthe, Lehrerin, Berlin, Heureka — — — — — 1 
Vehsemeyer, Antoinette, Frau Or., Berlin, Schloß Hohenzollern — 1 
Wichmann, Lothar, Oberlehrer, m. Fam, Berlin, Kupowski, Gartenstr. 3 
Waßmudt, Ludwig, Reisender, Berlin, Jeschkes Gasth. — — — 1 
Weiß, Eva, Frau Kgl. Baurat, m. Fam., Potsdam, Ostsee-Gasth. — 3 
Westphal, Olga, Frau Eisenbahn-Obersekretür, mit Sohn, Friedenau, 
Elvenspöck, Gartenstraße 18a — — — — — — 2 
Wolk, Luise, Frl., Chemnitz i. S., Hohenstausen — — — — 1 
Wallbrath, Else, Frau, m. Kindern, Berlin, Rankenburg, Greuzstr. 10 3 
Weidemanu, Hildegard, Frau Hauptmann, m. Sohn, Dessau, Beatus ille 2 
Wendenburg, Irmela, Frl., Charlottenburg, Fremdenheim Seeschloß 1 
Westphal, Ida, Frl., Voigtdorf, Westphal, Grenzstraße 18 — — 1 
Wutzow, Frida, Frau, mit Sohn, Steglitz, Pfau, Färberstraße 68 2 
Wagner, Imme, Frau vr., Maler, mit Familie und Bedienung, 
Dahlem -.Berlin, Haus Möwe — — — — — — 6 
Wernecke, Meta, Frl., Berlin, Am Meer — — — — — — 2 
Weißenkoru, Hedwig, Frau, mit Tochter, Neubrandenburg, Fremden 
heim Seeschloß — — — — — — — — — 2 
Wernick, Hans, Direktor, mit Familie, Berlin, Luise — — — 4 
Wernick, Arnold, Kadett, Groß-Lichterfelde, Luise — — — — 1 
Wolff, Anna und Martha, Frl. Geschw., Züllchow, Schloß am Meer 2 
Wilsch, Ferdinand, Hauptmann a. D., mit Frau, Charlottenburg, 
Elisabeth — — — — — — — — — — — 2 
Wunnerberg, Wilh., Oberpostschaffuer a. D., Hagen (Wests.) Friese, 
Moltkestraße 8 — — — — — — — — — 1 
Zimmer, Irmgard, Schülerin, Charlottenburg, Martha-Elsehaus — 1 
Zimmer, Frau Justizrat, Charlottenburg, Reichsadler — — — 1 
Zedler, Frida, Frau, Charlottenburg, Goldfried — — — — 1 
Zippert, Clare, Apotheker, mit Familie u. Bed., Berlin, Meeresstille 5 
Zick, Willi Max, Prokurist, Halle a. S., Meereswarte — — — 1 
Zimmermann, Benno, Fabrikant, m. Tochter, Schlückenau (Oesterreich) 
Bugdahn, Friedenstraße 4 — — — — — — — 2 
S umme 6403 
Hiervon Kurgäste 2742 
Passanten 3661 
Es sind verzogen: Berger-Becker, Marie, Privatiere, Halle a. S., von 
Haus Meereswarte uach Beatus ille.