
Beilage zu Mr. i des „Swinemünder Made-Anzeiger". 
Sonnabend, de« 5. Juni 1914. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden- 
Seidel, Bruno, Kaufm, Berlin, Jesters Konditorei — — — — 1 
Seifert, Frau, m. Töcht., Spandau, Villa Barbarossa — — — — 5 
Sengstock, Martha u. Else, Frl., Gefchw., Stettin, Villa Waldblick — 2 
Siebert, Gustav, Kaufm., Stettin, Prinz Eitel Friedrich — — — 1 
Silchow, Kaufm., Berlin, Drei Kronen — — — — — —— 1 
Sindt, Otto, Kaufm., Stettin, Eberts Strandkonditorei — — — 1 
Sladek, M., Redakteur, Berlin, Villa Strandburg — — — — 1 
Sohms, Käte, Frl., Stettin, Villa Strandburg — — — — — 1 
Sonntag, Otto, Kaufm., ? Viktoria-Gasth. — — — — — 1 
Sperling, G., Kaufm., m. Frau, Berlin, Eberts Strandkonditorei — 2 
Spiro, S., Kaufm., Berlin, Villa Splendid — — — — — — 1 
Spitzberg, Paul, Architekt, Berlin, Jesters Konditorei — — — 1 
Spitzner, Karl, Kaufm., Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — — 1 
Spangenberg, Erich, Gerichtsassessor, Berlin, Villa Maritima — — 1 
Spicsecke, Robert, Kaufm. m. Frau, Friedrichsthal b. Pyritz, Villa 
Goldfried — — — — — — — — — — — — 2 
Schachermeyer, Fritz, Berlin, Villa Trapp — — — — — — 1 
Scholkowsky, Berta, Frau, m. Tochter, Stettin, Bugdanz, Friedenstr. 4 2 
Schlatkowski, W., Kaufm., Stettin, Wagner, Moltkestr. 19 — — 1 
Schlesinger, Ismar, Konfektionär, m. Fam., Berlin, Villa Wilhelmsrnh 3 
Schluck, Margarete, Frl., Bitte b. Hiddensee, Bollwerk 32 — — — 1 
Schmidt, Anni, Frl., Berlin, Gamradt, Eggebrechtstr. 5 — — — 1 
Schmidt, Berta, Frau, Züchow b. Stettin, Grünberg, Eggebrechtstr. 12 1 
Schmidt, Else, Frau Hauptmann, m. Tochter, Berlin, Villa Undine — 2 
Schmidt, Fritz, Schüler, Berlin, Prinz Heinrich — — — — — 1 
Schmidt, Heinrich, Schlächtermeister, Berlin, Hubertus — — — 1 
Schmidt, Karl, vr., Handelsfchuldirektor, Stettin, Park-Gasth. — — 1 
Schmidt, Walter, I&gt;r., Stralsund, Prinz Heinrich — — — — 1 
Schmier, Karl, m. Frau, Charlottenburg, Villa Seeschloß — — 2 
Schneider, Helene, Frau Rent., m. Kind., Berlin, Villa Friedensburg 3 
Schoen, L., Oberleutnant, Thorn, Vella Neptun — — — — — 1 
Schönebeck, Richard, Lehrer, m. Fam., Berlin, Wessel, Eggebrechtstr. 16 3 
Schaaf, Georg, Arzt, Berlin, Villa Goldfried — — — — — — 1 
Sckelle, Schlächtermeister, Wollin, Kleist Gasth. — — — — — 1 
Schiller, Elli, Frl., Berlin, Villa Dünenschloß — — — — — 1 
Schmidt, Berta, Frau, Bromberg, Wittkuhn, Färberstr. 16 — — 1 
Schoof, Käte, Frl., Neuhaldensleben, Villa Wald und See — — 1 
Schulz, Kaufm., Berlin, Drei Kronen — — — — — — — 1 
Schulze, Luise, Frau Priv., Neuhaldensleben, Villa Wald und See — 1 
Schaps, Leo, lw., Arzt, Berlin-Friedenau, Villa Wilhelmsruh — — 1 
Scheibert, Ernst, Kaufm., m. Frau, Stettin, Nagel, Gr. Kirchenstr. 51 2 
Scheell, Hugo, Bankier, m. Fam., Stettin, Villa Favorit — — — 5 
Schemel, Meta, Lehrerin, Stettin, Villa Nußbaum — — — — 1 
Scholwin, Hedwig, Lehrerin, Stettin, Kaseburg, Moltkestr. 26 — 1 
Scholz, Käte, Frl., Berlin, Scholz, Moltkestr. 13 — — — — — 1 
Strohsche, August, Rentier, Seeligsfelde, Vahrn, Schulstr. 14 —° — 1 
Schultz, Erna, Berlin, Schultz, Gartenstr. 1 — — — — — — 1 
Schultz, Georg, Jng., m. Frau, Berlin-Lichterfelde, Schulz, Gartenstr. 1 2 
Schulze, Pauline, Rentiere, Berlin, Schulze, Lindenstr. 8 -— — — 1 * 
Schünemann, Frau, m. Kind., u. Bed., Stettin, Villa Stessen — — 4 
Schindler, Elisabeth, Frau, Berlin, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Schirmacher, Hans, Kaufm., m. Fr. u. Sohn, Charlottenburg, Hubertus 3 
Schlesinger, Ernst, Iw., Anwalt, Berlin, Villa Strandburg -— — — 1 
Schmerbauch, Landgerichtsrat, Stargard i. P., Villa Am Meer — — 1 
Schmidt, Aug., Optiker, m. Fam., Stralsund, Prinz Heinrich — — 3 
Schmidt, Joh., Frau Rat, Stettin, Park-Gasth. — — — — — 1 
Schmidt, Karl, Bankdirektor, m. Frau, Charlottenburg, Villa Nußbaum 2 
Schmidt, Max, Uhrmacher, m. Frau, Stettin, Villa Maritima — — 2 
Schmidt, Paula, Frl., Berlin, Villa Splendid — — — — — 1 
Schmicdke, Will)., nr. Frau, Laskow, Ortmann, Gr. Ktrchenstr. — — 2 
Schneider, Bankbeamter, Charlottenburg, Viktoria-Gasth. — — 1 
Schneider, Rosa, Frl., Freiburg, Pens. Kaiser Wilhelm — — — 1 
Schödler, Eisenbahndirektor, Stettin, Villa Splendid — — — — 1 
Schönfeld, Frau Rittergutsbes., m. Tochter, Rittergut Uptenhagen, 
Eberts Strandkonditorei — — — — — — — — 2 
Schollcr, Kurt, Dreher, Pankow b. Berlin, Maetzki, Lotsenstr. 59 — — 1 
Scholz, Curt, Kaufm., mit Frau, Stettin, Villa Hohenstaufen — — 2 
Schroeder, Alfons, Ingen., Berlin, Viktoria-Gasth: — — — — 1 
Schroeder, Elise, Frau Amtsgerichtsrat, Stettin, Villa Neptun — — 1 
Schroeder, Lilly, Kaufm., mit Kind, Stettin, Hasermann, Fried^nstr. 4 2 
Schröder, Ur., Reg.-Baumeister, Berlin, An de Waterkant — — — 1 
Schröter, Mar, Kaufm., Berlin, An de Waterkant — — — — — 1 
Schutt, Ferdinand, Bäckermeister, mit Fam., Stettin, Villa Strandburg 4 
Schuffelhauer, Gust., Kgl. Steinsetzmstr., Berlin, Villa Merkur — — 1 
Schulz, Gustav, Kaufm., mit Frau, Stettin, Villa Tip Top — — 2 
Schulz, Curt, Kaufm., mit Frau, Berlin-Halensee, Schloß Hohenzollern 2 
Schulz, Marg., Frau, Züllchow b. Stettin, Gasth. Prinz Heinrich — 1 
Schumacher, Carl, Rentier, mit Frau, Schmargendorf, Norddeut. Hof 2 
v. Schwerin, Antonie, Rentiere, mit Sohn, Franzburg, Albrecht, Linden 
straße 14 — — — — — — — — — — — — 2 
Sckwochow, Anna, Frau, Finkenwalde, Nohr, Blüch rstr. 2 — — — 1 
Stechbarth, Julius, Kaufnr., Berlin, Walter, Kl. Marktstr. 13 — — 1 
Ztcfscn, Frida, Frl., Neukölln, Färbcnstr. 16n — — — — — 1 
Stein, Amalie, Frau, Ueckermünde, Glawe, Friedenstr. 11 — — — 1 
Steinicke, Martha, Fran, Seegefeldt, Eberts Strandkonditorei — — 1 
Steinke, Max, Bankbeamter, mit Frau, Berlin, Villa Helios — — 2 
Steinke, Martirr, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Sternbeck, Alfred, Iw. pllll., Berlin, Splendid — — — — — 1 
Steyer, Minna, Frl., Leipzig, Schulz, Gartenstr. 17u — — — — 1 
Strohsmann, Kaufm., Neukölln, Hubertus — — — — — — 1 
Stolze, Frau, mit Kind, Friedenau, Villa Aegir — — — — 2 
Stabenow, Minna, Frl., Berlin, Villa Nußbaum — — — — 1 
Stolpmann, Amalie, Rentiere, Berlin, Hubertus — — — — — 1 
Steffen, Kommerzienrat, mit Tochter, Duchow b. Jasenitz, Treptows 
Weinhaus — — — — — — — — — — — — 2 
Steidel, Th., Kaufm., Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — — 1 
Stuhlke, Otto, mit Fam., Podejuch b. Stettin, Norddeutscher Hof — 3 
Steinberg, Heinrich, Künstler, München, An de Waterkant — — — 1 
Steinicke, Hugo, Buchdruckereibes., Seegefeld b. Berlin, Eberts Strand 
konditorei — — — — — — — — — — — — 1 
Stern, Arthur, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Stock, Gustav, mit Frau, Stettin, Gasth. Prinz Eitel Friedrich — 2 
Stöwahfe, Willy, Professor, mit Fam., Stettin, Gasth. Prinz Heinrich 3 
Stolze, Max, Kaufm., Berlin, Villa Aegir — — — — — — 1 
Stolzenburg, Zahlmstr., mit Frau, Berlin, Gasth. Drei Kronen — 2 
Strauß, Elfriede, Frl., Stettin, Villa Am Meer — — — — — 1 
Strohe, Henny, Frl., Berlin, Hempel, Königsstr. 26 — — — — 1 
Struber, Frau Rentiere, mit Tochter, Werder a. Havel, Villa Beatus 
ille — — — — — — — — — — — — — 2 
Talbort, Robert, Exporteur, mit Frau, Berlin, Villa Meereswarte — 2 
Tamm, Johanna, Frl., Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — — 1 
Tank, Fritz, Professor, Stettin, Villa Martha — — — — — 1 
Tempel, Josephine, Frl., Berlin, Villa An do Waterkant — — — 1 
Thiclchem, Max, Beamter, mit Frau, Berlin, Schramm, Weidenstr. 14 2 
&lt;imm, Marg., Frl., Stettin, Haeske, Steinbrückstr. 4 — — — — 1 
Tohnifor, Anna, Frau, Berlin, Treptows Weinhaus — — — — 1 
Troschke, Alida, Frau Kaufm., mit Tochter, Berlin, Albrecht, Bismarck ¬ 
straße 21 — — — — — — — — — — — — 2 
Tannig, Erua, Frl., Berlin, Harms, Gr. Kirchenstr. 23 — — — 1 
Tessmer, Martha, Frl., Ber^ — — — — — 1 
Textor, Max, Iw., Kgl. Kriminal-Kommissar, m. Fran, Berlin-Schöne ¬ 
berg, Villa Barbarossa — — — — — — — — — 2 
Tarrak, Kaufm., Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — — — — 1 
Tank, Georg, Schüler, Stettin, Villa Seeblick — — — — — 1 
Tcetzer, Else, Frl., Dargebanz, Böttcher, Maaßnerstr. 6 — — — 1 
Tempel, Heinrich, Priv., Berlin, Villa An de Waterkant — — — 1 
Teßnrer, Marie, Witwe, Demmin, Villa Undine — — — — — 1 
Tetzlaff, Ernst, Kaufm., Stettin, Wagner, Moltkestr. 19 — — — 1 
Thormeyer, A., Kaufm., Berlin, Schloß Hohenzollern — — — — 1 
Thormeyer, M., Frau, mit Tochter, Berlin, Schloß Hohenzollern — 2 
v. Tilpp, Rentiere, Dresden, Gasth. Drei Kronen — — — — — 1 
Temm, Hans, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — — 4 
Timmermann, Walter, Bankier, Berlin, Schloß Hohenzollern — — 1 
Titze, Registrator, mit Frau, Stettin, Eberts Strandkonditorei — — 2 
Tlorstedt, Kaufm., Leipzig, Gasth. Drei Kronen — — — — — 1 
Tren, Georg, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Schloß Hohenzollern 2 
Viebig, Fritz, Rittergutsbesitzer, mit Frau, Rokitten, Kreis Posen, 
Schmidt, Bismarckstr. 8 — — — — — — — — — 2 
Vierk, Frau, mit Sohn, Malchow, Dresdener Hof — — — — — 2 
Voß, Elise, Lehrerin, Stettin, Villa Greif — — — — — '— 1 
Vallentin, Antonie, Frau Kaufm., Berlin, Gasth. Prinz Eitel Friedr. 1 
Bausch, Marie, Frl., Berlin, Villa Waldblick — — — — — — 1 
Viebig, E., Justizrat, Berlin, v. Dallwitz, Bismarckstr. 3 — — — 1 
Visser, M., mit Frau, Berlin, Pension Seeschloß — — — — — 2 
Vogt, H., Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — — — — — 1 
Vogtland, Aug., Frau, Rügen, Norddeutscher Hof — — — — 2 
Voigt, Marie, Frl., Scholwin, Gasth. Prinz Heinrich — — — — 1 
Voß, Grete, Frl., Stettin, Splendid — — — — — — — 1 
Voß, Gustav, Kaufm., mit Fam., Berlin, Villa Helios — — — 1 
Voß, Gustav, Mittelschüllehrer, nut Frau, Stettin, Villa Greif — 2 
Wagner, Max, Kaufm., Berlin, Villa Steffen — — — — — 1 
Walther, Lotte, Lehrerin, Zwickau i. Sa.,. Friedrichstr. 25 — — — 1 
Warnke, Reg.-S:kretär, Stettin, Eberts Strandkonditorei — — — 1 
Warschauer, Z., Kaufm., Berlin, Dünenstr. 15 — — — — — 1 
v. Wartenberg, Helene, Charlottenburg, Villa Neptun — — — — 1 
Wasnick, Betti, Frau, Bergen a. R., Haegers Gasth. — — — — 1 
Wasnick, Johann, Schabrode a. R., Haegers Gasth. — — — — 1 
Wasnick, Sophie, Frau, Zittwig a. R., Haegers Gasth. — — — 1 
Weber, Else, Frl., Berlin, Villa Wilhelma — — — — — — 1 
Weber, Paul, Priv -Sekretär, m. Tochter, Charlottenburg, Villa Hohen 
staufen — — — — — — — — — — — — 2 
Wegner, Albert, Offizier-Stcllvertr. a. D., mit Frau, Stettin, Hubertus 2 
Wehnke, Kaufm., Berlin, Dünenstraße 22 — — — — — — 1 
Weichelt, Erich, Apotheker, Greifswald, Pension Kaiser Wilhelm — 1 
Weidmann, Carl, Stadtbaumeister, mit Sohu, Stettin, An de Waterk. 2 
Weinberg, Otto, Kaufm., Berlin, Norddeutscher Hof — — — 1 
Weife, Kaufm., mit Frau, Berlin, Eberts Strandkonditorei — — — 2 
Weiß, Bernhard, Kaufm., mit Frau, Berlin, Fürstenhof — — — 2 
Weichenfeldt, Franz, Schneidermstr., Berlin-Steglitz, Herrenbadstr. 7 1 
Weißenfels, Martha, Arztwitwe, mit Fam., Stettin, Villa Luise — 4