
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde. 
.1 
Anzcigcn-Gclüjhr für die 4 gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg., für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. — - - 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1.00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Sonnabend, den ». Juni INI 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremdcn. 
Seine Königliche Hoheit, Prinz Heinrich von Preußen, mit Gefolge 
Kiel, Zum Walfisch — — — — — — — — — — l5 
Abraham, Bernhard, Kaufm., mit Frau, Berlin, Villa Elisabeth — 2 
Adam, Wilh., Kaufm., Eberswalde, Oehlkes Gasth. — — — — 1 
Ahlens. Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — — — — — 1 
Ahlsberg, Leopold, Kfm., mit Fant., Berlin, Schloß Hohenzollern — 3 
Andersen, Iw., Assessor, Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — — 1 
Anderfohn, Anna, Frau, Horst, Gasthof zum Deutsch. Kaiser — — 1 
Andina, Theodor, Fabrikant, m. Frau, Berlin, Gasth. Prz. Eit. Friedr. 2 
Anlich, Lotte, Frl., Stettin, Hubertus — — — — — — — 1 
Abt, Iw.,mit Frau, Berlin, Splendid — — — — — — — 2 
Arndt, Unteroffizier, Hamburg, Gasth. Drei Kronen — — — — 1 
Arndt, Kaufm., mit Fant., Stettin, Vnlp, Bedastr. 10 — — — — 3 
Arnfeld, Clara, Priv., Berlin, Splendid — — — — — — 
Bachmann, Hans, Jng., niit Fran, Stettin, Splendid — — — — 2 
Böhmer, Adam, Ur. mell., mit Frau, Berlin, Schloß Hohenzollern — 2 
Bähr, Kaufm., Berlin, Schmidts Gasth. --- — — — — — 1 
Bähr, C., Kaufm., mit Fant., Stettin, Villa Waldbli-ck — — — 3 
Baitz, Romain, Kunstgewerbler, mit Frau, Berlin, Splendid — — 2 
Balke, Waldemar, Kadvw b. Potsdam, Schloß Hohenzollern — — 1 
Barfekow, Frau Geheimrat, mit Tochter, Berlin, Prinz Eitel Friedr. 2 
Barth, G., Kaufm., Stettin, Eberts Strandkonditorei — — — — 1 
Barth, Ludwig, Jng., mit Frau, Berlin, Strandhotel — — — — 2 
Barthult, Frl., Lassahn, Hotel Drei Kronen — — — — — — 1 
Bartz, Reinhold, Kaufm., Stettin, Villa Heureka — — — — — 3 
öauchwitz, Martha, Frau Arzt, mit Fam., Stettin, Gasth. Prinz Eitel 
Friedrich — — — — — — — — — — — 5 
Bauer, Ottilie, Frau, Berlin, Pension Wilhelmsruh — — — — 1 
Bcbern, Ernst, Kaufm., mit Frau, Berlin, Park-Hotel — — — — 2 
Behne, Felix, Fabrikbesitzer, mit Frau, Berlin, Villa Beatus ille — 2 
Behne, Otto, nut Schwester, Werder a. Haoel, Villa Beatus ille — — 2 
Behrendt, Martin, Kaufm, Stettin, Wagner, Moltkestr. 19 — — 1 
Behrendt, Paul, Kaufm., mit Fam., Stettin, Villa Nußbaum — — 3 
Beinen, Hauptmann, mit Frau, Spandau, Splendid — — — — 2 
Benek, Käte, Priv., Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
öcntge, Friedrich, Jng., Stettin, Norddeutscher Hof — — — — 1 
Zerg., Ilse, Frl., Stettin, Splendid — — — — — — — — 1 
Zindemann, Emma, Frau Rechtsanwalt, Berlin, Villa Sonnenschein — 1 
Binder, Carl, Gastwirt, mit Frau, Berlin, Norddeutscher Hof — — 2 
Sinder, Hans, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Schloß Hohenzollern — 2 
Slabet, Edmund, Kaufm., mit Frau, Berlin, Splendid — — — 2 
Blau, Hans, Kaufm., Stettin, Wagner, Moltkestr. 19— — — — 1 
Plum, Hugo, Kaufm., Berlin, Villa Steffen — —. — — — — l 
Llumenthal, Alfred, Kaufm., Berlin, Villa Hohenstaufen — — — 1 
Göckem, Johanna, Frl., Weinheim i. Baden, Pens. Strandpalast — 1 
H. Böhm, Aua, Direktor, mit F., Naugard b. Gollnow, Villa Melanie 3 
Hölk, Karl, Tischlermeister, m. Fam., Stettin, Norddeutscher Hof — 5 
Böttcher, Auna, Schwester, Stettin, Eberts Strandkonditorei — — 1 
Boldt, Emil, Architekt, Stettin, Villa An de Waterkant — — — — 1 
Moldt, Otto, Kaufm., mit Fam., Stettin, Schünicke, Friedenstr. 4 — 3 
»ornstedt, Johanna, Frl., Magdeburg, Park-Hotel — — — — 
Sräunlich, Julius, Iw. .für., Rhedereibesiber, mit Frau, Stettin, Villa 
Strandburg — — — — — — — — — — — 2 
Wrandenburg, Hedwig, Fran, m. Tochter, Stettin, Gasth. zum Deutschen 
Kaiser — — — — — — — — — — — — 2 
Wrandt, Elfe, Frl., Berlin, Villa Nnßbaum — — — — — — 1 
Urmm, Rudolf, Reichshauptbankkchsierer, mit Frau, Berlin, Pension 
Sceschloß — — — — .— — — — — — — — 2 
«raun, Sabine, Frau Kaufm., Stettin, Villa Hohenstaufen — — — 1 
vl Braunschweig, Richard, Schüler, Berlin, Poetter, Moltkestr. 1B — 1 
Meine, Rechtsanwalt, Berlin, Viktoria-Hotel — — — — — — l 
Hriola, Fran, Kaufm., mit Fam., Greifswald, Hubertus — — — 4 
Mnggemann, Adolf, Juwelier, Berlin, Pension Seeschloß — — — 1 
Wriihl, Curt, Frau Kaufm., mit Fam., Stettin, Eberts Strnndkond. 4 
Benno, M., Stettin, Park-Hotel — — — — — — — — 1 
Burmeister, Elise, Frau, Stettin, Gasth. z. Deutschen Kaiser — — l 
Burmeister, Emma, Frau, Stettin, Gasth. z. Deutschen Kaiser — — l 
Behr, August, Zollkontrollen, Stettin, Gasth. Norddeutscher Hof — 1 
Berufes, Emma, Kaufm., Pyritz i. P., Mey, Gr. Kirchenstr. 1 — — 1 
Blankenberg, Karl, Bankbeamter, mit Frau, Posen, Viktoria-Gasth. — 2 
Bleuel, Joh., Berlin, Villa Nußbaum — — — — — — — 1 
Bofinger, Erwin, Leutnant, mit Fam., Stuttgart, Villa Corona — 3 
Bonte, Lena, Frau Bankier, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — 1 
Bosek, Hertha, Frau Kaufmann, Haida i. Böhmen, Villa Wartburg — 1 
v. Brandenstein-Richert, Fridel, Frau Gutsbef., Stettin, Preußenhof 1 
Braun, Mag., Frl., Frankfurt a. M., Villa Nußbaum — — — — 1 
Brecht, Charlotte, Frau Landrat, Grünheide i. d. Mark b. Berlin, Villa 
Strandburg — — — — — — — — — — — 1 
Breitfplecher, Anna, Frau u. Sohn, Straßburg, Risch, Grenzstr. 32 2 
Brettfchneider, Louise, Frau, Stralsund, Reinke, Neuestr. 62 — — 1 
Brenert, W., Besitzer, Stettin, Eberts Strandkonditorei — — — 1 
Brökelmann, Adolf, Kaufmann, m. Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — 2 
Bruk, Rich., Kaufm., m. Frau, Berlin, Villa Goldfried — — — 2 
Calies, Meta, Frau u. Sohn, Stettin, Herrenbadstr. 7 — — — 2 
Chemnitz, Willi, Ingenieur, m. Fran, Berlin, Hampel, Königsstr. 26 2 
Cohn, William, Kaufm, m. Fam., Charlottenburg, Dülkenstr. 11 — 3 
Calmon, Gertrud, Frl., Berlin, Villa Dnuenschloß — — — — 1 
Capptullcr, Alfred, Bankbeamter, in. Frau, Berlin, Villa Hohenstaufen 2 
Charlet, Emil, Redakteur, Berlin, Villa Strandburg — — — — 1 
Chinnow, Rentier, m. Töchter, Stettin, Villa Steffen — — — — 3 
Clavier, Erich, Kapitän, Stettin, Villa Emma Luise — — — — 2 
Cohn, M., Kaufm., m. Frau, Stettin, Splendid — — — — — 2 
Cahn, Paul, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
Cohn, Lisa, Frau Zahnarzt, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Conradt, Bauerhofsbef., Nitznvw, Werner, Färberstr. 48 — — — 1 
v. Counert, Tea, Frl., Stettin, Park-Gasth. — — — — — —- 1 
Custodis, Jos., Kaufm., m. Fran, Freiberg i. Br., Strandburg — 2 
Czaslawsky, Geschwister, Stettin, Villa Seeschloß — — —&gt; —&gt;3 
v. Carnap-Ouernheimb, Elisabeth, Frau, Berlin, Gasth. Prinz Eitel 
Friedrich — — — — — — — — — — — — 1 
Claafhen, Luise, Frau, Hamburg, Potenberg, Neuestr. 18 — — — 1 
Daniel, Emma u. Martha, Frl., Gefchw., Neumassow b. Massow, 
Sellnow, Bismarckstr. 12 — — — — — — — — — 2 
Devantier, Rich., Kaufm., Stettin, Villa Maritima — — — — 1 
Dieke, Paul, Handelsfchullehrer, Sprottau, Hübner, Moltkestr. 18 —1 
Dörwald, Hedwig, Frau, m. Kindern u, Bed., Stettin, Brandenburg, 
Königsstr. 6 — — — — — — — — — — — 5 
Drews, Emma, Buchhalterin, Berlin, Kasten, Steinbrückstr. 1 — — 1 
Duffner, Marie, Frau, Misdroy, Frank, Schulstr. 27 — — — — 1 
Tacke, Wilhelm, Steuersekretär, Stettin, Park-Gasth. — — — 1 
Toden, Hans, Bankbeamter, Charlottenburg, Haus Freia — — — 1 
Dallmann, Lehrer, Demmin, Schmidts Gasth. — — — — — 1 
Dallmcr, Paul, Laz.-Jnfp., m. Frau, Pasewalk, Wagner, Moltkestr. 19 2 
Daniel, Paul, Jng., m. Frau, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — 2 
Danziger, H., Baumeister, m. Frau, Berlin, Park-Gasth. — — — 2 
David, Erich, Kaufm., m. Frau, Berlin, Villa Steffen — — — 2 
Davidfohn, Sally, Kaufm., m. Fam., Berlin, Splendid — — — 3 
Dehn, Paul, Kaufm., Stettin, Hubertus — — — — — — 1 
Deppen, Karl, Kaufm. u. Stadtrat, m. Fam, Stettin, Villa Hertha — 3 
Deutz, Emmi, Frl., Berlin, Villa Wilhelma — — — — — — 1 
Thew, Fabrikbesitzer, m. Frau, Berlin, Splendid — — — — 2 
Dieckmann, Alfred, Kaufm., Stettin, Strandburg — — — — 2 
Dietrich, Otto, Revisor, Hamburg, Schmidts Gasth. — — — — 1 
Dieninghoff, Hauptmann, m. Frau, Stettin, Splendid — — — 2 
Dietfchthest, Ernst, Fabrikbef., m. Fam., Schwedt, Villa Friedensburg 5 
Dilthey, Mar, Kaufmann, Berlin, Splendid — — — — — 2 
Tobberritz, C., Kaufm., m. Frau, Stettin, Wagner, Moltkestr. 19 — 2 
Dohse, Lonis, Kaufm, Stargard i. P., Eberts Strandkonditorei — 1 
Dohse, Wilhelm, Kaufm, Hannover, Eberts Strandkonditorei'— — 1 
Dräger, Fabrikbef., m, Fam, Berlin Splendid — — — — — 3 
Dreist, Professor, Stettin, Villa Martha — — — — — — — 1 
Deigdcl, Carl, Spediteur, m Frau, Berlin, Gasth. Prinz Heinrich — 2 
Dieckmann, Mar, Tr., prakt. Arzt, Berlin-Tempelhof, Schloß Hohen 
zollern — — — — — — — — — — — — 2