
Nr. 1. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Sonnabend, den 5. Jnni 1915. 
(ährenreich, Lehrer, mit Frau, Berlin, Splendid — — — — — 2 
Eierl, Erwin, Kaufmann, Stettin, Tamke, Gartenstr. 1 — — — 1 
Eisenblätter, Leni, Frau, Charlottenburg, Villa Seeschloß — — — 1 
Eisleb, Curt, Feuerversicherungs-Inspektor, m. Fam. u. Bed.,, Stettin, 
Villa Margarete — — — — — — — — — — 6 
Elkan, Erich, Kaufm., Berlin, Schmidts Gasth. — — — — — 1 
Elmers, Mag., Frau, Dresden, Rößler, Färberstr. 3 — — — — 1 
Emde, Rest, Frau Leutuant, Kiel, Thurow, Moltkestr. 5 — — — 1 
Ermel, Else, Frau Lehrer, m. Kind., Stettin, Villa Annaburg — — 4 
Ewer, Erna, Frau, rn. Fani. u. Bed., Berlin, Villa Elisabeth — — 4 
Eberschulz, Rudolf, Kaufm., m. Fam., Stettin, Villa Azurea — — 3 
Eckelmann, W., Reisender, Leipzig, Schmidts Gasth. — — — — 1 
Eichelbaum, Fritz, Gerichtsassessor, m. Frau, Prenzlau, Gasth. Prinz 
Heinrich — — — — — — — — — — — — 2 
Eichholz, Kuno, Kaufm., m. Frau, Charlottenburg, Ouadt, Neueste. 22 2 
Eickfeldt, Willy, Kaufm., m. Frau, Bergen a. R., Gasth. Nordd. Hof 2 
Elkisch, Baurat, Berlin, Splendid — — — — — — — — 1 
Eyselein, Arnold, Gutsbes., Heinrichslnst, Splendid — — — — 1 
Emanuelsson, Oskar, Prokurist, m. Fam., Berlin, Villa Undine — - — 4 
Ehlers, Otto, Direktor der A. E. G., m. Frau, Stettin, Villfr An de 
Waterkant — — — — — — — — — — — .— 2 
Fcchner, Hans, Tr., Regierungsrat, m. Fam,, Stettin, Villa Steffen 5 
Feiner, Ludwig, Fabrikbes., m. Haushälterin, Dresden, Villa Gertrud 2 
Flack, Clara, Frau Oberbaurat, m. Kind., Stettin, Flack, Lotsenstr. 66 4 
Flatar, Elisabeth, Frau, Berlin, Pens. Seeschloß — — — — — 1 
Freudenberg, Curt, m. Gcschw., Weinheim i. Baden, Kinderpflegeheim 3 
Frisier, Max, Kaufm., m. Frau, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — 2 
Falkenstein, Martin, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — 1 
Faßbender, Frau, Geh. Prof. Dr., m. Bed., Berlin, Treptows Weinst. 1 
Faust, Arthur, Vers.-Beamter, Stettin, Schloß Hohenzolleru — — 1 
Feldmüller, Max, Kaufmann, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Fiegel, Amtsgerichtsrat, Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Fischer, Erich, Mechaniker, Berlin, Hubertus — — — — — 1 
Fischer, Frida, Frl., Berlin, Gasth. Prinz Heinrich — — — — 1 
Fischer, Rechtsanwalt, m. Fran, Nörenberg i. P., Pens. Wilhelmsruh 2 
Fobke, Kaufm., m. Frau, Stettin, Villa Friedensburg — — — — 2 
Friedlaender, Kurt, Kaufm., Berlin, Villa Strandburg — — — 1 
Frisch, Hermann, Stellmacher, m. Frau, Gingst a. Rüg., Gasth. Nord ¬ 
deutscher Hof — — — — — — — — — — — 2 
Fritze, Berta, Frau Rentiere, Werder a. H., Villa Beatnsille — — 1 
Frösch, Carl, Bergen, Kirchplatz 8 — — — — — — — — 1 
Fuchs, Max, Rentier, m. Frau, Berlin, Splendid — — — — 2 
Friedrich, Hella, Frau Regierungsassessor, Berlin, Villa Maritima — 1 
Falk, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — — — — 1 
Fehringer, Hermann, mit Frau, Kiel, Villa Margarete — — — — 2 
Fischer, Johannes, Rechtsanwalt, Nörenberg i. P., Villa Wolff — — 1 
Fox, Charlotte, Frau .Kaufm., mit Sohn, Berlin, Villa Greif — — 2 
Frande, Emma, Frau, Wilmersdorf, Pension Seeschloß — — — 1 
Gaedke, August, Steinsetzmstr., mit Frau, Stettin, Pens. Emma Louise 2 
Gallerzki, Lucie, Frau, mit Sohn, Charlottenburg, Villa Elisabeth — 2 
Gebhardt, Hans Joachim, Kaufm., mit Frau, Berlin-Pankow, Gasth. 
Prinz Eitel Friedrich — — — — — — — — — 2 
Gehrke, Julins, Tischlermstr., Berlin, Hubertus — — — — — 1 
Gcnsow, Erna, Frau, mit Kindern, Stettin, Bais, Krauseste. 1 — — 2 
Gerber, Ernst, Rentier, mit Frau, Berlin, Villa Maria Theresia — 1 
Gericke, Susanne, Lehrerin, Stettin, Kaseburg, Moltkestr. 25 — — 1 
Gerlach, Anna, Frau, Berlin, Schönborn, Fürberstr. 1 — — — 1 
Gnldbeck, Frida, Frl., Berlin, Gasth. Prinz Heinrich — — — — 1 
Gnldbeck, Gertrud, Schülerin, Berlin, Gasth. Prinz Heinrich — — 1 
Gallop, Georg, Kaufm., Stettin, Villa Strandburg — — — — 1 
Graetsch, Dorothea, Frl., Berlin, Steinhöfcl, Bedastr. 10 — — — 1 
Graß, Ilse, Frau, mit Kind, Stettin, Loos, Heysestr. 10 — — — 2 
Greinke, Irma, Frau Rechtsanwalt, mit Kindern u. Bed., Friedenau, 
Draeger, Gadcbuschstr. 18 — — — — — — — — 3 
Grohmann, Carl, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Dürrenschloß — — 2 
Gronau, Erna, Frl., Berlin, Bernhard, Gr. Markt 11 — — — — 1 
Grabow, Luise, Frau, Friedenau, Draeger, Gadebuschstr. 18 — — 1 
Groß, Erna, Frau Doktor, mit Kindern, Düsseldorf, Kinderpflegeheim 3 
Grothe, Fran, Neu Babelsberg, Villa Sonnenschein — — — — 1 
Gutmann, Max, Kaufm., mit Fam., Berlin, Villa Ella — — — 4 
Gutows, Max, Direktor, mit Fam., Stettin, Villa Goldfried — — 3 
Grams, Grete, Frl., Massow i. P., Villa Heureka — — — — — 1 
Grützner, Rosel, Frl., Oeßsch b. Leipzig, Villa am Meer — — — 1 
Gabler, Ottilie, Frau, Stettin, Gasth. Prinz Heinrich — — — — 1 
Gebert, Wilh., Hoflieferant, mit Fam., Stettin, Villa Luise — — — 3 
Geppert, Marg., Frail, mit Tochter, Berlin, Jesters Kaffeehaus — — 2 
Geriet, Kaufm., Charlottenburg, Gasth. Drei Kronen — — — — 1 
Gerling, Gust., Kaufm., mit Frau, Stettin, Villa Haiderose — — 2 
Gerstel, Max, Geh. Regierungsrat, Berlin, Villa Heureka — — — 1 
Giese, Conrad, Kaufm., Stettin, Hubertus — — — — — — 1 
Gleitz, Willy, Kaufm., Stettin, Pension Seeschloß — — — — 1 
Götzke, Iw., Berlin, Schloß Hohenzolleru — — — — — — — 1 
Grimm, Leo, Kaufm., Stettin, Schloß Hohenzolleru — — — — 1 
Gruber, Hans, Eisenbahnsekretür, Fürth, Villa Diana — — — 1 
Guskow, Haus, Kaufm., Hamburg, Norddeutscher Hof — — — — 1 
Guns, A., Fabrikant, mit Sohn, Berlin, Wagner, Moltkestr. 19 -— — 2 
Gau, Martha, Frl., Stralsund, Villa Viktoria Louise — — — 1 
Gleitz, Willy, Kaufm., mit Frau, Stettin, Villa An de Waterkant — 2 
Graeinig, Helene, Frl., Berlin, Pension Seeschloß — — — — — 1 
Grochs, Grete, Frau, Berlin, Louis, Kl. .Kirchenstr. 1 — — — — 1 
Gransow, Dora, Frau, mit Kind, Bromberg, Villa Martha — — 2 
Grenke, Wilhelm, Rechtsanwalt, Berlin, Draeger, Gadebuschstr. 18 — 1 
Gruben, Marie, Frau, mit Kind, Weißensee b. Berlin, Villa Auf der 
Düne — — — — — — — — — — — — — 2 
Grund Anna, Lehrerin, Constanta (Rumänien), Nicolaus, Bedastr. 1 1 
v. Garfsen, Elise, Frau, Friedenau, Villa Kaiser Wilhelm — — 1 
Hagenputh, Friedr., Fabnkbes., mit Fam., Eberswalde, Viktorin-Gasth. 4 
Hagenstein, Fritz, Techniker, mit Frau, Stettin, Pension Wilhelmsruh 2 
Hannes, Marie, Iw. Mil., Kolberg, Iw. Hannes, Kl. Kirchenstr. 2 — 1 
v. Harder, Rittergutsbesitzer, mit Fam. u. Bed., Rambin a. Rügen, 
Walfisch — — — — — — — — — — — — -3 
Harlau, Marianne, Frau Oberleutnant, m. Kindern, Stettin, Schröder, 
Lotsenstraße 35 — — — — — — — — — — — 3 
Harter, Christiane, Frau, Berlin, Jesters Kaffeehaus — — — — 1 
Haustein, Hans, stuck, nmck., Berlin, Dresdener Hof — — — — 1 
Hecht, Horst, Berlin, Schlesinger, Friedenstr. 10 — — — — — 1 
Hemberg, Dagobert, Kind, Neukölln, Kinderpflegeheim — — — 1 
Heinke, Oberleutnant, Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Helmig, Friedel, Frl., Berlin, Hubertus — — — — — — — 1 
Heusel, Wilhelm, l&gt;r. für., mit Frau, Spandau, Villa An de Waterkant 2 
Henselm, Carl, Kaufm., Stettin, Schmücke, Friedenstr. 4 — — — 1 
Hering, Elise, Frl., Stettin, Kaseburg, Moltkestr. 25 — — — — 1 
Herrmann, Adalbert, Kaufm., Berlin, Villa Goldfried — — — — 1 
Herrmann, Ernst, Dachdecker, mit Frau, Brandenburg, Hermann, Egge- 
brechtstr. 5 — — — — — — — — — — — — 2 
Herrmann, Mar, Pfarrer, mit Fran, Sossnow, Kr. Flatvw in Westpr., 
Villa Meeresstille — — — — — — — — — — 2 
Heydenreich-Waltersdorf, Major, mit Frau, Treptow, Schloß Hohenz. 2 
Hiedler, Ida, Frau, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — — — 1 
Hintz, Frau Doktor, Schaprode n. Rügen, Villa Kurpark — — — 1 
Haesch, Hedwig und Elise, Frl. Geschw., Berlin, Villa Konkordia — 2 
Hoffmann, Hildegard, Frl., Tempelhof-Berlin, Berger, Bedastr. 2 — l 
Hoffmann, Werner, Schüler, mit Geschw. u. Kindcrfrl,, Schneidcmühl, 
Augustastraße — — — — — — — — — — — 3 
Holzapfel, Jng., mit Fam., Berlin, Pension Kaiser Wilhelm — — 3 
Hotop, Georg, Schulrat, m. Frau, Steglitz b. Berlin, Albrecht, Moltkestr. 2 
Hübner, Ottilie, Frau, mit Tochter, Berlin, Ouadt, Gartenstr. 13 — 2 
Handik, Matthäus, Pfarrer, mit Frau, Schleife, Villa Erika — — 2 
Hellwig, Max, Kaufm., mit .Kind, Charlottenburg, Haus Burchard — 2 
Helmek, Carl, Magistr.-Sekretär, mit Frau, Berlin, Villa Wolff — 2 
Hübschmann, Arthur, Standesbeamt., m. Frau, Berlin, Pens. Seeschloß 2 
Habauer, Gust., Kaufm., mit Frau, Berlin, Villa Beatus ille — — 2 
Hm ling, Hedwig, Lehrerin, Stettin, Villa Nußbaum — — — — 1 
Hagemann, Bernhard, Kfm., mit Frau, Halle a. S., Norddeutscher Hof 2 
v. Hagen, Leutnant, Stettin, Park-Hotel — — — — — — — 1 
Hahn, Fran, Riesa i. S., Norddeutscher Hof — — — — — — l 
Halbe, Aug., Kaufm., mit Fran, Stettin, Schloß Hohenzolleru — — 2 
Halter, Mathilde, Frl., Groß Sophienthal, Villa Frida — — — 1 
Hanke, Hans, Bankbeamter, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — 2 
Harder, Paul, mit Frau, Nonnewitz, Norddeutscher Hof — — — 2 
v. d. Heiden, Kaufm., mit Frau, Berlin, Villa Hohenstaufen — — 2 
Heidenreich, Max, Kaufm., Berlin, Jesters Strandkonditorei — — 1 
Heimann, Gustav, Kaufm., mit Frau, Altdamm, Eberts Strandkond. 2 
Heinrichs, Carl, mit Fam., Wolgast, Haegers Gasth. — — — — 3 
Helber, Max, Techniker, mit Frau, Berlin, Schloß Hohenzollcrn — 2 
Herrschte, Max, Kaufm., Stettin, Hubertus — — — — — — 1 
Herrmann, Assessor, mit Frau, Berlin, Splendid — . — — — — 2 
Hoerle, Kaufm., Berlin, Splendid --- — — — — — — — 1 
Holldorf, Paul, Beamter, Stettin, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Halbauer, Adolf, Lehrer a. D., Berlin, Villa Nixe — — — — 1 
Haak, Emma, Frau Gasth.-Besitzer, Garz a. Rügen, Gasth. Prinz Heinr. 1 
Hänel, Edith, Frl., Dresden, Rößler, Fürberstr. — — — — — 3 
Hübner, Otto, Mittelschnllehrer, mit Fam., Stettin, Block, Bollwerk 47 3 
Hanke, Elise, Frl., Berlin, Pension Trapp — — — — — — 1 
Hannemann, Herm., Kaufm., Hamburg, Norddeutscher Hof — — 1 
Heider, Elsbeth, Frl., Stettin, Böckler, Eggebrechtstr. 8 — — — 1 
Henkel, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Villa Strandburg — — 2 
Hjordt, Sophns, Kaufm., mit Fam., Berlin, Villa An de Waterkant 3 
v. Holtz, Hedwig, Fran verw. Rittmeister, mit Fam., Stettin, Villa 
Strandburg — — — — — — — — — — — 3 
Jakobus, Olga, Fray Kaufm., mit Töchtern, Berlin, Park-Gasth. — 3 
Jakoby, Josef, Fabrikant, Berlin, Dünenschloß — — — — — 1 
Jakoby, William, Apotheker, Schwerin, Jakoby, Gr. Markt 6 — — 1 
Jecke, Anna, Frau llw. Mill, Steglitz, Friedrichstr. 18 — — — — 1 
Jecke, Iw. Mill, Steglitz, Friedrichstr. 18 — — — — — — 1 
Jrnas, Luise, Fran, mit Tochter, Stettin, Tourbier, Kl. Markt 7 — 2 
Jagobsohn, Hedwig, Frl., Berlin, Villa Silesia — — — — — 1 
Jakobus, Albert, Kaufm., Berlin, Park-Gasth. — — — — — 1 
Junge, Richard, Kaufm., Berlin, Laarß, Neueste. 28 — — — — 1 
Just, Richard, Kaufm., nut Frau, Berlin, Villa Kurpark — — — 2 
Jacobseu, Martin, Kaufm., Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — 2 
Jankorskz, Paul, Kaufm , Stettin, Villa Haiderose — — — 1 
Jausen, Ewald, Kaufm., Berlin, Schmidts Gasth. — — — — 1 
Jehnke, Intend. -Sekretär, Stettin, Eberts Strandkonditorei — — 1 
Jeran, Fritz, Arzt, Berlin, Beeck, Bedästr. — — — — — — 1 
Jkier, Paula, Stettin, Villa Neptun — — — — — — — 1 
Jonas, Rechtsanwalt, I4r., Berlin, ? — — — — — — 1 
Jonas, Otto, Kaufm., Stettin, Villa Goldfried — — — — — 1 
Joopmann, Curt, Priv., Berlin, Splendid — — — — — — 
Joseph, Leo, Kaufm., Stettin, Villa Elise — — — — — — 1 
Joseph, M., Professor, llw., Berlin, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Juhre, Richard, Kaufm., Berlin, Villa Lotte — — — — — —