
öwinenlünder Vade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- nnd Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde. 
Anzcigcn-Gtbülir für die 4 gespaltene Perirzeile oder deren Raum 
20 Pfg., für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
— K Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 19. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Venellungs-Gebübr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1.00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Freitag, de« 6. A«g«st 1S1». 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 10784 
Anrsberg, Muni, Kaufmann, Stettin, Albrecht, Dünenstraße 2 — 1 
Andereya, Rudolf, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Kurparkftraße 7 — 2 
Angress, Thekla, Frl., Berlin, Dünenfchloß — — — — — 1 
Bayer, Ella, Frau Kaufmann, mit Familie, Goldfried — — — 4 
Baudow, Agathe, Frau, Spandau, Fremdenheim Seefchloß — — 1 
Behrenbruch, Klara, Frl., Neukölln, Tip-Top — — — — — 1 
Berg, Elisabeth, Frau, Dabitz b. Barth, Kasten, Steinbrückslraße 1 - 1 
Berning, Hanna, Frl., Stettin, Flack, Lotscnstraße 66 — — ---1 
Bergmann, Hans, Kaufmann, Berlin, Dünenfchloß — — — — 1 
Biskupski, Hauptmann, Charlottenburg, Dünenfchloß — — — 1 
Blochert, Erna, Frau, Berlin, Dresdener Hof — — — — — 1 
Bodiu, Katharine, Frau, mit Sohn, Stettin, Lotte — — — — 2 
Boeder, Walter, Reg.-Sekr., mitTocht., Schleswig, Boeder, Kl. Marktnr. 4 2 
Boldt, Karl, Rentier, mit Wirtschaft., Stettin, Schulz, Eggebrechtftr. 2, I 2 
Büchsel, Joh., 1)., Generalfuperintendent, mit Fran, Stettin, Fremden 
heim Seeschloß— — — — — — — — — - 2 
Bonatz, Karoline, Rentiere, Hakenberg, Vulp, Bedanraße 10 — — 1 
Brücker, Emil, Fabrikant, Berlin, Europäischer Hof — — — — 1 
Brunlieb, Leutnant d. R., Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Braun, Josef, Kaufmann, Berlin, Drei Kronen — — — — 1 
Beckmann, Lilli, Schülerin, Stettin, Frida — — — -- — 1 
Bagusath, Georg, Beamter, Nemschcidt, Erika — - - — — — 1 
Bachernick, Paul, Kaufmann, mit Fran, Berlin, Splendid — — 1 
Baden, Emma, Frau Kaufmann, Stettin, Bernhard— — — — 1 
Bcuhge, Louis, Rentier, mir Frau, Steglitz, Aznrea— — — — 2 
Becker, Antonie, Fran Bauunternehmer, Stettin, Falk, Königsnr. 10 1 
Bonas, Gertrud, Konzertsängerin, Berlin, Dünenfchloß — — — 1 
Bergmann, Helene, Frau Baumeister, mir Tochter, Charlottenburg, 
Düuenschloß — — — — — - — — — — 2 
Bergfchmidt, Georg, Vr., Amtsgerichtsrat, Berlin, Vinera- — — 1 
Bockholz, Rudolf, Beamter, mit Frau, Landsberg a. W., Hoppe, 
Moltkestraße 22 — — — — — — — — — 2 
Braudr, Anna, Rentiere, mit Familie, Ncustettin, Tiana— — — 3 
Broesike, Paul, vr., Oberstabsarzt, mit Frau, Charlottenburg, Strandburg 2 
Brunner, Dorothea, Frau, Landsberg a. W., Gewichen, Moltkestr. 10 1 
Budschies, Elfriede, Frl., Berlin, Vineta — — — — — — 1 
Buhram, Paul, Pfarrer, Neukölln, Emm.a Louise — — — — 1 
Calies, Meta, Frau, mit Sohn, Stettin, Elfriede — — — — 2 
Casper, Frau, Angermünde, Daheim— — — — — — — 1 
Czukowitz, Luise, Frl., Greifswald, Vielliebchen — — — — 1 
Ehraplak, Maria, Frl., Breslau, Schröder, Färberstraße 57 — — 1 
Tallenhauer, O., Kantor, Kalhau bei Nudolfstadt (Thür.), Schweriner Hof 1 
Dietrich, Martha, Frau, mit Tochter, Grimmen, Werner, Färberstr. 44-45 2 
Drewien, Franziska, Frau, Berlin, Lodemaun, Karlstraße 17- — — 1 
Droysen, Max, Fabrikdirektor, mit Familie, Anklam, Luise — — 4 
Dzik, Konrad, Kaufmann, Charlottenburg, Elfriede — — — — 1 
Decker, Otto, Postsekretür, mit Frau, Berlin, Europäischer Hof — 2 
Dollnick, Leutnant, Berlin, Preußeuhof — — — — - — 1 
Tahly, Hermann, Kraftfahrer, ? Flora — — — . — — — 1 
Dahlström, A. W. F., Schiffsreeder, Hamburg, Znm Walfisch — —- 1 
Tarfschlag, Auguste, Frau, mit Tochter, Cldena, Schmücke, Friedeusrr. 1 2 
Dittmer, Lotte, Frl., Stralsund, Niejahr, Kl. Markt 6 — — — 1 
Engelmann, Therese, Frau, mit Tochter, Berlin, Lobach, Moltkestr. 17 2 
Engelmann, Traugott, Sekretär, Berlin, Lobach, Moltkestraße 17 — 1 
Eichstaedt, Franziska, Frau Kaufm., mit Kind, Stettin, Larß, Reuestr. 28 2 
Eichstaedt, Miecislaus, Opern-Kapellmeister, Posen, Meereswarle — 1 
v. Elpons, Kais. Bez.-Amtsmann a. T., Berlin, Tünenschloß — — 1 
Ernst, Marie, Frau, Frankfurt a. O., Irmela — — — — — 1 
Eichbaum, Fritz, Kaufmann, Leipzig, Drei Kronen — — — — 1 
Ehrlich, Emmy, Frau, mit Tochter, Stettin, Gehm, Garteuftraße 18 2 
Eicblitz, Alfred, Direktor, Charlottenburg, Barbarossa — — — 1 
Friisch, Hans, Drogist, mit Sohn, Eberswalde, Fortuna — — — 2 
Feilchcnseld, Leopold, vr., Sanitätsrat, mir Familie, Berlin, Lrrandburg 3 
Feiß, Elisabeih, Frl., Berlin, Emmaus — — — — — — i 
Finke, Emma, Pflegerin, Berlin, Frida — — — — — — 1 
Fischbach, Maria, Lehrerin, Dresden, Erika — — — — — 1 
Fischbach, Theodor, freiw. Krankenpfleger, Stettin, Erika — — — 1 
Flügel, Albert, Ingenieur, Berlin, Strandburg— — — — — 1 
Fraak, Heleue uud Hedwig, Frl., Stettin, Pmchke, Friedenstraße 7 2 
Frauke, E., Beamter, Steglitz, Eberts Slrandkonditorei — — — 1 
Gadau, Gertrud, Frl., Magdeburg, Koetz, Kl. Markt 5 — — — 1 
Gause, Antonie, Frl., Charlottenburg, Lindner— — — — — 1 
Gebauer, Otto, Rechtsanwalt, Vr. für., mit Frau, Berlin, Steffen — 2 
Gehwald, Bernhard, mil Frau, Berlin, Germania — — — — 2 
Gehrmauu, Margarete, Frau, mit Familie, Greifswald, Tomikowsky 
Schultheißstraße 7 — - — — — — — — — 4 
Glesingcr, Kurt, Kaufmann, Berlin, Auf der Düne - — — — 1 
Gottschick, Irmgard, Frl., Berlin, Erika — — — — — — 1 
Gottschick, Werner, Gerichtsafsessor, Berlin, Erika — — — — 1 
Gürtler, Marianne, Fran Privaüere, Dcntrich Gabel, sRord-Böhmen) 
Fremdenheim Seeschloß — — — — — — — — 1 
Glaubrecht, Ella, Frl., Schöneberg, Schulz, Garlenstraße 17n — — 1 
Gürn, Friedrich, Rentier, Hakenbcrg, Vulp, Beoastraße 1&lt;&gt; — — 1 
Grawert, Johannes, Lehrer, Neutreblin, Schmidts Gasth. — — — 1 
Genuueit, Fritz, Gastwirt, Berlin Kaiser Wilhelm — — — — 1 
Günther, Anna, Frau Konsul, mit Tochter, Stettin, Meereswarte — 2 
Gumtz, Paul, vr., Rechtsanwalt, Halle a. S., Zum Walfisch — — 1 
Hain, Martha, Frau, Charlottenburg, Fremdenheim Seeschloß — 1 
v. Hallen, M. H., Hauptmann, Luckenwalde, Eberts Slrandkonditorei 1 
Hannemann, Paul, Oberfeuerwerker, mit Familie, Stettin, Haoermann 
Moltkestraße 5 — — — — — — — — — — 3 
Haubuß, Pauline, Frau, Stettin, Treuherz, Wasserstraße 2 — — 1 
Hauschild, Kaufmann, Charlottenburg, Splendid - — — — 1 
Hauschild, Frau, mit Kind, Charlottenburg, Splendid — — — 2 
Heyer, Adolf, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Zum Walfisch — — 2 
Heider, Robert, Maurermeister, m. Fam., Lirgnitz, Mcereswarte — 3 
Heinemann, Ernst, Kaufmann, mit Fran, Bremen, Meereswarte — 2 
Hermsdorf, Frau Rentiere, Chemnitz, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Hoffmann, Thekla, Frl., Charlottenburg, Glückauf — - — — 1 
Holzweiszy, Viktoria, Frl., Berlin, Schulz — — — — — — 1 
Hoppe, Auguste, Frau, mit Tochter, Buch, Vierkant, Eggebrechtftr. 2 2 
Heß, Marie, Frau, mit Sohn, Stettin, Monopol — — — 2 
Haack, Else, Frau, Berlin, Spandau, Gr. Kirchenftraße 39 — — 1 
Haack, Margarete, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Haus Kurpark 2 
Haack, Käte, Schauspielerin, Charlottenburg, Haus Kurpark - — 1 
Hartmann, Dora, Frl, Berlin, Schloß am Meer — &gt;— — — 1 
Hanschke, Emma, Frau, Charlottenburg, Lindner — — — — 1 
Heydasch, Otto, Kaufmann, mit Frau, Danzig, Hubertus — — — 2 
Heinze, Georg, Pastor, mit Sohn, Berlin, Emma Louise — — — 2 
Hennings, Hedwig, Fran, Dabitz b. Barth, Kasten, Steinbrückstraße 1 1 
Horich, Hildegard, Frl., Friedenau, Pistorius, Swinestraße 2 - — 1 
Hoffmann, Anna, Frau, mit Sohn, Berlin, Nedell, Lotsenstraße 55 2 
Holzapfel, Emanuel, Kaufmann, m. Fam., Berlin, Splendid — — 3 
Hoppe, Fritz, Fabrikant, Minden i. Wf, Drei Kronen — - — 1 
Haag, Gertrud, Frau Kriegsgerichtsrat. m. Fam., Stettin, Schmidt, 
Moltkestraße 20 — — — — — - — — — 4 
Hamann, Frau Rentiere, m. Fam. n. Bed., Küstrin, Friedensburg — 4 
v. Heyking, Ernst, Landes-Hauptmann, Pofen, Strandpalaft — — 1 
Hekner, Emil, Privatier, Berlin, Dresdener- Hof — — — — 1 
Hillesohn, vr., Arzt, mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — 2 
Hitziger, Bertha, Frau Reichsbauk-Registralor, mit Tochter, Berlin, 
Vulp, Bedastraße 10 — — — — — — — — 2 
Höckel, Albert, Kaufmann, Wriezen, Tip-Top — — — — — 1 
Holzapfel, Emanuel, Kaufmann, Berlin, Splendid — — — — 1 
Hoppe, Margarete, Fran, Stettin, Annaburg — — — — — 1 
Huschke, A., Kaufmann, Neukölln, Treptows Weinstuben — — 1 
Iacobsberg, Ella, Frl., Berlin, Splendid — — — — —- — 1 
Jung, Minna, Frau Kommerzienrat, Salzungen, Diana — — — 1 
Iaeusch, Fritz, Oberleutnant, mit Fran, Charlottenburg, Midgard — 2 
Jensch, Agnes, Frl., Berlin, Emma Luise — — — — — 1 
Joachim, Hedwig, Frl., Charlottenburg, Germania — — — — 1 
Iacobsberg, L., Kaufmann, Königsberg, Ostsee-Gasth. — — — 1 
Jahn, Margarete, Frl., Schicvclbcin, Koltermann, Steinvrückftraße 29 1 
Jacke, Else, Frau Kaufmann, mit Kindern, Stettin, Steffenhagen, 
Blücherftraße 2 — — — — — — — — -— 3