
öwinemünder Vade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
An;eigen-Gcbühr für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Psg., für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
-- 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. - 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 25. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August uud September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1.00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Douvcrstag, de« 26. Angnst 191S. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 13881 
Anderson, Amalie, Frau, Lübeck, Nohr, Kl. Marktstraße 18 — — 1 
Ascher, Gustav, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Albrecht, Marie, Frau, Friedenau, Wilhelma — — — — — 1 
Bamberger, Hermann, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Krüger — — 2 
Brinkmann, Charlotte, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Elfriede — 2 
Brühl, Ludwig, Or., Magistratsrat, Berlin, Hohenstaufen — — 1 
Berthold, Georg, Postinspektor, Stettin, Strandburg — — — — 1 
Bier, Aug., Kaufmann, mit Frau, Westfalen, Rolandseck — — — 2 
Busching, Maria, Frau, Brandenburg, Braak, Heysestraße 16 — — 1 
Becker, Richard, Werkführer, Berlin, Beeck, Bedastraße 1 — — — 1 
Bittkau, Elisabeth, Frau Pastor, mit Kindern u. Bedienung, Campina 
(Rumänien), Beatus ille — — — — — — — 4 
v. Boltenschin, Rittergutsbesitzer, Ncumandelkow, Preußenhof — — 1 
Braun, Walter, Kaufmann, Stettin, Preußenhof — — — — 1 
Baltzer, Heinz, Kaufmann, Halle a. S., Jeschkes Gasth. — — — 1 
Bardeleben, Konditoreibesitzer, Angermünde, Jeschkes Gasth. — — 1 
Borkenhagen, Deckoffizier, Rüstingcn, Gasth. Westend — — — 1 
Bruhn, Karl, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Fürst Bismarck — — 2 
v. Braunschweig, Hans, Leutnant z. S., ? Schloß Hohenzollern — 1 
Blaschnek, Marga, Posen, Glücksburg — — — — — — 1 
Buhs, Hedwig, Frl., Ratibur b. Ducherow, Zum Deutschen Kaiser — 1 
Bergh, Albert, Kaufmann, Stettin, Annaburg — — — — — 1 
Bessert, Roland, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Steffen — — — 2 
Cramer, Ehrfr., Or., Arzt, mit Fran, Cottbus, Ostsee-Gasth. — — 2 
Cohn, Ludwig, sind. M6&lt;l., Grunewald, Ella — — — — — 1 
Crohn, Eugen, Stettin, Luise — — - — — — — — 1 
Crohn, Gertrud, Frl., Stettin, Luise — — — — — — — 1 
Duly, Maria, Lehreriu, Charlottenburg, Elfriede — — — — 1 
Duly, Martha, Reichsbankbeamtin, Charlottenburg, Elfriede — — 1 
Tallmer, Frau Oberstleutnant, mit Tochter, Frankfurt a. O., Nolandseck 2 
Dörkler, Paul, Wetter (Ruhr), Luise — — — — — — — 1 
Dittrich, Jonathan, Hauptmann d. L., Stettin, Zum Walfisch — — 1 
Tomke, Emil, Kais, freiwill. Automobil-Korps, Westen, Schloß 
Hohenzollern — — — — — -- — — — — 1 
Ewald, Ernestine, Frl., Stettin, Meereswarte — — — — —1 
Elb, Or. M-., Dresden, Drei Kronen ' — — — — — — 1 
Ebner, Julius, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Zum Walfisch — 4 
Enter, Or., Reg.-Rat, Stettin, Drei Kronen — — — — 1 
Erdmann, Klara, Frau, Friedensberg, Zunr Deutschen Kaiser — — 1 
Engel, Kapitän z. See, Kiel, Zum Walfisch, — — — — — 1 
Fe'aux de Lacroix, Werner, Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, Glückauf 2 
Fehrmann, Fritz, Kaufmann, mit Familie, Berlin, Meereswarte — 3 
Friese, Anna, Frau, Gartz a. O., Obert, Gadebuschstraße 14 — — 1 
Fleischer, Richard, Festungs-Hauptmann, Schöneberg, Lotte — — 1 
Fischer, Irmgard, Frl., Zehlendorf b. Berlin, Wagener, Moltkestraße 1 
Friedländer, Erich, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Goldsried — — 2 
Franke, Otto, Binz, Luise - - — — — — — — — 1 
Faerber, Charlotte, Frl., Binz, Luise — — — — — — — 1 
Frohreich, Otto, mit Bruder, Jatzel, Zum Deutschen Kaiser — — 2 
Ganser, Käte, Frl., Marienburg, Hohenstaufen — — — — — 1 
Gramtz, Kurt, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Fremdenheim Seeschloß 2 
Grützmacher, Karl, Prokurist, Berlin-Treptow, Anna Lisa — — — 
v. Gorrißen, Korvettenkapitän S. M. S. „Rheinland" Preußenhof — 1 
Gerling, Oskar, Geograph, Braunschweig, Jeschkes Gasth. — — 1 
Glaser, Gustav, Kaufmann, Liebau, Drei Kronen — — — — 1 
Gäbler, Knibbe, Leutnant a. D., Dresden, Luise — — — — 1 
Grunewald, Emilie, Frau, mit Familie, Dorethcenhof, Zum Deutschen 
Kaiser - - — — — — — — - — — 3 
Gette, Anna, Frau Baurat, Charlottenburg, Auf der Düne — — 1 
Gropp, Leonore, Frau Major, Hannover, Park-Gasth. - — — 1 
Helbig, R., Kaufmann, mit Frau, Berlin, Hubertus — — — 2 
Heß, Kaufmann, mit Frau, Magdeburg, Drei Kronen — — — 2 
Hitziger, Rudolf, Registrator, Berlin-Lichtenberg, Vulp, Bedastraße 10 1 
Hecht, Paul, Oberleutnant und Gutsbesitzer, Neubrandenburg, Hohen 
staufen — — — — — — — — —. — — 1 
Hirsch, Rudolf, Marine-Oberassistenzarzt S. M. S. „Ostfriesland" 
Editha - — — — — — — — — — — 1 
zu Hohne, Graf, Korvettenkapitän S. M. S. „Rheinland" Preußenhof 1 
Hagen, Ernst, Kaufmann, Stettin, Preußenhof — — — — — 1 
Heinze, Karl und Ilse, Geschw., Berlin, Gasth. Westend — — — 2 
Hoß, Beamter, Anklam, Drei Kronen — — — — — — 1 
Herbst, Gertrud, Frl., Berlin, Nagel, Lotsenstraße 7 — — - — 1 
Hendel, Richard, Kaufmann, Berlin, Mimi — — — — — 1 
Joost, Adolfine, Frau Privatiere, Charlottenburg, Goldfried — — 1 
Jesfen, Andreas, Stadtbaurat, mit Familie, Stettin, Auf der Düne 3 
Jacoby, A., Rentier, Berlin, Jeschkes Gasth. — — — — — 1 
Jungbecker, Leutnant zur See, S. M. S. „Ostfriesland" Ostsee-Gasth. 1 
Junge, E., Frau Fabrikant, Jtzehare, Fremdenheim Seeschloß — — 1 
Jacobi, M., Rentier, Berlin, Jeschkes Gasth. — — — — — 1 
Jahn, Wilhelm, Feldw.-Leutnant, mit Familie, Kolberg, Kortbein, 
Moltkestraße 21 — — — — — — — — — 3 
Jochum, Lore, Rentiere, Berlin, Nirvana — — — — — — 1 
Kollert, Hedwig, Frail Juwelier, Berlin, Erika —' — — — 1 
Kunstmann, Wilhelm, Konsul, mit Frau, Stettin, Goldfried — — 2 
v. Kriemen, Ad., Priv., Schöneberg, Splendid — — — —&gt; — 1 
Krüger, Robert, Bankbeamter, Berlin, Flora — — — — — ; 1 
Kempe, Agnes, Frl., Berlin, Gentzen, Moltkestraße 11 — — — 1 
Kirstein, Fritz, Kreisarzt, Or. nmcl., Stettin, Meereswarte — — 1 
Krockow, Alice, Frl., Charlottenburg, Schulz, Gadebuschstraße 1—1 
Krüger, Fritz, Neichsbankdirektor, Frankfurt a. O., Tip Top — - - 1 
Kariel, Adolf, Kaufmann, Schöneberg, Schloß Hohenzollern — — i 
Köpke, Grete, Frau, mit Tochter, Stralsund, Ziepa, Lotseustraße 41 2 
Krause, Ida, Frau Hauptzollamts-Sekretür a. D., Louisenhof bci 
Ferdinandshof, Schmidt, Friedenstraße 6u — — — — 1 
Kölln, Leutnant d. Res., Blankensee, Jeschkes Gasth. — — — 1 
Kuhlmann, G., Leutnant d. Res., Greifswald, Jeschkes Gasth. — — 1 
Kriegsheim, Rittergutsbesitzer u. Rittmeister, Rohrbach, Ostsee-Gasth. 1 
Kunze, Marianne, Frl., Dessau, Beatus ille — — — — — 1 
Kreuz, Fahnenjunker, Berlin, Preußenhos — — — — — -- 1 
Kisten, Otto, Kaufmann, Neumünster, Preußenhof — — — — 1 
Kuwalewsky, Or., Arzt, mit Frau, Dresden, Preußenhof — — — 2 
Klempiu, Regierungsrat, Stettin, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
Kopitzke, Max, Telegraphen-Assistent, Posen, Gasth. Westeud — — 2 
Krause, Otto, Erfurt, Drei Kronen — — — — — — — 1 
Krüger, Frau Kaufmann, Stettin, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Kagel, Hans, Kiel, Luise — — — — — — — — — 1 
Klempiu, Paul, Regicrungs- und Forstrat, Manche (Kreis Brunst), 
Rathke, Gartenstraße 18 u — — — — — — — 1 
Kowalewski, Anna, Frau, Lötzen, Lohrenz, Königsstraße 7 — — 1 
Krenz, Paul, Fahnenj.-Unteroffizier, Berlin, Steinhöfel, Neuestraße 61 1 
Kuntze, Elisabeth, Frau Dipl.-Jug., mit Sohn, Berlin, Dünenschloß 1 
Leykum, Georg, Fabrikbesitzer, Berlin, Viktoria Gasth. — — — 1 
Loll, Max, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Klara — — — — 2 
Lutzow, Else, Frau, Straßburg U. M., Germania — — — — 1 
Ludwig, Else, Frau, Stettin, Pension Krasucki — — — — — 1 
Leske, Trangott, Schneidermeister, Prenzlau, Leske, Friedenstraße 11 1 
Landgraf, Hauptmann, Berlin, Zum Walfisch — — — — — 
Liphardt, Johannes, Gerichtsaktuar, m. Frau, Charlottenburg, Wartburg 2 
Ludwig, Friedrich, Feldwebel, mit Familie, Solingen, Volkmann, 
Königsstraße 29 — — — — — — — — — 3 
Langemack, Hermann, Gefreiter, Berlin, Drei Kronen — — — 1 
Lange, Paul, General-Agent, Berlin, Park-Gasth. — — — — 1 
Lenz, Reinhold, Staatsbeamter, Schöneberg, Schloß Hohenzollern — 1 
Landgraeber, Hermann, Essen, Luise — — — — — — — 1 
Lichtemauer, Kurt, Or, Arzt, mit Frau, Stettin, Eitel Friedrich — 2 
Luschow, Martin, Postinspektor, Hindenburg, Schmücke, Friedenstr. 4 1 
v. Lieber, Helene, Frau veriv. Rittmeister, mit Tochter, Schlesien, 
Dünenschloß — — — — — — — — — — 2 
Lewin, Adolf, Or., Justizrat, mit Familie, Diana — — — — 3 
Müller, Frau Präsident, Stettin, Frieda — — — — — — 1 
Müller, Günter, Leutnant, Stettin, Frieda — — — — — 1 
Michel, Robert, Kaufmann, Berlin, Kaseburg, Moltkestraße 25 — — 1 
Molz, Helene, Frau, mit Tochter, Greifenhagen, Haegers Gasth. — 2 
Maerker, Leutnant d. R., Berlin, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
v. Müller, Hans, Leutnant, mit Frau, Döberitz, Krüger — — — 2