
vwinemünoer öade-Anzeiger 
Zeitung für Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde. 
! i 
Anzeigen-Gtbühr für die 4 gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
25 Pfg., für Kreisinsassen 15 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 1. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Sonnabend, den 9. Juni 1917. 
städtisches Lberlyzeum in Swinemünde. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige 
v. Aberereau, Edith, Berlin, Zum Walfisch — — — — — — 1 
Ackermann, Hugo, Inspektor, Rittergut Bixvr, Kr. Stolp, Lotsenstr. 74 1 
Alves, Fritz, Bankier, mit Fam., Berlin, Hohenstausen — — — — 3 
Arenstein, Mar, k&gt;i., Arzt, mit Fam., Berlin, Strandburg — — 4 
Ahrens, Theodor, Leutnant d. Res., Isenhagen, Maria Theresia — 1 
Arndt, Werner, I)r., Gerichtsassessor, Wilmersdorf, Haus Stephanie 1 
Asch, Lucie, Buchhalterin, Wilmersdorf, Strandburg — — — 1 
Adam, M.ax, Klaviertechniker, mit Frau, Berlin, Kleist's Gasth. — 2 
Abrahamsohn, Felix, Kaufm., Landsberg a. W., Prcußenhof — — 1 
Uhlfeld, W., Kaufm., Dessau, Jeschkes Gasth. — — — — — — 1 
Asemann, Ehefrau, Berlin, Haegers Gasth. — — — — — — 1 
Ascher, Berta, Wwe., m. Töchtern, Charlottenburg, Prinz Eitel Friedr. 3 
Arirdt, Walter, Kaufm., Neudamm, Haus Stephanie — — — l 
Abraham, Sally, Kaufm., Stettin, Hohenstaufen — — - — — 1 
Altmann, Ella, Berlin, Fürst Bismarck — — — — — — — 1 
Appelbaum, Adolf, Kaufm., mit Fam., Stettin, Hygiea — — — 3 
Apfel, Edith, Berlin, An de Waterkant — — — — — — i 
Alves, Geschwister, Schüler, Berlin, M -rtba Elsehaus 3 
Albrecht, Wilhelm, vr., Referendar, Stettin, Seeschloß — — — 1 
Albrecht, Richard, Kaufm., nut Frau, Stettin, Kaiser WilhUm — 2 
Amsberg, Julius, Bankprokurist, mit Frau, Stettin, Strandburg — 2 
Borchert, Hans, Gutsbesitzer, Prilipp, Kr. Randow, Fürst Bismarck — 1 
Bornholdt, Katharine, Frl., Elmshorn, Kleist s Gasth. — — — 1 
Brunzlow, Hermann, Rektor, mit Frau, Berlin, Fürst Bismarck — 2 
Busse, Else, Frau Major, mit Tochter, Waren in Mecklenb., Albrecht, 
Moltkestraße 2 — — — — — — — — — — — 2 
Buss?, Klara, Frau, Charlottenburg, Hauff, Lotsenstr. 10 — — — 1 
Bading, Charlotte, Frau, mit Kind, Neukölln, Fortuna — — — 2 
Baier, Frida, Frau, Berlin, Herta — — — — — — — — 1 
Berkowitz, Karl, Fabrikbesitzer, mit Fann, Schöneberg, Elfriede — 4 
Buchenholz, Toni, Frl., Charlottenburg, Glücksburg — — — — 1 
Bading, Paul, Bankbeamter, Neukölln, Haiderose — — — — 1 
Borinski, Simon, Sanitätsrat, m. Fam., Charlottenburg, Strandburg 3 
Brüggemann, August, Vize-Postdirektor, Berlin, Zum Walfisch — — 1 
Backhaus, Adolf, Architekt, mit Frau, Berlin, Seeschloß — — — 2 
v. Below, Marie, Frau, Priemen, Seeschloß — — — — — — 1 
Bredthags, Alice, Frau Kaufm., Walkenrin im Harz, Zum Walfisch — 1 
Wohnung der angekommenen Fremden. 
Bachrach, Alice, Frau, Charlottenburg, Schloß Hohenzollern — — 1 
Basch, C., Verlagsbuckhäudler, Berlin, Strandburg — — — — 1 
Breuuecke, Gustav, Kaufm., Berlin, Park-Gasth. — — — — 1 
Bartelt, Walter, Kaufm., mit Frau, Spandau, Berolina — — — 2 
Besser, Elisabeth, Frau, Stettin, Seeschloß — — — — — — 1 
Bleckschmidt, Leopoldine, Frau, Wilmersdorf, Editha — — — — 1 
Brühl, Richard, Feldwebel, Stettin, Schmidts Gasth. — — — — 1 
Buchholz, Werner, Kaufm., Berlin, Hubertus — — — — — i 
v. Bude, Ernst, Verwalter, mit Tochter, Neukölln, Scheel, Gr. Kirchen- 
straße l9 — — — — — — — — — — — — 2 
Bank, Werner, Jntendanturrat, m. Fam., Stettin, Schloß Hohenzollern 3 
Buth, Will)., Berlin, Haegers Gasth. — — — — — — — 1 
Bernhard, Emmy, Frau Reg.-Rat, mit Bed., Berlin, Haus Ella — 2 
Briet, Karl, Marine-Pfarrer, Warnemünde, Jeschkes Gasth. — — 1 
Biehl, Antonie, Frau, Hamburg, Arminius — — — —- — — 1 
Buchhorn, Fritz, Leutnant, Plathe i. Pom., Schloß am Meer — — 1 
Burkhart, Grete, Fran Oberstabsarzt, mit Töchtern, Berlin, An de 
Waterkant — — — — — — — — — — — 3 
Bischofs, Otto, Kaufm., Kammin i. P., Schmidts Gasth. — — — 1 
Blanck, Emil, Knusm., mit Frau, Stettin, Gasth. Westend — — 2 
Blauzun, Lina, Frau, mit Tochter, Usedom, Oehlkes Gasth. — — 2 
Blesing, Emma, Frl., Mühlenbeck, Haegers Gasth. — — — — 1 
Bliesath, Erich, Bäcker, Berlin, Haegers Gasth. — — — — — 1 
Bluhm, August, Zimmermeister, Usedom, Oehlkes Gasth. -- — —. 1 
Böllech, Erna, Frau., Stralsund, Zum Walfisch — — — — — 1 
Böller, Hildegard, Konzertsängerin, Stralsund, Zunr Walfisch — — 1 
Borsch, Albert, Berlin, Haegers Gasth. --- — — — — — — 1 
Burmeister, Dora, Frau Amtsrätin, Berlin, Jeschkes Hotel — — — 1 
Braun, Erich, Leutnant, Woldegk, Zum Walfisch — — - — — 1 
Brühl, Johanna, Schwester, Dresden, Jeschkes Gasth. - — — 1 
Biedenweg, Therese, Loddin, Klitzkes Gasth. — — — - — — 1 
Baensch, Luise, Berlin, Kaiser Wilhelm — — — — — — — 1 
Becker, Elsa, Berlin-Schöneberg, Haus Möwe — — — — - 1 
Beerens, Julius, Kaufm., Berlin, Friedenstr. 10a — 1 
Bcinhauer, Eugen, Rentier, mit Fam., Berlin S Haiderose — 4 
Berber, Anita, Tänzerin, Berlin, Jeschkes — 1 
Bergemann, Helene, Frau Kaufm., mit Tochter, Berlin, Heureka — 2