
Swillemjin-erDade-AnjeMr 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr in See- und Solbad Swinemiinde. 
Anzcigen-Gebühren für die 4gespaltene Petitzeile od. deren Raum 
20 Pfg. für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck uud Verlag von W. Fritzsche, Swinemiinde. &lt; 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Rr. 21. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und Septeniber zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellnngsgebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemiinde. 
Dienstag, -en 14. August 1917. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 16969 
Aly, Franz, Leutnant a. D., Charlottenburg, Jeschkes Gasch. - — 2 
Adolph, Willi, Mag.-Sekr., mit Familie, Charlottenburg, Gasch. Westend 1 
Aren, Paul, Or. med., Oberstabsarzt, mit Familie, ?, Am Meer — 4 
Arens, Illa, Frau, mit Kind, Bonn, Zum Walfisch — — — 1 
Arndt, Elfriede, Schwester, Treptow, Seeschlos; — — — — 1 
Braun, Ella, Fräulein, Breslau, Berolina — — — — — 3 
Biermann, Ernst, Stettin, Gasth. Stephanie — — — — — i 
Brenne, Mar, Hauptmann, mit Frau, Angermnde, Eberts Kaffeehaus 2 
v. d. Borne, Heidy und Inge, Geschwister, Stettin, Reichsadler — 2 
de la Barre, Theodor, Direktor, mit Frau, Stettin, Central-Gasth. 2 
Beck, Anna, Frau, Berlin, Merkur — — — — — — — 1 
Baumann, Mathilde, Frau, Liebemühl, Ostpr., Strandpalast — — 1 
Behmack, Hans, Kaufmann, Wilmersdorf, Corona — — — — 1 
Backe, Helene, Fräulein, Berlin, Silesia — — — — — — 1 
Busacher, Grete, Kammin, Seerings Gasth. — — — — — 1 
Baermann, Hedwig, Frau, mit Tochter, Stettin, Prinz Eitel Friedrich 2 
Becker, Frau, Stettin, Europäischer Hof — — — — — — 1 
Brandt, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Eentral-Gasth. — — — 2 
Brietzel, Marta, Fräulein, Stettin, Böttchers Gasth. — — — 1 
Biedermann, F., Werkmeister, mit Frau, Wcistcnsec, Seerings Gasth. 2 
Belz, Berta, Frau, Jaromierz, Friedenstraße — — — — — 1 
Bielke, Sophie, Buchhalterin, Berlin, Lotte — — — — — 1 
Brandt, Hans, Berlin, Gasth. Stephanie — — — — — — 1 
v. Biema, Helene, Frau, mit Familie, Crefeld, An de Waterkant — 3 
Bohm, Dora, Frau, Stettin, Preußenhof — — — — — — 1 
Budde, Hans, vr. pliii., Stettin, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
Äerneberg, Karl, Kaufmann, mit Familie, Wilmersdorf, Haus Schiffmann 4 
Baganz, Emma, Fräulein, Neukölln, Haus Möwe — — — — 1 
Baunasch, Hermine, Frau Kaufmann, Stettin, Radtke, Lotsenstraße — 1 
Baunasch, Karl, Oberveterinär, aus dem Fede, Radtke, Lotsenstraße 1 
de la Barre, Hedwig, Schülerin, Stettin, Düneuschloß — — — 1 
Böhme, G., Frau, Charlottenburg, Anna Friederike — — — 1 
Bohm, Richard, mit Familie, Berlin, Anna Friederike — — — 3 
de Bra, Adelheid, Lehrerin, Düsseldorf, Park-Gafth. — — — 1 
Bachmann, Frieda und Hedwig, Geschwister, Stralsund, Gartenstr. 18 2 
Borkenhagen, August, Kaufmann, Stettin, Rothe, Lotsenstraße 21 — 1 
Buchmann, Elise und Charlotte, Geschwister, Berlin, Krausestraße 2 2 
Brosz, Carl, Anklam, Ortmanns Gasth. — — — — — — 1 
Bertuch, Hans, Landrat, mit Frau, Möntabam, Neptun — - — 
Boellert, R., Kaufmann, mit Frau, Berlin, Gartenstraße 18 — — 
Behrendt, Emma, Frau, Lichtenberg, Prinz Heinrich — — — 
Berndt, Joh., mit Frau, Berlin, Viktoria Luise — — — — 
Bossart, Elisabeth, Frau Kapt. z. See, mit Familie, Berlin, Prinz 
Heinrich — — — — — — — — — — 3 
Bossart, Wiegand, Leutnant z. See, Wilhelmshaven, Prinz Heinrich 1 
Bruns, F., Kaufmann, mit Frau, Nauen, Leske, Friedenstraße 11 — 2 
Bader, Anton, Berlin, Gasth. Westend — — — — — — 1 
Belter, Paul, Ober-Inspektor, Stettin, Drei Kronen — — — 1 
Bergmann, Selly, Fräulein, Berlin, Drei Kronen — — — — 1 
Brauer, Hanna und Charlotte, Geschwister, Berlin, Jeschkes Gasth. 2 
Bähr, Minna, Frau, mit Familie, Torgelow, Frieda — — — 3 
Bergfeld, Charlotte, Frau, mit Tochter, Wilmersdorf, Haus Steffen 2 
v. Bothmer, Clara, Frau, mit Tochter, Neutomischel, Strandpalast 2 
Canitz, Emil, Staaken, Gasth. Westend — — — — — — 1 
Colosser, Emma, Beamtin, Steglitz, Gasth. Westend — — — — 1 
Christiansen, Antonie, Frau, Hamburg, Silesia — — — — — 1 
Czech, Else, Frau Kaufmann, Berlin, Fürst Bismarck — — — 1 
Calliep, Ernst, Rittmeister, Stettin, Hubertus — — — — — 1 
Claußnitzer, Johann, Kaufmann, Dresden, Hubertus — — — 1 
Cohn, Albert, Kaufmann, Stettin, Preußenhof — — — — — 1 
Contag, Hildegard, Fräulein, Frankfurt a. O., Emma Louise— — 1 
Chlebowski, Hugo, Kaufmann, Berlin, Hubertus — — — — 1 
Dielmann, Aug., Hannover, Dünenschloß — — — — — — 1 
Doering, Gertrud, Fräulein, Halensee, Waldfrieden — — — — 1 
Dill, Meta, Fräulein, Stettin, Potenbcrg, Neuestraße 18 — — 1 
Dißner, Walter, Ingenieur, mit Frau, Lünneberg, Fürst Bismarck— 2 
Dreismann, R., Vizefeldwebel, aus dem Felde, Furst Bismarck — 1 
Tallmer, Elsbeth, Lyceallehrerin, Stargard i. Pomm., Hohenstaufen 1 
Dröscher, Otto, Kaufmann, Pyritz, Gasth. Stephanie — — — 1 
Deep, Paul, Direktor, mit Frau, Lehnitz b. Oranienburg, Haiderose 2 
Dittmer, Clara, Frau Kaufmann, mit Familie, Stettin, Wilhelma — 4 
Drossel, Betty, Berlin, Kaffeehaus Ebert — — — — — — 1 
Doerge, P., Kgl. Amtsrat, Heringsdorf, Goldfried — — - — 1 
Dahm, Paul, Kaufmann, Schöneberg, Eberts Kaffeehaus — — — 1 
Eggert, Emma, Buchhalterin, Bromberg, Kaiser Wilhelm — — 1 
Eichel, Ernst, Feuerwerks-Leutnant, Tegel, Heysestraße 6 — — 1 
Eggers, Elisabeth, Bielefeld, Guhrs, Färberstraße 51 - — — 1 
Eichner, Heinrich, Brauereidirektor, Stettin, Preußenhof — — — 1 
Eigner, Mar, mit Frau, Pasewalk, Jeschkes Gasth. — — — — 2 
Eilers, Hermann, Arzt, Stettin, Central-Gasth. — — — — 1 
Eschricht, E., Kaufmann, mit Frau, Rostock, Oehlkes Gasth. — — 2 
Eddin-Bey, Major, Berlin, Park-Gasth. — — — — — — 1 
Eisenhaber, Marg., Frau Feuerwerks-Leutnant, mit Sohn, Stettin, 
Klamke, Bismarckstraße 11 — — — — — — 2 
Ebell, Alfred, Fabrikbesitzer, mit Familie, Neuruppin, Hohenstaufen 3 
Fiedler, Herm., Kaufmann, mit Frau, Hannover, Haus Steffen — 2 
Fischbach, Marg., Opernsängerin, Charlottenburg, Eberts Kaffeehaus 1 
Fischer, Gertrud, Fräulein, Breslau, Park-Gasth. — — — — 1 
Frings, Carl, Kaufmann, Hagen i. Wests., An de Waterkant— — 1 
Fischer, Hans, Privatier, mit Familie und Bedienung, Niederlöstnitz, 
Drei Kronen — — — — — — — — — 5 
Fonniggini, Gabriel, Kaufmann, Spandau, Schloß Hohenzollern — 1 
Friedrich, Bruno, Wartenburg, Kreis Allenstein, Gasth. Westend — 1 
Fleck, Rud., Kaufmann, Charlottenburg, Jeschkes Gasth. — — — 1 
Ferber, Clara, Fräulein, Königshütte, Woynitzka, Lotsenstraße 52 — 1 
Friese, Heinz, Kind, Charlottenburg, Buchholz, Moltkestratze 20 — 1 
Fiedler, Franz, Kaufmann, mit Sohu, Berlin, Prinz Eitel Friedrich 2 
Fischel, Albert, Oberstleutnant, Koblenz, Seeschloß — — — 1 
Fröhlich, Paul, Schöneberg, Schweriner Hof — — — — — 1 
Frieske, Helene, Betriebsleiterin, Berlin, Albrecht, Bismarckstraße — 1 
Friedrich, Rosa, Frau Großkaufmann, München, Gasth. Stephanie— 1 
Frisch, Fritz, Dipl.-Ingenieur, mit Familie und Bed., Cavclwisch, 
Friedrichstraße 43 — — — — — — — — 5 
Freitag, Frieda, Lehrerin, Ahlbeck, Parkhalle — — — — — 1 
Fleischer, Martha, Kontoristin, Berlin, Rankenburg, Grenzstraße 10 1 
Genke, Max, Zeugfeldwebel, Stettin, Oehlkes Gasth. — — — 1 
Gericke, Emma, Frau, mit Sohn, Neukölln, Gasth. Westend — — 2 
Geißler, Fritz, Fabrikdirektor, mit Frau, Chemnitz. Preußenhof — 2 
Goldmann, Martin, euud. jur., Berlin, Eberts Kaffeehaus — — 1 
Goldschmidt, Emma, Frau Kaufmann, Eberswalde, Habsburg — — 1 
Gebauer, Otto, Bürgermeister, mit Frau, Joachimsthal, Helene — 2 
Gawron, Hedwig, Fräulein, Berlin, Auf der Düne— — — — 1 
Grunenberg, Arthur, Or. jur., Wilmersdorf, Am Meer — — — 1 
Grau, Cöln, Hubertus — — — — — — — — — 
Günther, Normann, Leutnant d. Res., Berlin, Am Meer — — — 1 
Gottlieb, Minna, Berlin, Tip-Top — — — — — — — 1 
Grauer, Beate, Frau Kapitän z. See, Berlin, Haus Schiffmann — 1 
Grand, Siegfried, Kaufmann, mit Frau, Nordhausen, Gasth. Stephanie 2 
Grünbaum, Willy, Juwelier, Thorn, Gasth. Stephanie — — — 1 
Gasser, Max, Kaufmann, Pyritz, Gasth. Stephanie — — — — 1 
Grunwald, Edmund, Kaufmann, ?, Gasth. Stephanie — — — 1 
Graßmann, Christian, Kaufmann, Posen, Seerings Gasth. — — 1 
Glaevecke, Charlotte, Kiel, Zum Walfisch — — . — i