
SwinruMerDiiir-AMPr 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr in See- und Solbad Swinemünde. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestcllungsgebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Doimerstag, Srn 12. Znli 1917. 
Nr. 8 
Anzeigen-Gebühren für die 4gespaltene Petitzeile od. deren Raum 
20 Pfg. für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
'Druck uud Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraste 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Ilebertrag 5975 
Authes, Margarete, Studentin, Greifswald, Gasth. Drei Kronen — 1 
Affeldt, Margarete, Frl., Stettin, Haus Freia — — — — — 1 
! Andre, Charlotte, Frl., Offenbach a. M., Ostsee-Gasth. — — — 1 
Andre, Marie, Frl., Offenbach a. M., Ostsee-Gasth. — — — — 1 
' Aron, Ernst, Kaufni., Stettin, Hohenstaufen — — — — — 1 
Adler, Lydia, Frl., Reppcn, Strandpalast — — — — — — 1 
f Alexander, Hanna, Berlin, Tip-Top — — — — — — — 1 
&gt; Asiner, Friedrich, Monteur, Bromberg, Schroeder, Neueste. 68 — 1 
&gt; Aöech, Hedwig, Postgehilfin, Berlin, Bindseil, Friedenstr. 12 — — 1 
l Abramowsky, S., Berlin, Schmidts Gasth. — — — — — — i 
! Avert, Leopold, RechnungSrat, mit Frau, Greifswald, Schmidts Gasth. 2 
&gt; Albrecht, Otto, Kausm., Pankow-Berlin, Fürst Bismarck — — — 1 
i Ascher, Marie, Reisende, Berlin, Preußenhos — — — — — 1 
Barten, Marie, Reddelich, Geick, Kl. Markt — — — — — 1 
Barthold, Hans, Leutnant, mit Fran, Berlin-Halensee, JeschkeS Gasth. 2 
! Budack, Fritz, Kausm., Stettin, Preußenhof — — — — — 1 
t Buhrow, Karl, Biirgermeister, Berlin-Steglitz, Preußenhos — 1 
. Bong, Karl, Altdamm, Schweriner Hof — — — — — — i 
Barteck, Will)., ? Schweriner Hof — — — — — — 1 
l Bastwaldt, Paula, Stettin, Schweriner Hof — — — — — 1 
. v. Babinski, M., uinck. pickt., Greifswald, Gasth. Drei Kronen — 1 
Backer, Erich, Techniker, Stettin, Gasth. Westered — — — — 1 
, von Boehn, Annelie, Frau Rittergutsbes., mit Begl., An de Waterkant 2 
l Bahr, Walter, Techniker, Stettin, Znm Birnbaum — — — — 1 
Blankenburg, Carla, Stenotypistin, Hamburg, Fink, Königsstr. 11 — 1 
&gt; Becker, Elsa, Buchhalterin, Breslau, Fröhlich, Gr. Kirchenstr. 74 — 1 
&gt; Brandt, Helene, Fran, Lehe a. Weser, Dallmer, BiSmarckstr. 4 — — 1 
Boeter, Heinrich, Kausm., Stettin, Haus Barbarossa— — — — 1 
s Beyor, Otto, Kaufm., Stettin, Klöckner, Königsstr. 17 — — — 1 
Boldt, Martha, Frau, mit Tochter, Kammin i. P., ^Norddeutscher Hof 2 
Buiineister, Emil, Tapezier, mit Frau, Stettin, .Haegers Gasth. — 2 
Brettschreiber, Paul, Apotheker, Stettin, Jeschkes Gasth. — — — 1 
Buchholz, Hedwig, Buchh., Berlin, Krause, Kl. Marktstr. 2 - — — 1 
Baschow, Luise, Frau, Niederschöncweidc, Schmidt, Schulstr. 29 —1 
Borchardt, Mar, Kausm., Berlin-Schöneberg, Preußenhos — — 1 
Beigsitz, Erna, Landwirt, Eichholz b. Zerbst, Gasth .Westend — — 1 
Braun, Wolfgang, Kind, Breslau, Martha Elsehaus — — — — 1 
Bejach, Helene, Fran Legationsrat, mit Tochter, Berlin, Haus Ella — 2 
Baratz, Julius, Kausm., mit Frau, Berlin-Wilmersdorf, Gasth. 
Stephanie —&gt; —&gt; — — — — — — — — — — 2 
Berk, Marie, Franc Fabrikbes., mit Fam. a. Bed., Tempelhof, Elisabeth 5 
Berg, Paul, Kausm., mit Fran, Berlin, Waldesruh — — 
Bollinger, Willy, Traiteur, mit Frau, Berlin, Seeschloß — — — 2 
Braun, Anna, Frau, mit Tochter, Berlin, Haus Krüger — — — 2 
Boelcke, Gertrud, Pianistin, mit Kind, Berlin-Wilmersdorf, Marter 2 
Bernhardt, Emma, Frau, Stettin, Sonnenschein — — — — — i 
Behrendt, Elisabeth, Frl., Berlin, Hans Elisabeth — — — — l 
Brat, Di-., Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, Hohenstaufen 
Buchholz, Martha, ^Lehrerin, Volkersheim, Margarete — — — 1 
Berger, Berta, Frau, Charlottenburg, Halts Krüger — — — — 
Badekow, Martin, Architekt, mit Frau, Charlottenburg, Ostsee-Gasth. 2 
Bock, Else, Frau, mit Fam. u. Bed., Friedenau-Berlin, Vielliebchen — 7 
Becker, Theodor, Kgl. Sachs. Hof-Schauspieler, Dresden, Schloß Hochm 
zollern — — — — — — — — — — — — 1 
Bormann, Else, Frl., Schönefeld, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Bodlaender, Anneliese, lSchülerin, Wilmersdorf, Martha Elsehaus — 1 
Becker, Elisabeth, Frl., Krousberg, Viktoria Luise — — — — 1 
Becker, Anni, Frl., Kronsberg, Viktoria Luise — — — — — 1 
Bukofzer, Albert, Kaufm., Berlin, Glücksburg — — — — — 
Bnkofzer, Karl, Kaufm., Berlin, Glücksburg — — — — — — 1 
Büreustein, Walter, I &gt;r. .für., Amtsgerichts-Rat, mit Sohn, Berlin- 
Schvueberg, Berolina — — — — — — — — — 2 
Breem, C., Kaufm., mit Fam. u. Bed., Stettin, Beatus ille — — 
Butzke, Erich, Kaufm., Berlin-Halensee, Haus Krasucki — — 
Braun, Grete, Frau- Assessor, Breslau, Strandpalast — — — — 
Bagemühl, Ernst, Kausm., Stettin, Haus Steffen — — — — 
Ballmaun, Edmund, Kfm., mit Frau, Berlin-Friedenau, Gasth. Prinz 
Heinrich — — — — — — — — — — — — 
Bester, Emma, Frau Gutsbes., mit Tochter', Buchenhain, Haus Möwe 
Collath, Fritz, Fabrikbesitzer, mit Fam. und Bed., Frankfurt a. O., 
. Park-Gasth. 
Cohn, Fritz, Kaufm., mit Fam., Berlin, Gasth. Stephanie — — — 
Croll, Frau Oberst, Berlin-Halensee, Strandpalast — — — — 
Cahn, Frau, mit Sohn, Berlin, Dresdener Hof — — — — — 
Collin, Tiether, Leutnant, ans dem Felde, Schloß am Meer — — 
Cohn, Ella, Hilfsschwester, Berlin, Frieda — — — —. — — 
Cohn, Editha, Hilfsschwester, Berlin, Frieda — — — — — 
Challier, Marie, Klavierlehrerin, Berlin, Rockmann, Weidenstr. 1 — 
Conmont, Gertrud, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Elise — —- 
Carlewitz, Max, Kaufm., Leipzig, (tzasth. Drei Kronen — — — 
Dnera,-Ludwig, Kausm., Hamburg, Preußenhof — — — — — 
Dost, Berta, Frau Landw., Alt-Zarrendorf, Grimmen, Haegers Gasth. 
Tankers, Hugo, Kaufm., Hamburg, Gasth. Drei Kronen — — — 
Dinklage, Joh., Frau, Berlin-Schöneberg, Gasth. Westend — — 
Derocke, Else, Frau, Neukölln, Rechel, Neueste. 32 — — — — 
Döring, Marga, Direktrice, Berlin, Risch, Gartenstr. 30 — — — 
Tümmler, Paul, Betriebsmeister, mit Frau, Spandau, Warnecke, 
Lotsenstraße 6 — — — — — — — — — — — 
Tietze, Helene, Frl., Drahnsdorf, Aegir — — — — — — — 
Tuckrow, Alma, Frau, mit Fam., Neukölln, Haus Krüger — — — 
Dreyer, Anni, Buchhalterin, Stettin, Cafa Monopol — — — — 
Diethert, Franz, Kaufnr., Berlin-Schöneberg, Central-Gasth. — 
Tornow, Charlotte, Frau, Stettin, Europäischer Hof — —- — — 
Trechsler, Rudolf, Buchhalter, Berlin, Deutscher Kaiser — — — 
Tindenich, Adolf, Ober-Ingen., Bad Ems, Jeschkes Gasth. — — 
Dahms, Eugen, Kapitän, Stettin, JescUes Gasth. — — — — 
Torendorf, Hans, Prof., I&gt;. mack., Oberstabsarzt, mit Frau, Berlin, 
Zum Walfisch — — — — - — — — — — — 
Durain, Georg, Schüler, Berlin-Niederschonhansen, Ostsee-Gasth. — 
Termietzel, Marie, Frl., Forst, Midgard — — — — — — 
Tießner, Oskar, Bankier, mit Frau, Berlin-Steglitz, Treptows Weinst. 
Tehrberg, Wilhelm, Magistrats-Sekr., Stettin, Gasth. Stephanie — 
Teuzer, Emma, Frau, mit Tochter, Halle a. S., Haus Wauda — -— 
Tur, Margarete, Frau, Berlin-Schöneberg, Jesters Kaffeehaus — 
Tur, Walter, Oberleutnant, Berlin-Schöneberg, Jesters Kaffeehaus 
Danziger, Lena, Fran Doktor, mit Fam. u. Bed., Berlin-Neukölln, 
Hohenstaufen — — — — — — — — — — — 
Turow, Otto, Rentier, Berlin-Wilmersdorf, Dresdener Hof — — 
Tiemling, Johann, Kgl. Obergütervorsteher, Bromberg, Zum Deut 
schen Kaiser — — — — — — - — — — — 
Engler, Selma, Frau, mit Tochter, Berlin, Stenzel, Neuestr. 45 — 
Eitel, Gertrnd, Charlottenburg, Preußenhof — — — — — 
Engert, Paul, Kaufm., Berlin, Haegers Gasth. — — — — — 
Engel, Joseph, Kaufm., Wilmersdorf-Berlin, Berolina — — — 
Einwaldt, Marg. u. Gertrud, (Yeschw., Berlin, Hubertus — — — 
Engelmann, Heinz, Leutnant d. Res., Stettin, Zum Walfisch — — 
Ehlers, Louis, Kausm., mit Fam. u. Bed., Halensee, Haus Steffen — 
Ebeling, Käte, Fran, Stettin, Gasth. Stephanie — — — — — 
Ellenbogen, I., mit Fam., Berlin, Berolina — — — — — 
Engel, Ida und Frieda, Gesckm»., Stettin, Aegir — — — — — 
Engel, Hermine u. Emma, Geschw., Stettin, Sonnenschein — — 
Elliesen, Else, Frau, mit Sohn, Berlin, Rechel, Neuestr. 32 — — 
Eisenstadt, Anita, Frau, mit Fam., Charlottenburg, Haus Lotte — 
Eisenhard, Kaufm., Kammin, Gasth. Drei Kronen — — — — 
Eitel, Richard, Oberleutnant, mit Frau, Charlottenburg, Preußenhos 
4 
1 
1 
1 
2 
4 
3 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
4 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
3 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
2 
1 
1 
4 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
2 
r 
7 
1 
3 
2 
2 
2 
3 
1 
2