
Smnrmn-erDade-Alykigcr 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr in See- und Solbad Swinemiinde. 
Rr. 3V 
Anzeigen-Gebühren für die 4gespaltene Petitzeile od. deren Raum 
20 Psg. für Kreisinsaffen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck uud Verlag von W. Fritzsche, Swinemiinde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemiinde. 
Freitag, den 21. September 1917. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 22241 
Aron, Ernst, Massow, Hubertus — — — — - — — 1 
von Arnim, Marie, Privatiere, Charlottenburg, Geiß, Heysestr. 1 — 1 
Aron, Siegfried, Ingenieur, Stettin, Berolina — — — — 1 
Mdam, Otto, Oberpoftassistent, mit Frau, Luckenwalde, Schröder, 
Färberstraße 57 — — — — — — — — 2 
Asemann, Jenny, Lageristin, Neukölln, Haegers Gasth. — — — 1 
Albrecht, Marg., Kontoristin, Stettin, Zentral-Gasth. — — — 1 
Bachmayer, Erna, Fräulein, Breslau, Schmidts Gasth. — — —- 1 
Bade, Martin, Ingenieur, Hildesheim, Schmidts Gasth. — — — 1 
Barsekow, Elisabeth, Frau, mit Sohu, Steglitz, Prinz Eitel Friedrich 2 
Busse, Else, Frau Major, Waren, Haus Albrecht — — — — 1 
Bordowich, Erna, Neukölln, Haegers Gasth. — — — — — 1 
Bohlmann, Robert, Apotheker, Braunschweig, Preußenhof — — 1 
Bromberg, Max, Privatier, Berlinchcn, Oswald, Friedenstr. 1 — 1 
Breuer, Paul, Potsdam, Adamek, Lotsenstraße 11 — — — — 1 
Beuze, Herm., Lüdenscheidt, Jeschkes Gasth. — — — — — 1 
Birkight, Albrecht, Fabrikbesitzer, Berlin, Zum Walfisch — — — 1 
Bulgrin, Friedrich, Administrator, Wangerin, Schweriner Hof — — 2 
Belke, Emma, Fräulein, Schöneberg, Zum Walfisch — -- — — 1 
Büttner, Hermann, Buchdruckereibes., mit Frau, Berlin, Zum Walfisch 2 
Braker, Emma, Frau, Arnimswaldc, Hein, Moltkestr. — — — 1 
Budy, Bernhard, Friseur, mit Frau, Eggesin, Haegers Gasth. — 2 
Bagdahn, Otto, mit Frau, Stettin, Gasth. Westeyd — — — — 2 
von Baath, Frieda, Frau Oberst, Pasewalk, Seeschloß — — — 1 
Brülle, Käthe, Lippstadt, Lindenstraße 6 — — — — — — 1 
Boldt, Paula, Frau, mit Kind, Ahlbcck, Gasth. Westend — — — 2 
Brenner, Frieda, Frau Kaufmann, Stettin, Zum Walfisch — — 1 
Bennesch, Oskar, mit Frau, Bansin, Haegers Gasth. — — — 2 
Budde, Hans, I)r. plül., Stettin, Preußenhof — — — — — 1 
Balzer, Lisbeth, Rostock, Kiehnbaum, Königsstr. 19 — — — — 1 
Borriß, Ida, Fräulein, Berlin, Germania — — — — — 1 
Braig, Eva, Kriegspflegerin, München, Helwig, Moltkestr. 16 — — 1 
Brandes, Paul, Kaufmann, Wollin, Jeschkes Gasth. — — — 1 
Brandes, Irmgard, Wollin, Jeschkes Gasth. — - — — — 1 
Brand, Richard, mit Frau, Berlin, Böttchers Gasth. — — — 2 
Barschack, Berthold, Privatier, Berlin, Haus Nußbaum — — — 1 
Brunan, Max, Pfarrer, mit Familie, Wirballen, Kunze, Torfhaus 2 
Butenschön, Christine, Frau, Lotsenstr. 52 — — — — — — 1 
Boldt, Martha, Frau, Kammin, Haegers Gasth. — — — — 1 
Brandt, Hans, Lehrer, Berlin, Schweriner Hof — — — — 1 
Barsekow, Otto, Geh. Rechnungsrat, Steglitz, Prinz Eitel Friedrich 1 
Baendel, Eduard, Kaufmann, mit Familie, Berlin, Auf der Düne 3 
Billeter, Gertrud, Fräulein, Aschersleben, Schloß am Meer — — 1 
Busch, Margarete, Frau Rentiere, Berlin, Haus Krasucki — — 1 
Bergfeld, Thusnelda, Frau, Bremen, Hilda — — — — 1 
Baeske, Otto, Gollnow, Wachholz, Kleiner Markt 15 — — — 1 
von Bieberstein, Rudolf, Schüler, Breslau, Hohenzollernhof — — 1 
Blume, Georg, Oberlehrer, Ahlbeck, Fürst Bismarck — — — 1 
Brüter, Curt, Oekonom, Spandau, Fürst Bismarck — — — — 1 
Blünecke, Karl, Stettin, Böttchers Gasth. — — — — — — 1 
Volga, Otto, Hauptmaun a. D., Dahlen, Prinz Eitel Friedrich — 1 
Berger, Eugen, vr. meä., Augenarzt, Neukölln, Ostsee-Gasth. — 1 
Borbas, Joseph, Fabrikant, Berlin, Jesters Kaffeehaus — — — 1 
Busch, Ernst, Landwirt, mit Frau, Angermünde, Zum Walfisch — 2 
Biederstädt, Elisabeth, Schülerin, Prenzlau, Auf der Düne — — 1 
Berlin, Marie und Kurt, Geschwister, Prenzlau, Auf der Düne — 1 
Coenilsen, Otto, Kaufmann, Charlottenburg, Greif — — — -- 1 
Cedermann, Erna, Wilmersdorf, Haus Albrecht — — — — l 
Crute, Erich, Apotheker, Misdroy, Schmidts Gasth. — - — — 1 
Cachau, Gerhard, vr. jur., Oberleutnant d. R., mit Frau, Charlotten ¬ 
burg, Beatus ille — — — — — — — — 2 
Deter, Kurt, Kaufmann, Schöneberg, Walfisch — — — — — 1 
von Dewitz-Krebs, Agnes, Frau, Berlin, Helene — — — — 1 
Damm, Gustav, Kaufmann, Treptow a. d. R., Herrenbadstr. 2 — 1 
Dehnsen, Elisabeth, Frau vr., Görlitz, Gasth. Stephanie — — 1 
Dittmann, Paul, Rentier, mit Frau. Lichterfelde Ost, Ostsee-Gasth. 2 
Dietrich, Aug., Wansleben, Werner, Färberstr. 48 — — — — 1 
Deter, Lucie, Frau Kaufmann, Schöneberg, Zum Walfisch — — 1 
Driffkow, Adolf, aus dem Felde, Gasth. Westend — — — — 1 
Dietrich, Ernst, Berlin, Böttchers Gasth. — — — — — — 1 
Diller, Richard, Kaufmann, mit Tochter, Dresden, Dresdener Hof — 1 
Drewes, Hugo, Bauführer, Esch Aly (Luxemburg), Kasten, Eggebrechtstr. 1 1 
Egert, Franz, Anklam, Gasth. Westend — — — — — 1 
Engelhardt, Willi, Leutnant d. R., Lebus a. O., Jeschkes Gasth. — 1 
Ehrenberg, Gustav, mit Frau, Schöneberg, Prinz Heinrich — — 2 
Eckert, Hugo, Rentner, Prenzlau, Merkur — — — — — 1 
Erttel, Paul, Konsul, Leipzig, Gasth. Stephanie — — — — 1 
Eberschulz, Paul, Hauptmann, mit Frau, aus dem Felde, Preußenhof 2 
Eidmann, Heinrich, Geschäftsführer, Stettin, Drei Kronen — — 1 
Euler, Karl, mit Frau, Harburg, Europäischer Hof — — — — 2 
Enke, Frieda, Gera, Strandpalast — — — — — — — 1 
Eicke, Robert, Kaufmann, mit Frau, Zehlendorf, Goldfried — — 2 
Eppen, W., Kaufmann, mit Frau, Berlin, Jeschkes Gasthaus — — 2 
Emisch, Luisita, Fabrikbesitzer, Luckenwalde, Haus Ursula — — 1 
Eckhardt, Wilhelm, Berlin, Norddeutscher Hof — — — — — 1 
Eggers, Kaufmann, Schöneberg, Preußenhof — — — — — 1 
Freudenheim, S., Frau, Berlin, Preußenhof — - — — — 1 
Fischer, Hermann, Stettin, Haus Albrecht — — — — — 1 
Führer, Rosa, Frau, mit Tochter, Wilmersdorf, Schloß Hohenzollern 2 
Faber, Emil, aus dem Felde, Gasth. Westend — — — — — 1 
Frankenstein, Hugo, Berlin, Schweriner Hof — — — — — 1 
Faege, Charlotte, Kontoristin, Stettin, Schweriner Hof — — — 1 
Führer, Libcrti, Frau, Berlin, Waldesruh — — — — — 1 
Fissel, Else, Frau, Lausa b. Dresden, Ohlandt, Königsstr. 8 — — 1 
Fischer, Emilie, Frau, Berlin, Schweriner Hof— — — — — 1 
Fueß, Paul, Fabrikbesitzer, mit Sohn, Steglitz, Haus Babette — 2 
Fischer, Elly, Kontoristin, Stettin, Böttchers Gasth. — — — 1 
Glau, Wilhelm, Kaufm., Berlin, Gasth. Westend 1 
Garn, Hedwig, Stettin, Haus Kurpark 1 
Gerlofs, Doris, Rentiere, Tempelhos, Wald u. See 1 
Guttmann, Rosa, Frau, Berlin, Melanie 1 
Groen, Sylvia, Privatiere, Hamburg, Zum Walfisch 1 
Grau, Käthe, Sekretärin, Berlin, Werner, Färberstraße 48 1 
Grünow, Wilhelm, mit Fain. u. Bed., Ahlbeck, Schloß Hohenzollern 5 
Gaedtke, Paul, Kaufm., Stettin, Preußenhof 1 
Graßhoff, Else, Frau, mit Sohn, Berlin, Norddeutscher Hof 2 
v. Globig, Gottfried, Rittmeister, Leipzig, Zum Walfisch 1 
Gradnauer, Kaufm. mit Fam., Berlinchen, Ostsee-Gasth. 3 
Goetzke, Erich, Geheim. Reg.-Rat, Halensee, Schloß Hohenzollern — 1 
Gehrmann, Ella, Gützkow, Böttchers Gasth. 1 
Gürcke, Gustav, Leutn., Berlin, Haus Steinberg — 1 
Grupen, Emma, Modistin, Stargard, Haus Trapp 1 
Gradewitz, Hildegard, Frl., Grunewald, Seeschloß 1 
Görs, Frida, Frau, mit Sohn, Berlin, Schweriner Hof 2 
Goehlcmch, Bruno, Kaufm., Stettin, Jeschkes Gasth. - 1 
Geigle, Karl, mit Frau, Leopoldshagen, Krüger, Schönebergstr. 21 — 2 
Giese, Ernst, Stettin, Preußenhof 1 
Glasow, Johanna, Frau, Pamaugen (Kr. Labiau), Pfleger, Lotsenstr. 41 1 
Gutte, Eleonore, Lausa bei Dresden, Ohlandt, Königsstr. 8 1 
Greischel, Adolf, Fabrikbesitzer, mit Frau, Spremberg, Fürst Bismarck 2 
Großmann, Eugen, mit Frau, Berlin, Schloß Hohenzollern 2 
Gerson, Margarete, Fabrikbes., mit Tochter, Aschersleben, Schloß am 
Meer 2