
Nr. 9. 
Sonnabend, den 14. Inli 1917. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekonunenen Fremden. 
Fehrmann, Marianne, Frau, Berlin, Meereswarte — — — — 1 
Faßhauer, Alina, Frl., Quedlinburg, Wald und Lee — — — — 1 
Frank, Marg., Fran, mit Tochter, Wilmersdorf, Wartburg — — 2 
Frieckers, Georg, Gesanglehrer, Schöneberg, Haus Clara — — — 1 
Frieckers, Heinz, Schüler, Schöneberg, Haus Clara — — — — 1 
Fricsing, Ciuil, Goldarbeiter, mit Fam., Stralsund, Seerings Gasth. 9 
Fetbkenhnuer, Rudolf, Deutist, mit Frau, Hüllensau i. Mark, Hubertus 2 
Friedrichs, Auua, Frl., Rcidenburg, Manthey, Mühleirstr. 4 — — 1 
Faudrb, Martba, Frau Kaufm., mit Faur., Berlin, Bernhard — — 3 
Fotb, Willy, Schiffsführer, mit Frau, Berlin, Europäischer Hof — 2 
Fauta, (Selma, Frau, mit Kind, Berlin, Herta — — — — — 2 
Feldhoff, Heinrich, Essen-Borbeck, Schmidts Gasth. — — — — 1 
Grunwad, Emil, Heringsdorf, Wachholz, Kl. Marktstr. — — 1 
Gensky, Charlotte, Frl., Berlin, Haris Martha — —&gt; — — — 1 
Grimm, Hertha, Frau, Stettin, Düneuschloß — — — — — 1 
Gadegast, Emil, Architekt, mit Sohn, Berlin-Treptow, Berolina — 2 
Gertk, Wilh., Jena i. Thür., Haegers Gasth. — — — — — 1 
Gehrmann, Ella, Frau, Gützkow, Kleist'S Gasth. — — — 1 
Godehardt, Agnes, Frl., Krützow i. P., Editha — 1 
Geltsch, Hugo, Feldwebel, Saßnitz, Park-Gasth. — — — 1 
Gottwald, Otto, Gutsbesitzer, Denkhaus, Zum Walfisch — — i 
Grünwald, Harry, cnnch M-., Berlin, Preußeuhof — 1 
Grobe, Walter, Bankkassierer, Berlin, Preußenhof 1 
Götzen, Rosamunde, Frail Doktor, Köln, Haus Clara — — — — 1 
Göbel, Viktoria, Frau Kaufm., Berlin, Hans Krüger — — — — 1 
Grütmer, Walther, Kgl. u. Fürstl. Gesamtbergamts-Rendaut, nut Toch ¬ 
ter, Obernkirchen, Haus Nußbaum — — — — — — 2 
v. Gestier, Wilhelm, Leutnant, ans dem Felde, Park-Gasth. — — 1 
Goldstein, Feniiy, Frau, Bismnrckhütte Ost, Haus Schiffmanu — — 1 
Gruner, Rudolf, LtabSarzt, mit Fam., Neuruppin, HauS Schiffrnaun 4 
Groß, Gustav, Reisender, Berlin, Schmidts Gasth. 1 
Grzeßkowick, H., Unteroffizier, Posen, Hans Krasucki —. — — 1 
Grzeßkowick, Wanda, Frau, Posen, Haus Krasucki — — — 1 
Grochowsky I., Kaufm., Posen, Gasth. Stephanie — — — — 1 
GrobelSka, Pelagia, Frau Ingen., Hvhenrade, Gasth. Stephanie — 1 
Grobelska, Theodor, Ingen., Hohenrade, Gasth. Stephanie — — 1 
Gerdes, Elisabeth, Frl., Berlin, An de Waterkant — — — — 1 
Greeveu, Jrnigard, Fran Stabsarzt, Berlin, Wald n. Lee — - — 1 
Gallion, Vera, Frau, Wilmersdorf, Silesia 1 
-Gallaus, G&lt;rtr., Frau, m. Tochter, Charlottenburg, Gr. Kirchenstr. 35 2 
Gurke, Ida, Frau, Berlin, Gürte, Gartenstr. 28 — — — — — 1 
Günther, Will)., Kaufm., Berlin, Gasth. Prinz Heinrich — — — 1 
Gott, August, Kaufm., Friedenau, Strandburg — — — — — 1 
Geriete, Frieda, Frau Direktor, mit Fam. u. Bed., Berlin, Düuenschloß 8 
Herzsteiu, Kurt, Fritz und Rots,- Geschw., Berlin-Schöneberg, Prinz 
Eitel Friedrich — — — . Z 
Hoeffert, Will)., Hauptmann, mit Frau, Berlin, Ostfee-Gasth — — 2 
Hausdorf, Lili, Frau, Berlin, Strandburg — — — — — — i 
Hcntze, Aler, Reisender, Eichwalde, Prenßenhof — — 1 
Hartmann, Oskar, mit Frau, Echncidemühl, Norddeutscher Hof — 2 
Haack, Friedrich, Schneidermeister, Stettin, Kafieehaus Monopol — 1 
Hagstolz, F.^Ueckentz, HauS Krüger — — — — — — — ) 
Hertliug, Margarete, Frau, mit Fam., Charlottenburg, Seefchloß — 3 
Haase, Emma, Frau, mit Fam., Dessau, LeeringS Gasth. — — — 5 
Hitziger, Elisabeth, Frau, mit Sohn, Tpiegelberg bei Neustadt, 
Düueusckloß — — — 2 
Hikbner, Jeannette, Lehrerin, Berlin-Pankow, Löwe, Lotsenstr. 76—1 
Haan, Marie, Fran, mit Tochter, Sachsendorf, Wandel, Gartenstr. — 1 
Heublein, Else, Frau, mit Tochter, Berlin, Hoeft, BiSmarckstr. 17 1 
Holterhoff, Amalie, Frau, Gießen, JpschkeS Gasth. — — i 
Hurwitz, Gerda, Frau, Berlin, Hygiea — — — 1 
Hildebrand, Georg, Kaufm., Beeskow, Kaiser Wilhelm — — — i 
Horn, Karl, Unteroffizier, aus dem Felde, Schmidts Gasth. — — 1 
Heinze, Fritz, Oberlehrer, mit Fam., Neuruppin, Auf der Düne — 3 
Heubwr, Karl, Fugen., Schöneberg, Pastk-Gasth. 1 
Hempel, Gertrud, Frl., Grabow-Stettin, Haus Silesia 1 
Hübner, Marie, Frau, mit Fam., Berlin, Haus Wanda 3 
Haan, Maria, Frau, mit Tochter, Sachsendorf, Wandel, Gartenstr. 28 2 
Hartmann, Elisabeth, Frau, Greifenberg i. P., Mautey, Friedenstr. 8 1 
Heyn, Karl, Pensionär, Bahrenfeld, Heyn, Moltkestr. 16 — 1 
Heikes, Werner, Hauptmann, aus dein Felde, Haus Krasucki 1 
Herrschte, Mar, Ingen., Stettin, Hubertus — — — — — 1 
Halamuda, Olga, Frl., Schöneberg, Oftsee-Gasth. — — — 1 
Heyer, Josetiue, Frau, Duchow, Piktoria-Gasth. — — — — — 1 
Heyer, Gertrud, Frau, Duchow, Piktoria-Gasth. — — — — — 1 
Hellmich, Mar, Kgl. Oberlaudmefser, Stettin, Klitzte, Gr. Kircheustr. 1 
Herbst, Gutsbesitzer, Grambow, Haegers Gasth. — — — — — 1 
Hotz, Mar, Kaufm., mit Fam., Berlin, Haus Krasucki — — — — 3 
Hahn, Gustav, Rentier, Berlin-Lichterfelde, Zum Walfisch — — 1 
Helbig, Friedrich Rittergutsbesitzer, Gauernitz, Gasth. Stephanie — 1 
v. Hofenfels, Valeska, Freifrau, Berlin, Dünenfchloß — — — — 1 
Hubert, Else, Frau, Charlottenburg, Gasth. Stephanie — — — 1 
Haertel, Paul, 1st., Rechtsanwalt, Hwickau, Schloß Hohenzolleru — 1 
Hellwig, Marie, Frau, Berlin, Gasth. Stephanie — — — — 1 
Henschel, Amalie, Frau Fabrikbesitzer, mit Tochter, Reetz, Gasth. 
Stephanie — — — — — — — — — — — 2 
Hoffmann, Käthe, Frau Kaufm., mit Kindern, Berlin, .Kaiser Wilhelm 3 
Hellbach, Käthe, Frau, mit Sohn u. Frl., Berlin, An de Waterkant — 3 
Heimann, Sophie, Tänzerin, Berlin, Emma Lonise — — — — 1 
Holzhauer, Else, Frau, Oeynhausen, Hardenbergstr. 12 — — — 1 
Hirschberg, Gerdh, Kaufm., Berlin, Hubertus — —- — — — 1' 
Hartmann, Helene, Schauspielern, Berlin, HauS Nußbaum — — 1 
Heidemann, Paul, Schauspieler, mit F., Bln.-Wilmcrsdvrf, Goldfried 3 
Hundhansen, V., Rechtsanwalt, Berlin-Schöneberg, Am Meer — — 1 
v. Hamm, Anneliese, Frau, mit Sohn, Potsdam, Fronhöfer, Bismarck ¬ 
straße 23 — — — — -— — — — O- — — — 2 
Heyden, Karl, Polizeiwachtmstr., mit Fr., Berlin, Speckin, Färberstr. 2 
Horstmann, Vany, Köln, Keller, Gadebnschstr. 15 — — — &gt;— — 1 
Horstmann, Betti, Fran, Köln, wie vor — — — — — — — 1 
Jtal, Gertrud, Frau, Charlottenburg, Gasth. Stephanie — — — 1s 
Jagodziuska, Anita, Schauspielerin, Berlin, Emma Louise — — 1 
Iüschke, Marie, Frau, Schöneberg-Berlin, Schröder,. Färberstr. 57 — 1&gt; 
Hensen, Inge, Frau, Apenrade, Metzer, Moltkestr. 25 — — — — 1 
Ioelsohu, Herm., Kaufm., Berlin, Gasth. Drei Krouen — — — 1 
Jacob, Otto, Landmesser, mit Frau, Friedenau, Haiderose — — 2,' 
Jaule, Marie, Frau Kaufm., Stettin, Preußeuhof — — — — 1 
Jürgens, Haus, Neubrandenburg, Seefchloß — — — — — — 1 
Jaeger, Elsa, Frau Fabrikbesitzer, mit Kiud, Stettin, (Nehm, Moltkestr. 2s 
Jacobson, Gustav, Geh. Med.-Rat, mit Frau u. Bed., Charlottenburg, j 
Meeresstille — — — — — — — — — — — 3 
Iaßmauu, Gustav, Hausbesitzer, mit Frau, Stettin, Berolina — — 2j 
I ran, Lotte und Hertha, Geschw., Berlin, Beeck, Bedastr. 1 — — 2! 
Kolath, Helene, Fran, mit Tochter, Rostock i. M., Kolath, Gadebnschstr. 2 
Kolath, Ioh., Frau, Rostock i. M., wst vor — — — —' — — 1 
Klein, Karl, Direktor, mit Frau, Stettin, Jeschkes Gasth. — — — 2 
Kühne, Paul, Direktor, Berlin, Treptows Weinstuben — — — 1 
Koerber, Susanne, Sechwester v. R. Kr., Breslau, Strandpalast — 1 
Kalter, Luise, Frau Kommerzienrat, Anklam, Dünenschloß — — 1 
König, Helene, Frau, nut Fam., Berlin, Kaiser Wilhelm — — — 3 
Koppel, Alfred, Direktor, mit Fam. u. Bed., Berlin, Annaburg — 5 k 
Kletscline), Else, Direltrice, Breslau, Goldfried — -— — — — D 
Kochkann, Heinr., Rentier, mit Fran, Plötzow, Haus Luise — — 21 
Klöckner, Olga, Frau, Straßburg, v. Schendel, Friedrichstr. 35 — — 1! 
Karolewski, Mar, Kausm., Nicolassee-Berlin, Ostsee-Gasth. — — 1 
Klein, Jos., Kaufm., Stettin, Ostsee-Gasth. — — — — — — 1 &gt; 
Koch, Reinhold, Direktor, Halle a. S., Ostsee-Gasth. — — — — 1 l 
Krüger, Otto, Kaustu., mit Fam. u. Bed., Berlin-Wilmersdorf, 
Hans Erika — — — — — — — — — — — 3t 
Kaminski, Claire, Frau, Lichtenberg, Preußeuhof — — — — 1 
Krüger, Mar, Kaufm., Posen, Preußeuhof — — — — —&gt; — 1 ! 
Kitow, Will)., Landwirt, Ball, Fürst Bismarck — — ,— — — 1 l 
Kalstert, Albert, Bäckermeister, Neukölln, Fürst Bismarck — — — 1 ! 
Kradwurst, Minna, Fran, Berlin-Friedenau, Gasth. Drei Kronen — 1 k 
Künsel, Liesbeth, Frl., Berlin, Vater Jahn — — — — — — 1 
Keutz, A., Tiefball, Gollnvw, Preußenhof — — — — — — 1 ! 
Korupp, Richard, Köln-Nippes, Gasth. Westend — - - — — 1 
Keitel, Lnise, Fran, mit Kind, Linden, Glücksburg — — — — 2 ! 
Kuhse, Ernst, Unter-Zahlmstr., ans dem Felde, Piktoria-Gasth. — 1 l 
Kulme, Rosa, Frau Direktor, mit Sohu, Berlin, Treptows Weinstuben 2 ' 
L, N lstölln, Park-Gasth. — — — — — — — — l! 
Krun . lilsi.Ia, Frau, Stettin, Gasth. Prinz Heinrich — — — — 1 
Kor H., Blamlei-Vertr., mit Fam., Charlottenburg, Haus Albrecht 3 ! 
Krepliu, Marie, Wirtschafterin, Stettin, (Nehm, Moltkestr. 25 — — 1 
Kröger, Alfred, Pfarrer, Berlin, Schievelbein, Kölligsstr. 11 — — 1 
.Kropp, Margarete, Frau, mit Kind, Hamburg, Schmidt, Lotseustr. 58 2 
Krüger, Elisabeth, Frau, Stettin, Böttchers Gasth. — — — — 1 
Kleinke, Georg, Kaufm., Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — — 1 ! 
Kantmer, Wilh.,' Fabrikdirektor, Stettin, Zum Walfisch — — — 1 ! 
Kohls, Josef, mit Frau, Berlin, Gasth. Stephanie — — — — 2 j 
Kunze, Reinhold, Kaufm., Berlin, Merkur — — — — — — 1 I 
Knuth, Alfred, Ingen., mit Frau, Stettin, HauS Hinz — — — 2 
Katzenstein, Marg., Frau, Berlin, Preußeuhof — — — — — 1 
Koeppen, Willy, Kaufm., Berlin, Prenßenhof — — — — — 1 
Kamp, Wilh., Zeug-Hauptmann, Stettin, JefchkeS Gasth. — — — 1 
Klein, Elsa und Lotte, Geschw., Neukölln, Waldfrieden — — — 2 i 
Kutschek, Margot, Schülerin, Potsdam, Schloß Hohenzollern — — 1 
Kober, Karl, Leutnant, aus dem Felde, Hubertus — — — — 1 
Kinger, Hermann, Stettin, Preußeuhof — — — — — — — 1s 
Koßmann, Elise, Frau, Berlin, Waldesruh — — — — — — "&gt; ! 
Kresteu, Auui, Frau, Berlin, Schloß am Meer — — — - — 1 
Kornmesser, Ilse, Schülerin, Wnldowstrcuk, Vielliebchen — — — 1 
Krückeberg, Elsbeth, Rentiere, Berlin-Schöneberg, Hohenstaufen — 1 
Knechtst, Anna, Frau Kaufm., mit lSohn, Charlottenburg, Vineta — 2 
Krüger, Friedrich, Lokomotivführer, mit Fran, Pankow, Tip-Top — 2 
Kuhlmann, Frau, Berlin, Maritima — — — — — — — 1 
Köhler, B., Beamter, mit Tochter, Dresden, Schilling, Neueste. 26 — 2 
Krüger, Erna, Krankenpflegerin, Berlin, Habeck, Bismarckstr. 20 — 1 
Kaminski, Henriette, Frau, Berlin, Emma Louise — — — — 1 
Kuter, Elfriede, Frau, Berlin, Emma Lonise — — — — — 1 I 
v. Kleist, Betty, Frau Oberstleutnant, mit Fam. u. Bed., Neptun — 4 I 
Kern, Heinrich, Ingen., mit Frau, Scholwin, Heimdall — — — 2 1 
Koenig, Agnes, Frau, mit Tochter, Berlin, Glückauf — — — — 2 1