
Nr 11. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Dienstag, den 24. Juli 1917 
Kiesow, Margarete, Früuleiu, Berlin, Kiesow, Heysestraße 12 
Kühne, Sophie, Frau, mit Familie, Bromberg, Neuestraße 41 
Knöllner, Charl., Frau, m. Fam. u. Bed., Neuruppin, Haus Schiffmanu 
Küune, Elisabeth, Bernbnrg, Haus Hygiea — — — — — 
Klose, Karl, Kaufmann, mit Familie und Bed., Leipzig, Erlenschloß 
Kohls, Kaufmann, mit Sohn, Prenzlau, Haus Ursula — — — 
Krauthammer, Karl, Primaner, Charlottenburg, Haus Hertha 
Kreuz, Adelheid, Frau, mit Familie, Zülchow, Haus Agnes — — 
Kocheim, Gertrud, Stettin, Diana — — — — — — — 
Kocheim, Johanna, Frau Witwe, Stettin, Diana! — — — — 
Kressin, Wilh., Oberbahnasststeut, Burg, Hägers Gasth. — — — 
Krankenhagen, Fritz, Stabsarzt, ans dem Felde, Ostsee-Gasth 
Knuth, Otto, Schüler, Bad Sachsa, Auf der Düne — — — — 
Koll, Leni, Frau, Ahlbeck, Böttchers Gasth. — — — — — 
Kluck, Willy, Schüler, Berlin, Kaffeehaus Monopol — — — — 
Kirrienis, Elisabeth, Friedenau, Viktoria-Gasth. — — — — 
Klempner, Gertrud, Frau, mit Familie und Bed., Berlin, Armiuius 
Kurz, Margarete, Kinderfräulein, Wolfshagen, An der Waterkant — 
Klose, Auui, Frau, Charlottenburg, Gasth. Stephanie — — — 
Koch, Käte, Fran Fabrikbesitzer, mit Kind, Berlin, Meereswarte — 
Krüger, Else, Schwester, Stettin, Wartburg — — — — — 
Kemper, August, Diplomingenieur, mit Familie, Leipzig, Melanie — 
Kilian, Berta, mit Frau und Familie, Breslau, Frieda — — — 
Krumhaar, Klara, Fräulein, Wilmersdorf, Frida — — — — 
Kochinsky, Dora, Fräulein, Stettin, Schloß, Krausestr. 12 
Krockows, Hedwig, Frau, Charlottenburg, Rahn, Waldstraste 1 — 
Kilian, Emma, Frau, m. Kind, Berlin, Owschensky, Gr. Kirchenstr. 48 
Kistel, Karl, Kind, Neukölln, Dunst, Grenzstraße 3 — — — — 
Kramer, Charlotte, Frau, Neukölln, Böse, Lotsenstraße 41 — — 
Krause, W., Beamter, mit Frau, Berlin, Ortmanu, Gr. Kirchenstr. 11 
Krüger, Grete, Frau, mit Sohn, Stargard, Falk, Friedrichstraße 1 
Krüger, Joh., Frau, mit Sohn, Osnabrück, Krüger, Gr. Kircheustr. 42 
Külse, Gertrud, Frau, Spandau, Lobach, Moltkestraste 17 — — 
Koch, Rudolf, Justizrat, mit Familie, Friedenau, Haus Krasucki — 
Kohlstock, Irmgard, Fräulein, Küstrin, Vielliebchen — — — — 
Kopf, Hermann, I)r., Heidelberg, Wilhelma — — — — — 
Kühl, Elisabeth, Frau, Nörenberg (Pommern), Annaburg — — 
Knospe, Martha, Frau, Bcrlin-Tempelhof, Seeblick — — — — 
Kassel, Lina, Fräulein, Potsdam, Haus Freia — - — — 
Lüddecke, Ella, Frau, mit Kindern, Stettin, Herzfeldtt Gr. Kircheustr. 33 
Leitz, Karl, vr., Arzt, mit Frau, Stettin, Preußenhof — — — 
Lucker, Hans, Ingenieur, mit Frau, Berlin, Fürst Bismarck — — 
Loewenberg, R., Fabrikdirektor, m. Fam. u. Bed., Stettin, Gottfried 
Lubszynski, Max, Kaufmann, Neukölln, Hubertus — — — — 
Ladewig, Anna, Lehrerin, Berlin, Ladewig, Gartenstraste 16 - - — 
Lietz, Hulda, Frau, Hamburg, Adam, Moltkestraste 27 — — — 
Lademann, Erna, Frau, Pasewalk, Gasth. Stephanie — — — 
Lehn, Herta, Frau, Stettin, Gasth. Stephanie — — — — — 
Lenzer, Käthe, Fräulein, Essen, Ostsee-Kurheim — -- — — 
Löwenberg, Lucie, Frau, mit Kind, Berlin, Favorit — — — 
Langenick, Frau, mit Sohn, Charlottenburg, Schloß Hohenzollern — 
Liebecke, Johanna, Kontoristin, Leipzig, Witwe Triebs, Roonstraße 8 
Lienau, Karl, Pensionär, mit Frau, Berlin, Zieger, Moltkestraste 24 
Locke, I., Frau, mit Familie und Bedienung, Meißen, Strandburg 
Locke, Susanna, Frau Ingenieur, mit Familie, Meißen, Strandburg 
Liepmann, Herrn., Kaufmann, mit Frau, Breslan, Gasth. Stephanie 
Lehmann, Eugenie, Direktrice, Dresden, Fürst Bismarck — — — 
Lemke, Marie, Nittergutsbesitzerin, mit Familie, Passentin, Käte — 
Lahse, Lotte, Frau, Neukölln, Woller, Krausestraße 7 — — — 
Link, Grete, Frankfurt a. M., Hoppe, Moltkestraße 22 — — — 
Laschte, Marg., Frau Landdirektor, m. Farn., Grünheide, Strandburg 
Linde, Gertrud, Stenotypistin, Berlin, Dünenschloß 
Leptien, Friedrich, Berlin, Schweriner Hof — — . 7" " 
Lichtenberger, Fr., Leitungsrevisor, mit Frau, Bergen, Fürst Bismarck 
Lenz, Johanna, Kaufmann, Neukölln, Prinz Heinrich — — — 
Lewin, Emil, Unteroffizier, Posen, Haus Steffen — — — — 
Lemke, Robert, Kaufmann, Ahlbeck. Schmidts Gasth. — 
Lindemann, Richard, Schüler, Stettin, Jeschkes Gasth. — 
Lange, Selma, Frau, mit Tochter, Schöneberg, Giebike, Krausestr. 9 
Ludwig, Aenne, Frau, mit Kind, Frankfurt a. M., Kaffeehans Jester 
Ludwig, Pauline, Frau, Reinickendorf, Kaffeehaus Jester — — 
Mai, Herm., mit Mutter, Reinickendorf, Boerner, Bollwerk 16 — 
Mewes, Käte, Bibliothekarin, m. Schwester, Berlin, Hanf, Lotsenstr. 10 
Müggenburg, Minna, Degow, Blödorn, Bollwerk 9 — -v 
Matiske, Marie, Frau, Schöneberg, Melanie — 
Meißner, Klara, Frau, Charlottenburg, Hubertus — — — — 
Melshei, Fräulein, Koblenz, Melanie — - — — 
Münchow, Herm., Pfarrer, Gr. Gandern, Haus Trapp 
Meyer, Minna, Frau, mit Kind, Charlottenburg, Fritz, Gr. Kircheustr. 
Moll, Hertha, Frau Dipl.-Ingenieur, mit Tochter, Steglitz, Kauusdors, 
Eggebrechtstraße 13 — — — — — — 
Münde, Charlotte, Kind, Berlin, Wilcke, Bedcrstraße 5 — 
Mau, Erich, Schüler, Berlin, Mau, Gartenstraste 34 -- — — 
Michaelis, Erna, Schülerin, Berlin, Büttner, Gr. Kirchenstraste^o — 
Manns, Herm., Kaufmann, mit Fam. und Bed., Berlin, Haus Steffen 
Mayer, Rolf, Hauptmann, mit Frau, Schöneberg, Hertha — — 
Meiser, Otto, Kaufmann, mit Familie, Senftenberg, Helene — — 
Meiser, Sophie, Fräulein, Dresden, Helene — — - — - 1 
Modler, Direktor, mit Familie, Charlottenburg, Min Ollendeel — 3 
Müntermann, Fritz, Leutnant d. R., Rügen, Ursula — — — 1 
Mittelmeyer, Albert, Stettin, Drei Kronen — — — — — 1 
Mendelsohn, Josef, Kaufm., m. Sohn, Charlottenburg, Zum Walfisch 2 
Müller, Else, Hilfsschwester, Stettin, Frieda — — — — —. i 
Maskow, Hedwig, Frau Zahlmeister, mit Sohn, Stettin, Bernhard 2 
Meier, Johanna, Frau, Tischenhagen, Schmidts Gasthaus — — 1 
Müller, Wanda, Frau, Berlin, Europäischer Hof — — — — i 
Mantel, Martha, Geschäftsinhaberin, Berlin, Haus Trapp — — 1 
Marzahl, Lydia, Schwester, ? Erika - — — — — — — 1 
Maser, Carola, Frau, Friedenau, Haus Möwe — — — — 1 
Mannaberg, Hertha und Edith, Geschwister, Ratibor, Haus Nustbanm 2 
Meier, Elis., Frail Gasthausbes., m. Sohn, Potsdam, Prinz Heinrich 2 
Müller, Charlotte, Fräulein, Anklam, Sonnenschein — - — — 1 
Meyer, Margarete, Drogeriebesitzerin, mit Sohn, Stargard, Meta — 2 
Mischte, Adelheid, Buchhalterin, Schöneberg, Barbarossa — — —. i 
Metzner, Anna, Fräulein, Breslau, Frieda — — — — i 
Müller, Anni, Fräulein, Neuenkirchen, Ballschmiede, Lotsenstraße 52 1 
Messerschmidt, Charlotte, Frau, Charlottenburg, Silesia — — — 1 
Messerschmidt, Louis, Rentiere, mit Frau, Berlin, Silesia — — 2 
Mauske, Walli, Frau, mit Bedienung, Berlin, Strandburg — — 2 
Meder, Ida, Frau, Berlin, Hubertus — — — — — — i 
Meder, Gustav, Berlin, Hubertus — — — — — — — 1 
Müller, Lotti, Fräulein, Stettin, Seeschloß — — — — — 1 
Moelle, Erich, Referendar und Leutnant d. R., Stettin, Zum Walfisch 1 
Markau, Karl, Hauptm., in. Kind u. Bed., Grunewald, Ostsee-Gasth. 3 
Miete, Katharine, Frau Fabrikbes., mit Tochter, Güstersteh i. Wests. 
Maria Theresia — — — — — — — — 2 
Möhring, O., Konditoreibes., m. Farn., Charlottenburg, Auf der Düne 6 
Nitz, Auna, Eberswalde, Pahlke, Färberstraste 63/64 — - — 1 
Nagel, Helene, Frau, Stralsund, Gasth. Westend — — — — 1 
Niemann, Therese, Frau, Zinnowitz, Gasth. Westend — — — 1 
Noll, Hugo, Kaufmann, Berlin, Drei Kronen — - — — — 1 
Niejahr, Walter, Schüler, Lübeck, Niejahr, Kleiner Markt 6 — — .1 
Norden, Louise, Kind, Berlin, Gartenstraste 2 — — — — — 1 
Niemann, Hedwig, Frau, Dierhagen, Hempel, Königsstraße 26 — 1 
Nietschke, Martha, Frau, mit Sohn, Görlitz, Salzmann, Flscherstr. 17 2 
Nerger, Erna, Buchhalterin, Weißensee, Germania — — — — 1 
Nossek, Melanie, Frau, mit Familie, Berlin, Kronprinzeß Cäcilie — 3 
Ney, S., Kaufmann, Halberstadt, Drei Kronen — — — — 1 
Nauke, Ruth, Kind, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — — 1 
Neumann, Gottfried, Rektor, mit Familie, Frankfurt a. O., Melanie 3 
Neumann, Margarete, Frau, mit Tochter, Brandenburg, Schmucke, 
-Gadebuschstraße 12 — — — — — — — — 2 
Neumann, Minna, Frau, mit Familie, Berlin, Margarete — 3 
Neuhauer, Kurt, Schüler, Cammin, Schmidts Gasth. — — — i 
Neumann, Hildegard, Schülerin, Berlin, Zum Birnbaum — — 1 
v. Ostrowski, Anna, Frau Oberst, m. Sohn, Charlottenburg, Seeschlost 2 
Otto, Charlotte, Frau Privatiere, Berlin, Auf der Düne — — — 1 
Oppenheim, Hildegard, Frau Kaufmann, mit Tochter, Nicolassec, 
Park-Gasth. — — — — — — — — — 2 
Otzewski, Margarete, Frau, Stettin, Böttchers Gasth. — — — l 
Ohlsen, Minna, Frau, mit Kind, Berlin, Gührs, Färberstraste 51 2 
Pagel, Erich, Kaufmann, Stralsund, Am Meer — — — 1 
Pick, Hermann, Direktor, mit Frau, Wien, Treptows Weinstuben — 2 
Piel, Ludwig, Neuendorf, Gasth. Westend 
Prausnitzer, Ernst, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — — 1 
Puhlmann, Anna, Frau, mit Kindern, Neukölln, Neese, Weidenstr. 6 3 
Paul, Martha, Frau, Berlin, Gasth. Westend — — — — — 1 
Prutz, Getrud, Stettin, Fürst Bismarck — — - — — — i 
Pillmeyer, Julius, Schüler, Guben, Gasth. Stephanie — — — 1 
Prasse, Else, stuck, mus., Berlin, Haus Möwe — — — — — 1 
Prasse, Minna, Frau, Berlin, Haus Möwe — — — — — 1 
Postpischil, Bruno, Rittergutsbesitzer, mit Sohn, Mittcl-Bielan, Käthe 2 
Potschka, Rich., Polizeiinspektor, mit Frau, Hohensalza, Prinz Heinrich 2 
Prochnow, Ilse, Schülerin, Werftphul, Maritima — — — — 1 
Paetz, Heinrich, Cottbus, Zum Deutschen Kaiser — — — — i 
Pfarr, Albert, Musiker, mit Familie, Berlin, Hilda— — — — 3 
Peglow, Helene, Frau, Berlin, Pritzkow, Färberstraße 16 — — 1 
Preus, Elsbeth, Frau, Weißensee, Preus, Steinbrückstraße 4 — — 1 
Pusch, Olga, Frau, mit Sohn, ? Hoepner, Grünestraße 5 — — 2 
Pieck, Beruh., Kaufm., m. Frau, Forst (Lausitz), Pokatis, Königsstr. 16 2 
Prediger, Frieda, Frau, mit Tochter, Berlin, Volkmann, Königsstr. 29 2 
Preuße, Anna, Buchhalterin, Berlin, Mellnitz, Moltkestraße 12 — 1 
Pinn, Alfred, Kaufmann, mit Familie u. Bed., Posen, Strandburg 5 
Paschen, Ernst, vr. plnl., Berlin, Gasth. Stephanie — — — 1 
Piel, August, Kaufmann, mit Frau, Angermünde, Herkules — — 2 
Pahl, Johanna, Frau, mit Tochter, Berlin, Dünenschlost — — 2 
Pierik, Max, Kaufmann, mit Familie, Berlin, Prinz Heinrich — 4 
Pilz, Helene und Else, Geschwister, Berlin, Wunderlich, Roonstraße 2 2 
Popper, Alfred, Fabrikant, Brandenburg, Tip-Top — — — — 1 
Popper, Henny und Heinz, Geschwister, Brandenburg, Tip-Top — 2 
Prapp, Willi, Stettin, Schmidts Gasth. — — — — — — 1 
Raddatz, Emilie, Frau, mit Kindern, Niederschönhausen, Rehel, 
Neuestraße 32 — — — — — — — — — 3 
(Fortsetzung in der Beilage.) 
1 
3. 
3 
1 
8 
2 
1 
3 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
5 
1 
1 
2 
1 
3 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
2 
2 
1 
3 
1 
1 
1 
1 
1 
3 
1 
2 
4 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
2 
4 
3 
2 
I 
3 
1 
1 
3 
1 
1 
2 
I 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
2 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
1 
1 
7 
2 
3