
Nr 12. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Donnerstag, den 20. Juli 1917 
Koppel, Karl, Kaufm., Salzwedel, Michaelis, Gr. Kirchenstr. 90 — l 
Kremer, Samuel, Kaufm., Berlin, Seerings Gasth. — — — — 1 
Krisiak, Frieda, Kind, Berlin, Salchow, Waldstr. 8 — — — 1 
Krüger, Elisabeth, Sängerin, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — 1 
Kleineidam, Annemarie, Erna, Eberhard, Geschw., Stettin, Kinder 
pflegeheim — — — — — — — — - — — 8 
Kindermann, Elvira, Frau, Berlin, Gasth. Stephanie — — — — 1 
Königsberger, Thea, Frl., Breslau, Hubertus — — — — — 1 
Krause, Helene, Frl., Berlin, Schmiege! — — — — — — — 1 
Knnzweg, Eduard, stuck. muck., Berlin, Schmiegel — — — — 1 
Kalkoff, Lyda, Frau, mit Fam., Cölleda Pforta, Prinz Heinrich — 4 
Kann, Odette, Kind, Berlin-Wilmersdorf, Annaburg — — — — 1 
Kausfmann, Max, Frau, mit Fam., Berlin, Wartburg — — — 3 
Kohn, Hugo, Kaufm., mit Farn., Berlin, Barbarossa — — — — 3 
Kohn, Gertrud, Frau, Berlin, Barbarossa — — — — — — 1 
Koppel, Else, Verkäuferin, Berlin, Ballschmiede, Lotsenstr. — — l 
Klose, Gustav, Stettin, Haus Nutzbaum — — — — — — l 
Kulbatzki, Mieze, Frau, Stettin, Haus Nutzbaum — — — — l 
Krüger, Ernst- Kaufm., mit Frau, Stettin, Germania — — — — 2 
Kuchs, Herrn., Major, Favorit — — — — — — — — 1 
Kleinert, Hrm., Kaufm., Berlin, Neptun — — — — — — l 
Karboschewsky, Willy, Schneidemühl, Elfriede — — — — — l 
Kenf, Bekir, Schüler, Magdeburg, Germania — — — — — 1 
Kraekmer, Gisela u. Jngeborg, Geschw., Kottbus, Käthe — — — 2 
Kelson, Gertrud, Frl., Berlin, Waldblick — — — — — — 1 
Kiiter, Else und Charlotte, Geschw., Angermünde, Waldblick — — 2 
Kaufmann, Fritz, Diplom-Ingen., Hannover, Park-Gastlü — — — l 
Kammhoff, Marg., Telegr.-Geh., Berlin, Haus Schmiegel — — — l 
Karfunkelstein, Sophie, Frau Kaufm., mit Sohu, Berlin, Heureka — 2 
Keimer, E&gt;se, Frau, Berlin, Gasth. Stephanie — — — — — 1 
Kemper, H.dwig, Frl., Berlin, Park-Gasth. — — — — — — l 
Kutla, Dora, Frau, mit Sohu, Berlin, Waldblick — — — — 2 
Krekow, Auni, Marianne, Werner, Geschw., Stettin, Toni — — 3 
Krüger, Gustav, Leutnant, aus dem Felde, Gasth. Stephanie — — l 
Karge, Wilh., Mühlenbesitzer, Bärwalde, Zum Walfisch — — — l 
Keilpflug, Gertrud, Frau, Berlin, Zum Walfisch — — — — — 1 
Kultsch, Alfons, Ick. .jur., Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — l 
Kochmann, Käte, Frau Arzt, mit Fam. u. Begl., Weitzensec, Irmela, ö 
Kramer, W., Kaufm., Berlin, Kaiser Wilhelm — — — — — 1 
Kratzte, Willi, Kaufm., Stettin-Grabow, Viktoria-Gasth. — — — 1 
Krone, Eva, Frail Leutnant, mit Sohn u. Bd., Schipitz b. Thorn, 
Favorit — — --- — — — — — — — — — 3 
Kropf, Helene, Frau, mit Fam., Berlin, Wald u. sSee — — — — 3 
Krause, Hugo, Bankbeamter, mit Frau, Steglitz, Buchholz, Moltkestr. 2 
Küster, Marie, Frau, mit Fam., Stralsund, Haus Kurpark — — 3 
Kleese, Marie-Luise, Frau, Anklam, Neptun — — — — — l 
Klose, Mar, Kunsthändler, mit Frau, Charlottenburg, Freia — — 2 
Klotz, Else, Frl., Glauchau i. Sa., Frieda — — --- — — — 1 
Kunz, Hedwig, Frl., Nemitz, Erlenfchlotz — — — — — — 1 
Kain, Jakob, Schneidermeister, mit Sohn, Berlin, Gasth. Stephanie 2 
Kayser, Kaufm., mit Frau, Stettin, Hubertus — — — — — 2 
Kaufmann, Richard, Direktor, Berlin, Gasth. Stephanie — — 1 
. v. Klein, Wilhelm, Offizier, aus dem Felde, Gasth. Stephanie — 1 
Kueßuer, Erich, Berlin, Waldblick — — — — — ' — — — 1 
Kollmar, Fran Rentier, mit Sohn, Charlottenburg, Diana — — 2 
Krakauer, Erich, Schüler, Berlin, Germania — — — — — — 1 
Klarr, Alex, Fabrikant, mit Fam., Berlin, Jesters Kaffeehalls — — 4 
v. Kreckwitz, Helene, Frau Offizier, mit Tochter, Berlin, Frieda — 2 
Kühne, Frieda, Frau, Berlin-Schöneberg, Europäischer Hof — — l 
Karbe, Viktor, Gürtnereibesitzer, mit Frau, Finkenwalde, Preutzeuhof 2 
Katschiusky, Heinrich, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — l 
Kerp, Martin, Kaufm., Göhren a. R., Preutzenhof — — — — l 
Kiud, Ernst, Zahntechniker, Steglitz, Gasth. Westend — — — — l 
Klein, Franz, Berlin, Schmidts Gasth. — — — — — — 1 
Kaiser, M., Frau, mit Kind, Berlin, Melanie — — — — — 2 
Kirchbach, Kurt, Fabrikbes., Niederlötznitz b. Dresden, An de Waterk. l 
Lüdtke, Helene, Frau, mit Fam. u. Bed., Stettin, Helios — — — 5 
Lewy, F., Frau, nut Fam. u. Bed., Stettin, Strandburg — — — 4 
Liunow, Frieda, Frau, Torgelow, Hubertus — — — — — l 
Lysiuski, Anton, Rechnungsrat, mit Frau, Posen, Bernhard — — 2 
Last, Georg, Soldat, aus dem Felde, Park-Gasth. — — — — 1 
Losch, Gustav, Kaufm., mit Frau, Berlin, Gasth. Stephanie — — 2 
"Lorenz, Lohte, Frau Stabsarzt, Ostendorf-Okrilla, Tüuenschlotz — 1 
Lollis, Jeuny, Arau Rentiere, Berlin, An de Waterkant — — — 1 
Louis, Ernst, Zahnarzt, Schöneberg, Au de Waterkant — — — 1 
Litten, Plaul, Kaufm., Köslin, Hubertus — — — — — l 
Loewstaedt, Marga, Frl., Wilmersdorf, Priuz Eitel Friedlich — l 
Langowski, Sophie, Kind, Britz-Berlin, Krämer, Kl. Marktstr. 2 — 1 
Lüdke, Therese, Witwe, Stettin, Hain, Friedenstr. 6u — — — — 1 
Ludwig, Rosa, Lehrerin, Lintfront, Kr. Mörs, Gasth. Drei Kronen — l 
Lüders, Joh., Lehrer, Rittergut Petershagcn, Rawengel, Eggebrechtstr. l 
^Lassen, Heinz, Professor, mit Frau, Schöneberg, Gasth. Stephanie 2 
Leonhardt, Helene, Frl., Berlin, Anna Lisa — — — — — 1 
Leske, Max, Kaufm., Neukölln, Gasth. Stephanie — — — — l 
Loel, Sophie, Frau Fabrikbesitzer, mit Fam. u. Bed., Kallies i. Pom., 
Wilhelma — — — — — — — — — — — 4 
Lewy, Karoline, Frau, mit Sohn, Dicdcnhofen, Gasth. Stephanie — 2 
Liebig, Helene, Frl., Altwigshagen, Park-Gasth. — — — — — 1 
Loewestaedt, Marga, Fran, Wilmersdorf, Park-Gasth. — — 1 
Lappe, Else, Geschäftsinhaberin, Berlin, Haus Haideprinzeß — — 1 
Loeprick, Ernst, Magistrats-Assist., mit Fam., Stettin, Viktoria Luise 4 
Lewinuek, Marg., Frau Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin-Schöneberg, 
Haus Ella — — —, — — — — — — — — — 5 
Lorenza, S., Frau Oberstabsarzt, mit F. u. Begl., Stettin, Haus Freia 3 
v. LütticlMir, Graf, Offizier, Berlin-Lichterfelde, Reichsadler — — 1 
Lutz, Hedwig, Frl., Cichhof, Hubertus — — — — — — — 1 
Ladwig, Friedrich, Ball, Schweriner Hof — — — — — — 1 
v. Loebell, Joachim, Hans, Oberltn. Res., aus d. Felde, Preutzenhof 1 
Lewy, Elise, Frl., Berlin, Park-Halle — — — — — — — 1 
Leonhardt, Gertrud, Frau Hauptmann, Berlin, Kaiser Wilhelm — 1 
Lindenberg, Paul, Schriftsteller, Berlin, Neptun — — — — 1 
Löwenberg, Gertrud, Frau Kaufm., mit Fam. u. Bed., Greifenberg, 
Haus Wolff — — — — — — — — — — — 5 
Meyer-Gerlach, Anna, Fran, Zoppot, Auf der Düne — — — — 1 
Müller, Linse, Frau, Berlin, Elisabeth — — — — — — — 1 
Merzig, Elisabeth, Rote Kreuz-Schwester, Berlin, Meereswarte — 1 
Merzig, Gertrud, Frau, Berlin, Meereswarte — — — — — 1 
Moehlke, Paula, Seminaristin, Hamburg, Gertrud — — — — l 
Marten, Else, Frl., Stettin, Maritima — — — — — — — 1 
Mantz, Martha, Frau, Berlin, Krüger, Schöuebergstr. 21 — — — 1 
Menard, Katharina, Klavierlehrerin, Dresden, Stötzer, Färberstr. 4 1 
Malmberg, Charlotte u. Gertrud, Geschw., Stettin, Haus Hinz — 2 
Michaelis, Käte, Frl., Stettin, Haus Hinz — — — — — — 1 H 
Marquardt, Rich., Direktor, m. Tochter, Landsberg a. W., Prc-ußenhof 2 
Malkewitz, Paul, Lehrer, mit Frau, Stettin, Haus Schiffmau» — 2 
Mauff, Lilie, Frau, Berlin, Auguste Viktoria — — . — — — 1 
Mnuff, Mar, Leutnant, aus dem Felde, Auguste Viktoria — — — l 
Marcus, Adele, Anstaltsleiterin, Marienfelde, Irmela — — — l 
Meyer, Sophie, Chemikerin, Stettin, Am Meer — — — — — 1 
Mohr, Karl, Kaufm., mit Farn., Dresden, Kaiser Wilhelm — — 4 
Müller, Emma, Frau, Knlkhagcn, Zum Walfisch — — — — — 1 
Müller, Heinr., Hauptmaun, Kalkhagen. Zum Walfisch — — — 1 
Marschall, Peter, Fabrikant, Marienburg, (fsasth. Stephanie — — 1 
Memmen, Bernhard, Rentier, Dresden, Haus Haiderose — — — l 
Müller, Rich., Lehrer, mit Frau, Gietzmannsdvrf b. Hirschfeide i. Sa., 
Schlotz Hohenzollern — — — — — — — — — F 
Mantel, Marg., Frau, mit Tochter, Berlin, Friedensburg — — — 2 
Müller, Erich, Konfektionär, mit Frau, Berlin, Viktoria-Gasth. — 2 
Messntha, Samuel, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Leipzig, Elise — — 4 
Mitzler, Gustav, Kaufm., Grimmen, Schweriner Hof — — — — l 
Milentz, Elsbeth, Lehrerin, Stettin, Marquardt, Lotsenstr. 30 — — 1 
Matysiak, Julius, Stettin, Schmidts Gasth. — — — — — — l 
Manthey, Emma, Frl., Nemitz, Erlenfchlotz — — — — — — 1 
Matz, Gertrud, Frau Major, mit Fam., Anklam, Merkur — — — 5 
Mortiev, Kurt, ll)i., Ingen., mit Frau, Schöneberg, HauS Krüger — 2 
Müller, Edith, Frau Hauptm., m. Sohn u. Bed., Berlin-Wilmersdorf, 
Haus Wolff — — — — — — — — — — — 3 
Müller, Richard, Leutnant, mit Frau, Stettin, Waldblick — — — 2 
Meyer, Paul, .Kgl. Obramtmann, Friedrichsfelde, Ostsee-Gasth. — l 
Moll, Hertha, Frau Diplom-Ingen., mit Tochter, Steglitz, Mannsdorf, 
Eggebrechtstratze 13 — — — — — — — — — 2 
Nicolaisen, Marie, Frl., Wilmersdorf, Schlotz am Meer — — — 1 
Neuber, Anna, Direktrice, Berlin, Germania — — — — —. l 
Nowak, Karl, Kaufm., mit Fam., Stettin, Aegir — — 
Neumann, Paula, Buchhalterin, Stettin, Am Meer — — — — 1 
Neumann, Richard, Haus und Fritz, mit Bed., Stettin, Neumann, 
Fischerstraße 19 — — — — — — — — — — 4 
Niemeyer, Mar, mit Frau, Stettin, Heureka — — — — — 2 
Noack, Annie und Ruth, Geschw., Prenzlau, Wald u. See — — 2 
Noah, Edith, Berlin, Gasth .Stephanie — — — — — — 1 
Nehring, Adolf, Ingen., Charlottenburg, Möwe — — — — — 1 
'Neufeld, Elise, Frau Arzt, mit Tochter, Posen, Frieda — — — 2 
Naueuberg, Arthur, Kaufm., Berlin, Meereswarte — — — —' 1 
Neumann, Johanna, Frau, nut Fam., Berlin, Haus Clara — — 4 
Neumann, Paul, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Stettin, Maritima — 4 
Oltmanu, Hans, Leutnant z. S., Ostfriesland, Strandpalast — — 1 
Oppenheimer, Willy, Maler, Charlottenburg, Gasth. Drei Kronen — 1 
Osmers, Herrn., Marine-Jntend.-Sekr., Kiel, Schmidts Gasth. — 1 
Ortcubach, Ruth, Lotte, Rolf, Geschw., Bitterfeld, Kinderpflegeheim 3 
Olde, Otto, Kaufm., mit Fam., Reinickendorf, Agnes — — — 3 
Otten, Richard, Staatsanw.-Sekr., Lipno in Posen, Gasth. Stephanie 1 
Oske, Anna, Frau, mit Tochter, Lichterfelde-Berlin, Haus Trapp — 2 
v. Ostrowski, Bruno, Oberst, aus dem Felde, Zeeschloß — — — 1 
Otto, Antonie, Frau Brauereibesitzer, Berlin, Gasth. ^Stephanie — 1 
Ollrich, Fritz, aus dem Felde, Hohenzollernhof — -— — — — 1 
Poll, Annemarie, Frl., Kammin, Geick, Kl. Markt — — — — 1 
Pazuch, Emmi, Buchhalterin, Berlin, Europäischer Hof — — — 1 
Pieck, Rosa, Frau, mit Tochter, Stargard i. P., Haus Krüger — — 2 
Philippsthal, Elfriede, Frau, Berlin, Haus Lindner — — — — 1 
v. Pestalöppi, Albert, Graf, Page Sr. Machst, des Königs von Bayern, 
Würzburg, An de Waterkant — — — — — — — 1 
v. Pestalöppi, Elisabeth, Gräfin, Nürnberg, An de Waterkant - — 1 
Pagelsdorff, Hugo, Kaufm., Stettin, Hubertus — — — — — 1 
(Fortsetzung in der Beilage.)