
Nr 14. 
Name, Stand, Wohnort nnd hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Donnerstag, den 2. August 1917. 
Feinbuch, Otto, Kaufm., Berlin, Friedensburg — — — — — 
Flieget, Marie, Frau Hauptmann, mit Fam. u. Bed., Berlin-Steglitz, 
Reichsadler — — — — — — — — — — — 
Fischer, Anni, Schülerin, Stettin, Favorit — — — — — — 
Fraenkel, Lotte, Berlin, Aegir — — — — — — —&gt; — — 
Franke, Paul, Hauptmann, aus dem Felde, Möwe — — — — 
Frankowiak, Hedi, Berlin, Reichsadler — — — — — — — 
Fcldt, Ferdinand, Laubst.-Lehrer, Stettin, Hemstedt, Friedenstr. — 
Förster, Fritz, Lehrer, mit Fam., Tremessen, Kr. Bromberg, Bahr, 
Moltkestraße 3 — — — — — — — — — — — 
Frauzki, Elisabeth, Frau, mit Tochter, Kiel, Klister, Swinestr. 6 — 
Freund, Käte, Kind, Berlin, Daniel, Gr. Markt 3 — — — — 
Feldmann, Leni, Neukölln, Haus Haiderose — — — — — — 
zürn Felde, Ludwig, Rektor, Neuruppin, Germania — — — — 
Jliß, Emmy, Kindergärtnerin, Nicolassee, Dohmstrich, Lotsenstr. 37 
Feistkorn, Dr., Arzt, mit Frau, Stettin, Flora — — — — — 
Fröhlich, Albert, Arzt, mit Frau, Tegel, Park-Gasth. 
Fehlau, Georg, Landwirt, Schloß Knzmierz b. Samtcr, Astoria — — 
Faltynski, Martha, Frau, Weishaide, Kr. Graudenz, Central-Gasth. 
Falken, Robert, Kaufm., Stettin, Preußenhof — — — — — 
Freiburger, Jul., Bauunternehmer, mit Frau, Usedom, Schweriner Hof 
Falkenstein, Georg, Kaufm., Stettin, Preußenhof — — — — 
Faerber, Benno, Kaufm., Königsberg i. Pr., Strandpalast — — 
Fehn, Hans, Chemiker, mit Fam., Hannover, Seerings Gasth. — 
Fichtner, Fritz, r-ckuck. in", Mittweida, Wartburg — — — — 
Fichtner, Gertrud, Mittweida, Wartburg — — — — — — 
Frieckert, Ella, Frau, Berlin, Klara — — — — — — — 
Fleischer, Mar, Fabrikant, Berlin-Schöneberg, Preußenhof — — 
v. Gleißenberg, Felix, Schüler, Berlin, Oberpfarrer Kamrath — 
Grabow, Lotte, Schülerin, Greifswald, Maaß, Lotsenstr. 81 — — 
Groth, Luise, Frau, mit Kind, Kiel, Wagner, Bollwerk 2 — — — 
Gebser, Frida, Tnncha, Leipzig, Agnes — — — — — — — 
Gotisch, Anna, Frau Assessor, Berlin-Tempelhof, Wald u. See — — 
Geßner, Ludwig, Leutnant, alls dein Felde, Schloß am Meer — — 
Gurau, Kaufm., mit Frau Henriette, Blesen, Prov. Posen, Berolina 
Goerß, Emmy, Frau, Berlin, Haus Krüger — — — — — — 
Gurrey, Auguste, Privatiere, Schöneberg-Berlin, Flora — — — 
Glau, M., Frau Doktor, Charlottenburg, Hails Nußbaum — — — 
Glau, M. Ines, Charlottenburg, Haus Nußbaum — — — — 
Großer, Marie, Frau, Berlin, Glücksburg — — — — — — 
Güttich, Marg., Frl., Charlottenburg, Auguste Viktoria — — — 
Glau, Sophie, Frau, Gribow, Europäischer Hof — — — — — 
Garbs, Christian, Münster, Schweriller Hof — — — — — 
Günther, Arthur, Prokurist, Stolzenhagen, Gasth. Drei Kronen — 
Gosse, Einil, mit Frau, Friedheim, Schmidts Gasth. — — — — 
Glawe, Elfriede, Wüstenbilow, Kr. Grimmen, Schmidts Gasth. — 
Glöckner, Mar, Rentiere, Köpenick, Gasth. Drei Krollen — — — 
Glaiider, Anna, Frau, Stettin, Haegers Gasth. — — — — — 
Gärtner, Ottilie, Frau, mit Sohu, Heidelberg, Maritima — — — 
Gernkow, Frau, mit Fam., Kattowitz, Tornau, Neuestr. 57 — — 
Großkopf, Grete, Frail, Stettin, Wegner, Fürberstr. 27 — — — 
Gaugele, Karl, Sanitätsrat, mit Fam., Zwickau i. Sa., Seeschloß — 
Gottschalk, Margarete, Frau, Berlin, Astoria — — — — — 
Gugler, Klara, Frau Zahnarzt, mit Sohn, Bromberg, Frieda — 
Hansch, Wolfgang, Stettin, Hubertus — — — — — — — 
v. Heyne, Theodor, Hauptmann, mit Frau, Berlin, Park-Gasth. — 
Herz, I., Kaufm., Berlin, Haus Haiderose —&gt; — — — — — 
Hübner, Käte, Berlin, Haus Krüger — — — — — — — 
Herff, Josef, Kaufm., Berlin, Glücksburg — — — — — — 
Harms, Gertrud, Gewerbelehrerin, Posen, Strandburg — — — 
Hattemer, Marie, Frau, mit Tochter, Schöneberg, Favorit — — 
Haß, Martha, Näherin, Stettin, Waldstr. 14 — — — — — 
Härtlein, Johanna, Frau, mit Schüler, Hamburg, Klitzke, Karlstr. 23 
Huterstein, Betty, Frl., Berlin, Helios — — — — — — — 
Heinze, Fritz, Oberlehrer, Wilmersdorf, Auf der Düne — — — 
Herrmann, Gertrud, Frau Kaufm., Berlin, Treptows Weinstuben — 
Heinz, Marg., Schülerin, Berlin, Herta — — — — — — 
Henschel, Meta, Frau Architekt, mit Kind, Pasewalk, Käthe — — 
Hortwig, Margot, Wilmersdorf, An de Waterkant — - — — 
Hübner, Max, Kaufm., Berlin, Haus Wanda — — — — — 
Haag, Erich, IK. Ku'-, Kriegsgerichtsrat, Stettin, Gertrud. — — 
Hagemann, Johannes, IK. pllil., Rochlitz, Haus Krüger — — — 
Heiper, Harald, Kiel, Gasth. Westend — — — — — — — 
Heiper, Else, Frau, mit Fam., Kiel, Gasth. Westend — — — — 
Hamann, Mathilde, Frau, Alberthof, Gasth." Westend — — — — 
Hersel, F., Rittmeister, mit Frau, Berlin, Gasth. Drei Kronen — 
Hirsch, Rosalie u. Martha, Geschw., Berlin, Zum Deutschen Kaiser — 
Hafpinann. Cbarlotte, Frau, mit Kind, Stettin, Schmidts Gasth. — 
Henny, Richard, Lrbau, Gasth. Drei Kronen — — — — — 
Hoburg, Hedwig,' Pvdejuch, Preußenhof — — — — — — 
Hobürg, G., Pastor, Pvdejuch, Preußenhof — — — — — — 
Hofsmap^, Dlga,^^p^ehrerin, Leipzig, Preußenhof - - — — — 
Hinzumnn, Adol^, Kaufm^, mit Frau, Berlin, Jeschkes Gasth. — — 
HirßnraW, Parg&gt;, FrM^m. Sohn, Hannover, Wachholz, Kl. Marktstr. 
Hofmann/Friedel, Frau,^Stettin, Schloß Hohenzollern — — — 
Hagkr, Hertha,.Fraih Küsliu, Liedtke, Färberstr. 4 — — — — 
1 
4 
1 
1 
1 
1 
1 
4 
2 
l 
1 
l 
1 
2 
2 
1 
1 
l 
2 
1 
l 
4 
1 
l 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
2 
4 
1 
3 
1 
2 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
3 
1 
2 
2 
2 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
1 
Hamann, Hertha, Schülerin, Knrlshorst, Oberpfarrer Kainrath — 1 
Heimann, Elise, Frau, mit Bed., Berlin, Bernhardt, Lindenstr. 14 — 2 
Henckel, Elisabeth, Diakonissin, Halle a. S., Henckel, Bollwerk — 1 
Hensel,.Else, Frau, mit Kind, Anklam, Stöven, Lotsenstr. 11 — — 2 ' 
Haase, Friedrich, Kaufm., mit Frau, Dessau, Frieda — — — — 2 
Hamdy, Huseu, Hauptmann, Zvppvt, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Hendrichs, Josefa, Frau, Köln, Haideprinzeß — — — — — 1 
Hesse, Kaufnr., mit Frau Marg., Berlin, Kronprinzessin Cecilie — 2 
Hoge, Marg., Taucha b. Leipzig, Agnes — — — — — 1 
Hoppe, Adolf, Bankdirektor, Nürnberg, Preußenhof — — 1 
Hoppe, Elleir Nürnberg, Prenßenhoi — — — — 1 
Hübsch, August, Feldwebel, Schwedt a. O., Gasth. Westend — — 1 
Hübsch, Martha, Frau, Schwedt a. O., Gasth. Westend — — — 1 &lt; 
Hirschfeldt, Herrn., Kaufm., Berlin, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
Hockwin, Elfriede, Künstlerin, Berlin, Elise — — — — — 1 
Hübner, Elisabeth, Frau, mit Tochter, Berlin, Meta — — — 2 
Heinrke, Errra, Buchhalterin, Wilmersdorf, Gasth. Westend — — 1 
Hemberger, Karl, mit Frau, Stettin, Schweriner Hof — — — 2 
Hohndorf, Max, Techniker, Berlin, Norddeutscher Hof — — — 1 
Heimann, Richard, aus dem Felde, Toni — — — — — — 1 
Hirsch, Louis, Kaufm., mit Frau, Berlin, Haus Schmiegel — — 2 
Holle, Frieda, Frau, mit Töchtern, Stettin, Toni — — — — 3 . 
Hennig, Anna, Frau, Berlin-Schöneberg, Anna Lisa — — — — 1 
Harte, Paul, Kaufm., Berlin, Schmidts Gasth. — — — 1 
Jllmer, Wally, Privatsekretärin, Pankow-Berlin, Gasth. Westend 1 
Jhlau, Hans, Kaufm., Berlin, Haus Krüger — — — — — 1 
Jacoby, Fanny, Korrespondentin, Jfflnnd, Toni — — — — — 1 
Jenner, Erna, Frau, mit Sohn, Hildesheim, Hohenstaufen — — 2 
Jansen, Ewald, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Jope, Erika und Helmut, Geschw., Leipzig, Kinderpflegeheim. — — 2 
Jaife, Frieda, Frau, Berlin, Flora — — — — — — — 1 
Jacobi, Gertrud, rünck. umck., Berlin, .Kaiser Wilhelm — — — 1 
Kregel, Rudolf, Kaufm., mit Fann, Steglitz, Dresdener Hof — — 3 
Kiehl, Berta, Frau, Charlottenburg, Schmidt, Steinbrückstr. 6 — 1 
Kantelberg, Arthur, Kaufm., Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Kyschky, Elise, Frau, mit Sohn, Greifswald, Grenzstr. 5 — — — 2 
Kleiß, Karl, Hafenmeister, Charlottenburg, Oberleutnant Eitel '— — 1 
Klinker, Gertrud, Frau, Berlin, Schars, Lotsenstr. 43 — — — 1 
Krabbenhöft, Frida, Frau, Hamburg, Herms, Heysestr. 9 — — — 1 
Klempnow, Agnes, Frau, mit Fann, Stettin, Else — — — — 3 
Kurts, Bernhard, Rentier, mit Frau, Stettin, ? — — — 2 
Kerst, Anna, Berlin, Schloß am Meer — — — — — — — 1 
Krath, Otto, Möbelsabrikant, mit Fann, Bad Schönfließ, Kaiser Wilh. 4 
Krüger, Ilse, Frau, Berlin, Elise — — — — — — — — 1 
Koplowitz, Johanna, Fran Kaufm., mit Fam. u. Bed., Königshüttc in 
Schlesien, Vineta — — — — — — — — — — 4 
Klein, Max, Kaufm., Berlin, Jesters Kaffeehaus — — — — 1 
Köhler, Monfred, Lotte, Heinz, Lucie, Geschwister, Oederan, Luise — 4 
Kellner, Martha, Frau, Steglitz, Preußenhof . — — — — — 1 
Klose, Lucie, Charlottenburg, Central-Gasth. — — — — — 1 
.Kümmert, Fr., Unterzahlmeistcr, mit Fann, Küstrin, Jeschkes Gasth. 4 
v. Kirn, Max, Oberzoll-Sekretär, Breslau, Jeschkes Gasch. — — l 
Kruse, Karl, mit Frau, Stettin, Oehlkes Gasth. — — — — — 2 
Kluge, Ernst, Kaufm., Stettin, Gasth. Drei Kronen — — — — 1 
Klementz, Anim, Frau, mit Tochter, Ueckermünde, Gasth. Westend — 2 
Kittlau, Marie, Frau, Berlin, Gasth. Westend — — — — *— 1 
Kühn, Gertrud, Stettin, Hohenzollernhof — — — — — — 1 
Klein, Julie, Ww., Berlin, Daniel, Gr. Markt 8 — — — — — 1 
Kleist, Emma, Greifswald, Ballschmiede, Lotsenstr. 52 — — — 1 
Klitzke, Helene, mit Kind, Schwedt a. O., Haack, Bollwerk 32 — — 2 
Kopischke, Erdmann, Schnhmachermeister, nut Fann, Prenzlan, Kieck- 
busch, Bismarckstr. 6 — — — — — — — — — 3 
Kaper, Emilie, Frau, Pansin, Kr. Snatzig, Azurea — — — — 1 
Kießlich, Alfred, Major, Karlsbad, Park-Gasth. — — — — — 1 
Krakauer, Alwine, Frau Kaufm., Berlin, Germania — — — — 1 
Krüger, Toni, Ww., Suschow, Schünemann, Bismarckstr. 10 — — 1 
Kühn, Franz, Stettin, Hohenzollernhof — — — — — — 1 
Kleinke, Georg, Kaufm., Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — — 1 
Küstner, Karl, Kaufm., Prenzlan, Gasth. Drei Kronen — — — 1 
Kantel, Erna, Köslin, Gasth. Westend — — — — — — — 1 
Krüger, Anny, Schneiderin, Stettin, Europäischer Hof — — — 1 
Knüppel, Max, Techn. Marine-sSekr., Kiel, Europäischer Hof — — 1 
Killdt, Fran, Medow, Kr. Anklam, Europäischer Hof — — — — 1 
Kietzmann, Helene, Frau, Stettin, Böttchers Gasth. — — — — 1 
Köhntrop, Fritz, Reichsbankbeamter, Stettin, Jeschkes Gasth. — — l 
Küpper, Erna n. Annemarie, Geschw., Streithof b. Hohenholz, Jeschkes 
Gasthaus — — — — — — — — — — — — 2 
Kurth, Willy, Leutnant d. Res., Stettin, Central-Gasth. — — — 1 
Krüger, Charlotte, Frl., Stettin, Schmidts Gasth. — — — — 1 
Köster, Edith, Frl., Pasewalk, Preußenhof — — — — — — 1 
Kühn, August, Feldw.-Leutnant, Stettin, Preußenhof — — — 1 
Kleeu, Olga, Frau, Lütjenburg in Holstein, Europäischer Hof — — 1 
Krsiger, Martha, Frl., Stettin, Gasth. Drei Kronen — — — — 1 
Louis, Martin, Spandau, An de Waterkant — — — — — — 1 
Lemke, Alfred, Kaufnr., Elbing, Agnes — — — — — — — 1 
Lemke, Emil, Elbing, Agnes — — - — — — — — — 1