
SmimniinilrrAade-Aiyngrr 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr in Tee- und Solbad.Swinemiinde. 
Anzeigen-Gebühren für die 4 gespaltene Petitzeile od. deren Raum 
20 Pfg. für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck uud Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nr. 11. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr sür die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemiinde. 
Dienstag, -en 24. Juli 1917. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
lle Vertrag 8738 
Abraham, Marianne, Kontoristin, Berlin, Haus Elisabeth — 1 
Adler, Sigmund, Konditor, Berlin, Preutzenhos — — — — — 1 
Albrecht, Artnr, Halle a. S., Preußenhos — — — — — — l 
Amigo, Marie, Frau, mit Kind, Kammin, Schmidt, Knrparkstr. — 2 
Anris, Franz, A-cksgerichtssekretär, mit Farn., Tempelburg, Dreße, 
Konigsstraße — — — — — — — — — — — 3 
'Abraham, Ernst, Prenzlau, Gasth. Stephanie — — — — — l 
Apitsch, Friß, Leutnant z. S. d. Res., Leipzig, Jeschkes Gasth. — — 1 
Andersch, Elise, Frau, mit Tochter, Stettin, Herholz, Moltkestr. — 2 
Albrecht, Martha, mit Solm, Neukölln, Albrecht, Lotsenstr. 11 — — 2 
Amtber, Gustav, Kaufm., mit Frau, Hvhen-Nenendvrf b. Berlin, 
Hauswaid, Bismarckstr. 0 — — — — — — — — 2 
Bartelt, Berta, Spandau, Wodicka, Färberstr. 63/64 — — — — 1 
Böhme, Hilda, Schülerin, Berlin, Laartz, Wasserstr. 1 — — — 1 
Buth, Erna, Reinickendorf, Schultz, Lotsenstr. 44 — — — — 1 
Baldauf, Jenny, Sekretärin, Pankow-Berlin, Vater Jahn — — 1 
Bennstein, Herm., Stettin, Schultz, Gartenstr. 18u — — — — 1 
Block, Nanny, Frau Direktor, Berlin, Schloß am Meer — — — 1 
Behrens, Lottcheu, Frl., Demmin, Struck, Gartenstr. 18 — — — 1 
Biedenweg, Marie, Zeichnerin, Stettin, Ballschmiede, Lotsenstr. — 1 
Burgdorf, Martha, Frau, mit .Lindern, Hamburg, Loßmann, Lotsenstr. 3 
Buße, Wilhelmine, Lehrerin, Charlottenburg, ? . — — — 1 
Büttner, Elise, Frl., Berlin, Büttner, Gr. Kirchenstr. — — — 1 
Bremme, Karl, Kaufm., Wilmersdorf-Berlin, Daheim — — — 1 
Beermann, Rosa, Frau Kaufm., mit Fam. u. Bed., Stettin, Erika — 4 
Bauermeister, Ella, Stendal, Hygiea — — — — — — — 1 
Büthge, Wilhelm, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Steglitz, Dünenschloß 4 
Bender, Karl, Fabrikbescher, mit Fam., Berlin, Gasth. Stephanie —- 4 
Bergmann, Jean, Verlagsbuchhändler, Berlin-Wilmersdorf, Gasthaus 
Stephanie — — — — — — — — — — — l 
Bandt, Käte, Frau, Falkenhagcn, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
Bente, Emma, Frau, mit Kind, Hamburg, Wachholz, Kl. Markt — 2 
Brömstrup, Elisabeth, Hauslehrerin, Berlin, Strandpalast — — 1 
Beyreis, Juliane, Frau, mit Sohn u. Bed., Stettin, Heureka — 3 
Bibo, Nanny, Stenotypistin, Berlin, Hails Albrecht — — — — 1 
Brückmann, Leo, Kaufm., mit Frau, Bromberg, Gasth. Stephanie 
Budzislawski, Mar, Fabrikant, mit Frau, Berlin, (Hasth. St.phanie 2 
Benecke, August, Leutnant, Jerze, Zum Walfisch — — — — 1 
Benecke, Frieda, Frau, Jerze, Zilin Walfisch — — — — — 1 
Birnbaum, Richard, Prof., Dr. mml., Göttingen, Zum Walfisch — 1 
Blümel, Dorothea, Frau, Berlin, Vineta — — — — — — i 
Brünig, Elisabeth, Musikstudentin, Jascnitz, Kage, Bedastr. 8 
Brüuig, Gertrud, Pflegerin, Jascnitz, wie vor — — — — l 
Beutner, Minna, Frail, mit Schüler, Kottbns, Gerstel, Gartenstr. 32 2 
Birkhahn, Anny, Frl., Berlin, Hintze, Färberstr. 55 — 
Bohl, Clara, Kindermädchen, Stettin, Roonstr. 1 — — — — 1 
Brandenburg, Anna, Frau, mit Tochter, Berlin, Milch, Maaßnerstr. 2 
Bandt, Karl. Gutspächter, mit Frau, Falkcnhngen, Jeschkes Gasth. -- 2 
Baumüller, Richard, Kaufm., Magdeburg, Jeschkes Gasth. — 
Borck, E., Hauptmann, aus dem Feld*, Jeschkes Gasth. — — — 1 
Blumfeld, Hugo, Kfm., mit Frau, Berlin-Wilmersdorf, Drei Kronen 2 
Bulgrin, Herrn., Gastwirt, mit Frau, Stettin, Gasth. Drei Kronen 2 
Bromberger, Ignatz, Kaufm., mit Tochter, Berlin, Irmela — — 2 
Bachermick, Agnes, Fabrikbesitzer, mit Fam., Berlin, An de Waterkant 3 
Bohrmann, Rosa, Frau, mit Sohn u. Fmn., Stettin, Urmini ns — 3 
Blumenfeld, Hugo, Kaufm., Wilmersdorf, Jesters Kaffeehaus — — 1 
Behrendt, Margarete, Frau, Berlin-Schöneberg, Gasth. Stephanie — 1 
Bernhold, Jenny, Frau, Berlin, Barbarossa — — — — — — 1 
Blau, Elli, Frau, mit Tochter, Berlin, Gasth. Stephanie — — — 2 
Blum, Herm., Chemnitz, Gasth. Stephanie — — — — — — 1 
Baar, Bruno, Justizrat, Stettin, Preußenhof — — — — — 1 
Baum, Herm., Kaufm., mit Fam., Karlshorst, Preußenhof — — 3 
Bartelt, Albert, Obergefr., Insel Sylt, Eberts Kaffeehaus — — 1 
Behrens, Marg., Frl., Schöneberg-Berlin, Auf der Düne — — — 1. 
Baruth, Martin, Kaufm., Bromberg, Park-Gasth. — — — — 1 
Berju, Gertrud, Frau, mit Fam., Berlin, Schmieget — — — 5 
Berthold, Frieda, Frl., Mittweida i. Sa., Silesia — — — — 1 
Böttcher, Marie, Frl., Mittweida i. Sa., Silesia — — — — — 1 
Blumenthal, Adolf, Kaufm., Berlin, Anna Lisa — — — — — 1 
Bürkner, Karl, Fabrikbesitzer, mit Fam., Oranienbaum i. Anhalt, 
Tip-Top — — — — — — — — — — — — 5 
Brand, Klara, Stettin, Schmidts Gasth. — — — — — — 1 
Brosowsky, Richard, Gefr., Stettin, Schmidts Gasth. — — — — 1 
Bauer, Marie, Frau, mit Fam., Berlin, Kolchos, Kl. Marktstr. 8 — 3 
Berwald, Marg., Bureaugehilfin, Berlin, Rechel, Neueste. 32 — — 1 
Bey, Margarete, Krankenschwester, Stettin, Brandenburg, Königsstr. 6 1 
Bergner, Ella, Stettin, Kiehnbaum, Königsstr. 12 — — — — 1 
Bischof, Emma, Frau, mit Kind, Loitz, Söller, Färberstr. 32 — — 2 
Berliner, Olga, Frau, mit Kind, Berlin, Aegir — — — — — 2 
Bernecker, Anna, Frau, Friedenau, Frieda — — — — — — 1 
Bodin, Mar, Fabrikant, mit Fam., Dresden, Prinz Eitel Friedrich — 6 
Bussing, Wich., Leutnant d. Res., Cuxhaven, Prinz Eitel Friedrich 1 
v. Boniee, Anni, Frau Legationsrätin, mit Fam. u. Bed., Lietzow bei 
Plathe i. Pom., Goldfried — — — — — — — — 4 
Blank, Emil, Kaufm., mit Frau, Stettin, Gasth. Westend — — — 2 
Bruns, Rich, Kaufm., Berlin, Gasth. Westend — — — — — 1 
Cohn, Julius, Fabrikant, mit Fam., Berlin, Berolina — — — 5 
Czwiklitzer, Else, Frau, mit Fam., Berlin, Haus Elisabeth — — 3 
Coenders, Albert, llniversitätsprofessor, Greifswald, Dünenschloß — 1 
Charle, Catharina, Frau, mit Fam. u. Bed., Berlin, Hohenstaufen 5 
Cickfaszewski, Stanislaus, Kaufm., mit Frau, Posen, Park-Gasth. — 2 
Cohn, Stefanie, Lehrerin, Charlottenburg, Gasth. Stephanie — — 1 
Christoph, Toni, Lehrerin, Frankfurt a. O., Melanie — — — 1 
Cares, Charlotte, Sclyvester v. R. Kreuz, Stettin, Frieda — — — 1 
Collath, Elisabeth, Frau, Frankfurt a. O., Park-Gasth. — — — 1 
Collath, Hans, Leutnant a. D., Berlin, Park-Gasth. — — — — 1 
Crohn, Käthe, Frau, mit Fam., Charlottenburg, Hubertus — — — 4 
Doering, Joh., nut Frau, Stettin, Jeschkes Gasth. — — — — 2 
Dienert, Otto, Landes-Obersekretär, Berlin, Reimers, Roonstr. — 1 
Driese, Luise, Frau, mit Kind, Berlin, Margnardt, Bergstr. 6 — 2 
Dähuert, Marie, Frau, mit Tochter, Berlin, Ehmke, Gartenstr. 29 — 2 
Döbbel, Julie, Frau, Berlin, Srocka, Gartenstr. 41 — — — — 1 
Subowski, Auguste, Schauspielerin, Berlin, Gasth. Drei/. Kron en — 1 
Dubiel, Marie, Schülerin, Berlin, Kindstr. 4 — — — — — 1 
Djdmil, Pdrihan-Laila u. Halet, Geschw., mit Bed., Berlin, Germania 5 
Dau, Frau Besitzer, mit Sohn, Bonck, Kr. Randow, Gasth. Westend 2 
Dedekind. Einil, Dresden, Wachholz, Kl. Marktstr. 15 — — — 1 
During, Paula, Frau, mit Sohn u. Bed., Berlin, Gasth. Stephanie 3 
Dunst. Major, Berlin, Seeschloß — — — — — — — — 1 
Trambera, Olga, Frau Kaufm., Stettin, Favorit — — — — 1 
Dreyer, Elise, Frau Kapitän, mit Fam. u. Bed., Stettin, Wartburg 4 
Dathe, Herbert, Direktor, mit Frau, Berlin, Schloß Hohenzollern — 2 
Dorst, Grete, Rendsburg, Sckiwarz, Waldstr. 1 — — — — — 1 
Davidsohn, Max, Kaufm., mit Fam., Breslau, Haus Krasucki — — 3 
Dombrowsky, Maria, Verkäuferin, Berlin, Gasth. Drei Kronen — 1 
Ehrhardt, Otto, Leutnant d. Res., Stettin, Preußenhos — — — 1 
Eisner, Hans, Chemiker, Fürst Bismarck — — — — — — 1 
Eyles, Karl, Direktor, mit Tochter, Andernach, Melanie — — — 2 
Cwert, Charlotte, Frl., Neuhof b. Putbus, Schmidt, Bismarckftr. — 1 
Ehlers, Dora, Frau, Kiel, Ballschmiede, Lotsenstr. 32 — — — 1 
Ehrhardt, Emma, Frau Techniker, m. Solm, Berlin, Gelpcke, Gartenstr. 2 
Eimvaldt, Fritz, Käufm., mit Fam., Berlin-Pankow, Hubertus — — 3 
Ehlert, Anna, Ww., Gollnow, Viktoria Luise — — — — — 1