
Nr. 11. 
Name, S.and, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Dienstag, den 24. Jul! 1917. 
Engel, Margarete, Lehrerin, Berlin, Wunderlich, Roonstr. 2 — — 
Eichstaedt, Alice, Frl., Berlin, Barbarossa — — — — — — 
v. Eisenhart-Rothe, Anna, Fr. Generallandschaftsrat, Lietzow b. Plathe, 
Haus Goldfried — — — — — — — — — — 
v. Eiienhart-Rothe, Ernst Georg, Oberstleutu., aus d. Felde, Goldsried 
Eriniich, Reinhold, Privatier, mit Fran, Dresden, Haus Haiderose — 
Esbold, F., Gastwirt, Zempin, Haegers Gasth. — — — — — 
Engelbrecht, Edith, Frl., Stettin, Gasth. Westend - — 
Ebner, Anna, Frail, mit Fam., Stettin, Haus Krasucki 
Forkel, Dorothea, Frl., Wcrstpfnhl, Eeutral-Gasth. — — — — 
Falk, Werner, Schüler, Berlin, Hems Elara — — — — — 
Fellermann, Lllcie, Schwester v. R. Kreuz, Celle, Miiller, Wasserstr. 9 
Fielitz, A., Frau, mit Sohn, Charlottenburg, Weichbrodt, Moltkestr. 
Fredup, Emnli, Frau, Stralsund, Steillgräber, Moltkestr. 26 — — 
Fröhling, Frau, mit Fam., Berlin, Ringkowsky, Lotseilstr. 98 
Freytag, Minna, Kaufm.-Beamtin, Berlin-Buchholz, Erika 
Feldmann, Julins, Kaufm., Krakow, Berolina — — — — — 
Fehrmann, Fritz, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Mcereswarte 
Franke, Rosa, Frall, Flatvw, Favorit — — — — — — — 
Franke, Max, Kgl. Seminarlehrer, Jüterbog, Favorit — — — 
Fischer, Elly, Frl., Pegau, Silesia — — — — — — — — 
Feilldt, Elwine, Schneiderin, Berlin, Kämmerich, Gr. Kirchenstr. — 
Feindt, Walter, Bureaugehilse, Berlin, wie vor — — — — 
Frande, Emma, Fran Reg.-Rat, mit Tochter, Steglitz, Prinz Eitel 
Friedrich — — — — — — — — — — — — 
Friedeberg, Margarete, Frau, mit Tochter, Stettin, Anna Friederike 
Fontheim, Kurt, llw., Berlin, Gasth. Stephanie — — — — — 
Flamme, Elisabeth, Frau, mit Tochter, Stettin, Preußcnhof — — 
Franke, Erna, Frau, Anklam, Margarete — — — — — — 
v. Fabeck, Hans, Oberstleutnant, mit Fam., Berlin, Neptun 
Friedberg, Rudolf, Pastor, mit Frau Stargard i. P., Herkules — 
Fiedler, E., Frl., Berlin, Melanie — — — — — — — — 
Fleischer, Lina, Frau, mit Fam., Berlin, Haus Elisabeth 
Fischer, Ida, Frl., Charlottenburg, Auf der Mine — — — — 
Fricdlaender, Ismar, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, 
Gasth. Prinz Heinrich — - — — — — — — — 
' Flatow, Paula, Frau Doktor, San.-R., mit Tochter, Berlin, Schmiege! 
Flörke, Gustav, mit Frau, Lübeck, Schweriner Hof — — — — 
Fröhlich, Will)., Unteroffizier, Hannover, Schmidts Gasth. — — 
Freitag, Willi, Lehrer, Arnswalde, Europäischer Hof — — — — 
Grahl, Luzie, Frl., Spandau, Lobach, Moltkestr. 17 — — — — 
Gregor, Hermine, Frau Kaufm., mit Tochter, Neukölln, Waldblick — 
Gunkel, Adalbert, Leutnant, mit Fam., Berlin, Prinz Eitel Friedrich 
Giese, Charlotte, Frau, Berlin, Haus Ursula — — — — — — 
Gabel, Joh., Frau Ingen., mit Fam. u. Bed., Tancha, ? 
Grobelski, Theodor, Ingen., mit Frgu, Hohensalza, Park-Gastb. — 
Gärtner, Walter, Kaufm., Berlin, Gasth. Westend — — — — 
Gotsch, Käte, Frl., Berlin, Central-Gastb. — — — — — — 
Goetz Josef, Kaufm., Hohensalza, Kronprinzessin Cecilie — — — 
Gruner, Eva, Kind, mit Bed., Neuruppin, Haus Schiffmann — — 
Ganten, Sophie, Frau, Berlin, Bohnert, Färberstr. 19 — — — 
Glienke, Luise, Zeichnerin, Stettin, Lotsenstr. 52 — — — — 
Grunwald, Minna, Schauspielerin, Berlin, Margarete — — — 
GrochowSka, Johanna, Frau, Posen, Park-Gasth. — — — — 
Grützner, Hertha, Frau, Stettin, Schmidts Gasth. — — — — — 
Globig, Ernst, Verlagsbuchhändler, mit Frau, Stettin, JefchkeS Gasth. 
Gefchke, Willy, Lehrer, Arnswalde, Europäischer Hof — — — — 
Geisel, Clara, Lehrerin, Berlin, Haus Trapp — — — — — 
Götz, Helene, Kaufms.-Beamtin, Berlin-Reinickendorf, HauS Erika — 
Grieger, Willy, Versicherungs-Jnfp., Berlin-Wilmersdorf, Elisabeth 
Glatzel, Paul, Hauptmaun, Dresden, Meereswarte — — — — 
Gleich, Martin, Berlin-Steglitz, Hohenstaufen — — — — — 
Gerlach, Arthur und Werner, Schüler, Berlin, Hans Reinhard — — 
Gilge, Annie, Frau, mit Kindern, Breslan, Glückauf — — — — 
Greulich, Gertrud, Frau, Breslau, Glückauf — — — — — — 
Gerlach, Artur, mit Bruder, Berlin, Raefch, Königsallee 5 — — 
Grimm, Martha, Charlottenburg, Schultz, Eggebrechtstr. 5 — — 
Greulich, Richard, Ingen., Ostrowv, Preußenhof — — — — — 
Greulich, Melanie, Frau, Ostrowv, Preußenhof — — — — — 
Grimm, H., Anklam, Schweriner Hof — — — — — — — 
Grieschow, Max, mit Frau, Berlin, Schweriner Hof — — — — 
Gleiser, Lilli, mit Bruder, Cnlmsee, Gasth. Westend — — — — 
Glißmann, Ludwig, Kaufm., Hamburg, Gasth. Drei Kronen — — 
Gaedtke, Frieda, Frau, mit Fam., Berlin, Bernhardt, Färberstr. 27 — 
Gieseler, Anna, Frau, mit Kind, Geestemünde, Quasebart, Weidenstr. 
Groß, Martha, Frau, Berlin, Schultz, Eggebrechtstr. 8 — — — 
Günther, Frieda, Frau, Rüstringen, Westphal, Lotsenstr. 36 — — 
Günther, H., Frau, mit Sohn, Berlin, Haus Neptun — — — 
Gottschalk, Elisa, Frau Kapellmstr., mit Fam., Berlin, Schloß a. Meer 
Gotthelft, Ernst, Fabrikant, Berlin, Gasth. Stephanie — — — 
Geßler, Wilhelm, Leutnant, aus dem Felde, Dünenschloß — — — 
Gerber, Herrn., Schlächtermeister, mit Frau, Berlin, Dünenschloß — 
Genz, Kaufm., Stettin, Preußenhof — — — — — — — 
Gohde, Paul, Z-aufm., mit Frau, Stralsund, Preußenhof — — — 
Grunewald, Willy, Kaufnr., Stettin, Preußenhof — — — — — 
Grothe, Herrn., Bankbeamter, mit Frau, Grunewald, Radtke, Lotsenstr. 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
4 
1 
l 
1 
1 
4 
1 
1 
6 
l 
1 
1 
1 
l 
2 
2 
1 
2 
l 
3 
2 
1" 
4 
1 
2 
2 
1 
1 
1 
2 
4 
1 
li 
2 
l 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
3 
1 
2 
3 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
3 
2 
1 
1 
2 
4 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
2 
Hamann, Charlotte, Fr!., Dresden, Kuuath, Friedrichstr. l — — 1 
Hermann, Frieda, Ww., Weißensee-Berlin, Zeerings Gasth. — — 1 
Haaseuritter, Berthold, Kfm., mit Fam., Nanmbnrg, An de Waterkant 3 
Heilbronn, Theodor, Kaufm., Berlin, Berolina — — — — — 1 
Heller, Anny, Frau, Potsdam, Eberts Kaffeehaus — — — — 1 
Henck, Marg., Buchhalterin, Anklam, Toni — — — — — — 1 
Hildebrandt, Lucie, Frau, mit Fam., Berlin-Charlottenburg, Schloß 
Hohenzolleru — — — — — — — — — — — 5 
Hirschler, Hans, Rittergutsbesitzer, Berlin-Dahlem, Zum Walnsch — 1 
Huth, Hedwig, Frau AmtSgerichtsrat, Stettin, Haus Käthe — — 1 
Huth, Hedwig, Frl., Stettin, HauS Käthe — — — — — — 1 
Hamburger, Wally, Frau Kaufm., mit Fam. n. Bed., Stargard i. P., 
Haus Luise — — — — —" — — — — — — 4 
Hellwig, Berthold, Leutnant d. Res., Rathenow, Hubertus — — 1 
Hmn-ingens, Frieda, Frau Hauptmann, mit Fam., ? Haus Clara 5 
Haß, Charlotte, Frau, Daher, Kr. Nnugard, Gartenstr. 17 — — 1 
Hesse, Gertrud, Schülerin, Neukolln, Witte, Grenzstr. 7 — — — 1 
Hering, Else, Tochter, Berlin, Heidler, Grenzstr. 31 — — — — 1 
Hübner, Martha, Frau, mit Kindern, Görlib, Leppiu, Gartenstr. 11 3 
Haß, Clara, Frl., Nenkvllu, Bahr, Moltkestr. 3 — — — — — 1 
Hamburger, M., Frau Arzt, Strnußberg, Dresdener Hof — — — 1 
Heinemann, Fritz, Rittergutsbesitzer, mit Frau, Rützvw, Kreis Kolberg, 
Viktoria-Gasth. — — — — — — — — — — — 2 
Hirsch, Helene, Frau Arzt, mit Fam. n. Bed., Berlin, Strandburg — 5 
Hieß, Anni, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Hubertus - — — 2 
Hellmund', Walter, Bankprokurist, Berlin, Gasth. Stephani? — — 1 
Heine, Käte, Kontoristin, Dresden, Egenolf, Fürberstr. 49 — — 1 
Herz, Rose, Frau, Berlin, Gasth. Stephanie — — — — — — 1 
Heiuzelmann, Herta, Fran, mit Tochter, Hannover, Zum Walfisch — 2 
Hoch, Frieda, Berlin, Gasth. Stephanie — — — — — —- 1 
Heims, Olly, Frau, mit Kind, Berlin, Wald und See — — — — 2 
Haustein, Artlmr, Fabrikant, Oberfrohen, Goldfried! — — — 1 
Heiter, Charlotte, Frl., Berlin, Meereswarte — — — — — 1 
Hilgendorf, &gt;rarl, Leutnant, aus dem Felde, Oftfee-Gasth. — — 1 
Horrwitz, Walter, Berlin, HauS Clara — — — — — — — 1 
Huldschinsky, Konrad, Kgl. Gymn.-Gesanglehrer u. Kapellmeister, mit 
Frau, Potsdam, Friedensburg — — — — — — — 2 
Häusler, Lydia, Frl., Berlin, ElwenSpök, Gartenstr. 18 — — — 1 
Hartwick, Gertrnd, Frall, mit Fam. u. Bed., Friedenau, v. Bülow, 
Lindenstraße 1 — — — — — — — — — — — 8 
Hannemann, Gertrud, Schülerin, Eisenach, Ginnow, Grenzstr. 12 — 1 
Hedder, Walter, Berlin, Rohloff, Kl. Marktstr. 11 — — — — 1 
Heitmann, Heinz, Berlin, Hoyer, Heysestr. 14 — — — — — 1 
Heuer, Gertrnd, Lichtenberg, Jürgens, Karlstr. 8 — —— — — 1 
Hinz, Anna, Frau, mit Tochter, Lichtenberg, Rietzke, Gr. Kirchenstr. 75 2 
Hoehne, Heinz, Berlin, Hoehne, Schützenstr. 4 — — — — — 1 
Hoffmann, Martha, Charlottenburg, Klemm, Mühlenstr. 17 — — 1 
Hoffmann, Paul, Kaufm., Berlin-Tegel, Central-Gasth. — — — 1 
Heise, Henny, Berlin, HaegerS Gasth. T- — — — — — — 1 
Hobs, Otto, Lehrer, m. Schüler, Bln.-Lichtenbcrg, v. Miller, Lotsenstr. 2 
Homann, Karl, Möbel-Fabrik, mit Frau, Berlin, Homann, Neueste. 43 2 
Herzler, Marg., Frau, mit Sohn, Berlin, Stachelhaus, Gr. Kirchenstr. 2 
Hetzer, Helene, Frl., Greiz, Anna Lisa — — — — —.1' 
Halla, Irene, Frl., Berlin, Seeschloß — — — — — — — 1 
Hertling, Albert, Kaufm., Charlottenburg, Seeschloß — — 1 
Hirsch, Martha, Frau Kaufmann, mit Sohn, Nossen, Haidepriuzeß 2 
Haberstroh, Alice, Buchhalterin, Berlin, Dresdener Hof — — — 1 
Halbach, Karl, Kommerzienrat, Dresden, Gasth. Stephanie — — 1 
Hansi, Elias, Schülerin, Berlin, Barbarossa — — — — — 1 
Herz, Charlotte u. Fritz, Geschw., m. Bed., Berlin, Gasth. Stephanie 3 
Hirsch, Alfred, Kaufmann, Charlottenburg, Gasth. Stephanie — — 1 
Hübner, G., Stettin, Jeschkes Gasth. — — — — — — 1 
Haagen, Elisabeth, Fräulein, Stettin, Jeschkes Gasth. — — — 1 
Hamel, Max, l)r. Fabrikdirektor, mit Familie und Bed., Treptow, 
Dünenschloß — — — — — — — — — — 4 
v. Hanneken, Celia, Frau, m. Sohn, Berlin, Elvenspök, Gartenstr. 18 u 2 
Juliusberg, Ernst, Kaufmann, Charlottenburg, Jesters Kaffeehaus — 1 
Jagner, Erich, Schüler, Berlin, Rosenow, Neuestraße 26 — — 1 
Jeß, Antonie, Frau, m. Tochter, Wilhelmshaven, Wolff, Bismarckstr. 9 2 
Jürgen, Marie, Schneiderin, Stettin, Oberpfarrer Kamrath, Torfhaus 1 
Jacobi, Herm., Kaufmann, m. Fam. u. Bed., Stettin, Meereswarte 7 
Jeffke, Lotte, Frau, Berlin, Dünenschloß - — — — — — 1 
Jobszick, Elisabeth, Frau, mit Familie und Bed., Ratibor, Fortuna 4 
Jacobsen, Johannes, Bücherrevisor, mit Frau, Dresden, Hubertus — 2 
Jauchen, Else, Verkäuferin, Charlottenburg, Squarr, Blücherstr. 3 — 1 
Jakobi, Elli, Frau, m. Sohn u. Bed.. Charlottenburg, An de Waterkant 3 
Jacobi, Helene, Frau, mit Familie und Bed., Neukölln, Margarete 6 
Janssen, Maria, Frau und Kind, Oldenburg, Haus Wolfsdorff — 2 
Jantke, Karl, Apotheker, mit Frau, Glogau, Jeschkes Gasth. — — 1 
Jaenisch, Otto, Privatier, mit Frau, Tegel, Zum Birnbaum — — 2 
Kelch, Charl., Frau, mit Tochter, Potsdam, Thkemicke, Fischerstr. 24 2 
Koppel, Franziska, Salzwedel, Michaelis, Gr. Kirchenstr. 90 — — 1 
Krüger, Else, Neuhof (Teltow), Sellin, Moltkestraße 11 — — — 1 
Kühl, Else, Frau, mit Kindern, Bernau, Färberstraße — — — 3 
Koblitz, Martha, Frau, mit Tochter, Adlersbof, Gasth. Westend — 2 
Kopsch, Anna, Berlin, Drei Kronen — — — — — - — 1