
Nr. 13. 
Sonnabend, den 28. Juli 1917. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnuug der angekommenen Fremden. 
Einert, Frieda, Frau, mit Sohn, Berlin, Haus Lotte — — — — 2 
Eisenberg, Alfred, Kaufm., Berlin, Jesters Kaffeehaus — — — l 
Eiling,'Felicie, Privatsekretärin, Charlottenburg, Viktoria Luise — l 
Ebert, Elisabeth, Fran, mit Sohn, Stettin, Jänstke, Nenestr. 10 — 2 
Fiebing, Marie, Frl., Stettin, Fink, Königsstr. 11 — — — — 1 
Fritz, Ida, Fran, mit Kind, Ströbitz, Bischoff, Färberstr. 1 — — 2 
Frühsorge, Frida, Lehrerin, Berlin, Paetzold, Gr. Kirchenstr. 100 — 1 
Fischer, Gustav, Sanitätsrat, mit Fam., Frankfurt a. M., Park-Gasth. 3 
Fischer, Irmgard, Frau Rechtsanwalt, Ostrvwo, Haus Vera — — 1 
Freund, Charlotte, Frl., Königshüttc i. Sa., Gasth. Stephanie — 1 
Follmer, Martha, Ww., Berlin, Hohenzollernhof — — — — 1 
Feibnsch, Johanna, Wriezen a. O., Herkules — — — — — —. 1 
Frentz, Heinrich, Gutsbesitzer, Tramstvw b. Anklam, Jesters Kaffeehaus 1 
Freudenberg, Paul, Jngm., mit Frau, Kattowitz, Bollwerk 43 — 2 
Fritsche, Emma, Frau, mit Kind, Neukölln, Brandt, Lotsenstr. 20 — 2 
Fleiwald, Paal, Schiller, Lichtenberg-Berlin, Stahlkops, Lotsenstr. 01 1 
Friers, Jugeborg, Frau Kapitän, Gr.-Lichterfelde, Bollwerk 43 — 1 
Freyberg, Herrn., Kaufm., Hamburg, Potenderg, iltenestr. 13 — — 1 
Flecker, Heinrich, Kaufm., Berlin-Schöneberg, Haus Steffen — — 1 
Frank, Helene, Frau Konditoreibesitzer,, mit Fam., Stettin, Frieda — 3 
Furchtbar, Biunhilde, Frau, mit Kind, Berlin-Tegel, Emma Lonise 2 
Falk, Hedwig, Frau, Berlin, Hafermann, Friedenftr. 4 — — 1 
Flemming, Minna, Frl., Stettin, Pochat, Eggebrechtstr. 11 — — 1 
Fließ, Julius, Iw., Rechtsanwalt, mit Fam. u. Bed., Stargard i. P., 
Hans Nußbaum — — — — — — — — — — 4 
Franke, Emilie, Fran, mit Tochter, Spandau, Müller, Lotsenstr. 43 2 
Fallbe, Johanna, Lehrerin, Dresden, Glückam — — — — — 1 
Fanta, Kaufm., Berlin, Herta — — — — — — — — — 1 
Fischer, Michael, Fabrikdirektor, mit Bed., Berlin, Haus Ida Maria 2 
Funk, Richard, Reutier, mit Fam., Neubrandenburg, Neptun — — 4 
Feige, Auguste, Frl., Berlin, Grakowski, Gr. Kirchenstr. 00 — — 1 
Fischer, Willy, Vizefeldwebel, Breslau, Glückauf — — — — — 1 
Förster, Will)., Schiller, Waudsbeck, Mnndsfeldt, Markt 2 — — — 1 
Grünwald, Gerhard, Schüler, Lübeck, Arndt, Neueste.. 33 - — — 1 
GropinS, Helene, Helferin v. Roten Kreuz, Weilburg a. Lahu, Haus 
Vielliebchen — — — — — — — — — — — 1 
Goldburg, Elise, Frau, mit Kind, Berlin, JesterS Kaffeehaus — — 2 
Gröming, Anita, Frau, mit Fam., Stralsund, Stein, Gadebnschstr. 13 3 
Gundermann, Marg., Frl., Berlin, Hubertus — — — — — 1 
Gottheit, Richard, Kaufm., mit Fam., Gera, Merkur — '— — 3 
Grüne, Max, Ober-Ingen., Kottbus, Prinz Heinrich — — — — 1 
Giese, Marie, Frau, Stettin, Hans Kurpark — — — — — 1 
Großpietsch, Berta, Frl., Kochhvrn, Kr. Neiße, Melanie — — 1 
Grotefend, Wilhelm, Kgl. Berginspektor, mit Fran, Halle a. T. ? 2 
Guttmann, Hilde, Frau, Berlin, Haus Melanie — — — — — l 
Glasow, Werner, Schüler, Stettin, Glasow, Bedastr. 8 — — — 1 
Gerhardt, Anna, Frau Lehrer, Jüttendorf, Schultz, Gr. Kirchenstr. 3 1 
Ginthardt, Wilhelm, Magistratsassistent, Neukölln, Kämmerich, Große 
Kirchenstraße 24 — — — — — — — — — — 1 
Goose, Albert, mit Fam., Stettin, Lange, Färberstr. 30 — --- — 3 
Gallion, Vera, Frl., Berlin, Auguste Viktoria — — — — — 1 
Ganz, Lotti, Frl., Stettin, Dresdener Hof — — — — — — 1 
Goldmann, Elfriede, Frau Kaufm., nut Tochter, Berlin, Gasth. 
Stephanie —&gt; — — — — — — — — — — 2 
Grieben, Minna, Frau Oberleutnant, mit Tochter, Charlottenburg, 
Ostsee-Gasth. — — — — — — — — — — — 2 
Görlitz, Käthe, Frau, .mit Kind, Spandau, Vineta — — — — 2 
Groth, August, Oberzahlmeister, mit Fam., Stargard i. P., Kishauer, 
Friedenstr. 10 — — — — — — — — — — — 4 
Gehrmann, Marg., Frau, mit Fam., Greifswald, Schulstr. 7 — — 4 
Geß, Elisabeth, Frau, mit Kind, Schioelbein, Einekel, Heysestr. 14 — 2 
Giese, Helene, Frau, Frankfurt a. O., John, Lotsenstr. 64 — — . 1 
Grigpleit, Helmut, Stettin, Bedastr. 10 — — — — — — 1 
Hentschel, Julius, Kaufm.^ Drachenberg i. Schl., Gasth. Stephanie — 1 
Herzer, Gustav, Major, mit Frau, Wilmersdorf, Gertrud — — 2 
Hübener, Gertrud, Berlin, Gasth. Stephanie — — — — — 1 
Hübner, Martha, Frau, Neukölln, Wilhelma — — — — — 1 
Heuer, Paul, Fabrikbesitzer, Dresdeu-Blascwitz, Zum Walfisch — — 1 
Heine, Fr., Frau, mit Tochter, Süpplingen, Eden — — — — 2 
Henoch, Oskar, Lehrer, Berlin, Pireußenhof — — — — 1 
Hobrecht, Elisab., Schwester, Frankfurt a. M., Ouincke, Robert Kochstr. 1 
Hanich, (tzertrud, Fran Arzt, mit Sohn, Lanban i. Schl., Hubertus — 2 
Herrmann, Otto, Rentier, Charlottenburg, Barbarossa — — — 1 
Heintze, Wilhelm, Kaufm., Charlottenburg, Eberts Kaffeehaus 1 
Heinicke, Paul, Halle a. S., Kilias, Friedenstr. 3 — — — — 1 
Helnr, Anni, Ernst, Gertrud, Geschw., Brüssow b. Prenzlau, Kufckxll, 
Swinestraße 11 — — — — — — — — 3 
Hirschfeld, Julius, mit Frau, Berlin, Thoms, Bolltverk 38 — — 2 
Harte, Mathilde, Frau, mit Fam., Berlin, Moll, Lotsenstr. 66 — 3 
Hirsch, Eugen, I)r., Berlin, Silesia — — — — — — — — 1 
v. Hodenberg, Elisabeth, Baronin, Himmelstadt, Kr. Landsberg a. W., 
Friei&gt;ensburg — — — — — — — , n 
Haase, Irma, Forst i. Lausitz, Gasth. Prinz Heinrich — — — — 1 
Haxtel, Alfred, Mufm., mit Frau, Berlin, (Hasth. Stephanie — 2 
Hentschel, Eduard, Kaufm., mit Fam., Berlin, Gasth. Stephanie — 3 
Haselbach, Marie, Frau, Namslau, An de Waterkant — — — i 
Haselbach, Clara, Frl., Namslau, An de Waterkant — — 1 
Hellbach, Josef, Fabrikbesitzer, Berlin, An de Waterkant — — — 1 
Herbig, Ursula, Charlottenburg, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Herzseld, Mar, Ingen., Berlin-Schöneberg, Hestermann, Friedenftr. 1 
v. Hillern-Flinsch, Margie, Fran Hauptmann, Charlottenburg, An de 
Waterkant — — — — —— — — — — — 1. 
Himmstedt, Wilhelm, Lehrer, Berlin, Kaisen Wilhelm — - — 1 
Hippe, Mar, Professor, IW., Breslau, Prinz Eitel Friedricl — — -1 
Halle, Katharina, Fran, Berlin, Seeschloß — — — — — — 1 
Hillig, Eva, Gut Kinderfrende, Prinz Heinrich — — — — — 1 
Haken, Dorothea, Fran, mit Fam., Steinberg b. Reetz ,Agnes — 3 
Heilbronn, Lydia, Berlin, Agnes — — — — — — — 1 
Haag, Gertrud, Fran, mit Fam. u. Bed.- Stettin, Gertrud — — 4 
Härling, Hedwig, Lehrerin, Stettin, Hans Nußbaum — — — 1 
Hirsch, Martha, Frau, mit Fam., Nossen, Hyecha — — — — 3 
Hausadel, Aug., Rentiere, Stettin, Flora — — — — — — 1 
Hartmann, Toni, Frau Reutiere, Berlin, Goldfried — — — 1 
Hiudeubergs, Willy, Leutnant, Fricdennu-Berlin, Schmiegel — — 1 
Holthoff, Gertrud, Eiseubahnbeamtin, Bromberg, Barbarossa — — 1 
Halfpap, Hildegard, Schülerin, Stettin, Nenestr. 64 — — — — 1 
Heckt, Erna, Frau, Charlottenburg, Schlesinger, Friedenftr. 10 — 1 
Heinicke, Emma, Frau, Halle a. S.,.Kilias, Friedenstr. 3 - - — 1 
Heisler, Ida, Frau, mit Tochter, Hamburg, Wenzel, Bismarckstr. — 2 
Haack, Theodor, Freienwalde, Schloß Hohenzollern — — — — 1 
v. Iven, Anna, Thorn, Sehl, Grenzstr. 59 — — — " 1 
Jff.'aud, Else, Frau Rittergutsbesitzer, mit Fam., Jfflnndsheim, Kr. 
Posen, Friedensburg — — — — — — — — 3 
Jahnke, Luise, Verkäuferin, Berlin, Bernhard — — — — — 1 
Jope, Elisabeth, Frau Fabrikbesitzer, Leipzig, Hohenstaufen — — 1 
Janensch, Frieda und Gertrud, Ringenwalde, Hertha — — 2 
Jungermanu, Hertha, Frau Hauptmann, mit Sohn, Ringeuwalde, 
Haus Herta — — — — — — 2 
Jastrow, Gertrud, Frau, Stettin, Vater, Färberstr. 44/45 — — — 1 
Jähner, Anna, Frl., Charlottenburg, Lotte 1 
Jahnke, Fritz, Leutnant d. Res., Stettin, Gasth. Stephanie '— — 1 
Jacobs, Helene, Frl., Wilmersdorf, Auguste Viktoria — — 1 
Kreiner, Samuel, Kaufm., Berlin, Seerings Gasth. — — — 1 
Karsch, Martha, Frl., Dresden, Ostsee-Gasth. — — — — — 1 
Kienow, Emil, Feldproviantmstr., aus dem Felde, Azurea — — 1 
Kowes, Heinrich, Kaufm., mit Tochter, Frankfurt a. O., Ostsee-Gasth. 2 
Knuth, Martha, Frl., Charlottenburg, Haus Lindner 1 
Kockan, Richard, Tuchsabrikant, m. Fam., Forst i. Lausitz, Prinz Heinr. 4 
Köhn, Elisabeth, Lehrerin, Stettin, Schweriner Hof — 1 
Koch, Willy, Inspektor, Berlin, Norddeutscher Hof — —" — — i 
Klnth, Mar, Kaufm., Berlin, Preußenhof —&gt; — — — — 1 
K liehe, Martha, Stettin, Seerings Gasth. — — — — — — 1 
Kopp, Paul, Pfarrer, mit Frau, Frankfurt a. O., Strandpalast — 2 
Krajnik, Elfriede, Frl., Stettin, Iden, Neueste. 22 — — — — 1 
Krapp, Marie, Frau, mit Fam., Wilmersdorf, An de Waterkant — 3 
Kiwi, Franziska, Fran, mit Fam. u. Bed.,. Berliu-Tempelhof, Auf ' 
der Düne — — — — — — — 5 
Kobke, Gertrud, Frl., Pasewalk, Martha — — — — — 1 
Kutter, Elsbeth, Frl., Neukölln, Aegir — — — — 1 
Kaiser Hedwig, Frau, mit Fam., Striidow, Gehrmann, Grünestr. 4 — 3 
Kaiser, Klara, Frau, mit Tochter, Wcißensee, Thoms, Bismarckstr. 11 2 
Kistner, Olga, Frau, mit Fann, Stettin, Schünemann, Weidenstr. 11 3 
Krenket, Friedrich, Eisenbahn-Sekretär, Stettin, Kreukel, Bollwerk 36 1 
Kästen, Olga, Klavierlehrerin, Hamburg, Hendel, Lindenstr. 2 — 1 
Koziol, Rosina, Berlin, Klegin, Königsstr. 8 — — —, — — 1 
Kutzke, Lotte, Frl., Berlin, Kickbnsch, Bismarckstr. 0 — — — — 1 
Kerstupeit, Auguste, Frau, mit Enkelin, Müller, Heysestr. 12 — — 2 
Kiekhefel, Augusta, Rentiere, Stettin, Elise — — — — — — 1 
Köster, Olga, Frau Professor, Ahlbeck, Annaburg — — — — — 1 
König, Marie, Fran, mit Sohn, Luckenwalde, Kaiser Wilhelm — 2 
Kinitz, Marie, Gut Kinderfreude, Kr. Soldin, Prinz Heinrich — 1 
Krause, Marg., Stettin, Gasth. Stephanie — — — — — — 1 
Kreiß, Magdalena, Frl., Hamburg, Seeschloß — — — — — 1 
Krenzlin, Anna, Ww., Friedenau, Emma Lonise — — — — 1 
Krüger, Helene, Gvllnvw, Viktoria Luise — — — — — — 1 
Kühn, Fritz, Professor, Dr., Leipzig, Park-Gasth. — — — — 1 
Kühnel, Franz, Kaufm., Neukölln, Emma Louise — — — — 1 
Kay, Clara, Rentiere, mit Sohn, Stettin, Hindrichsen, Krausestr. 2 — 2 
Kaschik, Anni, Frau, mit Tochter, Thorn, Sehl, Grenzstr. 59 — — 2 
Keller, Klara, Frau Rentiere, Berlin, Rosenthal, Bismarckstr. 8 — 1 
Klinker, Elsbeth, Schneiderin, Berlin, Wolf, Krausestr. 13 — — — 1 
Klinker, Johanna, Kind, Berlin, Wolf, Krausestr. 13 — — — — 1 
Kortmann, Grete, Hilfsschwester, Aurich, Töpfer, Färberstc. 62 — — 1 
Knoll, Christa, Kind, Hatte a. S., Kilias, Friedenstr. 3 — — — 1 
Kortbein, Gerda, Schülerin, Anklam, Kortbein, Moltkestr. 27 — 1 
Kroll, Martha, Frl., Polmar in Posen, Mfttelstaedt, Lotsenstr. 8—1 
Kühne, Fr., Beamter, Stralsund, Ontmann, Gr. Kirchenstr. 11 — — 1 
Kuphal, Ferdinand, Leutnant d. Res., mit Fam. u. Bed., Wilmersdorf, 
Fink, Gartenstr. 14 — — — — — — — — — — 3 
Kuserow, Franz, Siemensstadt-Berlin, Gurka, Gartenstr. 28 — — 1 
Kaumheimer, Heinrich, Kaufm., mit Fam., Berlin, Berolina — — 3 
Kelschinsky, Hertha, Frau, Berlin, Wald u. See — — — — — 1 
Koßmann, Johanna, Frl., Berlin, Hubertus — — — — — 1 
Kuntze, Laura, Kaufm., Stettin, Dresdener Hof — — — — — 1