
Nr. 10. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Donnerstag, den 19. Juli 1917. 
Klähre, Herta, Frau, Charlottenburg, Schloß Hoheuzollern — — 1 
Kleinecke, Fran Reg -Assessor, IO., mit Fcnu. u. Bed., Berlin, Neptun 
Klopfer, Clairy, Frau, Berlin, Schloß Hoheuzollern — — — — 1 
König, Erna, Frau, mit Fam., Charlottenburg, Midgard — — — .3 
Kolpert, Emil, Kaufm., Berlin, Gasth.' sStephanie — — — — 1 
Kopsch, Marie, Frl., Berlin, Haus Schiffmann — — — — 1 
Kraft, Erich, Chefredakteur, Berlin, Gasth. Stephanie — — — 1 
Lüdke, Fritz, mit Fran, Stettin, Schmidts Gasth. — — — — 2 
Lutz, Frl., Cichhof, Gasth. Westend — — — — — — — — 1 
Lütke, Fritz, Kaufm., Templin, Gasth. Westend — — — — — 1 
Lorenz, Mar, Kaufm., Eberswalde, Preußeuhof — — — — — 1 
Lutze, Louis, Kaufm., mit Fam., Berlin-Wilmersdorf, Preußenhof — 3 
Liebe, Clara, Putzdirektrice, Berlin, Frieda — — — — — — 1 
Lelsmaun, Emma, Frau, Glauchow, Frieda — — — — — — 1 
Lümmerhirt, Roderich und Fritz, Geschw., Berlin, Kinderpflegeheim 2 
Leppmann, Ulrich, Kind, Berlin, Kinderpflegeheim — — — — 1 
Lienau, Karl u. Barbara, Geschw., Berlin-Lichterfelde, Kinderpflege!). 2 
Lummerzheim, Annemarie, Kind, Forst i. L., Kinderpflegeheim — — 1 
Lange, Elise u. Gertrud, Geschw., Berlin, Kamrath, Torfhaus — 2 
Lange, Karl, Ober-Ingen., St. Pölten, Lange, Neueste. 19 — — l 
Lichtenstein, Olga, Frau, mit Fann, Berlin-Schöneberg, Schulte, 
Moltkestraße 2— — — — — — — — — — — 3 
Löschte, Joseph, Stettin, Kl. Marktstr. 13 — — — — — — 1 
Löschte, Mathilde, Ww., Stettin, Kl. Marktstr. 13 — — — — 1 
Lege, Robert, Kgl. preuß. Kadett, Anhalt, Preußenhof — — — l 
Linsdorf, Mariane, Frau, Rathenow, Hubertus — — — — —- 1 
Litten, Kurt, Kanonier, Köslin, Hubertus — — — — — — 1 
Lampe, Annemarie, Lehrerin, Ungnade, Gasth. Stephanie — — 1 
v. Leipzig, Gisela, Frau, mit Fam., Weimar, Frieda — — — 3 
Lcwy, Martha, Frau, mit Tochter, Küstrin, Viktoria Brise — — 2 
Loewenthal, Leo, Kaufm., Stettin, Park-Gasth. — — . — — — 1 
Lehmann, Marg., Versich.-Veamtin, Stettin, Haus Albrecht — — 1 
Ludewig, Auguste, Frau, Gotha, Haus Bernhard — — — — 1 
v. Leipzig, Heinrich, K. S. Gesandter, Weimar, Frieda — — — 1 
Landien, Käthe, Frau, mit Fam., Bln.-Schöneberg, Materne, Nooustr. 4 
Leibaner, Elli, Frau, Berlin, Gasth. Prinz Heinrich — — — — 1 
Lustig, Kurt, Kaufm., mit Frau, Schvlwin, Jesters Kaffeehaus — — 1 
Lcwiu, Elsbeth, Frau, mit Nichten u. Bed., Stettin, Tip-Top — — 4 
Löwinski, Carola, Kontoristin, Berlin, Aegir — — — — — 1 
Lachnmnd, Fritz, Apotheker, mit Fam., Eberswalde, Haus Krüger 4 
Mäschle, A., Frau, mit Fam. n. Stütze, Berlin, Merkur — — — 5 
Meyer, Viktoria, Frl., Friedenau, Haus Babette* — — — — 1 
Munckel, Gertrud,. Freienwalde, Seeschloß — — — — — — 1 
Mischow, Marie, Frau, Berlin, Am Meer — — — — — — 1 
Masello, Antouie, Ww., Berlin, Park-Gasth. — — — — — — 1 
Muntcrmann, Fritz, Leutnant, Insel Hiddensee, Zum Walfisch — — 1 
Mannheim, Herbert, Oberprimaner, Landsberg a. W., Meeresstille — 1 
Marschall, Erna, Frau Kunstmaler, mit Fann u. Bed., Charlottenburg, 
HauS Wanda — — — — — — — — — — — 4 
Matthis, Toni, Frau, mit Tochter, Nangard, Glückauf — — — 2 
Mönch, Martha, Frau Kaufm., mit Tochter, Neukölln, Emma Louise 2 
Mandel, Helene, Frau, mit Tochter, Moabit, Gasth. Stephanie — — 2 
Mendelsohn, Ludwig, Komponist u. Schriftsteller, m. Frau, Charlotten ¬ 
burg, Gasth. Stephanie — — — — — — — — 2 
Mietz, Lucie, Frau Kaufm.,. mit Sohn, Berlin, Gasth. Stephanie — 2 
Matuschofska, Marg., Chemikerin, Grabow, Gasth. Stephanie — — l 
Müller, Landwirt, Roggow, ßlasth. Stephanie — — — — — 1 
Machoy, Marg., Kontoristin, Neukölln, Aegir '— — -- — — 1 
Marcus, Wolf, Fabrikant, Stettin, Haus Krüger — — — — 1 
Müller, Herbert u. Kuno, Geschw., Berlin, Kinderpflegeheim — — 1 
Mau, Helene, Frau Kaufm., Berlin, Mau, Gartenstr. 34 — — — 1 
Mastmcier, Martha, Frau, Stettin, Haegers Gasth. — — — — 
Münch, Georg, Bez.-Schorusteinfegermstr., Kattowib, Merkur — — 
Menkenberg, Hellmuth, Fabrikant, Stettin, Schloß Hoheuzollern — 
Meyer, Klara, Frau Rechtsanwalt, Landsberg, Dresdener Hof — — 
Michael, Karl, Gefr., Berlin-Wilmersdorf, Schloß am Meer — — 1 
Müller, Albert, Kaufm., mit Fa'm., Leipzig, Schloß Hoheuzollern — 3 
Möller, Charlotte, Schülerin, Berlin, Haus Nußbaum — — — 
Müller, Gertrud, Versich.-Beamtiu, Stettin, Haus Albrecht — 1 
Melzer, Maria, Frau, Flottwcll-Weißenhöhe, Dünenschloß — — 1 
Merzig, Martha, Frau Fabrik., mit Sohn, Berlin, Meereswarte — 2 
Mielke, Hedwig, Buchhalterin, nut Kind, Charlottenburg, Waldesruh 2 
Milich, Minna, Frau Amtsvorstehcr, Kl. Reichen, Schloß Hohenzollern 1 
Neumann, Lola, Frau, mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, Anna Lisa 4 
Neve, Heinrich, Leutnant, Stettin, Jeschkes Gasth. — — — — 
Nowicki, Berta, Frau, Kottbus, OehlkeS Gasth. —- — — — — 
Neumann, Elisabeth, Fran, mit Fam., Berlin, Gasth. Prinz Heinrich 3 
Neuhofs, August, Rentier, Schwelm, Merkur — — — — — — 1 
Noa, Manfred, Kunstmaler, Berlin, Astoria — — — — — — 
Niczky, Bella, Frau, Berlin, Favorit — — — — — — — 1 
Neitzel, Anna, Kassiererin, Berlin, Herta — — — — " — 1 
Neumann, Paul, Glasermeister, Lichtenberg, Kaiser Wilhelm — — 1 
Neumann, Lotte, Frau, Berlin, Gasth. Stephanie — — — — 1 
Nachtigall, Eugen, Kaufm., mit Tochter, Charlottenburg, Hails Alice 2 
Naumann, Marg., Frau, Berlin, Schweriner Hof — — — — ,1 
Nicklas, Hedwig, Frau, Berlin, Berger, Gadebnschstr. 16 — — 1 
Nimz, Anna, Frau Pfarrer, Grandenz, Wergin, Lindenstr. 12 — — 1 
Noll, Hugo, Kvufm., Berlin, Preußeuhof — — — — — — 1 
Niclas, Frau, mit Tochter, Lehrer, Langkasel, HaegerS Gasth. — — 2 
Ollrich, Fritz, Berlin, aus dem Felde, Gasth. Westend — —' — 1 
Offelsmeyer, Carl Otto, Grunewald, Gasth. Stephanie — — — 1 
Ohlsen, Minna, Frau, Berlin, Viktoria Luise — — — — — 1. 
Ostrowski, Herbert, Kaufm., Berlin, Hubertus — — — — — 1 
Otto, Erich, Nachkalkulator, Stettin, Haus Albrecht — — — — 1 
Otto, Marie, Frau Eisenbahn-Sekr., Stettin, Haus Albrecht — — 1 
Otto, Werner, Handlungsgehülfe, Stettin, Haus Albrecht — — — 1 
Olbrich, Fritz, aus dem Felde, Dünenschloß — — — — — 1 
Otto, Else, Berlin, Rankcnbnrg, Grenzstr. 10 — — — — — 1 
v. Oppenheim, Max, Kaiser!. Deutscher Minister-Präsident, mit Begl., 
Berlin, Gasth. Stephanie — — — — — — — — 2 
v. Obererem, Edith, Frau, Berlin, Zum Walfisch — — — — 1 
Osmers, Johanna, Stadt. Lehrerin, Berlin, Daheim — — — — 1 
Oettrich, Marg., Krankenpflegerin, Lichtenberg-Berlin, Schöning, 
Lotseusstraße 63 — — — — — — — — — — 1 
Petruschke, Emil, Kaufm., mit Frau, Woltersdorf-Berlin, Nordd. Hof 2 
v. d. Planitz, John, Amtshauptmann, Dippoldiswalde, Viktoria Luise 1 
Plötz, Anna, Frau, mit Fam., Berlin-Pankow, Böttchers Gasth. — 3 
Plath, Paul, Offizier-Stellvertr., Charlottenburg, HauS Wolff — 1 
Paeplau, Georg, Unteroffizier, Insel Sylt, Oehlkes Mrsth. — — 1 
Poppel, Marie, Frau, Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — — 1 
Pulvermacher, Klara, Frau lSanitätsrat, mit Tochter, Berlin, Helios 2 
Petsch, Elise, Frl., Strasburg, Wilhelma — — — — — — 1 
Püschel, Paul, Direktor, Schepau, Kr. Ratibor, Hohenstaufen — — 1 
Poick, Liddy, Frau, mit Fam., Löbau i. Sa., Germania — — — 4 
Petznick, Karl, Kaufm., Kaiser!. Hoflieferant, Berlin, Prinz Heinrich 1 
Pietschmann, Ida, Frau, mit Fam. u. Bed., Stettin, Wald und See 4 
Pelznik, Herta, Fr!., Berlin, Gasth. Prinz Heinrich — - — — 1 
Pollack, Erich, III'., Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin-Wilmersdorf, 
Melanie — — — — — — — — — — — — 2 
Pfister, Marg., Frau, Charlottenburg, Haus Krüger — — — — 1 
Pirscher, Ilse, Kind, Forst i. L., Kinderpflegeheim — — — — 1 
Praetorius, Eva, Kind, Berlin, Kinderpflegeheim — — — — 1 
Pankow, Otto, Kanzlei-Vorsteher, Stettin, Sellin, Kirchplatz 10 — 1 
Pöhn, Edmund, Direktor, mit Fam., Charlottenburg, Nirvana — — 3 
Pollandt, Max, Leutnant, aus dem Felde, Haus Wolff — - — 1 
(Fortsetzung in der Beilage.) 
Aufruf! 
Gesundheitliche Jugendpflege i» Seu wo 
und Badeorten. 
Noch viel zu wenig ist dem Deutschen bewußt geworden, welch 
ein reicher Oucll von Gesundheit und Lebensfreude dem deutschen 
Volke aus den Turnspielen in freier Luft entspringen könnte. Nicht 
nur des Einzelnen leibliches Wohl, auch die Ankunft unseres Vater 
landes rückt die körperliche Jugendpflege im Sinne der Ertüchtigung 
des kommenden Geschlechts an Körper, Geist und Seele in den 
Vordergrund des völkischen Interesses. 
Denn „die Gesundheit des ganzen Volkes ist die beste Kraft der 
Nation". 
Hygiene der Jugend im weiteren Sinne kann ihre Aufgabe nicht 
mit der Abwehr schädlicher Einflüsse auf Körper und Gemüt ge 
löst betrachten, muß vielmehr Hand in Hand mit ihr die Ertlich 
tigung der künftigen Generationen mit allen Mitteln anstreben. 
Nicht sportliche Höchstleistungen Einzelner, sondern rüstige Kraft aller 
mutz das Ziel sein. 
Keine Zeit im Jahreslauf dürfte aber so geeignet sein, die 
Jugend zur Freude am Spiel in der Natur zu erziehen, als die Zeit 
ihres Aufenthalts in den Kur- und Badeorten. All die Hemmungen, 
welche daheim in Gestalt von Schule, Hausarbeit und Familienleben, 
sowie der weiten Entfernungen der großen Städte dem guten Willen 
hindernd entgcgentreten, fallen hier weg. 
Tie Badcverwaltung beabsichtigt, bei genügender Beteiligung — 
unter der Hauptleitung eines Turnlehrers des hiesigen Neformreal- 
gymnasiums 'und unter ärztlicher Aufsicht eines in der Jugendarbeit 
erfahrenen hiesigen Arztes — wöchentlich an 3 Vormittagen von 
9—11 Uhr am Strande 
Turnspiele 
für die Jugend beider Geschlechter zu veranstalten. 
Erwünscht ist eine möglichst große Beteiligung der älteren 
Jugend und auch der Erwachsenen, welche durch das Vorbild dec 
spielfrohcn Jugend angelockt, gerade während des untätigen Bade 
aufenthaltes ans diese Weise der Spielbewegung gewonnen werden 
könnten. Die Kosten betragen für jeden Beteiligten 3 Mark für die 
ganze Dauer der Spielzeit. Der Betrag ist im voraus mit der An 
meldung im Geschäftshaus der Badeverwaltung zu'entrichten, wo 
selbst anch an den Nachmittagen von 3—4 Uhr nähere Auskunft er 
teilt wird. 
Damen und Herren, die im Interesse der gesundheitlichen Er 
tüchtigung der deutschen Jugend zur Leitung von Spielgruppen für 
die Dauer ihres Badeaufenthaltes bereit sind, werden gebeten, sich 
baldigst im Geschäftshaus der Badeverwaltung — von 3—4 Uhr — 
melden zu wollen. 
Bitte zu beachten! Von den Hebungen müssen ausgeschlossen 
werden: 1. Alle Kinder und Jugendlichen mit Herz-, Lungen-, 
Nieren- und Blinddarm-Leiden; 2. alle anderweit Kranken oder 
hochgradig schwächlichen Personen nach ärztlichem Urteil. Man be 
frage deshalb einen der hiesigen Aerzte. 
Swinemünde, den 15. Juli 1917. Die Badedirektion.