
Nr. 8. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Donnerstag, den 12. Juli 1917. 
Woide, Walter, Leutnant, aus dem Felde, Prenßenhof — — 1 
Winkler, Max, ? Schweriner Hof — — — — — — -1 
Werner, Martha, Frau, Görlitz, Gasth. Westend — — — — — 1 
Wedler, Anni, Frau, Misdrvy, Norddeutscher Hof — - — 1 
Wurl, Martha, Frau, Berlin, Gasth. Drei Kronen —— — — 1 
Wulfert, Marie, Frau, Stargard i. P., Jesclffes Gasth. — — — 1 
Weitz, Dora, Frl., Berlin, Elise — — — — — — — 1 
Witt, Helene, Frl., Berlin-Wilmersdorf, Hans Albrecht — — — 1 
Wolff, Dorothea, Arztfrau, mit Fain., Berlin, Haus Gertrud — — 3 
Wollauk, Anna, Frau Gutsbesitzer, Berlin, Friedrichstr. 1 — — — 1 
Woick, Fritz, Kaufm., Köpenick-Berlin, Emma Louise — — — 1 
Wassermann, Ilse, Schülerin, Berlin, Meereswarte — — — — 1 
Willbarth, Hedwig, Frl., Zehdenick, Schloß am Meer — — — — 1 
Wiegmann, Jenny, Frl.- Spandau, Voigt, Haus Kurpark — — - - 
Weise, Emilie, Frau, Elsterwerda, Koltermann, Blücherstr. 2 — — 1 
Winkler, Else, Frl., Charlottenburg, Winter, Färberstr. 23 — — — 1 
Weber, Marg., Fran Privatiere, Wilmersdorf, Clara — — — — l 
Weber, Clara, Frau Kaufm., mit Fnm., Berlin-Friedenau, Melanic — 3 
Westphal, Karl, Anstaltsarzt, Parchim, Haus Krasucki — — — — 1 
Wallstein, Salo, Kaufm., mit Kind, Breslau, Melanie — — — 2 
Wendtorf, Felicitas, Schülerin, Berlin, Gehrke, Moltkestr. 29 — — 1 
Wagner, Hans, Unteroffizier, ? Europäischer Hof — — — 1 
Weil, Erwin, Berlin, Azurea — — — — — — — — — 1 
Wenzel, Albert, Kaufm., Stettin, Prinz Eitel Friedrich — — — 1 
Wolf, Irma, Frl., Hannover, Sonnenschein — — — — — — 1 
Wulff, Erich, Oberleutnant, Spandau, Strandburg — — — — 1 
Wolff, Käthe, Kontoristin, Berlin, Elfriede — — — — — — 1 
Wruck, Herbert, Leutnant d. Res., aus dem Felde, Meeresstille — — 1 
Wagner, Franz, Fabrikbesitzer, Berlin, Hohenstaufen — — — — 1 
Wesenberg, Herm., FleisäK'rmeister, Stettin, Fortuna — — — 1 
Werner, Ludwig, l »r., Rechtsanw., mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, 
Tip-Top — — — — — — — — — — — — tz 
Witte, Gertrud, Frl., Groß-Toitin, Kr. Demmin, Viktoria Luise. — 1 
Wagner, Lotte, Frau, Nautikow b. Reetz Nm., Ostsee-Gasth. — — 1 
Warschauer, Martin, Kaufm.-- Berlin, Haus Harderose — — 1 
Walter, Margarete, Frau Ww., Stettin, Zum Walfisch — — — 1 
Wegner, Karl, Oberleutnant, Belgien, Zum Walfisch — — — — 1 
Wolfgram, Marie, Putzarbeiterin, Stettin, Dietrich, Gartenstr. 29 — 1 
Waldschmidt, Berta, Frau, Erfurt, Strandburg — — — — 1 
Wegner, Albert, Kaufm., Stettin, Hubertus — — — — 1 
Winckelsesser^ Marie, Frau, Weinhandlung, mit Fam., Prenzlau, 
Strandburg — — — — — — — . 1 
Wulff, Kurt, Fabrikbesitzer, Wriezen a. O., Strandburg — — — 1 
Walter, Ludwig, .tttrufni., Berlin, Gasth. Stephanie — — — 1 
Wenkstern, Hilga, Privatiere, Hamburg, Gasth. Stephanie — — — 1 
Zweig, Ludwig, Kaufm., Berlin, Jeschkes Gasth. — — — 1 
Ziegler, Hans, Bibliotheksekretär, Greifswald, Gasth. Drei Kronen — 1 
Zink, Erich, stuck, plckl., Greifswald, Gasth. Drei Kronen — — — 1 
Zschiesche, Lotte, Bureaugehilfin, Stettin, Haus Albrecht — — — 1 
Zitzlaff, Agnes, Frau Postdirektor, mit Fam. n. Bed., Wilmersdorf, 
Germania — — — — — — — — — — 
Zanten, Agnes, Opernsängerin, Berlin, Merkur — — — — 1 
Ziehn, Amanda, Frau Rittergutspächter, Prifrwitz b. Bergen a. R., 
Fürst Bismarck — — — — — 1 
Ziesche, Gerda, Frau, Berlin, Fürst Bismarck — — — — — 1 
Zilm, Käthe, Frau, Pristwitz b. Bergen a. R., Fürst Bismarck — — 1 
Zander, Ulrich, Rittergutsbesitzer, Berlin, Hohenzollernhof — — 1 
Zimmermann, Grille, Frau, Frauendorf, Europäischer Hof — — 1 
Zollatz, Else, Frau, Ueckermünde, Gasth. Westend — — — — — 1 
Zönner, Ernst, Berlin, Gasth. Westend — — — - — — — 1 
Zeisler, Käthe, Fran, Anklam, Vater Jahn -— — — — — t 
Zeidler, Clara, Fran, mit Kind u. Bed., Berlin, Azurca — — — 3 
Summe 6893 
Hiervon Kurgäste 25M 
Passanten 4303 
Verzogen: Wagner, Lotte, Lehrerin, vom Ostsee-Gasth. nach 
Halls Meeresstille. — Meyer, Klara, Frau Rechtsanwalt, Landsberg 
a. W., von Haus.Trapp nach Seerings Gasth. — Ver I ohr , Anna, Fraw. 
Reg.-Baumeister, Charlottenburg, von Haus Trapp nach Seerings Gasth. 
— v. N a polski, Anna, Frau, Berlin, von Heimdall nach Agnes. 
Galaska, Gertrud, Modistin, Berlin, von An de Waterkant nach 
Halis Vineta. — Dettloff, Valeska, Schülerin, voll An de Water 
kant nach Haus Vineta. — Benthei m, Luise, Schauspielerin, Berlin, 
voll All de Waterkant nach Haus Ursula. 
Das .Oberamt in Freudenstadt gibt folgendes bekannt: 
An die Kurfremden! 
Alle diejenigen, die sich als Durchreisende, Ausflügler oder Gäste in 
unserem Bezirk aufhalteu, werden darauf hiugewieseu, daß jeder Aufkauf 
von Nahrungsmitteln beim Erzeuger, seien es Butter, Eier, Fleisch, 
Hülsenfrüchte usw. verboten ist, ebenso jeder markenfreie Bezug eines 
markenpflichtigen Lebensmittels, wie Brot und Fleisch, oder bezugschein 
freier Bezug eines bezugscheinpflichtigen Gegenstandes und daß solcher 
Aufkauf sowohl für den Käufer wie für den Verkäufer strenge Strafen 
nach sich zieht. Die Verkäufer haben außerdem Kürzung ihres Lebens- 
mittelbezugs durch deu Kommunalverband zu gewärtigen. 
Kurfremde, die bei solchem Aufkauf oder bei Versendung aufgekaufter 
Nahrungsmittel betroffen werden, werden unter öffentlicher Bekanntgabe 
ihres Namens zum sofortigen Verlassen des Bezirks genötigt und der 
Staatsanwaltschaft angezeigt. Die Lebensmittelverteilung im Bezirk ist 
so geregelt, daß die Kursremden den ihnen zukommendeu Anspruch aus 
Lebensmittel in der Regel ohne Schwierigkeiten befriedigen können. Es 
ist deshalb die Bitte berechtigt, daß sie jede Schädigung der bezirksangehH- 
rigen Bevölkerung durch Hamstern unterlassen. 
Sämtliche .Polizeibehörden und Landjägerstellen sind angewiesen, 
gegen hamsternde Kurfremde rücksichtslos vorzugehen; auch sind die in 
sämtlichen Gemeinden des Bezirks vertretenen Mitglieder des Bezirks 
ausschusses für Volksernährung gebeten, ihre Wahrnehmungen in dieser 
Hinsicht unverzüglich durch Fernsprecher dem Oberamt anzuzeigen. 
Freudenberg, den 2. Juni 1917. 
K. Oberamt. 
(Wir empfehlen dieses zur Nachahmung.)