
Nr. 9. 
'Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Sonnabend, den 14. Juli 1917. 
irisch, Siegfried, Kaufm., Berlin, Ans der Dune — — — — — 
irisch, Ludwig, .Kaufm., Soldat, Auf der Düne — — — — — 
Karkoska, Karl, Kaufm., Rosenberg in Oberschl., Merkur — — — 
Koppe, Hulda, Frau, mit Fam., Niederschönhausen, Haack, Friedenstr. 
Kamla, Lotte nnd Käthe, Geschw., Quedlinburg, Wald und See — 
Kaltofen, Hein, Nossen, An de Waterkant — — — — — — 
Käpten, Johann, Prokurist, Berlin, Preußenhof — — — — 
Kieback, Erich, Magdeburg, Preußenbof — — — — — — 
Krüger, Walther, Berlin, Preußenhof — — — — — — — 
Kuhn, Willy, Kaufin., Stralsund, Preußenhof — — — — — 
Liersch, Karl, KreiS-AusfchußrAssistent, Kolberg, Central-Gasth. — 
Löwinstannn, Julius, Kaufm., Schöneberg, Berolina — — — — 
Lasnitz, Clara, Frl., Berlin, Hubertus — — — — — — — 
Lasnitz, Willi, Kaufm., Direktor, Stettin, Hubertus — — — — 
Lewin, Fanny, Fran, mit Tochter, Posen, Haus Steffen — — — 
Lindeuau, Amanda, Frau, mit Tochter, Berlin-Friedenau, Laarß, 
'Neueste. 28 — — — — — — — — — —, — 
Lange, Mar, Fabrikant, mit Fam., Berlin, Seerings Gasth. — — 
Licht, Josef, Kaufm., Berlin, Unna Lisa — —&gt; .— — — — 
Laboschinski, Kurt, Fabrikbesitzer, Charlottenburg, Schl. Hohenzollern 
Lene, Gertrud, Neukölln, Klegin, Königsstr. 8 — — — — — 
Lindenheim, Julins, Ingen-, nut Fran, Berlin, Gasth. Stephanie — 
Lütgens, Therese, Kontoristin, Altona, Loßmann, Lotsenstr. 23 — 
Linsky, Max, Rentier, mit Fam., Wilmersdorf, Treptows Weinstuben 
Loewinsohn, Axel, Schüler, Charlottenburg, Treptows Weinstuben — 
Laboschinski, Eda, Fran, mit Tochter n. Bed., Charlottenburg, Schloß 
Hohenzollern — — — — — — — — — — — 
Litzky, Ernst, Zahnarzt, Berlin, Schloß Hohenzollern — — — — 
Lüdicke, Kurt, Schiller, Wittstock a. d. D., Daheim — — — — 
Liebtenstaedt, Alsred, Kaufm., Stettin, Preußenhof — — — — 
Liersch, Karl, Bäckermeister, Britz-Berlin, Fürst Bismarck — — — 
Lehrtamp, Anna, Frau, Wolgast, Haegers Gasth. '— — — — 
Liipte, Gertrud, Frau, mit Tochter, Berlin-Tegel, Eden — — — 
Limburg, Line, Fran Hauptmann, mit Tochter, Charlottenburg, Kaiser 
Wilhelm — —— — — — — — — — — — 
Liebenau, Mar, Kaufm., mit Fran, Berlin, Gasth. Stephanie — 
Liebk., Ellen, Fran, mit Tochter, Charlottenburg, An de Waterkant 
Levy, Herm., Kaufm., mit Frau, Stettin, Berolina — — — — 
Liersch, Karl, KreiSauSschuß-Assistent, Pyritz, Zentral-Gasth. — — 
Loewinsohn, Margarete, Frau, Charlottenburg, Treptows Weinstuben 
Lucrs, Otto, Unteroffizier, Weißig, Schmidts Gasth. — — — — 
Langenberger, Adele, Frau Ww., Bovenden b. Göttingen, Schmalz, 
Neuestraße 48 — — — — — — — — — — — 
Lewy, Flora, Frau, Berlin, Haus Gertrud — — — — — — 
Landsberg, Jenny und Clara, Geschw., Berlin, Prinz Eitel Friedrich 
Losch, Elise, Frau, Berlin, Gasth. Stephanie — — — — — — 
Lebmann, Ferd., Beamter, Berlin, Preutzenhof — — — — — 
Lißeck, Anna, Plätterin, Berlin, Preußenhof — — — —- — 
Ludwig, Lambert, Mainz, Preußenhof — — — — — — — 
Lipschütz, Marg., Frau Kaufm., mit Kind n. Bed., Charlottenburg, 
Wartburg — — — — — — — — — —. — 
Langen, Marg., Frau, Berlin-Schöneberg, Annaburg — — — — 
Levey, Charlotte, Frau, mit Bed., Berlin-Schöneberg, Annaburg — 
Losswr, Friedel, Tempelhof, Haus Nußbaum — — — — — 
Licht, Georg, Frau, mit Fam. u. Bed., Berlin, Anna Lisa — — — 
Liste, Leopold, Bergassessor, mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, Haus 
Anger — — — — — — — — —, — — —, 
Lutz, Hermann, Fabrikbesitzer, Wilhelmshaven, Jeschkes Gasth. — — 
Müller, Johanna, Kindergärtnerin, Berlin, Emma Louise — — — 
Morks, Samuel, .Kaufm., mit Fam., Bad Kosen, Wilhelma — — 
Moebius, Elisabeth, Frau, Berlin-Schöneberg, Hofmann, Moltkestr. 22 
Mikulla, Martha, Königshütte in Oberschl., Wischmann, Friedenstr. 1 
Meißner, Richard, Kaufm., Berlin, Jeschkes Gastb. — — — — 
Machr, Otto, Künstler, Wollin, Europäischer Hof — — — — 
Mattbeus, Ludwig, Hauptmann, ans dem Felde, Haus Freia — — 
Meyer, Meta, Frau, mit Tochter, Schöneberg, Krakau, Gartenstr. 19 
Mengdehl, Helmut, Leutnant d. Res., Tarnolvv, Goldfried — — 
Mack, Lotte, Kindersrl., Schöneberg-Berlin, Prinz Eitel Friedrich — 
Mancher, Ferd., Leutnant, Bernkastcl, Ostsee-Gasth. — — — — 
Meyer, Paula, Privatiere, Magdeburg, Eden — — . 
b. Masseubach, Heinrich, Direktor, Charlottenburg, Nirvana — — 
Merkel, Josef, Kaufm., Berlin, Gasth. Stephanie — — — — — 
Müller, Martha, Frl., Suchow, Schloß Hohenzollern — — — — 
Mussehl, Karl, Fabrikbesitzer, mit Fam. n. Bed., Berlin-Niederschön- 
hausen, Wartburg — — — — — — — — — — ! 
Möller, Lina, Frl., Gr. Munzel, Möller, Heureka — — — — — ' 
Michalkowski, Marianne, Frau, Berlin, Haegers Gasth. - 
Müchenberg, Mathilde, Frau, mit Kind, Berlin, Haiderose — — t 
Mallet, Jenny, Frau, Dresden, Dünenschloß — .— — — — l 
Mannheim, Rich., Stettin, Berolina — — — — — — — l 
Medow, Frieda, Braunsfclde, Haus Steffen — — — — — — 1 
Müller, Anna, Fran, mit Tochter, Stcglitz-Berlin, Haus lSteffen — 2 
Meißner, Rosel, Frau, Charlottenburg, Min Ollendeel — — — 1 
Müller, Moritz, Apotheker, nut Fam., Dresden, Schloß Hohenzollern ! 
Matbis, Julius, Kaufm., Straßburg i. Cls., Gasth. Westend — — 1 
Mertens, Adolf, Kaufm., mit Sohn, Berlin, Neptun — — — — L 
11 Möller, Karl, Fabrikbesitzer, Arnstadt, Hohenstaufen — — — — 1 
1 Marquardt, Richard, Eisenbahn-Oberassisteut, Eberswalde, Struckhoff, 
1 Lotsenstraße 23 — — — — — — — — — — 4 
3 Müller, Robert, Buchdruckereibesitzer, Potsdam, Gasth. Drei Kronen 1 
2 Mertens, Else, Fran, mit Sohn u. Bed., Berlin, Neptun — — 3 
1 Mayer, Otto, Kaufm., Hannover, Jesters Kaffeehaus — — — — 1 
1 Margirt, lü., nut Sohn, Grünan b. Berlin, Gasth. Stephanie — 2 
1 Mngdan, Charlotte, Frau Stadtrat, Berlin, An de Waterkant — 1. 
1 Maaß, Franz, Ingen., Güstrow, Preußenhos — — — — — — 1 
1 Michael, Betty, Frau, Wilmersdorf, Schloß nm Meer — — — — 1 
1 Müller, Else, Frl., Berlin, Haus Ursula — — — — — — 1 
1 Mähnert, Martha, Frau Kaufm., mit Sohn, Berlin, Dünenfchloß 2 
1 Manzel, Gerhard, Schüler, Charlottenburg, Neptun — — — — 1 
1 Meyer, Hans, Rittergntspächter, m. Fam., Stolzenhagen, Zunr Walfich 3 
2 Müller, Fritz, Reisender, mit Frau, Neukölln, Schröder, Färberstr. 57 2 
Milbrodt, Max, Landwirt, Busow b. Landsberg a. W., Viktoria-Gasth. 1 
2 Meyer, Paul, Kaufm., Stettin, Jeschkes (vasth. — — — — — 
3 Nachtigall, Paula, Frau, Charlottenburg, Alice — — — — — 1 
1 Nathan, Berta, Wittingen, Gasth. Stephanie — — — — — 1 
1 Neugebauer, Kurt, Kaufin., Breslau, Zum Walfisch — — — — 1 
1 Noll, Hugo, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — — 4 
2 Nawarth, Marg., Schwester, Buch b. Berlin, Haus Kurpark — — 4 
1 Niedzwiedzinski, Ignaz, Pfarrer, Jarutschin, Germania — — — 4 
4 Neumann, Emmi, mit Tochter, Friedland i. M., Quadt, Neueste. 22 2 
1 Orska, Marie, Schauspielerin, Charlottenburg, Ostsee-Gasth. — — 4 
Otto, Walter, Kgl. Polizei-Sekretär, Potsdam, Otto, Gr. Kirchenstr. 28 4 
3 ! Ottenburg, Dora, Schauspielerin, Stettin, Goldfried — — — 4 
1 I Obermeyer, Ludwig, Rechnungsrat, Stettin, Elisabeth — — — 1 
1 v. Puttwitz, Marie, Frau, Berlin, v. Puttkamer, Landratsamt — — 4 
1 Paschke, Gerhard u. Erika, Geschw., Kaltwasser, Silesia — — — 2 
1 Adilina de Pasä^alis Souvestre, Gesangmeister, mit Begl., Dresden, 
1 ! Seerings Gasth. — — — — — — — — — — 2 
2 Petersilie, Ernst, Apotheker, nut Frau, Treptow, Norddeutscher Hof 2 
Plötz, Anna, Frau, mit Fam., Berlin-Pankow, Böttchers Gasth. — 3 
2 I Portius, Martha, Frau, mit Fam., Bcrlin-Karlshorst, Animburg — 3 
2 Pantel, Georg, Leutnant u. Adjutant, Anklam, Seefchloß — 1 
2 Pressinger, Jsak, Stettin, Gasth. Drei Kronen — — — — — 1 
2 Pust, Hanni, Pölitz, Schloß am Meer — — — — — — — 4 
1 Pust, Walter, Iw. meä., nut Frau, Stettin, Tip-Top — — — 2 
1 Papendorf, Martha, Frl., Stettin, Kleist's Gasth. — — — — 1 
1 Pape, Hubert, Kaufm., Zerbst, Schmidts Gasth. 
Pilartz, Anna, Frl., Stcglih, Herholz, Moltkestr. 23 — — — — 1 
1 Pein, Margarete, Frau Rittergutsbesitzer, mit Kind, Berlin, Metzler, 
1 I Gartenstr. 17ri — — — — — — — — — — — 2 
2 Piwinezka, Karl, Kaufm., mit Frau, Fichtenau, Gasth. Stephanie — 2 
1 Priestab, Elsa, Frau, Hamburg, Meyer, Krauseste. 6 — — — — 1 
1 Preußner, Frau Ingen., mit Fam. ir. Bed., Charlottenburg, Leu, Neue- 
1 straße 17 — — — — — — — — — — — — ' 
1 Pnllwitt, Paula, Frl., Charlottenburg, Finsterwalder, Blücherstr. 2 — 1 
Patzschke, Dora, Frau, Burg, Seefchloß — — — 
3 Putzger, Herm., Fabrikbesitzer, Nosscu, An de Waterkant — — — 1 
1 Peter, Lina, Frau, Berlin, Waldesruh — — — — — — — 1 
1 Plath, Clara, Fran, Stettin, Hubertus — — — — — — — i 
1 Plath, Grete, Privatiere, Stettin, Hubertus — — — — - — — 1 
3 Prawitz, Helene n. Evamaria, Geschw., Dolgelin, Pfitzner, Fischerstr. 19 2 
Pioch, Willy, Theaterdirektor, mit Fran, Berlin, Gasth. Prinz Heinr. 2 
5 Psafserott, Elisabeth, Frau, Neukölln, Merkur — — — — — 4 
1 Puhlmann, Käte, Fran Privatiere, Berlin-Lichterfelde, Nirwana — 1 
1 Pankan, Else, Frau Kammergerichtsrat, mit Töchtern, Berlin, Aznrea 3 
3 Queis, Georg, Hauptmanu, ans dem Felde, Auf der Düne — — 1 
1 Rosenberg, Marie, Frau, mit Fam. u. Bed., Berlin, Ostsee-Gasth. — 3 
1 Richter, Hans, Gefr., Insel Sylt, Herta — — — — — — — 1 
1 Raabe, Elisabeth, Schriftstellerin, Lichtenberg, Prenßenhof — — 1 
1 Raabe, Alfons, ^tuck. tlmol., Jüterbog, Preußenhos — — — 1 
1 Neil, Herm., Kiel, Gasth. Westend — — — — — — 4 
2 Roese, H., Wollin, Schmidts Gasth. — — — — — — — 1 
1 Rettig, Hans, Schüler, Pnnkow-Berlin, Glücksburg — — — — 1 
1 Rasenack, Kurt, Kaufm., Berlin, Seeschloß — — — — — — t 
1 Rudloff, Margarete, Frau, mit Sohn, Berlin, Seeschloß — — — 2 
1 Roth, Hans, Ingen., Berlin-Steglitz, Maria Theresia — — — 1 
1 Rawe, Lotte, Berlin, Wodicka, Färberstr. 63/64 — — — — — 1 
l Rehbein, Christel, Stettin, Krause, Gadebuschstr. 12 — — — — 1 
l Nügsegger, Anna, mit Tochter, Bresewitz, Quadt, Neuestr. 22 — — 2 
Nadestock, Paul, Kaufm., Pasewalk, Gasth. Westend — — — — 4 
z Neiße, Franz, Kaufnn, Leipzig, Dresdener Hof — — — — — 4 
l Reimann, Walter, Kaufm., Charlottenburg, Flora — — — — 4 
l Rehbein, Clara, Verkäuferin, Neustettin, Dancke, Neuestr. 14/45 — 4 
&gt; v. Reuter, Alerauder, Oberst, Stettin, Zum Walfisch — — — — 4 
l Richter, Eliuor, Kind, Stolp, Wodrich, Gr. Kirchenstr. 45 — — 1 
! Rüble v. Lilienstern, Kurt, Hauptmann u. Adjutant, mit Frau, Berlin, 
i Zum Walfisch — — — — — — — — — — — 2 
&gt; Roth, Marg., Frau, Gießen, Gutschmidt, Moltkestr. 15 — — — 1 
l Reymann, Frl., Kosten, v. Moisy, Robert Kochstr. — — — — 1 
l v. Nennenkainpf, Berlin-Wilmersdorf, Strandpalast — — — — 4 
! Roth, Rich., Hotelbesitzer, Berlin, Wartburg — — — — — — 4 
!' (Fortsetzung in der Beilage.)