
Aeikage zu Nr. 11 des „Swinemünder Made-Anzeiger" 
vom Dienstag, den 24. Juli 1917. 
Name, Stand, Wohnort und hiegste Wohnung der.angetommenen fremden. 
Pannier, E., Berlin, Gasth. Stephanie — — — — — — 1 
Ratz, Johanna, Frau, mit Familie, Berlin, Grimberg, Lotsenstr. 58 4 
Ritter, Fritz, Fahrer, ? Schweriner Hof — — — — — — l 
Raßmns, Walter, Ratsherr, mit Frau, Greifswald, Jefchkes Gasth. 2 
Robert, Karl, Siemensftädt bei Berlin, Ortmanns Gasth. — — I 
Rosen, Martha, Frau Kaufmann, mit Familie, Stettin, Tip-Top — 8 
Riedel, Johanna, Fräulein, Berlin, Böhnert, Färberstraße 15—1 
Rusch, E., Frau, Klaetkow b. Treptow a. R, Fuhrmann, Eggebrechtstr. 13 1 
Rolfs, Karl, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Jeschkes Gasth. — 3 
Rotter, Guntram, Leutnant, aus dem Felde, Germania — —. — 1 
von Rennenkamps, Eduard, Leut. d. R., aus dem Felde, Strandpalast 1 
Rucks, Erua, Fräulein, Berlin, Meereswarte — - — - - 1 
Rottendorf, Ottilie, Fräulein, Charlottenburg, Schloß Hohenzollern 1 
Reny, Ephraim, Privatier, mit Familie, Berlin, Mimi — — — 3 
Reny, Siegfried, Kaufmann, mit Familie, Schöneberg, Mimi — — 3 
Radach, Otto, Fabrikbesitzer, mit Sohn, Stettin, Dresdener Hof — 2 
Reich, Elly, Frau, mit Kind, Hallenser, Flora — — — — 2 
Randolf, Gerhard, Leutnant, Insterburg, Villa Else — — — i 
Reinhardt, Emil, Kaufmann, Greifswald, Zum Walfisch — — — 1 
von Neidenbach, Marie-Luise, Frau, Berlin, Straudpalast — — 1 
Roggenstroh, Elisabeth, Frau, mit Fam., Steglitz, Vieth, Swiuestr. 13 3 
Rosenbaum, Herta, Frau, mit Sohn, Berlin, Elisabeth — — — 2 
Rochga, Martha, Frau, mit Kindern, Dessau, Zauder, Friedenstr. 10 3 
Rehrlack, Gustav, Tennislehrer, Charlottenburg, Fuchs, Gadebuschstr. 15 1 
Rothe, Frieda, Witwe, Spvndau, Papeukuhl, Rooustraße 10 — — 1 
Rehrmann, Luise, Frau, Stettin, Seeschloß — — — — - 1 
Reim, Karl, Königlicher Seminarlehrer, mit Familie und Bedienung, 
Oranienburg, Haus Lindner — — — — " — 
Rüster, Kurt, mit Frau, Madrcnfce lKr. Randow), Preußenhof — 2 
Runge, Elise, Frau Kaufmann, mit Sohn, Köthen, Seerings Gasth. 2 
Randolf, Gerhard, Leutnant, Insterburg, Ostsee-Gasth. — — — 1 
Ribbcck, Fritz, Hauptmann d. R., mit Familie und Bed., Schöneberg, 
Hohenstaufen — .— — — — — — — 
Rothe, Robert, Kaufmann, Spandau, Prinz Heinrich — — — 1 
Rumpe, Alma, Frau, Berliu, Merkur — — — — — — l 
Sellinger. Amalie, mit Sohn, Neukölln, Jacoby, Königsstr. 17 — — 2 
Sallinger, Bernhard, Hoheusalzn, Eentral-Gafth. — — — — 1 
Sonnenberg, Otto, Burgermstr., mit Frau, Gartz a. O., Gasth. Dr. Kr. 2 
Solms, Siegmund, Kaufm., Stettin, Fürst Bismarck — — — 1 
Seidel, Friedrich, Spandau, Europäischer Hof — — — — — 1 
Sack, Franz, Käufm., mit Frau, Licpe, Zum Walfisch — — — — 2 
Skrzeczek, Editha, Frau, Berlin, Zum Walfisch — — — — — 1 
Seefeld, Johannes, Feuerw.-Leutn., Stettin, Fürst Bismarck — — 1 
Sambale, Gertrud, Frl., Stettin, Beatus ille — — — — — 1 
Spielberg, Kaufm., Berlin, Hertha — — — — — — — 1 
Spielberg, Charlotte, Frau, Berlin, Hertha — — — — — — 1 
Scelk, John, Soldat, Stettin, Viktoria-Gasth. — — — — — 
Speck, Alice, Frau, Charlottenburg, Viktoria-Gasth. — — — — 1 
Seydel, Ernst, Apotheker, Crimmitschau, Park-Gasth. — — — 1 
Sacolowsly, Emil, Kgl. Polizei-Hauptm., Misdroy, Zander, Moltkestr. 1 
Speyer-Ofenberg, Arzt, mit Fam., Wolfshagen, An de Waterkant — 3 
Simon, Max, Leutnant, Schönbankwitz, Heureka — — — — — 1 
Sützkind, Julius, Kaufm., Stettin, Gasth. Stephanie — — — 1 
Saß, Anna, Frau, mit Sohn, Hirschberg a. d. Saale, Schulstr. 42 — 2 
Sommerfeld, Herta, Frau Kaufm., mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, 
Haus Ursula — — — — — — — — — — — 
Senger, Walter, Zahnarzt, mit Tochter, Stettin, Hohenstaufen — — 2 
Sartowswy, Isolde, SckMuspielerin, München, Gasth. Drei Kronen — 1 
Simon, Julius, Kaufm., Heringsdorf, Gasth. Westend — — — 1 
Seiffert, Amalie, Kinderfrl., Berlin, Germania — — — — — 1 
Spendelin, Else, Frau Landrat, mit Tochter, Berlin-Wilmersdorf, 
Seeschloß — — — — — — — — — — — — 2 
Seidel, Reinhard, Hauptmann, aus dem Felde, Gasth. Stephanie — 1 
Seif, Käte, Frl., Stettin, Preußenhof — — — — — — — 1 
Sangeon, Willy, Dipl.-Ingen., Direktor, mit Fam., Oppeln, Viktoria 
Luise — — — — — — — — — — — — 3 
Senger, Conrad, Stettin, Dresdener Hof — — — — — 
Senger, Anna, Frau Rentiere, Stettin, Dresdener Hof — — — 
Suntken, Mara., Frl., Berlin, Hails Luise — — — — — — 1 
Seiler, Agnes, Frau, mit Fam., Wittstvck a. d. Tvsse, Auguste Viktoria 3 
Spiegel, Arnold, Student, Berlin-Charlottenburg, Diana — 
Sarnow, Auguste, Frau, Kammin, Norddeutscher Hof — — — 1 
Schmidt, Johanna, Frau, mit Fam., Berlin-Halcnsee, Haus Flora — 3 
Schulz, Gertrud, Drusiklehrerin, Stendal, Hygiea — — — — 1 
Schulter, Hanna, Frau Apotheker, mit Fam., Wilmersdorf, Gasth. 
Prinz Heinrich — — — — — — — — — — — 
Schacker, Ernst, Berlin, Zum Walfisch — — — — — — — 1 
Sckell, Cecilie, Frau, mit Tochter, Stettin, Beatus ille — — — 2 
Schröpel, Hans, Generalagent, mit Fan:., Lübeck, Hails Bernhard — 3 
Schüßler, Heinrich, Fabrikant, Limbach, Goldfried — — — — 1 
Schulze, Louis, Fabrikant, Limbach i. Sa., Goldfried — — — l 
Schneider, Käthe, Schülerin, Berlin, Mendel, Waldschloß — — — 
Schicfelbein, Wilhelm, Berlin, Jaenicke, Krausestr. 11 — — — 
Sckiubert, Emil, Balm-Assistent, mit Frau, Leipzig, Triebs, Roonstr. 8 
Schulz, Bruno, mit Bruder, Berlin, Ulrich, Karlstr. 4 — — — 
Schilling, Max, Landsturmmann, Berlin, Gasth. Westend — — — 
Schunwolz, Walter, Forstaufseher, Fiddichow a. O., Gasth. Dr. Kronen 
Schulz, Käte, Frau, Berlin, Norddeutscher Hof — — — — — 
Schweinefleisch, Emil, Guts-Volontär, Kiel, Emma Louise — — — 
Schiller, Hedwig, Frau, Charlottenburg, Gasth. Stephanie — — 
Schürmcmn, Wilhelm, Fabrikant, Essen a. R., Ostsee-Kurheim — — 
Schulz, Wilhelm, Werkmstr., Stettin, Vulp, Bedastr. 10 — — — 
Schang, Käthe, Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — — 
Schlinke, Gertrud, Frau Hotelbesitzerin, mit Sohn, Leipzig, Wartbnrg 
Schott, Otto, Hauptmann, Berlin-Friedenau, Zum Walfisch 
Schulz, Thusnelda, Frau, Königsberg i. Pr., Schloß Hohenzollern 
Schröder, Lillian, Fran, mit Tochter, Charlottenburg, Park-Gasth. — 
Schade, Marg., Frl., Berlin, Auf der Düne — — — — — 
Schlick, Lotte, Frau Rittergutsbesitzer, mit Fann u. Bed., Wüsthalke im 
Erzgebirge, Haus Kurpark — — — — — — — — 
Schumacher, Franz, Schneidermeister, Treptow, Hohenzollernhof — 
Schröder, Else, Einkäuferin, Stettin, Preußenhof — — — — — 
Schumacher, Otto, Pfarrer, Stettin, Preußenhof — — — — — 
Schneider, Paula,. Schauspielerin, Berlin, Seerings Gasth. — — 
Scholz, Anna, Frau, mit Tochter, Neukölln, Zum Walfisch — — 
Schindler, Paul, Kaufm., Kattowitz, Ans der Düne — — — — 
Schröder, Heinrich, Fabrikant, Bielefeld, Ostsee-Gasth. 
Schüler, Else, Magdeburg, Ostsee-Gasth. — — — — — — — 
Schmidt, Hedwig, Frau, Neukölln, Park-Gasth. — — — — — 
Schüler, Egon, Kind, Magdeburg, Kinderpflegeheim 
Schulz, Margarete, Stettin, Schmidts Gasth. — — — — — 
Lchorsch, Käte, Stettin, Schmidts Gasth. — — — — — — 
Schult, Willi, Landwirt, Jhlienwörth, Oehlkes Gasth. 
Schmalz, Frieda, Stettin, Riehnbaum, Königsstr. 10 — 
Schmoling, Erna u. Elisabeth, Geschw., Posen, Hafermann, Friedenstr. 
Schneider, Elfriede, Frl., Greifenberg N.-M., Volkmann, Königsstr. 29 
Schoene, Lina, Frau, mit Tochter, Glogau, Dörge, Waldstr. 13 — 
Schrader, Helga, Schülerin, Stettin, Haack, Lotsenstr. 28 — — — 
Schultz, Hildegard, Frau, Berlin, Schultz, Gartenstr. 1 — — — 
Schultze, Ella, Art., Steglitz b. Berlin, Lorbeer, Eggebrechtstr. 15 — 
Schuth, Werner, Schüler, Berlin, Paul, Wasserstr. 3 — — — — 
Schulte, Hedwig, Frau, Posen, Fortuna — — — — — — — 
Schmelzer, Anna, Frl., Sachsendorf im Oderbrnch, Seeschloß .— — 
Schmidt, Dora und Johanna, Geschw., Roßwin, An de Waterkant — 
Schreiber, Otto, Arzt, mit Fam., Nosse, An de Waterkant — — 
Steinert, Marie, Frau Baumeister, mit Fam., Chemnitz, Gasth. 
Stephanie — — — — — — — — — — — 
Stadlberg, Siegfried, Direktor, Dortmund, Ostsee-Gasth. — — — 
Starck, Emil, Rentier, mit Tochter, Stettin, Meereswarte — — 
Stein, Alice, Frl., Prcusr. Oldendorf, Sonnenschein — — — — 
Steinhardt, August, Kaufm., mit Fam. n. Bed., Charlottenburg, 
Haus Wanda — — — — — — — — — — — 
Stahnke, Karl, Vizefeldwebel, ? Jeschkes Gasth. — — 
Staweuow, Bruno, Mühlenbesitzer, Znim, Jeschkes Gasth. — — 
Stawenow, Elise, Frau, Znim, Jeschkes Gasth. — — — — — 
Steinfurth, Elsa, Frl., Teterin, Kr. Anklam, Beeskow, Gr. Kirchenstr. 
v. Steynitz, G., Frail, mit Fam., Wilmersdorf, Dünenschloß — — 
Sternberg, Erlist, Direktor, Danzig, Preußenhof — — — — — 
Stehlik, Gerda, Berlin, Irmela — — — — — — — — 
Steinmetz, Käthe, Frau, mit Kind, Berlin, Margarete — — — 
Stier, Oskar, Kaufm., mit Frau, Berlin, Tip Top — — — — 
Stryerydcki, Jan, Wroncke, Westpr., Park-Gasth. — — — — 
Stabel, Else, Frau Arzt, Kreuzenort, Haus Trapp — — — — 
Struckmann, Selma, Privatiere, Berlin, Grunewald, Editha — — 
Stiller, Erica, enuck. plül., Berlin, Goldfried — — — — — 
Stachel, Gustav, Reg.-Sekretär, mit Frau, Stettin, Nagel, Lotsenstr. 5 
Stein, Selma, Frau, mit Fam., Halensee, Min Ollendeel - - — 
Thunack, Werner, Schüler, Neukölln, Nachtigall, Swinestr. 12 — 
Thiele, Clara, Rentiere, mit Tochter, Charlottenburg, schloß am Meer 
Trenberg, Erich, Kaufm., Charlottenburg, Gastl). Stephanie — — 
Trapp, Albert u. Albertine, Geschw., Berlin, Undine — — — — 
Tesch, Mar, Bäckermeister, mit Fran, Stettin, Gasth. Drei Kronen 
Thums, Charlotte, Schwester, Breslau, Gasth. Stephanie — — — 
Thürmann, Louise, Hausdame, Schöneberg, Mimi — — — — 
Thierbach, Martha, Frau, mit Sohn, Dresden, Grieck, Schulstn 54 — 
Trieloff, Erna, Buchhalterin, Stettin, Wolff, Bismarckstr. 9 — — 
Tertor, Helene, Eigentümerin, mit Fann, Charlottenburg, Merkur — 
Trübe, Walter, Zeugfcldw., mit Frau, Stettin, Trübe, Bismarckstr. 17 
Tursckünsky, Martha, Danzig, Gasth. Westend — — — — — 
Ulrich, Elisabeth, Oberlehrerin, Brandenburg, Fortuna — — — 
Neltzen, Margarete, Frau Fabrikbesitzer, Berlin, Goldfried — — 
Ullrich, Gertrud, Frau, Spandnu, Lobach, Moltkestr. 17 —- — — 
1 
1 
2 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
4 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
3 
3 
1 
2 
1 
6 
1 
1 
1 
1 
3 
1 
1 
2 
2 
1 
1 
1 
1 
2 
3 
1 
2 
1 
2 
2 
1 
1 
2 
1 
4 
2 
1 
1 
1 
1