
SmilmünilerSade-Alyeigrr 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr in See- und Solbad Swinemünde. 
Anzeigen-Gebühren für die 4 gespaltene Petitzeile od. deren Raum 
20 Pfg. für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck uud Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Rr. IS. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Freitag, den 3. August 1917. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 12642 
Abraham, Clara, Frl., Stettin, Haus Babette — — — — — 1 
Aßmann, Elise, Frl., Zetheim, Münz, Wilhelmstr. 7 — — — — 1 
Alexander, Erna, Frl., Stargard i. P., Friedensburg — — — — 1 
Ander, Adolf, mit Frau, Bansin, Haus Schtmiegel — — — — 2 
Berndt, Auguste, Frau Kapitän, Finkenwalde, Hubertus — — — 1 
Behrendt, Egon, Schüler, Pasewalk, Haiderose — — — — — 1 
Boettger, Bertha, Frau Stadtrat mit Tochter, Charlottenburg, Melanie 2 
Barz, Dora, Frau, mit Tochter, Stettin, Sonnenschein — — — 2 
Basch, Frida, Kontoristin, Berlin, Basch, Kleiner Markt 14 — — 1 
Behrens, Louise, Frau, mit Tochter, Hamburg, Meyer, Eggebrechtstr. 7 2 
Behrens, Minna, Frau, Hamburg, Lobach, Mühlenstr. 4 — — — 1 
Belitz, Auguste, Frau, Bremen, Eggebrechtstr. 10 — — — — 1 
Boettger, Erika, Präparandin, Breslau, Plath, Eggebrechtstr. 2 — 1 
Becher, Gertrud, Frau, mit Familie, Posen, Anna-Lisa — — — 3 
Braun, Agnes, Elise, Martha, Klara, Geschw., Dramberg, Vielliebchen 4 
Brehme, Herm., Hildesheim, Daheim — — — — — — — 1 
Bronemann, Heinz, Hildesheim, Daheim — — — — — — 1 
Burschiek, Marie, Frail, Berlin, Agnes — — — — — — 1 
Bütow, Willy, Bahnhofsvorsteher, Stettin, Gasth. Stephanie — 1 
Bentzinger, Marg., Breslau, Am Meer — — — — — — 1 
Boettcher, Emina, Rentiere, Bromberg, Steindel, Kurparkstr. 12 — 1 
Bendix, Marie, Fräulein, Berlin, Haus Schmiegel — — — — 1 
Bludau, Frida, Frau, Stettin, Haus Schmiegel — — — — 1 
Belter, Willi), Ingenieur, Berlin, Favorit — — — - — — 1 
Beißenhirtz, Emil, Seminardirektor, mit Familie, Königsberg i. Pr., 
Villa Hinz — — — — — — — — — 4 
Brauer, Rosa, Fabrikantin, Auerbach, Eorona — — — — — 1 
Braun, Fedor, Leutnant, Stettin, Haus Lindner — — — — 1 
Braun, Paula, Frau Kaufmann, mit Tochter, Stettin, Haus Lindner 2 
Brehmer, Gabriele, Frau, Wilmersdorf, Wald und See — — — 1 
Brettschneider, Martha, Frau, Berlin, Hygka — — — — — 1 
Brinke, Lotte, Frau, mit Kinder, Stettin, Erlenschloß — — — 3 
Broekmann, Bernhard, Ingenieur, mit Familie, Charlottenburg, 
Wald und See — — — — — — — — — 4 
Bergfeld, Otto, Fabrikant, mit Frau, Dresden, Zentralhotel — — 2 
Braun, Gustav, Kgl. Eisenbahn-Obersekr., Halle a. S., Gasth. Westend 1 
Bauchwitz, Max, Stettin, Preußenhof — — — —. — — — 1 
Biber, Julius, Kaufmann, Pankow, Preußenhof — — — — 1 
Braun, Emil, Kaufmann, mit Familie, Breslau, Emma-Louise — 3 
Behrendt, Albert, Kaufmann, mit Tochter, Pasewalk, Haiderose— 2 
Bachrach, Else, Frau Kaufmann, mit Kind, Berlin, Kronprinzes; Cäcilie 2 
Becker, Johanna, Frau, Berlin, Haus Lindner — — — — — 1 
Beger, Marg., Frau Kaufmann, mit Tochter, Stettin, Havemann, 
Moltkestr. 5 — — — — — — — — — 2 
Berger, Marg., Frau Major, mit Familie, Batow, Kr. Soldin, Flora 3 
Bischoff, Grete, Frau, mit Familie, Sonsfeld, Rhein!., Ostsee - Gasth. 3 
Blau, Gustav, Kaufmann, Berlin, Gasth. Stephanie — —— 1 
Boden, Otto, Gerichts-Assessor, mit Frau, Zehlendorf, Gasth. Stephanie 2 
Bahmann, Barbara, Berlin, Vineta — — — — — — — 1 
Baumhauer, Gertrud, Fräulein, Posen, Haus Lindner — -- — 1 
Birnbach, Heinrich, Kaufmann, mit Familie, Charlottenburg, Auf der Düne 6 
Böckmann, Leonore, Frau, mit Tochter, Cuxhaven, Heideprinzes; — 2 
Brandt, Charlotte, Frau, Anklam, Flora — — — — — — 1 
v. Born, Theodor, Korv.-Kapt., Düsseldorf, Ostsee-Gasth. — — 1 
Brose, Hans, Dorothee, Geschwister, Posen, Kinderpflegeheim — — 2 
Bark, Max, Stettin, Jeschkes Gasth. — — — — — — — 1 
Berger, August, Ueckermunde, Gasth. Westend — — — — — 1 
Berger, Ida, Frau, Cggesin, Gasth. Westend — — —— 1 
Beß, Hedwig, Fräulein, Rngemvalde, Bräunlich, Grüne Straße 20 1 
Busse, Frieda, Direktrice, Berlin, Leonhardt, Färberstr. 25 — — 1 
Bräuniuger, Gertrud, Halensec-Berlin, Agnes — — — — — 1 
Bergerhoff, Walther, Schüler, Dresden, Agnes — — — — — 1 
Budzislcnvski, Johanna, Frau, mit Sohn u. Bedienung, Berlin, Greif 
Cohn, Herm., Beamter, Charlottenburg, Haus Wiese — — — 
Le Claire, Charlotte, stuck, plick., Binz, Favorit — — — — 
Dietrich, Willy, Kaufmann, mit Frau, Halensee-Berlin, Leske, 
Friedenstraße — — — — — — — — — 
Dallmanu, Toni, Lehrerin, Neubrandenburg, Heydemann, Eggebrecht- 
straße 10 — — — — — — — — — — 
Tylewski, Anna, Frau, Berlin, Papenfuß, Grenzstr. 1 — — — 
Dietrich, Margarete, Frau, mit Söhnen, Weißenfels, Friedensburg 
Draak, Käte, Schauspielerin, Berlin, Meeresstille — — — — 
Dalilem, Fritz, Reg.-Asfessor und Leutnant d. Res., aus dem Felde, 
An de Waterkant — — — — — — — — 
Dietel, Paul, Fabrikbesitzer, mit Familie, Greiz, Schloß Hohenzolleru 
Trews, Gertrud, Tel.-Gehilfin, Gncsen, Vulp, Bedastr. 10 — — 
Dittmann, Marg., Langenberg, Ostsee-Gasth. — — - — — 
Düring, Willy, Fabrikant, mit Frau, Cöln, Gasth. Stephanie — — 
Diebel, Willy, Feldwebel, mit Familie, Neukölln, Schweriner Hof — 
Damm, Emmi, Stettin, Schmidts Gasth. —» — — — — — 
Degener, Lucie, Berlin, Schloß am Meer— — — — — — 
Dahm, Nikolaus, Königsmachen, Daheim — — — — — -- 
Daniel, Hanna, Frau, mit Kind, Steglitz, Am Meer — 
Ehrlich, Rosa, Frau Kaufmann, Mit Tochter, Berlin, Erlenschloß — 
Eichhoff, Gertrud, Frau, mit Familie, Schöneberg, Vielliebchen 
Effenberg, Käte, Krankenschwester, Berlin, Hubertus — — — — 
Ehrlich, Margarete, Berlin, Ostsee-Gasth. — — -- — — — 
Ehrlich, Kaufmann, Berlin, Erlenschloß — — — 
Elias, Johanna, Fräulein, Schöneberg, Am Meer — — — — 
Elsner, Emmy, Frau, mit Tochter, Lichterfelde, Am Meer — — 
Ex, Otto, Kaufmann, Stettin, Erika — — — — — — — 
Ehrcke, Minna, Frau, mit Töchtern, Stargard, Schmiedeberg, Bedastr. 2 
Elben, Auguste, Frau, mit Familie, Reinickendorf, Tiews, Neueste. 10 
Erdmann, August, Rentier, Halcnsee, Volkmann, Königsstr. 20 — 
Fischer, Berta, Frau, Berlin, Drei Kronen — — — — — 
Flatow, Alfred, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Haus Schiffmann — 
Foerder, Ludwig, Kriegsgerichtsrat, Stettin, Haus Steinberg — — 
Fabian, Friedrich, Leutnant, Erfurt, Elfriede — — — — — 
Freiboth, Kaufmann, Erfurt, Elfriede — - — — — — 
Franke, Robert, Stettin, Haus Steinberg — — — — — — 
Falk, Hedwig, Frau mit Tochter, Berlin, Glücksburg — — — 
Faust, Alma, Fräulein, Hamburg, ? — — — — — — — 
Franke-Steidl, Luise, Frau, mit Tochter, Berlin, Dresdener Hof — 
Feste, Helene, Frau, mit Tochter, Dölitz, Söller, Färberstr. 32 — 
Fleschner, Frida, Frau, mit Tochter, Berlin, Gührs, Färberstr. 51, — 
Fernbach, Rose, Frau, mit Töchtern, Potsdam, Strandburg — 
Fuchs, Eduard, Schriftsteller, Zehlendorf, Preußenhof — — — 
Frahm, Gustav, Postsekretär, mit Familie, Anklam, Fritsche, Gade- 
buschstr. 16 — — — — — — — — — — 
Frosch, Minna, Frau, Wilmersdorf, Schröder, Lotsenstr. 35 — — 
Fuchs, Martha, Frau, Pankow, Goethe, Lotsenstr. 61 - — — 
Frosch, Toni, Fräulein, Potsdam, Barbarossa — — — — — 
Felsch, Hertha, Charlottenburg, Astoria — — — — — — 
Frcibusch, Ferdinand, Kaufmann, Stettin, Habsburg — — — 
Fuchs, Helene, Frau Diplom-Jng., mit Sohn, Berlin, Ella — — 
Foerder, Ilse, Chemikerin, Charlottenburg, Astoria — — — — 
Foerder, Käte, Lehrerin, Charlottenburg, Astoria — — — — 
Friedrichs, Emilie, Frau, Berlin, Kaffeehaus Jester — — — — 
Görlitz, Anna, Frau, mit Familie, Brandenburg a. H., Schmucke, 
Gadebuschstr. 12 — — — — — — — — — 
Gruhlke,. Helene, Köslin, Priegnitz, Eggebrechtstr. 2 — — — — 
Gurau, Johanna, Frau Kaufmann, mit Kind, Stettin, Berolina — 
Gerth, Herm., Zahnarzt, nut Familie, Stettin, Merkur — — — 
Goldberg, Martin, Kaufmann, Berlin, Hilda — — — — — 
Grunach, Moritz, Kaufmann, Königsberg, Hohenstaufen — — — 
4 
1 
1 
2 
1 
1 
3 
1 
1 
4 
1 
1 
2 
3 
1 
1 
1 
2 
2 
3 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
3 
4 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
2 
2 
2 
3 
1 
3 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
3 
1 
2 
4 
1 
1