
§winemün!&gt;rrDai&gt;e-Ail)eigrr 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr in See- und Solbad Swinemiinde. 
Anzeigen-Gebühren für die 4 gespaltene Petitzeile od. deren Raum 
20 Psg. für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck uud Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
- Geschäftsstelle Königsstrasse 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Rr. 18. 
Erscheint während der Badezeit in den Monate» Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Donnerstag, -en 9. August 1917. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 15626 
Auras, Arthur, Techu. Eis.-Praktikant, mit Frau, Eberswalde, Undine 2 
Albrecht, Hedwig, Frau, Stettin, Fürst Bismarck — — — — 1 
Anders, Berthold, Kammin, Jeschkes Gasth. — — — — — 1 
Andanow, Albert, Kaufmann, Potsdam, Jeschkes Gasth. — — — 1 
Arndt, Anna, Frau, Stettin, Wartburg — — — — — — 1 
Alse, Conrad, Amtsgerichts-Sekretär, Friedenau, Schmidts Gasth. — 1 
"Andersen, Wilh., Glückstadt, Böttchers Gasth. — — — — — 1 
Adler, Eugen, Arzt, mit Bedienung, Stettin, Friedensburg — — 2 
Albrecht, Carl, Ingenieur, mit Familie, Zeuthen i. M&gt;, Seerings Gasth. 3 
Apmauu, Marie, Frau, Stettin, Hubertus — — — — — 1 
Arndt, Hedwig, Fräulein, Grunewald, Prinz Eitel Friedrich — — 1 
Austen, Johann, mit Familie, Steglitz, Toni — — -- — — 4 
de Bra, Adelheid, Lehrerin, Düsseldorf, Park-Gasth. — — — 1 
Brokelmann, Friedrich, Fabrikbesitzer, mit Familie, Neheim, An de 
Waterkant— — — — — — — — — — 5 
Burchhardt, Adolf, Kaufmann, Charlottenburg, Friedensburg — — 1 
Burkhardt, Lotte, Fräulein, Berlin, An de Waterkant — — — 1 
Büchsel, Fritz, Kultur-Ingenieur, Posen, Fortuna — — — — 1 
Beyer, Bernhard, Revierförster, Lauban i. Schl., Salzmann, Fischer 
straße 17'— — — — — — — — — — 1 
Brandt, Elfriede, Sängerin, Dresden, Wetzel, Moltkestraße 20 — — 1 
Braun, Agnes, Frau, Potsdam, Marlow, Bollwerk — — — — 1 
Busch, Hans, Troisdorf, Nhld., Padderatz, Köuigsstraße 14 — — 1 
Beckmann, Frieda, Frau Ob.-Reg.-Rat, Stettin, Müller, Neueste. 25 1 
Bradeuahl, Emilie, Frau, mit Familie, Treptow, Lehmaun, Moltkestr. 13 3 
Bejach, Carl Herbert, Kand. d. Med., Königsberg i. Pr., Ella — 1 
v. Bothmer, Therese, Freifrau, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — 1 
Brandes, Paul, Kaufmann, Stettin, Irmela — — — — — 1 
Becker, Charlotte, Schülerin, Treptow, Prinz Heinrich — — — 1 
Bolz, Charlotte, Berlin, Bernhard — — — — — — 1 
Bück, Erna, Tänzerin, ?, Eden — — — — — — — — 1 
Baeske, Otto, Gollnow, Wachholz, Kl. Marktstraße 15 — — — 1 
Bernstein, Rose, Frau, mit Tochter, Glogau, Azurea — — —2 
Bartenstein, Ernst, Görlitz, Reichsadler — — — — — — 1 
Bempek, Hans, Berlin, Preußenhof — — — — — - — 1 
Bösenberg, Friedrich, Leutnant d. Res., aus dem Felde, Preußenhof 1 
Böttcher, Minna, Frau, Charlottenburg,' Roßmann, Bedastraße 3 — 1 
Behm, Alfred, Offizier, mit Frau, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — 2 
Beil, Ida, Blefen, Kaiser Wilhelm — — — — — — — 1 
v. Bentivegni, Else, Frau Oberstleutnant, mit Tochter, Potsdam, 
Prinz Eitel Friedrich - — — — — — — 2 
Busse, Walter, Kaufmann, Stettin, Eden — — — — — — 1 
Blumenfeld, Hugo, Kaufmann, Berlin, Kaffeehaus Jester — — — 1 
Brasch, Leonhard, mit Frau, Berlin, Park-Gasth. — — — — 2 
Böhm, Heinz, Schüler, Breslau, Robert, Kochstraße— — — — 1 
Bremer, Johanna und Charlotte, Geschw., ?, Wißborn, Bedastraße 10 2 
Bartz, Elly, Frau, mit Familie, Wilmersdorf, Hygiea — — — 3 
Bergmann, Hans, Kunstmaler, Berlin, Erlenschloß — — — — 1 
v. Bötticher, Frida, Frau Oberstleutnant, mit Kind und Bedienung, 
Trier, Ain Meer — — — — — — — — 3 
v. Bötticher, Richard, Reg.-Präsident, mit Frau, Magdeburg, Am Meer 2 
Bittrich, Max, Direktor, mit Familie, Stettin, Eberts Kaffeehaus — 4 
Bütow, Erna, Frau, mit Kind, Niederschönhausen, Seeschloß — — 2 
Bayer, Ella, Frau Kaufmann, mit Familie, Tcmpelhof, Kaffeehaus 
Jester — — — — — — — — — — 3 
Bieber, Hildegard, Arnswalde, Gasth. Stephanie — — — — 1 
Bieber, Lina, Arnswalde, Gasth. Stephanie — — — — — 1 
Beise, Willy, Stepenitz, Böttchers Gasth. — — — — — — 1 
Blafchke, Mart., Lehrer, mit Familie, Dessau, Oehlkes Gasth. — — 3 
Buchholz, W., Rendant, Lassan, Oehlkes Gasth. — — — — 1 
Laatz, Agnes, Frau Kaufmann, Berlin, Schmidts Gasth. — — i 
Baum, Emmy,' Hilfsschwester, Coblenz, Strandpalast — — — 1 
Bode, Johanna, Schwester, Coblenz, Straudpalast — — — — 1 
Bauer, Hermann, Hauptmann, mit Frau, Berlin, Haideprinzeß — 2 
Büuuluger, August, Bankkassierer, Friedenau, An de Waterkant — 1 
Bludau, Mar, Kaufmann. Stettin, Haus Schmiege! — — — — 1 
Belter, Hildegard, Schülerin, Stettin, Bugdahn, Bedastraße 10 — 1 
Brückmann, Martin, Kaufmann, Bromberg, Viktoria Luise — — 1 
Behrendt, Emil, Kaufmann, Angermünde, Gasth. Westend — — 1 
Bienert, Joseph, Berlin, Gasth. Westend — — — — — — 1 
Boehnke, Anna, Pflegerin, Stettin, v. Puttkamer, Bollwerk 13 — 1 
Büchner, Elli, Fräulein, Dessin, Linde, Krausestraße 3 — — — 1 
v. Baczko, Wilhelmine, Fräulein, Laubau i. Schl., Glückauf — — 1 
Cohn, Georg, Kaufmann, mit Frau, Neuendorf, Jeschkes Gasth. — 2 
Carnap, Adolf, Offizier, mit Familie, Berlin, Dünenschloß — — 4 
Correns, Hanna, Frau Leutnant, mit Tochter, Zinnowitz, Preußenhof 2 
Cronemeyer, Marianne, Frau, Wilmersdorf, An de Waterkant — l 
Darm, Paul, Carlshagen, Gasthof Westend — — — — — 1 
v. Douat, Oberleutnant, Charlottenburg, Vineta — — — — 1 
Dietel, Alfred, Rittmeister, mit Frau, Belten i. M., Schloß Hohenzollern 2 
Dalichow, Luise, Fräulein, Golssen, Heureka — — — — — 1 
Dantzenberg, Carl, Rentner, Schedewitz, Park-Gasth. — — — 1 
Eckstein, Magdalene, Stettin, Haideprinzeß — — — — 1 
Eichstädt, Willy, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Hertha — — 1 
v. Eynatten, Anna, Freifrau, mit Sohn, Magdeburg, Am Meer — 2 
Eick, Max, Hauptmann, mit Familie, Stargard, Stephanie — — 4 
Eisenschmidt, Paul, Kaufmann, mit Frau, Leipzig, Stephanie — — 2 
Erdmann, Meta, Frau, Berlin, Stephanie — — — — — — 1 
Ernst, Helene, Berlin, Stephanie — — — — — — — 1 
Eisner, Hans, Chemiker, 8tuck. püil., Stettin, Fürst Bismarck — — 1 
Elias, Emma, Rentiere, mit Tochter, Nord Friedland, Ella — — 2 
Engelhardt, Erna, Assistentin, Wilhelmshaven, Park-Gasth. — — 1 
Elsner, Alfred, Fabrikant, Lichterfelde, Am Meer — — — — i 
Esbach, Margarete, Fräulein, Berlin, Am Meer — — — — 1 
Fontheim, Marie, Frau Kaufmann, Hamburg, Ostsee-Gasth. — — 1 
Franke, Julius, Kaufmann, mit Frau, Schöneberg, Tip-Top — — 2 
Fränkel, Hugo, Kaufmann, Danzig, Schweriner Hof — — — 1 
Fonfe, Meta, Frau Architekt, mit Kind, Steglitz, Gartenstr. 27 — 2 
Freymann, Gertrud, Stettin, Reichsadler — — — — — — 1 
Fludel, Marie, Frau, mit Kind, Boerde, Bliesath, Gr. Kirchenstr. 71 2 
Fendler, Emilie, Berlin, Fendler, Färberstr. 20 — — — — 1 
Friese, Valonie, Frau, Charlottenburg, Buchholz, Moltkestr. 20 — 1 
Feibusch, Clara, Frau, Wriezen, a. O., Herkules — — — — 1 
Fuchs, M., Kassierer, mit Frau, Berlin, Haus Bernhard — — 2 
Füßel, Otto, Stettin, Schmidts Gasth. — — — — — — 1 
Fauth, Lene, Detmold, Haideprinzeß — — - — — — — 1 
Falk, Ilse, Berlin, An de Waterkant — — — — — — — 1 
Flatow, Techniker, Berlin, Park-Gasth. — — — — — — 1 
Fraenkel, Manfred, Dr., Charlottenburg, Park-Gasth. — — — 1 
Friedrich, Susanne, Frau, mit Sohn, Schöneberg, An de Waterkant 2 
Förster, Helene, Frau Weinhändler, mit Familie, Trier, Meereswarte 3 
Förster, Elisabeth, Frau Assessor, mit Kind, Wriezen, Strandburg — 2 
Feinberg, Salomon, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Freia — — 2 
Finkelstein, Charlotte, Berlin, Wanda -- — — — — — 1 
Frederich, Hans, vr., Leutnant d. R., mit Sohn, Lüneburg, Trapp, 2 
Gottschalk, Anna, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — — 1 
Gaebeler, Johannes, Fabrikbesitzer, mit Frau, Schöneberg, Haus Wolff 2 
Graetz, Paul, Kaufmann, Berlin, Eden — — — — — — 1 
Groske, Carl, Kaufmann, Berlin, Merkur — — — — — — 1 
Goldschmied, Nathan, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Mimi — — 2 
Graulich, Ludwig, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Viktoria-Gasth. — 3 
Glöckner, Alma und Else, Geschwister, Dresden, Schröder, Färberstr. 57 2 
v. Gellhorn, Marianne, Frau, Major, Stettin, Irmela — — — 1 
Gaß, Frau vr. meck., mit Tochter, Schaffhausen, Park-Gasth. — — 2 
Giese, Margarete, Stettin, Haus Bernhard — — — — — 1