
Nr. 3. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Dienstag, den 1!». Juni 1917. 
Wagner, Friedr., Kaufm., m. Fam., Stettin, Kujawske, Gartenstr. 18 3 
Walko, Gertrud, Laboratorien Assistentin, Güstrow, Fürst Bismarck— 1 
Wassermann, Friedrich, Fabrikbesitz., mit Fam., Berlin, Meereswarte 3 
Weidemann, Ernst, Rektor, mit Familie, Stargard, Vineta — —.3 
Weimann, Eduard, Molkereibesitzer, mit Frau, Berlin, Am Meer — 2 
Weiß, Otto, Zivilingenieur, Wilmersdorf, Eitel-Friedrich — — 1 
Meißner, Alfred, Kaufmann, Berlin, Senta — — — — — 1 
Werner, Ella, Witwe, Berlin, Schloß Hohenzollern - — — — 1 
Werner, Moritz, Kaufmann, Berlin, Kaffeehaus Jester — — — 1 
Wertheim, Julius, Kaufmann, nut Familie, Stettin, Maritima — 3 
Wieser, Bruno, Dentist, mit Frau, Charlottenburg, Stephanie — 2 
Wilde, G., Kaufmann, mit Frau, Penkun, Bublitz, Färberstr. 36 — 2 
Willuda, Elisabeth, Frau, Stettin, Zum Walfisch — — — — 1 
Walther, Helene, Frau, Erfurt, Zum Walfisch - — — — — 1 
Weitz, Math., Schwester vom Roten Kreuz, Stralsund, Zum Walfisch 1 
Wirth, Hilda, Frau, Nürnberg. Zum Walfisch— — — - — 1 
Wiegler, Karoline, Frau Privatiere, Wilmersdorf, Drei Kronen — 1 
Walter, Hans, Leutnant, mit Frau, Berlin, Drei Kronen — — 2 
Wist, August, Anklam, Drei Kronen — — — — — — — 1 
Wagner, Hedwig, Fräulein, Küstrin, Drei Kronen — — — — 1 
Witt, Emma, Frau, Zinnowitz, Jeschke's Gasth. — — — — i 
Weyer, Franz, Kaufmann, Stettin, Jeschkes Gasth. — — — i 
Wendt, Rose, Frau, Niederschönhausen, Jeschkes Gasth. — —. — i 
Wunderlich, Fritz, Oberamtmann, mit Fam., Butzendorf, Dresdner Hof 5 
Zangenmeister, Max, Molkereidirektor, mit Familie, Schivelbein, Drei 
Kronen — — — — — — — — — — 3 
Zühlke, Fritz, Leutnant, mit Frau, aus dem Felde, Drei Kronen — 2 
Zöllner, Alex, Kaufmann, Dresden, Jeschke's Gasth. — — _ i 
Zimmer, Josef, mit Frau, Stettin, Seering's Gasth. — — — 2 
Zieblinski, Margarete, Buchhalterin, Berlin, Stephanie — — — 1 
Zillmann, Karl, Schneidermstr., mit Frau, Berlin, Eitel Friedrich - 2 
Zimmermann, Helene, Frau Kaufmann, mit Kind, Penkun, Bublitz, 
Färberstraße 36 — — — — — — — 2 
Zimmermann, Otto, Kapitän a. D., mit Frau, Stettin, Emma Luise 2 
Zorn, Helene, Groß-Benitz b. Potsdam, Hubertus — — — — 1 
Zorn, Lisbeth, Groß-Benitz b. Potsdam, Hubertus — — — — 1 
Zimenstark, Fanny, Frau, Charlottenburg, Haus Lotte — — — 1 
Summe 3024 
Hiervon Kurgäste 497 
Passanten 2527