
SmlltmMrDaLe-AiytMl 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr in See- und Solbad Swinemiinde. 
Anzeigrn-Grbührcn für die 4gespabcne Petitzeile od. deren Raum 
20 Pfg. für Kreisiusasfen 10 Psg. — Annahme der Anzeigen bis 
8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck uud Verlag von W. Frißfche, Sminemünde. 
Geschäftsstelle Königsstrafre 5. — Fernsprech Anschluß Nr. 374. 
Nr. 12. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemiinde. 
Donnerstag, den 26. Juli 1917. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag U84i) 
Altmann, Dora, Frau, Berlin, Festers Kaffeehaus . — — — — 1 
Adam, Arno, Kaufm., mit Frau, Dresden, Schweriner Hof — — 2 
Äpelt, Clara, Frau Major, Posen, Kaiser Wilhelm — — — — l 
r&gt;. Armin, Adele, Frau Oberst, Loschwitz i. Sa., Jesters Kaffeehaus — 1 
Ackermann, Ruth, Fran Hauptm., mit Tochter, Reinsberg i. Sa., Haus 
Nußbaum — — — — — — — — — — — 2 
Auerbach, Hede, Frau, Berlin-Alt-Moabit, Jesters Kaffer! aus — —l 
Abicht, Karl, Kaufm., mit Schüler, Bromberg, Kaiser Wilhelm — — 2 
Albrccht, Alfred, Schüler, Stettin, Gasth. Stephanie — — — 1 
Abraham, Siegfried, Kaufm., Thorn, Gasth. Stephanie — — — l 
Auffarth, Franz, Direktor, Berlin, Park-Gasth. — — — — — 1 
Abraham, Georg, Kaufm., mit Fam., Berlin, Jesters Kaiserhaus -- ä 
Arndt, Ida, Frau Kaufm., mit Tochter, Dresden, Haiderose — 2 
Alexander, Martin, Kaufm., Charlottenburg, Prinz Heinrich — — 1 
Alexander, Selma, Geschäftsinhaberin, Charlottenburg, Prinz Heinr. 1 
Barthold, Ida, Ww. Berlin, Rollig. Färberstr. — — — — — l 
Baum, Gertrud, Kind, Berlin, Sallliow, Waldstr. 8 — — — — l 
Beck.r, Marg., Frl., Neukölln, Norddeutscher Hof — — — — — 1 
Berisch, Siegfried, Schauspieler, Berlin, Merkur — — — — — 1 
Braun, Hugo, Architekt, Berlin, Haus Krüger — — — —- — 1 
Bosse, Käthe, Frau, mit Nichte, Berlin, Merkur — — — — - 2 
Brunner, Anna, stüdt. Lehrerin, Berlin, Wald und See — — — l 
Budzislawski, Ernst, Schüler, Berlin, Emma Louise — — — — l 
Bcnkwitz, Kurt, Schüler, Königsberg, BeatuS ille — — — — l 
Blumberg, Siegfr., Drogeriebes., mit Fam., Stettin, Agnes — — 3 
Boeck, Gertr., Frau, mit Sohn, Magdeburg, Lckiaubode, Kurparkstr. 17 2 
Bredereck, Georg, Gymnasiast, Königsberg Neun»., Beatus ille — — l 
Bergner, Godo, Kaufm., Stettin, Prinz Eitel Friedrich — — — 1 
Boas, Berta, Kontoristin, Berlin, Pfleger, Lotsenstr. 41 — — 1 
Brünig, Elisabeth, Musik-Studentin, Jasenitz, Kage, Bedastr. 8 — l 
Brünig, Gertrud, Frl., Jascnitz, Kage, Bedastr. 8 — — — — 1 
Brnnzlow, Marg., Fran Lehrer, mit Sohn, Köpenick, Evert, Färberstr. 2 
Bnrnuister, Alice, Frau, mit Sohn, Finkcuwalde, Bais, Krausestr. l 2 
Bratsch, Gertrud, Schauspielerin, Charlottenburg, Gasth. Stephanie l 
Brückmann, Walter, Kaufm., Bromberg, Astoria — — — — 1 
Brüsewitz, Auguste, Frl., Stettin, Heureka — — — — — -- 1 
Busch, Hern»., Kaufm., Breslau, Gasth. Stephanie — — — — l 
Barusch, Alfred, Kaufm., Berlin, Gasth. Prinz Heinrich — — — 1 
Ballmann, Edmund, mit Frau, Friedenau-Berlin, Gasth. Prinz Heinr. 2 
o. Beschwitz, Max, Freiherr, Rittergutsbesitzer, mit Tochter, Arnsdorf, 
Hails Frieda — — — — — — — — — — — 2 
Brauner, Konrad, Beamten-Stellvertr., mit Sohn, Charlottenburg, 
Haus Steffen — — — — — — —' — — — — 2 
Baer, Charlotte, Lehrerin, Friedrichswalde, Am Meer — -- 1 
Behl-, Alfred, Kaufm., mit Fam. n. Bed., Berlin, Hohenstaufen 4 
Brunner, Wolfgang, Ingen., Charlottenburg, Wald und See — — 1 
Bachernick, Otto, Fabrikbesitzer,, Berlin, An de Waterkant — — — 1 
Behrendt, Grete, Frau, mit Sohn, Stettin, Maria-Theresia — — 2 
Braening, Herm., Arzt, m. Frau, Hohcnkrng b. Stettin, Zum Walfisch 2 
Brücke, Fr., Kaufm., mit Fam., Charlottenburg, Rheingold - — 3 
Bluhm, Annie, Frl., Berlin, Haus Krasucki — — — - — — 1 
Bil, Charlotte, Laborantin, Breslau, Hubertus — - — - 1 
Böhm, Heinrich, Baumeister, mit Frau, Oels, Schloß am Meer 2 
Bohnert, Frau Kapitän, mit Kindern, Stettin, Dudy, Gartenstr. — 8 
Böttger, Paul, Direktor, Berlin, Park-Gasth. — — — — — 1 
v. d. Borne, Ilse, Frau Oberleutnant, Stettin, Reichsadler — - l 
Bornhagen, Karl, Kaufm., Berlin, Gasth. Stephanie — — — — 1 
Bernhardt, Albert, Lehrer, Neukölln, Park-Halle — — — — — 1 
Bonde, Editha, Frl., Altenburg, Haus Lindner — — — — — 1 
Borkowski, Otto, Köln-Mülheim, Aegir — — — — — — — 1 
Bühl, Gertrud, Frau, Berlin, Hubertus — — — — — — 1 
Bayer, Dorothea, Telephonistin, Berlin-Steglitz, Moller, Lotsenstr. 36 1 
Baldinger, Heinrich, Schneidermeister, Berlin, Gasth. Stephanie — 1 
Beck, Frida, Fran, Tcmpclhof b. Berlin, Ostsee-Gasth. — — - 1 
Berghoff, With., Gastwirt, mit Fam., Berlin, Ostsee-Gasth. - 3 
Bibergül, Minna, Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — — - l 
Biermann, Ernst, Stettin, Gasth. Stephanie — — — — — — l 
Branninger, Leutnant, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — 1 
Broch, Adele, Frau, mit Kind, Stettin, Gasth. Stephanie — — — 2 
Brettner, Toni, Frau Generalarzt, Spandau, (stasth. Stephanie — 1 
Birron, Hans u. Gerhard, (Yeslliw., mit Bed., Berlin, Helios — — 3 
Bodin, Friedrich, Kaufm., mit Fam., Stettin, Lotte — — — — 3 
Beck, Frida, Lageristin, Berlin, Europäischer Hm - . - - — l 
Berkfeld, HanS, Schriftsteller, Knrlshorst, Preußenhof — — — — 1 
Berkfeld, Else, Frau, Knrlshorst, Pveußenhos — — — — 1 
Bernhard, A., Kaufm., mit Tollster, Anklam, Preußenhof — — — 2 
B-eitz, Ehrenfried, Frl., Greifswald, Gasth. Westend — - i 
Bremen, Franz, Stettin, Gasth. Drei Kronen — — — — — 1 
Breitsprellxr, O., Landwirt, mit Fam., Völschow, Kr. Demmin, Nord ¬ 
deutscher Hof — — — — — — — — — — — 3 
BehrenS, Hedwig, Frau, Berlin, Barbarossa — — — — — — 1 
Broh, Jean, Kaufm., Berlin, Hygiea — — — — — — — 1 
Becker, Kurt, Schüler, Berlin, Preußenhof — — — — ' i 
Cberubin, Maria, Schwester, Zinnowitz, Gasth. Westend — — — 1 
Christen, Marg., Frau Kaufm., mit Fan», u. Bed., Stettin, Glücksburg 4 
Conrad, Alice, Berlin, Gasth. Stephanie — — — — — — 1 
Corinth, Luise, Frau, Berlin-Schöneberg, Flora — — — — — 1 
Cassirer, Annemaria, Schülerin, Grunewald, Undine — — — 1 
Cohn, Betty, Frau Kaufm., Berlin, Irmela — — — — — 1. 
Chemnitz, Käthe, Frau, mit Schüler, Berlin, Arminins — — — 2 
Cohn, Marg., Kontoristin, Berlin-Charlottenburg, Haus Krasucki 1 
Cyrenius, Elsa, Frau, Nählingen, Bez. Magdeburg, Park-Gasth. — 1 
Crenzberg, Gertrud, Frau Großkaufm., mit Sohn, Magdeburg, Gasth. 
Stephanie — — — — — — — — — — — 2 
Cohn, Frieda, Frau, Berlin, Haus Nußbaum — — — — — 1 
Cerocki, Hedwig, Frau, Steglitz Berlin, Haus Ella — — — — 1 
Dietrich, Hedwig, Ww., mit Tochter, Jmmelmann, Swinestr. 6—2 
Dulnkow, Hans, Direktor, Berlin-Lichtenberg, Zur Eisenbahn — — 1 
Turow, Otto, Rentier, Wilmersdorf-Berlin, Gasth. Drei Kronen — 1 
Degen, Gustav, Landwirt, Grimmen, Schweriner Hof — — — 1 
Dewold, Fritz, Schiffsoffizier, mit Frau, Hamburg, Preußenhof — 2 
Durow, Otto, Rentier, Berlin-Wilmersdorf, Plreußenhof — — — 1 
Teter, Max, Fabrikbesitzer, u. .Handelsrichter, mit Fam. u. Bedienung, 
Bcrlin-Grnncwald, Goldfriedi — — — — — — — 6 
Doering, A., Fabrikdirektor, mit Frau, Jatznick, Hubertus — — 2 
Delitz, Gustav, Schmiedemeistr, mit Fam,, Berlin, Viktoria Luise — 3 
Düssel, Josef, Rechtsanwalt, l&gt;»'. jur., mit Frau, Köln, Klein, Bismarck 
straße 5 — — — — — — — — — — — — 2 
Tannemann, Richard, Offiziersstellv., aus dem Felde, Diktoria-Gasth. 1 
Danuemann, Samuel, Kaufm., Züllchow-Stettin, Viktoria-Gasth. — 1 
Drosihn, Gertrud, Frau Reg.-Bcrurnt, Greifswald, Meeresstille — 1 
Draeger, Gertrude, Frl., Berlin, Haus Lindner — — — — — 1 
Dettloff, Anna, Frau, mit Sohn, Cuxhaven, Lenz, Kirchplad 11 2 
Eckstein, Ehr., Köln, Hubertus — — — — — — — — 1 
Eisel, Ella, Frl., Leipzig, Gasth. Prinz Heinrich — — — — — 1 
Ehlers, Otto, Ingen., mit Frau, Stettin, An de Waterkant — — 2 
Engelke, Herbert, Stcrnfeldc b. Angermünde, Emma Louise — — 1 
Ernest, Else, Modistin, Diedenhofen, Haus Wiese — — — — 1 
v. Enkevert, Georg, Rittergutsbesitzer, mit Fam., Gartz a. O., Schloß 
Hohenzollern — — — — — — — — — — — 3 
Ehrcke, Erna u. Marg., Gesllstv., Stargard i. P., Zastrow, Gartenstr. 32 2 
Elias, Thea, Frau, Berlin, Barbarossa — — — — — — — 1 
v. Eckardt, Paul, Hauptm., a. D., Berlin, Am Meer — — — — i 
Eberhardt, Hellmut, Berlin, Gasth. Stephanie — — — — — 1 
Erselius, Fritz, Bankbeamter, Steglitz, Gasth. Stephanie — — — 1