
Nr. 6. 
Name, Stand, Wohnort unk hiesige Wohnnng der angekommenen Fremden. 
Donnerstag, den 5. Juli 1917. 
König, Wilhelm, Kaufm., Hamburg, Preusienhof — — — — — 
Krohn, Karl, Reg.-Sekretär, Stettin, Jeschkes Gasth. — — — 
Lymann, Paul, Zollbeamter, Stettin, Neuestr. 24 — — — — — 
Lehmann, Irma, Kontoristin, Stettin, Editha — — — — — 
Lene, Gertrud,. Fran, Neukölln, Stenzel, Neuestr. 45 — — — 
Lutz, Emilie, Frau Rentiere, mit Tochter, Jatznick, Gildemeister, Fär 
berstraße 28 — — — — — — — — — — — 
Lobsenzer, Jette, Frl., Leipzig, Berolina — — — — — — 
Littner, Johanna, Lehrerin, Bärwinkel, Fortuna — — — — — 
Linde, Herta, Kontoristin, Berlin, Linde, Krausestr. 3 — — — — 
Loschner, M., Kaufm,, mit Frau, Friedenau, Preußenhof — — — 
Lehmann, Klara, Frau, nut Tochter, Berlin, Haus Steffen — — 
Lewin, Samuel, Bromberg, Hubertus — — — — — — — 
Loewenstein, Arthur, Kaufm., Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — 
Lubahn, Marg., Frau, Berlin, Aegir — — — — — — — 
Lenz, Erich, Kreissekretär, mit Frau, Calau, Zunr Walfisch — — 
Liethen, Else, Lehrerin, Hamborn a. Rh., Frieda — — — — 
Lichnock, Karl, Leutnant, mit Fam., Charlottenburg, Dünenschloß — 
Linsdorff, Otto, Rechtsanwalt, mit Frau, Rathenow, Hubertus — — 
Laatzen, Anna, Frau, Altona, Reiß, Lotsenstr. 21 — — — — 
Lehmann, Klara, Frau Landmesser, Friedenau, Weniger, Garteirstr. 26 
Lüdke, Otto, Frisenr, Neukölln, Schweriner Hof — — — — — 
Löwenthal, Martin, Charlottenburg, Jeschkes Gasth. — — — — 
Lutze, Louis, Inspektor, Wilmersdorf, Preußenhof — — — — 
Lehmann, Willi, Berlin, Agnes. — — — — — — — — 
Lichtwitz, Toni, Frau, Charlottenburg, Park-Gasth. — — — — 
Laseng, Mathilde, Frau, Dresden, Ostsee-Gasth. — — — — — 
Lüdrcke, Auna, Frau, mit Sohn u. Bed., Berlin-Lankwitz, Am Meer 
Lomnitz, Else, Fran Kaufm., nut Bed., Friedrichsroda, (Ähloß Hohen- 
zollern — — — — — — — — — — — — 
Lewin, Berta, Frl., Hcinichan, Kr. Rosenberg, Haegers Gasth. — — 
Lehmann, Helene, Frau, Stettin, Schultz, Fischerstr. 19 — — — 
Manthey, Martha, Fr. Geschäftsinhaberin, Berlin, Eberts Kaffeehaus 
Müller, Margrit, Frau Pribatiere, Berlin, Kaiser Wilhelm — — 
Mühlenbach, Margarete, Frau, Freienwalde, Park-Gasth. — . — — 
Müller, Otto, Juwelier, Frankfurt a. O., Haus Kurpark — — — 
Marcux, Margarete, Frau, Schöneberg, Gasth. Drei Kronen — — 
Marcuse, Margarete, Reisende, Schöneberg, Gasth. Drei Kronen — 
Mayer, Klara, Frau Rechtsanwalt, Nen-Rnppin, Haus Trapp — — 
Mans, Erna, Frau, Charlottenburg, Zum Walfisch — — — — 
Müssig, Jean, Kunstgärtner, Schweinfurt, Vulp, Bedastr. 10 — — 
Mundt, Helene, Frau, Berlin, Haus Reinhard — — — — — 
Mastall, Elisabeth, Hnckelrieden, Moltkestr. 26 — — — — — 
Möller, Paul, Kaufm., Berlin, Lindenstr. 11 — — — — — 
Müller, Charlotte, Stettin, Moltkestr. 5 — — — — — — 
Müller, Heinr., Stettin, Gasth. Drei Kronen — — — — — 
Meyer, Karl, Vizefeldw. d. R., ? Gasth. Drei Kronen — — 
Massini, Walli, Berlin, Gasth. Stephanie — — — — — — 
Mielentz, Frida, Bibliothekarin, Berlin, An de Waterkant — — — 
Moench, Siegfried, Oberarzt, Berlin, Gasth. Stephanie -— — — 
Müller, Walter, Schüler, Saalfeld, Martha Elsehans — — — — 
Müller, Edith, Frau, Berlin-Halensce, Haus Frieda — — — — 
Mamlok, Martha, Frau Kaufm., mit Kind u. Bed., Berlin, Hygiea — 
Möller, Ella, Frau Fabrikbes., mit Fam. u. Bed., Berlin, Haus Krüger 
Meinte, Hanna, Frl., Hamburg, Dünenschloß — — — — — 
Mainzack, Stanislaus, Kaufm., Hohensalza, Jeschkes Gasth. — — 
Moritz, Paula, Frau Bankier, mit F. u. Bed., Halle a. S., Haus Meta 
Milon, Karl, Kaufm., Landsberg a. W., Goldfried — — — — 
Meimuth, Anna, Buchhalterin, Berlin, Linde, Krausestr. 3 — — — 
Menzel, Georg, Kaufyr., Stettin, Merkur — — — — — — 
Mohr, H., Fabrikdirektor, Altenburg, Reichsadler — — — — 
Maspfuhl, Rich., Kaufm., mit Fam., Greifenhagen, Goldfried — — 
Margies, Hedwig, Frau Kaufm., Berlin, Eberts Kaffeehaus — — 
Moerlin, Frieda-Elsbeth, Geschw., Greifenhagen, Hubertus — — 
Möller, Reinh., Apothekenbesitzer, mit Fam., Berlin, Haus Nußbaum 
Müller, Hulda, Frail Rentiere, Berlin, Friedensburg — — — — 
Meyer, Friedrich, Kaufm., Berlin, Preußenhof — 
Mokiela, Anny, Schneiderin, Dirschau, Gasth. Westend — — — 
Muller, Otto, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — — 
Moltz, Richard, Tischlermeister, Charlottenburg, Schweriller Hof — 
Müller, Marg., Musikstudierende, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — 
Meier, Emil, Ingen., mit Frau, Neuruppin, Preußeuhof — — — 
Mousing, Luise, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Meeresstille — 
Marggraff, Gustav, Medizinalassessor, Dessau, Zum Walfisch — — 
Mainzer, Bruno, Ingen., Stettin, All de Waterkant — — — — 
Marx, Gustav, Rentier, Haus Toni — — — —. — — — 
Maaß, Erna, Frl., Eberswalde, Jobst, Gartenstr. 19 —' — — — 
Martin, Ilse, Frau, Berlin, Gasth. Prinz Heinrich — — — — 
Meiering, Wilh., mit Frau, Berlin, Haus Möwe — — — — 
Nußbaum, Max, Kaufm., Frankfurt a. O., Ostsee-Gasth. — — — 
Nohset, Karl, Ingen., mit Frau, Berlin-Pankow, Gasth. Drei Kronen 
Noack, August, Landwirt, Mnhlenbeck, Kr. Greifenhagen, Gasth. Drei 
Kronen — — — — — — — — — — — — 
Nickel, Walther, Kaufm., Berlin, Strandburg — — — — — 
Naumann, Hilde, Frau, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — — 
Narten, Georg, Reg.-Referendar, Breslau, Hubertus — — — — 
l 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
1 
1 
2 
1 
3 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
3 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
3 
3 
1 
1 
4 
1 
1 
1 
1 
3 
1 
2 
3 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
Neumann, Marg., Buchhalterin, Berlin, Park-Gasth. — — — 1 
Natus, Friedrich, Kaufm., Stettin, Zum Walfisch — — — — 1 
Neumann, Erna, Frau, Berlin, Gasth. Stephanie — — — — 1 
Nicolai, Wilh., Oberamtmann, mit Frau, Holstein, Zum Walfisch — 2 
Nothofer, Heinz, Obermatrose, Kiel, Gasth. Prinz Heinrich — — — 1 
Nißen, Mary, Wedel-Pinneberg, Lotsenstr. 63 — — — — — 1 
Oldendorf, Marie, Putzmacherin, Flensburg, Oldendorf, Neuestr. 68 1 
Omen, Robert, Leutnant d. Res., Ferer i. Oldenburg, Fürst Bismarck 1 
Oexmann, Vroni, Frail Doktor, mit Kind, Heringsdorf, Zum Walfisch 2 
Ott, Joseph, Oberbahn-Sekretär, Schweinfurt, Vulp, Bedastr. 10 — 1 
Pannier, Frieda, Berlin, Schulstr. 27 — — — — — — — 1 
Pick, Sylvius, Kaufm., Charlottenburg, Preußenhof — — — — 1 
Pavelt, Kurt, Rechtsanwalt u. Notar, mit Frau, Wollin, Vineta 2 
v. Printz, Baronin, mit Tochter, Rendsburg, Seeschloß — — — 2 
Pulvermacher, Siegfried, Kaufm., Berlin, Gasth. Stephanie — — 1 
Prömmel, Albrecht, Landwirt, Eggesin b. Ueckermünde, (ikrmauia — 1 
Peters, Anna, Lageristin, Berlin, Kronprinz Cecilie — — — 1 
Pakuscher, L., Kaufm., mit Frau, Berlin, Vineta — — — — 2 
Paschen, Ernst, Fabrikbesitzer, Berlin, Gasth. Stephanie — — — 1 
Perls, Wilhelmine, Frau, Berlin, Sonnenschein — — — — — 1 
Pflug, Otto, Ingen., mit Frau, Stettin, Zander, Moltkestr. 24 — — 2 
Prignitz, Franziska, Frau Kaufm., Pankow, Goldfried — — — 1 
Posecker, Hedwig, Frau, Berlin, Fürst Bismarck — — — — — 4 
v. Platen, Kirrt, Oberleutnant, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Peglow, Ida, Frau Witwe, Stettin, An de Waterkant — — — 1 
Pfeffer, Willy, Monteur, Pillau, Böttchers Gasth. — — — — 1 
Proecken, Leni, Lageristin, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — 1 
Peters, Will)., Kaufm., Elberfeld, Schweriner Hof — — —- — 1 
Papmeyer, Dorothea, Iran, mit Tochter, Berlin, Park-Halle — — 1 
Pantel, Georg, Leutnant u. Regim.-Ädjutant, Stettin, Zum Walfisch 1 
Parow, Margarete, Frau, Rügen, Zum Walfisch — — — — — 1 
Petruschkc, Emil, Kfm., mit Frau, Woltersdorf b. Erkner, Nordd. Hof '2 
Paschdorf, Paul, Berlin-Steglitz, Preußeuhof — — — — — 4 
Peter, Hugo, Gerichtsassessor, Thorn, Glücksburg — — — — — 1 
Primus, Otto, Kaufm., Stettin, Hubertus — — — — — — 1 
Rösler, Richard, Gastwirt, mit Frau, Küstrin, Fortuna — — — 2 
Rosenberg, Max, Berlinchen i. Uckerm., Friedenstr. 1 — — — — 1 
Nepnow, Selma, Stettin, Königsstr. 11 — — — — — — 1 
Reinhold, Luise, Frau, mit Töchtern, Berlin, Annaburg — — — 3 
Ronnefeldt, Karl, Ingen., nut Fam., Berlin, Neptun — — —»3 
Runow, Elfriede, Frau, Berlin-Steglitz, Kaiser Wilhelm — — — 1 
Renß, Margot und Ludwig, Geschw., Dessau, Martha Elsehaus — 2 
Riemenschneider, Emma, Schülerin, Einbeck, Martha Elsehaus — — 1 
Naske, Margarete, Kontoristin, Stettin, Flora — — — — — 1 
Reuße, Agnes, Frau, Berlin, Schloß Hohenzollern — — — — 1 
Rosenfeld, Emma, Frl., Berlin, Eberts Kaffeehaus — — — — 1 
Reinbachner, Maria, Geschäftsinhaberin, Berlin, Radtke, Lotsenstr. 57 l 
Reich, Bernhard, Kaufm., Arnswalde, Hubertus — — — — — l 
Nasenack, Franz., Frail, Charlottenburg, Zum Walfisch — — — 1 
Radloff, Hernr., Sekretär, Benz, Norddeutscher Hof — — — — 1 
(Fortsetzung in der Beilage.) 
Das Oberamt in Freudenstadt gibt folgendes bekannt: 
An die Kurfremden! 
Alle diejenigen, die sich als Durchreisende, Ausflügler oder Gäste irr 
unserem Bezirk aufhalten, werden darauf hingewiesen, daß jeder Aufkauf 
von Nahrungsmitteln beim Erzeuger, seien es Butter, Eier, Fleisch, 
Hülsenfrüchte usw. verboten ist, ebenso jeder markenfreie Bezug eines 
markenpflichtigen Lebensmittels, wie Brot und Fleisch, oder bezugschein 
freier Bezug eines bezugscheinpflichtigen Gegenstandes und daß solcher 
Aufkauf sowohl für den Käufer wie für den Verkäufer strenge Strafen 
nach sich zieht. Die Verkäufer haben außerdem Kürzung ihres Lebens 
mittelbezugs durch den Kommunalverband zu gewärtigen. 
Kurfremde, die bei solchem Aufkauf oder bei Versendung aufgekaufter 
Nahrungsmittel betroffen werden, werden unter öffentlicher Bekanntgabe 
ihres Namens zum sofortigen Verlassen des Bezirks genötigt und der 
Staatsanwaltschaft angezeigt. Die Lebensmittelverteilung im Bezirk ist 
so geregelt, daß die Kurfremden den ihnen zukommenden Anspruch auf 
Lebensmittel in der Regel ohne Schwierigkeiten befriedigen können. Es 
ist deshalb die Bitte berechtigt, daß sie jede Schädigung der bezirksangehö 
rigen Bevölkerung durch Hamstern unterlassen. 
Sämtliche Polizeibehörden und Landjägerstellen sind angewiesen, 
gegen hamsternde Kurfremde rücksichtslos vorzugehen; auch sind die in 
sämtlichen Gemeinden des Bezirks vertretenen Mitglieder des Bezirks 
ausschusses für Volksernährung gebeten, ihre Wahrnehmungen in dieser 
Hinsicht unverzüglich durch Fernsprecher dem Oberamt anzuzeigen. 
Freudenberg, den 2. Juni 1917. 
K. Lberamt. 
(Wir empfehlen dieses zur Nachahmung.)