
Nr 13. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Freunden. Sonnabend, den 28. Juli 1917 
satter, Minna, Iran, Stettin, Seeschloß — — — — — — 1 
Kornmann, Martha, Fran Kansin., Breslau, Barbarossa — — — 1 
.stunde, Elise, Frau Kaufm., Stettin, Hans Kurpark — — --- — 1 
b. Kalkstein, Gertrud, Laborantin, Charlottenburg, Dünenschloß — 1 
Kirmis, Else, Fran, Küstrin, Torn — — — — — — — 1 
' Kaiser, Franz, Betriebsleiter, mit Tochter, Weihcusce, Thoms, Bis 
marckstraße 11 — — — — — — — — — — — 2 
Langwisch, Käthe, Erpedientin, Schöneberg, Klein, Friedenstr. 8 — 1 
Lenchtmann, Anna, Fran, mit Tochter, Berlin, Wandel, Kransestr. 8 2 
Lncht, Rich., Kgl. Res.-Lokomotivführer, Prenzlau, Lncht, Karlstr. Il 1 
Laubenheimer, Elise, Frau, Breslau, Maria Theresia — — — 1 
Lehmann, Arthur, Zahnarzt, Potsdam, Preußenhos — — — — 1 
Lehmann, Otto, Leutnant, aus dem Felde, Wilhelma — — — — 1 
Lorenz, Klara, Frl., Glauchau, Seeschloß — — — — — — l 
' Lüders, Earla, Frau Major, mit Fain. n. Bed., Hamburg, Seeschloß 4 
Lachoßki, Elsbeth, Frau, mit Fam. n. Bed., Berlin, Margarete — 4 
Lainbcrg, Elisabeth, Rud., Karl, Geschw., Heiligenkirchen, Hohenstaufen 3 
Lorenz, Erich, mit Frau, Fürstenwalde, HanS Melanie — — — 2 
Lemcke, Carl, Kausm., Berlin, Hohenstaufen — — — — — 1 
Lion, Marg., Frau, nut Kurd u. Bed., Berlin, Ostsee-Gasth. — — 3 
Laser, Louis, Apotheker, Pr. Holland, Ostsee-Gasth. — — — — l 
Leinurg, Wilhelm, Rektor, Magdebnrg, Hubertus — — — — 1 
Lange, Ernst, mit Fam., Berlin, Haus Krasucki — — — — — 3 
Lange, Manfred, Leutnant z. Seo, Berlin, Hans Vera — — — 1 
Lenzner, Arztfrau, mit Fam. u. Bed., Stettin, Favorit — — — 5 
Loewenstein, Clara, Frl., Stettin, Meta — — — — — — l 
Ludewig, Mar, Geh. Rat, Stettin, Eberts Kaffeehaus — — — — 1 
Lange, Gertrud, Schülerin, Berlin, Sakeus, Königsstr. 21 — — 1 
Lemke, Maria, Privatiere, Berlin, Bedastr. 19 — — — — — 1 
Lewin, Fritz und Heinz, Geschw., Plamn,»Baker, Färberstr. — — 2 
Luck, Wilhelm, Ober-Ingen., Duisburg, Luck, Neuestr. 37 — — — l 
- Lusk, Gertrud, Frau, mit Sohn, Berlin, Gerndt, Lindenstr. 8 — — 2 
Lagrange, Rickard, Kaufm., mit Frau, Berlin, Goethe, Lotsenstr. 61 2 
Liebeherr, Else, Frau Hauptmann, mit Sohn, Stettin, Stange, Egge- 
brechtstraße. 16 — —. — — — — — — — — — 2 
P, Loefen, Arthur, Hanptm., mit Fam., Berlin-Wilmersdorf, Neptun 4 
Mildebratb, Otto, Mittelschnllehrer, mit Famz Stettin, Heureka — 3 
Miller, Johannes, Tabak-Großhändl., m. Fran, Dresden, Ostsee-Gasth. 2 
Mohrns, Helene u. Esphyra, Geschw., Berlin, Dresdener Hof — — 2 
Marens, Grete, Fran Kaufm., mit Tochter, Prenzlau, Germania — 2 
Martenstein, Hans, Arzt, Leipzig, Erika — — — — — — 1 
Makrocki, Luise, Frau, mit Fam., Halensee, Prinz Eitel Friedrich — 3 
Mnmmert, Oskar, Redakteur, nut Fann, Finkenwalde, Fürst Bismarck 3 
b. Masson, Friedr., Rittergutsbes., mit Farn., Gut Mölln, Strandpalast 3 
Münz, Josef, lw., Rechtsanwalt, Berlin, Goldsried — — — —. 1 
Mir, Erna, Frau, mit Kind, Stettur, Focht, Bedastr. 6 — — — 2 
Moses, Therese, Verkäuferin, Stettin, Schultz, Gartenstr. 17 a — — 1 
Müller, Marie, Frau, mit Fam., Stettin, Lemke, Kl. Markt 4 — — 4 
Mundsfeldt, Otto, Hamburg, Mundsfeldt, Markt 2 — — — — 1 
Maschinsky, Antonie, Frau K'annn., nut Pslegeschwoster, Stettin, Elise 2 
Muschik, Ida, Frau, Berlin, Müller, Heysestr. 12 — — — — — 1 
Mebus, Paul, Direktor, Kottbus, Prinz Heinrich — — — — 1 
Meyer, Elise, Sängerin, Charlottenburg, Gasth. Stephanie — — 1 
Mozer, Marie, Frau Tierarzt, mit Fam., SchwiebuS, Hans Hinz 3 
Machtzum, Louie, Frau Doktor, Berlin, Hohenstaufen — — — — 1 
Meyorstein, Käthe, Fran, mit Sohn, Charlottenburg, Am Meer — 2 
Müller, Elisabeth, Photographin, Berlin, Maritima — — — — 4 
Moser, Wilmar, Hanptm., mit Frau, Joßa, Schloß Hohenzollern — 2 
Majert, Emil, Iw., Fabrikant, Grünau b. Berlin, Gasth. Stephanie — 1 
Minke, Hedwig, Frau, mit Sohn, Steglitz Berlin, Schützenstr. 3 — 2 
Marcuse, Hedwig, Frl., Schöneberg, Meta — — — — — — l 
Mensching, Berta, Frau Kaufnr., Stettin, Haus Kurpark — — —1 
Meister, Ellen, Schülerin, Friedenau-Berlin, Schmiegei — — — 1 
Meyer, Else, Frl., Berlin, Ida Maria — — — — — — — 1 
Marr, Karl, Leutnant d. Res., aus dem Felde, Toni — — — — l 
Marr, Betti, Frau, Küstrin, Toni — — — — — — — — i 
Malkewitz, Gustav, Redakteur, mit Frau, Stettin, Barbarossa — 2 
Mauske, Hermann, Werkführer, ? Werner, Färberstr. 48 — l 
Meschkat, Frieda, Frau, Berlin, Ehmke, Gartenstr. 29 — — — 1 
Neugebauer, Lydia, Direktor, Naumburg, Barbarossa — — — 1 
Nauck, Marie, Frau, Steglitz, Bugdahl, Bismarckstr. 15 - — — 1 
Neumann, Lotte, Kontoristin, Berlin, Hohenzollernbof — — — k 
Neumann, Mathilde, Frau, Bansin, Preußenhos — — — — — 1 
Nicolaisen, Anna, Flensburg, Schloß am Meer — — — — — i 
b. Oesfeld, Oberleutnant, mit Fann, Berlin, Auguste Viktoria — — 3 
Oeke, Emilie, Frau, nut Fam., Berlin, Gasth. Stephanie — — — 3 
Onnasch, Hanni, Schülerin, Charlottenburg, Pntzier, Neueste. 23 
Oswald, Johannes, Bankbeflissener, Eislebcn, Hubertus — — — l 
Otl, Fritz, Konsul, mit Frau, Binz, Zum Walfisch — — — — '2 
Ochs, Resel, genannt Orla, Schallspielerin, Berlin, Favorit — — 1 
Opitz, Franz, Juwelier, mit Frau, Leipzig, Rothe, Lotsenstr. 21 — 2 
Offelsmeyer, Karl Otto n. Lilian, Geschw., Grunewald, Strandburg 2 
Oßmanu, Willy, Bankkassierer, Breslau, Annaburg — — — — 1 
Plesky, Else, Frau, Löbau i. Sa., Gasth. Stephanie — — — — 1 
Plauen, Karl, Wiesbaden, Erika — — — — — — 1 
Pfleger, Otto, vr., Berlin,, Gasth. Stephanie — — — — — 1 
b. Pilgriinm, Harry, Leutnant a. D&gt;, mit Frau, Gasth. Stephanie — 2 
Paetzold, Walter, Fahnenjunker, Chemnitz, Kaiser Wilhelm — 1 
Petri, Friedrich, lw. pickt., Anklam, Eberts Kaffeehaus — — - 1 
Priemet, Else, Berlin, Haus Melanie — — — — — — 1 
Pohl, Rose, Frau, mit Schülerin, Stettin, Buchholz, Moltkestr. 26 — 2 
Polaschek, Marie, Frl., Kattvwitz, Bollwerk 43 — — — — — 1 
Poppenberg, Anna, Fran, Berlin, Arndt, 'Neuestr. 33 - - — 1 
Prillwitz, Willi, Kaufm., Stettin, Bedastr. Kl — — — — — 1 
Pump, Martha, Stenotypistin, Berlin, Pump, Grenzstr. 33 — -- 1 
Pntzier, Eva, Schülerin, Borkum von Frest, Pntzier, Neuestr. — — 1 
Pokern, Ludwig, Garnison-Verw.-Inspektor, ? Jesters Kaffeehaus 1 
Poppelauer, Anny u. Charlotte, Frl. (heschw., Gleiwitz, Hans Melanie 2 
Piest, Kart, Iw. pickt., mit Sohn, Spandau, Hauff, Lotsenstr. Kl — 2 
Paesch, Otto, Kaufm., mit Fran, Greifswald, Ostsee-Gasth. — — 2 
Phiebig, Benno, Kaufm., Berlin, Azurea — — — — — — 1 
Platzet, Robert, Ingen., Breslau, Gasth. Prinz Heinrich — — — 1 
Perl, Selma, Fran Kaufm., mit Sohn, Dresden, Anna Lisa — — 2 
Piotrowska, Helene, Frl., Konschritz, Park-Gasth. — — — — 1 
Procknow, Erika, Kontoristin, Stettin, Maritima — — — — 1 
Pintsch, Helmut, Professor, mit Fam., Magdeburg, Knrparkstr. 19 — 4 
v. Pawel-Rammingen, Offizier, mit Fran, Sachsendorf, Ostfee-Gasth. 2 
Peters, Robert, Hamburg, Ostfee-Gasth. — — - — — — 1 
Plate, Hedwig, Frl., Charlottenburg, Dünenschloß — — — — 1 
Peschel, Johanna, Frl., Oberlüßnitz, Dünenschloß — — — — 1 
Pilst, A., Kaplan, Stettin, Helene — — — — — — — —1 
Pankow, Marie, Fran, Stettin, Sellin, Kirchplatz 10 — — — 1 
Peters, Frieda, Frau, Warnemünde, Kahle, Grenzstr. 21 — — — 1 
Ritter, Richard, Zahnarzt, Berlin, Schloß am Meer — — - — 1 
Renner, Emma, Frau, mit Fam., Greifswald, Obermüller, Gadebusch- 
straße 11 — — — — —. — — — — — — — 3 
Rahard, Gustav, Ober-Leutnant, mit Fran, Beverlow, Park-Gasth. — 2 
Rebling, Helene, Buchhalterin, Stettin, Azurea — — — — — 1 
Riesenfeld, Simon, Kaufm., mit Fran, Wilmersdorf, Gasth. Stephanie 2 
Ritter, Karl, Kantm., Teschen, Oesterreich, Gasth. Stephanie - 1 
Rosenthal, Louis, Berlin, Mp&gt;.reswarte — — — — — — 1 
Risch, Maria, Berlin, Preußenhos — — — — — — — — 1 
Rüssel, Gertrud, Stettin, Fürst Bismarck — — — 1 
Rosenbaum, Fritz n. Mar, Geschw., mit Bed., Stettin, Haus Steinberg 3 
Rüffle, Siegfried, Leutnant d. Res., ans dem Felde, Annaburg 1 
Riep, Paula, Frau, Pritzwalk, Am Meer — — — — - 1 
Reich, Herm., Univer.-Professor, Iw., Berlin Bankwitz, Annaburg — 1 
Nenner, Charlotte, Lehrerin, Belgern, An de Waterkant — — 1 
Netzlaff, Emil, Rheder, mit Fam. n. Bed., Stettin, Heimdall — — 6 
Rosenthal,'Erna n. Gerhard, GesckM., Berlin, Flora — — — 2 
Rulf, Ernst, Oekonom, Jüterbog, Jesters Kaffeehaus — — 1 
Rohr, Elise, Geschäfts-Inhaberin, Berlin, Haus Kurpark — - 1 
Rechenberg, Ida, Frau, Reinickendorf, Kaiser Wilhelm — 1 
Richter, Elfriede, Frau, mit Sohn, Leipzig, Vineta — — — — 2 
Reich,' Eva, Stenotypistin, Friedenau, Anna Lisa — — — — — 1 
Remmcrs, Ernst, Generalsekretär, m. Fam., Niedcrschöucwcide, Emma 
Louise — — — — — — — — — — — 4 
Reul, Marg., Frau, Kassel, Haiderose — — — — — — — 1 
Remhold, Herm., Gastwirt, mit Frau, Berlin, Dresdener Hof — — 2 
Richter, Hans, Student, Leipzig, Maritima — — — — — — 1 
v. Roncader, Heinz, Leutnant d. Res., Berlin, An de Waterkant 1 
Rosemann, Gertr., Fran Apotheker, mit F. n. Bed., Stettin, Berolina 4 
Rollenhagen, Albert, Berlin, Flora — — — — — — 1 
Rir, Martha, Frau, mit Sohn, Prenzlau, Corona — — — — 2 
Refe, Marg., Fran, mit Fam., BerlinüBritz, Saß, Lotsenstr. — - 3 
Ritscheck, Marg., Frau, Borkum von Frest, Pulsier, Neuestr. 23 1 
Rnngsegger, Rosa, Fran, Bresewitz, Ouadt, Neuestr. 22 — — — 1 
Reinboth, Elly, Frau Major, nn Tochter, Rostock, Neumann, Moltkestr. 2 
Sartor, Walter, Berlin, Norddeutscher Hof — — — — — — 1 
Salbach, Hans, Kaufm., mit Fran, Posen, Hohenzollernhof — — 2 
Seliger, Hedwig, Fran, mit Tochter, Ueckermunde, Fürst Bismarck 2 
Sommerfeld, Elli, Frl., Berlin, Beggerow, Königsstr. 17 — — — 1 
Sochaczewer, Richard, Kaufm., mit Fain., Leipzig, Hnbertus — — 3 
Silbermann, Edwin, Iw. mack., mit Fam., Berlin, Gasth. Stephanie 3 
Splittgerber, Alfred, Leutnant d. Res., Belkow b. Moritzfelde, Emma 
Louise — — — — — — — — — — — — 1 
Splittgerber, Charlotte u. Gertrud, Geschw., Belkow b. Moritzfelde, 
En rinn Louise — — — — — — — — — — 2 
Salomon, Hedwig, Fran, mit Kind, Berlin, Haus Krüger — — 2 
Sonnenthal, Louis, mit Fran, Berlin, Thoms, Bollwerk 38 — — 2 
Sieglar, Johanna, Frau, Wahren b. Leipzig, Waldesruh — — — 1 
Simon, Karla, Kind, Charlottenburg, Haus Lindner — — — — 1 
Siegismund, Frankenstein, Kfm., m. Fam., Görlitz i. Schl., Bernhard 4 
Sonnenfeld, Felir, Reg.-Banmeister, Breslau, Barbarossa — — — 1 
Sander, Martha, Fran, mit Sohn, Charlottenburg, Waldblick — 2 
Sonntag, Marg., Frau Kaufm., Stettin, Favorit — — — — 1 
Sckorski, Johann, Sän.-Unteroff., aus dem Felde, Else — — — 1 
Saalfeld, Isidor, Rentier, mit Frau, Stettin, Haus Steinberg — 2 
Saul, Ottilie, Ww., nrit Fam., Berlin, Tidge, Gadebuschstr. 14 — — 3 
Sachse, Walter, Werkzeugmeister, Berlin, Fink, Königsstr. 11 — — 1 
Sackewitz, Berta, Frau, mit Kind, Lichtenberg-Berlin, Gr. Kirchen 
straße 65 — — — — — — — — — — — — 2 
Seidel, Antonie, Frau Gutsbesitzer, Breslau, Förster, Neuestr. 68 — 1 
Specht, Minna, Frau, mit Fam., Berlin, Beggerow, Königsstr. — 4