
Nr. 15. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Freitag, den 3. August 1917. 
2 
2 
1 
2 
1 
2 
OuaaS, Richard, Kind, Waldenburg, Kinderpflegeheim 
Ouodbach, Elisabeth, Frau, Stettin, Dünenschloß 
v. Qnitzow, Hans, Rechtsanwalt, mit Fam., Neustrelitz, Seeschloß 
Rohde, Emina, Ww., Hamburg, Apelt, Eggebrechtstr. 17 — — 
Rückert, Karl, Tapezier, nut Frau, Schöneberg-Berlin, König, Mr 
berstraße 32 — — — — — — — — — — — 
Rucks, Meta, Buchhalterin, 'Stettin, Kiehnbaum, Königsstr. 19 — 
Rockholz, Klara, Frau, mit Tochter, Berlin, Homanu, Neueste. 43 — 
Richter, Erna, Frl., Berlin, Preußenhof —- — — — — — 
Richter, Anne und Betty, Geschw., Berlin, Anna Lisa — — — 
Niimmelin, Kunigunde, Frau, mit Sohn, Frankfurt a. M., Prinz 
Heinrich — — — — — — — — — — — — 
3 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
3 
1 
1 
Lorenz, Else, Frau, mit Kind u. Bed., Eberswalde, Frieda — — 
Lehment, Willi, Rostock, Zum Walfisch — — — — — — — 
Lehment, Horst, Rostock, Zum Walfisch — — — — 
Leon, Elsbeth, Gewerbelehrerin, Binz a. Rügen, Favorit — — 
Lüth, Marie, Frau Kaufm., mit Tochter, Stettin, Auf der Düne — 
Ludwig, Annie, Berlin, Prinz Heinrich — — — — — — — 
Lambeck, O., Kontoristin, Lehe a. W., Bollwerk 17 — — — — 
Lange, LieSbeth, Kiel, Meyer, Kransestr. 6 — — — — — — 
Meißner, Helene, Schülerin, Stralsund, Neumann, Bismarckstr. 23 — 
Muller, Otto, Packmeister, mit Fam., Neukölln, Hauff, Lotsenstr. 10 
Metzner, Gertrud, Frau, Fiddichow, Dahms, Gartenstr. 14 — — 
Mendelsohn, Hernr., Kaufm., mit Frau, Berlin, Diana -— — — 
Mantel, Will, Oberleutnant, aus dem Felde, Goldfried — —&gt; — 1 
- Marner, Martin, Kaufm., Berlin, Gasch. Stephanie — — — — 1 
Müller-Credner, Reg.-Rätin, Berlin, Haus Haiderofe — — — 1 
Marcuse, Marg., Frl., Stargard, Friedensburg — — — — — 1 
Maschle, Robert, Fabrikant, Berlin, Merkur— — — — — — 1 
Munster, Karl, Fabrikbesitzer, mit Fam., Bansin, Haus Schmiegel — 4 
Meyerstein, .Küthe, Frau, mit Sohn, Berlin, Am Meer — — — 2 
Möller, Georg, Bankbeamter, mit Jam., Oldenburg, Haus Wiese — 3 
Mayer, Rolf, Kind, Schwerin i. M., Hanptm. Capeller, Färberstr. 8 1 
Meyer, Käte, Betriebsschrb., Spandau, Hinz, Grenzstr. 32 — — 1 
-- Meyer, Lisa, Frau, Nauen, Sartig, Steinbrückstr. 6 — — — — 1 
Merkwitz, Anna Luise, Frl., Berlin-Steglitz, Prinz Eitel Friedrich — 1 
Maus, Erna, Frau, mit Sohn, Charlottenburg, Haus Steffen — 2 
Müller, Hans, Kind, Waldenburg, Kinderpflegeheim — — — — 1 
Müller, Jngeborg und Renate, Geschw., Breslau, Kinderpflegeheim 2 
Miefert, Karl, Stettin, Europäischer Hof — — — — — — 1 
Meinecke, Wilhelm, Leutnant, aus dem Felde, Biktoria-Gasth. — — 1 
Mancher», Charlotte, Frl., Schneidemühl, Haus Albrecht — — — 1 
' Mathies, Helene, Lehrerin, Kolbitzow b. Stettin, Ursula — — — 1 
Masello, Emil, Leutnant, Lichtenberg, Park-Gasth. — — — — 1 
Meinle, Anna, Frl., Stettin, Wanner, Neueste. — — — — — 1 
Mittelstadt, Helene, Frau Oberstleutn., mit Bed., Friedenau, Herkules 2 
Müller, Charlotte, Frl., Stettin, Wanner, Neueste. 24 — — — 1 
Margoninsky, Heem., Kaufm., mit Fam.,. Dahlmann, Margoninsky, 
Lindenstraße 13 — — — — — — — — — — — 3 
Nenmeyer, Frau, mit Fam., Pankow b. Berlin, Scheibe, Heyseste. 14 4 
Nay, Hedwig, Frau, mit Tochter, Berlin-Steglitz, Prinz Eitel Friede. 2 
Nagel, Helene, Frau, Anklam, Flora — — — — — — 1 
Nnst, Gertrud, Frl., Neuhof, Barbarossa — — — — — — 1 
&gt; Neugebauer, Olga, Buchhalterin, Berlin, Gertrud — — — — 1 
Nasogge, Elsbeth, Frau, mit Sohn, Berlin, Haus Kurpark — — 2 
Rosenbaum, Otto, StiftungS-Sekretär, mit Frau, Dessau, Eden — 2 
Raßler, Elisabeth, Frau, mit Fam., Berlin, Agnes — — — — 5 
Nothmann, Samuel, Fabrikant, mit Tochter, Berlin, Waldesruh — 2 
Reim, Rosel, Frl., Dresden-Trachau, Am Meer — — — — — 1 
Röber, Mar, Ingen., mit Fam., Chemnitz, Park-Gasth. — — — 4 
Rötlhig, Max, III-, mack., Breslau, Erika — — — — — — 1 
Rowe, Margarete, Schülerin, Hamburg, Lobach, Mühlenstr. 4 — 1 
Rolf, Else, Frau, Berlin-Schöneberg, Jesters Kaffeehaus — — — 1 
Rasenack, Franz, Fabrikant, mit Fam., Charlottenburg, Steffen — 3 
v. Rumohr, Therese, Stiftsdame, Itzehoe, Haus Trapp — — — 1 
Noeske, Alfred, Kaufm., Wolgast, Preußenhof — — — — — 1 
Notholz, Israel, Kaufm., Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — 1 
Riedel, Gustav, Kaufnr., Berlin, Park-Gasth. — — — — — 1 
Rosenbaum, Johanna u. Erna, Geschw., Berlin, Hans Clara — — 2 
Rosenkranz, Elisabeth, Stettin, Daheim — — — — — — 1 
Rottke, Elsbeth, Frl., Spandau, Park-Gasth. — — — — — — 1 
Nietdorf, Gertrud, Frl., Berlin, Haus Ursula — — — — — 1 
Rosengart, Dorothea, Frau, nut Tochter, Berlin, Admiral — — 2 
Rünarzewski, Clara, Frau, Wilmersdorf, Helios — — — — 1 
Richter, Hedwig, Frau, Leipzig, Martin, Gartenstr. 42 — — — 1 
Sonntag, Agathe, Frail Rentiere, Stettin, Sonnenschein — — — 1 
Sieber, Karl, Ingen., mit Fam., Schweidnitz, Carouge, Garteustr. 32 3 
Siegels, Emma, Ww., Spandau, Ballschmiede, Lotsenstr. 52 — — 1 
Siegels, Ida, Frau, mit Sohn, Spandau, Ballschniede, Lotsenstr. 52 2 
Sudmann, Albert, Berlin, Thoms, Bismarckstr. 11 — — — — 1 
Silbcrmann, David, Kaufm., Schöneberg, Barbarossa — — — 1 
Simou, Rcta, Buchhalterin, Schöneberg, Anna Lisa — — — — 1 
Samtag, Haus, Pr. Beamter, Berlin, Haus Wiese — — — — 1 
Seidenzahl, Fridol, Spandow, Park-Gasth. — — — — — — 1 
Speichert, Anna, Frl., Stettin, Auguste Viktoria —' — — — 1 
Sondermann, Walker, Cronenberg, Gasth. Stephanie — — — — 1 
Nagel, Paul, Stettin, Bcatns ille^ — — — — — — — — 
Niedballe, Alois, Ingen., mit Frau, Spandau, Seerings Gasth. — 
Noack, Minni, Neukölln, Vineta — — — — — — — — 
Neumann, Marie, Frau Fabrikbesitzer, Breslau, Glückauf — — 
Nocon, Max, Pfarrer, Kuhnan, Kr. Kreuzburg, Haus Hinz — — 
Neumann, Fritz, Kandidat d. höh. Lehramts, Königsberg i. Pr. ? 
Barssay v. Nagybarcsa, Frau, mit Sohn, Berlin-Steglitz, Rißmann, 
Kleiner Markt 2 — — — — — — — — — — 
Oertel, Lucie, Frl., mit Geschw., Berlin, Auni Lisa — — — — 
- Ockel, Richard, Tischlermeister, mit Fam., Stargard i. P., Barbarossa 
" Oldag, Jofefine, Geschäftsinhaberin, Schöneberg, Anna Lisa — — 
Otto, Georg, Brauereibesitzer, Berlin, Gasth. Stephanie — — — 
Oehlke, Henny, Frau, mit Fam., Hamburg, Quadt, Waldstr. 2 — — 
Ockel, Fritz, Stargard i. P., Daheim — — — — — — — 
Orlopp, Gertrud, Frl., Bergen a. Rügen, Haus Wolfsdorff — — 
Oswald, Hermine, cnuck. xllnl., Breslau, Rabenow, Eggebrechtstr. 11 
Palzer, Olga, Frau, mit Fam., Bromberg, Greger, Gadebuschstr. 10 
Paul, Helene, Ww., mit Tochter, Berlin, Wuhrow, Fischerstr. 21 — 
Plesch, Käthe, Beamtin, Berlin, Schmucke, Gadebuschstr. 12 — — 
Protz, Albertine, Ww., Stolzenhagen, Brockmann, Bergstr. 2 — — 
Preiß, Waldemar, Handelslehrer, mit Fann, Posen, Germania — 
! Pansch, Luise, Frau, mit Tochter, Berlin, Corona — — — — 
Paul, Alice, Frau, Charlottenburg, Erika — — — — — — 
Paswark, Dorothea, Frau, Kiel, Schultz,. Lotsenstr. 64 — — — 
Pietsch, Ulbert, Kfm., mit Frau, Charlottenburg, Böttcher, Friedenstr. 
Pätsch, Elise, Frau, Ueckermünde, Gasth. Westend — — — — 
Plonka, Robert, Lokalist, Lomnitz b. Schoffschütz, Haus Hinz — — 
Pfeffer, Herrn., Kmrfnn, Posen, Gertrud — — — — — — 
. Pick, Elly, Spandau, Melanie — — — — — — — — — 
Proskamer, Alfred, Kaufm., mit Frau, Stettin, Jesters Kaffeehaus 
Pfeiffer, Auguste, Stettin, Sprenger, Viktoriastr. 8 — — — — 
Popper, Alfred, Fabrikant, nut Frau, Brandenburg, Tip Top — — 
Petermann, Elisabeth, Schwester, Heidelberg, Maritima — — — 
Pfeiffer, Rudolf, Fahnenjunker, Stettin, Heureka — — — — 
Pott, Hedwig, Frau Musikdirektor, Stettin, Meeresstille — — — 
Pfisterer, Albert, Leutnant d. Res., Ratibor, Jeschkes Gasth. — — 
Paege, Richard, Kaufm., mit Frau, Berlin, Gasth. Drei Kronen — 
Pangert, Herrn., Nnteroff., aus dem Felde, Wartburg — — — 
Pfeiffer, Kurt, Staatsbeamter, mit Frau, Düsseldorf, Park-Gasth. — 
Pralle, Gertrud, Frau Fabrikbesitzer, mit Fam., Breslau, Barbarossa 
Pudlich, Frieda, Frl., Berlin, Alice — — — — — — — — 
Praufe, Karl, Kaufm., unit Fam., Berlin, Au de Waterkant — — 
Priebe v. Tesmar, Elisabeth, Frau, Berlin, Dünenschloß — — — 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
2 
3 
5 
1 
1 
3 
1 
1 
1 
3 
2 
1 
1 
3 
2 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
2 
1 
1 
1 
I 
1 
1 
2 
3 
1 
3 
1 
Sommerfeld, Martin, Kaufm., Charlottenburg, Haus Ursula — — 
Suasius, Erich, Leutnant, Berlin, Ain Meer — — — — — 
Sperling, Hanna, Frau, mit Fam., Stettin, Preußenhof — — — 
Seidel, Albert, Düsseldorf, Preußenhof'— — — — — — — 
Sönnenfeld, Ludwig, Kaufm., Kolberg, Preußenhof — — — — 
Sandmann, Rosa, Frau, mit Tochter, Berlin, Schloß Hohenzollern 
Seering, Gustel, Frl., Friedenau, Barbarossa — — — — — 
Schwarz, Elly, Köslin, Priegnitz, Eggebrechtstr. 2 — — — — 
Schwarz. Helene, Kontoristin, Berlin, Tegge, Fischerstr. 8 — — 
v. Schmidt, Landwirt, Stettin, Gasth. Stephanie — — — — 
Schmidt, Hedwig, Frau Kaufm., Roßwein, An de Waterkant — 
Scheider, Otto, Unterzahlmeister, Stettin, Eden — — — — — 
Scharfe, Gertrud, Zahnärztin, Stettin, Erika — — — — — 
Schönfeld, Johanna, Frl., Crimmitschau, Strandpalast — — 
Schraplau, Gertrud, Frau, Charlottenburg, ? 
Scbmökel, Erika, Schwester, Waldenburg, Kinderpflegeheim 
Schwerk, Anneliese, Schwester, Waldenburg, Kinderpflegeheim — — 
Schade, Gretchen, Kind, Nippcrwiese, Hoed-en, Schuistr. 2 — — 
Schönfeld, Irma, Kind, Stettin, Bartelt, Gr. Kirchenstr. 17 — 
Schröder, Elsa, Frau, Berlin-Pankow, Schröder, Färberstr. 57 — 
Schulze, Elisabeth, Frau, mit Sohn, Stargard i. P., Grokowski, Gr. 
Kirchenstr. 96 — — — — — — — — — — — 
Schell, Walter, Hofjuwelier, mit Schülerin, Stettin, Beatus ille — 
Schenk, Bruno, Fabrikant, Berlin, Hubertus — — — — — 
Schneider, Louis, Kaufm., Aue, Seerings Gasth. — — — — 
Schirmer, Elsa, Kontoristin, Dresden, Hohmann, .Kl. Kirchenstr. 5 — 
Schirmer, Marie, Schneiderin, Dresden, Hohmann, Kl. Kirchenstr. 5 
Sckstir, Frida, Frau, mit Fann, Nikolassee, Trankow, Moltkestr. — 
Schmidt, Franz, Kaufm., mit Fann, Reetz, Schmidts Gasth. — — 
Schollenberg, Nicolaus, Techniker, Essen a. Ruhr, Preußenhof — 
Schüler, Ottilie, Fran, Stettin, Preußenhof — — — — — — 
Schüler, Georg, Reg.-Banmeister, Stettin, Preußenhof — — — 
Schmidt, Hermine u. Selma, Geschw., Berlin-Britz, Martha — — 
Schilder, Gertrud, Lehrerin, Obcr-Glogau, Haus Freia — — — 
Scheller, Georg, Kaufm., Charlottenburg, Haus Haiderose — — — 
Sckünow, Johanna, Frau, Steglitz, Jeschkes Gasth. — — — — 
lSchumacher, Emil, Hauptm., aus dem Felde, Preußenhof — — — 
Schad, Walter, Ober-Jngen., Berlin, Park-Gasth. — — — — 
Schnür, Marie, Frau Rentiere, Berlin, Seeschloß — — — — 
v. Schroeder, Eva, Jagow b. Bernstein Neum., Alice — — — 
Schroth, Alexander, Fabrikdirektor, mit Fam., Aue im Erzgeb., Haus 
Helene —.— — — — — — — — — — — 
Schröder, Elfriede, Buchhalterin, Stettin, Bugdahn, Bedastr. 10 — 
1 
1 
3 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
3 
1 
1 
1 
1 
4 
3 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
3 
1