
Aeitage zu Wr. 2 des „Swinemünder Aade-Anzeiger" 
vom Donnerstag, den 14. Juni 1S17. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Peter, Erna, Frl., Gollnow, Schloß am Meer — — — — — 1 
Petersen, Emar, Kaufm., mit Frau, Stettin, Dünenschloß — — 2 
Petri, Berta, Frl., Neunkirchen, An de Waterkant — — — — 1 
Petri, Lina, Frl., Neunkirchen, An de Waterkant — — — —- 1 
Rittmeister, Herta, Berlin, Schloß Hohenzollern — — — — — 1 
Rönnig, Wilhelm, Leutnant, Berlin, Hubertus — — — — — 1 
Rosenthal, Hermann, Arzt, mit Fam., Neukölln, Schloß Hohenzollern 3 
Nuffmann, Martha, Buchhalterin, Stettin, Gasth. Drei Kronen — 1 
Nadloff, Mieze, Frl., Wollin, Haegers Gasth. — — — — — 1 
Rickmers, Brigitte, Frau, Altona, Oehlkes Gasth. — — — — 1 
Radtke, Mar, Stettin, Schweriner Hof — — — — — — — 1 
Ratzeburg, Paul, Kausm., Berlin, Schweriner Hof — — — — 1 
Rode, Fritz, Schwerin i. M., Schweriner Hof — — — — — 1 
Rose, Artur, Kaufm., Stettin, Schweriner Hof — — — — 1 
Rummel, Ernst, Stettin, Schweriner Hof — — — — — — 1 
Mmge, Willi, Stettin, Schweriner Hof — — — — — — — 1 
Reinecke, Hermann, Hauptmann, mit Frau, Berlin, Hubertus —— 2 
Ransnitz, Paula, Frail, mit Fam., Berlin, Zum Walfisch — — — 3 
Rintsch, Martha, Geschäfts-Inhaberin, Stettin, Am Meere — — 1 
Rintsch, Wally, Geschäfts-Inhaberin, Stettin, Am Meer — — — 1 
Richter, Thea, Frau Doktor, Berlin-Schöneberg, Zum Walfisch — 1 
Rittmeister, Herta, Frail, Berkin, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Roloff, Hedwig, Telegr.-Gehilfin, Berlin, sStabenow, Friedenstr. 22 1 
Reinelt, Gertrud, Kinderpflegerin, Berlin, Preußenhof — — — 1 
Remmets, Annette, Frau Hauptmann, Charlottenburg, An de Waterk. 1 
Reichmann, Anna, Morgenitz, Nenestraße 29 — l 
de Roche, Else, Frail, Berlin, Gasth. Westcnd — — — — — 1 
Rnchholz, Will)., Bankkassierer, mit Frau, Stettin, Prenßenhof — 2 
Rudolph, Marg., Lehrerin, Berlin, Gasth. Westend — — — 1 
Reuter, Emil, Fabrikbesitzer, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Reichmann, Techniker, Usedom, Norddeutscher Hof - l 
Reichmann, Usedom, Norddeutscher Hof— — — — — — — 1 
Riegel, Alfred, Kaufm., mit Frau, Berlin, Jeschkes Gasth. — — 2 
Reichenbacher, Andreas, Pasewalk, Kleist's Gasth. — — — — 1 
Regener, O., Lichtenberg-Berlin, Gasth. Westend — — — — 1 
Rebling, Helene, Frau, Stettin, Gasth. Drei Kronen — — — — 1 
Reich Bernhard, .Kaufm., Arnswalde, Prenßenhof — — — — 1 
Reinsch, Erich, Kaufm., Berlin, Gasth. Westend — — — — — 1 
Reiß-Rub,in, Lccko, Kaufm., Stettin, Gasth. Westend — — — 1 
Rcnnefahrt, Fritz, Schlosser, Stettin, Schmidts Gasth. — — — 1 
Richter, Albert, Kirchbuchführer, mit Frail, Berlin, Schmidts Gasth. 2 
Ritter, Franz, mit Frau, Berlin, Gasth. Westeud — — — — 2 
Raussek, Klara, Frl., Langenbiclau, Schloß Hohenzollern — — — l 
Raetze, Kurt, Sekretär-Assistent, Berlin-Plöbcnsce, Hubertus — — 1 
Richard, Erich, Kind, Zieger, Moltkestr. 24 — — — — — — 1 
Richter, Flora, Frl., Neukölln, Gasth. Prinz Heinrich — — —- 1 
Riebe, Hermann, Rektor i. R., Charlottenburg, Kuiawski, Garteustr. l 
Rogler, Minna, Frau, Berlin, Ringkowsky, Lotsenstr. 58 — — — 1 
Ren, Emil, Berlin, Zum Deutschen Kaiser — — — — — — 
Reu, Eva, Frau, Berlin, Zum Deutschen Kaiser — — — ,— — l 
Rößler, Anton Cafätier, Berlin, Schloß Hohenzollern — — — l 
Rehlke, Hedwig, Frl., Charlottenburg, Miller, Lotseustr. 43 — — l 
Rjesen, Gertrud, Frau Oberstleutnant, Berlin-Steglitz, Haus Käte — l 
Raskowitz, Rich., Kaufm., mit Fam., Berlin, Gasth. Drei Kronen — 4 
Rückert, Erna, Frau, mit Tochter, Berlin-Halcnscc, Haus Favorit — 2 
Springer, Helmut, Leutnant, Cismar, Preußenhof — — — — l 
Siewert, Elisabeth, Frau, Jatznick, Schweriner Hof — — - — 1 
Wachse, Lorenza, Frau Oberstabsarzt u. Töchter, Stettin, Freia — 1 
Salge, Emil, Fabrikbesitzer, m. Familie, Stettin, Ella — -— 3 
^allmann, Emmi, Konzertsängerin, Stettin, Hohenstaufen - — 1 
Leiter, Mathilde, Frau, Steglitz, Glückauf — — — — — — 1 
Zeuger, Adolf, Kaufm., m. Frau, Stettin, Tip Top — — — — 2 
Leuger, Hedwig, Frau, mit Nichte, Stettin, Hohenstaufen — — 2 
Siewert, Emma, Frau und Töchter, Bollinkcn, Am Meer — — — 3 
Lkladanowsky, Max, Fabrikant, m. Familie, Berlin, Nieder-Schön- 
hansen, Viktoria — — — — - — — — — 5 
Sprenger, Karl, Kaufm., m. Familie, Stettin, Tip Top —- — —-3 
&lt;Lpringborn, Otto, Handl.-Lehrling, Altdnmm, Hubertus — — — 1 
Lguar, Hedwig, Oberschwester, Berlin, Schloß Hohenzollern — — 1 
Sellin, Karl, Rentier, m. Fran, Stettin, Wolf, Bismarckstr. 9 — —' 2 
Sprenger, Martha, Ww., Altwarp, Sprenger, Friedenstr. 12 — — 1 
Siemundt, Elisabeth, Frl., Charlottenburg, Gasth. Stephanie — — 1 
Seidel, Albert, Küster, m. Frau, Charlottenburg, Waldblick — — 2 
Seidelmann, Henny, Frau Hauptm., Elbing, Wald und See — — 1 
Siegert, Kurt, Königsberg, Meyer, Wasserstr. 3 — — — — — 1 
Seidel, Emil, Kaufm., Stettin, Preußenhof — — — — — — 1 
Seliger, F., Kaufm., Stettin, Gasth. Drei Kronen — — — — 1 
Ceeligmann, Georg, Kaufm., Stettin, Schmidts Gasth. - — — 1 
Seiffert, Heinrich, Jng., m. Fran, Anklam, Gasth. Drei Kronen — 2 
Seifert, Martha, Fr., Stettin, Gasth. Drei Kronen — — — — 1 
Soeder, Herm.. Berlin, Gasth. Westend — — — — — — 1 
Soeder, Margakvte, Frl., Berlin, Gasth. Westend — — — — 1 
Schroeder, Marg., Frl., Stettin, Gasth. Westend — — — — — j 
Schultz, Karl, Kaufm., Stettin, Preußenhof — — — — — i 
Schulze, Elisabeth, Buchhalterin, Berlin, Böttcliers Gasth. — 1 
Schwenk, Hermine, Frl., Stettin, Norddeutscher Hof — — 
Scheidl, Hans, Maler, Berlin, Oehlkes Gasth. — 
Schröder, Otto, Dewichow b. Usedom, Oehlkes Gasth. 
Schalk, Mary, Frau, Stettin, Schweriner Hof — — — — — 
Schur, Martha, Fr., Stettin, Schweriner Hof — 
Scharf, Hede, Berlin, Kaiser Wilhelm — — — — — — 
Schell, Hugo, Bankier, mit Fam., Stettin, Beatus-ille — — — 
Schell, Walter, Hofjuwelier, mit Fam., Stettin, Beatus-ille — — 
Scherk, Julius, Kaufm., m. Frau, Stettin, Berolina — — — — 
Schindler, Adolf, Muck, jckiU. Berlin, Silesia — — — — 
Schmidt, Alfred, Kaufm., m. Fran, Berlin, Hubertus — — 
Schmidt, Marie, Kaufm.-Ww., m. Tochter, Stettin, Ebert — — — 
Schmidt, Robert, Kaufm., m. Fam.,Greifswald, Eite! Friedrich — — 
Lchmidtke, Alma, Lehrerin, Schneidcmühl, Aegir — — — 
Schulze, Ed., Gutsverwalter, Gnt Werder, Jeschkes Gasth. 
Schweiler, Hermann, Fabrikbesitzer, Schöneberg b. Berlin, Prenßenhof 
Schwarzmüller, Gustav, Frauenarzt, Stettin, Prenßenhof — — — 
Schönrock, Gustav, Rechnungsrat, Berlin-Lichterfelde, Jeschkes Gasth. 
Schmidt, Pani, Walter, Leutnant, Hagen i. Wests., Azurca 
Schaefer, Lothar, Schiller, Berlin Wilmersdorf, Norddeutscher Hof — 
Schaumann, Lotte, Buchhalterin, Stettin, Gasth. Drei Kronen — — 
Schievelbein, Else, Buchhalterin, Berlin, Norddeutscher Hof — — 
Schönfeldt, Mar, Kaufm., Stettin, Prenßenhof 
Schöning, Alma, Buchhalterin, Stettin, Gasth. Drei Kronen — — 
Schröder, Karl, Landwirt, m, Fr., Crnnnnenhagcn, Schmidts Gasth. — 
Schroeder, Bruno, Gr. Zicgcnort, Gasth. Westend 
Schroeder, Franz, Schwerin, Gasth. Westend — — — 
Schweingel, Else, Frl., Halle a. S., Wallank, Friedrichstr. 1 
Schönba'll, Alfred, Mag. Assistent, Breslau, Hans Trapp — 
Schenk, Lina, Fr., Berlin, Knnth, Fiick)erstr. 29 — — 
Schmidt, Alfred, Kaufm., m. Fran, Knrlshvrst b. Berlin, Hubertus — 
Schmidt, Fritz, Berlin, Hnbertns - - — — — — — — 
Schlesinger, Kurt, Spediteur, Berlin-Wilmersdorf, Gasth. Stephanie 
Schultz, Gust., Privatier, mit Wirtsckiafterin, ? Hilda — — 
Schneider, Hildegard, Frau, Eberswalde, Waldblick — — — — 
Scbreckhaase, Iw., prakt. Arzt, mit Frau, Altdamm, Dresdener Hof — 
Schmidt, Helene, Frl., Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — — — 
Schatz, Oskar, Landmesser, mit Frau, Stettin, Gasth. Stephanie — 
Schlesinger, Erna, Fran, mit Bed., Wilmersdorf, Gasth. Stephanie — 
Schifsner, Adolf, Gefängnis-Inspektor, Breslau, Fürst Bismarck — 
Schmersow, Herta, Frau Doktor, mit Fam., Hamburg, JeMes Gasth. 
Schulte, Otto, Unteroffizier, mit Frau, Stargard, Jeschkes Gasth. — 
Schreiber, Otto, mit Frau, Stettin, Böttchers Gasth. — — — 
Schlinkmann, Techniker, Hamburg, Norddeutsch Hof — — — 
Scheelen, Josef, Unteroffizier, Zülpich, Fürst Bismarck — — — 
Schippang, Hngo, Ober-Deckoffizier, Kiel, Gasth. Drei Kronen — 
Schröder, Franz, Landw.-Oberinspektor, Neuhaus, Oehlkes Gasth. 
Schnarche!, Erna, Verkäuferin, Misdroy, Gasth. Drei Kronen — — 
Schacht, Fritz, mit Fran, Stettin, Böttchers Gasth. — — — — 
Storbeck, Else, Kinderfrl., Stendal, Jeschkes Gasth. — — — — 
v. Stechow, Baronin, Grunewald, Haus Meta — — — — — 
Steuger, Hanna, Frau, m. Kiud u. Bed., Mühlheim a. R., Strandburg 
Staker, Fritz, Prov.-Antt.-Stellvertr., Stettin, Vater Jahn — — 
Steinbach, Hedwig, Kassiererin, Passau, Kaiser Wilhelm — — 
Strohfeldt, Erich, Stettin, Elfriede — — — — — — — 
Steffen, Robert, Rentier, Wilmersdorf, Heureka — — — — — 
Steffeu, Anna, Frau Privatiere, Schwerin, Haus Luise — — — 
Starr, Georg, Kaufm., mit Fam., Dessau, Gasth. Drei Kronen — — 
Stork, Fritz, Schüler, Wilmersdorf, Norddeutscher Hof — — — 
Strohmann, Gertrud, Frau, Stettin, Gasth. Drei Koronen - — — 
Strichow, Karl, Werkmeister, mit Frau, Berlin, Jeschkes Gasth. — 
Striemcr, Anna, Frau Kaufm., Berlin, Favorit — — —- — — 
Snsenbeth, Joh., Leutnant, Stettin, Gasth. Stephanie — — — 
Dietz, Gertrud, Frau, Berlin, Dorn, Bergstr. 1 — — — — — 
Tofser, Heinrich, Betriebsbeamter, Bremen, Friedenstr. 10 — — 
Tamphal, Johanna, Frau, Charlottenburg, Schmidts Gasth. — — 
Tews, Käte, Buchhalterin, Stettin, Gasth. Drei Kronen — — — 
Timm, Will)., Hamburg, Schmidts Gasth. — — — — — — 
Turber, Oswald, Dresden, Haegers Gasth. — — — — — — 
Tiews, Berta, Frau, Berlin, Schweriner Hof — — — — — 
Tietz, Margarete, Lehrer, m. Tochter, Trcchel b. Naugard, SMver. Hof 
Tctzlaff, Paul, Kaufm., Stettin, Preußenhof — — — — — 
Uder, Robert, Sergeant, mit Fam., Berlin-Britz, Waldirieden — 
Unger, Ernst, Fabrikbesitzer, Breslau, Pärk-Gasth. — — — — 
Ueberholz, Hans, Kaufm., Charlottenburg, Jeschkes Gasth. — — 
Vogt, Herbert, Vers.-Beamter, Posen, Kaiser Wilhelm — — — 
v. Voß, Sophie, Gutsbesitzerin, Dentin b. Greifswald, Zum Walfisch 
Vesbach, Gustav, Feldmag.-Jnsp.-Stellvertr., mit Frau, Stettin, ? 
Vierk, Karl, mit Sohn, Berlin-Schöneberg, Schmidts Gasth. — 
Viertel, Arno, Dresden-Altstadt, Haegers Gasth. — — — — — 
Wegener, Gertrud, Bureaugehilfin, Berlin, Friedensburg - — 
Worin, Margarete, Frau kiMifm., Berlin, Jeschkes Gasth. — — 
Wustrow, Paul, Vers.-Beamter, Stettin, Gasth. Drei Kronen — — 
Wuttig, Julius, Brauerei-Direktor, mit Frau, Stettin, Preußenhos 
Wenzel, Friedrich, Fleischer, Magdeburg, Europäischer Hof — — 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
3 
4 
2 
1 
2 
2 
3 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
2 
1 
2 
2 
1 
3 
2 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
3 
1 
1 
1 
1 
3 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
4 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
1 
1 
1 
1