
- 
Nr. 1ä. Name, .Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Sonnabend, den 28. Juli 1917' 
Ulrich, Conrad, Rechtsanwalt, nut Fam., Pasewalk, Hohenstaufen — 3 I 
Umbach, Techniker, Charlottenburg, Dresdener Hof — — — —- 1 I 
Uecker, Elisabeth, Fran Kapitän, mit Kind, Stettin, Friese, Bedaftr. 2 I 
Ulzer, Elise, Särigerin, Charlottenburg, Gasth. Stephanie — 1 l 
Vogt, Gustav, Kind, Berlin, Vogt, Neueste. 39/40 — — — — 1 - 
Völkel, Rosa, Frl., Friedenau, Hoeft, Waldstr. 1 — — — — 1 
Siedentopf, Günther u. Gerhard, Schüler, Warnemünde, Bröschen, 
Kurparkstr. 19 — — — — — — — — — — — 2 
Spielberg, Walter, Schüler, Berlin, Gielow, Gr. Kirchenstr. 62 — 1 
Schroeder, Erna, Frau, Berlin, Hoheuzollernhof — — — — — 1 
Scheunemann, Emil, Kaufm., Stettin, Fürst Bismarck — — — 1 
Scheibe, Luise, Frau, mit Tochter, Berlin, Annaburg — — — — 2 
Schubert, Gerhard, Kaufm., Beamter, Charlottenburg, Kaiser Wilhelm 1 
Schmoock, Ottilie, Frau, mit Fam., Stettin, Mimi — — — — 4 
Schünow, Frau Leutnant, Steglib-Bcrlin, Haus Trapp — — — 1 
Schnbbert, Emma, Ww., Stettin, Fink, Köuigsstr. 11 — — — — 1 
Schenk, Marg., Frl., Berlin, Hubertus — — — — — — 1 
Schott, 1)r., Referendar, mit Frau, Berlin, Erleuschloß — — — 2 
Schuhmacher, Werner, Hauptmann, aus dem Felde, Park-Gastb. — 1 
Schwarzkopfs, Hildegard, Schülerin, Zborows, Friedensburg — — 1 
Schiffl, Bruno, Fabrikbesitzer, Ottendorf, Düuenschloß — — — 1 
Schultze, Kurt, stuck, iuz;., Berlin, Friedensburg — — — — — 1 
Scholz, Arthur, Kaufm., Neukölln, Zum Walfisch — — — — 1 
Sckönfeld, Max, Kaufm., mit Fann, Leipzig, Prinz Eitel Friedrich — 4 
Schniidtke, Fritz, Maler, mit Frau, Berlin, Norddeutscher Hof — — 1 
Schmieder, F., Kaufm., Berlin, Jeschkes Gasth. — — — — — 1 
Schwebte) Albert, Kaufm., Berlin, Hohenzollernhof — — — — 1 
Schwebke, Moritz, Ingen., Berlin, Hohenzollernhof — — — — 1 
Scholz, Eugen, Techniker, Berlin, Dresdener Hof — — — — 1 
Schulz, Gertrud, Kind, Berlin, Haus Lotte — — — — — — 1 
Schulze, Emma, Frau, Berlin, Haus Lotte — — — — — — 1 
Schönagel, Ernst, Kaufm., Berlin, Park-Gafth. — — — — — 
Schultz, Gertrud, Frau, nut Tochter, Schöneberg, Emina Louise — 2 
Schaletzki, F., Fabrikbesitzer, mit Sohu u. Hausdame, Breslau, Schloß 
Hohenzollern — — — — — — — — — — — 3 
Schneider, Paul, Mag.-Sekretär, Merseburg, Aegir — — — — 1 
Schrödl, Emilie, Ww., Schöneberg, Anna Lisa — — — — — 1 
Schmelzer, Louise. Frl., Spandau, Langhoff, Kirchplatz 2 — — — 1 
Schmidt, Willi, Schiller, Halle a. S., Wilke, Neuestr. 49 — — — 1 
Schmidt, Else, Frau, mit Fam., Charlottenburg, Berger, Gadebuschstr. 5 
Schröder, Helene, Frau, mit Fam., Stettin, Heureka — — — 3 
Schröder, Otto, Bäckermeister, Wilmersdorf, Vielliebcheu — — — 1 
Schwenzer, Erna, Frl., Merzdorf, Kr. Tchwiebus, Herta — — — 1 
Scheddin, Berta, Frau, mit Fam., Stettin, Zäperuick, Färberstr. — 3 
Schoenfeld, Ida, Frau, mit Fam., Dresden, Wörfling, Färberstr. 27 3 
Schmachtet. Gretchen, Lübeck, Malingrianr, Färberstr. 8 — — — 1 
Schmidt, Herbert,-Schüler, Stettin, Karge, Gr. Kirchenstr. 70 — — 1 
Schmidt, Marg., Stettin, Karge, Gr. Kirchenstr. 70 — — — — 1 
Schuster, Anni, Frau, mit Kind, Kiel, Rhein, Gr. Kirchenstr, 65 — 2 
Schaale, Hedwig, Chemnitz, Klemm, Moltkestr. 4 — — — — 1 
Schlegel, Hedwig, Frau, mit Fam., Belgern, An de Waterkant — 3 
Schmidt, Else, Frau, mit Tochter, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — 2 
Schmiedeberg, Marg., Frau, mit Fam., Stettin, Dresdener Hof — 3 
Schildert, Selma, Frl., Berlin, Park-Gasth. — — — — — — 1 
Schmidt, Elfe, Fran Oberstleutnant, mit Tochter, Bromberg, Gasth. 
Stephanie — — —- — — — — — — — — 2 
Schmidt, Herbert, Schiller, Dresden, Seeschloß — — — — — 1 
Schumacher, Emma, Frau, nut Fam., Berlin, Diana — — 3 
Schultz, Anna, Frail, mit Fam., Prenzlau, Glückauf — — — 4 
v. Schepke, H-, Privatiere, Dresden, Haus Möwe — — — — 1 
v. Schepke, H., Rittmeister, Dresden, Hails Möwe&gt; — — — — 1 
Sckiffl, Ruth imd Wolfgang, Geschw., Ortcndorf, Du-umschloß — 2 
Scholl, Maria, Frau, Berlin-Schöneberg, Harrs Möwe — — — 1 
Schwarz, Lolo, Schülerin, Charlottenburg, Hohenstaufen — — — 1 
Schlüter, Ernst, Reg.-Afsessor, Essen, Barbarossa — — — — — 1 
Stephan, Clara, Fran Kaufm., mit Fam., Chemnitz, Auf der Düne 4 
Striecke, Helene, Fran, mit Tochter, Berlin, Saß, Schulstr. 40 — 2 
Steinberg, Gustav, Kaufm., Wilmersdorf-Berlin, Hubertus — — 1 
Steuten, Jean, Kaufm., Stettin, Park-Gafth. — — — — — 1 
Steiniger, Pauha u. Florentine, Geschw., Mainz, An de Waterkant — 2 
Stolze, Frieda, Bilchhalterin, Berlin, Park-Gafth. — — — — 1 
Staegemnun, Elife, Frl., Gülzow, Rickmann, Lindenstr. 4 — — 1 
Starke, Erwin, Schüler, Stettin, Kindstr. 2— —&gt; — — — — 1 
Stochert, Franz, Bücherrevifor, nut Frau, Berlin, Krohn, Gr. Markt 2 
Steinig, Pauline, Fran, Berlin, Neuestr. 26 — — — — — — 1 
Steinig, Else, Kind, Berlin, Neuestr. 26 — — — — — — 1 
Storbeck, Margarete, Frau, mit Fann, Berlin-Lichterfelde, Plesch, 
Bollwerk 15 — — — — — — — — — — — 3 
Stromitzki, Bernhard, Berlin, Rasch, Swinestr. 16 — — — — 1 
Vetter, Kurt, Schüler, Berlin, Kaiser Wilhelm — — — — — 1 
Vetterlein, Marie, Frau, Berlin, Haus Lotte — — — — 1 
Voigt, Hanni, Frau, Berlin-Tempelhvf, Zum Walfisch — — — 1 
Vogeler, Anny, Berlin, Aegir- — — — — — — — — i 
Volk, Lotte, Frau Major, mit Fam., Stettin, Pochat, Eggedrrcktstr. 11 3 
Vogel, Betty, Frau, Berlin, Beatus ille — — — i 
Voegler, Karl, Offiz.-Stellv., aus dem Felde, Schmidts Gasth. — 1 
Weber, Luise, Stargard i. P., Haus Nußbaum — — — — — 1 
Wittmuß, Eva, Zollbeamter, Hamburg, Lange, Swinestr. 19 — — 1 
Weitzel, Gustav, Kaufnn, Berlin, Hubertus —&gt; — — — — i 
Wermuth, Gertrude, Schöulanke, Vulp, Bedaftr. 10 — — — — i 
Wilde, Wolfgang, Kind, Wilmersdorf, Auguste Viktoria — — 1 
Wagner, Clara, Frau Fabrikbesitzer, nut Bed., Berlin, Meereswarte 2 
Weiß, Martha, Dresden, Gasth. Stephanie — — — — — — i 
Woy, Gertrud, Lehrerin, Lnisenfelde, Harzsprung, Strandburg — 1 
Waechte'r, Willi, Kaufm., nut Frau, Poseneck (Saatfeld), ? 2 
Wilke, Martha, Frau, Zinnowitz, Schmidts Gasth. — — 1 
Wendt, Frieda, Berlin, Preußenhof — — — — — i 
Wolfgramm, Martha, Frau, Ducherow, Europäischer Hof — 1 
Waldmann, Georg, Fabrikant, Charlottenburg, Vineta — — 1 
Wassermann, Max, Fabrikant, Glauchau, Seeschloß — — — 1 
Weigelt, T., Oldeuburg, Park-Gafth. — — — — — — 1 
Werner, Alberti, Kgl. KammM-sänger, Berlin, Gasth. Stephanie — 1 
Wittkowsty, Anni, Frau, Charlottenburg, Gasth. Stephanie — — 2 
Wünsche, Clemens, Privatus, mit Frau, Dresden, Gasth. Stephanie 2 
Westram, Hilde, Schwester, Ratibor, Fortuna — 1 
Wegner, Frieda, Schwester v. R. Kreuz, Stettin, Viktoria Luise — 1 
Waldow, Hans, Buchhalter, Berlin, Aegir — — — — 1 
Weinberg, Leonore, Frau Kaufm., mit Sohn, Berlin-Schöneberg, 
Haus Erika — — — — — — — — — — — 2 
Wiesner, Karl, Du., Berlin, Auf der Mine — —- — — — — 1 
Wittkowsky, Anny, Schauspielerin, Charlottenburg, Gasth. Stephanie 1 
Wiedemann, Adolf, Lehrer, Pyritz, Hemstedt, Friedenstr. 2 — — 1 
Wernicke, Elfe, Frl., Berlin, Meinicke, Färberstr. — — — — 1 
Wewezer, Hans, Schüler, Stralsund, Wewezer/Viktoriastr. 2 — — 1 
Weiß, Gerhard und Elfe, Geschw., Berlin, Ohlsen, Wasserwerk — — 2 
Wilde, Gertrud, Schülerin, Dresden, Rosenthal, Bismarckstr. 8 — 1 
Willeke, Marg., Frau, m. Fam., Krnnchagen b. Kiel, Kiesow, Krauseste. 3 
Wist, Käte, Kind, Demmin, Maacks, Krauseste. 11 — — — — 1 
Wertheimer, Helene, Frau Kaufm., mit Fam. u. Bed., Zwickau i. Sa., 
Schloß Hohenzollern —&gt; — — — — — — — — 3 
Wolff, Herm., mit Sohn, Berlin, Haus Steinberg — — — — 2 
Wolff, Georg, Direktor, Berlin, Treptows Weinstuben — — — 1 
Wallach, Martin, pbib, Schriftsteller, m. Fran, Bcrlin-Schmargcn- 
dorf, Gasth. Stephanie — — — — — — — — — 2 
Willimek, Adda, Frau Polizeirat, Stettin, Haus Nußbaum — 1 
Woerz, August, Besitzer, Berlin, An de Waterkant — — — — 1 
Westedt, Selma, Ww., Neuruppin, Glückauf — — — — — 1 
Winther, Clara, Frau, Brüssel, Haus Lindner — — — — — 1 
WShl, Erna, Frau, mit Tochter, Stettin, Meta — — — — — 2 
Weiß, Johanna, Ww., Prenzlau, Neptun — — — — — — 1 
Winkel, Anna, Frau, mit lSohn, Prenzlau, Corona — — — — 2 
Wolff, Gertrud, Frau, mit Fam. u. Bed., Stettin, Hails Wolfsdorff 3 
Wischer, Heinrich, Gymnasiast, Falkenberg, Hohenstaufen — — 1 
Wischer, Wilhelm, Kaufm., Berlin-Steglitz, Hohenstaufen — — 1 
Wildmanu, Grete, Schülerin, Bvllinken b. Stettin, Barbarossa — — 1 
Wildmann, Sala, Privatiere, Bollinkcn b. Stettin, Barbarossa — — 1 
Waller, Emma, Frau, mit Sohn, Hannover, Gr. Kirchenstr. 90 —- 2 
Zieckert, Erna, Schreiberin, Berlin-Tempclhof, Birnbaum — — 1 
Zarest, Olga, Frau, mit Sohn, Stettin, Beatus ille — — — — 2 
Zimmermann, Elise, Frl., Stettin, Barbarossa — — — — — 1 
Zimmermann, Martha, Stettin, Pehlgrimm, Fifcherstr. 18 — — .1 
Zöller, Paul, Mechaniker, Berlin, Dresdener Hof — — — — 1 
Zagorski, Rosa, Frau, Berlin, Friedrich, Lotsenstr. 25 — — — 1 
Zauner, Clara, Ww., Stettin, Meereswarte — — — — — 1 
Ziegener, Fritz, Lcnbsch, Norddeutscher Hof — — — — — — 1 
Steck, Ida, Frl., Stettin, Haus Steffen — — — — 
-summe 11788' 
Mode, Emma, Frau, Kiel-Garden, Lotsenstraße 47 — — — — 1 
Trebbow, Thea, Bureaugehilfin, Ueckermünde, Frey, Bismarckstr. 17 1 
Teich, Albert, Kapitän, mit Fam., Stettin, Hedemann, Königsstr. 11 4 
Tillich, Paul, I)r., Feldgeistlicher, mit Frau, Berlin, Strandpalast 2 
Tolland, Anna, Ww., Mühlenbcck i. Pom., Friedensburg — — 1 
Trapp, Frau Justizrat, Stettin, Dünenschloß — — — — — 1 
Thesmack-er, Leutnant, aus dem Felde, Käthe — — — — — 1 
Thom, Max, Direktor, mit Frau, Berlin-Schöneberg, Hubertus — 2 
Tabele, Olly, Hausdame, Berlin, Gasth. Stephanie — — — — 1 
v. Tbanveuag, Martha, Frau Major, mit Kind, Kvburg, Seeschloß 2 
Terbin, Paul, «kuck, mack., Berlin, Gasth. Stephanie — — — — 1 
Thüruagel, Adolf, Hotelbesitzer, Magdeburg, Gasth. Stephanie — — 1 
Hiervon Kurgäste 5426 
Passanten 6362 
Verzogen: T uw inage, Henri, Berlin, von Silesia nach Haus 
Nußbaum. — Paschke, Gerhard und Erika, Geschw., von Silesia nach 
Haus Nußbaum. — Ulbrich, Paul, Kaufm., vom Birnbaum nach 
Dresdener Hof. — Hoppe, Adolf, Bankdirektor, mit Fam., von Eitel 
Friedrich nach Anna Lisa. — Grützner, Elisabeth, Frl., von Haus 
Nußbarrm nach Stange, Eggebrechtstr. 16. — Cahn, Mathilde, Frau, 
mit sSohn, vom Dresdener Hof nach Anna Lisa. — Gierke, Ellen, 
Frau Doktor, vom Gasth. Prinz Heinrich nach Haus Trapp. — Wege 
ner, Otto, Fabrikbesitzer, mit Tochter, vom Seeschloß nach Hubertus.