
'Name, Staad, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Nr. 10. 
Donnerstag, den 19, Juli 1917. 
Voigtlaender-Tetzner, Rittmeister, aus dem Felde, Strandpalast — 
Voigtlaender-Tetzner, Martha, Fran, Blasewitz, Strandpalast — 
Vogt, Margarete, Privatiere, Berlin, An de Waterkant 
Volkmar, Gerda, Frau, Berlin, Gasth. Stephanie — — — — 
Dierkandt, Viola, Kind, Berlin, Kinderpflegeheim — — 
Velkel, Wilhelm, Kultur-Ingen., Berlin, Elfriede— — — — — 
Velkel, Valeska, Frau Doktor, Berlin, Elfriede — — — — — 
Veit, Hildegard, Frau, mit Fam., Küstrin, Vielliebchen — — — 
Weimann, Eduard, Molkereibesitzer, Berlin, Preußenhof — - — 
Wentzel, Elsbeth, Buchhalterin, Berlin, Am Meer — — — — 
Weidmiiller, Anna, Frau, Glauchau i. S., Frieda — — — — — 
Weidemann, Paula, Frl., Schwarzensee b. Strasburg, Wilhelma — 
Werner, Heinrich, Oberstabsarzt, init Fam., Steglitz, Hans Nußbaum 
Wegener, Anni, Frau, mit Kind, Oldenburg, Heureka — — — — 
Wilhelm, Herm., Rektor, Berlin-Treptow, Park-Halle — — — 
Wolff, Max, Arzt und Zahnarzt, Charlottenburg, Gertrud — — 
Wernicke, Mathilde, Kind, Forst i. L., Kinderpflegeheim — — — 
Weisz, Lazar., Reisender^ Anklam, Preußenhof — — — — — 
Winkler, Arthur, Krankenträger, Dresden, Haegers Gasth. — — — 
Wetzel, Paul, Leutnant, ans dem Felde, Jeschkes Gasth. — — — 
Witzelt, Richard, Oberleutnant, aus dem Felde, Jeschkes Gasth. — — 
Weber, Marg., Frau Leutnant, mit Kind, Berlin, Elfriede — — — 
Wegner, Ulbert, Kaufm., Stettin, Hubertus — — — — — — 
Wengels, Louis, Kaufm., mit Fam., Berlin, Park-Gasth. — — — 
Wassermann, Friedrich, Fabrikbesitzer, mit Fam., Berlin, Meereswarte 
Wruck, Ottilie, Frau, mit Sohn, Bromberg, Sonnenschein — — 
Weinstock, Berta, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Barbarossa — 
Wienecke, Kurt, Neukölln, Haus Klüger — — — — — — 
Werner, Hans, Leutnant, mit Frau, Glogau, Maritima — — — 
Weigt, Karl, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Gasth. Prinz Heinr. 
Wolff, Martha, Frl., Ktettin, Glücksburg — — — — — — 
Wilhelmy, Felix, Kaufm., Berlin, Astoria — — — — — — 
Wolff, Hede, Frau, Anklam, Kronprinzessin Cecilie — — — — 
Mallmeyer, Aug., Fabrikbesitzer, mit Fam., Heringsdvrs, Ostsee-Gasth. 
Wallstein, Dora, Frau, mit Kind, Breslau, Melanie — — — 
Wolff, Martha, Frl., Stettin, Glücksburg — — — — — — 
Weinstock, Dagobert, Fabrikant, mit Fam., Berlin, Dresdener Hof — 
Wachlin, Paul, mit Farn. u. Bed., Neukölln, Haus Tteinlein — — 
Wauzlitz, Richard, mit Frau, Neukölln, Gasth. Stephanie 
Weichelt, Flora, Frau Grubenbesitzer, Dresden, Treptows Weinstuben 
Wengel, Pchll, Diplom-Ingen., Berlin-Lichterfelde, Park-Gasth. — 
v. Wentzel, Herbert, Reg.-Assessor, Stettin, Gasth. Stephanie — 
Will, Kürt, stuck, nwck., Stettin, Gasth. Stephans — — 
Wodtcke, Paul, Fabrikant, Braunschweig, Gasth. Ltephanie — — 
Wulff, Kurt, Fabrikbesitzer, Wriezen, Strandburg 
l 
l 
l 
1 
1 
1 
1 
3 
1 
1 
1 
1 
4 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
3 
3 
2 
1 
1 
2 
5 
1 
1 
1 
4 
2 
1 
3 
6 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
Wolter, Marg., Fran, mit Tochter, Berlin-Steglitz, Möller, Lotsenstr. 2 
Wallrath, Else, Frau, mit Fam., Berlin, Rankenburg, Grenzstr. 10 3 
Wolff, Karl, Kgl. Banrat, mit Fran, Dessau, Ehrlich, Lindenstr. 12 2 
Waedheim, Erich, Leutnant d. Res., aus dem Felde, Haus Editha — 1 
Wagner, Karl, Garnisonverw.-Jnsp.-sStellv., Berlin, Dresdener Hof 2 
Zimmermann, Emma, Frau, Bad Elster, Haus Krasucki — — — 1 
Zieske, Elisabeth, Frl., Czarnikan, Anna Lisa — - — — — 1 
Zahn, Andreas, Schüler, Lichterfelde, l»r. Pochat, Eggebrechtstr. ll — 1 
Zatrieb, Erna, Schülerin, Spandau, Ballschmiede, Lotsenstr. - — 1 
Zatrieb, Marga, Geschäftsführerin, Spandau, wie vor — — — 1 
Znack, Wally, Frl., Charlottenburg, Weichbrodt, Neuestr. 49 — — 1 
Ziesck-e, Wilfried, Schüler, Berlin, Fürst Bismarck — — — — 1 
Zernecke, Katharina, Frau Oberleutnant, Charlottenburg, Hans Freia 1 
Verzogen: v. Roedern, Graf und Gräfin, von Seeschloß nach 
Friedensburg. — Salatowski, Oskar, Reg.-Sekr., von Haus 
Schmiegel nach Carouge, Gnrtenstr. 32. — Ull m ann , Paula, Frau 
Fabrikbesitzer, vom Gasth. Stephanie nach Viktoria Luise. — Wetzer, 
Ella, Frl., von Haus Mimi nach Viktoria Luise. — St a ch owski, Otto, 
Friseur, von Krüger, Schönebergstr. 20 nach Haus Herkules. — Andrä, 
Elisabeth, Frau, vom Ostsee-Gasth. nach Strandburg. — Skowronski, 
Helene, Schülerin, vorn Ostsee-Gasth. nach Strandburg. — Gehlhoff, 
Charlotte, Frl., vom Ostsee-Gasth. nach Kaiser Wilhelm. — Lü decke, 
Anna, Frau, mit Sohn u. Bed., von Am Meer nach Haus Goldfried. — 
Hanß e n , Rudolf, Leutnant, mit Fran, Düsseldorf, vom Gasth. Stepha 
nie nach Meereswarte. — Morkak, Palugia, Frau Kaufm., Berlin, 
von Am Meer nach Hans Wilhelma. — Lasser, Karl, Ingen., mit 
Fam., von Kaiser Wilhelm nach Haus Frieda. 
Summe 8738 
Hiervon Kurgäste 3534 
Passanten 5204 
XwiwnquMe ! 
d-r « 
rin. gsoi-y Lire,ZrrKueri.'LL.d