
Name, otaad, Wohnort und hiesige Wohnung der angekonunenen Fremden. Dienstag, den 24. Juli 1917. 
Uhl, Lnln n. G.- Geschw., Dresden, Uhl-Busch, Robert Kvchstr. — — 2 
Unger, Max, l»i-., Gerichtsassessor, mit Frau, Stettin, Hubertus — 2 
Ulrich, Martha, Berlin-Lichtenberg, Hofschild, Königsstr. 26 - — 1 
Utpadel, Frieda, Frau, mit Kindern, Berlin, Utpadel, Weidenstr. 10 3 
Voigt, Willy, Fabrikant, mit Fam., Berlin, Haus Elise — — — 3 
Vogel, Johanna, Schülerin, Niederschönhansen, Haack, Friedenstr. — 1 
Dörtler, Erika, Schülerin, Magdeburg, Grimm, Bismarckstr. 9—1 
Vieweg, Hedwig, Buchhalterin, Bitterfeld, Fürst Bismarck - — — 1 
Weedt, Emma, Neukölln, Krogoll, Färlxrstr. 54 — — — — — 1 
Wagner, Karl, Berlin-Wilmersdorf, Gasth. Drei Kronen — — 1 
Wagner, Therese, Fran, Stolp i. P., Stachelhans, Gr. Kirchenslr. 22 1 
Wilke, Grete, Frau, Anklam, Werner, Färbevstr. 48 — — — — 1 
Weinreich, Olga, Frau Rausin., mit Tochter, Berlin, Mimi — — 2 
Warmuth, Erich n. Eberhard, Brüder, Lindau, Sonnenschein — — 2 
Wankmüller, Romeo, Direktor, Berlin, Strandburg — — — 1 
Weber, Ernst, Arzt, Berlin, Am Meer — — — — — — — 1 
Wassernrann, Hilde, Fran, mit Kind, Glauchau i. Sn., S.eschloß — 2 
Watermeyer, Frieda, Frau, mit Fam., Naumburg, Freia — — — 3 
Wetzstein, Alfred, Privatier, Oelsnitz, Zum Walfisch — — — 1 
Wegner, Martin, Schüler, Köslin, Schmidts Gasth. — — — — 1 
Wegner, Marg., Frl., Stettin, Beatus ille — — — — — — 1 
Weigelt, Konrad, Hauptm. a. D., mit Fran, Knttowitz, Ans der Düne 2 
Wolf, Johanna, Frau, Hannover, Sonnenschein — — — — — 1 
Wruck, Johannes, Werkzeugmeister, Spandau, Gasth. Prinz Heinrich 1 
Wohlthat, Marie, Greifenhagen, Schmidts Gasth. — — — — 1 
Wohlthat, Karl, Kaufm., Stettin, Schmidts Gasth. — — — — 1 
Wrber, Hans, aanck. rn^ck., Osteruothhnfcn, Jeschkes »Gasth. — — 1 
Wilkens, Berta, Fran Hofbesitzer, Klienwvrth, Oehlkes Gasth. — — 1 
Westphal, Lotte, Frau, Hermaunsthal, Kr. Kammiu, Haegers Gasth. 1 
Westphal, Trnde, Fran, Hermannsthnl, Kr. Knmmin, Haegers Gasth. l 
Wenzel, Arthur, Stadtrat, Berlin-Wilmersdorf, Jesters Kaffeehaus 1 
Wafchington, Maria, Frau IK., mit Fam., Haus Krasucki — — — 3 
Weinig, Arthur, Lehrer, Guben, Gasth. Stephanie — — — — 1 
Wolf, Marg., Sängerin, Berlin, Gasth. Stephanie — — — — 1 
Wengersky, Hugo, Offizier, aus dem Felde, Ostfee-Gasth. — — — 1 
Wolff, Albert, Landwirt, Zemlin, Kr. Knmmin, Zum Walfisch — 1 
Wittenhagen, Emma, Fran Ingen., mit Tochter, Berlin-Schöneberg, 
Steigel, Fischerstr. 6 — — — — — — — — — — 2 
Wegener, Luise, Frau, mit Fam., Berlin, Sasse, Schulstr. 37 — —.3 
Werther, Hildegard u. Gerhardt, Kinder, Berlin, Albrecht, Gr. Kirchen 
straße — — — — — — — — — — 2 
Wunderlich, Helene, Fran Fleischermstr., mit Tochter, Stettin, Binsein, 
Friedenstraße — — — — — — — — — — — 2 
v. Wegerev, Helene, Frau Oberst, v. Poncis, Friedenstr. lH — — 2 
Wegner, Margarete, Stettin, Hails Diana — — — — 1 
Wolff, Ida, Frau, Hemelingen, Gasth. Stephanie — — — — 1 
Wisch, Marie, Frau San.-Rat, mit Fam., Eberswalde, Dünenschloß 3 
Werner, Frieda, Frau, mit Kind, Charlottenburg, Meeresstille — 2 
Wilke, Karl, Kaufnr., Eberswalde, Eberts Kaffeehaus — — — — 1 
Wittich, Helene, Lehrerin, Gerstungen, Schaldt, Bedastr. 8 — — 1 
Wolff, Agnes, Frau, mit Fam., Berlin, Elfriede — — — — — 5 
Zamzow, Dora, Frau, mit Sohn, Cuxhaven, Zamzow, Bergstr. 9—2 
Zentner, Emma, mit Tochter, Lichterfelde, Dahlke, Färberstr. 63 — 2 
Zander, Marie, mit Kind, Berlin, Gasth. Westend 2 
Zimmer, Wilhelm, Unteroffizier, Stettin, Gasth. Drei Kronen — — 1 
Zohl, Mar, Schiller, Berlin, Rechel, Neuestr. 32 — — — — — 1 
Zeidlen, Berthold, Kaufm., Berlin-Schöneberg, Azurea — — — 1 
Zinkann, Alfred, Kaufm., mit Fam., Frankfurt a. O., Maria Theresia 3 
Zorn, Herrn., mit Frau, Neubrandenburg, Auf der Düne — — — 2 
Zitzke, Kurt, Kaufm., Stettin, Eberts Kaffeehaus — — — — i 
Summe 9846 
Hiervon Kurgäste 4163 
Passanten 6683 
Verzogen: Fe ch t e n h e u e r , Rudolf, Dentist, mit Frau, von 
Hubertus nach Diana. — W etzel, Plaut, Jm.-Ass.-Stellv., von Haus 
Schmiegel nach Heureka. — B ii r e n st ein, Walter, l w. sni-., mit Fam., 
von Berolina nach Haus Reichsadler. — Liedtke, Käte, Frau, mit 
Fam. n. Bed., von Haus Elfriede nach Linde, Krauseste. 3. — Rey- 
m a n n , Elfe, Fran Hauptmann, von Hans Schisfmann nach Fortuna. 
Berichtigung. In Liste 10 muß es heißen: O S m ers , Johann, 
Lehrer (statt Lehrerin), Berlin, Haris Daheim. 
Aufruf! 
Gesundheitliche Jugendpflege in den Kur- 
und Badeorten. 
Noch viel zu wenig ist dem Deutschen bewußt geworden, welch 
ein reicher Ouell von Gesundheit und Lebensfreude dem deutschen 
Volke aus den Turnspielen in freier Luft entspringen könnte. Nicht 
nur des Einzelnen leibliches Wohl, auch die Zukunft unseres Vater 
landes ruckt die körperliche Jugendpflege im Sinne der Ertüchtigung 
des kommenden Geschlechts an Körper, Geist und Seele in den 
Vordergrund des völkischen Interesses. 
Denn „die Gesundheit des ganzen Volkes ist die beste Kraft dec 
Nation". 
Hygiene der Jugend im weiteren Sinne kann ihre Aufgabe nicht 
mit der Abwehr schädlicher Einflüsse auf Körper und Gemüt ge 
löst betrachten, muß vielmehr Hand in Hand mit ihr die Ertüch 
tigung der künftigen Generationen mit allen Mitteln anstreben. 
Nicht sportliche Höchstleistungen Einzelner, sondern rüstige Kraft aller 
muß das Ziel sein. 
Keine Zeit im Jahreslauf dürfte aber so geeignet sein, die 
Jugend zur Freude am Spiel in der Natur zu erziehen, als die Zeit 
ihres Aufenthalts in den Kur- und Badeorten. All die Hemmungen, 
welche daheim in Gestalt von schule, Hausarbeit und Familienleben, 
sowie der weiten Entfernungen der großen Städte dem guten Willen 
hindernd entgegcntretcn, fallen hier weg. 
Die Badeverwaltung beabsichtigt, bei genügender Beteiligung — 
unter der Hauptleitung eines Turnlehrers des hiesigen Reformreal 
gymnasiums und unter ärztlicher Aufsicht eines in der Jugendarbeit 
erfahrenen hiesigen Arztes — wöchentlich an 3 Vormittagen von 
9—11 Uhr am Strande 
Turnspiele 
für die Jugend beider Geschlechter zu veranstalten. 
Erwünscht ist eine möglichst große Beteiligung der älteren 
Jugend und auch der Erwachsenen, welche drirch das Vorbild der 
spielfrohen Jugend angelockt, gerade während des untätigen Bade 
aufenthaltes auf diese Weise der SpieHcwegung gewonnen werden 
könnten. «Die Kosten betragen für jeden Beteiligten 3 Mark für die 
ganze Dauer der Spielzeit. Der Betrag ist im voraus mit der An 
meldung im Geschäftshaus der Badeverwaltung zu entrichten, wo 
selbst auch an den Nachmittagen von 3—4 Uhr nähere Auskunft er 
teilt wird. 
Damen und Herren, die im Interesse der gesundheitlichen Er 
tüchtigung der dentschen Jugend zur Leitung von Spielgruppen für 
die Dauer ihres Badeaufenthaltes bereit sind, werden gebeten, sich 
baldigst im Geschäftshaus der Badeverwaltung — von 3—4 Uhr — 
melden zu wollen. 
Bitte zu beachten! Von den Hebungen müssen ausgeschlossen 
werden: 1. Alle Kinder und Jugendlichen mit Herz-, Lungen-, 
Nieren- und Blinddarm-Leiden; 2. alle anderweit Kranken oder 
hochgradig schwächlichen Personen nach ärztlichem Urteil. Man be 
frage deshalb einen der hiesigen Aerzte. 
Swincmünde, den 1ö. Juli 1917. Die Badedirektion. 
Erstes Korsekt-Lpezial-Geschäft 
Fernsprecher 520. SWlNeMNNde. Großer Markt 1. 
iiiiMW die deiiWe Weit, dniilt 
Gutsitzende Korsetts mit Strumpfhalter n, 
Große Auswahl in Gesundheitskorsetts, 
Ertralange Korsetts mit Strumpfhalter n, 
Brusthalter aus Batist und Stickereistoff, 
Hüftformer mit vier Strumpfha ltern. 
Reparaturen in drei Tagen. — Auswahlsendungen bereitwillig!!. — Inprobezimmer im