
SmllemllnLcrSa-e-AMgtr 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr in See- und Solbad Swinemiinde. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Brstellungsgebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Anzeigeu-Gebühren sür die 4 gespaltene Petitzeile od. deren Raum 
i. 20 Pfg. sür Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck uud Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Rr. IV. 
Donnerstag, den IS. Anti IS17. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige 
! Uebertrag 7802 
Anisito, Paula, Frau Professor, mit Farn., Steglitz, Haiderose — — 5 
Albrecht, Karl, Kaufm., mit Frau, Berlin-Schöneberg, Meereswarte 2 
Auerbach, Ernst, 1&gt;r., Chemiker, Berlin-Treptow, Meeresstille — — 1 
Albrecht, Herbert, Berlin, Gasth. Westend — — — — — — 1 
Albrecht, Luice, Berlin, Gasth. Westend — — — — — — — 1 
Albrecht, Lotti, Friseurin, Berlin, Gasth. Westend — — — — 1 
i Albrecht, Minna, Friseurin, Berlin, Gasth. Westend — — — 1 
l Abraham, Jenny, Privatiere, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Alday, Anna, Berlin, Rankenburg, Grenzstr. 10 — — — — 1 
Bergmann, Berta, Frau, Frankfurt n. M., Corona — — — — 1 
s Berlin, Emma, Fran, Velten, Corona — — — — — — — 1 
' Berlin, Gerda, Frau, Velten, Corona — — — — — — — 1 
Brann, Alfred, Schüler, Charlottenburg, Haus Krüger — — — 1 
Burda, Marie, Frau, mit Farn., Reinickendorf, Corona — — — 4 
Bredthauer, Elisabeth, Frau, Bromberg, Pckrk-Halle — — — — 1 
- Berlowitz, Frau, Berlin-Schöneberg, Meereswarte — — — —' 1 
k Beese, Marie Fran, mit Sohn, Berlin, Erika — — — — — 2 
Berger, Charlotte, Frau, .Adlershof-Berlin, Agnes — — — — 1 
! Berger, Ilse, Frau, Adlershof-Berlin, Agnes — — — — — 1 
Bois, W., Kanonier, Braunschweig, Gasth. Westend — — — — 1 
Beyer, Kurt, Wilhelmshaven, Gasth. Westend — — — — — 1 
Böhme, Clnrrlotte, Frau Arzt, mit Fain., Berlin, Beatus ille — — 4 
s Bartelt, Albert, Obergefr., Insel Sylt, Oehlkes Gasth. — — — l 
Bast, M., Frau Kaufm., Stettin, Preußenhof — — — — — 1 
Baudelow, Frieda, Frau Pasewalk, Fortuna — — — — — 1 
Bansi, Karl, General-Leutnant, Berlin-Wilmersdorf, Zum Walfisch — 1 
! Breidenbach, Artnr, Zahnarzt, mit Frau, Stettin, Am Meer — — 2 
Belter, Elisabeth, Frau, mit Fam. u. Bed., Berlin-Lichtenberg, Haus 
Steinlein — — — — — — — — — — — 4 
Bartels, Oskar, Dentist, mit Farn., Züllchow, Struck, Gartenstr. 18 3 
Billerbeck, Elfriede, Kontoristin, Heringsdorf, Kamrath, Torfhaus l 
Bleß, Hildegard, Schülerin, Berlin, Kamrath, Torfhaus — — — l 
' Brotznianu, Maria, Frau, Rangard, Brotzmann, Grünestr. 7 — — 1 
- Blumenthal, Felix, Kaufm., mit Frau, Lichtenberg, Neumann, Große 
Kirchenstr. 22 — — — — — — — — — — — 2 
i Bansemer, Herrn., Gerichtsvollzieher, Ncustndt, Gasth. Drei Kronen 1 
Bakofen, Alice, Fran Arzt, mit Fam., Charlottenburg, Dresdener Hof 3 
i Bülow, Marg., Frau, Neukölln, Böttchers Gasth. — — — — l 
Bracksik, Johann, Schlosser, mit Frau, Stettin, Böttchers Gasth. — 2 
Berisch, Marie, Frau, Berlin, Merkur — — — — — — l 
Bollinger, Schüler, Dessau, Seeschloß — — — — — — 1 
, Bachtrog, Hans, Juwelier, Stralsund, Grewe, Färberstr. 25 — — l 
! Braun, Martha, mit Kindern, Brnnsbüttelkovg, Brann, Waldstr. 15 l 
i Borkenhagen, Paul, Kaufm., mit Frau, Neukölln, Kronprinz. Cecilie 2 
Busse, Mar, Prokurist, mit Frau, Stettin, Kronprinzessin Cecilie 
k Berliner, Ludwig, Kaufnr., mit Farn., Neukölln, Gasth. Stephanie - 3 
k Beyse, E., Frau Amtmann, mit Farn., Ostramondra, Ostsee-Gaslh. — 3 
i Bischof, Anna und Frieda, Geschw., Berlin, Aegir — — — — 2 
! Bcinhauer, Eugen, Rentier, nut Fam. u. Bed., Steglitz, Haideprinzeß l 
Bergheimer, Daisy und Kurt, Geschw., Berlin, Kinderpflegeheim 
Buchholz, Ilse, Kind, Berlin, Kinderpflegeheim — — — — — l 
! Barnitzke, W., Frau, mit Farn., Berlin, Lange, Mrparkstr. — — 3 
Bresin, Hans, Malermeister, mit Tochter, Altdamm, Gasth. Stephanie 2 
l Buchlumm, Hans, Direktor, mit Frau, Frankfurt a. O., Erika — — 2 
Bogsner, Vera, Kind, Berlin, Viktoria Luise — — — — — 1 
! Bloedorn, Frida, Versich.-Becuntin, Stettin, Haus Albrecht — — l 
'Blumenthal, Felix, Kaufm., Heringsdorf, Auf der Düne — — — 1 
k Boecker, Frau, mit Tochter, Stettin, Erlenschloß — — — — — 2 
Brennecke, Wilh., Kaufm.. mit Frau, Braunschweig, Zmn Walfisch — 2 
! Bock, Else, Frau Apotheker, mit Fam., Berlin, Frieda — — — 3 
Breithaupt, Waltlur, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Strandburg 5 
Löhnung der angekommenen Fremden. 
Bejach, Hellmuth, rckucl. mell., Greifswald, Ella — — — - — 1 
Burth, Walter, Kaufm., mit Frau, Schwerin, Strandpalast - — 2 
p. Boehn, Ernst, Rittergutsbesitzer, Berlin, An de Waterkant — — 1 
Barsch, M., Frau Bauunternehmer, nut Tochter, Charlottenburg, 
Haus Merkur — — — — — — — — — — — 2 
Betz, Salomon, Fabrik., Schwelm, Merkur — — — — — — 1 
Baermann, Marg., Frau Fabrikbesitzer, mit Sohn, Charlottenburg, 
Schloß am Meer — — — — — — — — - 2 
Bleckmann, Hildegard, Assistentin, Greifswald, Gasth. Stephanie — 1 
Blunistengel, Paula, Frau Hauptmann, Dresden, Treptows Weinst. 1 
Bodcnstein, Walter, eunck. pick!., Charlottenburg, (Yasth. Stephanie 1 
Bodenstein, Gertrud, Frau, Charlottenburg, Gasth. Stephanie — — 1 
Bosse, Adolf, Kfm., mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, Villa Eckhardt 6 
Breitzmann, Elisabeth, Lehrerin, Löritz, Gasth. Stephanie — — 1 
Collatz, Georg, Unteroffizier, mit Farn., Stettin, Viktoria Luise — 3 
Cronewitz, Käthe, Buchhalterin, Eberswalde, Friedensburg — — 1 
.Cordes, Karl, Großkanfmann, Magdeburg, Gasth. Stephanie — — 1 
Cohn, Martin, Schiller, Berlin, Auf der Düne — — — — — 1 
Cunnnaar, Frida, Eberswalde, Haus Krüger — — — — — 1 
Callies, Frau, Langkasel, Haegers Gasth. — — — — — — 1 
Trews, Martha, Frau, Berlin, Gasth. Stephanie — — — — 1 
Dewantur, Marie, Frau, Schwedt, Agnes — — — — — — 1 
Dernau, Hans, Kind, Karlsruhe i. B., Kinderpflegeheim — — — 1 
Drechsler, Helene, Frau Kaufm., mit Farn., Bremen, MeereSlvarte — 3 
Tannenberg, Ernst, Bäckermeister, Neuruppin, Frieda — — — 1 
Deutsch, Ernst, Geschäftsführer, mit Fam., Berlin, Wilhelma — — 4 
Dilm, Johann, Ingen., mit Fam., Berlin, Meereswarte — — — 3 
Dahms, Anni, Frl., Stettin, Erika — — — — — — — 1 
Teckert, Anni, Frl., Berlin, Reichsadler — — — — — — 1 
Dobrachowski, Joseph, Kaufm., Stettin, Gasth. Stephanie — — — 1 
Drießelmann, Heinrich, Kaufm., mit Fain., Stettin, Treptotvs Weinst. 3 
Dexmann, Heinrich, Dekan, Berlin, Zum Walfisch — — — — 1 
Taentzer, Anna, Frau, Stettin, Dresdener Hof — — — — — 1 
Dybowski, Augnste, Schauspielerin, Berlin, Heureka — — — — 1 
Tünkler, Alice, Frl., Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — — — 1 
Drucker, Kurt, Kind, Stettin, Kinderpflegeheim — — — — — 1 
Dievenkau, Emilie, Witwe, Stettin, Winter, Färberstr. 51 — —. — 1 
Tickmann, Walter, mit Frau, Wilmersdorf, Schloß Hohenzollern — 2 
Tarinüntzel, Mathilde, Frau, mit Sohn, Stettin, Böttchers Gasth. — 2 
Emmrich, Georg, Fabrikbesitzer, mit Tochter, Berlin-Schöneberg, Zum 
Walfisch — — — — — — — — — — — — 2 
Eickert, August, Frau, mit Fam., Berlin, Materne, Roonstr. 1 — — 3 
Eisenberg, Rosa, Frau, Berlin, mit Fam., Berlin, Maritima — — 3 
Cplinger, Editha, Frau, Berlin, Gasth. Stephanie — — — — 1 
Ebert, Gertrud, Lehrerin, Berlin-Reinickendorf, Ebert, Iärberstr. 31 1 
Engelhardt, Charlotte, Schwester, Charlottenburg, Zum Walfisch — 1 
Eschr recht, Else, Frau, Berlin, Vineta — — — — — — — 
Engelhardt, Werner, Charlottenburg, Zum Walfisch — — — — 1 
Firmans, Hannchcn, Elfriede und Harald, Geschw., Berlin, Eggebrecht- 
straße 14 — — — — — — — — — — — — 3 
Flatow, Hugo, Kaufm., Gollnvw, Schmidts Gasth. — — — 1 
Fuchs, Werner, Oberleutn., S. M. S. „Regensburg", Fürst Bismarck 1 
Finkbeiner, Kaufm., mit Fam., Stettin, Haus Krasucki — — — 4 
Fiedler, Rudolf, Kaufin., Leipzig, Preußenhof — — — — — 1 
Feige, Hedwig, Kontoristin, Berlin, Elfriede — — —" — — i 
Fallert, Martha, Frau, Stettin, Treptolvs Weinstuben —. — — 1 
Fleiß, Jul., l)r., Reclcksanw., rw Frau, Stargard, Schloß Hohenzollern 2 
Füth, Hans, Kaufm., Berlin, An de Waterkant — — — — — 1 
Friedländer, Jenny, Frau, mit Fam., Berlin, Diana — — — — 3 
Feinbub, Otto, Kaufm., Berlin, Friedensburg — — — — — 1 
Fischer, Herta, Fran Rcchtsamvalt, Dresden, Haus Freia — — 1 
Felskowski, Ida, Fran, Potsdam, Caronge, Gartenstr. 32 — — 1