
ImnenMnSadt-Ailzeigrr 
Zeitung für den Bade- nnd Fremdenverkehr in See- und Solbad Swinemiinde. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebiihr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemiinde. 
Sonnabend, den 30. Juni 1917. 
Nr. r 
Anzeigen-Gkbiihrcn für die 4 gespaltene Petitzeile od.. deren Raum 
20 Psg. sür Kreisinsassen 10 Psg. — Annahme der Anzeigen bis 
8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Truck uud Verlag von W.'Fritzsche, Swinemiinde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374, 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
liebertrag 3810 
Auerbach, Frau Iw., Baumschulcnwcg, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Aron, Gertrud, Frau, Berlin, Park-Gasth. — — — — — — 1 
Andre, Johannes, Fabrikbesitzer, mit Fran, Berlin, Zum Walfisch 2 
Albrecht, Elsbeth, Kontoristin, Berlin-Pankow, Ringkowsky, Lotsenstr. 1 
Andre, Elisabeth, Frau, Berlin-Charlottenburg, Strandburg — — 1 
Abraham, Walter, Major, mit Frau, Ferbach i. L., Preußenhof — 2 
Albrecht, A., Roman b. Kolberg, Gasth. Westend — — — — — 1 
Albrecht, LH., Kaufm., Posen, Fürst Bismarck — — — — — 1 
Bergmann, C., Fran, Mukölln, Aegir — — — — — — — 1 
Banch, Elisabeth, Fran, Dresden, Maaß, Lotsenstr. — — — — l 
b. Böell, Olga, Frau, Stettin, Wischmann, Friedenstr. 1 — — — 1 
Beutler, Moritz, Justizrat, Rechtsanm., m. F., Chemnitz, Ostsee-Gasth. 
Beyer, Franz, Orgelbauer, Vorland b. Grimmen, Schmidts Gasth. — 1 
Burgas;, Anna, Frau, Greifenhagen, Mende, Waldschloß — — — 1 
Baus, Inne, Frau, Berlin, Gasth. Stephanie — — — — — 1 
Berger, Marie, Frau, Berlin, Hans Else — — — — — — 1 
Bertuch, Alfred, Fabrikbesitzer, Berlin, Pt-eußeuhof — — — — 1 
Bahlow, Alice, Liegnitz, Lindenstr. 7 - — — — 1 
Blankenburg, Wilh., Rentier, Berlin, Gasth. Drei Kronen — — 1 
Becker, Max, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Bonse, Jos., Halle a. S., HaegerS Gasth. — — — — — — 1 
Borch.rt, Mar, Kaufm., Leipzig, Hohenzollernhof — — — — — 1 
Beyer, Anna, Fran, Stettin, Glöckner, Königsstr. 17 — — — —. 1 
Bartel, Clara&gt; Fran, Berlin, Haus Agnes — — — — — — 1 
Bartel, Else, Kontoristin, Berlin, Hairs Agnes — — — — — 1 
Borstoff, Georg, Fliegeroffizier, Berlin, Toni — — — — — 1 
Bonk, Berta, Frau, Pyritz, Preußenhof — — — — — — — 1 
Balzer, Fritz, Zahlmeister, Stettin, Gasth. Drei Kronen — — — 1 
Blank, Emil, Kaufm,, mit Frau, Stettin, Gasth. Westend — — 2 
Bock, Emma, Charlottenburg, Gasth. Weslend — — — — — 1 
Bley, Charlotte, Kinderfränlein, Stettin, Gasth. Westend — — — 1 
Bloch, Hans, Kinophotograph, Berlin, Zum Walfisch — — — — 1 
Bredereck, Marie, Frau Oberleutn., Berlin-Tempel Hof, Zum Walfisch 1 
Brümer, Arthur, Kgl. Oberfeuerwerker, Stettin, An de Waterkant — 1 
Briimer, Frieda, Fran, Stettin, An de Waterkant — — — — 1 
Batz, Marie, Anklam, Gadebuschstr. 18— — — — — — — 1 
Beyersdorff, Mar, Kaufm., Rathenow, Schloß am Meer — — 1 
Beyersdorff, Otto, Pansin, Schloß am Meer — — — — — — 1 
Borchardt, Fritz, Kaufm., Berlin, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Borchardt, Frau, mit Tochter, Berlin, Schloß Hohenzollern — — 2 
Bräunlich, Charl., Berlin, Reichsadler — — — 1 
Berg, Otto, Beamter, Berlin, Gasth. Stephanie — — —' — — l 
Bernstein, Ruth, Frau, Breslan, Gasth. Stephanie — — — 1 
Bartel, Willy, Photograph, Görlitz, Lobach, Moltkestr. 17 — — — l 
Brämer, Paul, Kaufm., Velten, Haus Freia — — — — — 1 
Bnndt, Erich, Techniker, mit Frau, Domikowsky, Schnltheißstr. 7 — 2 
Blumenthal, Karl, Bilchhändler, mit Fran, Anklam, Merkur — — 2 
Barz, Wanda, Frau, Neukölln, Schüller, Waldstr. 12 — — — — 1 
Blochstady, Emil, Stettin, Dünenfchloß — — — — — — — 1 
Bauer, Adele, Frau, Erfurt, (Hasth. Drei Kronen — — — 1 
Bieger, Martha, Fran, Charlottenburg, Gasth. Prinz Heinrich — — 1 
Bobisch, Reinlp, Kaufm., mit Fam. n. Bed., Berlin-Schöneberg, Haus 
Glückauf — — — — — — — — — — — — -1 
Bahsiuann, Rud., Rentier, Anklam, Haus Schmiege! — — — — 1 
Böhm, Kurt, Reg.-Assessor, Zwickau, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Bäkex, Charlotte, Kontoristin, Charlottenburg, Auf der Düne — — 1 
Berg pcm Linde, Iwan, Landwirt, Zemlin b. Gülzow, Zum Walfisch 1 
Brettschneider, Martha, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — — — 1 
Boyer, Martha, Altdamm, Seerings Gasth. — — — — — — 1 
Batz, Frieda, Buchhalterin, Anklam, Gadebuschstr. 18 — — — — 1 
Barchewitz, Maria, Fran, Neukölln, Haus Trapp — — — 1 
Bortfeld, Mar, Wurstfabrikant, mit Frau, Magdeburg, Schloß Hohenz. 2 
Braatz, Kurt, Inspektor, Anklam, Haus Hilda — — — — — 1 
Borck-ert, Max, Kaufm., Leipzig, Viktoria-Gasth. — — — — — 1 
Baumeister, Ernst, Fabrikant, mit Frau, Brannschweig, Zum Walfisch 2 
Beermann, Paul, Kaufm., Berlin, Gasth. Stephanie — — — i 
Brister, With., Prokurist, mit Frau, Berlin, Gasth. Stephanie 
Boneß, Richard, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Stettin, Haus Vera — 5 
Brandes, Herm., Gutspächter, Jarmshagen, Seerings Gasth. — — 1 
Brack, Elise, Fran Postdirektor, mit Tochter, Dresden, Haus Elisabeth 2 
Barz, Willy, Kaufm., mit Fam., Halensec-Berlin, An de Waterkant — 3 
Cohn, Moritz, Kaufm., mit Fam., Berlin-Tempelhof, Berolina — I 
Cohn, Lilly und Margarete, Gesclmüster, Berlin, Schloß Hohenzollern 2 
Cohn, Mathilde, Frail, Steglitz, Prinz Eitel Friedrich — — — 1 
Conrad, Max, Berlin, Gasth. Stephanie — — — — — — 1 
Czaslavsky, Lotte, Stettin, Glücksburg — — — — — — 1 
Capeller, Olga Maria, Frau Hauptnr., m. Fam., Hamburg, Rolandseck ö 
v. Cölen, Erich, Leutnant, aus dem Felde, Strandburg — — — 1 
Cornelius, Paula, mit Tochter, Berlin-Steglitz, Waldblick — — — st 
Cboyke, Fritz, Kaufm., Berlin, Park-Gasth. — — — — — — 1 
Cantrowitz, Hanna, Fran, mit Fam. u. Bed., Stargard i. P., Luise — 4 
von Corswandt, Otto, Rittergutsbesitzer, Crummin, Zum Walfisch 1 
Crön, Alice, Schauspielerin, Lübeck, Zum Walfisch — — — — 1 
Treger, Alfred, Buchbindermeister, Spandau, Preußenhof — — - — 1 
Drews, Paul, Kammin, Schmidts Gasth. — — — — — — 1 
Dähn, Elfriede, Frl., Stettin, Hubertus - — — — — 1 
Dinse, W. A., Kapitän a. D., mit Frau, Stettin, Seerings Gasth. — 2 
Danielewski, Charlotte, Stenotypistin, Rosenthal-Berlin, Hafermann, 
Friedenstraße 4 — — — — — — — — — — 1 
Danielewski, Irma, Kunstgewerbelehrerin, Rosenthal-Berlin, wie bor 1 
Tbeher, Fritz, Kaufm., Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — — 1 
Derlitz, Lncie, Frau, Tamgarten, Hempel, Königsstr. 26 —- — — 1 
Düffel, Josef, lw. .für., Rittmeister, Köln, An de Waterkant — — 1 
Danziger, Lena, Frau Doktor, Berlin-Neukölln, Hohenstaufen — — 1 
Demmin, Hans, Goldschmied, Greifswald, Susanne — — — — 1 
Echter,,reyer, Paul, Reg.-Baumstr., mit Fam. u. Bed., Benthen i. Sa., 
Haus Küthe — — — — — — — — — — — » 
Ellinger, M., Kaufm., Stettin, Preußenhof — — — — — — 1 
Einzig, Margarete, Frau, mit Kind, Neukölln, Treptows Weinstuben 2 
Ehlers, Else, Frau, Stettin, An de Waterkant — — — — — 1 
Essert-Dögner, Marine-Ingen., Stettin, Ostsee-Gasth. — — — 1 
Evers, Heinrich, mit Fran, Wilhelmshaven, Schmidts Gasth. — — 2 
Elliesen, Max, Beamter, Berlin-Lichterfelde, Waldschloß — — — 1 
Egger, Michael, Kanfm-., mit Fran, Neugersdorf i. Sa., Schloß Hohenz. 2 
Ebert, Eleonore, Fran, Berlin, Corona — — — — — — — 1 
Ewer, Erna, Frau, mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, Haus Elisabeth 3 
Freymuth, Kurt, Stellv. Kriegsger.-Rat, Schncidemühl, Preußdnhof 1 
Freymnth, Edith, Frau, Schncidemühl, Preußenhof — — - — 1 
v. Fischer, Margarete, Parckau i. Westpr., Schmidts Gasth. — 
Falk, Wilh., Kaufm., Dresden, Haus Editha — — — — — 1 
Fieykor, Heinrich, Lessen, Kr. Grandenz, Europäischer Hof 
Fischer, Otto, Kaufm., Wildbad i. Württ., Preußenhof — — — 1 
Fraenkel, Margarete, Frau, mit Fam., Berlin-Wilmersdorf, Senta — 4 
Furchtbar, Clara, Frau, Neukölln, Fortuna — — 
Fleeter, Georg, Major, mit Frau, Berlin-Schöneberg, Seerings (Ärsth. 2 
Friedlaender, Clara, Frau verw. Justizrat, mit Töchtern, Charlotten ¬ 
burg, Haus Melanie — — — — — — — — — 3 
Fritsclw, Elisabeth, Frau, Berlin, Tip-Top — — — — — — 1 
Fritsche, Käthe, Frau, Berlin, Tip-Top — — — — — — 1 
Freiberg, Marie, Frau Gutsbesitzer, Berlin-Mariendorf, Zum Walfisch 1 
Freiberg, Friedel, Hilfsfchwester, Berlin-Mariendorf, Zum Walfisch — 1 
Frenzel, Anna, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Reichsadler 
Fiedler, Frieda, Frl., Berlin, Haus Nußbaum — — — — — 1