
74 
Wolff, Dorothea, Spandau, Färberstr. 1 — — — — — 1 
Wulff, Walter, Kaufm., Finsterwalde, Wikinger Hof — — 1 
Warz, Arthur, Kaufm., Gispersleben, Central-Hotel — — 1 
Ziegler, Gustav, Arzt, mit Frau, Belsdorf, Central-Hotel — 2 
Zipperling, Lucie, Berlin, Excelsior — — — — — — 1 
Ziegler, Erna, Charlottenburg, Swinemünder Hof — — 1 
Ziegler, Marie, Weimar, Swinemünder Hof — — — — 1 
Summe 7372 
Hiervon Kurgäste 5179 
Passanten 2193 
Verzogen: Siller, P. Hans, mit Frau, Berlin-DahleM, vom 
Walfisch nach Tip Top. — Semler, Ernst, Bankier, Berlin-Dahlem, 
vom Walfisch nach Tip Top. — Semler, Alex, Berlin-Dahlem, vom 
Walfisch nach Tip Top. — Lagemann, Fritz, Ober-Apotheker, mit 
Frau, Dortmund, von Eggebrechtstr. 3 nach Krausestr. 10. 
Aus Swiuemünde. 
Fähre Swinemünde— Ostswine. 
keine Wartezeiten mehr für Autos. 
Von der Pressestelle des O b e r p r ä s i d i u m s wird 
mitaeteilt: 
In der Oefsentlickkcit waren mehrfach Klagen über die 
Unzulänglichkeit der Fährverbindung über die 
Swine zwif ch e n S w i n e in ü nde und O st swin e 
laut geworden. Sie betrafen hauptsächlich die Bewältigung 
des Kraftwagenvertehis, wobei Schwierigkeiten bischr an 
Tagen mit verstärktem Wagenverkehr nicht zu vermeiden 
waren, da die vorhandenen Fährschiffe wegen ihres ge 
ringen Aufnahmevermögens den Anforderungen in solchen 
Füllen nicht gewachsen waren. Dieser Mißstand ist jetzt be 
hoben, nachdem seit Pfingsten dieses Fabres ein n e u s r 
Fährdampfer in Betrieb genommen worden ist Dieser 
Dampfer kann zehn Kraftwagen normaler Größe 
zugleich übersetzen, während mit den bisherigen Fährschiffen 
höchstens 4 solche befördert werden konnten 
Trotzdem zu Pfingsten der Krastmaacnve'kehr starrer 
war als in den Vorjahren, konnten all? Magen ohne Ver 
zögerung übergesetzt werden. Es kann sogar erwartet wer- 
den, daß die Fähreinrichtungen allen billigen Anforderun 
gen auch an Tagen mit noch stärkerem Verkehr gewachsen 
sein werden. 
(Diese Botschaft hören wir gerne! Aber ein Wunsch 
bleibt immer noch offen: das bisher zu teure Fähr 
geld muß billiger werden! — Die Red.) 
-n. Pommerfcher Slenographentag. Bom 15. bis 17. Juni tagte 
in Kolberg unter starker Beteiligung aus allen Teilen Pom 
merns und der Grenzmark die 42. Jahresversammlung des 
Pom mersch en Stenographen-Bundes Stolz- 
S ch r e y. Die vom Bundes-Borsitzenden Fääs (Greifswald) er 
öffnete Bundes Versammlung fand eine umfangreiche Tagesord 
nung vor Du Bcgrüßungsworte des Vorsitzenden galten beson 
ders dem Kmberge.' Verein, der sein 40jähriges Bchchen feierte 
und dem Oberstudien-Direktor Dr Dewischeit (Halle). Dieser nahm 
das Wort zu einer eingehenden Besprechung der kurzschriftlichen 
Lage und mahnte zu festem Zusammenstehen der Schule Stolze- 
Schrey, um der Natron ein brauchbares Kurzschrift-System zu er 
halten. Das Ergebnis der Kassenzrüfuug wies 1136 Mitglieder 
auf. Die Vorstandswahl ergab mit Ausnahme der Preisrichter 
Wiederwahl. Erster Preisrichter wurde Georg Vetter (Swine 
nr ü ir d e). Am Sonntag Vormittag fand unter Beteiligung von 
160 Wettbewerbern das Wettschreiben in den Stufen von 80 bis- 
300 Silben und mehr statt. Anschließend daran versammelten sich 
die Tagungsteilnehmer zur öffentlichen Festversammlung unter 
starker Beteiligung der Behörden, Ehrengäste und der Bürger 
schaft. Bürgermeister Bastian hob besonders die innigen Be 
ziehungen der Stadtverwaltung zum Kolberger Stenographen 
u.rein Stolze-Schrey hervor. Nach einer Reihe von Auszeich 
nungen und ührungen folgte der Festvortrag des Dr. Dewischeit 
über dos Thema: „Warum brauchen ivir eine Volks-Kurzschrift?" 
Dann wurde dem 1. Bundes-Vorsitzenden Fäcks durch den 
2 Vorsitzenden Wichmann tSwmemünde) eine vom Bundes- 
vcrcine gespendete silberne Bowle als Ehrengabe überreicht. Der 
Sonntag-Abend mm fröhlicher Getzlligkeit gewidmet. Um 2 Uhr 
hatten die Preisprüfer das schwünge Werk der Korrektur und 
Wertung der Arbeiten beendet, und die Preisverteilung wurde 
von Herolden angekündigt. Es kamen 130, z. T. recht wertvolle 
Preise, zur Verteilung. Vom S w i n e m ü n d e r Verein er- 
, augen Charlotte K-üger bei 200 Silben, Georg Vetter bei 
200 Silben je einen I I. Preis. Else Köller, 160 Silben, den 
I Preis. Gertruo Hamann, 160 Silben, den II Preis. Im 
Wettlesen Georg Vetter 375 Silben, Kurt Gnewuch 325 Sil 
ben. Außerdem errang der Verein Swinemünde den 
Bezirks-Wanderpreis, der zweimal vom Verein Greifs 
wald verteidigt wurde. 
Huck kür Li« 
Filialen in ii»t iniiniiv: 
riviiLRkksli 2L 
iiier -1, k'ernspreetzer 2887. 
oukollsWorsn 
«8t 
clie rictztige 8e2ug8guelle kür 
In tiervorrngenclerQüte nu8 un8eren eigenen knbriken 
ion»«. 
KW 
KMkkLk 
in großer Auswahl 
und jeder Preislage 
vorrätig in der 
LllWMllllg 
w. FüWk 
Swinemünde 
Königsstraße 5. 
iliMsle 
im „Lvinemünäer 
Lade - -^nseiger« 
Weil kllM!