
10 
Rohner, Herbert, Kfm., Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — — — 1 
Roijk, Buno, Jng., Berlin, Atlantic — — — — — — 1 
Rosuk, Martin, Dipl.-Jng., mit Farn., Stettin, Eitel-Friedrich 3 
Roster, Martin, Kfm., mit Frau, Berlin, St. Hubertus — — 2 
Rosenheim, Albert, Kfm., mit Fam., Berlin, Beeatus ille — 3 
Rosenkranz, Hanna, Frl-, Berlin, Walfisch — — — — 1 
Rosenthal, Heinr., Kfm., mit Frau, Frankfurt a. O, Barberina 2 
Nowald, Marg., Frau, Berlin-Lichterfelde, Walfisch — — I 
Rubenstein, Arthur, Dr., San.-Rat, mit Frau, Berlin, Jngeborg 2 
Ruggeberg, Ernst, mit Frau, Remscheid, St. Hubertus — — 2 
Rahn, Johannes, Reg.-Baurat, Stettin, Pommernhaus — 1 
Rabbinowitz, Julius, Rechtsanwalt, mit Farn., Berlin, Jeschke 3 
v Rabenent, Friedr. Götz, Kapitänleutnant a. D., mit Sohn, 
Berlin, Jeschkes Hotel — — — — — — — — 2 
Raddatz, Willy, Bezirksdirektor, Stettin, Schweriner Hof — 1 
Rödler, Albert, Monteur, Berlin, Gr. Kirchenstr. 17 — — 1 
Rajahn, Julius, Anklam, Wikinger Hof — — — — — 1 
Rahn, Johs., Reg.- und Baurat, Stettin, Jeschkes Hotel — — 1 
Rechelmann, P., Kfm., Stettin, Preußenhof — — — — 1 
Redlich, Rudolf, Kfm., Stettin, Preußenhof — — — — 1 
Regensburger, Walter, Kfm., mit Frau, Berlin, Central-Hotel 2 
Reichelt, Herbert, Kfm., Berlin, Central-Hotel — — — 1 
Reichelt, Minna, Ehefrau, Birkenwerder, Preußenhof — — 1 
Reimers, K., Polz.-Wachtm., mit Frau, Berlin, Schwerin. Hof 2 
Reimer, Richard, Stettin, Wikinger Hof — — — — — 1 
Reimers, Ernst, Kfm., Stettin, Jeschkes Hotel — — — — 1 
Renwert, Richard, Zivil-Ingen., Stettin, Wiencks Hotel — — 1 
Rauchfuß, Wilhelm, Apoth.-Bes., mit Frau, Golzow, Freia — 2 
Richter, Paul, Kaufm., Lünbach, Wiesbadener Hof — — 1 
Riemer, Constanze, Lichterfelde, Dünenschloß — — — — 1 
Roeder, Paul, Dr., Arzt, Berlin, Hohenstaufen — — — — 1 
Rothberger, Prof., Kunstmaler, Schöneberg, Erlenschloß — — 1 
Rolfs, Walter, Kfm., Friedenau, Midgard — — — — — 1 
Rardow, Arthur, Direktor, Berlin, Baltischer Hof — — — 1 
Senfeld, Amalie, Ehefrau, Berlin, Frieda — — — — 1 
Senfeld, Leopoldine, Ehefrau, Berlin, Frieda — — — — 1 
Silinek, Anna, Ehefrau, Berlin, Frieda — — — — — 1 
Saxen, A., Baumeister, mit Familie, Halensee, St. Hubertus 4 
Selinger, Max, Kaufmann, mit Tochter, Charlottenburg, Ursula 2 
Seiferdt, Hildegard, Fürsorgerin, Berlin, Excelsior — — — 1 
Seidt, Frau, mit Familie, Berlin, Dünenschloh — — — 5 
Sichting, Marie Luise, Berlin-Lichterfelde, Waldesruh — — 1 
Siedner, Irma, Ehefrau, mit Sohn, Berlin, Tip Top — — 2 
Schön, Herbert, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Goldfried — 2 
Siegert, Max, Kfm., Berlin, Strandburg — — — — 1 
Siegert, Paul, Kfm., mit Frau u. Stütze, Berlin, Strandburg 3 
Sachse, Alfred, Kaufm., Berlin, Christ!. Hospiz — — — 1 
Sachse, Erich, Kfm., Berlin, St. Hubertus — — — — 1 
Säger, Kfm., mit Frau, Seeings Hotel —. — — — — 2 
Sage, le, Albert, Rentier, mit Frau, Merkur — — — — 2 
Sander, B., Kfm., mit Frau, Berlin, St. Hubertus — — — 2 
Sand, Hans, Reg.-Baumeister, Charlottenburg, Seeschloh — 1 
Salter, Günther, Redakteur, Beerlin, Seeschloß — — 1 
Sauerbrey, Kurt, Dr. med., mit Frau, Magdeburg, Atlantic — 2 
Sauer, Hans, Kfm., mit Frau, Berlin-Friedenau, Am Meer 2 
Sechendorf, o., Freiherr, Adolf, Rittmeister a. D., Pasewalk. 
Offziers-Heim — — — — — — — — 1 
Seebrunner, Hans, Kaufm., mit Frau, Stettin, Frieda — — 2 
Seehafer, Emil, Stadt-Oberinspektor, mit Tochter, Nieder 
schönhausen, Min Ollendeel — — — — — — — 2 
Seifert, Friedrich, Jng., mit Frau, Berlin, Hotel Schwefel — 2 
Senckpiehl, Hanni, Schülerin, Potsdam, Elsbeth — — — 1 
Senf, Heinz, Kfm., mit Frau, Stettin, Frieda — — — — 2 
Senfeld, Jaroslav, Kürschnermeister, Berlin, Frieda — 1 
Senfeld, Josef, Kürschnermeister, Berlin, Frieda — — — 1 
Senker, Max, Kaufmann, mit Fam., Berlin, Walfisch — — 3 
Sepring, Walter, Kfm., mit Familie, Berlin, Walfisch — — 4 
Siebarth, Landwirt, mit Frau, Rügen, Seerings Hotel — 2 
Silnek, Franz, Beamter, mit Kind, Berlin, Frieda — — 2 
Simon, Eugen, Dr., Jng., mit Frau, Berlin, Strandburg — 2 
Simon, Georg, Kfm., mit Frau, Wilmersdorf, Frieda 2 
Simon, Hugo, Kfm., mit Frau, Berlin, Am Meer — — — 2 
Skallk, Maria, Berlin, Atlantic — — — — — — — 1 
Solms, Martin, Kfm., mit Fam., Stettin, Walfisch — — — 3 
Sommer, Max, Kfm., mit Frau, Berlin, Walfisch — — — 2 
Sonnenbing, Frl., Berlin, Seerings Hotel — — — — 1 
Sonnenfeld Werner, Kfm., mit Frau, Elberfeld, Frieda — — 2 
Süßmann, Frau mit Kindern, Breslau, Walfisch — — — 3 
Suppby, Hans, Direktor, Berlin, Walfisch — — — — — 1 
Syring, Elsa, Berlin-Karlshorst, Am Meer — — — — 1 
Spom, Paul, Fleischermeister, Berlin, Wilhelmsruh — — 1 
Sperling, Bernhard, Bäckermstr., mit Frau, Stettin, Seeschloß 2 
Springer, Edm., Dr., mit Familie, Stettin, Walfisch — — 4 
Spank, Eugen, Kfm., Berlin, Luise — .— — — — — 1 
Stachow, Alfred, Kfm., mit Frau, Berlin, Favorit — — — 2 
Stambke, Ernst, Direktor, Eberswalde, St. Hubertus — — 1 
Stauß, Julius, Kfm., mit Frau, Zürich, Vineta — — — 2 
Stedeln, W., Kfm., mit Frau, Erkner, Barberina — — — 2 
Stahmann, Dr., Chemiker, mit Frau, Friedrichshagen, Erika 2 
Strauß, Berta, Ehefrau, Berlin, Cecilie — — — — — 1 
Steiselinski, Hans, Berlin, Wikinger Hof — — — — — 1 
Staul, Kurt, Prokurist, Leipzig, Hotel Westend — — — — 1 
Steirat, Rudolf, Kfm., Breslau, Preußenhof — — — — 1 
Stephan, K., Schlossermstr., m. Frau, Heilbronn, Schmidts Hot. 2 
Stoeckmnnn, Gerhard, Kfm., Stettin, Wikinger Hof — — 1 
Stampiegel, Ignaz, Kfm., Berlin, Schweriner Hof — — — 1 
Stickert, Johannes, Spediteur, Berlin, Kaiserpark — — — 1 
Stüwe, Elisabeth, Berlin, Heysestr. 14 — — — — — 1 
Steinzef, Fritz, Kaufmann, Berlin, Gerichtslaube — — — 1 
Steil, Paul, Ober-Postfekretär, mit Sohn, Schwedt, Barberina 2 
Skoehmer, Klaus, Landwirt, Kotittlack, Parkhotel — — — 1 
Stürmer, Kurt, Kaufmann, Berlin, Atlantic — — — — 1 
Stoewer, Bernh., Rittergutsbes., mit Fam., Kl, Mellen, Atlantic 3 
Stomderock, Melitta, Frau Dr., Berlin, Eitel-Friedrich — — 1 
Streich, Heinrich, Ober-Sekretär, Berlin, Hondo — — — 1 
Schünemann, Elfride, Angestellte, Berlin, Friedrichstraße 1 — 1 
Schümann, S., Kaufmann, mit Frau, Berlin, Vineta — — 2 
Schümann, E., Kaufmann, Berlin Vineta — — — — — 1 
Schönwetter, Herbert, mit Frau', Charlottenburg, St. Hubertus 2 
Scholz, Bruno, Architekt, mit Fam., Würzburg, Wilhelmsruh 4 
Schalk-Herfort, Inge, Schüneberg, Viktoria — — — — 
Schalk-Herfort, M., Schöneberg, Viktoria — — — — — 1 
Scholz, Max, Kaufamnn, mit Frau, Steglitz, Barberina — — 2 
Schaper, Julius, Kaufmann, Berlin, Midgard — — — — 1 
Schäfer, Franz, Fabrikbesitzer, mit Fam., Berlin, Dünenschloß 3 
Schatz, Georg, Kfm., mit Frau, Stettin, Hohenstaufen — — 2 
Scheffelhauer, Betriebsleiter, mit Frau, Berlin, St. Hubertus 2 
Scheftelowitz, V., Kfm., Berlin, Walfisch — — — — — 1 
Scheprank, Oskar, Möbelfabr., mit Fam., Berlin, Heysestr. 14 3 
Schereck, M., Kfm., mit Fam., Berlin, Strandburg — — — 4 
Scherkorz, Kfm., mit Fam., Berlin, Seerings Hotel — — 3 
Scheuer, Jacob, Kfm., mit Fam., Berlin, Gretel — — — 3 
Schierholz, Dr., Rechtsanwalt, mit Fam., Stettin, Neptun .— 4 
Schimanski, Paul, Maler, mit Frau, Berlin, Frieda — — 2 
Schimmelpfennig, Kfm., mit Fam., Stettin, Seerings Hotel — 3 
Schirokauer, Curt, Kfm., mit Frau, Berlin, Strandburg — 2 
Schlicht, Käte, Sekretärin, Potsdam, Agnes — — — — 1 
Schloß, Hans, Kfm., mit Frau, Schöneberg, Barberina — — 2 
Schmegg, P., Stadtamtmann, mit Frau, Berlin, St. Hubertus 2 
Schmegg, P.. Dr., Arzt, mit Frau, Berlin, St. Hubertus — 2 
Schmidt, Charlotte, Schöneberg, Strandpalast — — — — 1 
Schmidt, Emil, Jng., mit Frau, Berlin, Walfisch — — — 2 
Schmidt, Erich, Ob.-Zollsekretär, mit Frau, Stettin, Herta — 2 
Schmidt, Heinrich, Kfm., mit Frau, Wilmersdorf, Horido — 2 
Schmidt, Hugo, Dipl. Hb., Berlin, Excelsior — — — — 1 
Schmidt, Kurt, Kfm., mit Frau, Stettin, Siegfried-Joachim — 2 
Schmidt, Paul, Kfm., Frankfurt a. O., Editha — — — — 1 
Schmidt, Robert, Direktor, mit Frau, Berlin, Walfisch — — 2 
Schmidt, v., Toni, Berlin, St. Hubertus — — — — — 1 
Schmidt, Werner, Dipl.-Jng., mit Frau, Berlin, Walfisch — 2 
Schmitt, Will)., Kfm., Düsseldorf, Viktoria — — — — — 1 
Schmitz Dipl.-Landwirt, Züllichau, Excelsior — — — — 1