
396 
Verzogen: Pinkus, Martha, Berlin, von Maria Theresia nach 
Atlantic. — Sokal, Friedel, Frau, Berlin, von Hubertus nach 
Siegfried Joachim. — Lewin, Alice, Arztfrau, mit Familie, Kassel, 
von Clara nach Fresena. — Peters, Erna, Fräulein, Berlin- 
Dahlem, von Ostsee-Palast nach Walfisch. — Planck, Walt., Fabrik 
besitzer, Hirschberg, vom Preußenhof nach Annaburg. — Schäffer, 
Harry, Kaufm., Gleiwitz, von Gretel nach Dresdener Hof. — 
Westphal, Alfred, Ingenieur, mit Familie, Breslau, von Gade- 
buschstraße 26a nach Heysestraße 25. — Buck, Karl, Berlin, von 
Roonstraße 9 nach Cafe Lübke. — Courant, Martha, Breslau, 
von Undine nach Kurparkstraße 18. — Dörnfeld, Kurt, Bezirks- 
Zollkom., mit Familie, Doitsch, von Quisisana nach Rolandseck. — 
Dosing, Paul, Kaufm., Charlottenburg, von Strandburg nach 
Irmela. — Engelke, Hedwig, Berlin-Treptow, von Heysestraße 3 
nach Wiesbadener Hof. — Haase, Siegesmund, Dr. med., mit 
Frau, Berlin, von Strnndhaus Treptow nach Jester. 
Aus Swinemünde. 
I. Wohltätigkeitsfest für das Siechenheim. Eine Wohl 
tätigkeitsveranstaltung zum Besten des hiesigen Siechen- 
Heims findet am S o n n t a g Nachmittag 4 Uhr im 
Kurhausgarten statt. In Aussicht genommen sind Konzert, 
Tombola, Blumenverkauf und dergleichen. Die Leitung 
hat die hiesige Vadevermaltung freundlichst übernommen. 
Eintrittsgeld pro Person 50 Psg. Spenden für die 
Tombola sind dringend erwünscht. Es wird gebeten, 
diese in der Badeverwaltung, Friedrichstraße, abgeben zu 
lassen. Die Mitbürger und Gäste, die seit der Begründung 
des Siechenheims immer wieder das wärmste Interesse für 
die Besserung der Lage unserer alten hilfsbedürftigen 
Mitbürger gezeigt haben, werden auch diesmal dem guten 
Werk ihre Unterstützung nicht versagen. 
I. In feldmarschmäßiger Ausrüstung vom hohen Turm. 
Unser Heer und unsere Marine haben es in den letzten 
Jahren zu beachtlichen sportlichen Leistungen gebracht. Bei 
Wettkämpfen gegen Sport- und Turnvereine konnten sie sehr 
oft den Sieg für sich entscheiden. Auch am kommenden 
Sonntag Nachmittag, anläßlich der Schwimm-Wett 
kämpfe in der Kreisschwimmanstalt, werden 
einige Schwimmer der 1. Torpedobootshalbflottille mit ihrem 
Können an die Oeffentlichkeit treten. Eine außerordentliche 
Mutprobe werden sie ablegen, wenn einige Mannschaften 
in feldmarschmäßiger Ausrüstung vom hohen Turm sprin 
gen. Unter der Anleitung des besten europäischen Was 
serspringers Mund geht dieser gefahrvolle Sport 
vor sich. Mund selbst wird zeigen, wie spielend leicht gefähr 
liche und schwierige Sprünge gemeistert werden können, 
sobald sie mit der nötigen Konzentration gesprungen werden. 
Neben dem Turmspringen wird vom federnden 3-Meter- 
Brett Kunst gesprungen, wobei alle Drehungen viel schnel 
ler und schwungvoller als vom hohen Turm ausgeführt 
werden. Einige Springer vom Turnverein von 1861 be 
herrschen das Kunstspringen sehr gut, sodaß sie einen wür 
digen Rahmen zu den Leistungen des Europameisters geben. 
Es wäre zu hoffen, daß dieser abwechselungsreichen Ver 
anstaltung das Wetter günstig ist, damit die Vorführungen 
recht zur Geltung kommen und auch die Springer sich ganz 
entfalten können. — Das Kreis-Jugendamt ladet die 
Jugend-, Turn- und Sportvereine zu diesem Schwimmfest 
noch besonders ein. 
I. Konkurrenz- und preisfchießen der Schühengilde. Die 
Swinemünder Schützengilde von 1775 veranstaltet am 
Sonntag und Montag in ihrem Schützenhause ein großes 
Konkurrenz- und Preisschießen, zu dem sämtliche Gilden des 
Vor- und Mittelpommerschen Schützenbundes sowie die 
Nachbargilden und befreundete Vereine eingeladen worden 
sind. Auch Schießfreunde und Badegäste sind nnllkommen. 
Wie man mitteilt, werden diesmal wertvolle Preise ausge 
schossen. Sonntag nachmittag findet im Schützengarten Kon 
zert, nachdem Schießen gemütliches Beisammensein statt. 
Das Schießen beginnt am Sonntag um 3V2 Uhr, am Mon 
tag 5 Uhr nachmittags 
8taatlied zeprükter 
Dentist 
Kvltlcestraüe 5 I. 
spreedstnnäeu: 8—12 nnä 
3—4 Udr. (LdeinaliAs alt- 
renomin. Lerliner Praxis) 
Lslmersslr — keoskslurea 
sokorl 
Huck kür 
WWW» 
Filialen in 
G rLv&lt;i»LeI»8li »Lv 2L 
Kleiner -1, k'eiaspreeder 2887. 
ist 
clle rictitige Bezugsquelle kür 
SOk-iO»&lt;OI-^O^k&gt;I / 
in kervorragenckerdüte aus unseren eigenen ksdriken 
MM 
2U baden in cksr 
SIMM. V. Mluüie