
435 
Weißenborn, Elsbeth, Frau, Greifswald, Jeschkes Hotel — 1 
von Weltzien, Helmuth, Dipl.-Landwirt, mit Sohn, Gr. Mokratz 
i. Pomm., Baltischer Hof — — — — — — 2 
Wenning, Werner, Berlin, Europäischer Hof — — — — 1 
Wiebach, Hermann, Ingenieur, Berlin, Goldener Hirsch — 1 
Wollstein, A., Kaufm., mit Frau, Berlin, Baltischer Hof — — 2 
Wagenpfeil, Dina, Berkäuferin, Berlin, Jester — — — 1 
Wegener, Konrad, Büroangestellter, Bärwalde, Lotsenstr. 74 — 1 
Wiechert, Emil, Dr., Direktor, Mehlsack, Wiesbadener Hof — 1 
Wiechert, Elisabeth, Frau, Mehlsack, Wiesbadener Hof — — 1 
Wienke, Friedrich, Bankbeamter, Berlin, Lotsenstr. 52 — — 1 
Witte, Elisabeth, Stadtbeamtin, Luckow, Herkules — — — 1 
Walter, Georg, Berlin, Schweriner Hof — — — — — 1 
Wiedenbohm, Karl, Kfm., mit Frau, Greifswald, Wikinger Hof 2 
Winkler, Hermann, Prokurist, mit Frau, Hannover, Europ. Hof 2 
Winkler, Kurt, mit Frau, Berlin, Schweriner Hof — — — 2 
Wittstock, Olga, Berlin, Wikinger Hof — — — — — 1 
Wolff, Alfred, Kaufm., Neuruppin, Central-Hotel — — — 1 
Wegner, Arthur, Kaufm., mit Frau, Greifswald, Wikinger Hof 2 
Wurl, Ortwin, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Wilken, Wilhelm, Kaufm., Lüneburg, Schweriner Hof — — 1 
Wolf, Friedrich, Kaufm., Charlottenburg, Wikinger Hof — 1 
Wennrich, Hans Martin, Zollinspektor, Kiel, Wikinger Hof — 1 
Werner, Ernst, Präsident, mit Frau, Stettin, Walfisch — — 2 
Wendorf, Karl, Amtsgerichtsrat, mit Frau, Zehdenik i. M., 
Wikinger Hof — — — — — — — — — — 2 
Werner, Alice, Niepars b. Stralsund, Central-Hotel — — 1 
Wiegand, Karl, Reisender, Essen, Schweriner Hof — — — 1 
Wilke, Adolf, Berlin, Oehlkes Hotel — — — — — — 1 
Wulf, Walter, Beamter, Berlin-Mariendorf, Europ. Hof — 1 
Wulf, Willi, Berlin-Mariendorf, Europäischer Hof — — — 1 
Weser, Karl, Kaufm., Berlin, Hohenzollernhof — — — — 1 
Haben Sie schon überlegt: - 
Es ist kein Zufall, daß das Wort „Rhythmus" aus dem 
Griechischen stammt. Es ist auch kein Zufall, daß es unüber 
setzbar ist, daß keine der modernen Sprachen ein wirklich 
vollgültiges Sinnbild für den damit verbundenen Begriff 
aufweist. 
Die Griechen haben zwar den Rhythmus nicht erst er 
funden. Er ist dem Kosmos eigen wie die Schwere, die 
Vergänglichkeit oder irgendeme der anderen universellen 
Erscheinungen. Aber die Griechen haben die zwingende 
Urkraft, die allem Rhythmischen innewohnt, zum ersten 
Male klar erfaßt und ihrer abgeklärten Lebensauffassung 
dienstbar gemacht. 
Jahrhundertelang verstand man dann unter Rhythmus 
nur ein gesetzmäßig fließendes Abrollen eines harmonischen 
Geschehens. Neben dem der strengen klassischen Linie hastete 
dem Wort damit ein gewisser geheimrätlicher Beigeschmack 
an. Etwas von schließlicher Korpulenz und unvermeidlicher 
Verkaltung: Rhythmus war in der Auffassung unserer Vor 
fahren eine Form, in der sich die in jedem Individuum vor 
handenen Lebenskräfte gesittet und unwahrscheinlich artig 
erschöpften! 
Die Amerikaner lehnten sich zum ersten Male wirksam 
gegen dieses Aelterwerden in Würde auf; die junge Welt 
vermochte keinen Geschmack daran zu finden, gleich unseren! 
Erdteil zahnlosen Weisheiten zuzustreben, um schließlich 
darin zu erstarren wie der ferne Osten. Die Amerikaner 
wollten überhaupt nicht älter werden. Sie fanden, daß ein 
Körper sich unglaublich lange jung erhalten kann, wenn man 
nur den Geist, wenn man nur die Auffassung des Lebens 
nicht freiwillig zu altern versucht. Die Amerikaner wollten 
noch mit Sechzig frische Jungen bleiben Und sie schafften 
es, indem sie sich die Mentalität der gesetzteren Flegeljahre 
mit allen Mitteln zu bewahren suchten. 
Europa lachte über den amerikanischen Sportgeist, über 
die nimmermüde Abenteuerlust und über die kitschige Jüng- 
lmgsromantik derer überm großen Teich. Europa konnte es 
Wegner, Hans, Kaufm., Stettin, Wikinger Hof — — — — 1 
Weidner, F., mit Frau, Görlitz, Lindenblüte — — — — 2 
Wachner, Ernst, Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, Ostsee-Palast 2 
Wegener, Richard, Tierarzt, mit Tochter, Arnsftadt i. Thür., 
Lotsenstraße 52 — — — — — — — — — 2 
Werner, Otto, Ingenieur, mit Familie, Köln, Wiesbadener Hof 
Zint, Charlotte, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Zyrus, Werner, Kaufm., Berlin-Mahlsdorf, Baltischer Hof — 1 
Zimmermann, Walter, Kaufm., Berlinchen, Friedenstr. 7 — 1 
Zander, Ulrich, Stadtobersekretär, Neuruppin, Central-Hotel — 1 
Zieseniß, Robert, Kaufm., Steglitz, Europäischer Hof — — 1 
Zieseniß, Theodor, Kaufm., mit Frau, Steglitz, Europäischer Hof 2 
Zimmermann, Peter, Ducherow, Lindenblüte — — — — 1 
Ziehm, Emil, Betriebsvorst., m. Fr., Hamburg, Schweriner Hof 2 
Zemke, Therese, Witwe, Stettin, Siedlung Hafengrund — — 1 
Zimmermann, Karl, Holzhdl., m. Chauff., Berlin, Strandpalast 2 
Zahnow, Ernst, Stettin, Lindenblüte — — — — — — 1 
Zreger, Dora, Kanzleiass., Dresden, Europäischer Hof — — 1 
Zicbe, Einil, Betriebsoorst., mit Frau, Naumburg, Schwer. Hof 2 
Zicchmann, Paul, Kaufm., Rehfelde, Central-Hotel — — — 1 
Zichner von Bülow, Lilly, Hannover, Neptun — — — — 1 
Summe: 38121 
Hiervon Kurgäste: 29 722 
Passanten: 8 399 
verzogen: Witte, Geschwister, Charlottenburg, von Haus am 
Kurpark nach Bismarckstr. 22. — Claußen, Natalie, Frau, Berlin- 
Schöneberg, vom Strandpalast nach Friedrichstr. 14 b. 
mcht fassen, daß erwachsene zivilisierte Menschen wie Missis 
sippi-Neger tanzten und wie Australier schwammen, daß 
sie die Musik der Primitivsten aller Primitiven übernahmen 
und pflegten Zu unrecht. Denn heute hat auch Europa 
den Wert des Jungbleibens eingesehen. Es treibt nicht 
weniger Sport als Amerika und es spielt nicht weniger 
Jazz. Blackbottom, Onestep und Foxtrott wird bei uns 
n'cht weniger getanzt wie in Newyork oder Frisco. — 
Früher turnte man kaum. Man ging sozusagen sittsam 
im Saal spazieren, wenn man tanzte. Vater Jahn und 
Johann Strauß waren wilde Revolutionäre gegen den auf- 
gewärmten Klassikergeist, dessen Schönheitsstreben schließlich 
doch nur einen Gehrock, den Zzlinderhut, das Mieder und 
die Puffärmel schaffen konnte. 
Wir modernen Wilden sind bewußter, ehrlicher: Wir 
finden, daß in einem durchgebildeten und elastisch erhaltenen 
Körper mehr an Harmonie und Schönheil, aber auch mehr 
an Schaffenskraft und Lebensfreude wohnt als in der ver 
logenen zimperlichen Würde, mit der man in Reif- und 
Bratenröcken zu übersehen bestrebt war, was antiker Geist 
am körperlichen voraussetzt, wenn er nicht einfach lächerlich 
wirken sollte. 
Gerade aus diesem Geist heraus müßte man erst recht 
verstehen, warum Ser a fine Kinne die Leiterin der 
Gynmastikkurse im Familienbad, so verehrt wird und — in 
der Hochsaison — täglich mehr als dreihundert Pfleglinge 
hat. — 
Serafine Kinne ist eben ein Programm; und dieses Pro 
gramm heißt Jungbleiben, Geschmeidigbleiben, Gesundblei 
ben. Der Ehrenabend Serafine Kinns am Mittwoch 
im großen Kurhaussaal gab ein beredtes Bild von der Be 
liebtheit, die sich die verdienstvolle Leiterin der Gymnastik 
kurse in drei Sommern erworben hat. Der Kurhaussaal 
war sehr gut besucht, der Kontakt zwischen Bühne und 
Saal war enger denn je. 
Serafine Kinne tanzte Kunst. Moderne Kunst. Fräu 
lein Kinne ist eine talentierte Interpretin dieser Ausdrucks 
gattung; der große anhaltende Beifall war ehrlich verdient.