
Wernickel, Friedrich, Ingen., Magdeburg, Fürstenhof — — 1 
Wolfgramm, H., Kaufm., Altlandsberg, Europäischer Hof — 1 
Wuppau, Reg.-Rat, Danzig, Europäischer Hof — — — 1 
Walter, Ilse, Frau, Gotha, Seerings Hotel — — — — 1 
Weiler, Hermann, Kaufm., Brakel, Ostsee-Palast — — — 1 
Wisnewski, Marg., Frau, Wilmersdorf, Dünenschloß — — 1 
Wolkowitz, Arthur, Kaufm., mit Frau, Berlin, Mimmi — — 2 
Wachholz, Fritz, Kaufm., mit Frau, Zanow, Wikinger Hof — 2 
Weller, Helene, Büroangest., Limbach i. V. Europäischer Hof 1 
Wendlandt, Joh., Berlin, Goldener Hirsch — — — — 1 
Wolff, Walter, Kaufm., Finkenwalde, Wikinger Hof — — 1 
Wilde, Karl, Studienrat, mit Frau, Oelnitz i. W., Europ. Hof 2 
Wieneke, Geschwister, Wicheßdorf b. Saalfeld, Baltischer Hof 2 
Wachholz, Ernst, Direktor, Berlin, Central-Hotel — — — 1 
Waldkirch, Arnold, Architekt, mit Frau, Berlin, Preußenhof 2 
Warber, Herrn., Dentist, mit Frau, Wittenberg, Schmidts Hot. 2 
v. Warenburg, Albr., Graf, Referendar, Potsdam, Centr.-Hot. 1 
Wenzely, Bruno, Kaufm., Chemnitz, Preußenhof — — — 1 
Zoschke, Leo, Bankdirektor, Stolp, Hygiea — — — — — 1 
ZendHeber, Dr. agr., Berlin, Fürstenhof — — — — — 1 
Zaremba, Kasimir, Berlin, Wikinger Hof — — — — 1 
Zahner, Ernst, Stettin, Lindenblüte — — — — — — 1 
Zessin, Gustav, Obersekr., Anklam, Hohenzollernhof — — — 1 
Zillmer, Erich, Kaufm., Reinickendorf, Schweriner Hof — — 1 
Zöllner, M., Kaufm., Dresden, Baltischer Hof — — — 1 
Zehlfeld, Gustav, Kaufm., Berlin-Friedenau, Central-Hotel — 1 
Ziethen, Helmut, Dipl.-Ingen., Schmargendorf, Jeschkes Hotel 1 
Zillmann, Otto, Reg.-Baurat, Stargard, Central-Hotel — — 1 
Zimmermann, Horst, cand. ing., Berlin, Preußenhof — — 1 
Zollow, Heinrich, Reisender, Chemnitz, Central-Hotel — — 1 
Summe: 36 011 
Hiervon Kurgäste: 28 622 
Passanten: 7 389 
Verzogen: Ellinghausen, Clara, Berlin-Friedenau, von Schön 
brunn nach Wilhelmsruh. — Richter, Bruno, Betriebsleiter, mit 
Frau, Leipzig, von Jngeborg nach Dresdener Hof. — Schütz, Hel 
mut, Zahnarzt, von Jngeborg nach Dresdener Hof. 
Kreuzworträtsel. 
Wagerecht: 2. Gutschein, 4. Figur aus einer Tragödie von 
Shakespeare, 6. Artikel, 7. schweizerischer Kanton, 9 Anerkennung, 
10. Säugetier, 11. Fluß in Steiermark, 13 Papstname, 14. Teil 
des Schiffes, 16. Fisch. — Senkrecht: 1. europäische Hauptstadt, 
2. Salzart, 3. Gegenteil von „alt", 4. Rätselart, 5. Musikinstrument, 
6. Kirche, 8. Figur aus der griechischen Sage, 12 Wild, 13. rumänische 
Münze, 15. Brennstoff. 
/ZüLL/'L k'er-mr/t/.c/a-S 5/e c/re em-v/rnc?- 
kr/r^e/?, /eckr' ciamr/ Leka/rc/e/zr können. 
Gartenbau-Ausstellung. 
Pommerscher Gärtnerlaa in Swinemünde. 
Es sind siebenzehn Jahre verflossen, feit in Swinemünde 
eine G a r t e n b a u - A u s st e l l u n a stattfand. Jin Jahre 
1912 hatte der Obst- und Gartenbanoerein und die Bezirks 
gruppe Swinemünde des Reichsverbandes des deutschen 
Gartenbaues sich zu einer Ausstellung zusammengetan, wel 
che unter der Leitung des verstorbenen Stadtgarteninspek 
tors Kupitz in den Räumen des Elysium stattfand. 
In der kommenden Woche wird in Swinemünde wieder 
eine solche Veranstaltung, welche damals den Beifall aller 
Gartenfreunde ans Kreis und Provinz fand, stattsinden. 
Am Sonnabend, den 31. d. Mts., 11 Uhr, öffnet das Kur 
haus seine m den Dienst der Gartenbau-Ausstellung gestell 
ten Räume. Die Ausstellung wird die Aufgabe haben, die 
Entwicklung des Gartenbaues in der Zeitspanne seit 1912 
zu zeigen und Gartenfreunden und Blumenliebhabern durch 
die Fülle des Dargebotenen eine Augenweide zu bieten 
1912 stand das Kinowesen erst in seinen Anfängen und 
es war damals noch etwas außerordentliches, wenn ein 
guter Film gezeigt wurde Ganz unmöglich war es jedoch 
mit den Mitteln der damaligen Technik, Bilder aus dem 
Leben der Pflanzen, aus ihrem Wachstum, Blühen und 
Vergehen zu zeigen. Die Zeitlupe und die Verbesserung der 
Filmtechnik haben das jetzt möglich gemacht und so wird im 
Rahmen der Ausstellung zum ersten Male in Swinemünde 
der Film „Das B l u m e n w u nd e r" gezeigt werden. 
Der Filin gibt überraschende Einblicke in das Leben und 
Werden der Pflanzenwelt und ist überall, wo er bisher ge 
zeigt wurde, beurteilt worden als eine Leistung auf dem 
Gebiete des Lichtbildwesens, welche dem Beschauer reiche 
Freude und inneren Gewinn aus der Vorstellung mit nach 
Hause tragen läßt. Die Filmvorführungen werden auch für 
die Schulen zugänglich sein und der Heranwachsenden Ju 
gend Gelegenheitheil geben, auf dem bisher unmöglichen 
Wege durch die Zeitlupe Verständnis für Natur und Pflan 
zenwelt zu erwerben. 
Mit der Ausstellung verbunden ist der P 0 mmersche 
Gärtnertag (Tagung des Landesverbandes Pommern 
im Reichsverband des deutschen Gartenbaues.) Die Tagung 
findet am 31 August (Sonnabend) in Jeschkes Hotel, am 
1. September (Sonntag) im Kurhaus statt.