
356 
Aus Swineimmde. 
Gaufchwimmsest am 18. August in Swinemiinde. 
Am kommenden Sonntag findet das S ch wimmfe st 
des Gaues Usedom-Wollin m der hiesigen Bade 
anstalt statt. Die zahlreichen Meldungen lassen recht inter 
essante Kämpfe erwarten 
Wettkampffolge. 
1. 1000-Mtr.-Schwimmen, offen fiir alle. 2. 4 X 66-Merer- 
Brust-Staffe! ftir Jugendturner. 3. 100 Mtr. Brust für Turner 
4. 50 Mtr. Brust für Schüler biv 11 Jahre. 5. 100 Metcr Brust 
für Jugendturnerinnen. 6 100 Meter Rücken für Turner. 7. 100 
Meter Brust für Juaendturner, 2 Klassen. 8.-100 Mtr. Brust für 
Turnerinnen. 9. 50 Mtr Brust für Schülerinnen bis 14 Jahre. 
10 Springen für Turner: rst Fuhhochsprung, Std. vorl. l. 3 m; 
b) Kopfsprung vorw. gehockt, Std. rückl h. 3 m; e )und 0) Kür 
sprünge. 11. 100 Mtr. Crawlschwiminrn für Turner und Jugend 
turner. 12 50 Mtr. Brust für ältere Turner, 2 Klassen 13 Sprin 
gen für Jugendturner: n) Fußspr. gestr. Dreh. rn. A. l. 3 in; 
d) Kopfsprung gehechtet, Std. vorl. h. 3 m.- e) itnd cl) Kür 
sprünge. 14 3X66-Meter-Bruststaffel gem Turner,, Turnerinnen 
und Jugendturner. 15. 300 Mtr. bcl. (Hportabtlg). 16 Wasserl 
ball. 17. Rettungsschwimmen und Abnahme für Grund- und 
Prüfungsschein. 
Allen Freunden des Schwimmens steht ein hoher Genuß 
bevor. Besondere Erwähnung bedarf das Wasserball 
spiel zwischen dem Pommernmeistei und einer kombi 
nierten Mannschaft aus den Schwimmabteilungen des Tv. 
1861 Swinemiinde und des Tv. Zinnowitz. Man muß der 
Veranstaltung eine recht zahlreiche Zuschauerzahl wünschen, 
damit der Schwimmgedanke sich noch weitere Volkskreise 
erobert. Das Schwimmen hat noch lange nicht die Ver 
breitung gewonnen, die ihm zukommt. Zudem ist es als 
die idealste Leibesübung anzusprechen. Nirgends wird der 
Körper so in seiner Ganzheit beansprucht, wie hier. Möge 
dieses Schmimmfest viele neue Freunde werben. Der sehr 
geringe Eintrittspreis von 30 Psg. ermöglicht jedem das 
Erscheinen. Der Beginn ist auf 2 Uhr festgesetzt. 
l. Sporllauf Swinemiinde—Vansin. Der Weltmeister 
läufer Karl Türk aus Arnswalde wird am heutigen 
Sonnabend Abend 8 Uhr auf der Proinenade einen Sport 
lauf beginnen, bei dem die Strecke Swinemiinde—Bansin 
(10 Kilometer) zehn mal durchlaufen werden soll. Der Lauf 
foll auf der Promenade Tag u. Nacht ohne Pause durchgeführt 
werden u. den in Amerika aufgestellten Rekord schlagen. Der 
Meisterlüufer Türk hat im Juni Len Laus von Soldin nach 
Friedrichshafen am Bodensee in 18 Tagen und Nächten zn- 
rückgelegt. 
I. Schachwettkampf Swinemiinde gegen Stettin. Am 
letzten Sonntag fand im hiesigen Kurhaus der Wettkampf 
des Swinemünder Schachklub „Springer 1924" gegen den 
Stettiner Schachklub „Rochade" an 10 Brettern statt und 
endete mit dem Sieg der Swinemünder mit 5^ : 4lX Aus 
schlaggebend für den Sieg war die Partie Griesmeier gegen 
Stellmacher, die um 2 Uhr noch nicht beendet war und trotz 
Gewinnstellung für die Swinemünder als remis abgebrochen 
wurde. Die einzelnen Ergebnisse: Stamer (Swmemünde) 
gegen Puschert (Stettin) 1 :0, Lübke gegen Schröter 0 :1, 
Zech gegen Raatz (Paul) 0:1, Gelhorn gegen 
Teubel 1 :0, Szymansky gegen Raatz (Alfred) 1 :0, 
Koch gegen Manthey 0:1, Griesmeier gegen Stell 
macher X. : 1^, Köpke gegen Schulz 1 :0, Leetz gegen 
Hasenfuß 1 : 0, Dörfling gegen Weidmann (Bruno- 0 : 1. 
Außer Konkurrenz spielte Dr. Muhlack (Swmemünde) gegen 
Weidmann, Arthur (Stettin) 1 :0. Zahlreiche Gäste hatten 
sich eingefunden, die den Gang der Spiele mit großem 
Interesse verfolgten. 
1. Der Slrandmarder ein Aürsorgezögling. Der Strand 
marder, der, wie berichtet, vor einigen Tagen die Diebstähle 
am Strande in Swinemiinde und Ahlbeck ausgeführt hat — 
in Swmemünde hatte er bekanntlich Wertsachen aus einem 
Strandkorb gestohlen — und der in Ahlbeck nach einer auf 
regenden Jagd festgenommen werden konnte, ist nunmehr 
als der 1909 in Dresden geborene ehemalige Fürsorgezög 
ling Erich Oehler festgestellt worden. Der Spitzbube war 
als Zögling i n den Moritzburger Erziehungsheimen in 
Sachsen untergebracht und war dann zu einem Gutsbesitzer 
gekommen, um auf dem Lande beschäftigt zu werden. Dort 
hat er mit den Diebstählen begonnen. Bei seiner Festnahme 
gelang es ihm, einem Landjäger zu entlaufen. Oehler kam 
dann an die Ostsee, um seine Spitzbübereien hier fortzu 
setzen. Nach dem schweren Diebstahl am Swinemünder 
Strande gelang dann in Ahlbeck die bereits gemeldete Ver 
haftung. Der gefährliche Strandräuber ist in das hiesige 
Gerichtsgefängnis eingeliefert worden. 
Auck kür 
Bilnilen in i^vLuoiniintto: 
-4, ?ern8preclier 2887. 
I8t 
t&lt;sissi-'s Ksfsss- 
ckle richtige Le?ug8quelle kür 
in kervorragenckerQüte au8 un8eren eigenen ksbriken 
koKolt 
staatlieli xeprükter 
D 6 ii t i 8 t 
III oltlce8tra.üe 5 l. 
8preeli8tnnäen: 8—12 unck 
3—4 kllir. (LbemallA« alt- 
renomni. Berliner Praxis) 
Lskmersstr — keosrswlkn 
noiort. 
WMleii 
IÜWM 
lmben in äer 
M. MlruHw