
SMMkl M-AllMl 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengedühren für die fünfgespaltcne Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 6 Mark. Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2.00 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loly, Swinemünde Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Bade- und Aremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 31 
Mittwoch, den 17. Juli 
1929 
Bekanntlmichunst der Unterhaltungen vom 17. bis 20. Juli 1929. 
Kurkonzerte: Landestheater-Orchester Neustrelitz in Mecklenburg. Dirigent: Kapellmeister Patin. 
Mittwoch, den 17. Juli: 
4.30— 6,30 Uhr nachm. auf der Kur-Promenade: Konzert des 
Kurorchefters. 
8.30— 11 Uhr abends im Kurhaus-Garten: Operetten- und 
Walzer-Abend. Unter Mitwirkung des Solo-Tanz 
paares Hilde und Walter Kujawski. — Programm pro 
Person 0,50 Mark, Kurgäste frei. 
8—12 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Delbrück. 
8,30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Reunion. Ein 
tritt: Kurkarteninhaber frei. Gesellschafts-Anzug. 
Donnerstag, den 18. Juli: 
10.30— 1 Uhr vorm. im Gesellschaftsbad: Konzert und 
Serafine Kinne. 
3 Uhr nachm. im Kurhaus-Garten: Großes Kinderfest. 
5—7 Uhr nachm. im Kurhaus-Garten: Konzert. 
8—12 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Delbrück. 
8,30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Lustiger Tanz- 
Abend. Kurgäste frei. 
Ab 3 Uhr nachm. und 8,30 Uhr abends: Großes Kinder-Fest; 
Siehe Plakatanschlag! 
Auf der Kur-Prommenade: Abend-Konzert der Kapelle Saß. 
Freitag, den 19. Juli: 
10.30— 1 Uhr vorm. im Gesellschastsbad: Konzert und 
Serafine Kinne. 
4.30— 6,30 Uhr nachm. und 8,30—10 Uhr abends auf der Kur- 
Promenade: Konzert-Ucbertragung. 
8—12 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Delbrück. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Garten: Tanz im Freien. — 
Kapelle: „The Broadway Boys". 
8.30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Operette: „Das 
süße Geheimnis". Theaterkarten: 2 Mark. Numerierte 
Plätze im Vorverkauf am Schalter 4 der Badeverwaltung. 
Sonnabend, den 2V. Juli: 
10.30 Uhr vorm. im Kurhaus-Garten: Märchen-Spiele. — 
Leitung: Martha Sorge. Siehe Plakatanschlag. Pro 
Person 50 Pfennig. 
10.30— 1 Uhr vorm. im Gesellschastsbad: Konzert und 
Serafine Kinne. 
4—6,30 Uhr nachm. im Großen Kurhaus-Saal: Knospen-Ball. 
Eintritt 0Z0 Mark. 
4.30— 6,30 Uhr nachm. auf der Kur-Promenade: Konzert des 
Kurorchefters. 
8Z0—II Uhr abens im Kurhaus-Garten: Kurorchester. 
8—12 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Delbrück. 
Sonnabend, den 20. Juli: 
8,30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal. Gesellschafts- 
Tanz-Abend. Dunkler Anzug. Eintritt: Kurkarten- 
inhaber frei, ohne Kurkarte 1 Mark. 
Gesellschastsbad: An den Wochentagen ab 11,30 Uhr vormittags: 
Gymnostik-Uebungen, zivanglos und unentgeltlich. Leitung: 
Fräulein Serafine Kinne. 
Heden Nachmittag ab 4 Uhr: Tanz-Tee im kleinen Saal. Bei 
schönem Wetter im Kurhaus-Garten: Tanz im Freien. 
Im Faun-Kasino allabendlich Stimmungvkapelle Weber. 
Jeden Montag, Mittwoch und Freitag, 3 Uhr nachmittags, ab 
Badeverrvaltungs-Gcbäudc, Friedrichstraße 6: Auto - Jnsel- 
rundsohrtcn mit Pcrsonen-Autos durch die Usedomer Schweiz. 
Jeden Dienstag, Donnerstag und Sonnabend nach Försterei 
Fangel am Krebssce. Kaffeepause zirka 30 Minuten. — Pro 
Person 3 Reichsmark. — Rückkehr gegen 5 Uhr nachmittags. 
Kartenverkauf: Badcocrwaltung, Schalter 4. 
Jeden Donnerstag, 16—19 Uhr, jeden Sonntag 15—18 Uhr: 
Promenadenfohrt in See mit großem Salon-Dampfer. 
Konzert an Bord. Abfahrt Bollwerk bei Hotel Preußcnhof. 
Täglich: Kinderturnen nach Neumann-Neurode, Leitung Major 
a. D. van Gruber. An den Wochentagen von 10—12 und 
4—6 Uhr am Strand, Nähe Milchhalle. 
Täglich: Kindertummclplah am Gesellschaftsbad, von 4—6 Uhr 
nachmittags Kasperle-Theater und andere Belustigungen. 
Voranzeige! Kapelle „&lt;5lt&lt;:" kommt am Dienstag, den 23. Juli. 
Nachm.-Konzert im Garten, abends zum Tanz im Saal. 
Die Sommer-Festtage, vom 27. Juli bis 6. August, bringen 
die Spitzenveranstaltungen dieser Saison. 
Heimatmuseum: Friedrichstraße 6 (Badeverwaltung, 1 Tr): 
Geöffnet wöchentlich 10—12, außerdem Mittwochs und Sonn 
tags 4—6 Uhr. Sammlungen (Stein-, Bronze-, Eisenzeit, 
Volkskundliches, Schiffahrt u. s. w ).