
207 
dieses Mal der Preis nicht entgeht. „M.i'catn", der zu den Vesten 
Boxklubs Berlins gehört, bürgt für guten Soort. Seine 
Kämpfer sind gute Techniker und dürsten au?» dieses Jahr nicht 
enttäuschen. 
Im Fliegengewicht treffen sich Balsam Ma-.cabi und 
Luck-Stettiner Boxklud. Luck ist zwar noch nicht so lange im Bing 
wie Balsam, hat aber schon gegen sehr gute Leute gckämpst, wie 
Koller-Dänemark und Behr-Magdeburg. Das Bantamge 
wicht sieht Ball-Maccabi und Titel-Stettiner Boxklub zwischen 
den Seilen. Titel ist sechs Jahre hindurch der Titelhalter des 
Bantammeisters seines Berdandes gewesen. In seinem Rekord 
stehen Siege über Liebers, Chemniß, Jonschker-Ieutonia. Auch 
international war er schon mit Erfolg tätig. Man darf aus den 
Ausgana dieses Kampfes gespannt sein, denn auch BaU ist schlaa- 
stark und bringt vor allem Herz in den Ring. Er wird sich nicht 
beirren lassen, daß Titel schon über 100 Kämpfe hinter sich hat, 
denn auch Ball mar für seinen Verband schon wiederholt mit Er- 
folg repräsentativ vertretend. 
Das Federgewicht sieht die Paarung Zeplin-Stettiner 
Boxklub gegen Fuchs-Maccabi. Fuchs, der diesjährige Branden 
burgischc und Deutsche Meister, wird voraussichtlich mit der an ihm 
gewohnten Taktik seinen Sieg zusammenpunkten, wobei die dritte 
Runde — wie fast in allen seinen Kämpfen —, den Höhepunkt 
bieten dürfte. 
Im Leichtgewicht dürfte der routinierte Leichtgewichtler 
Malz-Maccabi nicht viel Federlesens mit Mittag-Stettiner Boxklub 
machen. Mittag, der durch seine k. o.-Siege von sich reden machte, 
wird der Ringerfahrung von Malz kaum gefährlich werden. 
Im Weltergewicht nominieren die Stettiner wiederum 
Heinrich. Man darf gespannt sein, ob Heinrich noch sein Gewicht 
bringen kann; wir neigen dazu, es nicht nnzunehmen. Heinrich, 
Weltergewichtsmeister des Nordostdeutschen Amateurboxverbandes, 
verfügt über einen ganz ausgezeichneten Rekord und konnte wie 
derholt international die Farben seines Klubs siegreich vertreten. 
In Batist - Maccabi dürste ihm kein schwerer Gegner gestellt sein. 
Wenn nicht unvorhergesehene Zwischenfälle eintreten, dürfte Hein 
rich siegreich aus diesem Kampfe hervorgehen, obgleich Batist, ähn 
lich wie Malz, als Kopfboxer seine Chancen auszunutzen versteht. 
Im Mittelgewicht wird Hütter-Maccabi mit Krauer- 
Stettiner Boxklub gepaart werden. Während Krauer ein noch 
verhältnismäßig unbeschriebenes Blatt für den Boxsport ist, hat 
Hütter seine Form uxsentlich verbessert. Er hat kürzlich in Königs» 
berg und Danzig gute Kämpfe geliefert. 
Buchbaum-Maccabi trifft im Halb schwergewicht auf 
Spörkel-Stettiner Boxklub. Spörkel, der Buchbaum früher schon 
einmal besiegt hat, ist viermalig Halbschwergewichtsmeifter des 
N O. A. B. B Buchbaum, ein sehr ehrgeiziger Kämpfer, lvird 
sich bemühen, die Scharte von damals bei der diesjährigen Be 
gegnung auszuivetzen. 
Die Kampfer beider Bereine werden alles aus sich heraus 
holen und kann schon heute gesagt werden, daß das Publikum auf 
seine Kosten kommen wird. Der Kampftag beginnt um 454 Uhr 
nachmittags zu mäßigen Preisen. Am Abend desselben 
Tage» arrangiert der Boxklub .Maccabi" E. B. einen Ball im 
Strandkasino, der außer den Sportenthusiasten die erste Gesell 
schaftsklasse von Heringsdorf zu seinen Gästen zählen dürste, zu 
mal die Gemütlichkeit dieser Arrangements schon bekannt ist. 
Aus Swinemünde. 
I. Bordfest aus Dampfer .Berlin". Am kommenden Dienstag, 
6.30 Uhr abends, macht der schmucke Dampfer „Berlin" eine 
Promenadensahrt in See. Dabei wird ein Bordfest veranstaltet, 
das als „ein Abend am Bosporus" aufgezogen ist. Drei Kapellen 
werden zum Tanz aufspielcn und namhafte Kabarettkräste sind 
zur Unterhaltung der Gäste gewonnen morden. Auch sonst sind 
noch Ueberraschungen aller Art geplant, so daß dem Seefahrer 
genußreiche Stunden bcvorstehen. 
I. Falsche Hundertmarkscheine? Zlmtlicherseits wird auf 
eine neue Fälschung von Hundertmarkscheinen aufmerksam 
gemacht. Die neuerdings aufgetauchten Falschstücke weisen 
gegen die früheren Veränderungen auf Das Papier fühlt 
sich seifig an, die Blindprägung ist ungleich, die beobachtete 
.Kontrollnummer lautet A. 7 603 372 (veränderlich). Dis 
Rückseite der Falschscheine bietet ein verwischtes Gesamtbild. 
Verzeichnis der in Swinenuinde praktizierenden Aerzle 
1. Geheimer San. Bat Dr. Muhlack, Lindenstr 4 
Sprechzeit: 9—11 und 16—18 Uhr. 
2. San.-Bat vr. Scheffler, Lindenstr. 13. 
Sprechzeit: 8—10 und 16—18 Uhr; außerdem im Ostsee- 
Kurheim, Friedrichstr. 22: 11—13 Uhr. 
3. San.-Bat vr. Schiemann, Gartenstr. 8. 
Sprechzeit: 9—12 Uhr. 
4. San.-Bat vr. Pochat, Facharzt für Chirurgie, Eggebrechtstr. 11. 
Leitender Arzt des städtischen Krankenhauses. 
Sprechzeit: 16—17 Uhr. 
5. Medizinal Bat Dr. Klare, Kreisarzt, Bismarckstr 21. 
Sprechzeit: 8—10 Uhr. 
6. Genrraloberarzt a. v. Dr. Tacke, Augenarzt, Friedrichslr. 36 
Sprechzeit: 9—12 und 15)4—17 Uhr. 
7. vr. Zackensel», Bismarckstr. 22. 
Sprechzeit: 8—10 und 15—16 Uhr. 
8. Dr. Vrünslow, Kleiner Markt 6 
Sprechzeit: 8—10 und 16—18 Uhr. 
9 vr. Voigt, Lindenstr. 12. 
Sprechzeit: 854—11 Uhr, Mont., Dienst., Dann., Freitag: 
17—19 Uhr. 
10. Dr. Feige, Lootscnstr. 1. 
Sprechzeit: 9—11 und 15—17 Uhr. 
11. Dr. Bibergeil, Lotsenstr. 80. 
Sprechzeit: 9—12 und 16—18 Uhr. 
12. Dr. Landleben, Gr. Markt 3 
Sprechzeit: 854—12 und 16—1854 Uhr. 
13. vr. koch, Gr. Kirchenstr. 100. 
Sprechzeit: 8—11 und 16—18 Uhr 
14. vr. Hanne» — Homöopath —, Kl. Kirchenstr. 2. 
Sprechzeit: 8—10'4, Montag und Mittwoch: 14—16 Uhr, 
Dienstag und Freitag: 17—19 Uhr. 
15. vr. Marten», Facharzt für Hals, Ohren, Nascnleiden, 
Moltkestraße 15. 
Sprechzeit: 10—13 und 1454—17 Uhr. 
16 Dr. vertschy, Facharzt für Hautleiden, Lotsenstr. 81. 
Sprechzeit: 11—13 und 17—19 Uhr. 
17. Vr. Kramer, Facharzt für Frauenkrankheiten u Geburtshülfe, 
Lotsenstraße 51. 
Sprechzeit: 10)4—13 Uhr. 
Prioatklinik: Neue Dünenstraße 30. 
18. Dr. Kemp, Facharzt für Chirurgie, Privatklinik Neue Dünen ¬ 
straße 30. 
Sprechzeit: 11—13 Uhr. 
19 Vr. kroest, Lindcnstraße 14. 
Sprechzeit: 8—10 und 15—16 Uhr. Außerdem Neue 
Dünenstraße 30: 1054—12 Uhr. 
20 vr. Scheffler junior, Lindenstraße 13. 
Sprechzeit: 8—10 und 16—18 Uhr. 
21. Frl. Vr. Müller, Facharztin für Kinderkrankheiten, 
Gartenstr. 17. 
Sprechzeit: 954—11 und 16—17 Uhr. 
Sonnabend nachmittags und Sonntags werden Sprechstunden 
nicht abgeholten.