
285 
Aus Swinemüude. 
Der italienische Abend. 
Einen Höhepunkt unserer Swinemünder F e st - 
woche" stellte gestern Freitag abend unzweifelhaft der 
italienische Abend dar, bei dem der Sänger Umberto 
Urbano, tätig an der Mailänder Scala, seine große 
Kunst zeigte. In dem gefüllten Kurhaussaal bemerkten wir 
auch zahlreiche Swinemünder musikverständige Damen und 
Herren, die sich die Gelegenheit, den bekannten Künstler zu 
einem verhältnismäßig billigen Preis zu hören, nicht wollten 
entgehen lassen. Im voraus sei deshalb der Kurverwaltung 
für den hohen Genuß, den sie Badegästen und Bürgern be 
reitete, herzlich gedankt. 
Umberto Urbano, gestützt von der vortrefflichen Bade- 
kapelle, gehört zu den Großen im Reiche der Sangeskunst, 
und wenn sein Programm auch nur italienische Musik (vor 
allem Verdi) mit italienischen Texten zu umfassen scheint, so 
zeigte doch die andächtige Stills während des Gesanges,und 
der brausende, endlose Beifall, daß die Töne der Musik keine 
politischen und sprachlichen Grenzen kennen. Hoffentlich 
machen unsere deutschen Künstler jenseits der Alpen auch 
diese Erfahrung. 
Urbano verfügt über einen sehr umfangreichen Bariton 
und singt die so schwierigen und langgestreckten Arien ohne 
jede Notenhilfe mit einer Flüssigkeit und Leichtigkeit, die 
allein schon das Erstaunen des Musikverständigen erregt. 
Aber noch mehr — er dringt auch zu Herzen wie selten 
einer! Aus seinem reichen Programm hier etwa „das beste" 
auslesen zu wollen, wäre undenkbar. Mair kann nur per 
sönlich sagen, was einem am besten gefallen hat. Mir selbst 
„Laro MIO den" (Gwrdani) und die Arie aus Verdis 
Maskenball. 
Das Publikum war mehr wie begeistert und zwang ge 
radezu Sänger und Orchester zu zwei Beigaben. Nur zö 
gernd leerte sich der große Kurhaussaul — nur langsam 
verhallte in den Herzen die älteste menschliche Kunst, und 
zugleich die größte und ergreifendste. ^1. 
l. Filmvortrag Kapitän kircheiß. Kapitän Kirche iß 
ist den Swinemündern kein Unbekannter. Vor vier Jah 
ren, vor Antritt seiner Weltumsegelung, hat er mit seinem 
Fischkutter „Hamburg" Swinemünde besucht und damals 
einen Vortrag gehalten über die Kaperfahrten des „See 
adler", auf dem er im Kriege als Navigationsoffizier kom 
mandiert war. Der Ertrag der Vorträge sollte ihm helfen, 
sein vaterländisches Werk, nämlich die Weltumsegelung und 
das Anlaufen vieler Hafen, um dort Vortrüge zu halten, 
durchzuführen. Aus eigener Kraft hat Kapitän Kircheiß das 
Unternehmen finanziert Wie er es praktisch durchgeführt 
hat, das will er am 6. August im großen Kurhaussaal an 
der Hand von zahlreichen, selbst aufgenommenen Filmauf 
nahmen erzählen. Kircheiß hören und seinen Film sehen, 
bedeutet für jeden ein Erlebnis. 
uliL Üormtg.K8, von 9 bi8 9,15 HUr 
i. Postsendungen nach Berlin. Zur Beschleunigung in 
der Ueberkunft der nach Berlin gerichteten Postsendungen 
wird den Absendern empfohlen, außer der Himmels 
richtung (N., W., SO. usw.) auch die Nr. des Zustellamts 
(C. 2, W. 30, SW. 68 usw.) anzugeben. 
* Fernverbindungen. Fernverbindungen können nach 
Geschäftsschluß oder während der Mittagspausen unter be 
stimmten Bedingungen, sowohl om Abgangs-, als auch am 
Bestimmungsorte auf andere Anschlußleitungen als die zu 
erst angemeldeten umgeleitct werden. Es ist zweckmäßig, 
auf den Briefbogen, Geschäftspapieren und sonstigen Druck 
sachen neben den Geschästsstunden auch anzugeben, unter 
welcher Nummer der Teilnehmer außerhalb der Gcschäfts- 
stunden zu erreichen ist damit bei der Anmeldung von 
Fernverbindungen n. F. diese Nummer angegeben werden 
kann. Auch in das Fernspre ch b u ch können solche Hin 
weise ausgenommen werden. Für die im Herbst beabsich 
tigte Neuauflage wären sie alsbald bei der zuständigen 
Vermittlungsstelle zu beantrage:». 
l. kein Glücksspiel m den deutschen Bädern. In der 
letzten Zeit Habel» sich einzelne Badeorte Südwestdeutsch 
lands darum bemüht, &gt;ue Konzessionen sür die Einführung 
von Glücksspielen zu erhalten. Der Deutsche Evangelische 
Kirchenausschuh war diesen Absichten m einer Eingabe an 
den Minister des Innern entgegengetreten. Wie bekannt 
wird, hat der Minister nunmehr auf diese Eingabe erwidert, 
daß er sich nicht in der Lage sehe, einer Aenderung der über 
die Zulassung voll Spielbanken gegenwärtig geltenden Be 
stimmungen näherzutreren. 
Kreuzworträtsel. 
Wagerecht: 2. schwedische 
Mü»ze,4 Metall, 6 Teil 
des Auges, 9. Figur aus 
Wallenstein, 10. deutscher 
Freistaat, 14. griechische 
Insel, 16. japanisches 
Nationalspiel, 17 Glet 
scher in der Schweiz, 
18 Abkürzung f. Senior, 
19 ägyptischer Gott, 
20. französischer Artikel 
Senkrecht: 1 Brennstoff, 
2. Fluß in Sibirien, 
3 Nahrungsmittel, 5. 
europäischer Staatsange 
höriger, 7. amerikanischer 
Bundesstaat, 8. Neben 
fluß d. Rheins, 10. Salz 
art, 1l. Spielkarte, 12. 
Wurmart, 13 Schulklasse, 
tö. französischer Artikel, 
17. Fürwort. 
Xapitän KirclieLk: 
IMe WliMMllW Mil 
Orrs neue l&lt; i r e b e i ü - L u e b. 
5. — 
2u imbon in eler 
lLuelrliancllunR krllrselre 
Lvinemüncle, LöniA88traüe 5, bernZpreober 2374.