
165 
Slug, Wilhelm, mit Frau, Chemnitz, Kricgsblindcnheim — 2 
Kabelebo, Nikolaus, Beamter, mit Frau, Budapest, Birnbaum 2 
Kaminski, Walter, Kaufm., mit Frau, Labiau, Bineta — 2 
Kaube, Hermann, Kaufm., mit Frau, Berlin, Birnbaum — 2 
Kell, Elisabeth, Frau, mit Kindern, Berlin, Heysestr. 32 3 
Kerner, Hanna, Oberlehrerin, Nostock, Gadcbuschstr. 44 — 1 
Kerner, Helene, Lehrerin, Rostock, Gadebuschstr. 44 1 
Kintscher, Paul, Gastwirt, mit Fam, Berlin-Wilmersdorf, 
Fürst Bismarck — — 3 
Kissel, Lina, Telegr.-Ass., Königswusterhausen, Christi. Hospiz 1 
Klommt, Else, Frau Oberbaurat, mit Fam., Stettin, Melanie 3 
Klemm, Herrn., Leipzig, Luise — 1 
Knaufs, Karl, Oberförster, Sensburg i. W , Walfisch — — 1 
Knips, Marg., Frau, mit Tochter, Berlin, Herkules 2 
Kochanck, Olga, Berlin Halensee, Atlantic — — . I 
Kochanck, Marta, Berlin, Halensee, Atlantic — I 
Kolloff, Karl, Just.-Jnsp., mit Farn., Neustrelitz, Bedastr. 8 3 
Kranich, Marg, Frau, mit Sohn, Spandau, Fresena — — 2 
Kreyssig, Richard, Kaufm, mit Frau, Dresden, Atlantic 2 
Krohn, Emma, Frau Kaufm, Stettin, Nußbaum - 1 
Krüger, Werner, Kaufm, Berlin, Rugia — — — „ 1 
Krüger, Walter, Kaufm., Berlin, Friedensburg — 1 
Krug, Arthur, Berlin-Dahlem, Friedcnstr. 5 — 1 
Kübler, Bernhard, Studienrat, Hagnau i. Schl., Kaiser Wilhelm 1 
Kuchemann, M., Lehrerin, Charlottenburg, Christi. Hospiz — 1 
Kuhauer, Kurt, Schauspieler, Charlottenburg, Excelsior — 1 
Kuhnast, Josef, Kaufm., mit Fam., Chemnitz, Dresdener Hof 3 
Kuhnke, Hedwig, Frau, mit Tochter, Berlin, Gartenstr. 8 — 2 
Kupfer, Käthe, Frau, Berlin-Spandau, Min Ollendeel — — 1 
Kuppinger, Eugen, Installateur, Berlin, Hartigskr. 10 — — 1 
Kutz, Anneliese, Lehrerin, Berlin, Wald und See — — — 1 
Kulka, Palma, Frau, mit Tocht., Brl.-Wilmersdorf, Bedastr. 5 2 
Kranz, Emma, Berlin, Mühlenstr. 3 — — — 1 
Kastner, Ida, Fr., mit Tocht., Simmritz NM, Eggebrechtstr. 3 2 
Kruck, Anna, Frau, Berlin, Friedenstr. 5 — — — 1 
Krüger, Paula, Frau Direktor, mit Kindern, Berlin, Merkur 3 
Koch, Elli, Frau, Schleswig, Swinestr. 12 — — 1 
Kunze, Georg, Dr. jur., Glogau, Reichsadler — — — — 1 
Knoop, Frieda, Stenotypistin, Königsberg, Emma Luise — 1 
Kühnel, Helene, Frau, m. Tochter, Waldenburg i. Schl., Merkur 2 
Kaukewitsch, Kurt, Dipl.-Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, 
Moltkestr. 17— — — — — — — — — — 2 
Kirchner, I., Polizeimeister, m. Fr., Schneidemühl, Neuestr. 17 2 
Koch, Carl, Werkmeister, mit Frau, Berlin, Friedenstr. 4 — 2 
Kamtz, Emmy, Berlin, Hohenzollernhof — — — I 
Keller, Georg, Kaufm., Frauendorf b. Stettin, Wikinger Hof 1 
Klett, Ernst, Stettin, Lindenblüte — — — 1 
Krüger, Richard, Kaufm., Eichlvalde, Wikinger Hof — 1 
tabischinski, Kurt, Prokurist, Fürstenwalde, Melanie — — 1 
Lambrecht, Ida, Frau, mit Fam., Berlin, Barbarossa — — 3 
Lambrecht, Otto, Kaufm., Berlin, Barbarossa — — — — 1 
Lichtenstein, Jenny, Stenotyp., Charlottenburg, Schloß a. Meer 1 
Liebehcnz, H., Kaufm., mit Fam., Rudolstadt, Atlantic — — 4 
Lienhop, Hermann, Schüler, Hamburg, Neuestr. 19 — — — 1 
Lill, Lina, Berlin, Mühlenstr. 3 — — — — — — — 1 
Lindenblatt, Max, Kaufm , mit Fam., Stettin, Helene — — 3 
Lochr, Alfred, Oberlehrer, Fulda, Undine — — — — — 1 
Liccke, Richard, dipl. merc., Bilefcldt, Dcsdencr Hof — — 1 
Lünscr, Adolf, Kaufm., Stettin, Schloß am Meer — — — 1 
Lemke, Marg., Stettin, Garlenstr. IS — — — — — 1 
Lemke, Gertrud, Stettin, Gartenstr. 19 1 
Leske, Sophie, Frau, mit Kind, Berlin, Moltkestr. 23 — — 2 
Losert, Anna, Frau, mit Sohn, Berlin, Fortuna — — — 2 
Leppert, G., Schmicdcmcister, Milspe, Hohenzollernhof — — 1 
Müller, Luise, Berlin, Mühlenstr. 3 — — — — — — 1 
Maladinsky, Alexander, Betr.-Werkst.-Borst., mit Familie, 
Stralsund, Friedenstr. 6:» — — — — — — — 4 
Martin, Rudolf, Kaufm., mit Fam. u. Chauffeur, Breslau, 
Wilhclma — — — — — — — — 4 
Maß, August, Bezirkskom., mit Fam, Kiel, Berolina — — 4 
Maier, Maria, Karlsbad, Ostsee-Palast — — — — — 1 
Menke-Meyer, Cläre, Schauspielerin, Berlin, Excelsior — 1 
Meyer, Rudolf, Kaufm., Berlin-Zehlendorf, Anna Lisa — — I 
Meyer, Emma, mit Sohn, Stettin, Gr. Kirchenstr. 73 — — 2 
Mcyerson, Georg, Kfm., mit Fam., Hamburg, Gadebuschstr. 34 3 
Meisel, Baruch, Kantor, mit Frau, Schwedt a. O., Bera — 2 
Merchcl, Helene, Berlin, Ostsee Palast — — — — — 1 
Messerschmidt, Adolf, Kapellmeister, Berlin, Tanneck — — 1 
Mettenheimer, Alet, Dr., Kaufm., Frankfurt a. M., Flora — 1 
Miersch, Richard, Schauspieler, Berlin, Cxeelsior — — — 1 
Mittendorf, Frieda, Frau, Liegnitz, Schroesel — — — — 1 
Moenich, Oskar, London, Walfisch — — — — — — 1 
Morbach, Sybille, Schülerin, Meiningen, Martha-Elsehaus — 1 
Müller, Albert, Eis.-Ob.-Jnsp., mit Fam., Frankfurt a. M., 
Frieda — — — — — — — — — — 3 
Müller, W., Kfm., mit Fam., Weidmannslust, Gr. Kirchenstr 63. 3 
Muth, Carl, Schöneberg, Excelsior — — — — — — 1 
Mahler, Hedda, Frau, Berlin, Helios — 1 
Meyerheim, Charlotte, Frau, mit Kindern und Bedien., Bran ¬ 
denburg, Steffen — — — — — 4 
t-r« »ein — glücklich seinr Den lecbzenclen Körpel tummeln . .. 
Von ^Vellen umrauscht, von Sommerlutt umwekt, von Sonnenlicht 
umllossen Aber achten Sie sul Itire zarte tlaut. Vevor Sie 
sich den Sonnenstrahlen aussetzen, müssen Sie sich gleichmäßig unä 
lei.bl mit Pfeilring Canolin Creme einreiben. Dann mag 
Oie Sonne sengens Schnell wirci lbre klau» goläbraun Sie sehen 
reizvoll, gesunä unä frisch aus 
^Venn Sie »ectoch unvorsichtig waren, wenn clie Sonne Sie schon 
schmerzhaft verbrannt bat — auch clann ist pfeiiring Cs noli n 
Creme von linclerncler. heilsamer V/irkung. 
Una /um Ws»«t&gt;en »eid»tver»lLn&lt;Ui&lt;t&gt; lti« milüe 
MdervZKr'e sstetlrino l. » n o I t n Seite-