
Tarara, Alois, Bürovorsteher, Oppeln, Tanneck — — — 1 
Thormann, Charl., Frau, mit Farn., Berlin-Karlshorst, Möwe 3 
Thieme, Alfred, Kaufm, Steglitz, Friedrichstr. 36 — — — 1 
Tschirschwitz, Paula, Opernsängerin, Berlin-Halensee, Rheingold 1 
Tölle, Walter, Kaufm, Erfurt, Ostsee-Palast — — — — 1 
Thiele, Luise, Berlin, Europäischer Hof — — — — — 1 
Traber, Walter, Kaufm., Güstrow i. Meckl., Schwefel — — 1 
Turock, Liselotte, Berlin-Pankow, Atlantic — — — — 1 
Trampenau, Franz, Kaufm., Berlin, Emma Luise — — — 1 
Utrecht, Gustav, Buchhalter, mit Frau, Stettin, Fischerstr. 31 2 
Uhstorff, Fritz, Faktor, mit Fam., Gartz, a. O., Frieda — — 3 
Unger, Arthur, Fabrikant, mit Fam., Glauchau, Annaburg — 3 
Vogel, Marie, Görden, Emma Luise — — — — — — 1 
Bogel, Ernst, Kaufm., mit Fam., Frankfurt a. M., Gretel — 3 
Vollmann, Geschwister, Lichterfelde, Wald und See — — — 3 
Voeltz, Lucie, Telefonistin, Berlin, Gartenstr. 17a — — — 1 
Voß, Marg., Frau, mit Tochter, Kraulsdorf, Hafenstr. 4 — — 2 
Vogel, M., Kaufm., Rathenow, Wikinger Hof — — — — 1 
Vogel, Hermann, mit Frau, Rhinow, Swinemünder Hof — 2 
Voigt, Richard, mit Frau, Berlin, Lindenblüte — — — — 2 
Vogdt, Paul, Bankier, mit Fam., Berlin-Friedenau, Parkhotel 4 
Voigt, Annemarie, Frau, mit Kindern, Frankfurt a. M., Herta 3 
Voigt, Gerhardt, Kaufm., mit Frau, Berlin, Emma Luise — 2 
Wachsberger, Julius, Kaufm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Palast 2 
Wagner, Ella, Frau, Charlottenburg, Bismarckstr. 9 — — 1 
Wegebben, Frau Dr., Cottbus, Erlenschloß — — — — 1 
Weinreich, Artur, Direktor, Stettin, Christliches Hospiz — — 1 
Weih, Alois, Lehrer, Langenbielau, Christi. Hospiz — — — 1 
Wilken, Anni, Fachlehrerin, Schivelbein, Schultheißstr. 12 — 1 
Willert, Kurt, Kaufm., Stettin, Schwefel — — — — — 1 
Wilmersdoerfer, Anton, Fabrikbes., mit Buchhalterin, Zwickau 
i. S., Strand-Palast — — — — — — — — 2 
Witt, Georg, Kaufm., Danzig, Christl. Hospiz — — — — 1 
Wittmuß, Paul, Hamburg, Weidenstr. 11 — — — — — 1 
Woggon, A., verw. Ober-Stabsveter., Brandenburg, Glückauf 1 
Würthle, Anna, Frau Dr. Prof., Innsbruck, Kaiser Wilhelm 1 
Wachsner, Toni, Fr., m. Tocht., Wilmersdorf, Siegfr. Joachim 2 
Waldner, Anna, Frau, Rüdersdorf, Schönebergstr. 23 — — 1 
Weinberg, Robert, Kaufm., Berlin, Haus am Kurpark — — 1 
Wolff, Frau Generaldirektor, mit Kindern, Berlin-Lichterfelde, 
Ostsee-Palast — — — — — — — — — — 4 
Wotzka, Hanne, Oppeln, Tanneck — — — — — — 1 
Wotzka, Miezel, Oppelch Tanneck — — — — — — 1 
Wendorf, Richard, Oberpostinspektor, Stettin, Wikinger Hof — 1 
Wetzel, Frieda, Frau, Dresden, Hohenzollernhof — — — 1 
Wehrlow, Herbert, Uhrmacher, Rathenow, Wikinger Hof — 1 
Wind, Heinrich, Neuruppin, Wikinger Hof — — — — 1 
Wischer, Otto, Kaufm, Rathenow, Wikinger Hof — — — 1 
Woidke, Carl, Reisender, Brandenburg, Haegers Hotel — — 1 
Wouhbert, Heinz, Frankfurt a. O., Europäischer Hof — — 1 
Wollgast, Willi, Eberswalde, Europäischer Hof — — — — 1 
Weingardt, Grete, Stettin, Flora — — — — — — 1 
Wenske, Luise, Frau, mit Kind, Stettin, Annaburg — — 
Wigelmann, Georg, Kaufm., mit Frau, Berlin, Favorit — — 2 
Wieszner, E., Frau Dr., Waldenburg i. Schl., Christl. Hospiz — 1 
Wilde, Elfriede, Frau, mit Kind, Berlin, Bollwerk 41 — — 
Wilke, Grete, Frau, Stettin, Hartigstraße 20 — — — — 1 
Wilke, Carl, Reg. Hauptkassierer, Stettin, Hartigstr. 20 — — 1 
Wille, Erna, Bürogehilfin, Stettin, Heysestr. 10 — — — 1 
Winkelmann, Otto, Architekt, mit Fam., Hattingen a. Ruhr, 
Hartigstraße 9 — — — — — — — — 3 
Wittstock, Rob., Landwirt, mit Frau, Weesow, Lucie — — 2 
Zehr, Israel, Beamter, Wien, Kaiser Wihlem — — — — 
Zemke, Fred, Schüler, Grasdorf-Bentheim, Meeskestr. 11 — 1 
Zimbinski, Rest, Frau, mit Tochter, Berlin, Glückauf — — 2 
Zschernack, Röschen, Frau, m. Tocht., Wittenberg, Kl. Markt 12 2 
Zeich, Karl, Kaufm., Königsberg, Strandburg — — — 1 
Ziehe, Gustav, Beamter, mit Frau, Steglitz, Heysestr. 22 — 2 
Zwingauer, Direktor, Berlin, Atlantic — — — — — 1 
Zöllner, Auguste, Witwe, mit Kind, Berlin, Schloßklause — 2 
Summe 20 305 
Hiervon Kurgäste 16 759 
Passanten 3 546 
Verzogen: Noack, Clara, Frau, mit Sohn, Stettin, von Lotsen 
straße 37 nach Hartigstraße 9. Neige, Otto, Kapitän a. D., mit 
Fam., Berlin-Karlshorst, von Möwe nach Nußbaum. — Vogel, 
Gertrude, Miss.-Schwester, Barmstedt, vom Pommernhaus nach 
Emma Luise. — Brinkmann, Gertrud, Bucht)., Königsberg, von 
Emma Luise, nach Arminius. — Felber, Irmgard, Frau, mit 
Kindern, Labes i. P., von Gadebuschstr. 51 nach Nr. 14. — 
Knopp, Frieda, Königsberg, von Emma Luise nach Arminius. — 
Salnig, Walter, mit Frau, Landsberg, vom Baltischen Hof nach 
Anna Lisa. — Sellwang, Fritz, Zeichenlehrer, mit Frau, Berlin- 
Steglitz, vom Preußenhof nach Toni. — Bugge, I., Richter, Sta 
vanger, Norwegen, vom Preußenhof nach Irmela. — Diedrich, 
Gertrud und Solle, Liselotte, Berlin, von Moltkestr. nach Beda- 
straße 4. — Große, Trude, Frau, mit Kind, Zwickau, von Herta 
nach Hygiea. — Kätscher, Helene, Frau, mit Tochter, Breslau, von 
Merkur nach Else. — Regenberg, Rich., Berlin-Schöneberg, vom 
Baltischen Hof nach Bedastr. 8. — Walter, Ilse, Frau, mit Kind, 
Karlsruhe, von Favorit nach Schloß-Hotel. — Brandt, Walter, 
Fregatten-Kapitän a. D., Detmold, vom Hohenzollernhof nach Wald 
und See. 
wir sonntags, von 9 b&gt;8 9,In Ilszr 
tVIorxsnkeisr in cl«r OutKeellircKe: 
Aus Swinemünde. 
1. Treue Badegäste. Frau Rittmeister Haupt, die- 
unser Seebad zum 28. Male besuchte, und ihre Schwieger 
mutter, Frau Oberstleutnant M i t ste l st ä d t, die ihr sil 
bernes Badejubiläum hier feiern konnte, wurden von der 
hiefigen Badeverwaltung mit Rosensträußen erfreut. 
l. Postbeförderung mit Luftschiff „Graf Zeppelin" nach 
Amerika. Das Luftschiff „Graf Zeppelin" wird die im Mai 
abgebrochene Fahrt nach Amerika etwa am 1. August von 
neuem aufnehmen. Die Postsendungen, die bereits bei der 
abgebrochenen Fahrt vorgelegen haben, erhalten einen« 
Sonderstempel mit dem Wortlaut: „Beförderung verzögert: 
wegen Abbruchs der ersten Amerikafahrt". Zu der neuem 
Fahrt können noch Sendungen unter den bisherigen Bedin 
gungen aufgeliefert werden. Nähere Auskunft bei den 
Postanstalten. 
I. Wechselfalle! Ein untersetzter Mann treibt auch dieses 
Jahr bei Geschäftsleuten sein Spiel, in dem er für Kleinig 
keiten einen Fünfzigmarkschein wechselt und dann mit 
Wechselgeld Wd Schein zu verschwinden sucht. Die Ge 
schäftsleute der Badeküste besonders, — seien vor dem 
Schwindler gewarnt! 
214