
383 
subjektivster Art. Wohl kaum zwei Beurteiler treffen sich 
je darin, nur unwahrscheinlich mehr. 
Die Schiedsrichter werteten nach Punkten; zehn Punkte 
bedeutete: diese? Wagen stelle das Schönheitsideal seiner 
Gruppe dar. Zwei Wagen der teuersten Kategorie, der 
Mercedes von Dc. S ch N e m a n n und der Stoewer von 
Tetzlaff u. Wenzel, die ersten Preisträger für offene 
und geschlossene Wogen über 15 000 Reichsmark Katalog 
preis, erreichten sogar im Durchschnitt diese Wertungsziffer. 
(Sonst wurden den preisgekrönten Wagen meist 5—8 durch 
schnittliche Wertungspunkte zuerteilt). 
Das Nenngeld betrug wieder 20 Reichsmark, für Klein 
wagen 10 Reichsmark. Es war mit Rücksicht auf die Tat 
sache, daß ungefähr jeder dr-tte Wagen einen wertvollen 
Silberpreis erhielt und außerdem jeder Wagen mit einer 
Plakette und einem Blumenstrauß bedacht wurde, niedrig 
genug angesetzt. 
Die einzelnen Gruppen wurden noch Kategorien des Ein 
kaufspreises der Wagen aufgestellt. Auch diese Einteilungs 
art hat sich bestens bewährt. Sie dürfte für die Wertung 
nach Schönheitseigenschaften wahrscheinlich die einzig sinn 
volle sein. 
Die Wertung geschah diesmal ausschließlich bei der Vor 
schau. Dazu wurden die Wagen in der Königsallee (Klein 
wagen bis zu 3250 Reichsmark), in der Kurparkstraße 
(Wagen bis zum Einkaufspreis von 5500 Reichsmark und 
bis zum Einkaufspreis von 9000 Reichsmark), in der Fried 
richstraße (Wagen bis zum Einkaufspreis von 15 000 R.-M.) 
und in der Wilhelmstraße (Wagen über 15000 R.-M.) auf 
gestellt und von deii Preisrichtern besichtigt. Die einzelnen 
Gruppen waren durch verschiedenfarbige Nummernschilder 
gekennzeichnet; die Hunderter-Ziffer hatte man der Grup 
penbezeichnung entlehnt. In jeder Gruppe gab es noch 
Unterabteilungen für zweisitzige Wagen, für offene und ge 
schlossene. Mit dieser Einteilung und angesichts der zahl 
reichen Preise war tatsächlich Gewähr geboten, daß jeder 
schöne Wagen entsprechend zur Geltung kam. Dies und die 
klaglos arbeitende Organisation wurden übrigens allgemein 
anerkannt. 
In dem Freudenbecher der restlos gelungenen Veran 
staltung fehlte allerdings auch der traditionelle Wermut 
tropfen nicht. Gelegentlich seiner Begrüßungsansprache im 
großen Kurhaussaal führte Kurdirektor Stolpmann aus, wie 
lange und wie hartnäckig dre Inselbäder, Swinemünde vor 
an, um dre einzig mögliche A u t o v e r b i n d u n g mit 
dem Fe sl lande kämpfen: um die Brücke, die heute, 
wo annähernd jeder bessergestellte Großstädter sein Auto 
besitzt, nicht mehr fehlen darf, wenn die Bäder nicht wirt 
schaftlich aufs schwerste geschädigt sein sollen! 
Swinemünde iah Sonntag ein glänzen desgesell 
schaftlich es Bild. Man mag diesen Begriff fassen 
wie man will, man mag vom sommerlichen Bädertreiben 
oder vom winterlichen Großstadtbild ausgehen, die Ver 
anstaltung übertrat auch in dieser Hinsicht alle Erwar 
tungen. 
Es regnete . . . Nicht viel, nicht arg, aber immerhin. 
Der Regen konnte aber den ausgezeichneten Eindruck nicht 
beeinträchtigen, nicht einmal die gute Laune der Teilnehmer 
und des nach Tausenden zählenden Publikums trüben. 
&lt; Das Publikum wählte in freier Wahl den schönsten 
Wagen dec Konkurrenz: einen Stoewer Sport 
(Alpensahrttyp), Besitzer Rittmeister Bernhard Stoewer 
(Stettin). Das blaue Wunder erhielt die Goldene 
Schleife von Swinemünde und den Ehrenpreis 
Der „Nachtausgabe". Außerdem würde diesem Wagen der 
1. Preis in Gruppe 6 zuerkannt. 
In der 1. Gruppe, der der Kleinwagen, wurden drei 
Opel und ein DKW, prämiiert. Unter den Wagen bis 
zum Einkaufspreis von 5500 Reichsmark wurden zwei 
Brennabor und zwei A d l.e r preisgekrönt. Die dritte 
Gruppe, Wagen bis zum Einkaufspreis von 9000 Reichs 
mark, sah vier erste Preise, zwei Mercedes, einen 
Essex und einen Stepr, ferner einen zweiten Preis, 
der auf den Stoewer des Herrn Barnicke aus Alt 
damm fiel und zrpei dritte Preise: einen Mercedes und 
den Stoewer des Herrn Schwittmann aus Ahl- 
beck. In der Gruppe bis zu 15 000 Reichsmark gab es 
außer dem schon genannten Wagen noch einen ersten Preis, 
ihn erhielt der Horch des Herrn Zander aus Ahlbeck. 
Lin Mer c.L ö e s und noch ein Stoewer erhielten den 
zweiten, zwei weitere Stoewer die dritten Preise. In 
der geschlossenen Kategorie der gleichen Gruppe erhielt Dt. 
von B i l l e r b c ck ' s A d l e r den ersten, der Stoewer 
von Herrn Bartel (Swinemünde) einen zweiten Preis. 
Der zweite Preis und die beiden dritten Preise sielen eben 
falls an Stoewe r. In der fünften Gruppe, Wagen über 
15 000 Reichsmark Einkaufspreis, erhielt ein Cadillac 
und ein Sioewer je den ersten Preis in der Kategorie 
für geschlossene und zweisitzige Wagen. In der Gruppe für 
offene Wagen konnte Mercedes alle drei Preise errin 
gen. Fiat und Cadillac erhielten den zweiten und 
dritten Preis in der offenen Kategorie. 
Man kann der Stettiner Autofabrik Stoewer zu die 
sem großen Erfolg ihres serienmäßigen 8-Zplindels aufrich 
tig Glück wünschen. 9 Preise ist immerhin ein starkes Ar 
gument für die Schönheit einer Serien-Type Daß Mer 
cedes mit 7 Preisen abschnitt, ist eigentlich fast selbstver 
ständlich. 
Bei der Zusammensetzung des Schiedsgerichts war es 
ausgeschlossen, daß irgendeine Voreingenommenheit Platz 
greifen konnte; umsomehr freut uns die Feststellung, datz 
deutsche Wagen den überwiegenden Teil der Preise zu 
erringen vermochten! — a. pb. — 
Aus Swinemünde. 
Schwimmfesk in der Schwimmanstalt. 
Am kommenden Sonntag, den 25. August, nachmittags 3!4 Uhr, 
veranstaltet die Kurverwaltung in der hiesigen Kreis-Schwimm 
anstalt ein Schwimmfest, das unzweifelhaft zu dem größten 
gehört, das bis jetzt hier gezeigt wurde. Der beste europäische 
Wasserspringer Artur Mund (Braunschweig) springt 
zum ersten Male in unserer Stadt und wird sein außerordentliches 
Können unter Beweis stellen. Europameister Artur Mund konnte 
fünf Jahre die deutsche Mehrkampfmeisterschaft gewinnen und 
stellte dabei Leistungen auf, die bis jetzt noch nicht erreicht werden 
konnten. Als Sieger in der deutschen und europäischen Sprung 
meisterschaft reiste Akund nach Nordamerika, um dort die deutsche 
Schwimmerei würdig zu vertreten. Seine Siege in Newyork und 
Chikago stellten Mund an die Spitze aller Wasser 
springer der Welt. Neben Mund treten die Schwimmer 
des Turnvereins von 1861 in Wettbewerb und werden zeigen, daß 
auch sie die edle Schwimmerei beherrschen und über einen hoff 
nungsvollen Nachwuchs verfügen. 
l. Liederabend im Kurhansgarken. Die dem Sängergau 
Usedom-Wollin angeschlossenen Männergesangvereine von 
Swinemünde und Ostswine veranstalten am kommenden 
Sonntag, abends 8.30 Uhr, im Kurhausgarten einen Lieder 
abend, wobei schöne deutsche Weisen zu Gehör gebracht wer 
den. Der Eintrittspreis beträgt 50 Pfg., auch für Kur- 
karten-Jnhaber. Die Vereine hoffen, daß diejenigen, die 
gelegentlich der Feierabendsingen treue Zuhörer waren, auch 
zu dieser Veranstaltung kommen werden. Der bescheidene 
Ueberschuß soll Gauzwecken dienen. In den beiden Pausen ' 
von je 30 Minuten bietet sich Gelegenheit zum Tanzen. — 
Auslösung des Kreuzworträtsels.