
Boxkämpfe in Heringsdorf. 
Der Stettiner Boxklub und der Berliner 
Boxklub „M a ccabi" lieferten sich ihren traditionellen 
Kampf, den erwartungsgemäß Berlin mit 12 : 2 überlegen 
gewann. Sie gewannen damit auch den Wanderpreis der 
Kurverwaltung Heringsdorf endgültig. Der Kampf wurde 
von 1500 Zuschauern geführt und wurde von Ringrichter 
Jahnke einwandfrei geleitet. 
Ergebnisse: Fliegengewicht: Bleßmann (Maccabi) 
schlägt Lück (Stettin) nach Punkten — Bantamgewicht: 
Titel (St.) schlägt Bal (M.) nach Punkten. Da Titel Ueber- 
gewicht hatte, fällt der Punkt an Maccabi. — Federgewicht: 
Salomon (St.) liefert dem deutschen Meister Fuchs (M) 
einen interessanten Kamps, den er nur durch die schwache 
dritte Runde knapp nach Punkten verliert — Leichtgewicht: 
Malz schlägt Otto (St.) nach Punkten. — Weltergewicht: 
Batist (M.) gewinnt gegen Koch (St.) durch Aufgabe in der 
zweiten Runde. — Mittelgewicht: Heinrich (St.) schlägt 
Hütter nach Punkten. — Halbschwergewicht: Buchbaum und 
Hudrasch (St.) boxen unentschieden, der Punkt fällt an 
Maccabi, da Hudrasch Uebergewicht hat. 
Aus Swinemünde. 
l. Wertsachendiebstahl aus dem Strandkorb. Ein schwerer 
Diebstahl ist am gestrigen Sonntag Nachmittag gegen sechs 
Uhr am Strande verübt worden. Aus einem Strandkorb 
östlich des Gesellschaftsbades wurden während der Abwesen 
heit der Besitzer folgende Wertsachen entwendet: eine 
goldene Herrenarmbanduhr mit hellbraunem Krokodilleder, 
sechseckige Form, 24-Stundenzifferblatt, bis 12 schwarz, bis 
24 rote Zahlen, eine goldene Damenarmbanduhr am grünen 
mit Gold durchwirkten Band. Die Zahl 6 ist mit Tinte 
nachgezogen; ein Herrenring, 1^« Kar. mit einer Kronen 
fassung, einem Brillanten in Platinfassung; ein Damenring 
mit einem weißen Brillanten; ferner ein Paar weiße 
Schuhe, Größe 42, ein Bademantel, blau-weiß gestreift, und 
ein weißer Gummigürtel. Sämtliche Sachen waren in einer 
Damenhandtasche aufbewahrt, die zwischen Bekleidungs 
stücken un Strandkorb gelegen hatte. Vor Ankauf der 
Sachen wird gewarnt. Zweckdienliche Angaben erbittet die 
Kriminalpolizei. 
I Sportfest am Verfasfungstage. Anläßlich des Ver 
fassungstages findet am Sonntag, den 11. August ein 
Sportfest auf dem städtischen Sportplatz an der Gadebusch- 
straße statt. Zu dem Fest haben fast sämtliche Sport- und 
Jugendpflegevereine und die Schulen ihre Beteiligung zu 
gesagt. Beginn 2 Uhr nachmittags, Eintritt frei. 
Kapitän Kirctiei6: 
WM WIIMWlM Mil 
MmkiMlM„IlWlMS" 
v«» n » I» » IL I I» v k » i k - s u « k 
Die beiden Lücber tragen die ei^enbändi^e, 
persönliobe Unter8cbrikt des Kapitän kircbei 6 
2u baden in der 
kuetrtraiAtllTLNß kritische 
Lwinemünde, knnixgstrabe 5, beruspreober 2874. 
I4.7.-18.S. 
630 
1700 
131S 
bakrkarten und kostenlose Auskünfte bei I. MüIIei-, um Leitwerk und 6ro6e kircbenstraLe 83, sowie im keiseküno im kurbaus. 
1720 
1835 
IgOö 
Zoo ab SsknilL . . an 234? 
1100 an Sonnboln, ab 17vo 
*) daru 
Sonnt. 
645 
720 
ab SNkinemUniIe 
ab Ikei'ingsiloi'f 
ab 
*) Sonntags eiotLirixe Sooderfabrt bin 
und Zurück big Stubdenlrawmer 
1410 
1450 
1610 
80.. 
Di, 
?r. 
Virektv 6vp»eii»k1'vrtjxonx 
Okerall naek dem kinnenlande 
221S 
2135 
2015 
Von li ü x v n kommend: Oi„ Oo., 8b, 
ad 22. 6 sn allen V^erktaxen: 
^.nseblllsss b i s und ab 8 a Ln 1 tr mit „ rsi a ", 
,. ku A ard „ Uertka" wie oben. 
^nsodlüsse bis und sk Saknitr mit „k'reia", „ltusard", 
„Uertba" wie oben. 
ab Swinemllnüe an 
ab tteningsrlons an 
ab Linno*vilL an 
über Oökren. Sellin. 8inr 
bis Stabkenksmmer. 
au Ssknilr .... ab 
645 
725 
845 
1550 ab 8alj»it/ ... an 13oo 
2220 an Lopenbsxen ab 
a) 8onntLF8 eintä^i^e Londerkabrt 
mit 30. 6 —1. 9 
b) Kittw 0 ebs eintä^i^e Londerkabrt 
mit „Orlin" 10. 7.-21. 8. 
lourkabrten mit „v il 1 n " 8. 7.—25. 8. 
8b., 
Lio., 
Vo. 
^.usklu^slinie 
—Wen 
SN jklleni Veilltsge bin unit bet sb 4. tllli: 
Mob ILÜKVN 
mit und „ttenlks" 
8is 22. 6. ^b 22. tz. tL^licb 
Llo., LU., kr. l8o. 7. 7.—18. 8.) 
mit und 
Sonnt»«:» 
ab 
Linno««*- 
930 
— 
ab 
»e^ingsiIoi'G 
1045 
1850 
ab 
Swinemünrle 
11-30 
1930 
an 
SleNin 
1500 
2245 
an 
8enlin 
1827 
207