
129 
Zander, Adolf" Kaufm, Berlin, Hubertus — — — — 1 
Zopp, Hermann, Prokurist, mit Frau, Berlin, Färberstr. 30 — 2 
Zimmermann, Else, Kassiererin, Berlin, Bcdastr. 10 — -- 1 
Summe 12 409 
Hiervon Kurgäste 9 310 
Passanten 3 099 
Verzogen: von Schimmelmann, Freiin, Lilli, Göttingen, von 
Glückauf nach Admiralstr. 5. — Ostromogilski, Sophie, Frau, 
Berlin, von Helene nach Helios. 
ruid 8ormtatz8, von 9 bis 9,15 Utir 
IVIorKenkeier in cker lüutberleirclie 
Aus Swinemünde. 
13. Swinemünder Ruder-Regatta. 
-km 14. Juli 1929. 
Bis zum Meldeschluß am 2 Juli gingen für die 13 
S w i n e ui ü n d e r Ruder-Regatta am 14 Juli 
Meldungen ven 1st Vereinen ein, van denen allerdings ein 
Verein seme Meldung wegen Erkraicki'pg der Ruderer 
zurückzog In Anbetracht der Tatsache, daß sämtliche 
Rudervereine nicht auf Rosen gebettet sind, kann das 
Resultat mimcihin noch als leidlich bezeichnet werden Die 
Stettiner Regatta am 7. Juli, welche sonst immer 
mehr Meldungen aufzuweifen hatte, war in diesem Jahr noch 
schlechter besucht. Leider hat zu zwei Rennen (Doppelzweier 
und 1. Vierer) nur je ein Verein gemeldet, sodaß diese 
Rennen ausfallen müssen Dagegen sind die andern Rennen 
durchweg gut besetzt, der 2. Vierer mit 9 Booten, sodaß hier 
Aorlen.'leli stattsiuden müssen, die am Regattatage vormit 
tags um 10 llhr und 10.15 Uhr ausgefohren werden. Die 
Regatta findet in diesem Jahre eine wellvoUe Erweiterung 
durch zwei M a r i n c - K u 11 e r r e n n e n der Ersten 
TorpedoboctsslottiUe. 
Die R e g a t t a b a h n ist dieselbe des Vorjahres. Start 
am Kaiserbvllweik, Ziel vor der Ueberlandzentrale auf dem 
C.chsladen. Für die Zuschauer wird eine gedeckte Tribüne 
erdichtet Während der Regatta konzer'iert eine Militär 
kapelle Auch für das leibliche Wohl der Zuschauer wird 
durch einen Rcstaurationsbetrieb bestens gesorgt werden, 
tt-be»fahrt zum Regattaplatz am Bollwerck Ecke Königrstr. 
Die Preisverteilung findet am 14. Juli, abends 8 Uhr, iw 
gießen Kurhaussaale statt, anschließend Regattaball 
l. Der erste Tag der Pommern-Ivoche. Am gestrigen 
Freitag begann die Pommern-Woche des Segler 
verbandes mit der Wettfahrt in der Swinemünder 
Bucht. Leider waren von den 33 gemeldeten Booten 
zehn nicht erschienen. Die Strecke Swinemünde-Herings 
dorf—Swinemünde war zweimal zu durchfahren. Während 
der Fahrt gab ein steifer Nord von 10 bis 11 Sekm den 
Bootsführern Gelegenheit, ihre seemännischen Fähigkeiten 
zu beweisen. Den Booten des Swinemünder Pacht-Clubs 
war es leider nicht vergönnt, einen Preis zu holen. Da 
gegen errang in der Ausgleichsklaise III „Schneewittchen" 
(Reichsmarine Swmennmde, M. R. V.) den ersten Preis 
mit 3 : 32 : 49 Stunden. 
* Am 1. Januar Einheilspoß. Die Neuregelung der Be 
stimmungen über das Patzwesen, mit der man sich im 
Reichsinnenministerium seit geraumer Zeit beschäftigt, 
dürfte erst zum 1. Januar nächsten Jahres in Kraft treten, 
da die aus die Schaffung des sogenannten Einheitspasses 
abzielenden Vorschläge noch in weiteren Verhandlungen mit 
den Ländern erörtert werden müssen. Auf dem Verord 
nungswege ist inzwischen ein neues Verzeichnis der Behör 
den erschienen, die zur Ausstellung von Pässen ermächtigt 
sind. Der Kreis der für die Ausgabe von Reisepässen zu 
ständigen Stellen ist dadurch bedeutend erweitert worden. 
Liedcr-Abcnd im Kurhaus: Prof.-Felix-Schmidt-Ouarketk 
Dos Doppclqnartett des Berliner Lehrer-Gesang 
verein^ (Prof.-Felix-Schmidt-Ouartett) gab gestern zusammen 
mit unserm heimischen Künstler Dr. Golemba lAhlbeck) ein 
Konzert das die leider nur kleine Zuhärerschar auf Stunden 
aus der Sphäre des Alltags hinaushob in die reinen Höhen der 
Kunst. Mi: Beethovens machtvollem Hymnus „Die Himmel 
rühmen des Ewigen Ehre" beginnend, boten die Sänger in meister 
hafter Bollcndung eine Fülle von Ehvren unserer besten Münner- 
chorkomponisten. Was soll man an dieser kleinen Schar mehr 
bewundern: den herrlichen Wohlklang der Stimmen, der besonders 
im Piano von bestrickendem Reiz ist, die musterhafte Aussprache 
oder den beseelten Vortrags Wir lauschten ergriffen den Stimmen 
des Meeres in Still in und Stille, hörten den Jäger auf grüner 
Heide und den Sänger unter Liebchens Fenster in stiller Nacht. 
Und welch ein Humor in den Grenadieren von Buck und dem 
Schweinauer Tanz' Warm und ehrlich war der Beifall, so daß 
sich die Sänger tröst des reichen Programms noch za Wieder- 
Holungen bercitsanden. — All den Neben Swinemünderu aber, 
' die wieder einmal etwas versäumt haben, sei verraten, daß da, 
Quartett im Oktober wiederkehren w,rd, um die Konzertgemeinde 
und ihre Freunde für das deutsche Lied zu begeistern. Niemand 
versäume zum zweiten Male die Gelegenheit! — Reichen und 
wohlverdienten Beifall sanden auch die künstlerisch vollendeten 
Bonrägc Dr. Golem bas Er ist uns längst kein Fremder 
mehr, und die Zahl derer, die seine Kunst zu schästcn weiß, ist 
wahrlich nicht mehr klein. Hoffentlich haben wir noch recht oft 
, Gelegenheit, feinem wundervollen Spiel zu lauschen. 
ülMsliüIlllill V. MlKkUe, lljjiiiWlr. 5