
278 
Aus Swinemünde. 
Im Heimatmuseum. 
Vielen unseren Badegästen fallen die säst nur wendischen 
(polnischen) Namen unserer Inseln auf, wodurch scheinbar 
das Anrecht der Polen auf alles deutsche Land bis zur Oder 
und noch darüber hinaus bewiesen werden könnte Wer 
aber unsere pomerschen Museen — auch das hiesige — be 
sichtigt, merkt bald, daß die Wendenherrschaft nur eme kurze 
Epoche — etwa 600 bis 1200 n. Ehr. — in Pommern 
bedeutet. 
Auch in unserm Heimatmuseum haben wir Bron ge 
sunde unzweifelhaft germanischen Ursprungs 
aus der Zeit von ca. 2000 o. Chr. Von diesen Funden fährt 
eine geschlossene Reihe von Bronzefibeln, Bronzeringen 
und Bronzemessern bis etwa 600 n Ehr. Als Fundorte 
dieser germanischen Reste seien Balm, Stolpe, 
W e l z i n, M o r g e n i tz auf der Insel Usedom, M i s d r o g 
auf der Insel Wollm genannt. Von allen diesen Orten — 
besonders neuerdings aus Misdrop — liegen so zahlreiche 
Funde vor, daß der germanische Charakter 
unserer Vergangenheit völlig bewiesen ist; daran kann auch 
die 600 jährige Herrschaft der Wenden nichts ändern 
Das Heimatmuseum im Gebäude der Badeverwaltung, 
Friedrichstr. 6, ist werktäglich von 10—12 Uhr und außer 
dem noch Mittwochs und Sonnabends von 4—6 Uhr ge 
öffnet. Der Eintritspreis ist ga nz gering. 
1. Treue Gäste. Frau Pollzeikommissar Auguste 
Utecht aus Saarbrücken ist zum d r e i ß i g st e n Male als 
Kurgast nach Swinemünde gekommen und hat im Hause 
Quisisana, Königsallee, Wohnm.g genommen. Kurdirektor 
Stolpmann hat Frau Utecht für ihre Anhänglichkeit an 
Swinemünde den Dank der Badedirektion ausgesprochen. 
1. Erste Hilfe durch Autos. In der Sitzung der Arbeits 
gemeinschaft für Krankenbeförderungs- und Rettungswesen 
am 17. Mat 1929 brachte der Vertreter des Allgemeinen 
Deutschen Automobil-Clubs zum Ausdruck, daß die Mit 
glieder es als ihre Ehrenpflicht ansehen, bei Unglücksfüllen 
nach Möglichkeit erste Hilfe zu leisten. Das Mitführen 
von V e r b a n d s k ä st e n sei zwar noch nicht offiziell ein- 
gcführt, die allgemeine Einbürgerung des Verfahrens ber 
sämtlichen Mitgliedern sei aber in absehbarer Zeit zu er 
warten. Die betreffenden Wagen führen einen besonde 
ren Wimpel und können bei Unglücksfällen ohne weite 
res angehalten werden. Cs ist dies ein gelber Wim 
pel, der in der Mitte ein rotes Kreuz trägt. Dieser 
Wimpel verpflichtet zum Mitführen eines Verbandskastens 
Knut Hamsun, 
Norwegens größter lebender Dichter, 
Träger des Literatur - Nobelpreises 
von 1920, feiert am 4 August seinen 
70. Geburtstag. 
Nuck kür Lis 
Filialen in inomiimlv: 
ILIeiiivr -ll, ?ern8preetier 2887. 
I8t 
Ksissk-'s 
ckie rickitige 8e?ug8guelle kür 
SOl-&gt;OKOI_^O^d4 / 
in kervorragenllerdüte nu8 un8eren eigenen ksdriiren 
IMMM» 
seller r t 
io 
neureitUeber und 
rrweclc6nt8pr66b6nll6r 
^u8kübruoA 
sebnell unll 
prei8vert 
Uuclillrueirerei 
»emiliM reiliW 
LöniK88tra6e 5.