
8l 
Tietz, Friedrich, mit Frau, Zepernick, Schmidts Hotel — — 2 
Tietz, Otto, Bürogehilfe, Zepernick d. Berlin, Schmidts Hotel 1 
Teske, Emilie, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Tanner, Erich, Kaufm., Berlin-Schöneberg, Jeschkes Hotel — 1 
Tiebeke, Meta, Witwe, Altdamm, Pommernhaus — — — 1 
Tampe, Maria, Witwe, Gülzow, Pommernhnus — — — 1 
Trapp, Gertrud, Frau, Ueckermünde, Pommernhaus — — 1 
Turba, Anny, Halle, Moltkcstr. 3 — — — — — — 1 
Taube, Erna, Korrespondent., Berlin-Lichterfelde, Lucie — 1 
Tillmann, E., Frau, Rems-Heidt, Walfisch — — — — — 1 
Troschke, Elsbeth, Witwe, Naugard i. P., Roonstr. 3 — - 1 
Teßmann, B., Gen.-Agent, Stettin, Baltischer Hof — — — 1 
Thimm, Helene Kindergärtn., Stettin-Grünhof, Christi. Hospiz 1 
Taube, Erna, Sekretärin, Berlin-Lichtenberg, Preußenhof — 1 
Taterka, Clara, Frau, mit Tochter, Berlin, Emma Luise — 2 
Theobald, Ernst, Chemiker, Berlin, Atlantic — — — — 1 
Theobald, Paula, Berlin, Atlantic — — — — — — 1 
Taruttis, Albert, Bankprokurist, Breslau, Bedastr. 10 — 1 
Ullrich, Karl, Fabrik-Direktor, mit Frau, Giesmanndorf, 
Waterkant — — — — — — — — — — 2 
Uehlow, Marie, Frau, init Kindern, Stettin, Bismarckstr. 17a 3 
Lenste, Carl, Kaufm., Fnlkenburg, Schmidts Hotel — 1 
Vogel, Karl, Berlin, Westend — — — — — — — 1 
Viehwegen, Bernhard, Landwirt, mit Frau, Morgenau bei 
Demmin, Atlantic — — — — — — — — — 2 
Weigel, Paul, Reichsbahnangest., mit Frau, Berlin-Rosenthal, 
Neuestr. 25 — — — — — — — — — — 2 
Weinstein, Salomon, Ingenieur, mit Familie und Bedien., 
Leipzig, Midgard — — — — — — — — — 6 
Wolf, Erich, Fabrikant, mit Frau, Guben, Midgard — — 2 
Waßmann, Emmi, Frau, Berlin, Kurparkstr. 18 — — — 1 
Wilharm, Fr., Privatiere, Bremen, Fresena — — .— — 1 
Woyel, Anna,-Frau, Berlin-Lichtenberg, Kaiserpark — — 1 
Winter, Alex, Ob.-Postsekr., mit Fam, Eibenstock, Lotsenstr. 52 3 
Weinmann, Paul, Kaufm., Berlin-Schoneberg, Germania — 1 
Will, Wilhelm, Ingenieur, Gelsenkirchen, Walfisch — — 1 
Wolff, Karl, Berlin, Waldstr. 14 — — — — — — 1 
Wegner, Curt, Bankbeamter, Lätzen i. Ostpr., Fürstenhof — 1 
Weihmann, Erich, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Walther, Alma, Frau, Hamborn, Schmidts Hotel — — — 1 
Weller, Otto, Kultur-Ingenieur, Stettin, Jeschkes Hotel — — 1 
Walter, Ilse, Frau, mit Kind, Karlsruhe, Favorit — — — 2 
Westfried, Elfriede, Frau, Berlin, Fresena — — — — 1 
Weyer, Marie, Frau, Ueckermünde, Pommernhaus — — 1 
Weißenborn, Gertr., Gutsfrau, Ludwigsburg i. P., Pommernh. 1 
Wellmer, Ruth, Pfarrfrau, Gülzow, Pommernhaus — — 1 
Wendtland, Pfarrer, Tempelburg, Pommernhaus — — — 1 
Werdermann, Theodor, Pfarrer, Potsdam, Pommernhaus — 1 
Woack, Margar., Pfarrfrau, Cunow b. Wollin, Pommernhaus 1 
Womeltey, Pölitz, Pommernhaus — — — — — — 1 
Wunde, Helene, Verkäuferin, Görlitz i. Schl., Friedensburg — 1 
Woelke, Emmy, Berlin, Dünenschloß — — — — — 1 
Wensky, Erich, Kaufm., Bockau, Rolandseck — — — — 1 
Wößner, Philipp, Oberspielwart, Leipzig, Lunkemitz — — 1 
Walter, Friedrich, Just.-Jnsp., mit Frau, Europäischer Hof — 2 
Weihe, Fritz, Kaufm., Berlin-Steglitz, Preußenhof — — 1 
Warz, Arthur, Kaufm., ? Baltischer Hof — — — — 1 
Winguth, Curt, Leipzig, Baltischer Hof — — — — — 1 
Wolf, Richard, Görlitz, Bollwerk 17 — — — — — — 1 
Wolff, Theo, Subst., Köln-Mülheim, Tip Top — — — — 1 
Walter, Marta, Beamtin, Berlin-Friedrichshain, Seeschloß — 1 
Weißmann, Herta, Schauspielerin, Berlin, Hotel Schwefel — 1 
Waldmann, Fritz, Major a. D., mit Familie, Charlottenburg, 
Viktoria — — — — — — — — — — 3 
Wesenberg, Erich, Graph., Retuscheur, Berlin, Neuestr. 22 — 1 
Waßmund, Herrn., Agent, Berlin, Neuestr. 22 — — — — 1 
Zabel, Artur, mit Frau, Buchholz, Gerichtslaube — — — 2 
Zander, Elsa, Frau, mit Kind und Hausangest., Berlin-Schöne 
berg, Steffen — — — — — — — — — — 3 
Zimmermann,- Carl, Bankbeamter, mit Familie, Neufinken 
krug bei Berlin, Hartigstr. 21 — — — — — — 3 
Zdrenka, Agnes, Abt.-Leiterin, Berlin, Hartigstr. 7 — — 1 
Ziege, Ernst, mit Frau, Neuendorf, Kr. Teltow, Königsstr. 4 2 
Zedler, Arthur, Rittergutsbesitzer mit Frau, Pillwösche, Kr. 
Grottkau, Sonnenschein — — — — — — — 2 
Zehnel, Hildegard, Frau, Stralsund, Pommernhaus — — 1 
Zimmermann, Thea, Pfarrfrau, Anklam, Pommernhaus — 1 
Zirpel, Ernst, Gutsbesitzer, mit Frau, Frömsdorf, Strandburg 2 
Zuckermann, Alfred, mit Frau, Berlin, Viktoria — — — 2 
Zabuldowski, Charlottenburg, Meereswarte — — — — 1 
Ziegler, Marg., Frau, mit Kind, Berlin, Helvetia — — — 2 
Zalm, Wolfgang, Kaufm., Berlin, Seeschloß — — — — 1 
Zander, Erich, Architekt, mit Frau, Berlin, Atlantic — — 2 
Summe 7972 
Hiervon Kurgäste 5671 
Passanten 2301 
Aus Swinemünde. 
I. Strand-Nebenstelle der Stadt-Sparkasse. Die Städti 
sche Sparkasse zecht die Eröffnung ihrer Nebenstelle am 
Strande Augustastraße 12a, Ecke Bittoriastraße, an. 
I. 3m Faun-Kallno . . . Wer kennt sie nicht, diese 
intime, reizende Gaststätte, an der Frohsinn und Gesellig 
keit, Tanz und Stimmung gepflegt werden! Das Faun- 
Kasino, die gediegene und mit allen Finessen der intimen 
Raumkunst prächtig ausgestattete Diele des Swinemündei 
Kurhauses! Auch in diesem Jahre gibt dort die schon längst 
bestens eingeführte Stimmungskapelle Weber den Ton 
an. Ein glückliches Engagement, das die Faun-Direktion 
hier getätigt bat! Die Kapelle Weber kommt aus Budapests 
Das zu sagen, sollte eigentlich schon genügen! Hier wirken 
Musiker, die hervorragendes können, mit feiner Musikalität 
ui'.d sicherem Gefühl vereint in sich tragen. In ihrem Ele 
ment ist die famose Salonkapelle natürlich, wenn ein 
schmissiger Jazz die Glieder löst. Stimmung und Tanz 
finden hier einen gedeihlichen Boden. Erquickend ist der 
Frohsinn, den das Trio Weber seinen rhythmischen Klängen 
entströmen läßt, lind unermüdlich sind die sympathischen 
Künstler auf den, Posten und in ihrem Spenden, immer 
gern bereit, jeden Wunsch des Publikums zu erfüllen und 
einen Abend im Faun-Kasino so zu gestalten, daß er zu 
einem Erlebnis wird 
I. 25 Jahre Bademeister. Am Sonnabend konnte der 
Bademeister Berthold Schulz, Gadebuschstraße 14, auf 
eine 25jährige Tätigkeit als Bademeister im Familienbad 
West zurückblicken. 
I. Schwindelmanöver in den Badeorten. Ein Schwindler 
macht augenblicklich die rügenschen Badeorte unsicher, in 
dem er Logis- und Zechschulden macht und dann heimlich 
verschwindet. Mit der Tochter eines Gastwirts aus Binz hat 
er einen Ausflug nach Saßnitz gemacht und ihr 200 Mark 
abgeschwindelt. Er nannte sich hier Dr Johann Thieß- 
l e r aus Sondershausen, ist ungefähr 1,68—1,70 groß, 
untersetzt, ca. 30 Jahre alt und sieht frisch und gesund ans. 
l. Fugendaustausch Alpenland—Deutscher Strand. Am 
Dienstag, den 25 Ium, findet im Zeichensaal des Real 
gymnasiums eine Elternversammlung aller am Tausche mit 
Oesterreich beteiligten Eltern statt, Beginn 8X&gt; Uhr abends 
Gleichzeitig wird daraus hingewiesen, daß die Abreise nach 
Oesterreich am 27. Ium, mittags 12.18 Ubr stattfindet. Die 
Eltern haben dafür zu sorgen, daß die Kinder eine halbe 
Stunde vorher aus dem Hauptbahnhofe eintreffen. Die Be 
förderung von Berlin ab geschieht durch Kindersonderzug, 
der in München um 9.21 Ubr am 28 Juni und in Innsbruck 
voraussichtlich gegen 2 Uhr nachmittags eintrisft. Anschlüsse 
mit D.-Zügen sind gesichert. Sämtliche Kinder erreichen bis 
zum Abend ihr Reiseziel, falls keine unerhofften Zugver 
spätungen eintreten. In diesem Falle wird für Nacht 
quartier gesorgt.