
159 
Vie senken Lie über 
mein empkieklt ikn mir, sckmeclci er cienn?" 
„^ker xanr vorrÜAÜcii! ist ja Kester lloknen- 
lcakkee, llem ct»s Lokkein snt2o§en ist. Lie ksken 
einen nus§ereickneten 6enu6 cinvon. Ick trinlce 
ikn seit innAer ^eit nnci Lie seken, wie ki-isck 
ick cireinscknue. l^eine Lpur von ^erkskrenkeit 
uncl LckinistörunA mekr." 
,Za, riann will ick clock ciem -^rrte kolben." 
„Onke«jin§t, es ist lkr Vorteil. Vollencleter 
l^skkee^enuü uncl Lckonunx cler I^erven, ^nre- 
AUNA okne ^ukre§un&lt;r — was wollen Lie rnekr?" 
Treitel, E., Dr., Arzt, mit Fam. u. Bed., Berlin, Klara — — 4 
Thoms, B., Jng., mit Frau, Stettin, Preußenhos — — — 2 
Thurow, Reinhold, Beamter, Danzig, Jeschkes Hotel — — 1 
Thiel, Kurt, Apotheker, Königsberg, Central-Hotel — — 1 
Asnamsky, Margot, Kontoristin, Neukölln, Wiesbadener Hof 1 
Urban, Fr. August, Kaufm., Geisenheim a. Rh., Preußenhof 1 
Vetter, Willi, Bankbeamter, mit Farn., Gotha, Wiesbaden. Hof 3 
Viedt, Georg, Berlin, Waldschloß — — — — — — 1 
Viedt, Jngeborg, Arzberg, Waldschloh — — — — — 1 
Weile, Thea, Frau, mit Kind, Berlin, Bedastr. 10 — — — 2 
Wagner, Siegfr., Hauptm. a. D-, Breslau, Gr. Kirchenstr. 18 1 
Wallerstein, Heinz, Schüler, Schöneberg, Hilde — — — 1 
Weißer, Else, Erzieherin, Schöneberg, Hilde — — — — 1 
Walter, Richard, Reg.-Beamter, mit Farn., Berlin-Schöneberg, 
Dresdener Hof — — — — — — — — — 3 
Wanderschek, Käte, Dr. Frau, mit Tochter, Dresden, Walfisch 2 
Watz, Elisabeth, Frau, mit Tochter, Gardelegen Kindstr. 9 — 2 
Wedig, W., Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Heureka — — 2 
Wegeleben, Theod., Dr., Studienrat, Cottbus, Helga — — 1 
Werß, Otto, Kaufm., mit Farn., Berlin-Karlshorst, Wiesb. Hof 3 
Weih, Marg., Frau, mit Tochter Breslau, Wiesbadener Hof 2 
Wedemeyer, Maria, Frau, Neukölln, Annaburg — — — 1 
Wegehaupt, Ewald, Kaufm., mit Farn., Reichenbach, Waterkant 3 
Wiepel, Gustav, Kaufm., mit Farn., Waldenburg, Nußbaum — 3 
Wonke, Artur, Geschäftsführer, Frankfurt a. O., Königsallee 4 1 
Witte, Anna, Gew.-Lehrerin, Hamburg, Christi. Hospiz — — 1 
Wohlfahrt, Otto, mit Farn., Altenburg i. Th., Wiesbadener Hof 4 
Wolf, Gew.-Direktor, mit Fam. u. Chauffeur, Lichterfelde, 
Ostsee-Palast — — — — — — — — — 6 
Wolf, Helene, Buchhalterin, Gottesberg, Eggebrechtstr. 8 — 1 
Wagner, Reinhold, Diplom-Ingen., mit Fam., Zehlendorf, 
Preußenhof — — — — — — — — — — 3 
Wegmann, Carl, mit Fam., Berlin-Tegel, Jeschkes Hotel — 3 
Weichert, Paul, Ober-Jnsp., mit Fr., Weißenfels, Central-Hotel 2 
Winterberg, Benno, Berlin, Vater Jahn — — — — 1 
Wettschnich, Fr., Kaufm., Berlin, Schmidts Hotel — — — 1 
Wucherpfennig, Fr., Kaufm., Hannover, Sonnenschein — — 1 
Weber, E-, Frau, Köln a. Rh., Baltischer Hof — — — — 1 
Wiesner, Hermann, Zivil-Ingen., Berlin, Baltischer Hof — — 1 
Wohlfahrt, Ernst, Diplom-Kaufm., Leipzig, Central-Hotel — 1 
Wolff, Bruno, Kaufm., Berlin, Central-Hotel — — — — 1 
Wolfenstein, Rudolf, Kaufm., Berlin, Central-Hotel — — 1 
Zahl, Elise, Frau, mit Tochter, Berlin, Achilles — — — 2 
Zücke, Wilhelm, Stadtb.-Oberinsp., mit Fam., Stendal, 
Lotsenstraße 26 — — — — — — — — — 3 
Ziegler, Ernst, Reichst).-Obersekr., mit Fam., Breslau, Kleine 
Marktstraße 15 — — — — — 3 
Zieglowski, Dora, Berlin, Schwefel — — — — — — 1 
Zimmermann, Maria, mit Fam., Charlottenburg, Chr. Hospiz 4 
Zirkel, Otto, Direktor, Wilmersdorf, Preußenhof . — — 1 
Zobel, Hilda, Beamtin, Danzig-Langfuhr, Jeschkes Hotel — 1 
Zickermann, Wilh., Kaufm., mit Frau, Stettin, Baltischer Hof 2 
Summe 15 389 
Hiervon Kurgäste 12 047 
Passanten 3 342 
Verzogen: Jany, Alfred, Kanzlei-Assist., Breslau, von Fischer 
straße 10 nach Große Kirchenstr. 82. — Engels, G.-Ad., Dir.-Ass., 
mit Familie, Dresden, vom Wiesbadener Hof nach Tip Top. 
^äAlLclr 
miß LormtaZs, von 9 bis 9,15 Iltir 
V^orgsnksier in 
Aus Swinemünde. 
Fremdenanmeldung 
Von zuständiger Stelle wird geschrieben: 
Die Fremdenmeldung für die Polizei 
und Kurtaxerhebung wird gegenwärtig weitgehend 
versäumt, besonders in solchen Familien, die nur in der 
gegenwärtigen Hochsaison Gäste aufnehmen oder nur 
Freundes- oder Verwandtenbesuch. Es wird daran erinnert, 
daß jeder auch nur einmal übernachtende Gast polizeilich zu 
melden ist und zwar auch in solchen Fällen, in denen Kur- 
taxsreiheit angenommen wird. Nach der Kurtaxordnung 
sind frei nur Verwandte des Wohnungsinhabers oder dessen 
Ehefrau bis zum dritten Grade, d. h. Eltern, Großeltern, 
Kinder und Enkel, Geschwister, Onkel und Tanten, Neffen 
und Nichten, und Verschwägerte bis zum zweiten Grade, 
nicht jedoch Vettern, Kusinen und weitere Verwandte. Frei