
Zahn, Elsa,' Frau, Berlin-Lichterfelde, Rodert-Kochstraße 20 1 
von Zeddelmann, Paul, Direktor, mit Familie, Wannsee, 
' Wartburg — — — — — — 4 
Zeuske, Hermann, Berlin, Große Kirchenstraße 32 — — — 1 
Zickmantel, Frau Fabrikbesitzer, mit Kind, Loschmitz b. Dresden, 
Hotel Jester —' — — — — — — — — — 2 
Zimmermann, Lehrer, Küstrin, Eden — — — — — — 1 
Zarger, Emilie, Frau, Stettin, Waldblick — — — — 1 
Zickel, Zenny, mit Enkelkind, Berlin-Weißensee, Hygiea — 2 
Summe 22 895 
Hiervon Kurgäste 19 196 
Passanten 3 699 
Verzogen: Salomon, Hans-G., Referendar, Breslau, von 
Reichsadler nach Barbarossa. — Steffen, Frieda, Lübeck, von 
Emma - Luise nach Waldblick. — Tarschiz, Lili, mit Familie, 
Leipzig, vdn Beatus ille nach Favorit. — Hubert, Elsbeth, Frau, 
Berlin, von Strandhaus Treptow nach Reichsadler. 
mit 8ormtaA8, von 9 bis 9,15 llbr 
Zum diesjährigen Verfassungstage, 
an dem das zehnjährige Bestehen der neuen Reichsver 
fassung gefeiert wird, hat die Reichsregierung einen Der 
fassungstaler (unten) prägen lassen, dessen Vorderseite den 
Kopf des Reichspräsidenten, dessen Rückseite eine symbolische 
Darstellung der Treue zur Verfassung zeigt. — Den Sport 
verbänden, die den Verfassungstag durch sportliche Veran 
staltungen ehren, hat der Reichspräsident eine von Professor 
Wackerle-München geschaffene Sportmedaille (oben) 
gestiftet. 
Aus Swinemünde. 
Im Pension Seeschloß (Geschwister Schneider) nahmen 
Sr. Exzellenz General GrafRoedern auf Gr. Wandriß 
mit seiner Familie zum fünften Male Wohnung. Gleich 
zeitig ist Dorthea Freiin von Trvschke dort abgestiegen. 
I. Strahendisziplin. Nicht selten wird darüber Klage geführt, 
daß Kraftwagen- oder Kraftradführer dadurch Verkehrsunfälle er 
leiden oder herbeiführen, als sie sich in angetrunkenem Zu 
stande an das Steuer eines Kraftfahrzeuges setzen. Jeder Kraft 
fahrzeugführer, der auch nur die geringste Menge alkoholischer Ge 
tränke zu sich genommen hat, hat die Pflicht, besonders langsam 
und vorsichtig zu fahren. Merkt er, daß er infolge des Alkohol 
genusses irgendwie unsicher ist, so sollte er die Steuerung des 
Wagens oder Rades unbedingt einem andern Kraffahrer über 
lassen. Die Polizewrgane haben strenge Anweisung erhalten, 
jeden Kraftfahrer, der in angetrunkenem Zustande am Steuer eines 
Kraftwagens oder Kraftfahrzeuges angetrofsen wird, rücksichtslos 
zwecks Entziehung des Führerscheins zur Anzeige zu bringen. 
Weiterhin ist es Pflicht emes jeden Krastfahrzeugführers, daß er 
die Berkehrsvorschriften genau beachtet und unnötige Belästigun 
gen des übrigen Publikums durch rücksichtsloses Fahren, durch 
übermäßiges Hupen und dergl. vermeidet. Andererseits wird aber 
auch von den Kraftsahrzeuaführern vielfach darüber geklagt, daß 
Fußgänger, Radfahrer und insbes. Lenker von Fuhrwerken die 
einfachsten Regeln des Straßenverkehrs mißachten. So wird z. B 
häufig beobachtet, daß die rechte Straßenseite nicht benutzt wird, 
daß Warnungssignale von Kraftfahrzeugen unberücksichtigt gelassen 
werden, daß von Radfahrern und Fuhrwerkslenkern bei Straßen 
kreuzungen nicht das beabsichtigte Einbiegen nach links oder rechts 
angezeigt wird, und daß die Kinder vom Werfen mit irgendwelchen 
Gegenständen nach Kraftfahrzeugen nicht abgehaltcn werden. Es 
ist notwendig, daß stets die linke Seite des Fahrdamms zum 
Ueberholen durch Kraftfahrzeuge freigegeben wird. Zur Vermei 
dung von Unglücksfüllen jeder Art ist es daher Pflicht eines Jeden, 
die bestehenden Berkehrsvorschriften genau zu beachten. 
l. Nehmt euch vor den Kurpfuschern in acht! Wie aus 
dem neuen Bericht der Preußischen Medizinalverwaltung 
hervorgeht, ist die Zahl der Kurpfuscher leider noch immer 
im Steigen begriffen. Recht schlimm steht es auf diesem Ge 
biete in Berlin, Liegnitz, Breslau, Arnsberg, Düsseldorf, 
Köln, Merseburg, Wiesbaden usrv., wo den Kurpfuschern 
noch immer reichlicher Weizen zu blühen scheint. Vielfach 
hat man es bei dielen Kurpfuschern mit aus der Bahn ge 
worfenen Existenzen zu tun, die durch alle möglichen Schlag 
worte Leichtgläubige einzufangen versuchen. Wer sich Kur 
pfuschern überantwortet, tragt die Folgen dieser Leicht 
fertigkeit selber. 
D 
i8t 806l6n in äritt 6 r V6rbs88srt6l- 
Anklage or8olli6N6n — IKal^tab 1:75 000 
?rw8 1.00 NM. . W 
W 
W. 5 M