
167 
Teich, Leo, Kürschner, Berlin, Cecilie 1 
Thiemann, Cäcilie, Frau, mit Kind, Brl.-Treptow, Friedenstr. 4 2 
Tischer, Eugen, Oderlehrer, Trunn i. Bogtl., Moltkestr. 2 1 
Trzcinski, Franz, mit Fam., Berlin, Westdatterie — 3 
von Torklus, Friedr., Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Bis 
marckstr. 12 — 2 
Thun-Hohenstein, Ernst, Graf, Großgrundbesitzer, Koasice, 
C. S. R., Waterkant — — — 1 
Thomas, Kurt, Tierarzt, Bitterfeld, Wikinger Hof 1 
Unglaube, Käthe, Bürgermeister-Wtm., Anklam, Pommernhaus 1 
UUmann, E., Dr., Studienrat, mit Fam., Dresden, Hartigstr. 11 -1 
Unruh, Elisabeth, Prenzlau, Favorit 1 
Voigt, Helmut, Dresden, Vineta 1 
Bonmeilich, Willi, Bankdirektor, mit Sohn und Stütze, Stettin 
Fortuna — — — — — 3 
Voitel, G., Kaufm., Chemnitz, Europäischer Hof — 1 
Better, Dome, Wansiedel i. Fichtelgeb., Wikinger Hof — 1 
Walther, Will;., Kaufm., Kassel, Seeheim — — — — — 1 
Wege, Fritz, Dr., Zahnarzt, mit Frau, Breslau, Maria Theresia 2 
Wegner, Elli, Kassiererin, Stettin, Krausestr. 10 — — — 1 
Wegeleben, Dr., Studienrat, Cottbus, Erlenschloß — — — 1 
Weidemann, Emma, Frau, Berlin, Dresdener Hof — — — 1 
Weidemann Paul, Kaufm., Berlin, Dresdener Hof — — — 1 
Weiß, Franziska, Frau, Stettin, Fürst Bismarck — — — 1 
Wendt, Hildegard, Berlin, Schulstr. IS — — — — — 1 
Wenk, Franz, Konrektor, mit Fr., Elbing, Vineta — — — 2 
Wenzel, Alma, Frau, Dresden, Neueste. 14-15 — — — — 1 
Wenzel, Paul, Prokurist, mit Fam., Eisenach, Alice — — 3 
Werner, Carl, Plantagenbesitzer, Stendal, Christi. Hospiz — 1 
Westphal, Jngeborg, Hamburg, Steinberg — — — — 1 
Wischnenski, Käthe, Kinderfräulein, mit Kind Schulz, Berlin, 
Berolina — — — — — — — — — — 2 
Wolff, Rentier, mit Frau, Berlin, Atlantic — — — — 1 
Walter, Heinz, Spandau, Seerings Hotel — — — — — 1 
Wald, Lydia, Frau, mit Fam., u. Bedien., Berlin, Glücksburg 4 
Wendt, Johanna, Ketschendorf, Seerings Hotel — — — 1 
Waldner, Herrn., Lagerverwalter, Kalkberge, Schonebergstr. 23 1 
Werth, Hermann, Konrektor, Pyritz, Gartenstr. 18 — — - 1 
Werth, Wilhelm, Apotheker, Landsberg a. W , Gartenstr. 18 1 
Wurl, Gertrud, Frau Oberingenieur, mit Tochter, Berlin- 
Schöneberg, Wald und See — — — — — — — 2 
Wüchtler, A., Kaufm., mit Frau, Leipzig, Königsstr. 22 — 2 
Werner, Ilse, Perleberg, Gartenstr. 18a — — — — — 1 
Weber, Ella, Kontoristin, Spandau, Bollwerk 3S — — — 1 
Wenndorf, Hans, Stettin, Wikinger Hof — — — — — 1 
Wenzel, Arthur, Reisender, Lübeck, Bärenfürst — — 1 
Werneng, W., Landmesser, Wolfenbüttel, Europäischer Hof — 1 
Wicke, Hans, Kaufm., Dresden, Fürstenhof — — — — 1 
Wangenheim, Arnold, Kaufm., Berlin, Baltischer Hof — — 1 
Zenke, Willi, Kassierer, mit Fam., Stettin, Steinbrückstr. 25 3 
Zeden, Erich, Kaufm., Berlin, Bismarckstr. 15 — — — 1 
Zeidler, Leopold, Direktor, mit Frau, Aussig, Min Ollendeel 2 
Zobel, Hertha, Schülerin, Brieg, Schloß-Hotel — — — — 1 
Zornow, Helene, mit Kind, Stettin, Lotsenstr. 26 — — 2 
Summe 15 974 
Hiervon Kurgäste 12 591 
Passanten 3 383 
Verzogen: Pfister, Erna, Gruckiack, von Barbarossa nach 
Frieda. — Martin, Richard, mit Frau, Krefeld, von Germania 
nach Königsstr. 22. — Korbmacher, Anna, Frau, Cöln, von Hartig 
straße 26 nach Emma Luise. — Klempt, Fanni, Frau, mit Kind, 
Berlin, von Hartigstr. 13 nach Goldfried. — Keller, Marg., Ober- 
lehrerin, mit Begl., Schlochau, von Mimmi nach Steinburg. 
mit ^U3iiabmo Lovritaßs, von 9 bis 9,1b Ilbr 
AIorAerRkeier in äer I^utkerkirclre 
Aus Swinemimde. 
Nennfahrt im Aquaplan. 
Die „Spritztour" im Schnellboot. 
Das Swinemünder Badeleben hat seine Attraktion; Es 
ist das Schnellboot „A qu a pla n", das non der See- 
brücke aus alle zehn Minuten eine „Spritztour" in See 
macht. Derr Zuschauern knetet sich ein außergewöhnliches 
Schauspiel. Das schnittig gebaute, elegante Boot nimmt 
Passagiere auf, sticht in See (pseilschncll!) durchschneidet die 
Wellen mit rasender Geschwindigkeit, wird von den Wellen 
getragen, als schwebe es über den Wassern, beschreibt im 
Autotempo scharfe Kurven (richtige Haarnadelkurven!) und 
kehrt in sausender Fahrt wohlbehalten, ohne einen 
„Spritzer" zu bekommen, in den Seesteg zurück. Das alles 
vollzieht sich in fabelhafter Geschwindigkeit, im 60-Kilometer- 
Tempo! 
Hot schon der Zuschauer an dieser Fahrt des Schnell 
bootes ein seltenes Schauspiel, so wird die „Spritztour" für 
den Teilnehmer selbst, der, mit einem Oelmantel bekleidet, 
so sicher un Boot sitzt, als hatte er im Klubsessel oder im 
gepoltersten Luxusauto Platz genommen, zu einem Erleb- 
nis! Es ist ein gediegen eingerichtetes Tourenschnellboot 
mit einem 100 I'r&gt;.-Schiffsmotor, der dem Schiff eine Höchst 
geschwindigkeit voii 60 Stundenkilometern verleiht. Ein 
Schaukeln kennt das Autvboot nicht, so daß das Gefühl der 
Seekrankheit gar nicht aufkonum. Wenn's losgeht, Hot man 
das Gefühl, als starte man mir einem Seeflugzeug Die 
Führung des Blitzbootes liegt in den Händen eines er 
probten Rennfahrers; ist doch der Leiter und Mitinhaber 
des Unternehmens, Direktor A g a hd, ein in der internatio 
nalen Wassersportwelt bekannter Rennfahrer, der in Eng 
land aufsehenerregende Rekordfahrten gemacht hat. Das 
Fahrzeug hat s e r rr e Seetüchtigkeit bewiesen auf 
einer Sturmsahrt (Windstärke 6!s nach der Insel Rügen; es 
wurden folgende Rekordzeiten gefahren: Swinemünde—He 
ringsdorf 9 Minuten, Swinemünde—Bansin 11 Minuten, 
Swinemünde—Zinnowitz 20 M nuten, Swinemünde Binz 
1 Stunde 35 Min., Swinemünde—Misdror; 15 Minuten. 
Das Schnellboot „Aquaplan" unternimmt täglich alle 
zehn Minuten Fahrten in See; bei stürmischer See werden 
die Fahrten auf der Swine unternommen (Start am Boll 
werk vor dem Hotel Preußenhcf). Den ängstlichen Gemü 
tern kann zur Beruhigung gesagt werden, daß auch für 
Sicherheitsvorrichtungen alles Mögliche m mustergültiger 
Weise gesorgt ist. So ist jedes Sitzkissen zugleich ein Ret 
tungslosen; außerdem befinden sich zehn Rettungswesten an 
Bord. Die auf der Werft von Lürssen in Vegesack bei Bre 
men gebauten Boote sind bis jetzt lieben Swinemünde auch 
in Heringsdorf, Kolberg, Binz, Zoppot, Travemünde und 
Warnemünde stationiert und finden bei den Badegästen 
großen Anklang; das beweist die starke Anteilnahme, die 
überall zn beobachten ist. Aus den Kreisen der Badegäste 
werden auch regelmäßige Tourenfahrten zwischen den Bade 
orten gewünscht; solche Fahrten können in diesem Jahre 
leider noch nicht ausgesührt werden, da mit Rücksicht auf die 
bestehenden Motorbootverbindungen die behördliche Ge 
nehmigung der Tourenfahrten noch nicht erteilt ist. — 
Jedenfalls verdient das neue, durchaus zeitgemäße Unter 
nehmen weitgehendste Unterstützung. 
I. Billige Tagesfahrt nach Bornholm. Am Dienstag, 
den 16. Juli ist Gelegenheit zu einer billigen Tagesfahrt 
nach der dänischen Insel Bornholm. Der Salon-Schnell 
dampfer „Deutschland" fährt früh 5,45 Uhr ab Swinemünde, 
6,30 Uhr ab Heringsdorf. Rückfahrt ab Bornholm 18 Uhr.