
153 
Aus Swinemüllde. 
Postkraftrvagerr-Verbindung 
Swinemünde—Caseburg 
Die im Sommerfahrplan der Kraftposten aufgeführte 
Postkraftwagen Verbindung nach Caseburg 
wird heute Freitag, den 12. Juli, eröffnet. Der Fahrpreis 
beträgt 80 Rpf. für die einfache Fahrt, Rückfahrkarten 1,40 
RM., Kinder bis zu 4 Jahren sind frei, für Kinder über 4 
bis zu 10 Jahren wird der halbe Fahrpreis erhoben. 
Der Wagen fährt von Swmemünde: werktags 6,30 und 
14,55 Uhr, 
von Caseburg: werktags 7,05 und 18,00 Uhr. 
Sonntags besteht nur eine Verbindung ab Swinemünde 
6,30 Uhr, ab Caseburg 9,00 Uhr. 
I. Nestle-Kinderfreuden am Strande. Die Deutsche Aktien 
gesellschaft für Nestle-Erzeugnisse, Berlin, in aller 
Welt bekannt geworden durch ihre hervorragenden Fabrikate 
(Nestle's Kindermehl, Nestle's Dosenmilch und Nestle's 
Schokoladen), hat ihr Reklameauto an die Ostsee geschickt, um 
den Müttern und Kindern auch in den Ferien am Strande 
eine Freude zu machen und ihre für die richtige Kinder 
ernährung wichtigen Erzeugnisse in empfehlende Erinnerung 
zu bringen. Das mit vornehmer Reklame gediegen ausge 
stattete Auto erregt Aufsehen und verbreitet Freude überall, 
weil es Gratisproben der leckeren Nestle-Fabrikate verteilt 
und die Kinder außerdem noch mit allerlei buntem Spiel 
zeug, wie Wasserbälle, Strandeimer, Gesellschaftsspiele usw., 
beschenkt. Damit es keiner vergesse, wer es geschenkt und 
woher die berühmten Erzeugnisse kommen, prangt überall 
der Name Nestle . . . 
l. »Dos größte musikalische Wunder unserer Zeit» schreiben 
»The Times", London, über die Professor Theremin'sche Aether- 
w e l l e n - M u s i k. Die Theremin schen Apparate ermöglichen ein 
Musizieren durch freie Bewegung der Hande im Raum. Die Ton 
bildung geschieht durch ein elektromagnetisches Feld, das von 
schwachen Wechselströmen um einen senkrechten Metallstab gebildet 
wird; nähert nian ihm tue Hand, so wird der Ton höher, entfernt 
man sie, tiefer. Die Tonstärke ist in beliebigen Grenzen regulier- 
bar. Dabei ist es aber nicht sosehr die geniale Art der Tonerzeu- 
gung, die den Zuhörer gefangen nimmt, sondern die fast unfaß- 
bare Wandlungsfähigkeit des Toncharakters: die Theremin'sche 
Aetherwellen-Musik vermag das Klangbild der Geige ebenso 
wiederzugeben, wie das des Cellos, der Trompete oder der mensch 
lichen Stimme. Es ist der Badeoerwaltung gelungen, das Pro- 
fessor Theremin-Lnsemble zu einem musikalischen Abend 
im Kurhaussaal zu gewinnen, der heute, Freitag, 8 Uhr 3V 
abends stattfindet. Das Programm bringt mit Vorbedacht bekannte 
Stücke (Wagner, Grieg, Arditi, Offenbach usw), um Jedermann 
Vergleiche mit den gebräuchlichen Instrumenten zu ermöglichen. 
! Kreuzer »Königsberg- kommt wieder» Wie wir soeben 
erfahren, trifft der neue Kreuzer „Königsberg" 
heute, Freitag, gegen Abend in Swinemünde ein. Der 
Kreuzer wird am Elchftaden feftmachen und bis Montag 
im hiesigen Hafen bleiben 
l. Zur Swinemünder Regatta. Für die am Sonntag, den 
1-1. Juli, stattfindcnden Ruder-Regatta sind die letzten Vorberei 
tungen getroffen. Die Tribüne ist ausgestellt, der Bootsplatz her- 
gcrichtet und die ersten Boote sind von außerhalb eingetroffen. 
Die zum Teil recht wertvollen Preise sind im Schaufenster der 
Jnstallationszcntrale, Lindenstraße, ausgestellt. Dort sind auch Tri- 
bünenkarten im Vorverkauf erhältlich. Alles Nähere ist aus 
Regattaprogrammen ersichtlich. Du: Regattaleitung bittet, auch an 
dieser Stelle darauf hinzuw»isen, daß das erste Rennen pünktlich 
2.1S Uhr gestartet wird. 
1. Totenfahrl ln die Heimat. Der am Sonnabend beim 
Baden in der Ostsee ertrunkene junge schwedische Staats 
angehörige Anders T a g e s st r ö m, Sohn eines Ober 
stabsarztes aus Göteborg in Schweden, der sich hier als 
Feriengast aushielt, wurde am Mittwoch Abend in seine 
Heimat übergeführt. Die Ueberführung erfolgte vom hiesi 
gen Bollwerk aus mit dem Motorboot „Möwe", das den 
Leichentransport zunächst bis Trälleborg bringt. 
l. Die Fünf-Mark-Scheine gelten noch! Vor einigen 
Tagen wurde eine Zeitungsnotiz veröffentlicht, nach der die 
Einziehung der Fünf-Markscheine in nächster Zeit beabsich 
tigt wird, da inzwischen genügend Fünf-Markstücke geprägt 
und in Verkehr gebracht worden sind. Diese an und für sich 
harmlose Notiz hat nun gleich unerklärlicherweise Beun 
ruhigung im Publikum hervorgerufen. Viele Leute, 
darunter sogar Geschäftsleute (!), r&gt;erweigern schon jetzt die 
Annahme der Fünf-Markscheine mit der Begründung, daß 
diese Scheine keine Gültigkeit mehr hätten. Das ist natür 
lich Unsi n n ! Die Geldscheine zu fünf Mark gelten natür 
lich nach wie vor. Wann die Außerkurssetzung erfolgt, wer 
den die Leutck)en schon rechtzeitig durch die Zeitung erfah 
ren. Vorläufig möchten wir immer noch einen Stoß Fünfer- 
Scheine haben; wir würden sie schon „an den Mann" 
bringen! 
1. Aufhebung der hundefperre? Auf verschiedene Anfra 
gen aus dem Leserkreise können wir mitteilen, daß bei den 
zuständigen Behördenstellen Verhandlungen im Gange sind, 
die eine baldige Aufhebung derHundesperre, 
also des Maulkorbzwanges, zum Ziele haben. Wie wir er 
fahren, ist die Aufhebung der Sperre in den nächsten 
Tagen zu erwarten. 
Kirchliche Nachrichten 
Sonntag, 14. Juli, 7. nach Trin. 
Christuskirche. 
Sonntag, vorm. .^9 Uhr: Gemeindeaottesdienst, Pastor Poetter. 
Vonn. 10 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Graeber. 
tutherkirche. 
Sonntag, vorm 10 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Poetter. 
Kollekte für die Stettiner Stadtmisfwn. 
katholischer Gottesdienst. 
Swinemünde, Marienkirche Neuestr. 13. 
Sonnabend von 6 Uhr abends an: Beicytgelegenheit. 
Sonntag, 14. Juli. 6 und 8 Uhr: Hl. Messen. 10 Uhr Hochamt 
und Predigt. Abends 8 Uhr: Segensandacht. 
In der Woche sind die hl Messen um 7 und 7&gt;L Uhr 
Leisten-Rätsel 
Die Buchstaben sind so zu ordnen, daß die wagerechte Reihe 
den Namen eine» englischen Dichter» ergibt. — Die senkrechten 
Rethen bedeuten: I deutscher Dichter, 2. deutscher Bildhauer, 3 grie 
chischer Stadtbewohner, 4. Handwerker, 5 phönizische Göttin, 6. Fluß 
in Belgien.