
109 
Weile, M., Privatier, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Wilke, Max, Prokurist, Altdamm, Central-Hotel — — — 1 
Wehner, Gottfried, Kaufm., Chemnitz, Europäischer Hof — 1 
Wehner, Frau, Chemnitz, Europäischer Hof — — — — 1 
Weigelt, Martin, Ober-Jnsp., mit Frau, Breslau, Christi. Hosp. 2 
Weiß, Hans, Prokurist, mit Frau, Danzig, Haegcrs Hotel — 2 
Ziese, Käthe, Lehrerin, Kreuz Ostb., Biktoria Luise — — — 1 
Zipperling, Else, Frankfurt a. M., Strandburg — — — 1 
Zirkelbach, Franz, Kaufm., Berlin-Treptom, Friedenstr. 1 — 1 
Zöllner, Paul, Kreisbaumeister, mit Fnm. u. Mutter, Meseritz, 
Vielliebchen — — — — — — — — — 5 
Zehl, Friedr. Will)., Reg.-Baumstr., mit Frau, Schlachtensee, 
Walfisch — — — — — 2 
Fenker, Alois, Handsch.-Fabrik, Abertham b. Karlsb., Berolina 1 
Fenker, Nanny, Abertham b. Karlsbad, Berolina — — — 1 
Zielte, Marie, Kinderpflegerin, Stettin, Undine — — — 1 
Zorn, Margarete, Büroangest., Berlin-Friedenau, Krausestr. 11 1 
Zobel, Kurt, Kaufm., Stettin, Preußenhof — — — — 1 
Summe 10 329 
Hiervon Kurgäste 7 575 
Passanten 2 754 
Verzogen: Behsemeyer, Hans, Dr. med., mit Frau, Berlin, 
von Meereswarte nach Damenbadstraße 1. 
Aus Swinemünde. 
Luftpost ab Swinemünde. 
Mit der Eröffnung des Bäder-Lustverkehrs 
auf der Linie Berlin—Stettin—Swinemünde—Sellin— 
Stralsund—Hiddensee wird auch der L u f t p o st v e r k e h r 
ausgenommen. Schlußzeiten für Luftpostsendungen beim 
Postamt in der Blücherstraße in Richtung Rügen 11,15 Uhr, 
in Richtung Stettin-Berlin 15,45 Uhr. Luftpostsendungen 
für Stettin und Berlin, die noch an demselben Tage zuge 
stellt werden sollen, müssen als Eilbriefsendungen aufgelie 
fert werden. 
Eine schnelle P o st v e r b i n d u n g nach Schwe 
den wird vom 1. Juli an durch emen zwischen Stralsund 
und Stockholm nach folgendem Plan verkehrenden Reichs 
postflug geschaffen: ab Stralsund 0,30 Uhr, an Stockholm 
5,30 Uhr. Den letzten Anschluß von Berlin bildet der Zug 
I) 17, der um 23,48 in Stralsund eintrifft und von Swine 
munde mit Zug 360, ab Hauptbahnhof 20,3 Uhr, Schlußzeit 
beim Postamt Blücherstraße 19,00 Uhr, erreicht wird. Die 
mit diesem Nachtflug beförderten Sendungen werden in 
Stockholm bereits mit der um 8 Uhr beginnenden ersten Zu 
stellung ausgetragen. Es ist daher möglich, Sendungen nach 
Schweden innerhalb von 12 bis 13 Stunden m die Hände 
der Empfänger gelangen zu lassen. 
-X- Bessere Btotorboalverbinduug mit Ostsminc - Oster- 
nothhafen. Bisher pflegten die Motorboote der Linie 
Swinemünde (Hauptzollamt-Roses Klappe) — Ost- 
s w i n e - O st e r n o t h h a s e n (Leuchtturm) ihre Fahrten 
abends um 9 Uhr einzustellen Für die Swincmünder 
Ausflügler war das oft unangenehm, weil sie den Weg zur 
Führe im Dunkeln zu Fuß machen oder ihren Aufenthalt 
ubkürzen mußten. Ebenso störte es die Osternothhasener, 
wenn sie Veranstaltungen in Swmemünde besuchen wollten. 
Dem ist nun dadurch abgeholfen, daß die Motorboote 
„M a rg a rethe" (C. Maaß) und „W illkommen" (A. 
Schwandt) ihre Fahrten halbstündlich bis 12 Uhr nachts 
fortsetzen, Sonntags und bei besonderen Gelegenheiten 
sogar bis 1 Uhr nachts. Einstweilen ist diese Ver 
längerung des Fahrplans bis zum 18. August vorgesehen. 
I. Wenn man die Zeitung aufmerksam liest. Nachdem 
es der Kriminalpolizei in Stettin in den letzten Tagen 
gelungen war, eine größere Anzahl von Einbrechern sest- 
zunehmen, ist sie durch die Aufmerksamkeit 
eines Z e i t u n g s l e s e r s auf die Spur einer weiteren 
Einbrecherbande gekommen. Dieser meldete, daß er bei 
einem seiner Untermieter anscheinend gestohlene Gegen 
stände gesehen habe. Er fand beim Vergleich der in der 
Zeitung veröffentlichten Diebessachen eine auffallende 
Übereinstimmung mit Zigarettenmarken, Bleistiften, Stahl 
federn usw. Die Kriminalpolizei ging dieser Spur nach 
und noch am selben Abend konnten der Bote Karl Freitter 
und sein Bruder Sigismund Freitter (oder Frötter) fest 
genommen werden. Freitter hatte bei seiner Festnahme eine 
ganze Serie Einbruchswerkzeuge bei sich Die Hausdurch 
suchungen förderten eine ganze Anzahl von Gegenständen 
zutage, die aus Einbrüchen herstammen. 
IDttinpksvlLikjls .1. W. Iti i». I». II. 
Mell 
mit „Sugsnil" uncl „Senttis" 
8is 22. 6. 22. 6. tn^lieli *) (Inan 
An., M.. b'r. f8o. 7. 7.-18. 8.) 8onnt. 
8onnt»xs eiiitUxlxe konüertnbrt bin 
uncl xnrüek bis 8tubbenkn miner 
ab 
8«inemünrie 
14W 
645 
ab 
Seningsklont 
1450 
720 
ab 
2!innowttL 
10w 
— 
SSsknitL Vvrnliolm 
a) Sonntags eintä^ixe 8onclerkallrt 
mit ,,Sentko" 30. 6—1. 9 
b) Kittw oebs eintüZi^e 8vnclerkalirt 
mit „Oriin" 10. 7. -2t. 8. 
500 
1100 
ab Sovnitr . . an 
an Sonnkolm ab 
2345 
1700 
^nseklüsse bis unä »d Zaknltr mit „r r e i n", 
„ k u A » k li", „ u 6 r t k L" vis oben. 
^.usklu^slinie mit „k&gt;eis" 
—Wen 
SN Mm V/etUsge bin unll bei sb 4. lull: 
645 
ab 8*»inemllnile an 
2215 
725 
ab Seningsrlont an 
2135 
845 
ab 2tinnov»itL an 
2015 
über Oöbrein 8ellin. 8!nr 
1315 
an TsknitL .... ab 
1700 
mit „Sngonli" miä „Sentks" 
Von li ii x « n kommen«!: Di,. 1)&lt;&gt;., 8b, 
nb 22. 6 nn allen ^Vorktn^en: 
1. 2. 
14.7.-1S.S. 
ab 
2inno«itL 
930 
ab 
Seningskiont 
. 1045 
ab 
8winemtinrie 
. . 1130 
an 
Stettin 
1500 
an 
Senlin 
. . 1827 
1720 
1835 
1905 
1850 
10'iO 
2245 
207 
Nirvkte (&gt; v &gt;&gt; ii e k a b f e r 1 l u n x 
überall uneli clem Uinnenlniule 
—ILopvirlLttAviL 
Dourkallrten mit „vilin" 8. 7.—25. 8. 
1550 
2020 
ab 8allnitz ... an 
an Lopenliaxen ab 
13oo 
630 
^nsclllüsss bis iin&lt;! nb 8nLnitx mit ^k'rein", „linxnrü", 
„Uertlin" vie oben. 
aennnit - I'roxrnniiii für «len tufentlialt In Koiienlinxen 
ballikarten uncl kostenlose ^uskünkte bei I. IVIUlien, am Bollwerk uncl Oroüe llircllenstralle 83, sowie im Seiseküno im liurllaus.