
Witte, Hans, Kaufm., Berlin, Fürberstr. 32 — — — — 1 
Wüstner, Anna, Frau, Berlin, Frieda — — — — — 1 
Wiedenberg, Ellen, Fräulein, Berlin, Strandburg — — — 1 
Wolf, Liesbeth, Verkäuferin, Züllchow, Moltkestr. 26 — — 1 
Wunderlich, Martha, Frau Wiesenbaumeister, Neustettin, 
Bismarckstraße 10 — — — — 1 
Wunderlich, Inge, Neustettin, Bismarckstraße 10 — — — 1 
Westermann, Kurt, Kaufm., Berlin, Heysestr. 36 — — — 1 
Ziesche, Gustav, Maschinenmeister, mit Frau, Mumsdorf b. 
Halle a. S., Wiesbadener Hof — — — — — 2 
Zimmermann, Herbert, Kaufm., Leipzig, Concordia — — 1 
Zietlow, Gertrud, Stettin, Moltkestr. 26 — — — — — 1 
Summe: 28 847 
Hiervon Kurgäste: 23 762 
Passanten: 5 085 
Verzogen: Kloster, Hagbart, Kaufm., Anrhus-Dänemark, von 
Vineta nach Dünenschloß. — Schultz, Margarete, Studentin, 
Berlin-Steglitz, von Admiralstraße 3 nach Herrenbadstraße 7. — 
Liebeschütz, Edgar, Kaufm., mit Frau, Brandenburg a. H., vom 
Parkhotel nach Herta. — Mois, Marg., Jnuer, von Admiral 
straße nach Lotsenstraße 69. 
miß LoontaZs, von 9 bi8 9,15 HUr 
!n der I^utlrerkirelre 
Kreuzworträtsel. 
W a gere ch t: 1. Körperorgan, 4. Frucht, 8. schweizerischer Kanlon, 
9 musikalischer Ausdruck, 10. Nebenfluß der Donau, 12. Teil der 
Kleidung, 13 französischer Reboluiionsführer, 15. Nebenfluß der 
Weichsel, 17. Schlachtort aus dem Kriege 1870/71, 20. Festraum, 
22. schweizerischer Freiheitsheld, 24. Ort in Tirol, 25. europäische 
Hauptstadt, 26 bekannter Schachspieler, 27. Amtskleid. — Senk 
recht: l. Figur aus der Oper „Tiefland", 2. Papageienart, 3. Staat 
in Asien, 5. finanztechnischer Ausdruck, 6. Gutschein, 7. Schluß, 
11. Stadt in der Schweiz, 12 Landschaft in Ungarn, 14. Teil des 
Wagens, &gt;6. Nebenfluß der Donau, 17. landwirtschaftlicher Ausdruck, 
18. römischer Kaiser, 19. Baum, 21. Getränk, 23. Anerkennung. 
Aus Swinemünde. 
Höflichkeit beim Reisen! 
Die Reichsbahn schreibt: 
Höflichkeit im Verkehr mit den Reisenden ist 
Pflicht des R e i ch s b a h n b e a m t e n. Sie erleichtert 
dem Publikum gerade in den kleinen Dingen das Reisen 
und hat daher eine besondere verkehrswerbende Kraft. Dar 
auf wird das Personal der Reichsbahn immer wieder hin- 
gennesen. Andererseits sind die Beamten des öfteren der 
Unhöflichkeit des ungeduldigen Reisenden 
ausgesetzt Namentlich in den Zeiten des lebhaften Ver 
kehrs werden manche Reisende allzu schnell nervös und 
heftig, wenn sie ihrer Meinung nach nicht rasch genug ab 
gefertigt werden. Diese Reisenden sollten doch nicht ver 
gessen, daß die Beamten, die von. morgens bis abends mit 
Anfragen bestürmt werden und m der Hauptreisezeit stark 
belastet sind, ihr Möglichstes tun, um allen Anforderurigen 
gerecht zu werden. Dem Beamten wird die Arbeit mensch- 
lisch recht erschwert, zumal er auch den Unhöflichen höflich 
entaegenkommen muß. Darum bittet die Reichsbahn den 
Beamten das Hoslrchsein durch eigene Höflichkeit 
zu erleichtern; denn damit läßt sich auch der Hochbetrieb 
in der Hauptreisezeit am besten bewältigen. 
Oleiebviel iveleke 
8ie «keilen, 8ie veräen kun Ikne Nnnä 
Lin 8oennee!ien-LüIIKsIkel' vsknk clen 
inciiviiiuellen Ldsnskler Ikren 8cdeikk, 
veil Ms «ckmieZssme Oolcikecien sicli 
Osrni-IriMumspikre venleikl 6en Qolä- 
te-ier jskrrednislLnxe NsItbLi-keit. 
ülMsillllllllg V. MMÜie, WilM. 3