
«2 
377 
Schulz, Egon, Kaufm., mit Frau, Berlin, Schloß am Meer — 2 
von Schwarzenfelck, Martha, Frau, Berlin-Lichterfelde, Hartig- 
straße 12 — — — — — — — — — 1 
Schirm, Franz, mit Frau, Dt. Krone, Europäischer Hof — — 2 
Schmiechen, Arthur, Hamburg, Oehlkes Hotel — — — — 1 
Schmidt, Lotte, Breslau, Europäischer Hof — — — — 1 
Schulte, Hedwig, verw. Direktor, Berlin-Friedenau, Neptun — 1 
Scheibchen, Gerhard, Student, Berlin, Möwe — — — — 1 
Steinrück, Martha, Dr., Frau, Berlin, Favorit — .— — — 1 
Stolle, Karl, Kaufm., Berlin-Zehlendorf, Waterkant — — 1 
Steinrück, Martha, Frau Dr., Berlin, Favorit — — — — 1 
Stieber, Else, Lietzen (Kr. Lebus), Herkules — — — —. 1 
Stock, Margarete, Berlin, Vineta — — — — — — 1 
Strauß, K., Kaufm., Frankfurt, Ostsee-Palast — — — — 1 
Steinke, Max, Kaufm., Berlin-Halensee, Rolandseck — — 1 
Steffen, Paul, Kaufm., Jasenitz i. P., Wikinger Hof — — 1 
Steiner, Emil, mit Tochter, Potsdam, Wikinger Hof — — 2 
Steinolt, Fritz, Berlin, Baltischer Hof — — — — — 1 
Steinke, Franz, Ingenieur, Berlin, Schmidts Hotel — — 1 
Thormann, Richard, Apotheker, Halberstadt, Viktoria — — 1 
Treptow, Dusia, Frau, Falkenburg, Wartburg — — — 1 
Treskehis, Friedrich, Jng., mit Frau, Gumbinnen, Europ. Hof 2 
Thiedke, Wilhelm, mit Frau, Berlin-Schöneiche, Preußenhof — 2 
Amblai, August, Konsul, Stettin, Walfisch — — — — — 1 
Ury, Arthur, Dipl.-Ingenieur, Berlin, Ida Maria — — — 1 
Urban, Erdmann, ? Hohenzollernhof — — — — ' —1 
Unglaub, Hertha, Reichenbach, Preußenhof — — — — 1 
"vlassoxoules, V., Student, Leipzig, Atlantic — — — — 1 
Voelkel, Franz, Kaufm., mit Frau, Berlin, Vineta — — — 2 
Venohr, Albert, Schauspieler, Berlin, Europäischer Hof — — 1 
Voigt, Robert, Vertreter, m. Frau, Plauen i. V., Schwerin. Hof 2 
Wilhelm, Christian, Augsburg, Emden — — — — — 1 
Wartensleben, Marie Luise, Arztgattin, Wilmersdorf, Merkur 1 
Weißfeiler, H., Frau, mit Mutter, Charlottenburg, Cäcilie — 2 
Weißenberg, Gustav, Zeitungsverleger, mit Frau, Berlin-Steg ¬ 
litz, Hubertus — — — — — — — — — — 2 
Werner, Victor, Kaufm., Hamburg, Atlantic — — — — 1 
Wesener, Frau Major, Berlin, Schloß am Meer — — — 1 
Würbs, Karl, Kaufm., Berlin, Park-Hotel — — — — 1 
Wurzbach, Gerda, Haustochter, Leipzig, Moltkestr. 23 — — 1 
Wachholz, Erich, Kaufm., mit Frau, ? Wikinger Hof — 2 
Weise, Cläre, Stenotypistin, Berlin, Hohenzollernhof — — 1 
Wolff, Erich, Stettin, Schweriner Hof — — — — — 1 
Weber, Walter, Kllstrin, Europäischer Hof — — —— 1 
v. Websky, Wolfgang, Maler, Schweidnitz i. Schl., Preußenhof 1 
Wesche, Friedrich, Rittergutsbesitzer, mit Familie, Rittergut 
Wrechen, Central-Hotel — — 4 
Wolf, Paul, Berlin-Schöneberg, Schmidts Hotel 1 
Wolffgramm, Charlotte, Lehrerin, Mildenau, Preußenhof — 1 
Worche, Frau, Bitterfeld, Baltischer Hof — — . 1 
Wünsch, Gotthard, Kaufm., mit Frau, Stockholm, Balt. Hof 2 
Wittas, Felice, Verkäuferin, Beuthen, Wiesbadener Hof — 1 
Zahn, Georg, Kaufm., Breslau, Eden — — 1 
Zeller, Oskar, Kaufm., Hamburg, Ostsee-Palast 1 
Ziegeldecker, Martha, Sängerin, Stettin, Bismarckstr. 7 1 
Ziemer, Ernst, Juftizinsp., mit Frau, Regenwalde, Lotsenstr. 13 2 
Zeiber, Paul, Nürnberg, Wikinger Hof .— 1 
Zurmühlen, Willy, Ingenieur, Berlin, Hohenzollernhof 1 
Zollbont, Richard, Kaufm., Stettin, Lindenblüte 1 
Zaddach, Günther, Administr., mit Frau, Schrokow, Balt. Hof 2 
Zolloer, Heinrich, Reisender, Chemnitz, Central-Hotel 1 
Zempelburg,, Gertrud, Sekretärin, Berlin, Möwe — —_ — 1 
Summe: 33 088 
Hiervon Kurgäste: 26 802 
- - " . - ^Passanten: 6 226 
Verzogen: Knüpffer, Elisabeth, Gymn.-Lehrerin, Jeking bei 
München, von Emma Luise nach Australia. — Krömer, Paul, 
Registrator, Breslau, von Bismarckstr. 12 nach Bedastr. 7. — 
Schaefer, Frau Dr., von Waterkant nach Babette. — Schlereth, 
Bertha, Mannheim, von Hygiea nach Haiderose. — Wermelskirch, 
Ruth, Frankfurt a. O., von Emma Luise nach Australia. 
Saison-Ausverkauf 
im Warenhaus — „Mensch". 
Von Dr. Curt Kayser (Berlin-Wilmersdorf). 
Während der sorgsame Kaufmann mindestens am 
Jahresende, bisweilen aber, und nicht zu seinem Schaden, 
zweimal im Jahre einen Saison- oder Inventur-Ausverkauf 
anstellt, d. h. die Bestände seines Lagers zu überprüfen, 
Fehlendes zu ergänzen und Schadhaftes abzustoßen pflegt, 
hat sich eine Inventur im Warenhaus „M e n s ch" 
bisher leider noch wenig eingebürgert. Und doch wäre sie, 
wie bei einein industriellen Unternehmen, für die Eesund- 
heits- und Leistungsfähigkeit des Ganzen von allergrößter 
Bedeutung'. 
Unzählige große und kleine Schädlichkeiten stürmen all 
täglich auf unsere Gesundheit ein und, wenn sie auch glück 
licherweise nur selten zu Erkrankungen des einen oder ande 
ren Organes führen, so hinterlassen sie doch oft Spuren und 
Eindrücke, die dem Auge des Arztes nicht entgehen. Hier 
rechtzeitig für Hilfe sorgen, heißt kostbare Werte erhalten. 
Wie oft ist z. B. ein nicht beachteter Husten das äußere 
Zeichen eines, durch genauere ärztliche Untersuchung bereits 
feststellbaren und dann sicher der Heilung fähigen Lungen 
spitzenkatarrhs resp. einer beginnenden Tuberkulose! Wie 
oft verbergen sich hinter gelegentlich auftretenden Magen- 
und Unterleibsbeschwerden ernste, manchmal sogar Krebs- 
erkrankungen, die im Anfangsstadium, mit den Mitteln der 
modernen ärztlichen Kunst rechtzeitig erkannt, durchaus heil 
bar sind, denen aber der gehetzte Eroßstadtmensch oder der 
nicht genügend aufgeklärte Landbewohner nicht die gebüh 
rende Beachtung schenkt. Ganz besonders gilt das für Per 
sonen, die das 50. Lebensjahr erreicht haben; denn gerade 
dieses Lebensalter stellt eine gefährliche Klippe des Lebens 
dar, an der mancher Mann und manche Frau durch ein 
beginnendes Krebsleiden, durch Stoffwechsel-Erkrankungen, 
Gefäßverkalkung, Umerleibsleiden usw. zu scheitern pflegt. 
Das alles ließe sich in einfacher Weife verhüten, wenn 
wir uns daran gewöhnen wollten, gleich dem Kaufmann 
mindestens zweimal im Jahre eine Körperinventur durch 
den Arzt vornehmen zu lassen. Gelegenheit hierzu könnte 
der Termin der Saison- und Inventurausverkäufe oder der 
Jahreswechsel und der Geburtstag des Einzelnen geben. 
Hat doch, von solchem Gesichtspunkt geleitet, in neuester Zeit 
schon eine ganze Anzahl von Lebensversicherungsgesellschaf 
ten alljährlich stattfindende, kostenfreie, ärztliche Gesund 
heitsuntersuchungen und Beratungen für ihre Versicherten 
eingeführt. — Vielleicht ließe sich ähnliches für die minder 
bemittelte Bevölkerung auch durch die Krankenkassen be 
werkstelligen. 
Auf jeden Fall sollte jeder, dem seine Gesundheit lieb ist. 
mindestens zweimal im Jahre durch den Arzt 
seines Vertrauens eine solche Gesundheits-Inven 
tur vornehmen und für schleunige Ausbesserung etwaiger, 
gesundheitlicher Schäden sorgen lassen, denn: ..Zu spät er 
fährt man es zumeist, der beste Arzt Vorbeugung heißt!"