
106 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Uebertrag 9 750 
Archheim, Eva, Witwe, mit Kind, Charlottenburg, Strandburg 2 
Abisch, Zilli, Frau, mit Fam. u. Stütze, Berlin, Emma Luise 5 
Ackermann, Gottlieb, Ingenieur, mit Frau, Berlin, Hubertus 2 
Arnold, Frau, Rechtsanwalt, Berlin-Steglitz, Beatus ille — 1 
Adermann, Gerhard, Berlin, Goldener Hirsch — — — — 1 
Berg, Fritz, Mechaniker, Berlin, Frieda — — — — — 1 
Beyfen, Gustav, Dr. med., Arzt, mit Frau, Elberfeld, Jester — 2 
Brause, Aug., Fabrikbesitzer, Bremen, Midgard — — — 1 
Brieske, Albert, Bauunternehmer, Stettin, Ostsee-Palast — 1 
Buchner, Hildeg., Frau, mit Kindern, Stettin, Gartenstr. 18 3 
von Bredow, Gräfin, Hannover, Midgard — — — — 1 
Becker, Rosa, Frau, mit Kind, Dessau i. Anh., Gadebuschstr. 19 2 
Blütenthal, Paul, Dr., Rechtsanw., Frankfurt a. M., Barberina 2 
Budy, Joachim, Ingen., mit Frau, Breslau, Lotte — — 2 
Bedian, Pepi, Czernowitz, Viktoria — — — — — — 1 
Blume, Friedrich, Architekt, Gellendorf, Walfisch — — — 1 
Blume, Frau, Gellendorf, Walfisch — — — — — — 1 
Boehm, Georg, Major a. D., mit Fam., Königsberg, Roonstr. 9 3 
Boeker, Kaufm., mit Frau, Berlin, Walfisch — — — — 1 
Born, Senta, Berlin, Barberina — — — — — — 1 
Brande, Denise, Direktor, Frau, mit Fam. u. Bed., Berlin, ? 4 
Bularz, Paul, Berlin-Grünau, Lotsenstr. 61 — — — — 1 
Becker, Hans, Stettin, Undine — — — — — — — 1 
Bernhardt, Hedwig, Ww., Berlin, Gadebuschstr. 14 — — 1 
Bernhardt, Charlotte, mit Kind, Lichtenberg, Gadebuschstr. 14 2 
Bernhardt, Hanni, Stenotypistin, Berlin, Jngeborg — — 1 
Borchardt, Walter, Architekt, mit Frau, Berlin, Hubertus — 2 
Busch, Irma, Berlin-Lichtenberg, Gadebuschstr. 14 — — — 1 
Baum, Oskar, Kürschnermstr., mit Frau, Waldenburg, Schloß 
am Meer — — — — — — — — — — 2 
Böhm, Heinrich, Breslau, Haegers Hotel — — — — 1 
Bornhoff, Ada, Frau, mit Fam., Kopenhagen, Hohenstaufen — 4 
Lohn, Charlotte, Frau Kaufm., mit Kindern, Berlin, Silesia 3 
Clauder, Geschwister, Greiz, Rolandseck — — — — — 2 
Cremer, Mally, Ww., mit Tochter, Naumburg, Knuth — — 2 
Caspary, Marie, Arztfrau, mit Kindern u. Bed., Stettin, Mia 4 
Demke, Ilse, Spandau, ? — — — — — — — 1 
Dietrich, Käte, Frau, mit Kindern, Merseburg, SeeringsHotel 4 
Duisberg, F. B., Direktor, mit Fam., Berlin, Seerings Hotel 3 
Dannigel, Irmgard, Oppeln, Nußbaum — — — — — 1 
Teiche, Ilse, Haustochter, Schönebeck a. E., Trapp — — 1 
Deiche, Dora, Seminaristin, Schönebeck a. E., Trapp — — 1 
de Diana, E., Agent, Konsul, mit Fam., Berlin, Herkules — 5 
Diakow, Olga, Berlin, Am Meer — — — — — — 1 
Didi, Carl, Kapellmstr., Wilmersdorf, Kaiser Wilhelm — — 1 
Domke, Hans, Dipl.-Bolkswirt, Niederschünhausen, Kaiser Wilh. 1 
Domke, Erna, Niederschönhausen, Kaiser Wilhelm — — — 1 
Denkwirth, Kurt, Berlin, Neuestr. 61 — — — — — 1 
Dirschauer, Elli, Frau, mit F., Friedland N.-L., Bismarckstr. 8 3 
Ellerbeck, Paul, Direktor, Berlin, Midgard — — — — 1 
Emans, Max, Kaufm., mit Tochter, Köln, Midgard — — 2 
Ebner, Jenny, Frau Jng., in. Fam., Dessau i. Anh., Rolandseck 4 
Ebel, A., Berlin, Hubertus — — — — — — — 1 
Eppendorf, Max, Kaufm., mit Fam., Bitterfeld, Favorit — 3 
Edelhoff, Arthur, Kaptl. a. D., Berlin, Preußenhof — — 1 
Fronhöfer, Georg, Ingen., Danzig-Langfuhr, Frieda — — 1 
Fliege, Carl, Kaufm., mit Fam., Osnabrück, Dünenschloß — 4 
Frehde, Ernst, Gutsbesitzer, Bernau, Gerichtslaube — — — 1 
Friedmann, Trude, Frau, mit Kind, Eisleben, Erika — — 2 
Fritz, Max, Kaufm., Stockholm, Walfisch — — — — 1 
Fahrenthal, Erich, Kaufm., mit Frau, Wilmersdorf, Atlantic 2 
Feldmann, Frieda, Haustochter, Leipzig, Jngeborg — — 1 
Frommen, M., Friedersdorf, Dresdener Hof — — — — 1 
Feinschreiber, Klara und Bula, Berlin, Beatus ille — — — 2 
Frost, Georg, Kaufm., mit Frau, Steglitz, Beatus ille — — 2 
Fenster, Ferry, Reisender, Charlottenburg, Baltischer Hof — 1 
Franz, Jul., Kaufm., Jena, Preußenhof — — — — — 1 
Gundlach, Wally, Frau, mit Tochter, Stettin, Waldfrieden — 2 
Gerhardt, Martha, Sekretärin, Zeitz, Wiesbadener Hof — — 1 
Goth, Georg, Rechn.-Führer, mit Fam., Leipzig, Wiesb. Hof 4 
Grlltzmüller, Elsbeth, Frau, mit Kindern, Spandau, Berolina 3 
Getreuer, Elise, Frau, Teplitz-Schönau, Agnes — — — 1 
Gimsa, Ursula, Liegnitz, Dllnenschloß — — — — — 1 
Grund, Willi, mit Frau, Schönow, Gerichtslaube — — — 2 
Gappe, Herta, Frau, mit Kindern u. Bed., Charlottenburg, 
Glücksburg — — — — — — — — — — 4 
Grebe, Heinrich, Kaufm., Frankfurt a. M., Vineta — — 1 
Greif, Christian, Student, Prag, Tip Top — — — — 1 
Große, Albert Kfm., mit Frau, Berlin-Müggelheim, Hubertus 2 
Grüning, Lucie, Modezeichnerin, Berlin, Fresena — — — 1 
digershof, Glückauf — — — — — — — 4 
Graul, Walter, Philharmoniker, Hamburg, Elsbeth — — 1 
Grube, H., Berlin-Karlshorst, Haiderose — — — — — 1 
Grube, Hanni, Berlin- Karlshorst, Haiderose — — — — 1 
Grube, Lothar, Berlin- Karlshorst, Haiderose — — — — 1 
Gundel, Rudolf, Hauptm. a. D., mit Söhnen, Stützerdach i. Th., 
Christ!. Hospiz — — — — — — — — — 3 
Goldberg, Adolf, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Gibbe, Helene, Halle, Preußenhof — — — — — — 1 
Goscheik, Otto, Stettin, Goldener Hirsch — — — 1 
Hesse, Lucie, Erfurt, Berolina — — — — — — — 1 
Hopfer, Otto, mit Frau, Zuckelhausen b. Leipzig, Elsbeth — 2 
Hnltenberger, Michael, Dr., Professor, mit Frau, Budapest, 
Strandburg — — 2 
Hilf, Hubert, Professor, mit Frau, Eberswalde, Strandburg — 2 
Höft, Jul., Gen.-Arzt, mit Fam., Stettin, Wiesbadener Hof — 3 
Hübner, Käte, Charlottenburg, Schloß am Meer — — — 1 
Haase, Gertrud, Frau, mit Töchtern, Halberstadt, Reichsadler 3 
Haaschau, Max, Ober-Reg.-Rat, Berlin, Walfisch — — — 1 
v. Hardenberg, Heinrich, Graf, mit Frau, Potsdam, Strandburg 2 
Hasse, Adalb., Ober-Finanzrat, mit Frau, Lichterfelde, Hubertus 2 
Hauschke, Frieda, Frau, Berlin-Steglitz, Melanie — — — 1 
Helbig, Martha, Frau Direktor, mit Tochter, Berlin, Luise 2 
Höpfner, Oskar, Kürschnermstr., mit Frau, Berlin, Cecilie — 2 
Hoffmann, Wally, Berlin, Hafenstr. 1 — — 1 
Horndasch, Ernst, mit Frau, Frankfurt, Barberina — — 2 
Hundt, Elisabeth, ärztl. Gehilfin, Stettin, Gerichtslaube — — 1 
Hacker, Lotte, Frau Kaufm., Berlin, Emma Louise — — 1 
Hacker, Fritzi, Berlin, Emma Louise — — 1 
von Halpern, Carl, Reg.-Präsident, Stettin, Walfisch 1 
Harder, Wanda, Berlin, Walfisch — — 1 
Hardt, Erika, Stettin, Pommernhaus — — — — 1 
Hildebrandt, Otto, Mag.-Beamter, Stettin, Kurparkstr. 12 — 1 
non:i. * ILsrLir * L ! 
8 L ir Q I N 
NaeknrLttaAs: XON 2 L 8 N L.