
122 
^loirtaK, 8. ^ulr 1929, tä^Iieli, 
mit ^.usuadmo LormtaZs, von 9 di8 9,15 Ildr 
^lorAenkeier!n der I^utlrer^ireke 
Aus Swinemünde. 
Pommernwoche 
Am gestrigen Freitag, den 5. Juli, begannen die Segel 
wettfahrten der P o m m e r n w o ch e. Da die Wett 
fahrten in der Swinemünder Bucht stattfinden und 
Motorboote Fahrten in See unternehmen, so ist jedermann 
Gelegenheit gegeben, sich die interessanten Wettfahrten aus 
der Nähe anzusehen. Die Wettfahrten finden am 5., 6., 7. 
und 8. Juli vormittags 10 Uhr statt. Die Ausfahrt der 
Jachten zum Start bei der Glockenboje erfolgt gegen 8 Uhr 
vormittags. Am 9. Juli vormittags 8 Uhr erfolgt die Wett 
fahrt nach Lauterbach auf Rügen. Die Startlinie befindet 
sich auf der Swine bei der l. Taorpedoboots-Flottille. An 
diesem Tage kann das Starten sämtlicher Jachten vom 
Kaiserbollwerk aus gut beobachtet werden und dürfte viele 
Zuschauer herbeilocken, zumal die Kapelle der hiesigen 
1H. Marine-Artillerie-Abteilung von 7,20 Uhr ab am 
Kaiserbollwerk konzertieren wird. Erwähnt muß noch 
werden, daß sich zu den Wettfahrten zahlreiche Jachten ge 
meldet haben. 
l. Volksversammlung der Nationalsozialisten. Zu der 
am heutigen Sonnabend im „H o h e u z o l l e r u h o f" 
stattfindenden öffentlichen Volksversammlung der National 
sozialistischen Deutschen Arbeiterpartei, in der Pastor 
Münchmeycr (Borkum) spricht, wird mitgeteilt, daß in 
Anbetracht des zu erwartenden starken Besuches die Kassen 
eröffnung bereits um '^8 Uhr erfolgen wird. 
* Freie Fahrt zur Ostmesse mit dem „Seedienst Ost 
preußen". Um den Interessenten aus Pommern, der Grenz 
mark und Mecklenburg die Fahrt zur 17. Deutschen Ost 
messe in Königsberg (18.—21. August) und zu den mit 
ihr verbundenen großen land- und forstwirtschaftlichen Fach 
ausstellungen zu verbilligen, hat das Königsberger Meßamt 
ein Abkommen mit dem „S e e d i e n st Ostpreußen" 
getroffen, auf Grund dessen die Besucher der 17. Deutschen 
Ostmesse freie Fahrt von Swinemünde nach Pillau erhalten 
können. Kaufleute, Gewerbetreibende und Landwirte, die 
die Absicht haben, zur Ostmesse den Seeweg zu wählen, 
müssen sich schriftlich bei dem Meßamt Königsberg Pr., 
Hansaring, oder der Geschäftsstelle der Deutschen Ostmesse, 
Berlin W. 35, Potsdamerstraße 26b melden. Sie erhalten 
dann durch Nachnahme einen Dauerausweis zum Vorzugs 
preise von zwei Mark und gleichzeitig die Karte, die zur 
freien Fahrt Swinemünde — Pillau berechtigt. 
Zur Königsberger Herbstmesse fährt das Seemotorschnell 
schiff „Hansestadt Danzig", des „Seedienst Ostpreußen", das 
am Sonnabend, den 17. August, 18,30 Uhr, von Swine 
münde abfährt. 
1. Die Fünfmarkscheine werden eingezogen. Nachdem 
die deutschen Münzstätten in den letzten Monaten m aus 
reichendem Maße Fünfmartstücke geprägt haben, sollen die 
noch im Umlauf befindlichen Fünfmarkscheine allmählich 
aus dem Verkehr gezogen werden. Zu einem noch zu 
bestimmenden Zeitpunkte werden sie für ungültig erklärt 
werden. 
Kirchliche Nachrichten 
Sonntag, den 7. Juli 1929, 6 .nach Trm. 
Lhristuskirche. 
Sonntag, vorm. 8l4 Uhr: Gemeindegottesdienst, Palt. Graeber. 
Vorm. 10 Uhr: Gemeindegottesdienst mit Beichte und Feier des 
heil. Abendmahls, Pastor Graeber. 
Lutherkirche. 
Sonntag, vorm. 10 Uhr: Gemeindcgottesdienst, Pastor Poetter. 
Kollekte für das Hainsteinjugendwerk bei Eisenach. Wochentäglich 
morgens 9 Uhr: Morgenfeier. 
katholischer Gottesdienst. 
Marienkirche, Neuestraße 13. 
Sonnabend von 6 Uhr abends an: Beicytgelegenheit. 
Sonntag, den 7. Juli: 6 und 8 Uhr: Hl. Messen. 10 Uhr: 
Hochamt und Predigt. 20 Uhr: Segensandacht. 
In der Woche sind die hl Messen um 7 und 7^ Uhr 
M Yorker, 
Huck kür Li« 
ist 
Ksissk-'s Ksffss - QssQk'lsft 
die richtige Lerugsquelie kür 
SQt-iOKOi-^O^t^ / 
in hervorragender 6üte aus unseren eigenen Fabriken 
Filialen in iniiniko: 
WrLv&lt;IiieIisitir»li&lt;- 2L 
-1, Fernsprecher 2887. 
INIÜMM 
jeder r t 
in 
neuzeitlicher und 
rweclcentsprechender 
^uskührunA 
schnell und 
preiswert 
öuchdrncicerei 
ömneiiiiiMs r«ilii»s 
köni^sstraLe 5.