
Wanner, Erich, Kaufm., Berlin, Galdfried - - - 1 
Wedler, Bernhard, Kaufm., mit Familie, Breslau, Walfisch 3 
Weichmann, Frau, mit Tächtern, Friedeberg, Excelsior 4 
Wein, Richard, Baumeister, mit Familie, Berlin, Meereswarte 3 
Werner, Marg., Frau, unit Tochter, Berlin, Kaiserpark — 2 
Walsleben, A., Inspektor, Ganschendorf, Barbarossa 1 
Wiedeholz, Georg, Kaufm., Berlin, Barbarossa — — — 1 
Wiedeholz, Elli, Frau, mit Kind, Berlin, Barbarossa 2 
Will, Erich, Dr. ing., Berlin, Barberina — — — - 1 
Wolf, Robert, Kaufm., Breslau, Eitel Friedrich 1 
Wassermann, Alfred, Kaufm., Frankfurt a. M., Europäisch. Hof 1 
Walter, Hermann, Kaufm. mit Frau, Plauen, Baltischer Hof - 2 
Weiß, Rosel, Frau, Brandenburg, Atlantic — - I 
Weiß, Edgar, Kaufm., Stettin, Atlantic — — — — 1 
Walk, Marg., Frau, mit Kind, Wilmersdorf Strandpalast — 2 
Wehrmann, Friedrich, Kaufm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Palast 2 
Weile, Thea, Frau, mit Sohn, Berlin, Bedastr. 10 — 2 
Werner, Frau, mit Tochter, Berlin-Pankow, Atlantic — — 2 
Werres, Georg, Kaufm., Berlin-Friedenau, Atlantic 1 
Wrzeciono, Georg, Oberlehrer, Oppeln, Undine — — 1 
Wunderlich, Hedel, Ehefrau, Breslau, Friedenstr. -1 — — 1 
Zetzsche, Ernst, Referendar, Baußen, Siegfried Joachim — 1 
Zahn, Meta, Frau, mit Tochter, Halberstadt, Barbarossa — 2 
Zornig, H., Major, mit Frau, Berlin, Schloß-Hotel — — — 2 
Zeschke, Earl, Kaufm., mit Frau, Berlin, Siegfried Joachim 2 
Zickow, Ida, Witwe, Berlin-Tegel, Atlantic — — — — 1 
Zirkow, August, Dr., Rechtsanwalt, Berlin-Tegel, Atlantic — 1 
Zink, Egon, Berlin, Pommernhaus — — — — — — 1 
Sumine 14 '225 
Hiervon Kurgäste 10 966 
Passanten 3 259 
mit ^.usnabms LormtaZs, von 9 bis 9,15 Ilbr 
^lorgenkeier in der lüutksrkirclie 
Aus Swiiiemünde. 
I. Neue Karte der Inseln Usedom-Wollin. Im Perlag von 
W. Fritzsche ist soeben die dritte verbesserte Auflage der 
Karle der Insel Usedom erschienen. Die,in Fünfsarbendruo" 
hergestellte Karte ist nach amtlichen Quellen und eigenen 
Erkundungen von dem bekannten Kartographen Müller 
(Berlin) bearbeitet Die neue Ausgabe der Karte erscheint 
jetzt zur Wanderzeit im rechten Augenblick. Bei der Ge 
diegenheit und Uebersichtlichkeit wird sie gewiß niele Freunde 
finden, zumal der Preis nur 1 Mk. beträgt 
I. Fahrraddiebslähle. — Fahrradwache. Am Montag ist 
vor dem Gebäude der Badcverwaltung in der Friedrich 
straße wieder ein Fahrrad, Marke „Adler", schwarzer 
Rahmen, entwendet worden. - Da in letzter Zeit immer 
wieder durch Unachtsamkeit del Bescher Fahrraddiebstähle 
vorkommen, wird dadaruf hingewiesen, daß auf dem 
Großen Markt sich eine F a hrr a dwache befindet, deren 
Benutzung nur dringend empfohlen werden kann Im 
eigenen Interesse werden die Fabrradbescher ersucht, ihre 
Räder mit einem Schloß zu versehen und sie bei Nicht- 
bennlzung anzuschließen. Bis jetzt war es nicht möglich 
festzustellen, wo die gestohlenen Räder verkauft, abgeseßl 
oder umgebant werden. Bor Ankauf wird gewarnt Zweck 
dienliche Nachricht nimmt die Kriminalpolizei jederzeit ent 
gegen. 
Zerrte 
ist soeben in li r i t t o r verbesserter 
^uslax-e erschienen — Ksllstkb 1.75000 
Preis 1.00 
^1). FritzLeüe, AottrSAAtrcr/Ze 5