
.53 
Schöller, Anna, Frau, Berlin, Australia — — — — 1 
Schack, Walter, Kaufm., mit Frau, Leipzig, Walfisch — — 2 
Schalow, Max, Vertreter, Stettin, Neuestr. 18 — — — 1 
Schelhorn, Liselotte, Konzert-Agentin, Rostock, Bismarckstr. 4 1 
Schild, Hildegard, Wilmersdorf, Atlantic — — — — 1 
Schmidt, Otto, Fabrikbes., mit Fam., Charlottenburg, Atlantic 4 
Schnitzte, Erna, Kass., Berlin, Bismarckstr. 12 — — — 1 
Schöttler, H., Hamburg, Lotsenstr. 61 — — — — — 1 
Schröter, Friedrich, Zahnarzt, Sagan, Glückauf — — — 1 
Schulz, Gerhard, Kaufm., mit Frau, Berlin, Gadebuschstr. 30 2 
Schube, Emil, Gastwirt, mit Fam., Stettin, Lotsenstr. 52 — 5 
Schulze, R., Kaufm., Berlin, Schloß am Meer — — — 1 
Schwede, Meta, Frau, Berlin, Privatstr. 10 — — — — 1 
Shyanowitsch, Friedel, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, 
Cecilie — — — — — — — — — — 2 
Stoermer, Marie, Ww., Stolp i. P., Bedastr. 1 — — — 1 
Storz, Hermann, Kaufm., Charlottenburg, Annaburg — — 1 
Straub, Lotti, Niederschönhausen, Gr. Kirchenstr. 82 — — 1 
Strauch, Max, Kaufm., Jena, Christi. Hospiz — — — — 1 
Steinborn, Liesbeth, Friseuse, Berlin, Lotsenstr. 26 — — 1 
Stinnes, Otto, Kaufm., Hamburg, Barberina — — — — 1 
Stegen, Willy, mit Frau, Berlin, Hohenzollernhof — — — 2 
Stolle, Hermann, Beamter, mit Frau, Obergrund, Central-Hot. 2 
Stern, Helga, Berlin, Jngeborg — — — — — — 1 
Stenzel, Dora, Konzert-Sängerin, Berlin, Lotsenstr. 12 — — 1 
Stenzel, Hildegard, Stenotypistin, Berlin, Lotsenstr. 12 — — 1 
Stephan, Hugo, Dr., Rechtsanwalt, mit Frau, Königsberg, 
Hubertus — — — — — — — — — — 2 
Steppe, Karl, Rechtsanwalt u. Notar, mit Fam. u. Bed., Char ¬ 
lottenburg, Walfisch — — — — — — — — 4 
Tropeheim, Marg., Bankangest., Charlottenburg, Wiesb. Hof 1 
Thiede, Wilhelm, Bürovorsteher, Deseritz, Gartenstr. 30 — 1 
Thom, Charl., Lehrerin, Jmersee, Christl. Hospiz — — — 1 
Tibow, Alex, Kaufm., Berlin, Park-Hotel — — — — 1 
Tunke, Berta, Frau, mit Tochter, Berlin, Königsstr. 29 — — 2 
Teske, Otto, Neustettin, Hohenzollernhof — — — — — 1 
Twirdy, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Hohenzollernhof — 2 
Tenter, Hedwig, Frau, Hamborn, Bedastr. 6 — — — — 1 
Tiedemann, Gertrud, Rendsburg, Gr. Kirchenstr. 22 — — 1 
Thieweld, Bruno, Pensionär, mit Frau, Breslau, Lotsenstr. 60 2 
Tilzner, Martha, Leiterin, Breslau, Germania — — — 1 
Tomaszewski, F., Bankbeamter, mit Fam., Breslau, Wies ¬ 
badener Hof — — — — — — — — — — 3 
Thomas, Tenerifa, Midgard — — — — — — — 1 
Tomann, Anna, Wien, Robert Kochstr. 17 — — — — 1 
Treu, Hans Erich, Diplom-Ingen., Schlachtensee, Hubertus — 1 
Triebs, Werner, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Waterkant 2 
Unger, Marg., Frau, mit Tochter, Allenstein, Moltkestr. 4 — 2 
Vogel, Hildegard, Kottbus, Annaburg — — — — — 1 
Vogel, Paul, Gastwirt, Berlin, Bollwerk — — — — I 
Vogeler, Erich, Weißensee, Emma Louise — — — — 1 
Voigt, Kurt, Kaufm., Apolda, Schwefel — — — — — l 
Volkmann, Annelise, Lehrerin, Stettin, Bollwerk 37 — — 1 
Voller, Willi, Kaufm., mit Frau, Stettin, Central-Hotel — 2 
Voigt, Erna, ? Grenzstr. 37 — — — — — — 1 
Wolkowitz, Joh., Ww., Berlin, Freia — — — — 1 
Walter, Karl, mit Frau, Neuruppin, Herkules — — — 2 
Waßmund, Wilhelm, mit Frau, Freienwalde, Schönbrunn — 2 
Weinmann, Hans, Student, Berlin, Konkordia — — 1 
Werner, Martha, Frau, Berlin, Dornröschen 1 
Werner, Ferdinand, Kaufm., Berlin, Dornröschen — — — 1 
Wich, Alfed, Berlin, Bismarckstr. 10 — — 1 
Wissemann, Hanny, Sekr., Hartmnnsadorf, Christl. Hospiz 1 
Wittwer, Albert, mit Frau, Berlin, Ostsee-Palast — — 2 
Wiest, B., Artistin, Berlin, Gartenstr. 1 — --1 
Weiß, Leo, Kaufm., Berlin, Anna Lisa — — — 1 
Witte, Karl, Dr., Vet.-Rat, mit Fam., Dt. Eylau, Europ. Hof 4 
Modes, Fr., Masor a. D., ? Wikinger Hof — — 1 
Worm, Robert, Beamter, Obergrund, Central-Hotel 1 
Wassemann, Walter, Kfm., mit Frau, Neuholz, Central-Hotel 2 
Warnath, Ida, Beamtin, Elberfeld, Christl. Hospiz — 1 
Waulaende, Robert, Dr., Rechtsanw., Berlin, Weidmannsheil 1 
Wegner, H., Kaufm., Stettin, Fürst Bismarck — — — 1 
Wluger, Maria, Frau, mit Tochter, Burg, Rolandseck — — 2 
Wenzel, Erich, mit Fam., Köpenick, Färberstr. 47 — — 4 
Westphal, Marie, Ww., Seligenfeld i. Ostpr., Gr. Kirchenstr. 65 1 
Winkler, Elfriede, Putzmacherin, Omsevitz i. S., Bollwerk 17 — 1 
Winkler, Hildegard, Omsevitz i. S., Bollwerk 17 — — — 1 
Ziegelstein, Alex, Kaufm., mit Frau, Magdeburg, Ursula — 2 
Zielke, Käte, Schwester, Bütorv, Kl. Marktstr. 16 — — — 1 
Zimmer, Fritz, Berginsp., mit Fam., Grube Ilse, Wiesb. Hof 3 
Zewer, Gustav, Techniker, Neustettin, Hohenzollernhof — — 1 
Ziegast, Lothar, Frankfurt a. O., Europäischer Hof — — 1 
Zehrmann, Berlin, Hubertus — — — — — — — 1 
Zenner, Alfred, Kaufm., mit Sohn, Berlin-Tempelhof, Erika — 2 
Ziemer, Anna, Korrespondentin, Berlin, Wiesbadener Hof — 1 
Zettier, Emina, Frau, mit Kind, Crossen, Goldfried — — 2 
Zill, Walter, Ober-Ingen., mit Fam., Chemnitz, Wiesbad. Hof 4 
Zotlotnitzky, Dr., Beirat, Berlin, Atlantic — — — — 1 
Zechlin, Annelise, Königsberg, Germania — — — — 1 
Summe 23 555 
Hiervon Kurgäste 19 824 
Passanten 3 731 
Verzogen: Körbs, Alfred, Dr. phil., mit Fam., Aue i. Erzgeb., 
von Eden nach Freia. — Reichel, Max, Kaufm., mit Fam., Markt 
redwitz, von Möwe nach Wiesbadener Hof. — Schmidt, Hanni, 
Mainz, von Kurparkstr. 28 nach Wiesbadener Hof. — Götze, 
Amely, vom Walfisch nach Bismarckstr. 10. — Heidrich, Wilhelm, 
Fabrikant, mit Fam., Charlottenburg, von Krausestr. 10 nach 
Krausestr. 12. — Jäger, Maria, Wien, von Herkules nach Robert 
Kochstraße 17. — Vogt, Max, Direktor, Berlin, von Herkules nach 
Robert Kochstraße 17. 
mit ZormtaZs, von 9 dis 9,16 Ildr 
AlorKsnteier in cter I^utiierirircUe 
Aus Swinemiinde. 
Im Kaiserpark ist die neueste Attraktion auf dem Gebiete für 
Kinderbelustigungen eingetroffen; es handelt sich um die originelle 
Erfindung, Waren mittels eines Verlosungs-Karussells, genannt 
das „lebende Glücksrad", auszuspielen. Die Sitzplätze sind num 
meriert, und in die Mitte des Karussells ist eine große, runde 
Holzscheibe, in ebenfalls nummerierte Felder eingeteilt, eingebaut, 
um die während der Fahrt eine Feder läuft. Diese Feder zeigt 
nach beendeter Fahrt die Nummer desjenigen Sitzplatzes an, der 
gewonnen hat. Der Gewinn ist jedesmal ein Stück zum Aus 
suchen! Die einzigartige Erfindung, die sich in kurzer Zeit in 
zahlreichen Großstädten allgemeiner Beliebtheit erfreute, ist ohne 
Konkurrenz und durch Reichspatent gesetzlich geschützt! Ebenso 
neu und originell ist der „Potsdamer Schwanenteich", bei dem 
jeder Schwan gewinnt, also keine Nieten sind! Die Belustigun 
gen sind bis 11. August täglich von Nachmittags 3 Uhr an geöffnet. 
I. Swinemiinde in Flammen. Das angekündigte Feuer 
werk am Sonnabend Abend hatte wieder den ganzen 
Strand belebt; einen besonders schönen Anblick gewährten 
die mit zahlreichen Lampions geschmückten festen Strand 
buden, die von der See aus wie ein breites buntes Band 
wirkten. Gegen &gt;N0 Uhr ging die erste Rakete los und 
befreite alt und jung von der Furcht, durch drohenden Re 
gen um das glänzende Schauspiel gebracht zu werden. Die 
Badeverwaltung hatte wirklich nicht zu viel versprochen: als 
am Schluß das große Transparent „Swinemiinde in Flam 
men" sichtbar und von einem wahren Trommelfeuer von 
Raketen, Kanonenschlägen, Leuchtkugeln umtost wurde, 
waren alle Zuschauer des Lobes voll.