
preußen und Danzig nach Rügen, da das Sonntags früh in 
Swinemünde eintreffende Schiff unmittelbaren Anschluß an 
einen Bräunlich-Dampfer nach Rügen hat, dessen Rückkehr 
nach Swinemünde am Sonntag Abend von den Schiffen des 
Seedienst Ostpreußen abgewartet wird. Die diesjährigen 
Fahrzeiten erlauben daneben neuerdings die Durchführung 
kurzfristiger Ausflüge nach Pillau über Montag und Frei 
tag. Dort hat nämlich an den genannten Tagen das von 
Swinemünde und Zoppot eintreffende Motorschiff binnen 
einer Halden Stunde (von 12 bis 12,30 Uhr) Anschluß an 
das andere nach Zoppot und Swinemünde zurückfahrende 
Schiff. Diese Reisemöglichkeit dürfte angesichts der verbil 
ligten Rückfahrkarten besonders gern als Tages-Seeausflug 
von Zoppot aus benutzt werden. (Ab Zoppot früh 8,30, 
ab Swinemünde am Vorabend 18,30, bei der Rückkehr An 
kunft in Zoppot 1b Uhr, in Swinemünde am nächsten Mor 
gen um 5,50 Uhr. 
l. Sonntagsverkaufszeit in offenen Verkaufsstellen. Dis 
Inhaber und Angestellten von offenen Verkaufsstellen in der 
Stadt Sminemünde werden auf die im heutigen Amtlichen 
Kreisblatt veröffentlichte Bekanntmachung der Polizeiver- 
waltung betreffend Ausnahmen von der Sonn 
tagsruhe im Handelsgewerbe aufmerksam ge 
macht, insbesondere auf den Abschnitt 0 über die Ausnahmen 
in der Zeit vom 9. Juni bis 15. September d. Js. Während 
der dort bezeichneten Stunden ist in den genannten Ge 
schäften eine Beschäftigung von Gehilfen, Gesellen, Lehr 
lingen und Arbeitern und ein Betrieb zulässig, wenn den 
beschäftigten Angestellten Pausen von mindestens zweistün 
diger Gesamtdauer während der Arbeitszeit gewährt wer 
den, zwischen den Arbeitsschichten eine ununterbrochene 
Ruhezeit von mindestens 11 Stunden liegt und die Dauer 
der gesetzlichen regelmäßigen werktäglichen Arbeitzeit nicht 
überschritten wird. Die Ausnahmebewilligung ist in jedem 
Betrieb, der von ihr Gebrauch macht, zum öffentlichen Aus 
hang zu bringen. Es wird deshalb empfohlen, sie auszu 
schneiden und aufzukleben. Da, wie wir hören, Kon 
trollen wegen der Innehaltung der Verkaufszeiten und 
der Bedingungen stattfinden werden, wird genaue Beach 
tung der Vorschriften empfohlen. 
Ich habe mich in Swinemünde 
a s Rechtsanwalt 
niedergelassen. 
Büro: Moltkestraße 4. Fernruf 2959. 
Sr. Chr. Teubner. 
8trü^i»ß 
I). ?. V. Berlin 
anrunterricllt 
Moderne Oien8ta^-, ?reit»^- 
Airkel 2.— limk. — ab 9 Obr. 
i n « v l I n t e i ri eIi 1. 
«?&lt;)&lt;» Oaclelrusclistr. ZOs. 
Moderne 
Krawatten 
^euber8t niedrige Lrewe! 
Orobe ^usvvabl! 
Paul pasemactier 
Oroke Kircbenstrake 98. 
Lrste Lerliuer 
^nnalimevon keiner 
Herren nn&lt;l 
IVnnien HVü*« Ne 
(Obertiemden, Kragen etc.) 
8Iu86n und KI eilt er 
xverden in Kür2e8ler 
2eit geliefert. 
^ukl»ütxeln von Oamen- 
untl Berren-Oarderobe. 
W. Hepß 
Villa Irmela. 8tein8tr. 1 
ALßenüber dem Kamilienbad 
10 dabre am klat/.e 
2cbio6ciisck6 
unä Asügtzmnastik 
TOiU^ Koblanck 
(^unbovg ^sorncinsON 
Suiinsmüncls, Hotel Slisabsth Oarnsnbaästr'. 3 
Pension Vera 
Xeuerökknet! I^eu erökknet! 
Wlinirirre* rituelle* ttestnurnnt 
nn«l I*en*inn in ineiniinile 
empkieklt 
seine KeäieAene Xüelre 
!il v n u VON l.75 limk an. 
Vera-8rüli8tüek von 0.7ri limlc an. 
/Xn^enebmer ^ukentbalt, da 8ämtticbe liäume 
renoviert und neu einAeriektet. 
Villa Vera, prieclriclrstraLe 8 
Kern8preek6r 2851. 
UmlbkrkNtm - L«b- Nb 
in großer Auswahl in der 
Buchhandlung W. Fritzsche, Königsstratze s. 
Kkitk- Nb WkkhMp-KWilk -'N?- KiWlliit W. MA