
271 
Abschied 
vom Kinderparadies Swinemünde. 
Lieber Zeitungsmann! 
Wir Kinder haben uns alle sehr wohl gefühlt in dem 
schönen Seebad Swinemünde. Und nun kommt bald der 
Abschied und wir müssen wieder nach Hause und zur Schule 
gehen. Ich habe beinahe das große Einmaleins verlernt, 
so sehr hatte ich auf die Schule vergessen Aber der Bater 
hat mich heute früh mal vorgenommen, als wir in unserer 
Strandburg lagen, und ich mußte alles auffagen. Na, da 
haperte manches. Meine deutsche Arbeit muß ich auch noch 
schreiben, Vater sagte aber, wenn der Zeitungsmann so gut 
ist und nimmt Demen Bries an, dann kannst Du gleich 
diesen als Deine Ferienerrnnerungen ins Schulheft schreiben, 
(weil mir doch niemand dabei geholfen hat, weißt Du). 
Also ich muh Dir noch einmal erzählen, was mir alles am 
besten gefallen hat. 
Unsre Strandburg wirst Du schon gesehen haben, 
sie hatte einen ganz hohen Wall und schmucke Fähnchen. 
Im Wasser bin ich 23 X gewesen, und wenn ich nicht den 
Schnuppen hatte, wären es 28 mal geworden, aber dafür 
habe ich mich an den Tagen ohne Bad gründlicher gewaschen. 
Mit dem Rennboot durfte ich auch mal fahren, na, 
ich kann Dir sagen, das war fern! Kein bischen seekrank, 
großes Ehrenwort! Aber mit der „Deutschland" nach 
Rügen, da wurde mir mal gräßlich übel. Dabei hatte ich 
garnichts gegessen — außer Schlagsahne und dann saure 
Gurke. (Das letztere wußte aber niemand). 
Das K i n d e r s e st war herrlich! Ich war immer ganz 
vorn bei der Musik, der Mann mit der Pauke ist mein 
Freund, wir haben Brüderschaft gemacht im Kurgarten. 
Ich habe 12 malgeschossen und drei Treffer gemacht, fein. 
Die Wagen waren auch picksein und abends der Lam- 
pionzug einfach knorke Vater sagte, „na, ohne Dich 
gings ja nicht!" Auch eine Anerkennung! Mein Lam 
pion ist leider verbrannt, bis übers Jahr spare ick schon auf 
ein neues. 
Zwei Tage danach war wieder so was Feines los, ein 
Märchenspiel, das die Märchentante Marte Sorge 
aus Sachsen nut ihren 40 Kindern aufführte. Meine Mut 
ter hat nur drei Jungs und sagt, es wäre grade genug. 
Aber 40, wo mögen die alle schlafen? — Meine Mutter sagt 
eben, es seien Swinemünder Kinder gewesen und Kurgast 
kinder. Entschuldige den Klecks, ich habe geheult, weil ich 
das nicht eher wußte von dem Mitspielen, ich hätte dann 
auch so gern ein Gnomchen gespielt. Die Märchentante 
kannte ich schon, die Hot mal in unsrer Schule Märchen er 
zählt, und ich habe ihr zugewinkt, als sie mit den Kindern 
so fein spielte, aber sie hat es le'der nicht gesehen und je 
mand vor mir hat zu m.r gesagt: „Ruhe", wo ich mich doch 
so gefreut hatte, sie hier zu iehen. 
Du, die kann fein erzählen! Ich habe sie gleich an der 
Stimme wieder erkannt und an ihrem grünen Kleid. Und 
alle Kinder waren so lustig beim Spiel und sie hatten so 
feine Sachen gelernt. Mutter sagte: „Das muh ja Arbeit 
machen!" Die Häschen und Zwerge und Waldkinder und 
die schönen Elfenfräulems und Schmetterlinge (mit richti 
gen Flügeln) und die Tanzmädels und das kleine Jrrlicht- 
chen konnten ihre Sache fein, aber der Waldkobold und die 
Hexe war doch das Schönste dabei, hat die gegrätscht! 
Schade, daß die 40 Kinder manchmal bissel getobt haben, 
wenn sie ins Häuschen hinausflitzten. Aber ich kenne das 
schon von zu Hause, und die Märchenfrau war trotzdem kein 
bischen böse, sondern sehr fröhlich. Mond und Sterne gab 
es und Blumen, die hatten alle ein Gesicht, der Mond auch. 
Als es alle war, haben wir tüchtig geklatscht, da kamen sie 
alle nochmal rausgesprungen, und die Hasen hatten rich 
tige Schwänze. 
Ein paar Tage danach gab die Märchentante noch einen 
Märchennachmittag. Märchen liebe ich über alles und habe 
schon viele gelesen, und mein Andersen-Märchenbuch habe 
ich sogar mit hier gehabt. Die Eltern sagten, na, dann geht 
mal hin, ihr Jungs, und so waren wir auch da und noch 
viele Kinder und auch große Leute. Das war nochmal 
schön! Ganz wunderschöne Mädchen hat die Tante erzählt 
und auch das vom „kleinen Hävelmann", da haben wir alle 
mitgeblasen, damit sein Bettchen fortrollt, das war ein 
Spaß! Und das Märchen vom Fuchs ist auch lustig. Wir 
haben tüchtig geklatscht und gewinkt, als die Märchen zu 
Ende waren. 
Nachher hat uns gleich der „K a s p e r l e s p i e l m a n n" 
dort bei der Kurgartenbühne abgeholt, und wir sind alle 
mitgezogen, und da war es auch sehr lustig, der Kaspar hat 
den Teufel verhaut, und wir haben gerufen: „Feste, feste!" 
Jetzt war ich schon fünf mal noch im Kaspertheater. Und 
neulich war das Feuerwerk. „Swinemünde in 
Flamme n" stand überall angeschlagen. Es war aber 
viel feiner, es war so, als ob eine Schlacht wäre und viele 
Kanonen abgeschossen würden; in der Luft sausten die 
Schrappnells nur so herum und ganze Strahlenbündel 
hingen in dem dunklen Himmel. Wir standen auf dem 
Seesteg und haben immer Ah und Oh und Eh! gerufen. 
Alle Selbstlauter, und dann haben wir gelacht. Und es 
donnerte und krachte, und alles war ein großes Feuer und 
viele Lampions hingen in den Strandkörben. Ich hatte 
auch eins, aber das ist verbrannt. 
Na, nun wüßte ich mchls mehr. Die Bärenführer habe 
ich auch gesehen, aber nur vom Fenster. Der Bär sah sehr 
mager aus, und das Stück Kuchen, das wir ihm hinunter 
warfen, aß die Bärenführerin selber. Das hat mich ge 
ärgert. Beinahe Hütte ich's vergessen — ich habe ja auch 
die Torpedoboote besuchen dürfen. Sie sind ganz 
schwarz lackiert und alles ist von Eisen, der Matrosengefreite, 
der gleich mein Freund war, sagte, das wäre, weil sie die 
schwarzen Reiter zur See seien. Ich habe mir alles genau 
angesehen, denn wenn man mal Torpedobootskommandant 
werden will, muß man doch Bescheid wissen. Und ich denke, 
dann werde ich mit meinem Boot auch mal in Swinemünde 
im Hafen liegen und kann dann auch immer an Bord hin 
und her gehen und jeder macht vor mir Honör. 
Uebers Jahr darf ich wieder nach Swinemünde kommen 
und ich bitte Dich, hebe mir bis dahin eine Zeitung auf. 
Dein Freund Hans-Iochen. 
Aus Swinemünde. 
I. Ob's Hilst? Wir werden gebeten, folgenden Wunsch 
zu veröffentlichen — und der telephonierende Einsender 
meint, es würde gewiß helfen. 
„Liebe Sonne, wir bitten Dich sehr, 
scheine doch ein bißchen mehr. 
Die Badegäste." 
I. Sommer-Festtage 1929. Heute, Freitag, den 2. August, 
findet im großen Kurhaussaal der 10. Sonderabend des 
Kurorchesters unter Leitung von Herrn Kapellmeister Patin 
statt. An diesenl „Italienischen Abend" singt Herr U m - 
berto Urbano, Bariton der Mailänder Scala, Arien 
und Lieder. Es muß wvhl nicht erst darauf hingewiesen 
werden, daß Umberto Urbano zu den prominentesten inter 
nationalen Stars zählt, der in allen Kunstmetropolen stür 
misch bejubelt und von der Weltpresse als einer der größten 
Sänger aller Zeiten gefeiert wird. Das Swinemünder 
Konzert Urbanos wird insofern ein Unikum darstellen, als 
dem Publikum sicherlich noch nie Gelegenheit geboten 
wurde, diesen Künstler zu so niedrigen Eintrittspreisen 
hören zu dürfen: die Badeverwaltung hat nämlich die Ein 
trittspreise mit 2,—, 4,— und (für Logensitze) mit 6,— NM. 
festgesetzt. Selbstverständlich werden auch diesmal die Saal 
türen pünktlich um 9 Uhr geschlossen; Zuspätkommende kön 
nen erst in der Pause eingelassen werden 
1. Kriegsschiffe in unserm Hasen. In der Zeit vom 6. 
bis 9. September 1929 werden die Linienschiffe „Schle 
sien" und „Elsaß", die I. Torp.-Flotttlle und 1. Minen 
suchhalbflottille (10 M.-Boote) und in der Zeit vom 13. bis 
16. September 1929 die Linienschiffe „Schleswig Hol - 
stein", „Hessen", „Elsaß" und „Schlesien", die 
l. und H. Torpedobootsflottille und die I. Minensuchhalb 
flottille zur Ruhe und Brennstosfergänzung in Swinemünde 
liegen.