
103 
Schmiedel, Carl, Kaufnr, mit Kind, Weimar, Pommernhaus 2 
Schmiedel, Berthold, Leipzig, Pommernhaus — — — — 1 
Schmieder, Georg, Direktor, mit Frau, München, Midgard 2 
Schulz, Moritz, Direktor, Charlottenburg, Hohenstaufen — — 1 
Schulz, Anna, Frau, Berlin, Freia — — — 1 
Scheucke, Kurt, Prokurist, Stettin, Preußenhof — — 1 
Schwan, Josef, Kaufm., Görlitz, Schweriner Hof — — — 1 
Schweiter, M., Kaufm., Tempelhof, Baltischer Hof — — 1 
Schiller, Wilhelm, Hamburg, Lindenblüte — — — — 1 
Schurich, Paul, Borsteher, mit Frau, Neudietendorf, Hohen- 
zollernhof — — — — — — — — — — 2 
Schiering, Werner, Reg.-Rat, mit Frau, Potsdam, Strandburg 2 
Schmidt, Curt, mit Frau, Görlitz, Kurparkstr. 14 — — — 2 
Schwarz, Arthur, Fabrikant, mit Fam., Berlin, Emma Louise 3 
Schoen, Frieda, Ww., mit Sohn, Königsberg, Midgard — 2 
Schauß, Käte, Frau, Berlin, Bedastr. 10 — — — — — 1 
Schenk, Heinrich, Obersekr., Oppeln, Strand-Palast — — 1 
Schell, Cilly, Frau, mit Kind u. Erzieherin, Stettin, Am Meer 3 
Schmidt, Arthur, Ober-Ingen., mit Fam., Danzig, Rolandseck 3 
Schultheiß, Ernst, Inspektor, Oppeln, Strandpalast — — 1 
Stölzel, Otto, Ziegeleibes., mit Frau, Gunsdorf b. Leipzig, 
Kaiser Wilhelm — — — — — — — — — 2 
Sturmann, Willi, Arzt, mit Fam., Berlin, Waterkant — — 4 
Stapff, Moritz, Assessor, Rndbod, Ostsee-Palast — — — 1 
Strauß, Landw., mit Fr., Altschlok i. Meckl.-Str., Ostsee-Palast 2 
Steenker, Adolf, Kaufm., ? Preußenhof — — — 1 
Stehr, Martha, Ebersdorf i. Schl., Barbarossa — — — 1 
Teubner, Berta, Frau, Hamburg, Moltkestr. 4 — — — — 1 
Timmermann, Johanna, Frau, Berlin, Wartburg — — — 1 
Thomas, Paul, Fabrikbes., Bitterfeld, Ostsee-Palast — — 1 
Thramm, Robert, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — 1 
Thümler, Kurt, Ober-Jnsp., mit F., Dresden, Eggebrechtstr. 1 3 
Thiede, Anna, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Thun, Fürstin, Tetschen a. E., Waterkant — — — — 1 
Trapp, Katharina, mit Tochter u. Bed., Berlin, Fresena — 3 
Trapp, Margarete, Berlin, Fresena — — — — — — 1 
Uhlich, Georg, Kaufm., mit Frau, Bernsdorf O.-L., Haiderose 2 
Unger-Lange, Gertr., Hilfsfürsorgerin, Fraustadt, Strandpalast 1 
Vröjzer, Fritz, Landwirt, Ober-Seichwitz i. Schl., Walfisch — 1 
Vehsemeyer, Hans, Dr. med., mit Frau, Berlin, Meereswarte 2 
Volkmann, Paul, Guts- und Ziegeleibes., mit Frau, Dambitzen 
bei Elbing, Hohenstaufen — — — — — — — 2 
Bette, Walter, Bürovorst., Leipzig, Wilhelmsruh — — — 1 
Walter, Friedrich, Ziegeleibes., Langenpenn, Waterkant — — 1 
Wiegand, Paul, Ziegeleibes., Felsberg, Waterkant — — — 1 
Wunder, Karl, Ziegeleibes., Wandshagen, Waterkant — — 1 
Wolff, Else, Buchhalterin, Berlin, Waldstr. 14 — — — 1 
Wille, Max, mit Frau, Berlin, Gadebuschstr. 34 — — — 2 
Wackerack, August, Ahrenshagen, Schweriner Hof — — — 1 
Weiß, Adolf Ernst, Kaufm., mit Frau, Berlin, Schmidts Hot. 2 
Wendel, Erich, Reichst).-Jnsp., mit Fr., Staßfurt, Schmidts Hot. 2 
Wittenberg, Otto, Kaufm., Hannover, Hotel Westend — — 1 
Wurster, Hermann, Kaufm., mit Frau, Hannover, Preußenhof 2 
Wipperfürth, Werner, Kaufm., Berlin-Tegel, Atlantic — — 1 
Weber, Margarete, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Werner, Rolf, Berlin, Martha-Elsehaus — — — — — 1 
Wohl, Robert, Fondsmakler, mit Frau, Berlin, Erika — — 2 
Wara, Arthur, Dr., Direktor, Dresden-Strehlen, Hohenstaufen 1 
Wanner, Hans, Kaufm., Stettin, Schweriner Hof — — — 1 
Wende, Alfred, Kaufm., Berlin, Waterkant — — — — 1 
Wieske, Richard, Kaufm., Bünde i. Wests., Kaiserpark — — 1 
Wendt, Anna, Frau, Hagen i. Wests., Undine — — — 1 
Weihmann, Ida, Frau, Berlin, Germania — — — — 1 
Werner, Willy, Dr., Studienrat, Quedlinburg, Gadebuschstr. 34 1 
Zaumseil, Wilhelm, Kaufm., Berlin, Central-Hotel — — 1 
Zenz, Rolf, Schüler, Berlin, Martha-Elsehaus — — — 1 
Zeich, Car, Kaufm., Königsberg, Viktoria — — — — — 1 
Zippmann, Waldtraut, Pelsin b. Anklam, Haiderose — — 1 
Zweiffer, Willy, mit Frau, Berlin, Viktoria — — — — 2 
Summe 9750 
Hiervon Kurgäste. 7112 
Passanten 2628 
verzogen: Fuß, Fridja, Frau Rittergutsbes., Muschten, Kreis 
Schwiebus, von Daheim nach Dünenschloß. — Kubin, Dr., Arzt, 
mit Fam., Josetow, C. S. R., von Melanie nach Fortuna. — 
Leonhardt, Theodor, Dr., Med.-Rat, Stettin, von Lindenstr. 13 
nach Neptun. — Rosenthal, Peter, Direktor, mit Fam., Gronau 
i. Hann., von Waldblick' nach Schloß am Meer. — Dubossarsky, 
Tatjana, Korrespondentin, Berlin, von Najade anch Barbarossa. 
Aus Swinemünde. 
Sonder-Konzert des Kurorchesters. 
Mait muß es doch anerkennen, daß die Badevermaltung 
Badegasten und Einheimischen Gelegenheit gibt, gute 
Konzerte in Sonderabenden der Kürkapelle 
zu hören, und daß diese sich steigender Beliebtheit erfreuen, 
bewies der zahlreiche Besuch des Mozart-Abends, 
dessen Programm geschickt gewählt und zusammenge- 
stellt war 
An der Spitze stand eine seltener gespielte Ourertüre. 
die zu „Jdomeneo" aus dem Jahre 1780 Genannte Oper 
bildet schon den Neberqang zu seinen klassischen Werken. 
Mozarts Musik ist nicht so leicht, wie viele wähnen; leicht 
und zierlich ist gewiß die äußere Form; aber der Meister 
des Rokoko, wie er genannt wird, erfüllte seine Fcrmenwelt 
mit der Innigkeit lind Leidenschaftlichkeit seines tiefen Emp 
findens; auch das Dämonische liegt ihm. Seine gefühlvolle 
Kantilene drang sogar bis in seine Allegro-Sätzc. 
Das zeigte gleich die Haffner-Serenate, die einem Ver 
leger gleichen Namens gewidmet und in zwei Bearbeitun 
gen bekannt ist. Am meisten Anklang fanden in diesem 
Werk wohl die Mittelsätze mit Violino solo, von Herrn 
Konzertmeister Portos hochkünstlerisch und mit feinem 
Stilgefühl wicdergegeben Die Kurkapelle besitzt in ihm 
eine Kraft ersten Ranges. Wie schön ein Streichorchester 
allein klingen kann, bewies der Vortrag der „kleinen Nacht 
musik". Die Krone des Abends war aber die Sinfonie 
G-Moll (1788), die man mit Recht die „tragische" Sinfonie 
nennen könnte; denn zäb hält Mozart hier am Grundton 
fest. Ohne Einleitung und anmutig in der Form zeigt schon 
der 1. Satz diese tragische Stimmung. Den härtesten Kampf 
schildert das Menuett, das im Trio einen kleinen Lichtpunkt 
gibt. Ein Lob den Hörnern für diese Stelle! Fast lustig 
stürmt das Finale dahin, bleibt aber dabei aufgeregt und 
unheimlich bis zum Ausklang Die Wiedergabe dieses Wer 
kes zeigte, mit welchem Eifer und welcher Liebe sich unser 
Kurorchester unter seinem begeisternden Führer, Herrn 
Kapellmeister Patin, seiner Aufgabe unterzieht. Mögen 
diesem gelungenen Abend bald ähnliche folgen. n. 
I. Die „Deutschland" als Braeunlich-Dampser. Wie wir 
erfahren, ist in der am 21. Juni stattgefundenen Aufsichts 
ratssitzung der Swinemünder Dampfschiffahrts-Aktiengesell- 
schaft der Beschluß gefaßt worden, den Dampfer „Deutsch- 
l a n d", das größte und schönste Schiff der heimischen Flot 
tille, in den Besitz der Stettiner Dampfschiffsgesellschaft I. F. 
Br a e u n l i ch (Griebel) übergehen zu lassen. Die Ueber- 
nahme soll sofort erfolgen. 
* Fahrtrichtungsanzeige der Radfahrer. Das Kammer 
gericht hat eine für Radfahrer wichtige Entscheidung gefällt. 
Danach müssen Radfahrer, die die Fahrtrichtung verändern 
wollen, den Arm solange wagerecht nach der in Frage kom 
menden Richtung ausstrecken, bis die Schwenkung ihr Ende 
erreicht hat. Zur Vermeidung von Bestrafungen und Scha 
densersatzansprüchen kann diese Vorschrift, die natürlich 
sinngemäß für alle Fuhrwerke und Kraftfahrzeuge gist, nickt 
häufig genug in Erinnerung gebracht werden.