
51 
Wesenick, Edith, Privatsekretärin, Berlin, Heysestr. 25 — — 1 
Wenndorff, Hans, Stettin, Wikinger Hof — — — — — 1 
Wergin, Anna, Frau, mit Töchtern, Stettin, Schiveriner Hof - 3 
Vatterot, Hans, Kaufm., Solingen, Schmidts Hotel — — 1 
Vogler, Bruno, Stettin, Central-Hotel — — 1 
Wilhelm, Franz, Kaufm., Leipzig, Deutsches Haus — — — 1 
Weißhaar, Paul, Dipl.-Kaufm., Charlottenburg, Hotel Schwefel 1 
Walter, Hilde, Charlottenburg, Barbarossa — 1 
Wilk, Richard, Ober-Postsekr, Schivelbein, Lotsenftr. 36 — — 1 
Winter, Richard, Fabrikant, Berlin, Preußenhof 1 
Summe 5 678 
Hiervon Kurgäste 3 728 
Passanten 1 950 
Verzogen: Arends, Paul C. R., Redakteur, Berlin, von Frieda 
nach Vineta. 
Aus Swinemünde. 
Pmlawcvlarischer Besuch in Swinemünde. 
Wie aus Berlin mitgeteilt wird, hat der Haus 
haltsausschuß des Reichstages beschlossen, einer 
Einladung des Chefs der Wärmeleitung zur Besichti 
gung des Kreuzers „Königsberg" Ende 
Juni nach Swinemünde und Rügen Folge zu 
leisten. 
(!) Die Sommerferien. Da Unklarheiten über den Beginn 
der Sommerferien bestehen, weisen wir darauf hin, daß für 
die hiesigen Schulen die Ferien am Freitag, den 28. Iuni, 
beginnen. Dagegen schließen die Berliner Schulen erst am 
Mittwoch, den 3. Juli. 
I. Eröffnung des kraftpostverkehrs. Vom Sonnabend, 
den 15. ab wird der Kraftpostbetrieb zunächst auf der Strecke 
Swinemünde — Seebad Bansin mit der Fahr: 
um 11.30 Uhr ab Swinemünde wieder eröffnet. Der Fahr 
plan ist auch in diesem Jahre verbessert worden. Er ist so 
eingerichtet, daß in der Zeit vom 1 Juli bis 31. August 
nachmittags jede Stunde ein Magen in beiden Richtungen 
verkehrt. Die Abfahrtszeiten in Swinemünde und Seebad 
Bansin sind bis auf zwei Ausnahmen stets auf die halbe 
Stunde festgesetzt. 
Sonderabend des ßurorcheslers. 
(Landcsthealer-Orchcster Neustrelitz, 
Dirigent: Kapellmeister I. Patin.) 
Dienstag, den 11. Juni. 
Das Programm brachte mit Ausnahme des Konzertes 
für Flöte und Harfe von Mozart bekannte und beliebte 
Werke'von Mozart und Gluck. Die „Zauberflöte"-Ouvertüre 
und der „Priestermarsch" wurden flott und effektvoll ge 
spielt. Das darauf folgende Konzert von Mozart — eine 
selten gehörte Komposition — gab dein Soloflötisten Wil 
helm Guhl lind der Solo-Harfenistin Frieda Elguth 
(vom Kurorchester Swinemünde^ Gelegenheit, sich in tech 
nischer und musikalischer Weise auszuzeichnen. Der silber- 
klare, weiche Ton des Flötisten sowie die außerordentliche 
Klarheit und Sauberkeit seines Spiels verfehlte ihre Wir 
kung nicht. Ebenso leistete die talentierte, jugendliche 
Harfenistin durch ihre hervorragende Technik sowohl m der 
Solovarne des Konzertes als auch in den technisch schwieri 
gen Kadenzen (von Thomas sehr stilgerecht komponiert) 
recht Bedeutendes; beide Solisten ernteten reicht. Beifall. 
Das Konzert enthält außerordentliche Schönheiten, be 
sonders der Mittelsatz. Eine Wiederholung dieses so inter 
essanten Werkes wäre höchst willkommen. Die herrliche 
Ballett-Suite aus Opern von Gluck wurde von dem 
Orchester mit außerordentlicher Feinheit vorgetragen, 
namentlich die „Musette" aus „Armide". 
Der Glanzpunkt des Abends war die Symphonie D-Dur 
von Mozart. Hier übertrafen sich das herrliche Orchester 
sowie sein hervorragender Dirigent. Mozarts Genius 
strahlte in allen vier Schzen und in ganz besonderem Glanze 
in dem Adagio. Der ganze Konzertabend war ein Zauber 
von Wohlklang und Tonschönheit. 
Herrn Direktor Stolpmann gebührt der aufrichtige 
Dank, ein so vortreffliches Orchester und einen so ausge 
zeichneten Dirigenten für die Saison gewonnen zu haben. 
Mit gutem Gewissen kann ich Voraussagen, daß selbst die 
verwöhntesten Mnsikkenner von den Leistungen unseres 
Kurorchesters rind Kapellmeister Patin höchst befriedigt sein 
werden. I. Kornfeld, Musikdirektor. 
WiMex 
kuck kür Liv 
i8t 
Xsissp's Ksffss - Sssolisst 
riie richtige Lerugsquelle kür 
in hervorragender 6üte aus unseren eigenen Fabriken 
kilinlen in in&lt; niiincke: 
rieilri« I»«ti »ü«? 21 
Flttnkt 4, Fernsprecher 2887. 
oukolls Waren 
wirken