
WWWWW 
Sportfest am Verfasfungstag. 
Bei günstigem Wetter wickelte sich am Verfassungstage 
das Sportfest, das vom Sladt-Iugendamt veranstaltet 
wurde, auf dem städtischen Sportplatz programmäßig ab 
(Wir haben fchon kurz darüber berichtet — Die Red.) Die 
Veranstaltung begann mit einein Schulreigen des Albeiter- 
radfahrvercin Solidarität. Es gefiel besonders, wie nut 
großer Sicherheit die schwierigsten Figuren gefahren wur 
den. Im Anschluß daran fanden Bodenübungen der Ju 
gendabteilung der Freien Turnerschaft statt, die von großer 
Gelenkigkeit der Jugend zeugten und erkennen ließen, daß 
in den Vereinen moderne Körpererziehung getrieben wird. 
Erstaunlich waren die Leistungen des Athletenklubs „Ger 
mania" Es wurden bis 2,30 Zentner zur Hochstrecke ge 
bracht. Beifall fand auch das Sechsertournier der Freien 
Turnerschast. 405 Uhr erschien der erste Läufer der ge 
mischten Staffel von der Schwimmanstalt zum Sportplatz, 
bestehend aus 6 Schwimmern, 2 Booten des Schülerrudsr- 
vereins Arkona und je einem Läufer des S.S.C. und T.-V. 
1861. Die Strecke wurde in 34 Minuten 30 Sek. bewältigt 
und stellt eine gute Leistung dar. Der Läufer vom S.S.C 
lief 2 Min. 2 Sek. und der Turner 2 Min 4 Sek. vom Boll 
werk zum Sportplatz. 
Nach einer Ansprache von Schulrat Rolfs und dem 
Absingen des Deutschlandliedes folgten Volkstänze der 
Volkskunstgruppe Usedom, von denen „der Hahn im Korbe" 
besonders starken Beifall fand. Auch die Fontaneschule und 
die Turnerinnen vom T.-V. 1861 fanden verdiente An 
erkennung, zeigte sich doch hier, wie das moderne Frauen 
turnen bei unseren Vereinen gepflegt wird. In bunter Folge 
wechselten Vorführungen des T.V. 1861, des T V. Friesen, 
des Vereins Christlicher junger Männer und der Knaben 
schule. 
Es war ein Bild, wie es auf dem Sportplatz wohl selten 
zu sehen ist, da gleichzeitig am Reck, Barren und am 
Sprungtisch gute Leistungen gezeigt wurden, die Läufer sich 
m den Staffeln maßen und die flinken Friefenjungen in 
62 Sek. die 4 X io Meter gewannen Wohl manchen Vater 
hörte man sagen: „Das kriegen wir doch nicht mehr fertig". 
Jeder Turner und jede Turnerin soll eben dahin gebracht 
werden, die beste Leistungshöhe zu erreichen. Mit der Ab 
nahme der Prüfung für das Turn- und Sportabzeichen war 
das Sportfest beendet. 
Kirchliche Nachrichten 
Sonntag, den 18. August. 12. nach Trin. 
Lhrisiusknche. 
Sonntag, vorm. X&gt;9 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Reich- 
muth. Vorm. 10 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Graeber. 
Norm. 1_&gt;12 Uhr: Kindergottesdienst. 
. Lutherkirche. 
Sonntag, vorm. 10 Uhr: -Gemeindegottesdienst, Pastor Reich- 
muth. Kollekte für den Zentralausschuß für Innere Mission. 
Sonntag, vorm. 11X Uhr: Kindergottesdienst. 
katholischer Gottesdienst. 
Sonnabend von 6 Uhr an Beichtgclegenheit. 
Sonntag, 18. August (Fest Mariae Himmelfahrt). 6 und 8 Uhr: 
Hl. Messen. 10 Uhr: Feierliches Hochamt und Predigt. 
In der Woche sind die hl. Messen um 7 und 7^ Uhr. 
Kreuzworträtsel. 
Silhoutte der Frau Rat Goethe. 
Wagerecht: 1. Fluß 
in Sibirien, 5 Raub 
vogel, 7. Figur aus 
„Wallenstein", 8 Frucht, 
10 italienische Tonstufe, 
11. Metall, 13 Zeit 
abschnitt, 16 Ge'äsj, 
18 Körperorgan, &gt;9 Teil 
des Zirkus Senk 
recht: l Mädchenname, 
2 Not, 3 Roman v Zola, 
4. Gewürz, 6 Pflmze, 
9 Schau'piel von Jb en, 
12 Baum, 14. Anils- 
kleid, 15 nordische Goiter, 
17. Fluß in Italien, 
18 französische: Aiiitel. 
8tSt1Lnvr I". ir^USttnIIvlL, II». l). II 
Mob ILÜAS» 
mit unä „Uei-ttZs" 
8is 22. 6. ^b 22. 6. tä^liob *) äariu 
Llo., M.. k'r. (So. 7. 7.—18 8.1 Sonnt. 
ab S«inenillnrie 
14io 
645 
ab Ueningsrlonf 
1450 
720 
ab LinnoioeUL 
16io 
— 
*) Sonntaxs sint.-isixe 8onävrfabrt bin 
unä rurüolr bis Studbsnlcawmsr 
SskoitL 
a) 8onntLF8 einta^i^e Lonäorkabrt 
mit „Uenttis" 30. 6 —1. 9 
b) Hlittvvoolls eintäz-iAk Lonäerkabrt 
mit „OrUn" 10. 7. -21. 8. 
500 
1100 
ab Ssknttz- an 
an ko^nkolrn ab 
2345 
1700 
^.nsodlüsss bis unä ab SaLnits wit „k'r o i a", 
„ Ru A arä ", „ 8 srtba" vis oben. 
^U8 kl u Aslini 6 
HiMklnijM—Wen 
an Dem Mittags liiti unit list sb 4. lull : 
645 
725 
845 
1315 
ab Svkineinünlie an 
ab Ue^ingsrloi-f an 
ab2inna««1r an 
über Oöbrsn, Sellin, 8inx 
diü 8tllkbvilliammvr. 
an Ssknilr .... ab 
2215 
2135 
2015 
1700 
Ileiin v&lt;il&gt;»in«Iiiii^ 
mit „Ungsnill" unä „Ue»*ttHs" 
Von 1! ü x v a lcommsnä: Oi„ I)o., Sb, 
ab 22. 6 an allsn ^VerbtaAsn: 
Sonntags 
1. 
2. 
14.7.-18.8. 
ab 2inno«»i1r 
930 
— 
1720 
ab Uei-ingsrls^f 
. . 1045 
1850 
1835 
ab 8«ineniünrle 
, . . 1130 
1930 
1905 
an Stettin 
. . 1500 
2245 
an Ueniin 
. . . . 1827 
207 
— 
Direkte Keplivkabfertixunx 
überall nasb äsm kinnsnlanäs 
l'ourkabrten mit ,,O i n " 8. 7.—25. 8. 
1550 
2020 
ab 8allnitx ... an 
an Lopvuba^on ab 
1300 
630 
^.nssblüsss bis unä ab SaLnit? mit „^rsia", „kuxarä", 
„Hsrtba" vis oben. 
6v8»n,t - Programm für äs» ^llf«lltba!1 ill Lopsnbsxen 
uuä ttoriiliolni. — I'ak für liornbvlm unä LopvubaKvn 
llielit vrforävrlisb für Itviebsäeutsviie. 
babrbarton unä bostonlose ^usbünkte bei I. kilüllei-, am Loll verb unä 6roüo Kirobonstrabe 83, sovio ipr Ueiseidüi-o im Kurbaus. 
357