
3t8 
Stein auf Stein, jeder in sich abgeschlossen und ein Ganzes 
für sich, zu einem sinnvollen Gebäude reiht, das schließlich 
neben den Forderungen der Zweckmäßigkeit auch dem 
Schönheitssinn gerecht werden niuß. 
Die Swinemünder Unterhaltungsprogramme bieten in 
ihrer Gesamtheit ein recht geräumiges Gebäude. Es war 
eigentlich ein selbstverständlicher Gedanke, es nach außen hin 
durch einen Turmbau zu krönen. Und die Gründe dafür 
entsprachen durchaus denen, die bei Gebäuden aus Eisen 
und Stein maßgebend sind. 
H. 
Wer viel bietet, muß immer erfahren, daß das Einzelne 
als selbstverständlich hingenommen und nicht so gewürdigt 
wird, wie es für sich allein gewürdigt würde. Swinemünde 
mit seiner Fülle von Veranstaltungen darf nicht damit rech 
nen, daß der Kurgast ohne äußeren Anstoß überlegt, welche 
Opfer an Mühe mid Kosten das Zustandekommen jeder ein 
zelnen Veranstaltung bedeutet! 
Die Sommer-Festtage 1929 sollten solch ein Anstoß sein. 
Sie wollten dem Wesen nach nichts Besonderes, kein Art 
fremdes bringen, vielmehr das, was die Swinemünder 
Saison für gewöhnlich ohne weiteres Aufheben bietet, in 
Gestalt von Spitzenveranstaltungen sinnfällig vor Augen 
führen: Die zum Turin gefügten Bausteine sollten Zeugnis 
dafür ablegen, welcher Art und welchen Geistes der ganze 
weitläufige Bau ist. 
III. 
Die Festtage begannen mit dem traditionellen Feuer 
werk. Es war noch größer und vielseitiger als die der 
voraufgegangenen Jahre Daß ein auffrischender Nordwest 
die Märchensterne und Feuerkugeln ein Stück Weges ent 
führte, ergab einen besonderen Reiz. Das unter regen 
schweren Wolken dahintreibende Flammen- und Sternen 
spiel war seltsam und großartig zugleich. 
Kapellmeister Patin zeichnet verantwortlich für die un 
gewöhnliche Art, in der das Feuerwerk eingeleitet wurde: 
Die verstärkte Militärkapelle der UI Marine-Artillerie-Ab 
teilung Swinemünde spielte unter Leitung ihres Obermusik 
meisters K ü hne , nach alten Fanfaren und Märschen Paul 
Hindemiths „Prinz-Eugen-Variationen" und das „Spiel für 
Blasmusik" von Ernst Toch. Durch das gewagte Unter 
fangen sollte der Versuch unternommen werden, die moderne 
Blasmusik, kaum aus Konzertsälen und geschlossenen Ver 
anstaltungen bekannt, der Gebrauchsmusik dienstbar zu 
machen. Dirigent und Orchester haben sich bei aufopfernder 
Arbeit mit überraschender Feinfühligkeit in das ungewohnte 
Gebiet gefunden. Ob das Experiment gelang, kann erst die 
Zeit lehren; hier aber darf schon gesagt sein, daß Hindemith 
und Toch in Swinemünde Interpreten fanden, wie sie sich 
keine besseren wünschen konnten. Das Publikum staunte 
wohl, hielt sich aber brav und applaudierte; wenn auch zum 
Teil mit bedenklichem Kopfschütteln. Man ist vorsichtiger 
geworden in unserer Zeil und die Entrüstungsstürme, die 
einst die großen Neuerer der Musik umbrandeten, sind heute 
nicht mehr denkbar 
IV. 
Das Kur Orchester unter der Leitung seines Kapell 
meisters Patin gob während der Festwoche vier Son 
derabende: „Tänze", den „Dvorak-Abend", den „Ita 
lienischen Abend" und eine „Kammermusikstunde". 
Jede einzelne dieser Veranstaltungen wäre einer ein 
gehenden Besprechung wert. Wir müssen zusommenfassen: 
Patin hat das Neustrelitzer Landestheater-Orchester auf ein 
Niveau gebracht, das für ein mittleres Theater-Orchester 
unter den obwaltenden Umständen in jeder Hinsicht be 
merkenswert ist. Sicheres Stilgefühl, Können und der 
wahre Musikgeist, der uneigennützig dem Werke dient, 
sprachen beredt für Patins Dirigentenqualitäten; sie legten 
aber auch Zeugnis dafür ab, daß das Orchester ihm trotz 
mancher Mühe und gesteigerter Beanspruchung willig Ge 
folgschaft geleistet hatte. 
Konzertmeister Partos und Herr Herber erwiesen 
sich als Solisten bedeutenden Formats. Die Herren Fengler 
und Dietzmann, Albrecht, Hoffmann, Levin und Teichmann 
führten mit ihnen das Mozart-E-Dur-Quartett sowre das 
Septett von Beethoven mit bemerkenswerter Vollkommen 
heit auf; auch am großstädtischen Kvnzertmaßstabe gemessen 
bewährten sie sich als Kammermusiker aufs Beste. 
Umberto Urbano, der gefeierte Bariton der Mailän 
der Scala wurde hier schon gewürdigt. 
Roland Hell sang die „Dichterliebe" von Schumann. 
Eine Aufgabe, an die sich ein Sänger nur in den seltensten 
Fällen heranwagt. Roland Hell verfügt über jenes Maß 
von technischem Können, das ihn dazu befähigt, seiner Auf 
gabe gerecht zu werden. Seine Gesangskultur bedeutet eine 
Schule für sich; sie ließ ihn zu einem de»- geschätztsten Ber 
liner Gesangs-Pädagogen werden. Nach Urbanos blenden- 
kuck kür 
Viliulen in : 
rivcki »üo 21 
-1, ?ern8precker 2887. 
i8t 
t&lt;si86i''s Ksffss - 
clie ricbtige LeTUg8quelIe kür 
in bervorragenclerOüte au8 un8eren eigenen ksbriken 
in 
8ebr 8eböner, 8preelienäer 
kapsAvi 
TU verkauken I)ünkN8tr. 3 
klimik. KIIIIV8 
Tu verkaufen Oünen8tr 3 
zoniM 
8tnatiieli ^sprükter 
Uenti 8 1 
)IoItke8tralje 5 l. 
8precd8tulläell: 8—12 unä 
3—1 Ukr. (LbemaliAe »It- 
rvnomm. Berliner ?rsxi8) 
28lin8r§si2 — lleosrsluieli 
8okor1.