
141 
Wintesstem, Grete, Frnu, mit Kmd, Berlin, Cecikie — — 2 
Wolf, Erich, Fabrikant,' mit Frau, Guben, Midgard — — 2 
Wauer, Hanny, Frau, Dresden, Reichsadler -1- —»» — 1 
Winkelstein, Erich, Kausin., Berlin, Gadebuschstr. 18 — — 1 
Wörth, Marg., Lehrerin, Berlin, Bismarckstr. 20 1 
Wollburg, H., Dr^ jur., Ob.-Reg. Rat, mit Familie, Charlotten ¬ 
burg, Friedrichstr. 32 — — — 3 
Iinkann, Else, Mülheim, Schwefel .— 1 
Zogaki, Hedwig, Berlin, Hubertus — — 1 
Zcising, Paul, Fabrikdirektor, Blankenburg i. Harz, Achilles — 1 
Zeising, Ilse, stud, mus., Berlin, Achilles — — — 1 
Zimmermann, Erich, Dr., Studienrat, mit Familie, Berlin- 
Steglitz, Friedenstr. 10 — — — 6 
Zitko, Natalia, Frau, mit Kind, Berlin, Erika — — 2 
Zosel, Otto, Dr., Studienrat, mit Frau und Hausangestellte, 
Breslau, Achilles — — 3 
Zilling, Carl, Prokurist, mit Frau, ? Pommernhaus — 2 
Summe I3k12 
Hierum, Kurgäste 10 381 
Passanten 3 228 
verzogen: Marquardt, Friedel, Frau, mit Kind, Berlin, von 
Tanneck nach Mia. — Gruhl, Charlotte, Lehrerin, Prenzlau, von 
Else, nach Parkhotel. — Hahn, Marta, Dresden, von Wartburg 
nach Rugia. — Dittmar, Jutta, Dresden, von Wartburg nach 
Rugia. — Laube, Alfred, Apotheker, mit Frau, Breslau, von 
Excelsior nach Neptun. — Dimler, Helene, Direktrice, Erfurt, vom 
Park-Hotel nach Eitel Friedrich. — Baum, Josef, Kaufm., mit 
Frau, Prag, von Jester nach Waterkant. 
mid ^.U3iiabm6 von 9 di8 9,15 HUr 
, Aus Swinemüllde. 
Operette und Ballett im Kurhaus. 
Mit der „Frau ohne Kuß", die als erste Operette der 
Saison von einer Gastspiel-Tournee der Genossenschaft Deutscher 
Bühnen-Angchörigen angekündigt mar, hat es, genau besehen, doch 
nicht so ganz seine Richtigkeit. Einmal entpuppt sich die Operette 
bei der Aufführung als ein Lustspiel mit Musik und zum andern 
entwickelt sich die „Frau ohne Kuß" im Laufe der ganz unterhalt 
samen Handlung zu einem recht viel geküßten, fahrplanmäßigen 
Frauchen, nachdem sie den meiber- rind ehefeindlichen Frauenarzt 
Dr. Hartwig mit List und Tücke hcrumgekriegt hat. Dieser Be 
kehrte ist — und das ist die Hauptsache bei der ganzen Angelegen 
heit — kein Geringerer als Paul Heidemann, weltbekannt 
von F'lm und Revue her und bei dem Swinemünder Badepubli 
kum noch in besonders guter persönlicher Erinnerung von seinem 
Auftreten im einstigen Kabarett der verschwundenen Seebrücke. 
Teddy-Paulchens angeborener, so echt menschlicher Humor feiert 
auch hier ohne alle Star-Allüren einen glänzenden Triumph und 
läßt die in Tränen aufgelöste Kunstgemeinde fast vergessen, daß 
im Mittelpunkt der Handlung nach Wunsch und Willen des Dich 
ters eigentlich die ungeküßte und doch so kußwütige Frau steht, 
der Steffi Walten auch zu gerne die Stellung halten möchte. 
Walter Kollos schmissige und schmalzige Musik gibt überdies noch 
Herrn Emmerich Müller Marten Gelegenheit, als 
„märchenhaft schöner" Maharadscha mit seinem Tenor in dem 
Lied von der persischen Pose zu glänzen. Ein fröhlicher Abend 
bei ausverkauftem Hause! 
Ausverkauft auch das Gastspiel des Internationalen 
Balletts,, das nach drei Jahren wieder den Weg an den 
Swinemünder Badestrand gefunden hoch Die Hauptstützen des 
Errserrchjes, stnd-phne Zwerjet Mkr »a und Jacob Karnins-- 
H'UFHselLtcirke int akrobatischen Tanz haben wie überhaupt 
das gatU biUseitige Programm auf das rein Varieteemäßiae zu- 
geschnitten isllkStürmischen Heiterkeitserfolg holen sich beide Künst 
ler mit der Parodie „Wie wir in zwei Jähren tanzen", an derer; 
Schluß sie noch die heute oft genug vergewaltigten „Wolga 
schiffer" köstlich persiflieren. Ein Puppentanz, voir Kjd^ L'Fp o« 
chowa und Gerda Fernitz wirkt durch seine originelle Auf 
machung so durchschlagend, daß man ihn zu gerne noch einmal 
gesehen hätte. Hadschi Murat steuert mit eigener Truppe 
kaukasische Nationaltänze bei, die feuriges Leben sprühen und oft 
im tollen Wirbel vorüberrasen 
Um beide Abende hat sich unsere Kurkapelle durch vorzüg 
liche Begleitung und Zwischenaktmusik wohlverdient gemacht. ?. 
I. Linienschiff „Lisas;" läuft ein. Am Donnerstag gegen 
4 Uhr nachmittags läuft das Linienschiff „Elsa ß" in Swi- 
nemünde zum Kohlenergänzen ein und wird am Eichstaden 
festmachen. Am Sonnabend, den 13. d. Mts. wird die 
„Elsaß" wieder in See gehen. 
I. Kasperle am Oslseeslrande. Er lebt noch, der alte gute brave 
Kasperle, der während der Ferienzeit sein Domizil am Strande am 
Gesellschaftsbad aufgeschlagen hat. Der Neuköllner Puppen- 
theater-Direktor F. Riech gibt täglich ab 4 Uhr Vorstellungen, die 
bei groß und klein größten Beifall finden. Neben dem Kasverle- 
theater können sich die Kinder auf dem Karussell, auf der Rodel 
bahn, Schaukel u. a. m. tummeln. Die Leitung hat der bekannte 
Regisseur Georg B. Wilde aus Berlin. 
l. Stöwer-Ausstellung. Für den Monat Juli ist die 
schöne Ausstellung von Meisterwerken der Seemalerei in 
den Kurhauskolonnaden wieder um einige interessante Mo 
tive vermehrt worden, die besondere Beachtung verdienen, 
wie z. B. die beiden Bilder aus dem Sund bei Helsingör, 
mit der malerischen alten „Kronborg", dem Schloß am Meer. 
Bon diesen beiden ist die Mondnachtstimmung von beson 
derer malerischer Wirkung. Von unserer Küste hat Pro 
fessor Stöwer den Lotsendienst in einem sehr lebendigen Ge 
mälde geschildert und noch viele andere Swinemünder 
Motive fesseln den Beschauer. Auch die Seekriegsgeschichte 
ist in mehreren neuen, vor allem richtigen Darstellungen in 
dieser Ausstellung vertreten. 
* Paketabholung aus der Wohnung. Zur Erleichterung 
der Paketauflieferung holen die Paketzusteller in Orten, in 
denen die Pakete mit Kraftwagen oder Pferden zugestellt 
werden, bei den Zustellfahrten auf Ersuchen gewöhnliche 
Pakete gegen 20 Rpf. Sondergebühr in der Wohnung des 
Auflieferers ab. Die Abholung kann durch Fernsprecher oder 
schriftlich beim Postamt bestellt werden. Die Bestellschrei 
ben sind gebührenfrei und können in die Briefkasten gelegt 
oder den Zustellern mitgegeben werden. — Bersender, die 
regelmäßig größere Mengen von Paketen aufliefcrn, können 
ein für allemal mit dem Postamt die werktägliche Abholung 
dieser Pakete aus den Geschäftsbetrieben oere'nbaren. Für 
die Abholung werden nur die Selbstkosten berechnet. 
l. Vorsicht! Wechselfollenschwindler! Ein sogenannter 
Wechselfallenschwindler treibt hier sein Unwesen. Er spricht 
in Geschäften vor und bittet einen größeren Geldschein 
zu wechseln. Dabei macht er allerlei Täuschungs- und Ab 
lenkungsmanöver, bis es ihm gelingt, mit dem gewechselten 
Geld auch den Geldschein wieder einzustecken. Dieses 
Betrugsmanöver ist dem Fremden am Sonnabend in einem 
hiesigen Geschäft mit einem 50-Markschein geglückt. Der 
Betrüger ist a. 1,70 Meter groß, von untersetzter Figur', 
trägt dunkelgrauen Anzug und erscheint meist ohne Mantel 
und Kopfbedeckung. 
l. Lin Betrüger in den Badeorten. In einer Anzahl von 
Städten sind von dem Schriftsteller Wilhelm Meurer, 
am 3. 7. 1877 zu Bonn aeboren, Betrügereien verübt mor 
den. Meurer hat Ende Juni auch in Stettin eine Gastrolle 
gegeben. Er mietete sich mit seiner angeblichen Frau in 
einem Hotel unter dem Namen Kaufmann Riedel ein. 
Unter der Angabe, ein hier am Orte wohnender Dr. V. zu 
sein, erschwindelte er sich von einem Oberkellner eines 
anderen Hotels einen Geldbetrag und gab als Sicherheit 
einen wertlosen Ring in Pfand. Meurer wird wahrschein 
lich auch in weiteren Städten, besonders den Badeckrten 
Pommerns, auftauchen.