
j 443 
Wollig, Otto, Fabrikant, Erfurt, Baltischer Hof ----- — 1 
Wolgast, Paul, Reg.-Inch., Potsdam, Central-Hotel — 1 
Wulff, Martin, Kaufm., Altona, Central-Hotel — — — 1 
Wulff, Werner, Kaufm., mit Frau, Berlin, Baltischer Hof — 2 
Wagner, Carl, Stud. -Rat i. R., mit Fam., Stettin, Hilda — 3 
Weber, Willi Otto, Dr. jur., Syndik., Charlottenburg, Nußbaum 1 
Weidauer, Anna, Frau, Leukendorf, Viktoria Luise — — — 1 
Werner, Martha, Leukendorf, Viktoria Luise — — — — 1 
Wenzel, G., Kaufm., mit Frau, Berlin, Meereswarte — — 2 
Westphal Gertrud, Charlottenburg, Wiesbadener Hof — — 1 
Westphal, Else, Buchhalterin, Charlottenburg, Wiesbadener Hof 1 
Wist, Rich., Reichsbahnsekr. i. R., Bad Kissingen, Friedenstr. 4 1 
Werner, Martha, Modistin, Lübbenau, Preußenhof — — — 1 
Wegner, Heinz, Kaufm., Hamburg, Baltischer Hof — — — 1 
Weiß, Max, Dr. phil., mit Frau, Berlin-Lankwitz, Preußenhof 2 
Wilhelms, Otto, Kaufm., Hamburg, Baltischer Hof — — — 1 
Wulff, Alex, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Wegener, Annemarie, Studentin, Pasewalk, Fischerst-r. 19 — 1 
Werner, Fritz, Reichsbankdirektor, Stettin, Walfisch — — 1 
Wilsch, Ursula, Schülerin, Berlin-Lichterfelde, Frieda — — 1 
Wundram, Otto, Kaufm., Berlin-Wilmersdorf, Lotsenstr. 10 1 
Weiß, Rosa, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — — 1 
Zuade, William, London, Preußenhof — — — — — 1 
Zuckschwerdt, Adalbert, Kapitän z. S., Kniephof, Preußenhof — 1 
Zcchnow, Ernst, Stettin, Lindenblüte — — — — — — 1 
Zacharias, H., Bezirksdirektor, Charlottenburg, Jeschkes Hotel 1 
Zarkower, S., Vertreter, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Zerras, Bruno, Dr., Studienrat, mit Familie, Bautzen, 
Central-Hotel — — — — — — — — — — 4 
Zschaler, Hans, Meißen, Europäischer Hof — — — — 1 
Zwiebel, Heinrich, Berlin, Schmidts Hotel — — —&gt; — 1 
Zastera, Ladislav, Kaufm., Berlin, Dünenschloß — — — 1 
Zieger, Käthe, Dr. med., Kinderärztin, mit Kind, Berlin-Wil ¬ 
mersdorf, Strandburg — — — — — — — — 2 
Zimmermann, Eberhard, Versicherungs-Inspektor, Stettin, 
Preußenhof — — — — — — — — — — 1 
Summe: 38 961 
Hiervon Kurgäste: 29 942 
Passanten: 9 019 
Aus Sminemünde. 
I. Schach-Grofzkampftag in Swinemünde. Am 7 Sep 
tember, abends 7 Uhr, und 8 . September, 9 Uhr vormittags, 
findet in Sminemünde der Rückkampf des Ostdeuts ch e n 
Scbachverbandes gegen den P o m m e r s ch e n 
Schachbund statt. Zum ersten Male seit Bestehen des 
Bundes trägt er aus heimatlichem Boden einen Wettkampf 
gegen einen befreundeten, starken Verband aus. Der Ost 
deutsche Verband, der dem Vernehmen nach mit derselben 
starken Mannschaft den Kampf bestreuet, die den Pommern 
die hohe Niederlage von 22K&gt; zu 8kb ur Zoppot beibrachte, 
hat die Spltzenbretter vorzüglich besetzt Allen voran der 
ehrenfeste Ritter „Saladm", der internationale Meistex 
Leonhardt, der soeben, mit frischem Siegeslorbeer: geschmückt, 
aus Duisburg zurückgekehrt ist. Für die Spieler, welche an 
dem Verbandsspiel nicht tellnehmen, wird ein Gästeturnier 
veranstaltet werden, an dem auch Niebtmitglieder und Kur 
gäste teilnehmen können. An alle Mitglieder des Pommer- 
schen Bundes und Freunde des edlen Spiels ergeht der Ruf: 
Kommt nach Swinemünde! 
I. Nachklang zur Gartenbau Ausstellung. Verschiedene 
Anfragen an uns drücken Verwunderung darüber aus, dafz 
die Preisverteilung auf die Gemüsegärtnerei zu wenig Rück 
sicht genommen habe; so sei u. a. allgemein ausgefallen, daß 
die Gärmereien von Wuttig «Zinnowitz) und Stainer 
(Camminke) nicht ihren ganz hervorragenden Produkten em- 
sprechend gewürdigt worden wären. Das ist nur zum Teil 
richtig. Auch das Preisgericht hat diese Produkte für „sehr 
gut" erklärt, mußten aber an die anderen Gärtner denken, 
die nicht nur Gemüse, sondern auch Blumen usw. aus 
gestellt hatten und deshalb mehr Wertungspunkte erlangten. 
I-. Eine Beratungsstelle für Geschlechtskranke ist in 
Swinemünde, Lotsenstr. 81, 1 Tr., unter Leitung des Fach 
arztes Dr. Bertschy eingerichtet. Sprechstunden täglich 
von 11—1 Uhr. Die Beratung erfolgt unentgeltlich. 
Jeder Geschlechtskranke sollte diesen Rat einholen, damit 
alles geschieht, was ihn vor dauerndem Schaden bewahren 
kann. Wer die Kosten einer ärztlichen Behandlung nicht 
tragen kann, dem wird von der Beratungsstelle Hilfe von 
anderer Seite vermittlt. 
ckre Aernre r'ori 
rsZ er'rr /Zrc.sZvrrZraZZer' vrrr rcrrvrrZZ-v/rr-Zrv/rc's /sZvrcZrcrrc/ss ZävZe. 
rsZ cias A rcrr&lt;Z 0 c/vr' /'//eye civ/' ZircsZv, arc/ cZer-vrr 
vcZZv /^vr'rrr /vcZv rrrc-cZer'rrv rcrrcZ rrae/r §e/rörrZrvr'Z sZ-'vZ-vrrc/v 
Darrrv rrrr'Z /icv/rZ sZcrZr r'sZ. -rrrcss aZ-vr' arcv/r er'rr 
//aZZvr' serrr, civr" svr'rrvrr ^rc^eeZe r&gt;aZZ vr'/rcZZZ. — Der- 
Ar'Z-Z cZvr- /i^rcsZ cir'v Zrcr/rv For-rrr, M/rr-Z vr'seZrZa/Z'Zv /Zr-rcsZv 
/ac/vrrcZZr'vZr /vsZ 6rr ^vr'rrr rrcr'rceZe. &lt;9r'v sr'rrcZ arcs 
rrrH'vv^rrrä'ssrAvrr &lt;9Za//vrr Zrvr'AvsZvZZZ, sr'Zrvrr sZr'a//) Z-svrr^vrr 
aZ-v-' -rre/rZ. ^är- ^ec/e?'r'c/rrr' cZas Z-vscr-rcZvr'sAvar'Z-vrZvZv ZUocZsZZ. 
1. 
/a ?&gt;rZeoZ rrrrZ /ZÄvZeerrsv/rZrcss 
arcs 7&gt;r'Zec&gt;Z 
rrrr'Z vZasZr'seZrvrrr Z'vr'ZvrrseZrZrcss 
rrrrZ Z-vsorrcivr'rrr Zr'KAsrrcZvrr, 
vvr'sZär'ZcZvrr /^rcsZvrrrsaZ^ r vrr 
^7« sZa^v Darrrerr 
rrrr'Z st/r'vcZvrarrsaZ^ .... vorr 
Nonett- rcick