
43 
Moser, Willi, Kaufm., Liegnitz, Hohenstaufen — — — — 1 
Vietzsch, Ella, Frau, Berlin-Neukölln, Fischerslr. 27 — 1 
Nietzsch, Kurt, Kaufm., Berlin-Neukölln, Fischerstr. 27 — 1 
Niegelt, Charlotte, Berlin, Ostsee-Kurheim — 1 
Neumann, Hans, Kaufm., Berlin, Wiesbadener Hof 1 
Neumann, Hilda, Stenotypistin, Berlin, Kaiserpark — 1 
Ozimek, P. Eisenbahnbeamt., m. Frau, Brynnek, Christi. Hospiz 2 
Oertel, Martha, Rentiere, Berlin, Moltkestr. 11 , 1 
Planert, Maria, Frau, mit Tocht., Wriezen a. O., Königsstr. 17 2 
Procher, Rich., Kaufm., mit Frau, Plauen i. V., Wiesbad. Hof 2 
Philippi, Georg, Dipl.,Jng., Charlottenburg, Ostsee-Palast-Hotel 1 
Pieper, Anna-Maria, Frau, Berlin-Schöneberg, Moltkestr. 9 1 
Pätzold, Frieda, Haustochter, Charlottenburg, Gadebuschstr. 14 1 
Panknin, Anna, Bankangestellte, Berlin, Reichsadler — — 1 
Pfeiffer, Otto, Architekt, mit Familie, Mariendorf, Ursula 3 
Rentensch, Erwin, Justizrat, Berlin, Ostsee-Palnst-Hotel — 1 
Rette, Elisabeth, Prokuristin, Plauen i. B., Wiesbad. Hof 1 
Rindtorff, I., Kaufm., Potsdam, Preußenhof . 1 
Rolke, F. W., Kaufm., Stettin, Jeschkes Hotel — 1 
Richter, Dorothea, Stenotypistin, Berlin, Wiesbadener Hof — 1 
Rietler, Fred, Kaufm., Berlin-Karlshorst, Wiesbadener Hof — 1 
Rcsewitzki, Margarete, Berlin, Wartburg — — — — — 1 
Redmann, Hedwig, Frau, Friedenau, Auguste Viktoria — — 1 
Römling, Robert, Kaufm., Dessau, Wiesbadener Hof — — 1 
Ristow, Willibald, Postmeister, mit Frau, ? Christi. Hospiz 2 
Riechers, Clara, Berlin, Viktoria — — — — — — 1 
von der Recke, Fr., Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Sattler, Fr., Kaufm., m. Frau, Bad Oeynhausen, Moltkestr. 17 2 
Sondersorge, Ella, Frau, Berlin-Friedenau, Gartenstr 26 — 1 
Saß, Minna, Frau, Wriezen-Oder, Königsstr. 17 — — — 1 
v Sengbusch, Erich, Kaufm., Berlin-Wilmersdorf, Jeschkes Hotel 1 
Seidhpld, Adolfa, Frau, Spandau, Fährstr. 4 — — — — 1 
Seiler, Otto, Bankdirektor, mit Frau, Charlottenburg, Walfisch 2 
Siebergt, C., Fabrikdirektor, mit Frau, Charlottenburg, Walfisch 2 
Spielmann, Heinrich, Kaufm., Berlin, Schmidts Hotel — — 1 
Spellten, Heinz, Kaufm., Berlin-Zehlendorf, Wiesbadener Hof 1 
Springer, Johanna, Sekretärin, Breslau, Wiesbadener Hof — 1 
Sattler, Georg, Kaufm., Berlin-Steglitz, Preußenhof — — 1 
Seeger, Albert, Kaufm., Berlin-Schlachtensee, Central-Hotel — 1 
Seeger, Kurt, Kaufm., Berlin-Schlachtensee, Central-Hotel — 1 
Springer, M., Kaufm., Stettin, Preußenhof — — — — 1 
Segall, Otto, Kaufm., mit Frau, Berlin, Wikinger Hof — — 2 
Sommerfeld, Albert, Kaufm., Berlin-Tempelhof, Annaburg — 1 
Schoel, Mathilde, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Scheerer, Herbert, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Schiefele, Karl, Frankfurt a. M., Central-Hotel — — — 1 
Schwerdt, Herbert, Kaufm., Stettin, Jeschkes Hotel — — — 1 
Schulz, Hermann, Kaufm., Stettin, Friedenstr. 2 — — — 1 
Schreiner, Hertha, Berlin-Friedcnau, Wiesbadener Hof — — 1 
Schuffelhauer, Max, Expedient, mit Frau, Berlin, Wiesbad. Hof 2 
Schulze, Rudolf, Bankbeamter, Rohndorf b, Chtz., Wiesbad. Hof 1 
Schneider, Richard, Kaufm., Dresden, Preußenhof — — — 1 
Schüler, Martin, mit Frau, Berlin, Schmidts Hotel — — 2 
Schickemann, G., Install., mit Frau, Berlin, Viktoria — — 2 
Schmidt, Hans, Kaufm., Berlin, Strandburg - — — — 1 
Schmidt, E., Bankfilial-Direkt., mit Frau, Rostock, St. Hubertus 2 
Schrank, Fritz, Beamter, mit Frau, Berlin, Viktoria — — 2 
Schappien, Herm., Justiz-Obersekretär, i. R., mit Frau, Stettin, 
Haus am Kurpark — — — — — 2 
Schmiedecke, Aenne, Berlin, St. Hubertus — — 1 
Steinberg, Joses, Direktor, Berlin, Walfisch — — 1 
Strempel, E., Kfm., mit Frau, Pöllwitz i. Schl., St. Hubertus 2 
Strzoda, E, Casetier, mit Frau, Brl.-Schöneberg, Privatstr. 12 2 
Thomssen, H., Dr. Zahnarzt, mit Frau, Zehlendorf, Strandburg 2 
Tremmer, Suse, Beamtin, Chemnitz, Wiesbadener Hof — — 1 
Tausinger, Emanuel, Kaufm., Berlin, Vineta — 1 
Thiele, Friedrich, Kaufm., Rostock, Schmidts Hotel — — 1 
Thiedtke, Johannes, Fabrikant, Plauen i. V., Strandburg — 1 
Tost, Karl-Heinz, Kaufm., Charlottenburg, Siegfried Joachim 1 
Ahe, Leni, Frau, Leipzig, Wald und See — — — 1 
Unteutsch, Paul, Buchhalter, mit Frau, Leipzig, Wiesbad. Hof 2 
vestler, Elisabeth, Kfm.-Äugest., Freiberg i. S., Wiesbad. Hof 1 
Voigt, Margarete, Frau, mit Kind, Berlin, Waterkant — — 2 
Vamilkat, Franz, Kaufm., Königsberg, Excelsior — — — 1 
Worf, Otto, Kaufm., Dresden, Ostsee-Palast-Hotel - — — 1 
Wernicke, Adolf, Kaufm., Brandenburg, Central-Hotel — — 1 
Wilhelm, Paul, Prokurist, Finow, Frieda — — — 1 
Willner, Gustav, Kaufm., mit Frau, Karlshorst, Frieda — — 2 
Witte, Landesrat, Dresden, Walfisch — 1 
Willner, Gustav, Kaufm., mit Frau, Karlshorst, Wald u. See 2 
Wagner, Käte, Stenotypistin, Neukölln, Wiesbadener Hof — 1 
Walter, Ernst, Kaufm., Stettin, Central-Hotel 1 
Wohle, Kurt, Kaufm., Berlin, Preußenhof — 1 
Wimmer, Rudolf, Fabrikdirektor, mit Frau, Berlin, Viktoria 2 
Wittkowski, Herm., Kaufm., mit Frau, Stettin, Tip-Top 2 
Wintzek, Hans, Dr., Syndikus, Liegnitz, Excelsior — 1 
Zerbst, Herm., Kaufm., mit Frau, Finow i. M., Wiesbad. Hof 2 
Zeise, W., Bankbeamter, mit Familie, Chemnitz, Wiesbad. Hof 3 
Summe 5 044 
Hiervon Kurgäste 3 185 
Passanten 1859 
verzogen: Schneider, Anneliese, Leipzig-Gohlis, von Hygiea 
nach Eitel-Friedrich. — Tschirsch, Georg, Kaufm., Berlin-Schöne 
berg, von Hygiea nach Eitel-Friedrich. — Köhler, Margarete, 
Schwester, Zeitz, von Sonnenschein nach Herta. 
Aus Swinemünde. 
I. Das Heimatmuseum (Friedrichstraße 6) wird am tom- 
wenden Sonntag, den 16. Juni, wieder eröffnet. Besuchs 
zeit ist wochentäglich 111 —12 Uhr vormittags, außerdem 
Mittwochs und Sonntags 4—6 Uhr nachmittags. 
I. Die kreisfchwimmanslalt am Eingang zum Musiker 
hafen schräg gegenüber dem Leuchtturm ist täglich von 8 bis 
1214 und von 14 Uhr bis zum Sonnenuntergang — Sonn 
tags nur von 9—1314 Uhr — geöffnet. Der Oeffentlichkeil 
steht sie nur vormittags (bis zum 29. Juni auch nachmittag-, 
von 2—4 Uhr), den Jugendvereinen, Schulen und dem 
Militär nachmittags nach Maßgabe des am Eingänge zur 
Anstalt ausgehängten Stundenplanes zur Verfügung. Ihre 
Benutzung erfolgt vorläufig unentgeltlich und auf 
eigene Gefahr! Für die Benutzung einer Einzelzelle 
ist jedoch eine Gebühr von 20 Pfg. für jede angefangene 
Stunde oder 4,— Rm monatlich durch Lösung einer Karre 
beim Bademeister zu entrichten. Den Anordnungen des 
Bademeisters ist unbedingt Folge zn leisten. Im übrigen 
ist bei der Benutzung der Anstall die dort ausgchänate Ord 
nung maßgebend. 
Hochbetrieb im Seedienst Ostpreußen. Aus dem 
R e i ch s v e r k e h r s m i n i st e r i u m wird geschrieben, es 
wird entsprechend der Steigerung des Reichsverkehrs im 
Seedienst O st p r e u ß e n (Swinemünde — Zop - 
pot — Pillau — Memel) vom 15. Juni ab wieder wie 
in den Vorjahren der viermal wöchentliche Betrieb ausge 
nommen. Die Motorschnettschiffe „Hansestadt Danzig" und 
„Preußen" fahren zu den bekannten Zeiten, ab Swinemünde 
ostwärts Sonnabend, Sonntag, Mittwoch und Donnerstag 
(Sonntags bis Memel) und von Pillau und Zoppot west 
wärts am Montag, Mittwoch, Freitag und Sonnabend 
(Mittwochs von Memel). Dieser verstärkte Verkehr wird an 
gesichts der erfahrungsmäßigen Schönheit des ostdeutschen 
Herbstes bis zum 16. September aufrecht erhallen (endgül 
tiger Betriebsschluß 15. Oktober). Es besteht wieder die 
Möglichkeit zu unmittelbarer Hin- und Rückfahrt von Ost-