
403 
Scholz, Carl, Geh. Regierungsrat, Berlin, Preußenhof — — 1 
Schulz, Robert, Obersekretär, mit Frau, Stettin,, Baltischer Hof 2 
Schlemminger, Gertrud, Frau, mit Sohn, Berlin, Moltkestr. 18 2 
Scholz, Werner, Dipl.-Ingenieur, mit Frau, ? Hygiea — 2 
Schröder, Anni, Frau Dr., Charlottenburg, Strandburg — 1 
Schilling, Annemarie, Sekretärin, Landsberg a. W., Bedastr. 7 1 
Schiemann, Ida, Witwe, Dresden, Heysestr. 10 — — — 1 
von Schmidt, Gerhard, Kommerzienrat, München, Ostsee-Palast 1 
Schulz, Alexander, Kaufm., Leipzig, Rolandseck — — — 1 
Schulz, Fritz, Berlin-Tempelhof, Gerichtslaube — — — — 1 
Schulze, Geschwister, Plauen, Flora — — — — — — 2 
Schumacher, David, Eisenbahnbeamter, mit Familie, Stuttgart, 
Heysestraße 13 — — — — — — — — — 3 
Schwarze, Margarete, Frau, Freienwalde, Pommernhaus — 1 
Schwenzel, Walter, Kaufm., Sommerfell) N.-L., Erika — — 1 
Schappo, I. A., Berlin, Strandhaus Treptow — — — — 1 
Schwidtal, Johannes, Bankbeamter, Breslau, Bismarckstr. 12 1 
Schneggenburger, Anna, Frau, Berlin-Grunewald, Pommernh. 1 
Steffen, Paul Curt, Kaufm., Jasenitz, Wikinger Hof — — 1 
Stapelfeld, Horst, Kaufm, mit Frau, Berlin, Schweriner Hof 2 
Stieper, Heinrich, Betriebsinspektor, mit Frau, Stettin, Euro 
päischer Hof — — — — — — — — — — 2 
Stoch, Kurt, Kaufm., mit Frau, Magdeburg, Dresdener Hof 2 
Stoprach, Hans, Fregattenkapitän, Berlin-Lichterfelde, Walfisch 1 
von Stülpnagel, Baron, Berlin, Wald und See — — — 1 
Theobald, Hans, Stud. Prof., mit Frau, Hersbruck, Preußenhof 2 
Thieme, Paul, mit Sohn, Zwickau, Europäischer Hof — — 2 
Tschantsch, A., Kaufm., Chemnitz, Central-Hotel — — — 1 
Treede, Walter, Oberpostsekretär, mit Frau, Bergen a. Rüg., 
Preußenhof — — — — — — — — — — 2 
Torge, Wilhelm, Landwirt, Lichterfelde, Gr. Kirchenstr. 60/61 1 
Todde, Alfred, Kaufm., Leipzig, Ostsee-Palast — — — — 1 
Tschöpe, Ida, Berlin, Neuestr. 28 — — — — — — 1 
Tschöpe, Lilli, Berlin, Neuestr. 28 — — — — — — 1 
Vtecht, Franz, Werftbeamter, mit Frau, Altona, Fischerstr. 31 2 
Voß, Josef, mit Frau, Betzdorf i. Rhld., Swinemünder Hof 2 
Boßberg, Elise, Schülerin, Berlin, Goldener Hirsch — — — 1 
Victor, Redakteur, mit Familie, Berlin, Excelsior — — — 4 
Wallenstein, M., Kaufm., Leipzig, Hohenzollernhof — — — 1 
Warnecke, Else, Pyritz, Fürstenhof — — — — — — 1 
Weber, Georg, Kaufm., mit Frau, Berlin, Schweriner Hof — 2 
Weitzel, Paul, Kaufm., Berlin, Haegers Hotel — — — — 1 
Weninger, Hans, Reisender, Stettin, Haegers Hotel — — 1 
Wiegand, Lndjägeroberst, Berlin-Steglitz, Wikinger Hof — — 1 
Winkler-, Gerhard, Major, Stettin, Wikinger Hof — — — 1 
Witte, Joachim, cand. med., Deutsch Eylau, Fürstenhof — — 1 
Witte, Gerhard, Deutsch Eylau, Fürstenhof — — — — 1 
Weiß, Anna, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Weise, Josef, Zeichner, Langenberg i. Thür., Wikinger Hof — 1 
Wrobbenski, Martha, Berlin-Weißensee, Hohenzollernhof — 1 
Wrobbenski, Else, Berlin-Weißensee, Hohenzollernhof — — 1 
Weinberg, Frieda, Frau Rechtsanwalt, mit Sohn, Berlin, 
Schloß am Meer — — — — — — — — — 2 
Wallner, S., Tirschenreuth i. Bayern, Fürst Bismarck — — 1 
Wiese, Heinrich, Kaufm., mit Frau, Breslau, Schloß-Hotel — 2 
Wiesinger, Alphons, Dr., Arzt, mit Frau, Waldenburg, Hartig- 
straße 12 — — — — — — — — — .— 2 
Wirnse, Kläre, Fräulein, Beuchen O.-S., Hohenstaufen — 1 
Wolff, Paula, Rentiere, Berlin, Elsbeth — — — — — 1 
Weber, Martha, Haustochter, Pirna, Kaiserpark — — — 1 
Zell, Walter, mit Frau, Dresden, Fürstenhof — — — 2 
Zenkel, Otto, Kaufm., Stettin, Central-Hotel — — — — 1 
Zimdars, Hans, Regierungs-Jnspekt., Stettin, Europäischer Hof 1 
Zimmermann, Peter, Ducherow, Lindenblüte — — — — 1 
von Zauther, Wolf-Horst, Landwirt, Berlin, Baltischer Hof — 1 
Ziegler, Marg., Frau, Charlottenburg, Haus Weineck — — 1 
Zeiger, Hedwig, Prokurist, Frankfurt a. O., Vineta — — 1 
Summe: 34 987 
Hiervon Kurgäste: 28 072 
Passanten: 6 915 
Verzogen: Bosch, Fr., Direktor, Berlin, von Walfisch nach 
Goldfried. — Domke, Emil, Bauingenieur, mit Frau, Steglitz, 
von Atlantic nach Goldfried. — Grote, Reinhold, Kaufm., Duis 
burg, von Wilhelmsruh nach Fresena. — Salomon, Lilli, von 
Strandhaus Treptow nach Fresena. — Schab, Charlotte, Berlin, 
von Bismarckstraße nach Wald und See. — Stein, Joh. Walter, 
Dr., Lehrer, nut Familie, Stuttgart, von Moltkestraße 25 nach 
Hilda. — Engelke, Hedwig, Berlin-Treptow, vom Wiesbadener 
Hof nach Heysestraße 3. 
Aus Swinemünde. 
I. Besucht das Heimatmuseum! Nicht allen Badegästen 
ist bekannt, daß sich unmittelbar am Strande — im e r st e n 
Stockwerk der Badeverwaltung — ein kleines 
Heimatmuseum befindet, das zahlreiche Zeugen der Vergan 
genheit der Inseln Usedom und Wollin aufbewahrt. Wir 
finden da alte Schiffsmodelle aller Art, alte Jnnungstruhen 
und Zinnbecher, altes Handwerkszeug, Waffen, Stickereien, 
Bilder und Pläne, Stein-, Bronze- und Eisengeräte aus 
längstvergangenen Jahrtausenden. Das Museum ist geöff 
net werktäglich von 10 —12 Uhr, außerdem 
Mittwochs und Sonntags von 4 — 6 Uhr. Der 
Eintritt ist ganz geringfügig. 
k. Wie man Geld „anschafft"! Aus einen neuen 
Trick, sich Geld zu verschaffen, ist ein Eigentümer und 
Fuhrmerksbesitzer verfallen, der immer in Geldverlegenheit 
ist, da er zu start „naß futtert". Er hält sich während der 
Kassenstunden in der Nähe der Kassen uuf und wenn einer 
kommt, von dem e^ annimmt, daß er wohl Geld zur Kasse 
bringen könnte, spricht er ihn an Und da besagter Dalles 
bruder über eine große Redegewandtheit verfügt, und 
Wechselformulare immer bei sich trügt, hat er schon mehr 
fach sein Ziel erreicht und das Geld, das auf die Kasse sollte, 
für sich ergaunert, natürlich umer Versprechung hoher Zin 
sen. So nahm er einem Beamten, der auf dein Lande 
wohnt, 500 Mark ab, von denen dieser schwerlich einen 
Pfennig Wiedersehen wird. 
Auflösung des Sonnenrätsels.