
Aus Sminemimde. 
l. Hochbetrieb beim Seedienst Ostpreußen. Wie im Vor 
jahre, wird auch im diesjährigen Monat August im See- 
d i e n st Ostpreußen, der Schnellschiffslinie Swine- 
münde—Zoppot— Pillau —Memet, der wöchentlich viermalige 
Betrieb mit Ausdehnung bis Memel beibehalten. Da das 
Jahr 1928 gezeigt hat, daß d e Nachfrage für dieser, Verkehr 
bis Ende August unausgesetzt star* blieb, Hal man sich in 
Hinsicht auf den un Baltischen besonders schönen Herbst ent 
schlossen, den Hochbetrieb bis zum 18. September 1929 aus 
zudehnen; es geht aiio von Swinemünde noch Sonnabend, 
Sonntag, Mittwoch und Donnerstag abends ein Motorschiff 
nach Zoppot— Pillau (Sonntags bis Memel), Rückfahrten 
finden Montags, Mittwochs (von Memel), Freitags und 
Sonnabends statt. Der Betrieb wird erst am 15. Oktober, 
also nach Schluß der Herbstserien, endgültig eingestellt. 
1. Kautionsschwindler. Ein angeblicher Kaufmann Walter 
S p r e s i s ch e in Stettin suchte zu Anfang dieses Monats in 
einer Zeitung einen Krastwagenführer und Begleitmann 
gegen Stellung einer Kaution. Er verstand es, zwei Per 
sonen, die sich bei ihm auf das Inserat meldeten, je 100 Mk. 
abzunehmen und schloß mit ihnen einen Vertrag ab, daß sie 
am 15. August ihren Dienst antreten sollen. Als sich die 
Leute zum Dienstantritt meldeten, war der „Arbeitgeber" 
verschwunden. Es ist nicht ausgeschlossen, daß der Schwind 
ler auch an anderen Orten sein Betrugsmanöver wiederholt. 
Es sei daher vor ihm gewärmt 
Kreuzworträtsel. 
Wagerecht: 1. Figur aus der Operette „Die Fledermaus", 
4 Farbe, 6 Teil des Auges, 9 Berg in Sizilien, 11. europäischer 
Staatsangehöriger, t3. Getränk, 14 Nebenfluß des Neckar, 16 süd 
amerikanisches Säugetier, 18. Gesangsstück, 19. Tonart, 20. ungarischer 
Titel, 21. Gedanke, 24 Schreibart, 26. Nebenfluß der Weichsel, 
27. Artikel, 29 Lebensgemeinschaft, 30. Musikinstrument, 32. italienische 
Insel, 33 Stadt in Peru, 34 Edelsteingewicht — Senkrecht: 
2. kaufmännischer Ausdruck, 3. Fluß in Hannover, 4. Stadt in 
Thüringen, 5. französischer Artikel, 7. ägyptischer Gott, 8 Figur aus 
„Wallenstein", 10. Fluß in Spanien, 11. Raubtier, 12. aus dem 
Weltkriege bekannter Kreuzer, 14 Ertrag, 15 Haflraum, 17. Land 
schaft, 18. tierische Leiche, 22. Spiel, 23. Zeitbestimmung, 25 Fluß 
im Regierungsbezirk Stettin, 27. Schauspiel, 28. Mädchenname, 
30. Fluß in Sibirien, 31 chinesisches Flächenmaß. 
KL- M Wcr!MiW-Mm LLS: MMW W. FilW 
.K. irr«SnnIi«I&gt;. in. K&gt;. II 
mit „kugsnri" nnä „ttenttis" 
Ms 22. 6. ^.b 22. 6. tL^Iied äann 
Uo.. M.. k'r. lSo. 7. 7.—18 8.1 Sonnt. 
Sonntags eiatärigv Sonäerfskrt bin 
nnä rurüok dis Stnbdsnlrawiner 
ab Swinemünrie 
1410 
645 
ab »eningseionf 
1450 
720 
ab Linnowit- 
I610 
— 
a) 8onnta§8 eintä^i^e Lonäorkabrt 
mit „klecks" 30. 6.—1.' 9 
b) Nittrvoolrs ointä^e Lonäorkabrt 
mit „0-Iin" 10. 7.-21. 8. 
500 
1100 
ab SnknitL . . an 
an Sonnkvln, ab 
2345 
1700 
^.nsoklüsss bis nnä nd Saünitr wit „b'i-sia", 
„ kugarä ", „ Hsrtka" vis obsn. 
1315 
I700 
2215 
2135 
2015 
645 
725 
845 
ab 8«inemünile an 
ab tteningsiionif an 
ab 2kinno«itL an 
über Oöknen, Sellin, Mmr 
an SsknitL ab 
^uskluAslinio 
—Wen 
gli jellem Millage bin unit der sb 4. luli: 
mit nnä „tilenttBs" 
Direkte KepäekabfvrtlgunK 
überall na&lt;b äsm vinnsnlanäe 
Von 
ir ü g e n lioinmenä: Oi„ I)o., Sb, 
ad 22. 6 an allen &gt;Verk tagen: 
Sonntags 
1. 
2. 
I4.7.-1S.8. 
ab 
2inn»»»itr 
. . 930. 
— 
1720 
ab 
tteningsriont 
. 1045 
1850 
1835 
ab 
8«inenillnrie 
. . 1130 
1930 
1g05 
an 
Stettin 
. 15W 
2245 
an 
Senlin 
. . 1827 
207 
— 
Tourkabrton mit ,,0 il i n 8. 7.—25. 8. 
1550 g,b 8akni1x ... an 13vo 
2220 an Lopenba^eu ab 63v 
^.nsodlüsse bis unä ab Saünitr mit „k'reia", „ltngarä", 
„Hertka" ivie oben. 
Oesamt - I'rogrsi»,» für «len ^ufentk^t in Kopenbaxen 
Sb., 
Llo., 
vo. 
k'abrkarton unck lro8tonlo86 ^uskünkto bei I. Mtillen, am öollvvork unci (IroLo Kirobenstrabe 83, sorvio im keiseküno im llurbaus.