
Jett» «ill i«l&gt;'5 vir 
verraten l 
Oer i^skkee, deu ick Luck keim letzten l^rsarcken 
vorsetrtc- u»d der Luck so vorrüxlick sckmeckte, 
vvrir kv^fkee Idojs. Lr ist Luck sllen so sus^e- 
reicirnet bekommen, weil er colfeintrei und dsker 
völlig unsckndllck ist. Tonte LIse Kon» gleick om 
uöclrsten Torgeir, um niir ri&gt; erröklen. doü sie 
scit^okren deinen so rukigeu Lclrlsf gekskt kok«- 
Leit Lreit^g trinkt uuck sie nur nock kvotsee kksg 
Lin Ontersctiied in» Oesckmock ist t.ctsäcklick 
niclrt vorknnden. l^otfee klug -ckmeckt wirldiclr 
ebenso gut wie jeder nndere kokneuknifee Kester 
Ounlitnt. Ikr mii6t ikn nur ricktig rukereiteru 
5etre Ou ikn mol Oeinem Kfonv vor. Ou be 
kommst ikr. ükernll. Liu grobes Loket kostet 
1.90 und dns kleine Lnket 95 Lkennig. 
Schulz, Walter, Dr., Ingen., Schöneberg, Ostsee-Palast — — 1 
Schröder, Paul, Kaufni., mit Fam., Stettin, Daheim — — 4 
Schmitt, Jos., Prokurist, mit Fr., Frankfurt a. M., Strandburg 2 
Schulz, Hedwig, Frau, mit Tochter, Prenzlau, Seerings Hotel 2 
Schwenin, Maria, Ww., Berlin-Karlshorst, Vineta — — 1 
Schulz, Anna, Frau, mit Kind, Stettin, Lotsenstr. 23 — — 2 
Schulz, Rosa, Frau, mit Sohn, Stettin, Annemarie — — 2 
Scheller, Hans, Ober-Ingen., Gassen, Barbarossa — — — 1 
Schendel, Else, Frau, mit Kind. u. Bed., Beutnitz i. M., Achilles 7 
Scherz, Günther, Gymnasiast, Kliestow a. O-, Achilles — — 1 
Schulz, Fritz, Dr., Ober-Ingen., mit Frau, Berlin, Hubertus — 2 
Schmidt, Max, Kaufm., Gablonz, Preußenhof — — — 1 
Schneider, Ida, Frau, Berlin, Central-Hotel — — — — 1 
Steinbach, Bernhard, Kaufm., Zoppot, Central-Hotel — — 1 
Steinberg, Paul, Kaufm., Bremen, Central-Hotel — — — 1 
Stein, Käte, Frau, Berlin, Bollwerk 37 — — — — — 1 
Stein, Lotte, Frau, mit Kindern u. Bed., Berlin, Astrid — 6 
Sternberg, Hans, Schauspieler, Charlottenburg, Excelsior — 1 
Sternberg, Direktor, Neubrandenburg, Goldfried — — — 1 
Sternberg, Ingen., Fabrikbes., mit Fam. u. Bed., Berlin- 
Dahlem, Goldfried — — — — — — — — 5 
Stolzenburg, Hermann, Berlin-Lichterfelde, Färberstr. 57 — 1 
Stolzenburg, Ilse, Berlin-Lichterfelde, Färberstr. 57 — — 1 
Tieler, Siegmund, Dr., Ingen., Stralsund, Preußenhof — — 1 
Tegtmeyer, Elise, Frau, mit Sohn, Wilmersdorf, Moltkestr. 15 2 
Teske, L., Frau, mit Töchtern, ? Preußenhof — — 3 
Thomas, G., Kaufm., Bielefeld, Hotel Jester — — — — 1 
Tobias, Margarete, Stettin, Lotte — — — — — — 1 
Tobias, Walter, Dr., Arzt, mit Fam. u. Bed., Stettin, Lotte — 5 
Trippler, Margarete, Lüttgen^atz b. Burg, Christl. Hospiz — 1 
Tschorschke, Emil, Spark.-Direktor, Rosenberg i. Westpreußen, 
Bater Jahn — — — — — — — — — — 1 
Thiele, Elsa, Frau Dr., mit Kind. u. Bed., Sorau, Moltkestr. 9 4 
Trapp, Anna, Ww., Stettin, Dagmar — — — — — 1 
Thierfelden, Otto, Kaufm., Stettin, Schmidts Hotel — — — 1 
Vogt, Konrad, Wiesen-Baumstr., mit Fam., Beeskow, Fär ¬ 
berstraße 1 — — — — — — — — — — 4 
Berduin, K. A., Kaufm., Berlin, Hubertus — — — — 1 
Vogel, Georg, Gutsbes., mit Fam., Kuschlau i. Schl., Seeschloh 3 
Vogelhut, Emil, Kaufm., Wien, Park-Hotel — — — — 1 
Vogt, Ernst, Zwickau, Goldener Hirsch — — — — — 1 
Weltzien, Kurt, Kaufm., Stettin, Central-Hotel — — — 1 
Wildt, Martin, Kaufm., Bärenbrügg i. Meckl., Oehlkes Hotel 1 
Wolff, Ernst, Kaufm., mit Fam., Guben, Deutsches Haus — 3 
Wurm, Clemens, Leipzig, Kühle Quelle — — — — 1 
Weißensee, Max, Ingen., München, Preußenhof — — — 1 
Wilke, Rudolf, Weißensee, Schmidts Hotel — — — — 1 
Wohlgemuth, Ernst, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — 1 
Witt, Martha, Frau, mit Kindern u. Bed., Stettin, Freia — 4 
Warnecke, Meta, Frau, mit Kind., Marienwerder, Heysestr. 25 3 
Weber, Hermann, Dr., Kaufm., Berlin-Halensee, Lunkewitz — 1 
Weinberg, Frau Dr., mit Kind, Berlin, Herta — — — 2 
Meirich, Kurt, Eisenach, Elsbeth — — — — — — 1 
Welinitz, Elise, Frau, Stettin, Fürst Bismarck — — — 1 
Wergin, Hanna, Ww., mit Kindern, Stettin, Privatstr. 6 — 4 
Werner, Helene, Frau Dr., mit Enkel, Berlin, Favorit — — 2 
Werner, E., Ober-Jnsp., Neustrelitz, Viktoria — — — — 1 
Wiegand, Fritz, Stadtinsp., mit Fam., Arnstadt, Christl. Hospiz 2 
Winkler, Karl, Halbau, Admiralstr. 6 — — — 1 
Wolf, Kurt, Kaufm., Berlin-Neutempelhof, Viktoria — 1 
Wolff, Lisa, Kontoristin, Berlin, Vater Jahn — — — — 1 
Wossidlo, Kurt, Kaufm., mit Frau, Lichterfelde, Rob. Kochstr. 20 2 
Wütschke, Johannes, Dr., Studiendirektor, mit Fam. u. Bed., 
Dessau, Neuestr. 30 — — — — 6 
Wutze, Irmgard, Zeutlich i. Schl., Emma Louise — — — 1 
Walkowiak, Gertrud, Frau, Berlin, Königsstr. 14 — — — 1 
Walkowiak, Therese, Berlin, Königsskr. 14 — — — — 1 
Warmuth, Richard, Fabrikbes., Dresden, Walfisch — — — 1 
Wenzkowsky, Marie, Anklam, Pommernhaus — — — 1 
Wilhelm, Charlotte, Berlin-Steglitz, Pommernhaus — — — 1 
Mulls, Karl, Kaufm., Stettin, Preußenhof — — — — 1 
von Wurzen, A., Kaufm., Hamburg, Schmidts Hotel — — 1 
Zimmer, Josef, Dr., Zahnarzt, mit Frau, Stettin, Preußenhof 2 
Zweigenthal, Hans, Charlottenburg, Aegir — — — — 1 
Zeglin, Wilhelm, Rektor, mit Fam., Anklam, Hartigstr. 5 — 3 
Zeppel, Elfriede, Filmschauspielerin, Dresden, Walfisch — — 1 
Zimmermann, Karl, Kaufm., Berlin, Central-Hotel — — 1 
Summe 11 778 
Hiervon Kurgäste 8 776 
Passanten 3002 
Verzogen: Wende, Alfred, Kaufm., Berlin, von Waterkant 
nach Nußbaum. — Rimmelere, Elsbeth, Frl., Edenkoben, Rh., 
vom Christl. Hospiz nach Mia. — Fälschte, Kurt, Bankbevoll 
mächtigter, Spandau, von Glückauf nach Elisabeth. — Behrens, 
Heinrich, Töpfermstr., Hamburg, von Lunkewitz nach Lotsen 
straße 47.