
MMM Ne-Meim 
1,1 g, ' ' , L ' I-"'.-; u . ^ir !.-&lt;!-» !I&gt;? »» ,b -» ,2.. St» 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeige »gebühren für die iünfgespattene Petilzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 6 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2.00 Mark. B e st e l l u n g e n bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße ö. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul L o i y, Swinemünde Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 17 Donnerstag, den 27. Juni 1929 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 27. bis 30. Juni 1929. 
Kurkonzerte: Landestheater-Orchester Neustrelitz in Mecklenburg. Dirigent: Kapellmeister Patin. 
Donnerstag, den 27. Juni: 
11.30— 1 Uhr mittags und 4,30—6,30 Uhr nachm. auf dem 
Konzcrtplatz vor dem Kurhause: Kurorchester. 
8—11 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Konzert-Ueber- 
tragung. 
Im Kurhaus-Saal: Geschlossene Gesellschaft. 
Freitag, den 28. Juni: 
10.30— 1 Uhr vorm. im Gesellschaftsbad: Konzertübertragung. 
4.30— 6,30 Uhr nachm. auf dem Konzertplatz vor dem Kur 
hause: Konzert-Uebertragung. 
8—11 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Konzert-Ueber 
tragung. 
8,30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Gesellschafts- 
Tanz-Abend mit Walzer-Wettstreit. — Leitung: Walter 
Schirmer und Partnerin. — Anzug zwanglos. — Ein 
tritt: Kurkarten-Jnhaber frei, ohne Kurkarte 1 Mark. 
Sonnabend, den 29. Juni: 
10.30— 1 Uhr vorm. im Gesellschaftsbad: Konzertübertragung. 
4.30— 6,30 Uhr nachm. auf dem Konzertplatz vor dem Kur 
hause: Kurorchester. 
8—11 Uhr abends im Kurhaus-Garten: Kurorchester 
8—11 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Konzert-Ueber 
tragung. 
8,30 Uhr abends im Groß. Kurhaus-Saal: Gesellschafts-Tanz- 
Abend. Leitung: Walter Schirmer und Partnerin. — 
Tanz-Kapelle: „The Broadway Boys". — Dunkler An 
zug erbeten. — Eintritt: Kurkarteninhaber frei, ohne 
Kurkarte 1 Mk. 
Sonntag, den 30. Juni: 
10.30— 1 Uhr vorm. im Gesellschaftsbad: Konzert. — Von 
11,30 Uhr vorm. ab: Gymnastik-Uebungen. Leitung: 
Serafine Kinne. 
4.30— 6,30 Uhr nachm. und 8—10 Uhr abends auf dem Kon 
zertplatz vor dem Kurhause: Kurorchester. 
8—11 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Konzert-Ueber 
tragung. 
8,30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Tanz-Abend, 
Ballonfest. Leitung: Walter Schirmer und Partnerin. 
Tanz-Kapelle: „The Broadway Boys". — Anzug zwang 
los. — Eintritt: Kurkarteninhaber frei, ohne Kurkarte 
1 Mark. 
Jeden Nachmittag ab 4 Uhr: Tanz-Tee im kleinen Saal. Bei 
schönem Wetter im Kurhaus-Garten: Tanz im Freien. 
Im Faun-Kasino allabendlich die beliebte Stimmungskapelle Weber. 
Jeden Montag, Mittwoch und Freitag, 3 Uhr nachmittags, ab 
Badeverwaltungs-Gebäude, Friedrichstraße 6: Auto-Jnsel- 
rundfahrten mit Personen-Autos durch die Usedomer Schweiz. 
Jeden Dienstag, Donnerstag und Sonnabend nach Försterei 
Fanget am Krebssee. Kaffeepause zirka 30 Minuten. — Pro 
Person 3 Reichsmark. — Rückkehr gegen 5 Uhr nachmittags. 
Kartenverkauf: Badeverwaltnng, Schalte-. 4 
Heimatmuseum: Friedrichstraße 6 (Badevcrwaltung, 1 Tr.): 
Geöffnet wöchentlich 10—12, außerdem Mittwochs und Sonn 
tags 4—6 Uhr. Sammlungen (Stein-, Bronze-, Eisenzeit, 
Volkskundliches, Schiffahrt u. s. w.). 
Voranzeige: Ab 1. Juli: Kinderturnen nach Neumann-Neurode, 
Leitung: Major a. D. von Gruber. 
An den Wochentagen von 10—12 und 4—6 Uhr am 
Strand, Nähe Milchhalle. 
Amtliche Bekanntmachung. 
Berkehr in Badekleiduny 
nm Strande und in der Stadt. 
Es wird daran erinnert, daß nach der Polizeiverordnung des 
Herrn Regierungspräsidenten in Stettin vom 5. Juni 1924 der 
Verkehr in Badekleidung außerhalb des Strandes unzulässig M. 
Geduldet wird ausnahmsweise das Tragen unauffälliger Bade 
kleidung auf dem Wege zum Bade aus nahegelegenen Häusern. 
Von dieser Ausnahme abgesehen, muh gegen den Verkehr in Bade 
kleidung auf der Straße und gegen das Betreten öffentlicher Wir^- 
schaftslokale, Laden und Geschäftsstellen in Badekleidung mit 
Polizeistrafen eingeschritten werden. 
Nach der gleichen Polizeiverordnung ist zum Freibaden Bade 
anzug vorgefchrieben, sodaß kurze Badehose bei Erwachsenen unzu 
lässig ist. 
Swinemünde, den 24. Juni 1929. 
Die Volizeiverwallung. Dr. Leschke.