
397 
I. Zeuge gesucht. In der Nacht zum 15. Juli ist bei 
Ostswine ein Motorradfahrer mit einem Kraftwagen zu 
sammen gestoßen. Der Verunglückte wurde von dem Kraft 
wagenführer nach dem hiesigen Krankenhaus übergeführt. 
Auf der Fähre hat sich dem Transport ein junger Mann 
angeschlossen, der den Transport bis zum Krankenhause be 
gleitet hat. Der betreffende junge Mann wird gebeten, sich 
auf Zimmer 22 der PoUzeioerwaltung zu melden, da er als 
Zeuge dringend benötigt wird 
I. Warnung vor einem Untcrstülzungsschwindlec. Als 
Unterstützungsschwindler wurde der Seemann Otto Reh 
der, der in letzter Zeit eine Gastrolle gab, entlarvt. Er 
sprach vorwiegend m Pfarrhäusern vor und gab an, auf 
einem amerikanischen Dampfer verunglückt zu sein. Er hotte 
sich einen gefährlich aussehenden Verband um den Kopf und 
einen Arm gelegt und brachte auch vor, seine Frau Hütte sich 
soeben aus Not die Pulsadern durchschnitten. Er wolle naß 
Berlin, um bei dem amerikanischen Konsulat vorzusprechen, 
do er doch auf einem dort beheimateten Dampfer verunglückt 
sei. 
I. Kreis-Handwerkertag in Swinemünde. Am Sonntag, 
den 15. September, findet in Swinemünde ein Krets-Hand- 
werkertag statt, an dem sämtliche Innungen mit ihren 
alten Fahnen im Festanzuge teilnehmen werden. Es wird 
mit einer Besuchszahl von über 1000 Handwerksmeistern 
gerechnet werden. Das Hauptreferat hat der Syndikus der 
Handwerkskammer, Reichstagsabgeordneter M en tz e l, 
übernommen. 
I. Ein Autorad gefunden. Bei der Polizeiverwaltung 
ist ein Auto-Reserverad als gefunden gemeldet worden. 
Empfangsberechtigte wollen sich während der Dienststunden 
von 10 bis 12 Uhi vormittags im Zimmer 25 melden. 
Sonnerrrätsel, 
Die Buchstaben in den Strahlen sind so zu ordnen, daß sich 
folgende Worte ergeben: 1 Stadt in Schlesien, 2. ägyptischer Gott 
3. Stadt in Dalmatien, 4 bekannter deutscher Baumeister, 5. Mädchen 
name, 6 Kanton in der Schweiz, 7. Frucht der Eiche, 8. frühere» 
deutsches Großherzogtum — Die Buchstaben des Kreises ergeben 
den Namen eines europäischen Staates. 
WWWWWWVWW^ 
KP- V» WkiljMmis-WLk -«r AGMW W.FriW 
.ß. »1 »«uaLieL, HL. K&gt;. n. 
*) Sonntaxs vioUixjxv Sonllerfslirt kill 
unä rnrllolr bis Stubbsnbammsr 
*) «tarn 
Sonnt. 
M b ILilKVN 
mit unä 
Ms 22. 6. ^.b 22. 6. tl^liok 
No., Ni.. k'r. (So. 7. 7.—18. 8.) 
ab 8«inemünele 
1410 
645 
ab »ei-ingselons 
1450 
720 
ab 2inno»»ilL 
16iv 
— 
vornlialm 
a) 8 onnt a A 8 eintä^i^ Zonäerkabrt 
mit 30. 6.—1. 9. 
b) Uittvoebs eintäxi^e 8onäerkabrt 
mit „Velin" 10. 7. —21. 8. 
500 
1100 
ab Lsünitr an 
an vonnkolm ad 
2345 
(700 
Mscrdlüsss b i s unä ab Snknitr mit „ r s i a ", 
„ kussar 6 ", „ HvrtkL" vis abvn. 
(^.u8 kl uA8 1ini 6 
Wen 
SN Mm Werlitsge hin un&lt;l Ker sd 4. lull: 
645 
ab 8«inenHÜn«1e an 
2215 
725 
ab »eningsilae'f an 
2135 
845 
ab ZkinnvHneilL an 
2015 
über Oöbrsm Sellin. 6inr 
1315 
an 8sknittL .... ab 
1700 
mit unä „Nenllis" 
Nirekte &lt;&lt; e p ä v k a b f v r 11 x u n x 
überall naek ciem SinnenlaiKis 
Von li ü x v u kommsncl: Oi„ I)o., Sb, 
ab 22. 6. an allen zVerktaxen: 
8 0 n 
n 1 a k 8 
1. 
2. 
U.7.-18.8. 
ab LinnowilL 90 
ab ttQi-ingselons 1045 
ab 8«»inemünile 11 0 
an 8lettin 1500 
1850 
1930 
2245 
1720 
1835 
1905 
an Senlin 1827 
207' 
— 
lourkabrten mit ,, v ei i n " 8. 7.— 25. 8. 
1550 
2220 
ab 8al!nitx ... an 
an Lopeubaxen ab 
1300 
63» 
Msoblüsss bis ullck ad Saünitr mit „I'rela", „Ruxarä", 
„Ssrtlia" vis oben. 
Oesamt - I'rsxrsmm für lien ^iifvntbslt in liopvnlisxvi» 
uo«i Nornliolm. — l'ali für Nornliolni u»&lt;&gt; Xopvolis^vu 
oiekt orforüvrUeti für livivbsüvutsvbv. 
k'abrlrarten unä lrostenlose ^uslrünkte bei I. INIüIIei-, am Lollver^ uncl OroLe Lirobenstrake 83, sovie iw keiseküi-v im Turbans.