
311 
Uhlig, Horst, Kaffeehaus-Bes., mir Fam und Kdrfrl., Glauchau 
i. Sa., Agnes — — — — — — — — — — 5 
Ury, Else, Frau, mit Kind und Hausangest., Berlin, Haackstr. 1 3 
Bogel, Wilhlm, mit Frau, Lünen a. Lippe, Emden — — 2 
Warlenburg, Bruno, Staatsförster, mir Frau, Försterei Nel ¬ 
kenberg (O.-L.), Preußenhof — — — — — — 2 
Weichbrodt, Alfred, Steuermann, Stettin, Gold. Hirsch — — 1 
Wilke, Max, Prokurist, mit Fam., Altdamm, Eentral-Hotel 3 
Wisch, Alfred, Jng., mit Frau, Spandau, Preußenhof — — 2 
Wolff, H., Dr., Direktor, mit Frau, Berlin, Preußenhof — 2 
Wollert, Oskar, Kaufm., Eharlottenburg, Schmidts Hotel — 1 
Wildner, Emil, Beamter, Prag Jngeborg — — — — 1 
Wittenschläger, Heinrich, Stadtsekr., Duisburg, Gartenstr. 2-1 1 
Wende, Carl, Folstoberrentmeister, mit Frau, Fürstenfelde, 
Berolina — — — — — — — — — — — 2 
Wollersen, Marie, Hannover, Neuestr. 30 — — — — - 1 
Willin, Alfred, Sladtinsp., Breslau, Agnes — — — - ! 
Wehrmann, Hella, Haustocht., Berlm-Wilmersdorf, Bedastr. 10 1 
Wolf, Elisabeth. Berlin, Ostsce-Palast-Hotel — — - — i 
Meininger, Marianne, Frau, Wien, Hohenstaufen — — — 1 
Meininger, Thomas, Student, Wien, Hohenstaufen 1 
Walter, Max, Ob.-Jng., Karlsruhe, Schloß-Hotel — — — 1 
Zeuschner, Emma, Stettin, Europ. Hof — — — — — 1 
Ziegler, Hedwig, Ww., Lübben i. Spreewald, Admiralstr. 5 1 
Summe 27 907 
Hiervon Kurgäste 23 159 
Passanten 4 748 
verzogen: Jonas, Clara, Frau, mit Fam., Berlin, von Neptun 
nach Meeresstille. — Kürbst, Charlotte, Säuglings-Schwester, Leip 
zig, vom Christl. Hospiz nach Rugia. 
mid LoimtaZs, von 9 bi8 9,15 IlUr 
!r» der 
Kirchliche Nachrichten 
Sonntag, den 11. August, 11. n. Trin. 
Lhrisluskirche. 
Sonntag, vorin. X-9 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor 
Poetter. Borm. 10 Uhr: Gemeindegpttesdienst, anschl. Beichte und 
Feier des hl. Abendmahls, Pastor Reichmuth. Borm. ^12 Uhr: 
Kindergottesdienst. 
Lnthcrkirche. 
Sonntag, oorm 10 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Poetter. 
Beichte und Feier des hl. Abendmahls. Kollekte für die Mission 
unter Israel. 11X- Uhr: Kindergottesdienst. 
katholischer Gottesdienst. 
Marienkirche, Neuester. 13. 
Sonnabends von k Uhr an Beichtgelegenheit 
Sonntag, 11. August. 6 und 8 Uhr: Hl. Messen. 10 Uhr: 
Bolivhochamt aus Anlaß des Berfassungstages und Predigt. 
In der Woche sind die hl. Messen um 7 und 7'^ Uhr. 
Aus Swinemünde. 
I „Unsere Neichsmarine im Sammel-Album. Mit einer 
reizenden Neuheit wartet die Buchhandlung W. Fritzsch e, 
Königsstraße 5, auf. Unter der Bezeichnung „Unsere Reichs- 
inarine" sind bisher zwei Serien van je zehn Photographien 
erschienen, die, w entsprechender Größe gehalten und in&gt; 
Album gesammelt, ein Stück bleibender Erinnerung bilden. 
Die Photographien interessieren Swinemünde insofern be 
sonders, als sie zum großen Teil auch die Schisse unserer 
Neichsmarine enthalten, die den Swinemünder Hafen schon 
oft besucht haben und die auch bei dem schon angekündigten 
bevorstehenden Flottenbesuck» wieder nach hier kommen wer 
den. Hinzu kommt noch, daß der Preis für jede Serie mit 
1 Mark äußerst billig ist. So kann man die Serien 
„Unsere Neichsmarine" als schönes „Swinemünder Anden 
ken" nur bestens empfehlen. 
». welche 5-7Narkscheine sind gültig? In letzter Zeit kann 
öfters die Wahrnehmung gemacht werden, das; die 5-Mark- 
scheine mit dem Ausgabedatum vom 2. Januar 1926 nicht 
mehr in Zahlung genommen werden. Von maßgebender 
Stelle wird mitgeteilt, daß wohl die 5-Markscheine mit dem 
Ausgabedatum vom November 1925 (Ausgabe ohne Kopf 
bild) mit breitem gelben Rand auf der rechten Seite, auf 
gerufen sind, und nur noch von der Deutschen Rentenbank 
Berlin eingelöst werden. Diese Noten sind aber kaum noch 
im Umlauf. Dagegen sind die Scheine mit Kopfbild und 
Ausgabedatum vom 2. Januar 1926 nach wie vor 
güsti g. Es liegt daher kein Anlaß vor, diese Scheine nicht 
in Zahlung zu nehmen. 
viMsMiiiill V. krilrM, «önilM. 5