
317 
vu bist 
wirklick ru nervös! 
Du mutzt unIiccHn^i et'-vas clu^c^en tun. Vermeide 
runückst »Iles, was Dir sckücllick ist. XVenn Du 
nun mal ru ckcn lelcnscken Aekörst, clie c!ss Cvllein 
im Lokneukrikkee ni^t vortrn^en können, so mutzt 
l)u cokkeinkreien Kaktee trinken. Deine Leclenken 
sin6 vollkommen unke^rünclet. Kakkee klaA 
sckmeckt ebenso §ut wie jecker nnckere Boknen- 
kakkee Kester (Qualität. Leine besonclerenVorrü^e 
werden keuts clock von tast allen Zerrten an- 
erkannt. Das Cokkein Kat mit clem Oesckmack 
uncl ^roma ckes Loknenkakkees nickt clas xe- 
rinxste ru tun. Du krauckst also auk nickts ru 
verdickten uncl käst nur Vorteile. Ick seke ckes- 
kalk nickt ein, warum wir nickt, wie so viele 
snclere, nur nock Kaktee kla^ trinken wollen. 
Twieg, Käthe, Kontoristin, Hohenschönhausen, Gr. Kirchenstr. 89 1 
Tinschmann, Elise, Frau, Scharsom i. P., Meereswarte — — 1 
Utehs, Anna, mit Kind, Neukölln, Lolsenstr. 52 — — 2 
Vogel, Wilhelm, Uhrmacher, Berlin, Kaiserpark — — 1 
Vogt, Alfred, Kaufm., mit Frau, Zittau i. S., Wartburg — 2 
Logt, Hans, Lehrer, Strawalde i. S., Wartburg — — — 1 
Voigt, Herta, Anklam, Min OUendeel — — — — — 1 
Voigt, Jürgen, Kaufm., Dortmund, Haiderose — — — 1 
Volland, Otto, Angcst., Stadtroda i. Thür., Lotsenstr. 52 — 1 
Volland, Frau, Stadtroda i. Thür., Lotsenstr. 52 —. — — 1 
Wallasch, Hilde, Schwester, Berlin, Cafe Lübke — — — 1 
Weber, Clara, Frau, mit Farn., Berlin, Excelsior — — — 3 
Weber, Else, Zwenkau i. S., Toni — — — — — — 1 
Weichmann, Irma, Frau, mit Farn., Kattowitz, Fresena — 3 
Weinberg, Louis, Kaufm., Berlin, Schönbrunn — — — 1 
Weiß, Maria, Frl., Berlin, Hohenstaufen — — — — 1 
Wengler, Kurt, Techniker, mit Frau, Berlin, Hubertus — — 2 
Werft, Karl Aug., Ingen., mit Frau, Spandau, Kaiserpark — 2 
Werner, Fritz, Kaufm., Breslau, Barberina .— — — — 1 
Werner, Erna, Frau, mit Kind, Breslau, Meeresstille — — 2 
Westmeyer, Josef, Dr. med., Arzt, m. Fr., Herzebröck, Hubertus 2 
Wetzlar, Heinz, Kapellmstr., Leipzig, Elsbeth — — — — 1 
Wiegmann, Marg., Frau, Andreasberg, Hubertus — — — 1 
Woderich, Karl, Prokurist, mit Frau, Gera i. Th., Bedastr. 1 2 
Wurfschmidt, Bernhard, Dr. jur., Syndikus, mit Frau, Fresena 2 
Wuttke-Wollek, A., Kunstmaler, Berlin, Hubertus — — — 1 
Wilhus, Karl, Kaufm., mit Frau, Lüneburg, Melanie — — 2 
Weichert, Johannes, Gartenarchitekt, mit Fam., Spandau, 
Helios — — — — — — — — — — — -1 
Wolf, Frau, Hamburg, Viktoria — — — — —— 1 
Wingen, Theo, Dr. med., Düsseldorf, Agnes — — — — 1 
Wiese, Richard, Stadtinsp., mit Fam., Finkenwalde, Waldblick 3 
Werner, Anna, Geh.-Rat-Ww., Berlin, Haus Weineck — — 1 
Weber, Waldemar, Rittmstr. a. D., mit Frau, Berlin, Jester — 2 
Wachowski, C., Privatsekr., Charlottenburg, Babette — — 1 
Zarnack, Charlotte, Berlin, Luise — — — — — — 1 
Zehden, Franz, Kaufm., mit Fam., Friedenau, Excelsior — — 3 
Zelt, Josef, Kaufm., mit Fam. u. Bed,, Wilmersdorf, Editha 4 
Ziepcl, Erich, Prokurist, mit Frau, Dortmund, Bismarckstr. 6 2 
Zieskoven, Cäcilie, Berlin, Fortuna — — — — — 1 
Summe: 28 295 
Hiervon Kurgäste: 23 412 
Passanten: 4 883 
Verzogen: Wauschkun, Gustav, Techniker, Schöneberg, von 
Roonstraße nach Heysestr. 43. — Bertelsmann, C., Frau, mit Kind, 
Charlottenburg, vom Strandpalast nach Dünenschloß. — Lindke, 
Hans, Ziegeleibesitzer, mit Frau, Stolzenhagen, von Jeschkes 
Hotel nach Jester. — Froede, Johannes, Reichsbankkassierer, Bran 
denburg, von Cafe Lübke nach Möwe. — Gräfe, Marie, Saalerck, 
von Admiralstraße 3 nach Privatstr. 14. — Kettlitz, Elisabeth, 
Frau, Berlin, von Bismarckstraße 12 nach Schützenhaus. 
Berichtigung: In Liste Nr. 50 muß es heißen: Bendix, Paul, 
Fabrikbesitzer, mit Fam u. Erzieherin, Qualisch, Hohenstaufen — 
lind nicht Bendin. 
mit ^.usnaiimo LormtaZs, von 9 di8 9,15 HUr 
^torxenkeier in tier Dutlierlcircke 
Sommer-Festtage 1929. 
I. 
Der S o m m e r - F e st g e d a n k e entsprang nicht künst 
lerischem oder repräsentativem Theoretisieren, er keimte aus 
Praktischem, wuchs m der Programm-Werkstätte der Bade 
verwaltung. Unterhaltungsprogramme vom Umfange des 
Swinemünder roten Wochenzettels aufzubauen, ähnelt dem 
architektonischen Schassen- hier wie da bedarf es eines 
Gerüstes von sorgsam berechnetem Traggebälk, darauf sich