
424 
1 
Auflösung des Kreuzworträtsels. 
15,30 
15,00 
18,30 
17,30 
19,30 
19,00 
Verzogen: Krauthammer, Edith, Berlin, von Daheim nach 
Waldblick. — Ranft, Konrad, Patentanwalt, mit Frau, Lichterfelde, 
von Hubertus nach Goldfried. — Saewe, Erika, Schmargendorf, 
von Arminius nach Helvetia. — Schmidt, Rudolf, Bankprok., mit 
Frau, Berlin, von Steffen nach Wresb. Hof. — Uhlmann, Wally, 
Stenotyp., Leipzig, von Fifcherstr. 27 nach Mimmi. — Strübing, 
Albert, Ob.-Jng., mit Frau, Frankfurt a. O., von Luise nach 
Hardenbergstr. 14. — Hirschfeld, Arthur, Rentier, mit Fam., Stutt 
gart, von Schloß-Hotel nach Strandpalast. — Manner, Peter, 
Kaufm., Trostorf Rhl., von Wald und See nach Frieda. 
I. Rückverkehr nach Berlin. Die Reichsbahnverwaltung 
teilt mit, daß morgen, am 31. August, für den Rückverkehr 
nach Berlin der fahrplanmäßig vorgesehene Vorzug O 36 
und Nachzug C 32 von Heringsdorf, Ahlbeck und Swine- 
münde nach Berlin verkehrt. 
I. Das Zweigpostamt im Kurhaus hält vom Montag, 
den 2. September ab werktags Schalterdienststunden von 
9—12X&gt; und von 15—18 Uhr ab. 
1. Schwindet mit falschen finnischen Banknoten. In 
einer Drogerie rn Bredow bei Stettin hat ein Fremder zwei 
finnische Tausendnrarkscheine, die sich als falsch herausstellten, 
für einen photographischen Apparat und 100 Mark deut 
sches Geld in Zahlung gegeben. Der Inhaber der Drogerie 
verständigte die Polizei, und bei den sofortigen Nachforschun 
gen konnte festgestellt werden, daß der Schwindler in einem 
Konfektionsgeschäft am Bollwerk denselben Betrug versuchte. 
Hier gab er falsche finnische 250-Markscheine in Zahlung 
unter dem Vorwand, kein deutsches Geld zu haben. Da der 
Geschäftsinhaber erst den Tageskurs feststellen lassen wollte, 
verschwand der Fremde. — Der Schwindler wird als ein 
etwa 1,70 Meter großer kräftiger Mann beschrieben, der ge 
brochen Deutsch spricht und Ledermütze mit Autobrille trägt. 
In seinem Besitz hat er einen neuen braunen ledernen Hand 
koffer. Der Schwindler ist im Juli auch in Swine- 
münde und Umgegend aufgetreten. 
l. Wohltätigkeilsfest für das Sicchenheim. Die Wohl 
tätigkeitsveranstaltung zum Besten des Siechenheims 
(Auguste-Viktoria-Hcuns) in Swinemünde hat nach uns ge 
wordener Mitteilung einen Ertrag von 1163,58 Mark er 
bracht. Dieser ist in voller Höhe dem Vaterländischen Frauen- 
Verein zugunsten des Herms überwiesen worden. Alle Mit 
wirkenden werden sich über dreien schönen Erfolg herzlich 
freuen. Der Vorstand des Vaterländischen Frauen-Vereins 
dankt auf diesem Wege der Badc-verwaltung und allen Mit 
wirkenden, namentlich auch den Schulkindern, die sich beim 
Blumen- und Losverkauf so eifrig betätigt haben. 
Kirchliche Nachrichten 
Sonntag, den 1. September 1929, 14. n. Trin. 
Lhristuskirche. 
Sonntag, vorm. 8V2 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Reich- 
muth. Bonn. 10 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Graeber. 
11ö4 Uhr: Kindergottesdienst. 
Lutherkirche. 
Sonntag, vorm. 10 Uhr: Genuindcgottesdienst, Pastor Reich- 
nmth. Bonn. 11^ Uhr: Kindergottesdienst. 
katholischer Gottesdienst. 
Sonntag, den 1. September (Jugendsonntag). 8 Uhr: Hl. Messe 
mit Generalkommunion des Jungfrauenvereins. 10 Uhr: Hochamt 
und Predigt. 
Aus Swinemünde. 
Swinemünder Gartenbau - Ausstellung. 
„Das Blumenwunder." 
In Verbindung mit dem in Swinemünde stattfindenden 
Po mmerschen Gärtnertag veranstaltet die Bezirks 
gruppe Swinemünde des Landesverbandes Pommern im 
Reichsverband des deutschen Gartenbaues im Kurhaus eine 
Gartenbau-Ausstellung, die am morgigen Sonnabend er 
öffnet wird. An jedem Tage der Ausstellung wird der 
wunderbare Film „Das B l u m e n w u n d e r" täglich 
dreimal vorgeführt, eine Vorführung, die mit zu den Glanz 
punkten der Ausstellung gehört. 
Wir hatten bereits gestern Gelegenheit, diese Sehens 
würdigkeit zu bewundern. Die linematographische Wunder 
lampe hat es möglich gemocht, unser Auge auf einen anderen 
Lebensrhythmus einzustellen, auf den Lebensrhythmus der 
Pflanzen. Vierundzwanzig Stunden sind auf eine Sekunde 
zusammengedränat, und vor unseren Augen spielen sich der 
den Pflanzen Bewegungen, die wir sonst kaum beobachten 
können, ab. Man kann diese Bewegungen nicht beschreiben, 
dieses Suchen, Kümpfen und Greisen der Kletterpflanzen, 
die Krampfbewegungen der Knospe vor der Entfaltung, das 
Sterben der Blumen. Es fehlen der geschriebenen Sprache 
die Worte Das schildert uns wie ein heiliges Buch das 
bewegte Bild. Dieses lodernde Lied vom Blühen und Wel 
ken rührt das Innerste in uns auf. Unsere Augen werden 
sehend. Wir sehen in einen Spiegel; wir sehen Gottes Auge 
im Spiegel der Natur ... , 
Dieser Blumenfilm ist der erste, bei dem die ganze Ent 
wicklungsperiode von Pflanzen vom Einsetzen des Samen 
korns bis zur vollständigen Reise in ununterbrochener Folge 
festgehalten wurde. Jeder Swinemünder sollte die Aus 
stellung und den Blumenfilm besuchen; denn solche Veran 
staltungen sind selten und darum sehenswert' 
VW« 
MAZ 
M4l2M 
l. Der kraflpostverkehr wird eingeschränkt. Der Kraft 
postverkehr auf der Strecke Seebad Bansin Zin 
nowitz wird mit Ablauf des 31. August eingestellt. Vom 
Montag, den 2. September werden auf der Strecke Swi 
ne münde—Seebad Bansin nur noch folgende vier 
Fahrten ausgeführt: 
Ab Swinemünde 11,30 
Ab Seebad Bansin 8,00 
Zicwohl, Christa, Frl, Stockholm, Dünenschloß — 
Zietzling, Hans, Kaufm., Chemnitz, Hohenzollernhof 
Zimmermann, Peter, Ducherow, Lindenblüte — — 
Zlowski, Moritz, Berlin, Schweriner Hof — — — 
Zorn, Alfred, Dr. Syndikus, mit Frau, Berlin, Tip-Top — 2 
Zechner, Luise, Schwester, Berlin, Fürst Bismarck — — - 1 
Ziegeler, Regina, Corbetta-Glashütte, Trapp — —. — — 1 
Zimmermann, Gustav, Kaufm., mit Frau, Eberswalde, Walfisch 2 
Zobiack, Hermann, Wilhelmshagen, Lotsenstr. 52 — — — 1 
Zander, Erika, Luckowshof, Pommernhaus — — — — 1 
Summe: 36 892 
Hiervon Kurgäste: 29 072 
Passanten: 7 820