
319 
dem Belcanto-Feuerwerk bedeutete der Kammermusikabend 
mit Hell eine Rückkehr in die abgeklärte Ruhe, mit der das 
deutsche Musikschaffen den Ausdruck weise beschränkt. 
V. 
Swinemünder Firmen ermöglichten die große gesell 
schaftliche Veranstaltung der Sommer-Festtage: Die Moden 
schau. Max Bernhardt führte mit sicherem Geschmack 
und mit gleich sicherem Gefühl für die Ansprüche des 
Publikums dieses Abends Moden vor. Entzückende Pyja 
mas, große und kleine Kleider für alle Tageszeiten, Mäntel 
und Pelze, Capes und alles das, was zur verwöhnten Frau 
nun einmal genau so gehört wie zur berufstätigen, wurden 
von geschulten Mannequins formvollendet gezeigt und vom 
Publikum mit ehrlichem Beifall ausgenommen. Die Firma 
Emil Ba rtel stellte vier Bühnenbilder. Besonders das 
traumhaft schöne Schlafzimmer in dunkelelfenbeinfarbigem 
Lack wird die geheime Sehnsucht einer ganzen Anzahl von 
Besuchern und — Verzeihung — Besucherinnen bleiben. 
Diele, Wintergarten und Salon bewiesen den überraschten 
Kurgästen, daß man sich in Swinemünde mit dem gleichen 
Geschmack beraten lassen kann, wie in den vornehmen Aus- 
stattungshüusern der Weltmetropolen Die Bartelschen Büh 
nenbilder bildeten den gegebenen Rahmen für die von der 
Firma Max Bernhardt vorgeführten Kleider: Man fühlte 
unwillkürlich die Pastelleffekte, die die großen Modemaler 
immer wieder suchen. 
Ida Voigt (Inh. M. Weigand) brachte Hüte und 
Gustav Töpfer (Stettin und Swinemünde) Handtaschen, die 
sich dem anspruchvollen Rahmen harmonisch einfügten; was 
in diesem Falle viel bedeuten will. 
Paul Morgan, von einer Urlaubsreise aus Spitz 
bergen und Island zurückgekehrt, konferierte. Er machte 
sichtlich Station zwischen der besinnlichen Anschauung des 
Dichters Morgan und der mehr gutmütigen als bissigen 
Skepsis, die ihm zum berühmten Komiker machte Das 
Publikum empfand instinktiv das unmittelbar Menschliche 
hinter aller Routine und hatte seine ehrliche Freude daran. 
Erik Aszkenazy and his Broadway Boys brachten 
zur Modenschau ein Sonderprogramm; in einem Ausschnitt 
moderner symphonischer Jazz-Musik bewegten sie sich über 
zeugend sicher und mit anerkennenswertem Elan Wir 
möchten uns Paul Morgans „Bravo!" überzeugt an 
schließen. 
Die Stimmungskapelle Weber bot Spitzenleistungen 
ihrer gewohnten Fähigkeiten: man unterhielt sich smtzenhafr. 
Die Kapelle „Delbrück", rasch beliebt und durchaus 
angenehm empfunden, vertrat den Festtagsgeist würdig im 
Restaurant. 
IV. 
Nehmt alles nur in allem: Es war ein Erfolg 
— u. pH. — 
Aus Swinemünde. 
l. Der „Luftschisswalzer". Die Musikfolge im Kurhause 
weist heute, Sonnabend, einen „Luftschiffwalzer" von 
Freya Gans windt, ihrem Vater, dem Erfinder Herr 
mann Ganswindt gewidmet, auf. 
1. Schachturnier. Nachdem bereits am vergangenen 
Sonntag der Schachklub „Preußen 1900", Stettin, als Gast 
des hiesigen Schachklubs „Springer 1924" in Swinemünde 
zu einem Wettkampf weilte, trägt der eifrige Swinemünder 
Klub am morgigen Sonntag schon wieder einen Kampf 
gegen einen Stettiner Verein aus. Diesmal ist es der 
Schachklub „Rochade", Stettin, der seiner Einladung folgt. 
Das Turnier findet im Kurhaus, vormittags 10 Uhr, statt 
und wird an zirka 10—12 Brettern ausgetragen. Gäste sind 
willkommen. 
I. Stöwer-Ausstellung. Für August hat diese vornehme 
Ausstellung wieder reichen Zuwachs an neuen Seebildern 
erhalten, die reges Interesse verdienen. Zunächst fesselt den 
Beschauer das flott. gemalte Bild von der letzten Fahrt 
unseres alten bekannten Rügendampfers „Freia", die nach 
Holland verkauft wurde und als Gegenstück dieser Vergan 
genheit sehen wir das neueste hervorragende Werk deutscher 
Schiffbautechnik, die neue „Bremen" des Lloyd, durch das 
bewegte Wasser der Nordsee auf ihrer Rekordfahrt brausen. 
Bei weiterer Betrachtung fallen die beiden prächtigen Bilder 
„Hafen von Saßnitz" mit dem Dampfer „Rugard" und „In 
südlichen Breiten" besonders ins Auge, in denen Professor 
Stöwer uns seine ganze Meisterschaft zum Ausdruck bringt. 
Auch zwei reizende kleinere Motive aus dem Swinemünder 
Hafen „Mondnacht" und „Im Morgennebel" müssen noch 
erwähnt werden. 
Met irilAV» 
mit „kugsnrl" unä „ttenNZs" 
Kis 22. 6. 22. 6. tü^Iisb claau 
Ho., LIi.. k'r. (So. 7. 7.—18. 8.) Sonnt. 
ab 8«inemünrle 
ab lßeningsrlonf 
ab rinnowiZL 
141» 
1450 
lüio 
845 
720 
*) Sonntaxs slntäai^e Sanilvrfalirt bin 
unä rurüelr bis Stubdsnlrammsr 
SsknitL vttienlialin 
a) 8onntaF8 eintä^i^e Zonäerkabrt 
mit „ttenlks" 30. 6.—1. 9. 
b) Mittwochs eintä^i^e 8onäerkakrt 
mit „vilin" 10. 7.— 2t. 8. 
500 
1 l"0 
ab 8skniZL an 
an vonnkolm ab 
2345 
1700 
^nsoklüsss dis unä nd SaLnitr mit „k're la", 
„ ku 8 arck ", „ Nsrtba" vis obsn. 
u 8 k 1 u A 81 i n i 6 
Wen 
SN jeüeni Vlerktsge liin llNll tier sb 4. lull: 
845 
725 
845 
13IS 
ab 8«inemünr1e an 
ab an 
ab LinnowiZL an 
über Llöbrsm Sellin. kinr 
an LskniZL ab 
2215 
2135 
2015 
1700 
mir „kugsnil" unä 
vli-skt« t&lt; s n ü s k a b e« l-1 l 8 u II x 
überall naek äem kinnenlancls 
Von 
II ü x v 11 kommenä: 
ad 22. 6 an alle! 
Di,, vo., Sb, 
^erktaxen: 
8 0 n n t n k 8 
1. 
2. 
l4.7.1S.S. 
ab 2tinno«iZL 
. . 930 
— 
1720 
ab 
ttei'ingsrloi'Z 
. . 1045 
1850 
1835 
ab 
8«,inemünlle 
. . . 11M 
1930 
1905 
an 
8teNin 
. . . 1500 
2245 
an 
Verein 
. . . 1827 
207 
— 
—LoZZvnIrnKvn 
'lourkabrten mit „Vtlin" 8.7.— 2ö. 8. 
1550 
2220 
ab 8aknitx ... an 
an Lopenbaxen ab 
1300 
630 
^nseklüsss dis unä ab Saünitr mit „k'reia", „ktußarä", 
„Hsrtka" vis obsn. 
vermint - kroxramiu Nir ävn tofeatdalt In liopenbsxen 
k'abrliarten unä Ko8tenio86 Auskünfte bei I. IttlttllSi», am llollverk und Oroüe Kirebenstrabe 83, sowie im lisisebüno im llurbäus.