
240 
Das lVokl lkres i(ln6ss 
Sekt Ilmen ge^lü üdef sUesl 
lleobsckien Lie, wie §enne viele Kinüe^ ^rieö 
irinlcen, wsnri Kslloe blaA llaruAezoben wirü. 
/^ucb kür lirr Kincl ist cler eokkeiakreie Kaktee kki-.A 
&lt;ias Ae^ebene Oetränlc. Kaktee l"laz ist ein 
OeQuLmiktel, clas selbst äern warten Organismus 
äes Kinäes nicbt scüäcllicü ist. Lie sollten un 
bedingt einen Versucb mit Kakkee kkag macben. 
Viele ^Xrrte sagen: „Kakkee. bkag ist ein Legen 
kür üie ^lensenbeit." 
Swinemünder Sommer-Festtage 1929. 
Den Festreigen eröffnet heute (Sonnabend) abend die 
traditionelle Swinemünder Veranstaltung 
„Swinemünde in Flammen". 
Um 8^ Uhr beginnt das verstärkte Militärorchester der 
III. Marine-Artillerie-Abteilung Swinemünde unter Leitung 
des Herrn Obermusikmeister Kühne mit einem Sonder- 
Konzert auf der Kurpromenade. Nach alten Fanfaren und 
Märschen wird versucht, durch Paul Hindemith s „Prinz 
Eugen-Variationen" und Ernst Toch's „Spiel für Blas 
musik" die modernen Blasmusiken der Ge 
brauchsmusik näherzubringen; sie war ihnen bisher fast 
vollständig verschlossen. An das Sonderkonzert schließt sich 
die große Strandillumination an, die in diesem Jahre ein 
vollständig neues Bild geben soll. Mehr sei zunächst nicht 
verraten. Selbstverständlich ist es auch heute wieder Ehren 
pflicht der Strandkorbinhaber, an der Illumination durch 
Anbringen von Lampions beizutragen. Zu einem Prome- 
naden-Konzert der Militärkapelle geht dann das Höh en - 
feuer werk in Szene; die Badeverwaltung hat sich die 
größte derartige Veranstaltung Deutschlands gesichert. Der 
Abend schließt mit einem Sommernachtsball im Kurhaus 
garten. Auch dieser Sommernachtsball ist mit Ueber - 
raschungen bedacht! 
Auf vielfachen Wunsch der Kurgäste wird bei sämtlichen 
Veranstaltungen des Sonnabends die Promenade als Tri 
büne gesperrt. (Eintritt für alle Sonnabend-Veranstaltun 
gen zusammen 1 Reichsmark, ohne Kurkarte 2 Reichsmark). 
Am Sonntag, den 28. Juli ist das VIII. Sonder- 
Konzert des verstärkten Kurorchesters für den Kurhaus 
garten vorgesehen. Das Programm bringt Tänze von 
Mozart bis Josef Strauß. Parallel zu dieser künstlichen 
Veranstaltung findet eine gesellschaftliche im großen Kur 
haussaal statt: der Tanzabend zu Ehren der Teilnehmer 
am Tennisturnier. 
Aus Swinemünde. 
1. Vorsicht beim heutigen Feuerwerk! Nicht vor dem 
fachmännisch geleiteten Feuerwerk, sondern vor Taschen 
dieben, die das Gedränge benutzen, um Geldtaschen, 
Uhren usw. zu erlangen. Am besten läßt man allen Schmuck 
zuhause! 
Eilaufträge im Postscheckverkehr. Vom 1. August an 
kann bei Zahlkarten, Ueberweisungen und Schecken gegen 
eine Gebühr von I RM Eilbehandlung verlangt werden, 
die darin besteht, daß die beim Postscheckamt bis 13 Uhr 
(Schlußzeit für Eilausträge) eingehenden oder eingelieferten 
Zahlkarten, Ueberweisungen und Schecks sofort gebucht 
werden. Das Verlangen der Eilbehandlung stellt be: Zahl 
karten der Absender durch den am oberen Rande der Zahl 
karte niederschreibenden Vermerk: „Sofort gutschrei 
ben"; bei Ueberweisungen und Schecken kann der Antrag 
sowohl vom Aussteller als auch vom Empfänger, wenn dieser 
die Ueberweisung oder den Scheck vom Aussteller erhalten 
hat, durch den auf der Ueberweisung oder dem Scheck unten 
links anzubringenden und von ihm zu unterschreibenden 
Vermerk: „Eilaustraa" gestellt werden. Es empfiehlt sich, 
den Vermerk „Eilauftrag" auch auf die Anfchriftseite des 
Scheckbriefumschlags zu setzen, in dem der Auftrag dem 
Postscheckamt übermittelt wird. Die Gebühr trägt der An 
tragsteller. Sie ist bei Zahlkarten außer der Zahlkartenge 
bühr durch Aufkleben von Freimarken auf die Zahlkarte zu 
entrichten. Bei Ueberweisungen wird die Gebühr vom 
Konto des Antragstellers abgebucht; bei Schecken wird sie, 
wenn der Aussteller die Eilbehandlung beantragt, ebenfalls 
von seinem Konto abgebucht, hat aber der Empfänger des 
Schecks den Antrag gestellt, so wird sie bei der Auszahlung 
des Betrags einbehalten. 
1. Dollarnoten einwechseln! In Amerika werden soeben 
neue Dollarnoten ausgegeben. Sie haben nur zwei Drittel 
der bisherigen Größe und werden in Wertstufen von 1 bis 
10 000 Dollar hergestellt. Die alten Scheine sollen im Laufe 
von vier Monaten vollständig aus dem Verkehr gezogen 
werden. Dabei glaubt die amerikanische Regierung ein 
gutes Geschäft machen zu können, denn sie hofft, daß von 
den zahllosen im Ausland befindlichen Dollarnoten mehrere 
hundert Millionen nicht zur Einlösung vorgelegt werden.