
160 
ist ferner, wer „ausschließlich zum Betriebe eines Gewerbes 
oder in Ausübung des Berufes" Aufenthalt nimmt, jedoch 
wird in der Hochsaison Berufstätigkeit nur in seltenen Fällen 
anerkannt werden können. Es liegt im Interesse aller Kur 
gäste und Bürger, daß die zur Unterhaltung des Bades be 
nötigten Aufbringungen ausnahmslos auf alle Nutznießer 
verteilt werden und ist deshalb mit aller Strenge auf die 
genaue Meldepflicht zu halten. 
Die Hundesperre aufgehoben! 
Wie wir von amtlicher Seite erfahren, ist seit 
gestern Freitag die Hundesperre wieder aufge 
hoben. 
Besuch im Hafen 
Linienschiff — Kreuzer - Schulschiff. 
Der Swinemünder Hafen hat augenblicklich interessanten 
Bestich, der die Badegäste m Hellen Scharen anlockt, so daß 
sich am Bolltverk den Tag über und abends ein lebhafter 
Verkehr abwickelt. Donnerstag nachmittag 4 Uhr lief das 
Linienschiff „Elsaß" ein, das am Eichstaden fest 
machte, um Kohlen zu nehmen. Am gestrigen Freitag gegen 
Abend folgte der neue Kreuzer „K önigsber g", der eben 
falls am Eichstaden anlegte. Während die „Elsaß" bereits 
am Sonnabend wieder in See geht, bleibt die „Königsberg" 
bis Montag früh hier. Als drittes interessantes Schiff ist 
gestern früh das Schulschiff „Großherzogin Elisa 
beth" in den Hasen eingelaufen. 
Hermann-Löns-Abend. Um den verehrten hiesigen 
Badegästen einen ganz besonderen Genuß zu bieten, findet 
am 16. Juli im Strandhotel „Der Walfisch" ein Hermann- 
Löns-Abend statt, an dem der Bruder des Dichters, Ernst 
Löns, über Hermann Löns sprechen und aus dessen Werken 
vortragen wird. Der Abend wird dadurch eine ganz be 
sonders interessante und persönliche Note tragen. Außer 
dem singt Heinz Clos, der als bester Interpret Lönsscher 
Lieder gilt, Lönslieder zur Laute. Wir möchten unsere ver 
ehrten Gäste frdl. bitten, sich rechtzeitig einzufinden, da der 
Abend, wie wir erfahren, überall sehr stark besucht wird. 
Man beachte die Anzeige in diesem Blatte. 
I Postsendungen nach Berlin. Zur Beschleunigung in 
der Ueberkunft der nach Berlin gerichteten Postsendungen 
wird den Absendern empfohlen, außer der Himmelsrichtung 
(X, XV, usw.) auch die Nummer des Zustellamts (0 2, 
XV 30, r&lt;XX 68 usw.) anzugeben. 
Der heutigen Auflage liegt ein Prospekt betr. ..Sonnen 
brand-Schuh" durch „Diaderma" der Fa. TN. L. h. Gottlieb G. m. 
b. h. Heidelberg bei, worauf wir die Leser hiermit besonders 
Hinweisen. 
Auflösung des Leisten-Nätsels 
Huck kür Lis 
Filialen in iniinile: 
riQ«Ii i&lt; Iimti «üo 2L 
ILI« inor Nnrkl 1. Fernsprecher 2887. 
oukolieWoren 
i8t 
Ksissr's Ksffse - 
ctte richtige Lerugsquelie kür 
/ XZ^XZ^O 
SOl-lOKOt_Z^O^k&gt;l / ^k?Z^l_ld4^^I 
SOI^SOk»S 
ln hervorragender Litte aus unseren eigenen Fabriken 
itHkkkk -°°° 
staatlich ßeprükter 
Dentist 
.Xloltkestraüe 5 l. 
Lprechstuncien: 8—12 unä 
3—4 Ohr. (Lhemali^v alt- 
renomm. Lerliner Praxis.) 
rskinklsslr — «eoskslllkkli 
zolvn. 
in grober Auswahl 
ÜmWim 
aller Art 
gut und preiswert 
in der 
MWlg.w.FliWt