
1S3 
Strich, Max, Gastwirt mit Frau, Glogau, Europäischer Hof — 2 
Strauß, Margarete, Frau mit Kind Heidelberg, Herta — — 2 
Striesom, Arthur, Postinspeltor, mi' Familie, Berlin-Neukölln, 
Friedenstraße 10 — — — — — — — 4 
Struth, Frau, Berlin-Licbtenbcrg, Große Kirchcnstraße 9 10 — 1 
Thieslack, Emil, Fabrikant, mit Familie, Berlin, Bollwerk 10 — 3 
Thormählen, Elisabeth, Zeichnerin, Hannover, Steinbrückstr. 1 1 
Thierbach, Klara, Frau, mit Tochter, Leipzig, Möwe — — 2 
Treptow, Charlotte, Frau, mit Kind, Berlin, Lotte 2 
Tschichold, Werner, Reklamegestalter Leipzig, Emma-Luise — 1 
Uberholz, Anna, Lehrerin, Charlottenburg, Herrendörferstr. 1 I 
Ulbrich, Georg, Neumark i. Schl., Eden — — — — — l 
Ulbrich, Hans, Kaufmann Breslau, Eden — — — — — 1 
Unglaube, Heinz, Referendar, Greifswald, Pommernhaus — 1 
Unglaube, Hildegard, Anklam, Pommernhaus — — — — 1 
Unruh, Georg, Lehrer, Pasewalk, Favorit — — — — — 1 
Völker, Elise, kaufm. Angestellte, Spandau, Gartenstraße 27 — 1 
Valenti, Josef, Kürschner, Berlin, Hofenstraße 2 — — — 1 
Voigt, Joachim, Charlottenburg, Eggcbrechtstraße 5 — — — 1 
Lorava, Anna, mit Kindern, Slany bei Prag, Bismarckstr. 17a 3 
Veit, Friedrich, Rüstringen, Lotsenstraße 64 — — — — 1 
Vinz, Otto, Kaufmann, mir Familie, Dresden, Wiesbadener Hof 3 
Völcker, Erna, Leipzig, Wiesbadener Hof — — — — — 1 
Vogsberg, Artur, Naugnrd, Mühlenstrahe 11 — — — — 1 
Wagner, Elfriede, Berlin, Hohenstaufen — — — — — 1 
Wilke, Fritz, Oberrcgierungsrat, Berlin, Augustastreße 11 — 1 
Wilke, Johanna, Berlin, Augustastraßc 11 — — — — — 1 
Wecke, Karl, Mechaniker, mit Frau, Frankfurt a. O., Neueste. 46 2 
Wilußki, Gertrud, Sekretärin, Dramburo, Hindersinstraße — I 
Wagner, Hermann, Geschäftsführer, Halte, Perkhotel — — 1 
Wennrich, Heinz-Martin, Zollinspektor, Kiel, Wikinger Hof — 1 
Mengst» Melanie, Angestellte, Dresden, Bärcnfürst — — — 1 
Wolff, Artur, Wilhelmshaven, Lindenblüte — — — — — 1 
Winkelmann, Marta, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Willmann, M., Frau, mit Sohn, Bremen, Barberina — — 2 
Wollin, B., Schwester, Berlin-Friedenau, Bollwerk 15 — — l 
Wiegand, Hugo, Redakteur, mit Familie, Kassel, Kindstraße 5 4 
Wilke, Wilhelm, Prokurist, mit Frau, Voigtstedt, Lotsenstr. 21 2 
Walter, Ad., Kfm., m. Fam. u. Bed., Magdeburg, Schloß-Hotel 5 
Warmuth, Ruth, Oberlchrerin, Breslau, Aegir — — — — 1 
Weber, Karl, Buchhalter, mit Fam., Halle, Wiesbadener Hof 3 
Weinberger, Ida, Berlin, Zcrninstr. 11 — — — — — 1 
Welzel, Georg, Obersekretär, mit Fam., Bricg, Heysestr. 3—3 
Westphal, Bernhard, Stadtsekr., mit Fam., Berlin, Lotsenstr. 75 4 
Wiedenbeck, Egbert, Berginsp. i. R., Naumburg, Eitel Friedrich 1 
Wigginghaus, Carl, Dipl.-Kaufm., mit Fam., Frankfurt a. M., 
Wiesbadener Hof — — — — — — — — — 3 
Will. Curt, Kaufm., Breslau, Melanie — — - — — 1 
Warkentin, Kurt, Domänenpächter, Mühlenhagcn, Ostsee-Palast 1 
Wilcynski, Käte, Kunstschülerin, Madrid, Meta — — — 1 
Wolff, Hedwig, Berlin, Schönebergstr. 12 — — — - — 1 
Wolff, Gretel, Kontoristin, Lübbecke i. W., Eitel Friedrich — 1 
Zlotnick, Vera, Abt.-Leiterin, Berlin, Heysestr. 17 — — — 1 
Zimmer, Hans, Kaufm., Berlin, Frieda — — — — — 1 
Zagermann, Johann, Leipzig, Schweriner Hof — — — — 1 
Zachau, Magdalene, Gutsbesitzerin, Ebendorf, Waterkant — 1 
Zeeck, Hans, Domänenpächter, Ronsa b. Burg, Seeschloß — 1 
Ziegler, Erich, Bäckermeister, Neumark i. Schl., Eden — — I 
Zastrow, Marg., Schneiderin, Berlin Tempelhof, Waldschloß — 1 
Zynda, Lucie, Betr.-Leiterin, Berlin Wilmersdorf, Waterkant 1 
Summe 18 518 
Hiervon Kurgäste 15 022 
Passanten 3 496 
verzogen: Bresscl, Wilhelm, Kaufm., Berlin, von Kurpark 
straße 31 nach Kurparkstraße 11. — Caspari, Herta, Frau Oberst, 
mit Sohn, Bremen, von Wartburg nach Pommernhaus. — 
Henoch, Elsa, Frau, Berlin, von Irmela nach Arminius. — Meier, 
Käte, Dr., Frau, Charlottenburg, von Reinke nach Emma Luise. 
— Lebahn, Lisa, Charlottenburg, van Nußbaum nach Wartburg. 
— Schmiß, Aug., Ingenieur, Essen, von Lotsenstr. 23 nach Viktoria 
Luise. — Uttech, Luise, Kontoristin, Landsberg a. W., von Roon- 
straße 9 nach Heysestr. 43. — Uttech, Otto, Assistent, mit Fam., 
Landsberg, von Roonstr. 9 nach Heysestr. 43. 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 30 muß es heißen: Bachmann, 
Guido, Kaufmann, mit Tochter, Tannenberg, Eitel Friedrich und 
nicht mit Bedienung. 
ruit ^.usiiairmo von 9 dis 9,15 Illir 
Alorßenkeisr in «1er I^utKerkirctie 
Aus Swiiicnil'liide. 
I. Ircmdenamneldnng. Die Mahnung zur genauen 
Fremdenannieldung auch des sogenannten Logierbesuches in 
Familien für das polizeiliche Mcldemesen und die Kurtar» 
erhebmig hat Erfolg gehabt und die Nachholung zahl« either 
Meldefälle herbeiaeflihrt. Die zuständigen Stellen bitten 
noch einmal um die Mitarbeitund tt n t e r st ü sz u n g 
der ganzen Bürgerschaft mit dem Hinweis, daß 
auch Anzeigen jeder Art, ohne Namensmitteilung nach 
außen, nachgegangen wird. Wünschenswerter wäre jedoch, 
die zur Anmeldung Verpflichteten kämen ihren Dl liegen' 
Heiken selbst noch Es ist ein schlichtes Gebot der Gerechtig 
keit, daß die zur Unterhaltung unserer schönen Badeanlagen 
notwendigen Ausgaben von allen Nutznießern gleichmäßig 
aufgebracht werden. 
Vie russisische Kleinkunstbühne „Arlekin" gastiert nur noch 
heute Freitag im Elysium. Wer ein paar genußreiche frohe 
Stunden bei niedrigem Eintrittspreis erleben will, dem sei der 
Besuch wärmstens empfohlen. Aus allen Darbietungen erkennt 
man so recht die russische Volksseele. Die Dekorationen wirken 
überraschend, die Kostüme sind reizend und nett. Alle Darbietun 
gen erfreuen das Menschcnherz; es wäre unrecht, einige Künstler 
besonders hcrom zuheben, ohne das Calo auf der Balalaika zu er 
wähnen; diese Leistung mar ganz fabelhaft. Erschütternd wirkten 
„Der Wolgaschisfer" und „Der Rat der Vcrbannten". Der überaus 
starke und wohlverdiente Beifall erheischte Zugaben. Ein ousver- 
kauftes Haus wäre herzlich zu wünschen! 
kirchliche Nachrichten 
Sonntag, den 21. Juli, 8 nach Trin. 
Lhrisluskirche. 
Bonn. 8!4 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Reichmnth. 
Bonn. 10 Uhr: Gemcindegotiesdicnst, Pastor Reichmnth. 
Lntherkirche. 
Vorm. 10 Uhr. Gemeindegottcsdienst, Beichte und Feier des 
hl. Abendmahls, Pastor Poetter Kollekte für die Krüppelfürsorge 
in Pommern. 
katholischer Gottesdienst. 
Marienkirche, Neue Straße 13. 
Sonnabends von 6 Uhr an Beichtgelegenheit. 
Sonntag, den 21. Juli (Fest der Kirchenweihc), 6 und 8 Uhr: 
Hl. Messen. 10 Uhr: Predigt, feierliches Lenitenamt mit Assistenz, 
Tedeum und hl. Segen. 8 Uhr abends: Segensandacht. 
In der Woche sind die hl. Messen um und 7-4 Uhr.