
363 
Verzogen: Maunschat, Anna, Frau, Berlin-Schöneberg, van 
Hygiea nach Steinberg. — Wauschkuhn, Richard, Ober-Zollsekr., 
Königsberg, von Viktoria Luise nach Berolina. — Wolff, Regina, 
Frau, Berlin, von Hygiea nach Berolina. — Böhm, Paul, Kaufm., 
mit Frau, Charlottenburg, von Seerings Hotel nach Agnes. — 
Buhmann, Dora, Hannover, von Agnes nach Viktoria Luise. 
Aus Swinemünde. 
I. Der Berliner Sraats- und Domchor in Swinemünde. Zu dem 
Konzert des Berliner Staats- und Domchors in der Lutherkirche 
am 19. Oktober wird uns geschrieben: Professor H u g Rüdel, 
am 7. Februar 1868 im märkischen Städtchen Havelberg geboren, 
entstammt einer Musikerfamilie. Er studierte auf der Kgl Hoch 
schule für Musik zu Berlin Waldhorn und Klavier. Als Waldhorn 
virtuos wurde er Kammermusiker in der Kgl. Kapelle. General 
musikdirektor Dr. Muck wurde bald auf den jungen, talentvollen 
Rüdel aufmerksam. Durch seine Vermittlung wurde Rüdel Chor 
direktor an der Kgl. Oper Seit Jahrzehnten wirkt er auch in 
Bayreuth als Direktor der Festspielchöre. Seine Ernennung zum 
Direktor des Kgl. Hof- und Domchores erfolgte 1909. Durch schier 
unermüdlichen Fleiß, gepaart mit zäher Energie, wenn es sich um 
die Erreichung hohe«, musikalischer Ziele handelt, durch seine un 
erhörte Musikalität und seine ausgesprochenen Führereigenschaften 
für den a-capella-Chor hat er den Domchor zu höchster Vollendung 
gebracht. Mehr als 1000 Konzerte haben den Chor und seinen 
genialen Dirigenten durch alle Großstädte Deutschlands und weit 
über dessen Grenzen hinaus geführt, so nach Wien, Prag, Zürich, 
Bern, Basel, Gens, Brüssel, Antwerpen, Amsterdam, Haag, Kopen 
hagen, Stockholm, Gothenburg, Oslo, Helsingfors, Riga, Peters 
burg, Moskau. 
I. Leipziger Herbstmesse. Die Einladung zur Leipziger 
Herbstmesse vom 25. b's 31. August, die u. a. die Einzel 
heiten über den Erwerb der Meßabzeichen, Benutzung der 
Sonderzüae mit Fahrpreisermäßigung und Bezug des Meß 
adreßbuches enthält, ist jetzt in Form eines Werbeblattes mit 
künstlerischen Photokompvsitionen an deutsche Einkäuserfir- 
men versandt. Wie die Einladung mitteili, kann das M e st 
ab Zeichen, das zum Eintritt in alle Meßhäuser und 
Hallen der Leipziger Messe berechtigt, bis zum 24 August 
bei den Vorverkaufsstellen zum Preise von 5 RM. erworben 
werden. Der Vorzugspreis ermäßigt sich auf 3 RM., wenn 
Abzeichen und Ausweiskarte der Frühjahrsmesse 1929 mit 
übereinstimmender Kontrollnummer in Zahlung gegeben 
werden. Zur Messe in Leipzig selbst greift ein erhöhter 
Preis Platz. Die Vorverkaufsstelle ist in Swinemünde 
bei dem ehrenamtlichen Messevertreter Kaufmann Alfred 
Koetz i. Fa. Hermann Koetz. Anläßlich der Leipziger 
Herbstmesse werden wieder Sonderzüge mit Fahrpreiser 
mäßigung gefahren, die aus D-Zugwagen zusammengestellt 
sind und einen Speisewagen führen. Wegen Auskunft und 
Sonderzugsfahrkarten wende man sich an den genannten 
Vertreter. 
Auflösung des Kreuzworträtsels. 
Silhoulte der Frau Rat Goethe. 
rs7 errr Drrs/e-r/rrr//e-' er-r rrrre-?//-e/re/re/-es D/errZr-rr-zss/rre/r. 
De rs/ r/rrs' /I rrrrr/ 0 r/ee D/Dr/e r/ee Drrs/e, ar// r/eeerr 
er/Ze Daer-r -e-Ze ---orZeerre rr-,rZ rrrre/r «§eZrö»/rer/«Zr eöerrrZe 
Drr-r-e ---r7 Dee/-/ s/oD r's/. Dr r--rrss «/-er arrc/r errr 
/DrZ/ee sc---, &lt;7escr-rcrr Drrce/r uv// c-'/r'rZ//. — De-' 
&lt;7. //. 
A-/-/ -Zee D---sZ -/re Zw/rc Ds---r, /rr/re/ c-'.sc/-Zr-//7c DeÄs/c 
2?--' /rrAcr-r/ZrcZ- /cs Zerr Doer-r rrr-rreZ:. §r'c srrrrZ rrrrs 
T?ree^-rrK§srA6-r -9/o//e-r Z-cer/cs/cZZZ, sr'/rcrr s/ecr//, Z-cerr.yc-r 
n/-e-' -rrc/-/ D-re ^er/ecZas Z-csor-cZeesAerr- Z-cr/c/c 4/or/eZZ. 
//&lt;////&lt;///&lt;/ l. 
/a De-7cn/ ----7 Drrc/rerrsc^Zrrss 
cr-vs 7eDo/ 
----7 e/ss/rscZ-er-r Dcr7c/rsc^Zrr§s 
r-?-7 Z-ess--L/ce--r ZerrAc-rr/crr, 
e6esZrr-7.7err Derrs/e-r-sa/r rorr 
(7. D/ /rr&gt; s/aeZec Drr-rre-r 
-rr-7 Z/r'ecZc-rrr-srr/L .... r-o-r O