
299 
Ferienende. . . 
Am gestrigen Dienstag hat in allen hiesigen Schulen der 
Unterricht nack den großen Sommerferien wieder be 
gonnen. 
Es ist noch immer dafür gesorgt, daß die Bäume nicht 
in den Himmel wachsen. Auch der schönste Traum wird 
einmal zu Ende geträumt . . Denn eine Herrlichkeit ohne 
Ende müßte sich m Langeweile verlaufen, würde das Ge 
fühl für das Außerordentliche ertöten. Gerade die zeit 
liche Beschränkung gib: den Ferien den Reiz einer Gelegen 
heit, die voll von Möglichkeiten war und die, innerhalb eines 
maßvoll gezogenen Rcbmens, erschöpfend und vielseitig zu 
nutzen, ihren Wert ausinachre. Es wird in jedem Jahr da 
her das Gleiche sein wenn die Ferien zu Ende gehen, be 
dauert man hunder.erlei Versäumtes, hätte man dies und 
jenes so oder anders einrichten können. Als ob je im Leben 
ein Beginnen m.t mathematischer Genauigkeit in der Weise 
endet, wie man es sich, vielleicht mit vieler Schläue, vorge 
stellt und errechnet hatte. 
Fer: el cnde soll der Fugend die Begrenztheit der 
persönlichen Freiheit zum Bewußtsein bringen Das ist 
heute bestimmt nötiger als früher. Das Ferienende soll in 
gelinder Form den Ernst des Lebens empfinden lassen. Nicht 
Sport und Spiel und Ungebundenheit an Zeit und Raum 
allein machen den Sinn des Daseins aus. Neue Auf 
gaben erwarten die Heimkehrer, deren Lösung jeder 
manns Kräfte an seinem Bestätigungskreis erfordern. Die 
goldenen Tage sind nun zu Ende und es heißt: frisch an 
die Arbeit! De Erinnerung an die froh verlebten 
Tage mag den Uebergang versüßen . . . 
Kriegsschiffbesuche in Swinemünde. 
Deutsche, russische und spanische Schisse. 
Swinemünde scheint sich, wie wir bereits meldeten, einer 
ganz besonderen Beliebtheit nicht nur bei der deutschen, 
sondern auch bei den ausländischen Kriegsflot 
ten zu erfreuen. Eine ganze Reihe von Kriegsschiffen, 
deutsche und fremde, werden in der nächsten Zeit den 
Swinemünder Hafen anlaufen und dort für einige 
Zeit Station machen. Außer den spanischen Tor 
pedobooten, die Swinemünde einen Besuch abstatten 
werden, sind für August auch emige ru s s i s ch e Kriegs 
schiffe angemeldet. 
Am 17 August wird der Besuch der russischen Kreuzer 
„Profintern" und „A w r o r o" erwartet. Die Schiffe 
gehören der russischen Ostseeflotte an. Kreuzer „Profintern" 
ist 1915 vom Stapel gelaufen und nach dem Kriege fertig 
gestellt. Die „Awrora" stammt aus dem Jahre 1900 und 
dient zur Zeit als Schulschiff. Zur gleichen Zeit werden 
zwei russische Zerstörer Pillau anlaufen. Dies ist der e r st e 
Besuch der russischen Flotte seit dem Kriege in Deutsch 
land. 
Von deutschen Kriegsschiffen werden im September 
Swinemünde anlaufen vom 6.—9. die Linienschiffe 
„Schleswig-Holstern", „Hessen", „Elsaß" und 
„Schlesien", die erste und zweite Torpedoboots- 
flottille und die erste Minensuchhalb 
flottille. 
Ein „Strandkorbmarder" gefatzt. 
Slrandkorbdiebstähle in Swinemünde und Ahlbeck. — 
Wem gehören die Wertsachen? 
Auf frischer Tat ertappt wurde Montag in Ahlbeck ein 
Mann, der in Strandkörben aus Handtaschen W e r t- 
gegen stände und Geld entwendete. Derselbe 
Täter wurde bereits in Swinemünde bei einem solchen Dieb 
stahl beobachtet und bis nach der Augustastraße verfolgt, 
konnte sich aber seinem Verfolger durch die Flucht im Bade 
anzug in Richtung Ahlbeck entziehen. Seinen Anzug ließ 
er im Gesellschaftsbad zurück. Der in Ahlbeck gestellte 
Täter wurde der dortigen Landjägerei übergeben, die bei 
ihm ein größeres Diebeslager, bestehend aus 
mehreren Armbanduhren, Perlen, Brillant 
ringen. Vorhängern, Tennisschuhen, Anzügen, Geld 
börsen, Toilettenartileln u. a. entdeckte. Der Täter 
wurde der Kriminalpolizei in Swinemünde übergeben, wo 
er sich bis zur einwandfreien Feststellung seiner Personalien 
in Haft befindet. Der Täter ist allein im Besitze von neun 
verschiedenen Portemonnais. Unter den entwendeten Sachen 
befindet sich u a. auch ein wertvoller Brillantring, zwei sehr 
gute Armbanduhren und ein guter Bademantel mit Gummi 
gürtel. 
Die Eigentu m e r vorstehend aufgeführter Gegen 
stände und alle diejenigen Personen, denen innerhalb der 
letzten acht Tage aus S.randköiben usw Gegenstände ent 
wendet worden sind, werden gebeten, sich möglichst um 
gehend zur Inempfangnahme ihres Eigentums bei der 
Kriminalpolizei im Zimmer 22, möglichst in der Zeit 
von 8—12 Uhr mittags, cmzufinden. 
Die Oiebcsjagd in Ahlbeck. 
lieber die F e st n a h m e des „S t r a n d m a r d e r s" 
in Ahlbeck erhalten wir von unserem dortigen Vertreter 
noch folgenden Bericht: 
Ein Fremder, der hier Kurgast spielte, benutzte dis Ge 
legenheit, sich am Strande niit allerlei fremdem Eigentum 
einzudecken So waren in den letzten Tagen aus verschie 
denen Strandkörben Uhren und andere Wertgegenstände 
verschwunden Am Montag Nachmittag wurde nuu frag 
licher „Kurgast" dabei abgefaßt, als er sich einen fremden 
Bademantel anelgnete und damit zu verschwinden suchte. 
Als man darauf aufmerksam wurde, lief er mit seiner Beute, 
nur im Badetrikot bekleidet, in das Innere des Ortes. In 
schnellem Lauf ging's die Kaul- und Kurstraße entlang, ohne 
daß seine Verfolger seiner habhaft werden konnten. 
Straßenpaßanten, die ibm entgegen kamen, hat er erfolg 
reich damit getäuscht, daß er, mit der einen Hand nach vorne 
zeigend, zurief: „Haltet ihn! Haltet ihn!" Auf 
dem alten Friedhof glaubte er unbemerkt in einem Gebüsch 
entkommen zu können. Einer »einer Verfolger, ein Ahl- 
becker Fischer, hatte aber bemerkt, wie er sich versteckte. Ec 
wurde gestellt und der Polizei übergeben 
Aus Swinemünde. 
* Falsche Hundertmarkscheine. In letzter Zeit ist wieder 
einmal falsches Geld verbreitet worden, und zwar handelt 
es sich diesmal um falsche Hundertmarkscheine. 
Das Falschgeld läßt sich leicht von dem echten unterscheiden. 
Die falschen Hundertmarkscheine tragen das Datum 11. 10. 
1924 Das Papier, in dem die Pflanzenfasern vollständig 
fehlen, fühlt sich fettiger an Die Wasserzeichen sind mit 
einer wachsartigen Masse durch Aufdruck nachgemacht. Das 
Druckbild, welches absichtlich verunstaltet ist, hat den Zweck, 
jeden falschen Hundertmarkschein von den anderen abweichen 
zu lassen. Der Zwischenraum zwischen den Worten Hundert 
und Reichsmark fehlt auf dem falschen Schein ganz Die Fäl 
scher versuchen, das Falschgeld besonders in kleinen Städten 
und auf dem Lande abzusetzen. 
Auflösung des Kreuzworträtsels.