
187 
Vliarczyk, Gertrud, Buchhalterin, Berlin-Neukölln, Heysestr. 20 ! 
Ullmann, Jul., Arzt, mit Sohn, Stargard i. P., Siegfr. Joachim 2 
Ulrich, Frieda, Studentin, Königsberg, Heysestr. 4 — 1 
Voelker, Emma, mit Fam., Wilmersdorf, Binctn 3 
Voigt, Wilhelm, Reg.-Jnsp., mit Frau, Charlottenburg, Haus 
am Kurpark — — ... 2 
Vogt, Paul, Kaufm., Berlin, Barbarossa — 1 
Vollmer, Emil, Reichsb.-Oberinsp., mit Frau, Passau, Trapp 2 
Voß, Marie, Lehrerin, Hamburg, Barbarossa ! 
Vogt, Hela, Stettin, Lunkewitz — 1 
Voigt, Paul, Kaufm., Dortmund, Moltkestr. 18 - 1 
Wallet, H., Kaufm., Berlin, Jester — — 1 
Wehrmann, Fred, Kaufm., Wilmersdorf, Ostsee-Palast — 1 
Weiße, Dorlies u. Marie, Schülerinnen, Soldin, Siedlung 12a 2 
Werner, Gertrud, Frau, Wilmersdorf, Lotsenstr. — — — 1 
Wogau, Jean, Gcsch.-Führer, Halle, Parkholel — — — 1 
Walff, Marg., Berlin, Meeresstille — — — — — — 1 
Warnick, Emma, Frau, Schöneberg, Kaiser Wilhelm — — 1 
Wassermann, Hermann, Fürstenwalde, Heysestr. 2l — 1 
Wende, Marg., Kontoristin, Lauban i. Schl., Waldesruh — 1 
Werft, Gertrud, Frau, Spandau, Kaiserpark — — — — 1 
Wingenroth, Agnes, Lehrerin, Wolfenbüttel, Glückauf — 1 
Wenzel, Karl-Ernst, Kaufm., Wilmersdorf, Haiderose — - 1 
Wanner, F., Kaufm., mit Frau, Wandsbek, Schloß-Hotel — 2 
Wachsmann, Alfred, Kaufm., Berlin, Königsstr. 17 — — 1 
Zagorski, Rosa, Berlin, Anna Friederike — — — — 1 
Zeletnitzky, M., Dr., Berlin, Atlantic — — — — — 1 
Zillmann, Wally und Werner, Berlin, Kaiserpark — — — 2 
Zehnsdorf, Elisabeth, Frau, mit Tochter, Berlin, Schloßklause 2 
Zweiz, Hans, Kaufm., Berlin, Eecilie — — — — — 1 
Ziegenspeck, Lucie, Frau, mit Fam., Berlin, Erika — — 3 
Zillich, Hildegard, Kontoristin, Berlin-Köpenick, Heysestr. 17 — 1 
Summe 17 894 
Hiervon Kurgäste 14 411 
Passanten 3 483 
Verzogen: Brüh, Auguste, Frau, mit Kind, Berlin, von In- 
geborg nach Herkules. — Gurski, Valeska, Frau, mit Tochter, 
Charlottenburg, von Favorit nach Augustastr. 11. — Hirschfeld, 
Hedwig, Frau, mit Fam., Berlin, von Lotte nach Beatus ille. — 
Pfeffer, Rose, Frau Kaufm., Berlin, von Jngeborg nach Herkules. 
— Bolze, Dorothea, Neukölln, von Kurparkstr. 7 nach Dagmar. — 
Mampel, Clara, Frau, mit Kindern, Halle, vom Wiesbadener Hof 
nach Gretel. — Puczynski, Franz, Hotelbes., Berlin, von Kurpark- 
straße 7 nach Dagmar. — Saling, Kaufm., mit Frau, Landsberg, 
vom Baltischen Hof nach Anna Lisa. — Martin, Richard, mit Frau, 
Krefeld, von Germania nach Königsstr. 22. 
mid 8onrlta.ß8, von 9 bis 9,15 Iltir 
in «1er Ib-utlrertürclie 
Aus Swiiieiiii'lilde. 
f. Russische Kleinkunstbühne. Auf die Vorstellungen der russi 
schen Kleinkunstbühne „Arlekm", die am Donnerstag und 
Freitag im Elysium stattfinden, sei nocbmals empfehlend hin- 
gewiesen. Die Truppe besteht aus zwölf russischen Künstlern und 
Künstlerinnen, hat eigene kostbare Bühnendckorationen, die non 
W. S. Nowikoff stammen, eigenen Bühnenmeister lind Beleuchter 
Dirigent: B. A. Matusis. Regie und Ansager: V G. Almasoff 
An der Spisze der Truppe steht die Primadonna des Moskauer 
Theaters „Sohn" Frau Sara Lin. Diese hat ihren Siegeszug ron 
Großstadt zu Großstadt unaufhaltsam fortgesetzt. Ebenfalls eim 
Sensation ist der berühmte, mit Riesenerfolg im Berliner Winter- 
garten ausgetretene Ballalaikaspicler Schumakoff. Die begeisterte 
Presse schreibt: Unerreicht und unübertroffen ist die Original russi- 
sche Kleinkunstbühne „Arlekin". Ein Wirbel eindrucksvoller Bilder 
von der Grüße einer fremden Volksseele. Ein Potpourri von 
inszenierten Opernarien, Romanzen, Volksliedern, Parodien und 
Grotesken, stilisiert in harmonischem Spiel dekorativer Farben 
Worte, Musik .Tänze und Ballett Vorverkauf in den Buchhand 
lungen Kopp und Schulsz.