
Zeitung für den Lade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs gebühr für die ganze Badezeit 6 Mark, 
für den Monat 2.00 Mark. Bestellungen bei allen 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
SMeiliNkl We-Meim 
Nr. 1 
Sonnabend, den 1. Juni 
1929 
An alle Leser! An alle Hotel-, Pensionats- und Geschäfts-Inhaber! 
Mit der ersten Ausgabe des „Swinemünder Bade-Anzeigers", die wir heute in Ihre 
Hände legen, ergeht die freundliche Bitte an alle Leser und Interessenten, überhaupt an alle Besitzer und 
Inhaber von Hotels und Pensionen am Strande und in der Stadt, dem Blatt in jedem Hause eine Heimstätte 
gewähren zu wollen. Neben der offiziellen Fremdenliste werden sämtliche amtliche Mitteilungen der 
Badeverwaltung, das Programm aller Veranstaltungen, Aufsätze über die Heilwirkungen von Seeluft und 
l Seebädern usw. erscheinen, überhaupt jedes Wissenswerte über den Badeverkehr, das den Vermieter wie den 
Badegast in gleich hohem Maße interessiert. Es liegt nun im eigensten Interesse, den „Bade-Anzeiger" 
- /D . mehr als bisher dem Badegast zugänglich zu machen. Das entspricht auch dem Wunsche der Badeverwaltung 
und des Vereins zur Hebung des Fremdenverkehrs. Um den Badegast, der in diesem Organ alles finden 
soll, was er von Swinemünde unbedingt wissen muß, mehr als bisher für das Blatt zu interessieren, sollten 
in größeren Häusern mehrere Exemplare, mindestens auf je zehn Zimmer ein Exemplar, ausgelegt werden. 
Wir laden daher zum Bezug des Blattes, das in Kürze schon täglich erscheinen wird, ergebenst ein. 
Der Abonnementspreis ist mit 2.— Nmk. monatlich und mit 6.— Rmk. für die ganze Saison äußerst 
niedrig gehalten. Bestellungen an unsere Geschäftsstelle, Swinemünde, Königs straße 5, erbeten. 
Der dauernd wechselnde, zum allergrößten Teil sich aus kaufkräftigem Publikum zusammensetzende Leserkreis macht den 
„Swinemünder Bade-Anzeiger" zu einem wirksamen Jnsertionsorgan. Anzeigen-Manuskripte und 
-Anordnungen bitten wir uns umgehend zu übermitteln. Der Verlag. W. Fritzsche. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Arndt, Albert, Polizeimeister, Stettin, Hotel Haeger — — 1 
Abrahamson, Artur, Rechtsanw., m. Kind, Stettin, Strandburg 2 
Adau, Ina, Charlottenburg, Meereswarte — — — — 1 
Aderhold, Elsbeth, Bantbeamtin, Berlin, Min Ollendeel — — 1 
Aderhold, Charlotte, Bankbeamtin, Berlin, Min Ollendeel — 1 
Arje, Walter, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Barbarossa — — 2 
Abraham, Jos., Kausm., mit Familie, Charlottenburg, Gretel 3 
Ahrens, Hans, Kaufmann, mit Familie, Berlin, Ursula —. — 3 
Abraham, Hans, Dr., Arzt, Halensee, Viktoria .— — — 1 
Artmann, Landwirt, mit Frau, Rügen, Seerings Hotel — 2 
Archut, Karl, Kaufmann, Stettin, Central-Hotel 1 
Ahlfeld, Werner, Kaufmann, Stettin, Central-Hotel 
Abrahamsohn, Max, Patentanwalt, Berlin, Walfisch . 1 
Ackermann, Hans, Dr. Kaufmann, mit Sohn Berlin, Walfisch 2 
Angerstnch, Richard, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Strandburg 2 
Auerbach, Dr., Rechtsanwalt, mit Frau und Tochter, Berlin, 
Hohenstaufen — — — — — . 3 
Agahd, Walter, Kaufmann, Berlin, Preußenhof 1 
Artuer, Paul, Kaufmann, Frankfurt a. O., Editha 1 
Adelmann, H., Ingenieur, Berlin, Hotel Schwefel 1 
Andersohn, Gerhard, Maler, Steglitz, Europäischer Hof 1 
Aue, Jngeborg, Potsdam, Elsbeth — — —. — — .— 1 
Albrecht, Jens, Kaufmann, Berlin, Achilles — — — — 1 
Arndt, Gertrud, Stralsund, Seeschloß — — — — 1 
Albrecht, Gustav, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Central-Hotel 2 
Alexander, Alfred, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — 1 
Andresen, Georg, Kaufmann, Hamburg, Preußenhof — — 1 
Axhausen, Astory, Universit.-Prof., mit Frau, Berlin, Seeschloß 2 
Abraham, Martin, Kaufmann, mit Frau, Pyritz, Hohenstaufen 2 
Armeth, Erica, Majorsgattin, Schöneberg, Walfisch — — 1 
Alexander, Albert, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Atlantic — 2 
Andree, Hermann, Baumeister, mit Familie, Pankow, — 5 
Apelt, Gotthardt, Kaufmann, Halle, Baltischer Hof — — — 1 
Ahlften, von, Kaufmann, Neuwuster, Baltischer Hof — — 1 
Ahrens, Friedrich, Kaufmann, Bremen, Hohenzollernhof — 1 
Adler, S., Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Arens, Friedrich, Kaufmann, Bermen, Preuhenhof — — 1 
Aufseeser, I., Kaufmann, Erlangen, Preußenhof — — — 1 
Arlt, Ernst, Kaufmann, Berlin, Wikinger Hof — — — — 1 
Andrisch, Rechtsanwalt, Greifswald, Wikinger Hof — —- — 1 
Albu, Fritz, Kaufmann, Berlin, Schmidts Hotel — —. — 1 
Arps, Hans-Joachim, Flieger, Wilmersdorf, Wikinger Hof — 1