
Smllellwndtt Aadt-Anjkiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr in See- und Solbad SwinemnuSc. 
Anzrigengebühren für die 4 gespaltene Petitzeile od. deren Raum 
30 Pfg , für Kreisinsassen 20 Pfg. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße ö. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Nr. IS. 
-- - ' 
Erscheint während der Badezeit i» den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr sür die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Schriftleiter: Paul Loitz, Swinemünde. 
Montag, den LL.Hnli 1S18» 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der anqekonunenen Fremden. 
Uebertrag 7329 
Albrecht, Paul, vr. weck., Stabsarzt, mit Sohn, Chemnitz, Wilhelma 2 
Ahnenmüller, Hedwig, Fran, mit Tochter, Neukölln, Splendid — 2 
Annatu, Wanda, Kontoristin, Berlin, Flora — — — — — 1 
Adametz, Herta, Kind, Ostrowo, Adametz, Lotsenstr. 11 — — — — 1 
Barnitzke, Ida, Frau, mit Kindern, Berlin, Lange, Kurparkstr. — — 3 
Boyadjeff, Elisabeth, Frau, in. Fam., Sofia-Ulitza, Bulgarien, Daheim 4 
Böhn, Kurt, Kaufm., mit Frau, Jena, Zum Walfisch — — — — 2 
Bandlow, Käthe, Stettin, Diana — — — — — — — — 1 
Büttner, Gertrud, Kunstmaler-Ww., mit Tochter, Dresden, An de 
Waterkant — — — — — — — — — — — 2 
Brenner, Berta, Frau Kaufm., mit Sohn, Charlottenburg, Schäbethal, 
Friedenstmße 7&gt; — — — — — — — — — — 2 
Breuer, Marie, Frau, mit Tochter, Ostrowo, Adametz, Lotsenstr. 11 — 2 
Bunde, Erich, Techniker, mit Frau, Lichtenberg, Domikowsky, Schult- 
heihstraße 7 .— — — — — — - — — — — 2 
Blnth, Berthold, Kaufm., Berlin, Park-Gasth. — — — — — 1 
Boden, Willy, Leutnant, mit Frau, Großenhain in Sa., Irmela — 2 
Behr, Edith, Frau, mit Sohn, Berlin, Prinz Heinrich — — — — 2 
Bode, Berta, Frau Schiffskapitän, mit Tochter u. Bed., Stettin, 
Anna Friederike — — — — — — — — — — 3 
Baden, Sally, Fabrikbesitzer, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Becker, Käte, Frau Hauptmann, mit Kind u. Bed., Wilmersdorf, Ursula 3 
Brahm, Erika, Frau, Hamburg, Splendid — — — — — — 1 
Varz, Helmuth, Gefreiter, Berlin, Flora — — — — — — 1 
Beyer, Hildegard, Lehrerin, Landsberg a. W., Undine — — — 1 
Behrends, Erna, Frau, mit Tochter u. Bed., Schöneberg, Jesters 
Kaffeehaus — — — — — — — — — — — 3 
Betzin, Georg, Kaufm., Berlin, Dresdener Hof — — — — — 1 
Vallschmieter, Hedwig u. Lilly, Geschw., Holthusen in Mecklbg., Krüger, 
Schönebergstraße 2 — — — — — — — — — — 2 
Brehmer, Ernst und Carmen, Geschw., Lübeck, Kinderpflegeheim — 2 
v. Vorck, Bernh., Fabrikbesitzer, m. Frau, Altwigshafen, Zum Walfisch 2 
Vendt, Elisabeth, Frl., Greifswald, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Bernhardt, Albert, Lehrer, Neukölln, Park-Halle — — — — — 1 
Böhm, Anton, Fabrikdirektor, mit Tochter u. Bed., Berlin, Krasucki 3 
r&gt;. Bredow, Fritz, Graf, Leutnant a. D., mit Sohn, Friedenau, 
Dünenschtloß — — — — — — — — — — — 2 
Beese, Wilhelm, init Fam., Berlin, Erika — — — — — 3 
Becker, R. F., Kaufm., Duisburg a. Rh., Gasch. Westend — — — 1 
Beyer, Ernst, Kgl. Superintendent, Filehne, Preußenhof — — — 1 
Brügemann, Albert, Hauptm., mit Fam. u. Bed., Leipzig, Neptun — 5 
Barth, Ludwig, Ingen., nut Frau, Berlin, Anna Friederike - - 2 
Basch Frieda, Kontoristin, Berlin, Basch, Kl. Markt 14 — — -- 1 
Blume, Marg., Rentiere, Berlin, Auguste Viktoria — — — — 1 
Cibor, Helene, Berlin, Gasth. Westend — — —. — — 1 
Conrad, Otto, Sellin b. Bärwalde, Schweriner Hof — — — — 1 
Clausert, Elisabeth, Frau Bergrat, mit Fam., Staßfurt, Glückauf — 4 
Dreyer, Elise, Frau Kapitän, mit Fam., Stettin, Germania — — 3 
Damerow, Ernst, Kaufm., Stettin, Drei Kronen — — — — — 1 
Defon, Ernst, Geh. Justizrat, mit Fam., Potsdam, Seeschloß — — 5 
Deppen, Georg, Kaufm., Stettin, Seeschloß — — — — — — 1 
Dyck, Käthe, Marienwerder in Westpr., Meeresstille — — — — 1 
Dubiel, Anna, Berlin, Klemm, Kindstr. 4 — — — — — — 1 
Drosdorski, Helene, Frl., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Dannemann, Samuel, Kaufm., Züllchow, Schloß Hohenzollern — 1 
Engel, Heinrich, Oberstabsveterinär, Finkenwalde, Schloß Hohenzollern 1 
Ehrenberg, Elsa, Frau, mit Tochter u. Bed., Berlin, Prinz Heinrich — 4 
Förstemann, Elisabeth u. Ursula, Frl., Berlin, Dünenschloß — — 2 
Fischer, Frieda, Marienwerder in Westpr., Meeresstille — — — 1 
Fränkel, Ernst, Fabrikbesitzer, mit Frau, Neustadt, Zum Walfisch — 2 
Funk, Wilh., Leutnant d. R., Hersfeld, Zum Walfisch — — — —' 1 
Fechner, Ida, Frau, mit Sohn, Berlin, Jesters Kaffeehaus — — 2 
Falkenberg, Else, Frau, ObersckPneweide, Auf der Düne — — — 1 
Friedländer, Julins, Apotheker, Berlin, Splendid — — — — — l 
Faustmann, Betty, Schauspielerin, Hannover, Bindseil, Friedenstr. 1 
Freund, Walter, Zahnarzt, Res.-Lazarett Polzin, Wiese — — — 1 
Fulda, Konrad, Regierungsrat, mit Fran, Arnsberg, Hohenstaufen— 2 
Gracger, Karl, Direktor, Berlin, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Gruhn, Herta und Wanda, Geschw., Berlin, Albrecht — — — 2 
Gabel, Johanna, Frau Apotheker, mit F. u. Bed., Tomha, Erlenschloß 6 
Gibb, Erwin, Schüler, Röntjenthal b. Berlin, Germania — — — 1 
Grumme, Nadia, Frau Konsul, Stockholm, Splendid — — — — 1 
Geczurchewitz, Wolf, CaMier, Berlin, Favorit — — — — — l 
Gesche, Else, Lehrerin, Landsberg a. W-, Undine — — — — — l 
Gesche, Käthe, Ober-Lyzeistin, Landsberg a. W., Undine — —' — l 
Gehren, Minna, Lageristin, Berlin, Achtzink, Fisck&gt;erstr. 15 — — 1 
Goldschmidt, M., Fran, mit Tochter, Charlottenburg, Glawe, Große 
Kirchenstraße 1 — — — — — — — — — — 2 
Grüuberg, Lllcie, Berlin, Hirschfeld, Gr. .Kirchenstr. 1 — — — — 1 
Goetze, Marga, Schneidemühl, Berolina — — -- — - 1 
Goldemann, Henry, Schüler, Berlin, Schloß Hohenzollern — — &gt; 
Gottwald, Otto, Gutsbesitzer, Denkhans, Zum Walfisch — — — &gt; 
Gladigow, Wilhelm, Lehrer, Neukölln, Park-Halle — — — — 1 
Grosch, Clara, Restanratenrin, Wilmersdorf, Krasucki — — — l 
Grzipnisch, Arthur, Kaufm., mit Fam., Berlin, Ella — — — — 3 
Goldstein, Lucie, Schülerin, Grunewald, Haiderose — — — — l 
Gustavus, Martha, Frau, mit Tochter, Altenburg S.-A., Meeresstille 2 
Goldberg, Gerda, Fran Kaufm., mit Kind, Posen, Zum Walfisch — 2 
Gollin, Margarethe, Nenkölln, Brendemühl, Färberstr. 12 — — — 1 
Galle, Max, Kgl. Präparandenlehrer, Czarnitau, Mi» Ollendeel — 1 
Griephan, August, Hotelier, Stettin, Prinz Heinrich — — — — 1 
Gruner, Elisabeth, Frl., Münsterberg, Trapp — — — — — 1 
v. Garczynski, Olga, Frau, Hamburg, Splendid — — — — — 1 
Hübner, Marie, Fran, mit Töchtern, Berlin, Hilda — — — — 2 
Heilmann, Emina, Nied.rschöneweide, Vera — — — — — — i 
Hentschel, Hans, Kaufm., Berlin, Deutsche Treue — — — — l 
Herzseld, Lina, Fran, Oberschöneweide, Auf der Düne — — — 1 
Hinke, Marie, Ww., mit Sohn und Enkelkind, Berlin, Auf der Düne 3 
Hollander, Elsa, Frau Justizrat, mit Fam. u. Bed., Berlin, Hubertus 4 
Hirschfeld, Maria, Schülerin, Schöneberg, Dresdener Hof — — —, l 
Hoefer, Richard, Hauptmann, aus den« Felde, Zum Walfisch — — 1 
Hinrichs, Helene, Ww., Stralsund, Diana — — — — — — 1 
Hinrichs, Walter, Leutnant, aus dein Felde, Diana — — — — 1 
Hart, Sophia, Privatiere, Charlottenburg, Glawe, Gr. Kirchmstr. — 1 
Hübner, Jeannette, Lehrerin, Berlin, Löwe, Lotsenstr. 76 — — — 1 
Heilbronn, Betti, Frau, nut Sohn, Berlin, Berolina — — — — 2 
Hartmann, Erna, Frau, mit Fam., Berlin, Schloß Hohenzollern — 4 
Hrnske, Albert, Prokurist, mit Frau, Friedenau, Preußenhof — — 2 
Haack, Theodora, Freienwalde a. O-, Seeschloß — — — — — 1 
Hecker, Paul, Landsturmmann, Obersclzöneweide, Ella — — — — 1 
Horn, Anna, Frau Kaufm., mit Tochter, Stettin, Martha — — — 2 
Holzbock, Alfred, sttedakteur, Berlin, Strandburg — — — — — 1 
Haase, Elfriede, Frau, mit Sohn, Berlin, Anna Friederike — — 2 
Hanschke, Erdmann, mit Frau, Charlottenburg, Schmidt, Lotsenstr. 2 
Hecker, Maria, Rentiere, Anklam, Christliches Hospiz — — — — 1 
Hcymann, Pauline, Frau Justizrat, Berlin, Strandburg — — 1 
Henschke, Maria, Breslau, Grell, Bollwerk — — — — — — 1 
Hoffmann, Robert, Baumschulenbesitzer, Gnesen, Eberts Kaffeehaus — l 
Jaeger, Enril, Maschinist, mit Frau, Köpitz, Böttchers Gasth. — — 2 
Jaeger, Albert, Leutnant d. L., Düsseldorf, Tip Top — — — — 1 
Krüger, Else, Frl., Wünsdorf, Sellin, Moltkestr. 11 — — — — 1 
Kuhlbars, Fanny, Steglitz, Luise — — — — — — — — 1 
Kirsch, Margarete, Frau, mit Kindern, Schwerin a. W., Friedensburg 3