
Ammmiindn Klidr-AnMcr 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr in See- und Solvad Lwincmiiudc. 
Anzcigengcbührcn für die 4 gespaltene Petitzeile od. deren Raum 
30 Pfg, für Kreisinsassen 20 Pfg. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
' Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Nr. 23. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Jul«, 
August und September zwei» bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Schriftleiter: Paul Loitz, Swinemünde. 
Dienstag, den 30. Juli 1918. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 920 8 
Adamski, Arthur, Monteur, Hamburg, Jeschkes Gasth. — 1 
Achenbach, Albrecht, Sanitütsrat, Or., mit F., Stettin, Strandpalast 3 
Modi, Karl, Polizeiinspektor, mit Frau, Anklam, Wiese — — 2 
Albang, Adolf, Theater-Reg., Stettin, Splendid — — — — — 1 
Albrecht, Hans Joachim, Schüler, Steglitz, Prinz Eitel Friedrich — 1 
Beermann, Ludwig, Tattersalbesitzer, mit Fam. u. Bed., ? 
Hohensee, Bedastr. 8 — — — — — — — — — 4 
Becker, Auguste, Ww., mit Tochter, Stettin, Eden — — — — 2 
Burg, Pauline, Frau, Posen, Hemstedt, Friedenstr. 2 — — — i 
Busch, Hermann, Kaufm., Breslau, Preutzenhof — — — — — 1 
Behrens, Lotte, Frl., Demmin, Struck, Gartenstr. 18a — — — 1 
Bojahr, K-, Frau, Stettin, Steingraeber, Moltkestr. 26 — — — 1 
Bleßniger, Martin, Zahnarzt, Stettin, Splendid - — — — 1 
Burg, Emmy, Frau, mit Tochter, Tegel, Irmela — — — — 2 
Bärwald, Elise, Ww., Berlin, Merkur — — — — — — — 1 
Blumann, Anna, Frau, Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Blumann, Franziska, Frau, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Bea, Otto, Feldwebel, mit Frau, Torgau, Jäckel, Bedastr. — — 2 
Blumenthal, Walter, Fabrikbesitzer, mit Frau, Allenstein, Goldfried 2 
Bathe, Majorsgattin, Berlin, Jesters Kaffeehaus — — — — — 1 
Bnlcke, Mathilde ,Rentieve, Reichenbach in Vogt!., Reichsadler — — 1 
Behr, M., Frau, mit Tochter u. Bed., Berlin, Hohenstaufen — — 3 
Behr, Marg., Frau ,Flatow in Westpr., Hohenstaufen — — — 1 
Borstorfs, Georg, Fliegeroffizier, Flieger-Ersatz-Abteilung, Steffen 1 
Brandt, Erich, Leutnant z. S„ Bütow i. P., Hubertus — — — 1 
Brandt, Fritz, Assist.-Arzt, Bütow i. P., Hubertus — — — — 1 
Behm, Otto, Schlächtermeister, mit Fam-, Weitzensee, Bollwerk 16 3 
Birkholz, Rud., mit Frau, Landsberg. Hoppe, Moltkestr. 22 — — 2 
Buhtz, Bruno, Kaufm., nut Frau, Berlin, Preutzenhof — — — 2 
Bäumbach, Kurt, Schüler, Berlin-Pankow, Gasth. Wcstend — — 1 
Beyersdorf, Alwine, Frau, Neu Brücken, Gasth. Westend — — — 1 
Boelke, Heinz, Schüler, Guben, Hubertus — — — — — — 1 
Bossart, Christa, Frl., Schloß Lingow, Neptun — — — — — 1 
Bellmann, Hermann, Kaufm., Hamburg, Preutzenhof — — — 1 
Blödow, Walter, Soldat, Stargard, Fürst Bismarck — — — — 1 
Böttcher, Adelheid, Opernsängerin, Pankow, Drei Kronen — — 1 
Baermann, Margarete, Frau, Berlin, Schloß am Meer — — — 1 
Bresch, Ernst, Leutnant d. Res., Dresden, Schloß am Meer — — 1 
Carnuth, Elfe, Frau, mit Tochter, Stettin, Hubertus — — — — 2 
Drechsler, Else, Rentiere, mit Bed., Berlin, Schmiegel — — — 2 
v. Dnihauer, Lily, Frau Hauptmann, Berlin, Fürst Bismarck — — 1 
Dewitz, Louise, Frau, Weitzensoe, Am Meer — — — - — 1 
Drews, Charlotte, Kontoristin, Demmin, Moltkestr. 17 — — — 1 
Danrullis, Martha, Frau, mit Sohn, Wilhelmshaven, Beier, Heysestr. 2 
Dobberphul, Gertrud, Frau, Breslau, Dobberphul, Färberstr. 54 — 1 
Dorst, Margarete, Kontoristin, Rendsburg, Schwache, Waldstr. la — 1 
Dreger, Else, Lichtenberg, Freia — — — — — — — — 1 
Dattel, Emma, Frau, mit Tochter, Neukölln, Elfriede — — — 2 
Ernst, Emma, Witwe, Berlin, Kroll, Heysestr. 14 — — — — 1 
Elster, Julius, mit Frau, Hannover, Schiffmann — — — — 2 
Ensthaler, Frieda, Kontoristin, Demmin, Plietz, Gr. Kirchenstr. 72 1 
Ewald, Ernestine, Frau, Stettin, Prinz Heinrich — — — — — 1 
Elkes, Josefine, Rentiere, mit Kind, Berlin, Waldfrieden — — — 2 
Eschen, Hertha, Frau, Trebbin, Auf der Düne — — — — — 1 
Elsholz, Elsa, Frau, mit Fam., Stettin, Utpatel, Bedastr. 6 p- — 3 
Freundlich, Hugo, Zahnarzt, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Förster, Bruno, Hauptmanll a. D., mit Fam., Sondershausen, Neptun 4 
Friedrich, Elise, Frau, mit Fam. u. Bee,, Stettin, Auf der Düne — 5 
Friedmann, Martin, Kaufm., mit Frau ,Stettin, Preutzenhof — 2 
Friedel, Georg, Major, Köln, Prinz Heinrich — — — — — 1 
Friedmann, Lilly, Schülerin, Lichtenberg, Prinz Heinrich — — — 1 
Friedmann, Olly, Schülerin, Lichtenberg, Prinz Heinrich — — — 1 
Fata, Adolf, Lehrer, Fürstenfelde, Merkur — — — — — — 1 
Fata, Erzieherin, Fürstenfelde, Merkur — — — — — — 1 
Fischbach, Paul, Sergeant, mit Frau, Stettin, Berolina — — — 2 
Friedrich, Herta, Korrespondentin, Berlin, Agnes — — — — 1 
Felbel, Helene, Lehrerin, Spandau, Bertram, Lotsenstr. 12 — — 1 
Friedrich, Elise, Frau, mit Fam. u. Bed., Stettin, Auf der Düne — 5 
Fichert, Hilde, Schülerin, Tempelhof, Torfhaus — — — — — 1 
Friers, Jngeborg, Frau, Lichterfelde, Friers, Bollwerk 43 — — — 1 
Gauger, Elisabeth, Frl., Stettin, Wilhelm« — — — — — 1 
Grünewald, Alb., Kaufm., mit Fam., Stettin, Agnes — — — 3 
Grumann, I., Kaufm., Freiberg, Drei Kronen — - — — — 1 
Gehler, Elias, Kaufm., Lichtenberg, Else — *— — - — — 1 
Gesell, Reinhold, Werkmeister, Spandau, Steinhöfel, Bedastr. 10 — 1 
Grün, Trude, Frau, mit Tochter, Schöneberg, Jesters Kaffeehaus — 2 
Gregor, Hermine, Frau Kaufm., Neukölln, Waldblick — — — — 1 
Grünberg, Frieda, Frau, Riga, Homann, Färberftr. 37 — — — 1 
Gühlke, Ida, Frau, mit Fam., Potsdam, «Uecker, Bergstr. 9 — — 3 
Günther, Else, Ww., mit Sohn, Tempelhof, Adam, Moltkestr. 23 — 2 
Glasow, Else, Ww., mit Fam., Stettin, Steinhöfel, Bedastr. 10 — — 3 
Hintze, Elisabeth, Frau, mit Sohn, Greifswald, Utpatel, Bedastr. 6—2 
Hellmer, Frau Hauptmann, mit Sohn, Stettin, Nußbaum — — 1 
Hartmann, Louis, Kaufm., Berlin, Schloß Hohenzollern — — — l 
Hartmann, Emil, Lichtenberg, Schloß Hohenzollern — — — — 1 
Hartmann, Bernhold, Kaufm., Stettin, Splendid — — — — 1 
Hallback, Werner, Kaufm., Stettin, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Haße, Joachim u. Hildegard, Schüler, Berlin, Merkur — — — 2 
Horowitz, Erich, Schüler, Berlin, Prinz Heinrich — — — — 1 
Holländer, Karl, vr., Justizrat, mit F. u. Bed., Berlin, Meereswarte 5 
Hollack, Mid., Beamter, mit Fam., Berlin, Hilda — — — — 4 
Hubing, Johannes, Viehhändler, mit Fam., Königsberg i. M., 
Fürstenhof — — — — — — — — — — 3 
Hempel, Johannes, Geh. Reg.°Rat, Stettin, Jeschkes Gasth. — — 1 
Haberstroh, Franz, Masseur, mit Frau, Berlin, Dresdener Hof — 2 
Hausdorf, Martha, Frau, Berlin, Jesters Kaffeehaus — — — 1 
Horwitz, Betty, Frau, Schneidemühl, Agnes — — — — — 1 
Heine, Hugo, Fabrikbesitzer, mit Frau, Waidmannshüt, Zum Walfisch 2 
Huldschinsky, Konrad, Kapellmeister, Potsdam, Käte — — — — 1 
Helwig, Max, Kaufm., mit Frau, Stettin, Hubertus — — — 2 
Hennig, Karl, Kaufnr., Weimar, Emden — — — — — — 1 
Homke, Max, Or. jur., Amtsrichter, mit Fam., Schmargendorf, Hygiea 4 
Jünger, C., Kaufm., mit Fran, Mittenwalde, Drei Kronen — — 2 
Jacobsor, Alice, Frau, Berlin, Fürst Bismarck — — — — — 1 
Ido, Paul, Leutnant, Stettin, Jeschkes Gasth. — — — — — 1 
Jacobi, Selma, Frau, Stettin, Preutzenhof — — — — — — 1 
Jacobi, Elisabeth, Frau, Stettin, Preußenhof — — — — — 1 
Holländer, Karl, I)r., Justizrat, Berlin, Hubertus — — — — 1 
Kunstmann, Arthur, Konsul und Rheder, Stettin, Meereswarte — 1 
Kugel, Hans, Schüler, mit Bed., Beuthen, Emden — — — — 2 
Kusch, Maria, Frau Kaufm., mit Kindern u. Bed., Stettin, Schloß 
am Meer — — — — — — — - — — — — 4 
Kuschnerus, Helene und Anna, Gcschw., Kottbus, Emden — — 2 
Klatt, Hedwig, Verkäuferin, Stettin, Hafermann, Friedenstr. 4 — 1 
Knollmann ,Johann, Geschäftsführer, Berlin, Wilhelmsruh — — 1 
Köchel, Lotte, Frl., Weiden, Reinhard, Lindenstr. 14 — — — — 1 
Kersten, Edith, Frl., Berlin, Schulte, Moltkestr. 2 — — — — 1 
Krümmel, Willi, Schüler, Markoldendorf, Elisabeth — — — — 1 
Konacski, Edmund, Pfarrer, Szemboravs, Schloß am Meer — — 1 
Klimes, E., Schüler, Niederschönhausen, Gasth. Westend — — — 1 
Kleist, Emma, Lehrerin, Strasburg, Schiffmann — — — — 1 
Krüger, Helene, Frau, Berlin, Miini — — — — — — — 1 
Koeppeu, Lisette, Frau, mit Sohn, Stettin, Trübe, BiSmarckstr. 17 — 2