
IlMlltmillider Aade-An^eiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr in See- und Solbad Swinemüude. 
Dien»tag, de» «. A»,»ft 1818. 
«r. SS 
Aozetgengebühren für die 4 gespaltene Petitzetle od. deren Raum 
30 Pfg, für Kreisinsassen 20 Pfg. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swtnemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße ü. — Fernsprechanschluß Nr. 874. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Vrftellungsgebüdr für die ganze Badezeit 2,b0 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstatten. 
Verantwortlicher Schriftleiter: Paul Loitz, Swinemünde. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekonunenen Fremden. 
Uebertrag 11364 
Alt, Werner und Inge, GesclM, Berlin, Kinderpflegeheim — — 2 
Artelt, Gertrud, Frau, mit Sohn, Greifswald, Artelt, Neuestr. 36 2 
Ackermann, Martha, Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
Arlt, Elsa, Frau, Spandau, Splendid — — — — — — — i 
Aiterbach, Hede, Frau, Berlin, Editha — — — — — — — 1 
Ailt, Martha, Frau Zollsekretär, mit Sohn, Stettin, Lenz, Neuestr. 61 2 
Andreas, Lotte, Herzberg a. Elster, Tempich, Friedenstr. 16 — — 1 
Bachmann, Otto, Bäckermftr, m. Frau, Charlottenburg, Auf der Düne 2 
Bondis, Einil, mit Frau, Schöneberg, Barbarossa — —— — 2 
Brandes, Georg, Schüler, Berlin, Rheiugold — — — — — I 
Balowski, Eduard, Kaufm., Berlin, Eberts Kaffeehaus — — — I 
Banski, Frida, Gastwirtin, mit Fam., Frankfurt a. M., Irmela — 3 
Ballmann, Margarete, Frau, Schöneberg, Emden — — — — 1 
Böhm, Heinrich, Baumeister, mit Fam., Oels in Schl., Schloß a. Meer 5 
Borstorff, Marg., Frl., Waldenburg, Steffen — — — — i 
Boettger, Margarete, Berlin, Haideprinzeß — — — — — — 1 
Bulzin, Walter, Einjähriger, ? Margarete — — i 
Nest. Irma, Frl., Berlin, Viktoria Luise — — — — — - 
Beese, Stephanie, Frl., Berlin, Erika — — — — — — — 
Behdiet, Edib Hussein, Schiller, Berlin, Strand-Gasth. — - - 1 
Bricke, Lotte, Karl, Anneliese, Geschw., Stettin, Erlenschloß — — 3 
Büschler, Leonie, Kerkow in d. Neum., Strandburg — — — — 1 
Bursche, Jenny, Frau, mit Sohu, Pulsnitz, Schloß Hohenzollern — 2 
Boldts, Georg, Dentist, Steglitz, Emden — — — — — — 1 
Brandt, Charlotte, Frau Rittergutsbesitzer, Kremzow, Flora — — 1 
Bukofzer, Fanny, Frl., Berlin, Wartburg — — — — — 1 
Bergemann, Georg, Schüler, Stargard i. P., Margarete — — — 1 
Böhm, Cläre, Buchhalterin, Schöneberg, Glücksburg — — — — 1 
Burchard, Max, Kaufm., mit Frau, Friedenau, Schmiegel — — 2 
Bohl, Amalie, Frl., Kassel, Kurparkstr. 30 — — — — — — 1 
Bredereck, Erika, Schülerin, Werder b. Rehfelde, Ressin, Neueste. 0 — 1 
Bader, Karl, Hauptmann, Berlin, Schmidts Gasth. — — — — 1 
Beese, Paul, Schüler, Berlin, Erika - — — — — — — 1 
Bode, Kurt, Schüler, Stettin, Anna Friederike — — — — — 1 
Bernhardt, Paula, Frau, m. Tochter, Berlin, Wörnhof, Schönebergstr/ 2 
Bettac, Paul, Lehrer, mit Frau, Tempelhof, Strahl, Molttestr. 26 2 
Berghausen, M., Frau, mit Sohn, Berlin, Hubertus — — — 2 
Bischoff, Heinrich, Schöneberg, Splendid — — — — - 1 
Brietzky, Charlotte, Beamtin, Berlin, Germania — — — 1 
Cisch, Marie, Frl., Berlin, Viktoria Luise — — — — — — l 
Caesar, Julius, Kriegsgerichtsrat, nut Frau, Stettin, Hoffe, Bedastr. 2 
Carpentier, Käte, Frl., Sieglitz, Möller, Lotsenstr. 36 — — — 1 
Durr, Max, Ingen., mit Sohn, Friedenau, Adani, Moltkestr. 23 — 2 
Delling, Gertrud, Opernsängerin, Berlin, Splendid — — — — 1 
Deutscherem, Simon, Kaufm., mit Frau, Soldin, Elise — — — 2 
Dukatz, Elise, Lehrerin, Sonnewalde, Zachau, Bollwerk — — — i 
Düffels, Aug., Rentier, mit Fam., Regenwalde i. P-, Qnisisana — 4 
Dittmar, Alfred, Ingen., Leipzig, ? — — — — — — 1 
Eberhardt, Aenne, Frau, Magdeburg, Waldblick — — — — 1 
Elers, Louise, Frau, Plauen, Schloß Hohenzollern — — — — 1 
Eckardt, William, Kantor, Dresden, Eberts Kaffeehaus — — — 1 
Engel, Georg, ? Margarete — — — — — — — 1 
Eiseuhaber, Paul, Leutnant, mit Fam., Stettin, Kamke, Bismarckstr. 3 
Ebert, Elisabeth, Frau, mit Sohn, Stettin, Ramm, Kl. Markt 13 — 2 
Eger, Leo, Redakteur, Berlin, Bernhard — — — — — — l 
Ekard, Max, Kaufm., Berlin, Schloß am Meer — —, — — l 
Enger, Hildegard, Frau Kaufm., mit Fam., Lichterfelde, Aegir — — 3 
Eichstaedt, Margarete, Lehrerin, Fiddichow a. O., Zander, Moltkestr. 1 
Fleischer, Hermann, mit Fam. u. Bed., Stettin, Kronpr. Cecilie — 4 
Ferchland, Susanne, Frau, m. Tochter, Pölitz i. P., Korbler, Friedrich ¬ 
straße 9 — — — — — — — — — — — — 2 
Fleischer, Hans, Schüler, Reichenbach in Schl-, Kinderpflegeheim — 1 
Finkelstein, Charlotte, Frl., Berlin, Wanda — — — — — — 1 
Fehse, Mariechen, Schülerin, Oberschöneweide, Tip Top — — — 1 
Fiscl-er, Margarete, Frau, Stettin, Schmidts Gasth. — — — — 1 
Freudenberg, Paul, Ingen., m. Frau u. Bed., Kattowitz in Oberschl., 
Bollwerk 43 — — — — — — — — — — — 3 
Fleig, Helene, Putzmacl)erin, Berlin, Splendid — — — — — i 
Franke, Luise, Berlin, Splendid — — — — — — — — 1 
Friedemann, Martin, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Stettin, Maritima ü 
Foerder, Fränze, Frau, mit Tochter, Hamburg, Kaiser Wilhelm 2 
Faltyii, Martha, Modistin, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Glaser, Emmy, Frau, Stettin, Seerings Gasth. — — — — — 1 
Goldberg, Hermann, Photograph, Berlin, Steinberg — — — l 
Gugler, Klara, Frau, mit Sohn, Bromberg, Fortuna — — — — 2 
Grahmann, Minna, Fran Bttchdrnckereibesitzer, Stettin, Schissmann l 
Graf, Max, Kaufm., mit Fran, Charlottenburg, Preußenhof — — 2 
Grün, Hans, Doktor, Fabrikbesitzer, mit Frau, Charlottenburg, 
DeutjclZ! Treue — — — — — — — — — — 2 
'.Gndden. Martha, Frau, Hannover, Dresdener Hof — — — — 1 
Goldmann, Rose und Edith, Geschw., Gnesen, Splendid — - 2 
Günsburg, Hilda, Frau Hofrat, mit Kind, Berlin, Emden — — 2 
Goldschmidt, Jenny, Buchhalterin, Berlin, Quisisana — — — 1 
Grölen, Heinz, Leutnant, mit Frau, Berlin, Meta — — — — 2 
GuseviuS, Editha, Frl., Wyt auf Föhr, Hubertus — — — — 1 
Gaßmeyer, Ellinor, Frl., Breslau, Melanie — — — — — — 1 
Giesel, Paul, Privatier, Charlottenburg, Park-Gasth. — — — 1 
Grape, Elise, Frau, mit Kindern, Treptow a. Toll., Elisabeth — 3 
Grund, Elisabeth, Pritzwalk, Part-Gasth. — — — — — — 1 
Gaul, Ernst, Kaufm., Berlin, Eberts Kaffeehaus — — — — 1 
Geßler, Wilhelm, Graf, ans dem Felde, Hubertus — — — 1 
Gura», Georg, Kaufm., mit Sohn, Stettin, Schmieget — — — 2 
Geck, Adelheid, Frau, Kähnsfelde b. Arnswalde, Seeschloß — — I 
Halle, Arthur, Kaufm,, mit Frau, Berlin, Annaburg — — — — 2 
Heidenhein, Amalie, Frl., Berlin, Frida — — — — — — 1 
Hoffmann, Helene, Frau, Erfurt, Waldblick — — — — — — 1 
Hoffner, Rudolf, Kgl. Tänzer, Friedenau, Balzer — — — — 1 
Hoge, Ernst, Gutsbesitzer, Lodmannshagen, Jesters Kaffeehaus 1 
Hermann, Ella, Lehrerin, Richtenberg, Kr. Franzburg, Zander, 
Moltkestraße 24 — — — — — — — — — — 4 
v. Hoesch Leopold, Kaiserl. Sektionsrat, Berlin, Splendid — — 1 
Heyer, Helene, Frl., Greitz, An de Waterkant — — —- — — 1 
Hermsdorf, Therese, Privatiere, Dresden, Hohenstaufen — — — 1 
Henning, Elli, Prenzlau, Park-Gasth. — — — — — — — 1 
Hinze, Bernhard, Kaufm., Berlin, Eberts Kaffeehaus — — — 1 
Hirschfeld, Maria, Schülerin, Schöneberg, Dresdener Hof — — 1 
Hofsmann, Gertrud, Eisenbahn-Gehilfin, Bromberg, Elisabeth — — 1 
Hassenbach, Martha, Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
Hempel, Lotte, Frl., Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
Halle, Albert, Kaufm., mit Fam,, Anklam, Merkur — — — — 4 
Hirschberg, Karl, Genoral-Major z. D., Wilmersdorf, Freia — — 1 
Harland, Charlotte, Frau Generaldirektor, mit Fam., Stettin, Eberts 
Kaffeehaus — — — — — — — — — — — 3 
Hübner, Gustav, techn. Schüler, Stettin, Eberts Kaffeehaus — — 1 
Hcilmann, Tina, Frau, Wilmersdorf, Wanda — — — — — 1 
Hahn, Max, Kaufm., aus dem Felde, Hubertus — — — — — 1 
Hnmmitzsch, M.,-Frau, mit Kindern, Freiburg in Sa., Azurea — 3, 
Hell, Auguste n. Elise, Geschw., Friedeberg, Rothe, Lotsenstr. 21 — 2 
Herrmann, Willi, Kunstmaler, Charlottenburg, Glüning, Färberstr. 21 l 
Horchowski, Leo, Kaufm., Berlin, Stein, Dünenstr. 3 — — — — 1 
Holz, Herrn., Kaufnr., Schöneberg, Splendid — — — — — 1 
Holzbock, Alfred, Redakteur, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Haack, Martha, Privatiere, Freienwalde, Seeschloß — — — — 1