
Nr. 17. 
Name, Stand, Wohort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Donnerstag, den 18. Juli 1918 
Lutze, Frida, Berlin, Becker, Gartenstr. 331 — — — — — 
Lubnau, Walter, Kaufmann, Wilmersdorf, Berolina— — — — 
Lindemann, Fritz, Kgl. Polizeisekretär, mit Frau, Potsdam, Maritima 
Löwe, Käte, Frau, mit Familie und Bed., Charlottenburg, Neptun 
Latzel, Fritz, Leutnant d. R., Patschkau (Schl.), Drei Kronen — — 
Lüdtke, Willy, Ingenieur, Stettin, Drei Kronen — — — " — 
Lentz, Marie, Frau, Brandenburg, Prinz Heinrich — — — — 
Morgenstern, Bernhard, Kaufmann, Breslau, Preußenhof - — 
Minde, Paul, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Westend-Gasth. — — 
Mahler, Berta, Frau, mit Sohn und Bedienung, Thorn, Erika — 
Menze, Marie, Kindersräulein, Neukölln, Schlesinger, Friedeustr. 10 a 
Mittelstadt, Friedrich, Viehhofinspektor, mit Tochter, Bromberg, Mittel- 
städt, Färberstraße 30 — — — — — — — 
Moderow, Clara, Schneiderin, Kämmerich, Gr. Kirchenstr. 24 — — 
Müller, Käte, Fräulein, Plauen, Seeschloß — — — — — 
Meister, Alfred, Fabrikbesitzer, Muskau, Hubertus — — — — 
Mors, Lotte, Chemikerin, Scheune, Kronprinzeß Cecilie — — — 
Mörs, Else, Frankfurt a. O., Kronprinzeß Cecilie — — — — 
Mertins, Robert, Direktor, Groß-Lichterfelde, Schloß Hohenzollern — 
Mertens, Else, Frau Fabrikbesitzer, mit Sohn, Berlin, Neptun 
Michaelis, Kath„ Frau Fabrikbesitzer, m. Enkelsohn, Berlin, Ostsee-Gasth. 
Mackewitz, Paul, Kaufmann, Berlin, Drei Kronen — — — — 
Markus, Adolf, Direktor, mit Familie, Leipzig, Viktoria-Gasth. 
Müller, Hilda, Schülerin, Berlin, Kersten, Friedlichste. — — — 
März, Otto, Privatiere, mit Töchtern, Blasewitz, Haiderose — — 
Meustedt, Salomon, Kaufmann, in. Fam. u. Bed., Berlin, Vielliebchen 
Möller, Martha, Buchhalterin, Loitz, Vielliebchen — — — — 
Metzlaff, Karl, Inspektor, Lichtenberg, Hertha — - — — — 
Mathey, Hanna, Leipzig, Hofmann, Lotsenstr. 28 — — — — 
Martmeng, Carmen, Rote-Krenz-Schwester, Coblenz, Strandpalast — 
Meitzner, Gertrud, Schülerin, Stettin, Besch, Schultheißstr. 2 — — 
Nietsch, Elfriede, Fräulein, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — — 
Nietsch, Gertrud, Frau, Berlin-Südeude, Prinz Eitel Friedrich 
Neumann, Alfred, Professor, Or. mock., Berlin, Walfisch — — 
Nauendorff, Emil, Friedenau, Preußenhof.— — — — — 
Nimz, Emil, Or., Pfarrer, mit Familie, Stargard t. Poni., Elfriede 
Ortei, Wilhelm, Magistratsmitglied, mit Frau, Berlin, Schweriner Hof 
Opitz, Max, Kaufmann, mit Frau, Hamburg, Drei Kronen — — 
Osmers, Johannes, Lehrer, Berlin, Daheim — — — - — 
Pflug, Otto, Ingenieur, mit Frau, Stettin, Winter, Moltkestr. 34 — 
Pöschke, Wilhelm, Bauerhofsbesitzer, mit Frau, Kietzig bei Pagelow, 
Kleist's Gasth. — — — — — — — — — 
Pätzold, Oskar, Kaufmann, Berlin, Helios — — - — — 
Pluskiewitz, Friedrich und Arthur, Brüder, Berlin, Parkhalle — — 
Petersdorf, Dora, Frau Kaufmann, Züllchow, Kr. Randow, Splendid 
Rahn, Hertha, Modistin, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — 
Reinier, Martha, Frau Kaufmann, Berlin, An de Waterkant — — 
Roofen, Ernst, Oberleutnant, Großenhain, Splendid ' — — — 
Rosenthal, Ernst, Gerichtsreferendar, Posen, Splendid — — — 
Rahmelow, Emil, Prokurist, in. Fam., Düsseldorf, Rahmeloiv, Moltkestr. 
Rönsch, Erna, Cottbus, Rctzlaff, Waldstr. 4 — — — — — 
Naje, Johanna, Fräulein, Berlin, Kleist's Gasth. — — — — 
Richard, Marg., Frau Fabrikbesitzer, mit Kind, Neukölln, Deutsche Treue 
Rühl, Margarete, Frau, Tcmpelhof, Europäischer Hof — - — 
Nosenstein, Mathilde, Neubrandenburg, Agnes — — — — — 
Ryschwalski, Max, Fabrikant, mit Familie u. Bed., Berlin, Alice — 
Raese, Julius, Kaufmann, Berlin, Drei Kronen — — — — 
Römer, Richard, Berlin, Wachholtz' Gastwirtschaft — — — — 
Rhode, Heinr. Ang., Zahnarzt, Hannover, Krüger — — — — 
Rath, Fritz, Kind, Berlin, Schreiber, Kurparkstr. 16 — — — — 
Renz, Johanna, Kaufmann, Chemnitz, Splendid — — — — 
Riegel, Käthe, Frau Oberleutnant, Stettin, An de Waterkant — — 
von Rußdorf, Hildegard, Fräulein, Eberswalde, Seeschloß 
von Röhr, Margarete, Fräulein, Steglitz, Am Kurpark — — — 
Richter, Ida, Frau Rentiere, Gräfenhainchen, Salau, Roonstr. 3 — 
Richter, Rosa, Frau, mit Kind, Berlin, Arndt, Gadebuschstr. 11 — 
Rühl, Karl, Leutnant, aus dem Felde, Viueta — — — — — 
Reich, Charlotte, Frau, Dessau, Secrings Gasth. — — — — 
Reinert, Karl, Oberapotheker, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — 
Rudermann, Charlotte, Berlin, Viktoria-Gasth. — — - — — 
Rebentisch, Marie, Fran, Chemnitz, Splendid — — — — — 
Sello, Ida, Fräulein, Friedenau, Hubertus — — — — — 
Sello, Lose, Künstlerin, Friedenau, Hubertus ,— - — — — 
Sello, Fanny, Frau, Friedenau, Hubertus — — — — — 
Sjöstedt, Butha, Frau, Stettin, Schloß Hohenzollern 
Sobek, Martha, Stettin, Wohlfeil, Gartenstr. 18 u — — — — 
Sonnemann, Ida, Frau, Lichtenberg, Norddeutscher Hof — — — 
Sonnemann,. Willy, Lichtenberg, Norddeutscher Hof — — — — 
Sieburth, Paula, Frau, mit Kindern, Posen, Hubertus — — — 
Sauer, Max, Diplomingenieur, Stralsund, Jeschkes Gasth. — — 
Salomon, Elisabeth, Frau, mit Kind, Greifswald, Prinz Heinrich — 
Salinger, Elise, Frau Rechtsanwalt, mit Kindern und Bedienung, 
Posen, Krasucki— — — — — — — — — 
Schirmer, Marie, Neukölln, Deutsche Treue — — — — — 
Schledorn, Friedrich, Sekretär, Charlottenburg, Deutsche Treue — 
Schulz, Elise, Fräulein, Stettin, Straudpalast — — — — — 
1 
1 
2 
4 
1 
1 
1 
1 
2 
3 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
3 
5 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
3 
2 
2, 
1 
2 
2 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
3 
1 
1 
2 
1 
1 
7 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
3 
1 
2 
Schneidenbach, Bernh., techn. Leiter, m. Fam., Treptow, Viktoria Luise 3 - 
Scholz, Conrad, Kaufmann, mit Fram Löwenberg (Schles.), Waldblick 2 ! 
Schmal, Nanny, Witwe, Wilmersdorf, Anna-Lisa — - — — 1 
Schütz, Erna, Stettin, Wohlfeil, Gartenstr. 18a, — — — — 1 
Schröder, Louis, Kaufmann, Lichtenberg, Jeschkes Gasth. — — — 1 
Scheumann, William, Kaufniann, mit Familie, Leipzig, Drei Kronen 3 
Schmidt, Hugo, Berlin, Wachholz' Gastwirtschaft — — — — 1 
Schonert, Hedwig, Privatiere, Stettin, Krüger — - — — — 1 
Schauert, Anni, Frau Kaufmann, mit Tochter, Stettin, Krüger — 2 
Schmeißer, Charlotte, Frau Kaufm., mit Söhnen, Lichtenberg, Aegir 3 
Schmidt, Hilde, Fräulein, Stettin, Heureka — — — — — 1 
Schneider, Karl, mit Familie und Bedienung, Berlin, Alice — — 1 
Schmidt, Richard, Kaufmann, Falkenberg, Splendid - — — — 1 
von Schulz, Rose, Frau Offizierswitwe, Berlin, Diana - — — 1 
Schlüter, Minna, Frau Polizeiwachtmeister, Berlin, Rothe, Lotsenstr. 21 1 
Schönherr, Erna, Stenotypistin, Berlin, Klug, Schulstr. 51 — — 1 
Schreiber, Arthur, Fabrikbesitzer, mit Familie, Görlitz, Seerings Gasth. 3 
Schnür, Klaus, Schüler, Annenhof, Seeschloß — — — — — 1 
Schade, Karl, Leutnant, aus dem Felde, Splendid — — — — 1 
Schönfeld, Frau Justizrat, Berlin, Vineta — — — — — 1 
v. Steynitz, Arth., Hauptm. a. D., m. Sohn, Wilmersdorf, Dünenschloß 2 
Steifensand, Wilhelm, Rittergutsbesitzer, m. Frau, Kuhnhof, Kr. Stolp, 
Seeschloß — -2' 
Stolle, Theodor, Schüler, Steglitz, Berolina — — — — — 1 
Steinlein, Elfriede, Frau, mit Familie, Berlin, Stcinlein—- — — 3 
Stern, Ludwig, Poretscheh, Oehlkes Gasth. — — — — — i 
Steffani, Hans-Heinz, Gymnasiast, Berlin, Neptun — — — — 1 
Steinert, Waldemar, Kaufmann, Stettin, Fürst Bismarck — — — 1 
Steinhäuser, Arthur, Konzertmeister, mit Sohn, Schöneberg, Wachholz' 
Gastwirtschaft — — — — — — — — — 2 
Thiele, Margarethe, Lehrerin der Tanzkunst, Berlin, Berndt, Heysestr. 1 
de Tille, Hans, Gefreiter, Deutsche Militär-Mission Konstantinopel, 
Schmidts Gasth. — — — — — — — — i 
Thiemann, Gustav, Kaufmann, mit Tochter, Zerbst, Dresdener Hof 2 
Tesdorpf, Wolfgang und Joachim, Geschw., Berlin, Neptun — — 2 
Trakatsch, Max, Kaufmann, mit Familie und Bed., Berlin, Aegir 7 
Trieb, Margarete, Lehrerin, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Tzschirich, Hedwig, Frau, mit Familie, Dobrilngk, Waldblick — — 3 
Utzath, Gertrud, Kind, Berlin, Bernheiden, Färberstr. 32 — - - — 1 
Uphoff, Max, Gastwirt, mit Frau, Stettin, Drei Kronen — — — 2 
Utecht, Franz, Bromberg, Westend-Gasth. — — — — — 1 
Veit, Klara, Frau Rentiere, mit Enkelin u. Bed., Berlin, Düncnschloß 4 
Vetter, Elfriede, Expcdientin, Berlin, Emden — —---—----- j- 
Voep, Max, Seeflugstation Papenholm, Schweriner Hof — — — 1 
von Villiez, Eugenie, Freienwalde a. O., Kaiser Wilhelm — — 1 
Wartjen, Hertha, otuck. mock., Greifswald, Splendid -— — — 1 
Werber, Ernst, vr., Berlin, Friedensburg — — — — — — i 
Wolf, Emanuel, Kaufmann, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Weichert, Johann, Sprachschuldirektor, Stettin, Haiderose — — — 1 
Weichert, Lncie, Stettin, Haiderose — — — — — — — 1 
Wachtel, Charlotte, Frau, Stettin, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Wessel, Friedrich, Major, Altdamm, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
Wiedemann, Olga, Frau, Breslau, Schweriner Hof — — - — l. 
Will, Albert, Kürschner, mit Schwester, Berlin, Jeschkes Gasth. — 2 
Wenzel, Karl, Kaufmann, mit Fam. und Bed., Berlin, Barbarossa 5 
Wolf, Margarete, Fräulein, Wilmersdorf, Splendid — — — — i 
Wolter, Theodor, Berlin, Wachholz' Gastwirtschaft — — — — 1 
Wiesener, Fritz, Bürgermeister, Tempelhof, Walfisch — — — — 1 
Wolff, Georg, Wilmersdorf, Emden — — — — — — — l 
Wallrath, Else, Frau, mit Fam., Berlin, Rankenburg, Grenzstraße 10 3 
Warnstedt, Klara, Frau, mit Kind, Berlin, Klemm, Kindstraße 4 — 2 
Wunderlich, Franz, Fleischermeister, Stettin, Bindseil, Friedenstr. 12 a 1 
Weber, Dorothea, Rentiere, Neukölln, Dresdener Hof — — — 1 
Wittkowski), Arnold, Fabrikant, mit Familie, Stettin, Friedensburg 5 
Woieczechowske, Fabrikbesitzer, mit Familie, Grünewald, Dresdener Hof 3 
Wintgen, Edmund, Leutnant d. L., Brieg, Reg. Breslau, Ostsee-Gasth. 1 
Wagner, Emmi und Ida, Geschw., Serrasa (Mecklbg.) — — — 2 
Wege, Charlotte, Stenotypistin, Charlottenburg, Albrecht — — - 1 
Wuthe, Paul, Kaufmann, Berlin, Barbarossa — — — — — i 
Witte, Ferdinand, Or. mock., Schöneberg, Neptun — — — — 1 
Wanslik, Martha, Frau, m. Fam. u. Bed., Neukölln, Schloß an: Meer ö 
Weigang, Frieda, Frau, Stettin, Splendid — — — — — i 
Wertheim, Will)., Kaufniann, mit Frau, Berlin-Dahlem, Park-Gasth. 2 
Wägner, Eugen, Kolonncnführer, mit Familie, Potsdam, Martha — 1 
Wormann, Margot, Fräulein, Berlin, Vineta — — — — — 1 
Wertheim, Martha, Frau, in. Fam. u. Bed., Dahlem, Hohenstaufen ö 
Ziegenrücken, Gertrud, Frau, mit Tochter, Stettin, Ostsee-Gasth. — 2 
Zimmer, Lisbet, Stenotypistin, Breslan, Schweriner Hof — — — i 
Zimmermann, Otto, Steinmetz, Neukölln, Westend-Gasth. — — — 1 
Zorn, G. A., Direktor, mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — 
Summe 6919 
4 
1 
1 
1 
Hiervon Kurgäste 2591 
Passanten 4325