
Hmnemiindcr Aade-Alyeigtl 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr in See- und Solbad Swinemünde. 
Anzeigengebühren für die 4 gespaltene Petitzeile od. deren Raum 
30 Pfg, für KretSinsassen 20 Pfg. — Annahme der Anzeigen 
bi- 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle KönigSstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Nr. 2. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
UestcllungSgebühr für die ganze Badezeit 2,ö0 Mark, für dm 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Schriftleiter: Paul Loitz, Swinemünde. 
Sonnabend» den 8. Juni 1S18. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
(Fortsetzung aus Nummer 1,) Uebertrag 659 
Mücke, Lidwina, Schwester vom Roten Kreuz, Neiße, Azurea — — 1 
Müller, Else, Sekretärin, Berlin, Kaffeehaus Jester — — — — 1 
Müller, Else, Frau, mit Sohn, Neustrelitz, Dünenschloß — — — 2 
Müller, Gertrud, Frau, mit Tochter, Stettin, Favorit — — — 2 
Müller, Franz, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Dresdener Hof — 4 
Müster, Karl, Kaufmann, mit Frau, Treptow, Stephanie — — 2 
Moßmaun, Karl, Kaufmann, mit Frau, Wilmersdorf, Berolina — 2 
Münter, Else, Frau, mit Kind, Berlin, Möwe — — — — — 2 
Mugotheim, Kaufmann, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — — 1 
Markwald, Alex, Justizrat, mit Tochter, Berlin, Stephanie — — 2 
Maaß, Augustin, Rest.-Chef, Berlin, Haiderose — — — — — 1 
Mengdehl, Ernst, Güter-Dir., mit Frau, Kobelnik b. Kruschwitz, Goldfried 2 
Merzig, Wilhelm, Fabrikant, mit Frau, .Berlin, Ostsee-Gasth. — — 2 
Mylich, Sabine, Stettin, Nirvana — — — — — — -- l 
Mahlke, Marie, Frau, mit Familie, Lankwitz, Glücksburg — — 4 
Mainzer, Bruno, Ingenieur, Stettin, Walfisch — — — — — 1 
Majeweski, Helene, BIn.-Halensee, Stephanie — — — — — 1 
Malmde, Elfriede, Bärwalde i. Pom., Kl. Markt 14 — — — 1 
Mensing, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Meeresstille — — 2 
Marth, Alma, Stütze, Neubannow b. Köslin, Gertrud — — — 1 
Mittelmann, Else, Frau, mit Sohn, Stettin, Beatus ille — — — 2 
Mofesha, Albert, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Hygiea — — 3 
Neumann, Rudolf, Kaufmann, Gleiwitz, Neumann, Fischerstraße 19 — 1 
Nitschmann, Margarete, Lichterfelde, Strandburg — — — — i 
Nelzer, Oskar, Leutnant, mit Frau, Stettin, Walfisch — — — 2 
Naumann, Johanna, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Goldfried 2 
Nepke, Kurt, Bankprokurist, mit Frau, Wilmersdorf, Park-Gasth. — 2 
Neubauer, Käte, Frau, Chemnitz, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Nadelbaum, Alice u. Erna, Stettin, Friedensburg — — — — 2 
Nathan, Fanni, Frau, mit Sohn, Berlin, Wartburg — — — — 2 
Neßler, Frau, Pankow, Schloß am Meer — — — — — — 1 
Neßler, Kurt, Volontär, Pankow, Schloß am Meer — — — — 1 
Nickel, Max, Kaufmann, Berlin, Schloß am Meer - — — — 1 
Nickel, Wilhelm, Fabrikbesitzer, Gollnow, Schloß am Meer — — i 
Nitschke, Ernst, Spediteur, Stettin, Hubertus — — — — — i 
Noack, Emmi, Wirtschafterin, Cottbus, Prinz Heinrich — — — 1 
Oberhof, Sophie, Pastorwitwe, m. Sohn, Stettin, Steinhöfel, Bedastr. 10 2 
Ohlmüller, Käte, Frau mit Kindern, Charlottenburg, Neptun — — 3 
Ostheim, Anneliese, Kind, Neukölln, Schmidt, Moltkestr. 261 — — 1 
Obsch, Anni, Fräulein, Stettin, Emma Louise — — — — — 1 
Oetting, Carl, Hauptmann, mit Frau, Berlin, Walfisch — — — 2 
Ohlmüller, Friedrich, Oberingenieur, Charlottenburg, Neptun — — 1 
Oppel, Leopold, Kaufmann, Gollnow, Walfisch — — — — — 1 
Oswald, Marie, Frau, Bahnbeamtin, mit 2 Söhnen, Lubbin i. Pom. 
Kransestr. 10 — — — — — — — — — 3 
Otto, Friedrich, Doktor, mit Frau, Neubrandenburg, Walfisch — — 2 
Parschau, Gertrud, Schneiderin, Berlin, Stephanie — — — — i 
Paschke, Artur, Kaufmann, Prenzlau, St. Hubertus — — — — 1 
Paschke, Fritz, Bürodirektor, mit Frau, Stettin, Beatus ille — — 2 
Paul, Agnes, Frau, Pasewalk, Erika— — — — — — — 1 
Paul, Dora, Frau, mit Familie, Hamburg, Nirvana — — — 3 
Pehlow, Christina, Geschäftsinhaberin, Bromberg, Waldesruh — — 1 
Pohlen, Emil. Kaufmann, Berlin, Walfisch — — — — — 1 
Pinnow, Oskar, Vizefeldw. d. Res., a. d. Felde, Hygiea — — — 1 
Poeuseler, Heinrich, Ltnt. d. Res., Düren, Rhld., Azurea — — 1 
Paul, I., Leutnant, Stettin, Jeschkes Gasth. — — — — — i 
Pohl, Gerhard, mit Frau, Cottbus, Tip-Top — — — — — 2 
Proeß, Margarethe, Frau, Posen, St. Hubertus — — — — 1 
Pniower, Martha, Frau, Rentiere, Charlottenburg, Schloß Hohenzollern 1 
Paschke, Artur, Kaufmann, m. Frau, Prenzlau, St. Hubertus — — 2 
Paul, Emma, Buchhalterin, Stettin, Erika— — — .— — — 1 
Peschel, Grete und Erna, Stettin, Eden — — — — — — 2 
Rohde, Curt, Kaufmann, Breslau, Stephanie — — — — — 1 
Roland, Martha, Berlin, Vera — — — — — - — — 1 
Rosenberger, Marie, Frau Direktor, mit Familie, Stettin, Lotte — 3 
Rott, Margarete, Frau, Wilmersdorf, Strandburg — -— — — 1 
Rychwalski, Mally, Frau, Berlin, Dresdener Hof — — — — 1 
Naese, Julius, Ingenieur, Berlin, St. Hubertus — — — — 1 
Rummler, Wanda, Fran, Stralsund, St. Hubertus - - — — 1 
Roloff, Martha, Frau, Berlin, Walfisch — — — — — — 1 
Raschle, Erna, Stenotypistin, Berlin, Pension Haiderose — — — 1 
Salau, Marie, Witwe, Bitterfeld, Salau, Roonstr. 3 — — — 1 
Seidel, Fridel, Wilmersdorf, St. Hubertus — — — — — 1 
Semmler, Elfriede, Kolditz i. Sa., Stephanie — — - — — 1 
Silbermann, Berthold, Kaufmann, Posen, Park-Gasth. — — — 1 
Skurnik, Grete, Privatiere, Berlin, Stephanie — — — — — 1 
Sonnenstuhl, Valeska, Frau Fabrikbesitzer, Lichtenberg, Diana — — 1 
Sonntag, Otto, Kaufmann, Stettin, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Siepert, Sophie, Bürogehilfin, Neudamm, Gartenstr. 24 — — — 1 
Siebenhaar, Minna, Witwe, mit Tochter, Breslau, Wartburg - — 2 
Siebner, Lotte und Hanni, Geschwister, Stettin, Silesia — — — 2 
Sarx, Irma, Fran, Potsdam, Aegir — — — — — — — 1 
Silberstein, Hans, Kaufmann, Oranienburg, Stephanie — — — 1 
Suckow, Charlotte, Stettin, Walfisch — — — — — — — i 
Schulz, Elise, Stettin, Strandpalast — — — — — — — 1 
Schüler, Ella, Frau mit Kind, Halensee, Beatus ille — — — 2 
Schrader, Karl, Rentier, mit Familie, Stettin, Arif der Düne — 3 
Schulmann, Adele, Frau, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — - 1 
Schultz, Hans, Caslin, St. Hubertus — — — — — — — 1 
Schilling, Karl, Kind, Stettin, Auf der Düne — — — — — 1 
Schulze, Hertha, Berlin, Stephanie — — — — — — — 1 
Schuhmacher, Ernst, Stabsarzt, aus dem Felde, ? — — — - — 1 
Schuppe, Viktor, Fabrikbesitzer, mit Frau, Stettin, Stephanie — — 2 
Schwabe, Siegfried, Kaufmann, Berlin, Stephanie — — — — 1 
Schwabe, Werner, Kaufmann, Berlin, Stephanie — — — — 1 
Schweitzer, Lina, Frau, mit Kind u. Bedienung, Berlin, Haideprinzeß 3 
Schultze, Robert, Kgl. Forstmstr. m. Frau, Rothemühl i. Ponim. Neptun 2 
Schüler, Georg, Kaufmann, mit Frau, Wilmersdorf, Beatus ille — 2 
Schulz, Anna, Frau Postdirektor, m. Familie n. Bed., Berlin, Favorit 3 
Schaefer, Ernst, Kaufmann, Stettin, Walfisch — — — — — 1 
Schaefer, Tilli, Frau mit Kind, Dresden, Flora — — — — 2 
Schenkel, Lesser, Direktor, Wilmersdorf, Kaffeehaus Jester — — 1 
Schilling, Heinz, Kind, Stettin, Auf der Düne — — — — — 1 
Schindler, Willi, Zahnarzt, mit Frau, Berlin, Stephanie — — — 2 
Schinke, Marie, Fräulein, Stettin, Gertrud — — — — — 1 
Schmidt, Hans, Kaufmann, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Schmidt, Lucie, Stettin, Schmidt, Lotsenstr. 74 — — — — — 1 
Schmidt, Mathilde, Frau, Berlin, Park-Gasth. — — — — — 1 
Schmidt, Otto, Stralsund, Widdicke, Gr. Kirchenstr. 17 — — — 1 
Schmidt, Rudolf, Ober-Jnt.-Sekr., Berlin, Dünenschloß — — — 1 
Schwabe, Werner, Berlin, Dresdener Hof — — — — - — 1 
Schoene, Gustav, Ingenieur, m. Familie, Glogau, Dörge, Waldstr. 13 3 
Schoenherr, Dorothea, Frau, mit Kind, Berlin, Elisabeth — — — 2 
Schwindt, Karl, Rechtsanwalt, mit Frau, Charlottenburg, Walfisch — 2 
Schultz, Fritz, Techniker, Stettin, Strandburg — — — — — 1 
Schultz, Erna, Stettin, Strandburg — — — — — — — 1 
Schultz, Margarethe, Stettin, Strandburg — — — — — — 1 
Schultz, Wilhelmine, Hofbesitzerin, mit Sohn, Caslin, St. HubertuS 2 
Schultz, Fritz, Ltn. d. Res., im Felde, Meereswarte — — — — 1 
Schultze, Max, Kaufmann, Schöneberg, MeereSwarte — — — 1 
Schultz, Gertrud, Stettin, St. Hubertus — — — — — — 1 
Schultze, Betti und Klara, Stettin, Kaiser Wilhelm — — — — 2 
Schuppe, Viktor, Ingenieur- Stettin, Walfisch — — — — — 1 
Schuppenhauer, Käte, Fabrikbesitzerin, Stettin, Walfisch — — — 1 
Schwabe, AnsaS, Schüler, Berlin-Lichterfelde, Strandburg — — 1 
Schwahn, Herm., Kaufmann, mit Frau, Berlin, Schloß Hohenzollern — 2 
Schwarz, Liesbeth, Modistin, Stettin, Berolina — — — — 1 
Schwiegelskohn, Emmi, Berlin, Walfisch — — — — — — 1 
Schmidt, Margarethe, Stettin, Vater Jahn — — — — — 1 
Schmidt, Joseph, Unteroffizier, mit Frau, Anklam, Schweriner Hof 2 
Schmoll, Bertha, Witwe, mit Sohn, Schöneberg, Walfisch — — 2