
Amllmimder Aadt-Alytiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr in See- und Solbad Swinemüude. 
Anzetgengebühren für die 4 gespaltene Petitzeile od. deren Raum 
30 Pfg, für Krcisinsassen 20 Pfg. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Nr. 22. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestcllungsgcbühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalt,n. 
Verantwortlicher Schriftleiter: Paul Loitz, Swinemünde. 
Sonnabend, den 27. Jirlt 1918. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 8723 
Altenhorst, Rosamunde, Fr!., Leipzig Haideprinzetz — — — — 1 
Arendt, Maria, Frau, Greifswald, Prinz Heinrich — — — — 1 
Asch, Wilhelm., Frau, Charlottenburg, Hinz — — — — — t 
Alsen, Paul, Konzert-Direktor, mit Frau, Wilmersdorf, Splendid — 2 
Apelt, Lotte, Frl., Charlottenburg, Goldfried — — — — — 1 
Becker, Max, Unteroffizier, ? Margarete — — — — — 1 
Breitkops, Kurt, Leutnant, Berlin, Au de Waterkant — — — 1 
Biermann, Frieda, Sängerin, Berlin, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
Beertlenzki, Erich, Kaufnr., Breslau, Splendid — — — — — 1 
Beber, Rudolf, Architekt, Magdeburg, Splendid — — — — — 1 
Bothe, Gertrud, Frau Maurermeister, Lippehne i. Ri., Am Meer — 1 
Busch, Herm, Kaufm., Breslau, Admiral — — — — — — 1 
Bernhard, Elise, Frau Kaufnr., Berlin, Favorit — — — — — 1 
Beermann, Rosa, Frau, mit Fam. u. Bed., Stettin, Erika — — 4 
Bergemann, Hedy, Frau, Stettin, Erika — — — — — — 1 
Bernhard, llr., Stabsarzt d. R., Stettin, Favorit — — — — 1 
Both, Emmy, Kontoristin, Neukölln, Mimi — — — — — — 1 
Bremer, Hugo, Rentier, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — 1 
Bluhm, Margarete, Beamtin, Wilmersdorf, Emma Louise — — 1 
Blaschk, Hanna, Frl., Charlottenburg, Park-Gasth. — — — — 1 
Bergmann, Margarete, Wilmersdorf, Diana — — — — — 1 
Berndt, Ferdinand, Rendant, mit Fam., Boitzenburg, Prinz Eitel 
Friedrich — — — — — — — — — — — — 3 
Birckner, Henny, Lichterfelde, Diana — — — — — — — 1 
Bergsträtzer, Paula, Frau, Ober-Holtendorf, Kr. Görlitz, ? — t 
Bräuer, Martha, Frl., Leipzig, Haideprinzetz — — — — — i 
Beck, Berta, Frau Kaufm,, mit Tochter, Berlin, Steffen — — — 2 
Blum, Elisabeth, Privatiere, Berlin, Anger — — — — — 1 
Brauer, Max, Kaufm., mit Fam., Potsdam, Drei Kronen — — 3 
Bach, Rose und. Hertha, Geschw., Schöneberg, Koch Lotsenstr. 27 — 2 
Beyer, Enima, Frau, Steglitz, Witzborn, Bedastr. 7 — — — — 1 
Bergner, Fritz, Leutnant, Berlin, Eberts Kaffeehaus — — — — 1 
Bloch Lazarus, Direktor, Schöneberg, Auf der Düne — — — — 1 
Buchwald, Wally, Frau Kaufm., Sorau i. L., Auf der Düne — — 1 
Christensen, Margarete, Frau Kaufm., mit Söhnen u. Bed., Stettin, 
Wanda — — — — — — — — — — — — 4 
Conrad, Ilse, Frau, Berlin. Koch Lotsenstr. 27 — — — — — 1 
v. Cramm, Marie, Frau, mit Fam., Brandenburg, Preutzenhof — 3 
Cohn, Louis, .Kaufm., Berlin, Auf der Düne — — — — — 1 
Cremer, Franz, Feldwebel, Döberitz, Nußbaum — — — — 1 
Chemnitz, Willy, Ingen., mit Fam., Berlin, Arminius — — — 4 
Dohrmann, Grete, Berlin, Editha — — — — — — — — 1 
v. Damm, Frieda, Frau, mit Sohn, Stettin, Friedensburg — — 2 
Tittmar, Rudolf, Kaufm., mit Fam., Leipzig, Park-Gasth. — — 4 
Dretzler, Margarete, Lehrerin, Soldin i. Nm., Splendid — — — 1 
Dvhnhardt, Otto, Kaufm., Hannover, Park-Gasth. — — — — 1 
Daenicke, Elisabeth, Kontoristin, Neukölln, Schiffmann — — — 1 
Ewert, Waldemar, Helle a. Rügen, Gertrud — — — — — — 1 
Eisner, Elfriede, Frau, mit Kindern u. Bed., Charlottenburg, Krasucki 4 
Everth, Gertrud, Bibliothekarin, Dresden, Seefchloß — — — — 1 
Ernst, Paul, Hauptm., mit Fam., Stettin, Annaburg — — — 3 
Fielitz, Pauline, Frau, mit Töchtern, Berlin, Jesters Kaffeehaus — 3 
Franke, Robert, Sänger, mit Tochter, Berlin, Splendid — — — 2 
Freye, Emma, Frau Zigarrenfabrik., m. Tochter, Luckenwalde, Wanda 2 
Fiebig, Frieda, Frau Bankbeamter, m. Tochter, Berlin, Falk, Lotsenstr. 2 
urscher, Bernhard, mit Fam., Steglitz, Dresdener Hof — — — 3 
Fischer, Walter, Schüler, Stettin, Dresdener Hof — — — — 1 
Friedländer, Max, Kaufm., mit Sohn, Stettin, Hohenstaufen — — 2 
Friedeberg, Erich Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Beatus ille — 8 
Fink, Heinz, stuck, mack., Berlin, Albrecht — — — — — — 1 
Frkncke, Helene, Privatiere, Charlottenburg, Eden — — — — 1 
Freund, W., lOr., Kfm. Direktor, Berlin, Editha — — — — — 1 
Formaniwicz, Martha, Frau Ober-Postassistent, mit Fam u. Bed., 
Schwiebus, Wartburg — — — — — — — — — 4 
Freygang, Meta, Schneiderin, Alt-Damm, Kienbaum, Königsstr. — 1 
Gotland, Bianca, Berlin, Eberts Kaffeehaus — — — — — 1 
Grabow, Annelies, Frau Fabrikbes., mit Sohn, Prenzlau, Park-Gasth. 2 
Grottewitz, Käte, Kontoristin, Friedenau, Prinz Eitel Friedrich — — 1 
Greilich Else, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Gadebuschstr. 1ü — 2 
Gebauer, Elisabeth, Privatiere, Brandenburg, Maria Tl-eresia — l 
Garrison, M., K. u. K. Hofopernsünger, Schöneberg, Splendid — 1 
Gerhardt, Willi, Fabrikbesitzer, Berlin, Park-Gasth. - — — — l 
Goldmann, Gertrud, Frl., Berlin, Viktoria Luise — — — — l 
Goldstein, Clara, Frau Kaufm., Grunewald, Helios — — — — 1 
Geisler, Friedrich, Rechtsanwalt, Greifswald, Prinz Heinrich — — 1 
Goldstücker, Fritz, Kaufm., Wilmersdorf, Eitel Friedrich — — — 1 
Grabbe, Richard, Eisenbahndirektor, Wilmersdorf, Jesters Kaffeehaus l 
Gemkow, Gertrud, Frau, mit Kindern, Kattowitz, Tornau, Neuestr. 4 
Graupner, Theresia, Berlin, Arndt, Gadebuschstr. 11 — — — — 1 
Gastweiler, Eduard, Direktor, nut Sohu, Dresden, Seerings Gasth. 2 
Gordes, Albert, mit Frau, Charlottenburg, Eberts Kaffeehaus — 2 
Garbe, Gustav, Feld-Militür-Bauregistrator, mit Fam., Stettin, Kron ¬ 
prinzessin Cecilie — — — — — — — — — — 4 
Garreitz, Hedda, Friedenau, Park-Gasth. — — — — — — 1 
Gluczak, Gertrud, Frl., Stettin, Emma Louise — — — — — 1 
Haagen, Elisabeth, Frl., Stettin, Waldesruh — — — — — 1 
Haase, Fritz, Stadtveterinär, mit Frau, Stettin, Park-Gasth. — — 2 
Hurtig, Arthur,'Apothekenbesitzer, mit Frau, Berlin, Eberts Kaffeeh. 2 
Hartmann, Bernhard, Kaufm., Stettin, Splendid — — — — 1 
Herpen, Marg., Frau, Berlin, Splendid - — — — — — 1 
Heselbach Paul, Fabrikant, nut Frau, Niederschönhause», Splendid 2 
Hirschbaum, Wilhelm, Kaufm, Berlin, Splendid — — — — 1 
Heinze, Gustav, Kaufm., mit Tochter, Frankfurt a. O., Auf der Düne 2 
Herlth, Paul, Brauereibesitzer, mit Fam, Wriezen a. O., Luise — 5 
Hirsch, Paul, Amts- u. Gemeindevorsteher, mit Fam. u. Bedienung, 
Torgelow, Möwe — — — — — — — — — — 6 
v. Hugo, Karl, Major, mit Fam., Berlin, Dünenschlotz — — — 4 
Haberlandt, Otto, Borarbeiter, mit Sohn, Sieinensstadt b. Berlin, 
Lobach, Moltkestr. 17 — — 2 
Hübner, Lina, Frau Glashüttendirektor, m. Tochter, Neuwelzow N.-L., 
Herkules — — — — — — — — — — — 2 
Hagen, Fritz, Gerichtsvollzieher, m Fr., Schroda in Posen, Wartburg 2 
Hinz, Gertrud, Gut Krohnhorst, Wartburg — — — — — — 1 
Heuschel, Anni, Bureauvorsteherin, Berlin, Schloß Hol&gt;enzollern — 1 
Hämisch, Frieda, Frl., Berlin, Zwickert, Waldstr. 26 — — — — 1 
Hämisch, Gertrud, Frl., Berlin, Zwickert, Waldstr. 26 — — — 1 
Hechler, Anna, Frau, mit Kindern, Berlin, Köbke, Schulstr. 47—3 
Hennig, Frieda, Frau, niit Sohn, Berlin, Hennig, Gartenstr. 17 — 2 
Hoppe, Minna, Lehrer-Ww., Stolp i. P., Darmer, Bollwerk 18—1 
Hahn, Selma, Frau, mit Tochter, Tegel, Irmela — — — — 2 
Hallier, Aug., Mühlenbesitzer, mit FaM, Zicher b. Nolvawes, Krüger 3 
Horn, Elly, Sorau N.-L., Auf der Düne — — — — — — 1 
Hartwig, Äug., Kaufm, mit Frau, Halle a. S., Park-Gasth. — — 2 
Jeffke, Lotte, Berlin, Dünenschlotz — — — — — — — — 1 
Joachimsthal, Alfred, Kaufm., Chemnitz, Eitel Friedrich — — — 1 
Jaede, Erich, Kaufm, Berlin, Hohenstaufen — — — — — 1 
Jerau, Käte, Privatgehilfin, Berlin, Beeck, Bedastr. I — — — 1 
Josephthal, Ernst, Schüler, Charlottenburg, Beatus ille — — — 1 
Jachmann, Siegfried, Fabrikant, Charlottenburg, Helios — — 1 
Jacobsohn, Julius, Kaufm, Berlin, Eberts .traf fee Haus — — — 1 
Köpsel, Anna, Verkäuferin, Stettin, Germania — — — — — 1 
Krohn, Hedwig, Geschäftsleiterin, Stettin, Maritima — — - — 1 
Kühn, Albin, Steglitz, Käte — — — — — — — — — 1