
Nr. 40. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Freitag, den 23. August 1918 
Kloninger, Wilhelm, Kaufmann, Friedenau, Favorit — — — — 1 
Kluge, Else, Frau, mit Familie, Bad Berka, Favorit — — — 3 
Knetsch, Guido, Abteilungs-Chef, Neukölln— — — — — — 1 
Köhler, Max, Architekt, Berlin, Schloß Hohenzollern — — — — 1 
Kramm, E., Rentier, mit Sohn, Lankwitz, Kaffeehaus Jester — — 2 
Kühn, Margot, Frau, Frauenhagen, Neptun — — — — — 1 
Krüger, L., Schiffsmakler, mit Frau, Berlin, Meereswarte — — 2 
Kuhnt, Erna, Charlottenburg, Beatus ille - — — — — — 1 
Kurth, Alexander, Oberveterinär, Begis, Sachsen, Concordia — — 1 
Kwoczek, Joh., vr., Oberarzt d. R., a. d. Felde, m. Frau, Meereswarte 2 
Kolbe, Ludwig, Major d. L., Blasewitz, Zum Walfisch — — — 1 
Kallweit, Johannes, Privatier, mit Fam., Charlottenburg, Viktoria Luise 4 
Kellner, Martha, Frau, mit Kindern, Stettin, Erika — — — 3 
Kandier, Wilh., Fabrikant, m. Fam., Friedland i.Mklbg., Eberts Kaffeehaus 3 
v. Köhler-Banner, Hans, Baron, mit Baronin, Berlin, Splendid — 2 
Knieschaller, Anni, Frl., Berlin, Barbarossa — — — — — 1 
Kaap, Siegfried, Schüler, Neukölln, Mietzke, Fischerstr. 2 — — 1 
Klare, Marie, Rektorswitwe, Berlinchen, Dr. Klare, Eggebrechtstr. 7,1 1 
Knüpfer, Lotte, Privatiere, Leipzig, Seering, Eggebrechtstr. 5 — — 1 
Kralik, Marie, Frl., Lichtenberg, Dresdener Hof — — — — 1 
Körsten, Helene, Berlin, Hertha — — — — — — — — 1 
Korb, Gertrud, Frau, mit Tochter, Prenzlau, Parkhalle — — — 2 
Kröber, Marie, Privatiere, Serbitz, Sachs.-Altenb., Concordia — — 1 
Kreuz, Kurt, Schüler, Züllchow, Agnes — — — — — — 1 
Lund, Frieda, Frau, mit Kindern, Sonderburg, An de Waterkant — 3 
Levin, Hugo, Kaufmann, mit Frau, Schöneberg, Tip-Top — — 2 
Laaser, Ulrich, Diplom-Ingenieur, Hannover, Splendid — — — 1 
Lehmann, Marg., Schöneberg, Ella — — — — — — — 1 
, LiSde, Frau, mit Tochter, Berlin, Midgard — — — — — 2 
Laudien-Martini, Fedor, Architekt, mit Familie, Neukölln, ? — — 3 
Levy, Max, Kaufmann, Wrotschen, Krs. Wirzig, Park-Gasth. — — 1 
Levy, Julius, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Viktoria-Gasth. — — 2 
von Lekow, Hellmuth, Rittmeister, Gr.-Hpt., Heiderose — — — 1 
Levermann, Paula, Schauspielerin, Berlin, Schloß Hohenzollern — 1 
Lehmann, Anna, Frau, mit Kind, Neukölln, Elise — — — — 2 
' Ltchtkorn, Wilhelmine, Frau Kanzleirat, Pankow, Prinz Eitel Friedrich 1 
Lichtenfeld, Cilly, Frau, Kattowitz, Helios— — — — — — 1 
Löbbert, M., Lichterfelde, Barbarossa— — — — — — — 1 
v. Löhmann, Hedwig, Witwe, Charlottenburg, Schloß Hohenzollern 1 
Last, Marie, Frau, Oberschönwetde, Kage, Bedastr. 8 — — — 1 
Liedke, Karl, Buchhalter, mit Frau, Stettin, Bunt, Moltkestr. 11 — 2 
Link, Alma, Frau Jng., mit Familie, Bochum, Waldesruh — — 3 
Lipke, Fritz, Kaufmann, mit Frau, Brandenburg, Pension Krasucki— 2 
Lembke, Erna, Frl., Charlottenburg, Emma Louise — — — — 1 
Löwenthal, Isidor, Kaufmann, Charlottenburg, Emma Louise — — 1 
i Müller, Ewald, Konfektionär, Neu-Tempelhof, Viktoria-Gasth. — — 1 
' Mecklenburg, M., Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — 1 
Meissl, Max, Kaufmann, mit Frau, Köln am Rh., Am Meer— — 2 
Morawa, Martha, Frl., Breslau, Waldblick — — — — — 1 
Mittelstädt, Curt, Hauptmann, Münster, Frieda — — — — 1 
Michaelis, Walter, Kaufmann, mit Frau, Salzwedel, Park-Gasth. — 1 
Morg, Richard, Gymnasiast, Berlin, Agnes — — — — — 1 
Müller, Lisbeth, Neu Tempelhof, Viktoria-Gasth. — — — — 1 
Meinhardt, Rosa, Frau Kaufmann, Schwedt a. O., Nirvana — — 1 
Maeisz, Gerti, Berlin, Erika — — — — — — — — 1 
i Magunna, Rudolf, Hauptmann, a. d. Felde, Krüger — — — 1 
Moll, Edith, Frl., Soffen bei Brieg, Bez. Breslau, Hohenstaufen — 1 
Mielke, Hildegard, Frau Hauptmann, Friedenau, Luise — - — 1 
Nothmann-Rence, moderneVortragskünstlerin, Charlottenburg, Haus Wolf 1 
f Nothmann, Rudolf, ouuck. xbil., Charlottenburg, Haus Wolf — — 1 
Nießner, Ella, Frl., Cußel, Nymphe — — — — — — — 1 
. Neumann, Erwin, Gutsbesitzer, mit Frau, Blüsdow bei Prenzlau, 
' Park-Gasth. — — — — — — — — — — 1 
Neugebauer, Gabriele, Frl., Brieg, Bez. Breslau, Hohenstaufen — 1 
i Noebel, Willy, Regierungsassessor, Or. ,snr., Dresden, Deutsche Treue 1 
Offenheimer, Richard, Kaufmann, Berlin, Favorit — — — — 1 
Preuß, Wilhelm,. Kaufmann, Berlin, Meeresstille — — — — 1 
k Pagenkopf, Erich, Kaufmann, mit Familie, Schloß Hohenzollern — 3 
' Paasche, Marie, Privatiere, Niederschönhausen, Fortuna — — — 1 
Putz, Magdalene, Frau, mit Familie, Elberfeld, Schloß Hohenzollern 6 
Petsch, Hertha, Kontoristin, Oberschöneweide, Hinz — — — — 1 
Prehn, Gerhard, Oberrealschüler, Beuthen O.-S., Nußbaum — — 1 
' von Prittwitz und Gaffron, General, Heringsdorf, Goldfried — — 1 
Pantel, Georg, Leutnant, Hannover, Am Meer— — — — — 1 
Perez, Kurt, Major, mit Frau, Rendsburg, Kaiser Wilhelm — — 2 
Plötz, Margarete, Frl., Grunewald, Hohenstaufen — — — — 1 
l Poensgen, Hans, Or., Leutnant a. d. Felde, Splendid — — — 1 
I Pohl, Rudolf, Leutnant d. R., a. d. Felde, Splendid — — — 1 
' Prawitz, Curt, Landwirt, a. d. Felde, Waldesruh — — — — 1 
Petrille, Emil, Leutnant, Schwerin, Maritima — — — — — 1 
Prinz, Senta, Berlin, Berolina — — — — — — — 1 
Prinz, Siegfriede, Berlin, Berolina — — — — — — — 1 
Reyn, Herm., Hauptmann, Elberfeld, Haus Lindner— — — — 1 
Reiner, Lidy, Schauspielerin, Charlottenburg, Ostsee-Gasth. — — 1 
' Ryk, Hans, Or. jur., Fabrikbesitzer, Charlottenburg, Ostsee-Gasth. — 1 
. Raschenberger, Emil, Fabrikbesitzer, Berlin, Schloß am Meer — — 1 
v. Reichel, Ferd., Leutnant und Kgl. Adjutant, Halberstadt, Splendid 1 
Richter, Klara, Frau, Charlottenburg, Else — — — — — 1 
Riedel, Gustav, Ingenieur, Berlin, Kaffeehaus Jester — - — 1 
Runge, Wilf., Ingenieur, Elberfeld — — — — — — — i 
Reimann, Walter, Kaufmann, Charlottenburg, Schmiegel— — — 1 
Rhemus, Elisabeth, Frl., Berlin, Am Meer — — — — — 1 
Roese, Ottomar, Leutnant, a. d. Felde, Dünenschloß — — — 1 
Rosenberg, Gertrud und Hertha, Geschwister, Charlottenburg, Fortuna 2 
Rosenberg, Pepi, Frau, mit Sohn und Bedg., Berlin, Viktoria-Gasth. 3 
Rosenfeld, Joh., Frau, Privatiere, Halensee, Rahn, Bismarckstr. 11 1 
Röber, Hildegard, Schauspielerin, Charlottenburg, Krakus, Gartenstr. 19 1 
Reiser, Bernhard, Rektor, mit Frau, Stettin, Glasow, Bedastraße 8 2 
Reintzmann, Else, Rentiere, Berlinchen, Klare, Eggebrechtstraße 11 — 1 
Sellenscheid, Kurt, Leutnant d. R., Berlin, Dünenschloß — — — 1 
Siewert, Lotte, Fräulein, Züllchow, Am Meer — — — — — 1 
Smidt, Manschen, Fräulein, Apenrade, Dünenschloß — — — 1 
Simon, H., Fabrikdircktor, Posen, Dresdener Hof — — — — 1 
Silberschmidt, Ludwig, vr. Rechtsanwalt, Wilmersdorf, Park-Gasth. 1 
Simon, A., Frau, mit Sohn, Duisburg, Splendid - — — — 2 
Szczepanowski, Leon, Direktor, Posen, Hoffmann — — — — 1 
Silberstein, Margot, Schülerin, Berlin, Tip-Top — — — — 1 
Skurnik, Rosa und Henny, Berlin, Eberts Kaffeehaus — — — 2 
Sonnichen, Direktor, Stettin, Splendid — — — — — — 1 
Simon, Herbert, Fabrikant, Berlin, Kaffeehaus Jester — — — 1 
Saschowa, Max, Sergeant, Hanau, Ella — — — — — — 1 
Schultze, Anna, Arztfrau, mit Fam. u. Bed., Schöneberg, Agnes — 4 
Schwarzschild, Herbert, Berlin, Dresdener Hof— — — — — 1 
Schenk, Ella, Pianistin, Berlin, Schloß Hohenzollern — — — i 
Scheermesser, W., vr., Apotheker, Dessau, An de Waterkant -- -- 1 
Schreiber, Hans, Hauptmann, mit Frau, Grunewald, Seeschloß — 2 
Scheitze, Elisab., Frau Leutnant, m. Tochter, Gleiwitz, Kaiser Wilhelm 2 
Schmalz, Elisabeth, Fräulein, Stettin, Jonas, Steinbrückstr. — — 1 
Schubert, Marie, Beamtin, Schöneberg, Lorbeer, Eggebrechtstr. 15 — 1 
Schulz, Emma, Fräulein, Oberschönweide, Kage, Bedastr. 8 — — 1 
Schön, Paul Rudolf, Hauptmann, mit Familie u. Bedienung, Bellin, 
Kreis Ueckermünde, Beatus ille — — — — — 5 
Schulze, Helene, Buchhalterin, Belgien, Emden— — — — — 1 
Schwarze, Sophie, Posen, Schloß Hohenzollern — — — — 1 
Schumann, Oskar, Berlin, Wartburg — — — — — — — 1 
Schleitza, Elisabeth, Frau, mit Tochter, Gleiwitz, Merkur— — — 2 
Schatte, Frieda, Rentiere, Berlin, Viktoria-Gasth. — - — — 1 
Scheisky, Marie, Frau, Erkner, Wartburg — — — — — 1 
Schlesinger, Rosa, Frau, Berlin, Goldfried — — — — — 1 
Schneider, Hermann, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Merkur — — 2 
Schmielau, Martha, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Dünenschloß 2 
Schöne, Fritz, Hauptmann, aus dem Felde, Krüger — — — — 1 
Schönner, Leonard, Fabrikbesitzer, Berlin, Viktoria-Gasth. — — 1 
Schröder, Hans, vr. inoä., Prof., mit Familie und Bed., Dortmund, 
Hohenstaufen — — — — — — — — — 7 
Schröder, Heinz, Kaufmann, Bischfeld, Helene — — — — — 1 
Schröder, Gertrud, Stettin, Hohenstaufen — — — — — — 1 
Schneider, Rudolf, Bankbeamter, mit Frau, Berlin, Favorit — — 2 
Steinhardt, August, Kaufmann, Charlottenburg, Krasucki — — — 1 
Stöwe, Marta, Schreiberin, Spandau, Edith« — — — — — 1 
Stüps, Else, Fräulein, Straßburg, Seeschloß — — — — — 1 
Steller, Martha, Frau Kaufmann, Breslau, Wald und See — — 1 
Strecker, Annemarie, Schwester, Kattowitz, Splendid — — — 1 
Stübing, Carl, Buchhändler, Potsdam, Martha — — — — 1 
Steglich, Wilhelma, Studentin, Wien, Kaiser Wilhelm — — — 1 
Stützer, Walther, vr. zur., Gerichtsassessor, Berlin, Park-Gasth. — 1 
Steinsdorff, Wilhelm, Chefredakteur, mit Frau, Zittau, Tipp-Topp 2 
Steilmann, Ernst, Oberleutnant, Berlin, Neptun — — — — 1 
Steinberg, Heinz, Künstler, Berlin, Seerings Gasth. — — — 1 
Sternberg, Emma, Witwe, Charlottenburg, Helmstedt, Friedenstr. 1 1 
Stutterheim, Otto, Privatier, Eberswalde, Drei Kronen — — — 1 
v. Studt, Konr., Staatsminister, m. Frau u. Bed., Berlin, Am Kurpark 3 
Struppeck, Margarete, Frau Kaufmann, Berlin, Agnes — — — 1 
Stein, Hans Joachim, Arzt, Berlin, Zum Walfisch — — — — 1 
Steffen, Betty, Frau, Charlottenburg, Else — — — — — i 
Tesch, Rudolf, Kaufmann, mit Sohn, Prenzlau, Park-Gasth. — — 2 
Thomas, Georg, Buchhändler, Bautzen, Am Meer — — — — 1 
Toroki, Albert, Kaufmann, mit Familie, Berlin, Am Meer — —.3 
Tuchler, Julius, Kaufmann, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Tabbert, Adelheid, Gutssekretärin, Putzar, Kr. Anklam, Park-Gasth. 1 
Tabbert, Charlotte, Fräulein, Putzar b. Sarnow, Park-Gasth. — — 1 
von Unruh, Karina, Frau, Charlottenburg, Prinz Eitel Friedrich — 1 
Ullmann, Edith, Fräulein, Berlin, Viktoria Louise — — — — 1 
Voges, Anni, Frau, Stettin, An de Waterkant — — — — 1 
Voigt, Frida, Stettin, Flora — — — — — — — — 1 
Vaillant, Ferdinand, Fabrikant, mit Frau, Elberfeld, Ostsee-Gasth. — 2 
Winter, Irene, Berlin, Vineta — — — — — — 1 
Westphal, Elsa, Frau, mit Familie, Sagau (Schics.), Wiese — — 3 
Wegel, Grete, Mühlhausen i. Thür., Prinz Eitel Friedrich — — 1 
Weil, Siegmund, Kaufmann, Stettin, Editha — — — — — 1 
Wertheim, Ida, Rentiere, mit Familie u. Bed., Wilmersdorf, Alice 4 
Wolff, Lotte, Fräulein, Berlin, Deutsche Treue — — — — 1