
Nr. 24. 
Mittwoch, den 31. Juli 1918 
Nanie, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Kapala, Martha, Berlin, Schmiege! — — — — — 1 
Klingbell, Martha, Verkäuferin, Gliben N.-L., Gast, Nenestr. 2—1 
Krenrp, Johanna, Ww., mit Tochter, Wittstock in Meck!., Rathke, 
Kurparkstraße 10 — — — — — — — — — — 2 
Kurz, Marie, techn. Lehrerin, Oels in Schl., Nixe — — — — 1 
Kraag, L., Kind, Bremerhaven, Schloß am Meer — — — — 1 
Kirschmann, Karl, Kaufni,, mit Schüler, Rathenow, Glücksburg — 2 
Kunstheim, Ella, Korrespondentin, Berlin, Berolina — — — — 1 
Krakauer, Alwine, Fran, mit Sohu, Berlin, Germania — — — 2 
Knobloch, Walter, Leutnant, mit Frau, Döbeln in Sa., Ursula — 2 
Kasper, Franz, Werkmeister, Schneidemühl, Kehler, Gadebuschstr. 16 1 
Kehler, Elisabeth, Schneiderin, Wiesbaden, Kurhaus — — — — 1 
Katz, Therese, Frau, Berlin, Heureka — — — — — — — 1 
Kiewe, Meta und Frieda, Geschw-, Schönsee in Westpr. Schloß Hohen;. 2 
Klein, Fannie, Wilhelm, Josefa, Geschw., Berlin, Waldblick — — 3 
Kanleewski, Max, Kaufin., mit Frau, Wannsee, Splendid — — 2 
Kiepert, Alerander, Vizefeldwebel, Spandau, Klara — -— — — 1 
Kiepert, Johanna, Lehrerin, Spandau, Klara — — — — — 1 
Knobat, Elfe, Frl., Eberts Kaffeehaus — — — — — — — 1 
Kruschwitz, Erich, Kaufm., Magdeburg, Trapp — — — — — 1 
Kaiser, Anna, Privatiere, Berlin, Hygiea — — — — — — 1 
Kaiser, Arthur, Kaufm., mit Farn., Berlin, Hygiea — — — — 3 
Kasper, Franz, Werkmeister, Schneidemühl, Zehler, Gadebuschstr. 16 1 
Klement, Emmas Erzieherin, Boitzenburg, Eberts Kaffeehaus — 1 
Klein, Margarete, Berlin, Meta — — — — — — — — 1 
Kraemer, Gertrud, Frau Eisenbahn-Betriebs-Jngen., mit Kind, 
Stettin, Steffen — — — — — — — — — — 2 
Kesseler, Otto, Landgerichtsrat, mit Frau, Berlin, Splendid — — 2 
Knabe, Dorothea, Frau, mit Kind, Blasewitz, Dresden, Splendid — 2 
Loewenbevg, Richard, Fabrikdirektor, mit Fam-, u. Bed., Stettin, 
Hübner, Kurparkstr. 28— — — — — — — — — 4 
Lappbrenner, Karl, Oberleutnant, Berlin, Kaiser Wilhelm — — 1 
Lessen, Arthur, Kaufm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — 2 
Liekfeld, Auguste, Ww., Stettin, Steffen — — — — — — 1 
Locke, Max, Ingen., mit Fann, Dresden, Strand-Gasth. — — — 3 
Leipziger, Walter, Fabrikbesitzer, Breslau, Spleudid — — — — 1 
Lindenthal, Margot, Verkäuferin, Breslau, Splendid — — — 1' 
Levy, Anna, Frau, mit Fam. u. Bed., Stettin, Strandburg — — 4 
Lubrich, Fritz, K. K. Professor, mit Fam. u. Bed., Bülitz, Trapp — 4 
Musiat, Hedwig, Frail Kaufm., mit Tochter, Posen, Preußenhof — 2 
Müller, Max, Pfarrer, mit Frau, Berlin, Maritima — — — 2 
Mach, Helene, Frau, mit Töchtern u. Bed., Sallmow, Seeschloß — 4 
Mach, Willy, Rittmeister, mit Fam., Sallmow, Seeschloß — — — 3 
Millahn, Anni Ilse, Schülerin, Greifswald, Millahn, Knrparkstr. 1 — 1 
Mellnitz, Franz, Lichtenberg, Barbarossa — — — — — — 1 
Mildebrath, Otto, Mittelschullehrer, mit Fam., Stettin, Heureka — 3 
Massow, Marien, Frau, mit Sohn, Stettin, Schloß Hohenzollern — 2 
Meyerfeld, Else, Charlotteirburg, Park-Gasth. — — — — — 
Milling, Gustav, Kunstmaler, mit Frail, Stettin, Emma Louise — 2 
Moor, Edgar, Kind, mit Bed., Zehlendorf, Park-Gasth. — — — 2 
Müller, Hans, Leutnant, mit Frau, Charlottenburg, Schloß Hohen;. 2 
Müller, Rudolf, Lehrer, Gassen N.-L., Heureka — — — — — 1 
Münz, Josef, IN-., Rechtsanwalt, mit Sohn, Berlin, Splendid — 2 
Menzel, Walter, Fabrikbesitzer, Cunnersdorf im Riesengeb., Seeschloß l 
Marowsky, Hellmuth, stuck, runs., Berlin, Kl. Markt 13 — — — 1 
Mücke, Kurt, Schüler, Berlin, Wojciechowski, Kl. Markt 13 — — 1 
Müller, Elisabeth u. Martha, Geschw., Berlin, Bahr, Moltkestr, 3—2 
Maul, Elise, Frau, Seidenberg O.-L., Schiffmann — — — — 1 
Maul, Lotte, Frl., Seidenberg O.-L., Schiffmann — — — — 1 
Meyer, Erna, Frau, mit Töchtern, Berlin, Maria Theresia — — 3 
Meliß, Paul, Käufrn., Tangermünde, Spleudid — — — — — 1 
Mendelsohn, Erich, Bankbeamter, Charlottenburg, Krüger — — — t 
Malkewitz, kN-., Arzt, Stettin, Neptun. — — — — — — 1 
Mauß, Anneliese, Oberlyzeastin, Schneidemühl, Neptun — — — 1 
Meß, Käthe, Frau, mit Fann, Berlin, Neptun — — — — — 3 
Moral, Felix, Ur. chckt., Mil.-Jntendanturrat, Friedenau, Park-Gasth. 1 
Müller, Otto, Fabrikbesitzer, Schmargendorf, Wald u. See — — 1 
Münster, Charlotte, Schülerin, Stargard i. P., Meyer, Moltkestr. 16 1 
Mayer, Gertrud, Schwester, Stettin, Splendid — — — — — 1 
Menzel, Helene, Fran Doktor, Potsdam, Splendid — — — — 1 
Menzel, Herrn., Leutnant n. Bezirksadjutant, Kattowitz, Splendid — 1 
Meyer, Rudolf, stuck, pickt., Berlin, Wojciechowski, Kl. Markt 13 — 1 
Nedell, Trudel, Frau, mit Kind, Berlin, Else — — — — — 2 
Neumann, Felicia, Gleiwitz O.-L., Am Meer — — — — — 1 
Nedtveil, Martha, Leipzig, Reichsadler — — — — — — — 1 
Neumann, Felix, Charlottenburg, Barbarossa — — — —- — 1 
v. Oesfeld, Clara, Frau, mit Tochter, Friedenau, Herkules — — 2 
Ohagen, Alfred, Leutnant, Breslau, Splendid — — — — — 1 
Ortmeyer, Marg., Frau Kfm., mit Töchtern, Schwedt a. O., Seeschloß 3 
Othberg, Gertrud, Frau, mit Tochter, Hannover, Dünenschloß — 2 
v. Oertzen, Wally, Frau, mit Sohn, Berlin, Glückauf — — — — 2 
Pusch, Theodor, Hauptm., mit Fam., Nikolassee b. Berlin, Schifmann 3 
Prinz, Georg, Kriegsgerichtsrat, mit Sohn, Berlin, Deutsche Treue 2 
Patzig, Beruh., Oberarzt, Grunewald, Eberts Kaffeehaus — — 1 
Piacowski, Werner, Berlin, Wald u. See — — — — — i 
Prenglowitz, Elisabeth, Frau, Niederschönhausen, Schloß Hohenzollern 1 
Paschke, Elsbeth, Frau Oberst, mit Sohn, Stargard, Kaiser Wilhelm 2 
Pest, Margarete, Schwester, Berlin, Kaiser Wilhelm,.— — — — i 
Prange, Dora, Frau, mit Fam., Neubrandenburg, Luise — — — 4 
Petzold, Lina, Greiz, Neuß, Splendid — — — — — — — i 
Waus, Otto, Fabrikbesitzer, Breslau, Splendid — — — — — i 
v. Potttlicki-Skorzewski, Georg, Graf, mit Bed., Schloß Prochnow b. 
Margonie, Bez. Bromberg, Splendid — — — — — — 2 
Quandt, Max, Frl., Neukölln, Splendid — — — — — — — 1 
Reinne, Wilhi, Kaufm., Halle, Splendid — — — — — — 1 
Richter, Pauli, Frau, mit Kindern, Hirschberg in Selch, Friedensburg 3 
Ritter, Stephanie, Berlin, Haiderose — — - — — — — 1 
Roßow, Martha, Stettin, Gertrud — — — — — — — — 1 
Rosenbaum, Hertha, Frau, mit Kind u. Bed., Wilmersdorf, Elisabeth 3 
Riehmer, Else, Frau Rittmeister, mit Töchtern u. Bed., Wilmersdorf, 
Helene — — — —' — — — — — — — — 4 
Roethig, Erna, Friedenau, Seerings Gasch. — — — — — 1 
Romberg, Marie, Professorswitwe, Berlin, Helene — — — — 1 
Rieger, Elfriede, Frl., Glogau in Sa., Undine — — — — — 1 
Rudolph, Anna, Frau Geh. Baurat, mit Bed., Stettin, Undine — 4 
Rother, Else und Hans, Geschw., Friedenau, Trapp — — — — 2 
Rieß, Käthe, Privatiere, Wilmersdorf, Elise — — — — — 1 
Rothe, Ernst, Tuchfabrikant, mit F., Hirschbevg in Sa., Strandpalast 4 
Radziejewski, Leopold, Ingen., Grünau i. Mark.,. Bernhard — — 1 
Roesner, Hildegard, Frau, Blasewitz, Splendid — — — — — 1 
Ritter, Josephine, Arztfrau, mit Fam., Meißen in Sa. Möwe — 3 
Rührmand, Elisabeth, Frau, Berlin, Corona — — — — — 1 
Rebling, Helene und Gertrud, Geschw., Stettin, Azurea — — — 2 
Siedmann, Marg., Franz, Rich., Geschw., Schmargendorf, Park-Gasth. 3 
Silbermann, Kurt, Berlin, Wald n. See — — — — — — 1 
Silbermann, Albert, Kaufm., mit Fann, Berlin, Auguste Viktoria — 3 
Simon, Cäcilie, Frau, mit Kindern, Berlin, Agnes — — — 3 
Sonnentahl, Bertha, Frau Kommerzienrat, Cöthen in Anh., Tip Top 1 
Sack, Frieda, Frau, mit Fam., Stettin, Erlenschloß — — — — 4 
Skrzetuski, Anton, Kaufm., ? ? — — — — — — 1 
Sästifer-Hansen, Elisabeth, Fran, mit Fam., Breslau, Strandpalast — 3 
Schaefer, Felix, Direktor, Schöneberg, Hubertus — — — — — 1 
Schäfer, Martha, Frau Doktor, mit Töchtern, Leipzig, Else — — 3 
Scheidt, Mary, Hannover, Aegir — — — — — — 1 
Schultze, Edelgard, Frau Rittmeister, mit Töchtern u. Bed., Wilmers ¬ 
dorf, Helene —&gt; — — — — — — — — — — 4 
Schmidt, Anna, Frau, mit Tochter, Wilmersdorf, Park-Ga sth!- - - L. 
Schmidt, Lucie, Frl., Berlin, Anna Friederike — — — — — 1 
Schmidt, Wilhelmine, Kassiererin, Berlin, Glücksburg — — — 1 
Schuch, Margarete, Eisenbahn-Beamtin, Posen, Undine — — — 1 
Schreib, Richard, Bankier, Berlin, Dünenschloß — — — — — 1 
Schäfer, Martha, Frau, mit Töchtern, Leipzig, Lindner — — — 3 
Schön, Irma, Zwickau in Sa., Seeschloß — — — — — — 1 
Schellpfeffer, Otto, Stadtsekretär, mit Fam., Berlin, Tip Top — — 4 
Schmidt, Gertrud, Halensee, Nirvana — — — — — — — 1 
Schmidt, Theodora, Kind, Berlin, Nirvana — — — — — — 1 
Schwietering, Elise, Frau, mit Sohn, Dresden, Aegir — — — 2 
Schleimar, Sally, Kaufm., mit Sohu, Czarnikau, Corona — — — 2 
Schlinke, Gertrud, Frau, mit Sohn, Leipzig, Wartburg — — — 2 
Schneider, Paula, Schauspielerin, Berlin, Seerings Gasth. — — 1 
Schwarz, Einilie, Lehrerin, Berlin, Friedensburg — — — — 1 
Stützner, Wally, Frau, mit Tochter, Chemnitz, Düncnschloß — — 2 
Steinberg, Will, Schriftsteller, Berlin, Eberts Kaffeehaus — — 1 
v. Stutterheim, E., Bankvorsteher, Berlin, Schloß am Meer — — 1 
Tlxunas, Elly, Frau, M.-Gladbach, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Tretow, Luise, Frau, Sörnsdorf b. Neubukow, Luise — — — 1 
Treuherz, Erich, Kaufm., Charlottenburg, Splendid — — - — 1 
Deller, H., Frau Kaufni., mit Fain. u. Bed., Leipzig, Emma Louise 5 
Tews, Otto, Kaufm., Stettin, Schloß Hohenzollern — — — — 1 
Unger, Ernst, kW., mit Fam., Berlin, An de Waterkant — — — 5 
Ulbrich, Max, Apothekenbesitzer, mit Fam., Stargard i. P., Erlenschloß 4 
Ulbrich, Hernr., Kaufm., mit Fam., Geringswalde in Sa., Frida — 6 
Ulloth, Hans, Geologe, Wilmersdorf, Schloß Hohenzollern — — 1 
Vent, Heinrich, Amtsger'ichtsrat, mit Fam. u. Bed., Gartz a. Oder, 
Lindner — — — — — — — — — — — — 5 
Victor, R., Frau Fabrikbesitzer, mit Kind, Pofen, Dresdener Hof — 2 
Vlichsner, Katharina, Tegel, Reichsadler« — — — — — — 1 
Wolf, Richard, Fabrikant, Wilmersdorf, Deutsche Treue — — —' 1 
Wolff, Leo, Kaufnr., mit Kind, Neukölln, Elfriede — — — — 2 
Wussow, Johanna, Stettin, Herkules — — — — — — — 1 
Weiße-Ziethcn, Frau Privatiere, Tempelhof, Park-Gasth. — — — 1 
Winkler, Reinhold, Kfm., m. Fam., Schwerin a. Warthe, Emma Louise 3 
Wolfframm, Max, Fabrikbesitzer, Tempelhof ? — — — 1 
Wulff, Herm., Schüler, Stettin, Maria Theresia — — — — 1 
v. Wegener, Gertrud, Exzellenz, mit Tollster u. Bed., Wilmersdorf, 
Irmela — — — — — - — — — — — — 3 
Woche, Hanna, Friedenau, Pank, Dünenstr. 26 — — — — — 1 
Wolff, Elis., Fran, Berlin, Anira Lisa — — — — — — — 1