
Nr. 29. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Dienstag, den 6. August 1618. 
Heydemann, Dora, Berlin, Hohenstaufen — — — — — — 1 
Hantke, Martha, Frau, Stettin, Wischmann, Friedenstr. 1 — — 1 
Isaac, Leopold, Direktor, mit Frau, Hamburg, Splendid — — — 2 
Juliesburg, Julius, Kaufm., Berlin, Steinberg — — — — — 1 
Jacob, Rita, Gnesen, Diana — — — — — — — — — 1 
Jensch, Agnes, Frl., Berlin ,Emina Louise — — — — — — 1 
Jülich, Paula, Godesberg, Splendid — — — — — — — l 
Jaenki, Charlotte, Koirtoristin, Steglitz, Möller, Lotsenstr. 36 — — 1 
Joachimczyk, Willy, Di'., Rechtsanwalt, Berlin, Corona — — — 1 
Kiwi, I., Frau, Posen, Steinberg — — — — — — — — 1 
Kiwt, Minna, Frau, Posen, Steinberg — — — — — — — 1 
Kniehase, Alwine, Frau, mit Tochter, Berlin, Glücksburg — — — 1 
Kappel, Elisabeth, Frau, Berlin, Philipp, Färberstr. 54 — — — 1 
Koreuber, Helene, Potsdam, DünenWoß — — — — — — 4 
v. Kronhelm, Maria, Frau Oberstleutnant, Breslau, Hygiea — — 1 
Krebs, Elfriede, Kattowitz, Germania — — — — — — — 1 
Kipping, Margarete, Altenburg, S.-A., Park-Gaslh. — — — — 1 
Krakauer, Isidor, Kaufm., mit Frau, Berlin, Reichsadler — — 2 
Kruse, Trude, Frau, Berlin, Anna Lisa — — — — — — 1 
Krombach, Julius, Kaufm., Berlin, Maritima — — — — — 1 
Kanitz, Oswald, K. u. K. Oberleutnant, aus dem Felde, Park-Gasth. 1 
Kochlini, Lotte, Stettin, Diana — — — — — — — — 1 
Koehn, Meta, Frau, Charlottenburg, Hubertus — — — — — 1 
Krug, Alfred, Kaufm., nut Schüler, Fraustadt, Eden — — — — 2 
Kahnke, Fritz, Proviantmstr., mit Fam. u. Bed., Tempelhof, Hubertus 5 
Knorr, Richard, Fabrikant, mit Tochter, Plauen in Bgtl., Seeschloß --- 2 
Kuppert, Elsa, Frau, mit Tochter, Neukölln, Wohlfeil, Gartenstr. 2 
Knuth, Joachim, Schüler, Finkenwalde, Auguste Viktoria — — — 1 
Knoblauch, M., Frau, Posen, Park-Halle — — — — — — 1 
Kleißer, Jngeborg, Kind, Dresden, Tip Top — — — — — 1 
Karasek, Lotte, Frau, mit Fam., Stettin, Fink, Gartenstr. 4 — — 3 
Kühn, Klara, Frau, mit Tochter, Friedenau, Wilberg, Eggebrechtstr. 2 
Kummer, Marie, Studentin, Berlin, Christl. Hospiz — — — 1 
Klein, Hans, Leutnant d. Res., Wiesbaden, Meta — — — — 1 
Kronheim, Fritz u. Ilse, Geschw., Glogau, Hubertus — — — 2 
Kelk, Irma, Frau Rechtsanwalt, Gnesen, Erlenschloß — — — — 1 
Kelk, Udo, Gymnasiast, Gnesen, Erlenschloß — — — — — 1 
Koether, Gertrud, Lehrerin, Breslau, Melanie — — — — — 1, 
Kortlepel, Gertrud, Frau, Neukölln, Daheim — — — — — 1 
Letvinstein, Marianne, Schülerin, Leipzig, Kinderpflegeheim — — 1 
Langfelder, Henry, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Helios — — — 2 
Last, Martha, Stettin, Park-Halle — — — — — — — — 1 
Lotz, Margarete, Frau Apotheker, mit Fam., Stettin, Moltkestr. — 3 
Leidert, Kurt, Kaufm., Neukölln, Diana — — — — — — 1 
Liebich, M., Lehrer, Spandau, Emma Louise — — — — — 1 
Littmann, Hans, Kaufnr., Berlin, Diana — — — — — — 1 
Loewenthal, Dora, Duisburg, Splendid — — — — — — 1 
Luft, Ferd., Kaufm., mit Fam. u. Bed., Breslau, Kaiser Wilhelm — 5 
Matzke, Emanuel, Rentier, Breslau, Corona — — — — — 1 
Medicke, Oskar, Privatmann, mit Fran, Leipzig, Eberts Kaffeehaus 2 
Maske, Friedrich, Kaufm., mit Frau, Grunewald, Barbarossa — 2 
Mehlhorn, Oskar, Kaufm., Schmölln, S.-A-, Barbarossa — — — 1 
Meihner, Erna, Fran, Berlin, Emden — — — -— — — — 1 
Moldenhauer, Herta, Stettin, Emma Louise — — — — — 1 
Müllerheini, Siegfried, Kaufm., mit Frau, Berlin, Viktoria Luise 2 
Mielke, Anna, Privatiere, Charlottenburg, Waldesruh — — — 1 
Mielke, Elsbeth, Frau, Charlottenburg, Waldesruh — — — — 1 
Meyer, Willi, Leutnant, mit Frau, Berlin, Splendid — — — 2 
Materne, Gertrud, Friseurin, Berlin, Wartburg — — — — 1 
Mühlbach, Maria, Frau, Charlottenburg, Daheim — — — — 1 
Makro, Emma, Frau, mit Tochter, Spandau, Emina Louise — — 2 
Massow, Gertrud, Frau Kfm., mit Sohn u. Bed., Stettin, Wald u. See 3 
Menge, Arthur, Senator, Dr. zur., Hannover, Treptows Weinstuben 1 
Marinse, Martin, Kaufm., mit Fam., Schöneberg, Eden — — — 4 
Mietzner, Walter, Schlosser, mit Fam., Brandenburg, Elise — — 3 
Naumann, Marie, Frau, Dresden, Werner, Fürberstr. 48 — — 1 
Noel, Anna-Louise, Wilmersdorf, Dünenschloß — — — — — 1 
Nemeler, Friedrich, Vize-Wachtmeister, Breslau, Corona — — — 1 
Otto, Antonie, Frau Brauereibesitzer, mit Toclsier, Charlottenburg, 
Splendid — — — — — — — — — — — 2 
Pfingsten, Martin, Buchhändler, mit Sohn, Schönebergstr. 21 — — 2 
Pank, Charlotte, Stettin,- Gertrud — — — — — — — 1 
Pitznick, Karl, Kgl. Hoflieferant, Charlottenburg, Hubertus — — 1 
Pivot, Hedi, Berlin, Park-Halle — — — — — — — — 1 
Patschke, Liesbeth, Frau Rittmeister, Justinenhof b. Kerkow, Nm., 
Strandburg — — — — — — — — — — — 4 
Pinn, Elisabeth, Frau, mit Tochter, Rohrsdorf, Kr. Greifenhagen, 
Wischmann, Friedenstr. 1 — — — — — — — — 2 
Peuker, Emma Marie, K. K. Poftadjunkten-Ww., Leitnieritz i. Böhm., 
Artelt, Eggebrechtstr. 2 — — — — — — — — — 1 
Prober, Mendel, Kaufm., mit Sohn, Berlin, Editha — — — — 2 
Poppe, Lucie, Frau Fabrikbes., mit Fam., Liegnitz, Haideprinzetz 3 
Pvettcke, Hedwig, Rentiere, mit Sohn, Wilmersdorf, Strandpalast — 2 
Maschkowski, Hedw., Frl., Stettin, Erika — — — — — — 4 
Reiche, Klara, Frau, Dresden, Azurea — — — — — — 1 
Reuffel, Herm., Jntendanturrat, Stettin, Park-Halle — — — 1 
Röhl, Charlotte, Frau, Pankow, Röhl, Grünestr. 6 — — — — 4 
Reincke, Frieda, Frl., Hamburg, An de Waterkant — — — — 4 
Reich, Martha, Frl., Bromberg, Elisabeth — — — — — — 4 
Roeseler, Marg. u. Elisabeth, Geschw., Steglitz, Gertrud — — — 2 
Rienecker, Karl, Lehrer, mit Tochter, Bernburg, Hubertus — — 2 
Rutz, Gertrud, Frau, mit Fam., Görlitz, Hubertus — — — — 4 
Rose, Albert, Rentier, Beiltofswalde, Corona — — — — — 4 
Renell, Erich, Schüler, Berlin, Park-Halle — — — — — — 4 
Sandler, Bruno, Ober-Ingen., mit Fam., ? Fischerstr. 49—3 
Sellin, Anny, Diplom-Musiklehrerin, Stettin, Schmidts Gasth. — 4 
Simon, Waldemar, mit Fam., Berlin, Schönborn, Färberstr. 4 — 3 
Sorgatz, Hedwig, Schneiderin, Berlin, Scholz, Fischerstr. 40 — — 4 
Sethge, Emma, Brl., Berlin, Vineta — — — — — — — 4 
Scobel, Klara, Frl., Berlin, Vineta — — — — — — — 4 
Siedner, Eugen, Kaufm,, mit Fam., Breslau, Splendid — — — 2 
Silbermann, Berta, Berlin, Auguste Viktoria — — — — — 4 
Seifert, Alfred u. Gerhard, Geschw.., Leipzig, Kinderpflegeheim ^7- 2 
Siebert, Karoline, Frau Kaufm., mit Sohn, Stettin, Königsstr. 41 2 
Schlögell, L., Frau, mit Fam., Bremen, Haideprinzetz — — — — 4 
Schumacher, Elisabeth, Schülerin, Stettin, Gertrud — — — — 1 
Schulz, Kurt, Kaufm., Berlin, Wanda — — — — — — 4 
Schimansky, Dora und Herta, Geschw., Grünberg, Puppet, Fjriedenstr. 2 
Scholz, Emmi, Frl., Charlottenburg, Hubertus — — — — — 1 
Schreiber, Henriette, Rentiere, mit Enkelin, Eberswalde, Dünenschloß 2 
Schröder, Marie, Burg b. Magdeburg, Daheim — — — — — 4 
Schröder, Ernst, Kaufm., mit Fam., Burg b. Magdeburg, Daheim — 5 
Schulze/ Margarete, Lehrerin, Colbitz b. Magdeburg, Seeschtoß — 1 
Schwieger, Ilse, Frl., Braunschweig, An de Waterkant — — — 4 
Schneckenberg, Martha, Frau, mit Fam., Prenzlau, Am Kurpark — 3 
Schmidt, Anna, Frl., Halberstadt, Wessel, Eggebrechtstr. 46 — — 1 
Schultz, Herm., Jntendantursekretär, Stettin, Park-Halle — - — 1 
Schröder, Helene, Stettin, Azurea — — — — — — — — 4 
Schulz, Margarete, Beamtin, Berlin, Germania — — —- — 1 
Scharrer, Käte, Lehrerin, Leinefelde, Erlenschloß — — — — 4 
Schödler, Martha, Frau, Stettin, Hygiea — — — — — — 1 
Schott, Walter, Referendar, mit Frau, Berlin, Erlenschloß — — 2 
Scheffler, Rudolf, Professor, mit Fam. u. Bed., Halle a. S., Daheim 4 
Scholze, Käthe, Berlin, Eberts Kaffeehaus — — — — — — 1 
Schubin, Erich, Leutnant, Gotha in Thür., Hubertus — — — — 1 
Schwettle, Richard, Rittmeister, Mülhausen in Mecklbg., Splendid 4 
Schüchert, Ida, Frl., Berlin, Aegir — — — — — — — 1 
Schenk, Bruno, Kgl. Hofbuchhändler, mit Fam., Berlin, Kaiser Wilh. 3 
Schultz, Hedwig, Frau, mit Tochter, Stettin, Midgard — — — 3 
Schindler, Lina, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Waldfrieden — 4 
Schneidewind, Annemarie, Haushaltungslehrerin, Neuwied, Am 
Kurpark — - — — — — — — — — — — 4 
Schlesinger, Herm., Kaufm., mit Frau, Stettin, Tip Top — — 2 
Schlesinger, Mut, Kaufm., Stettin, Tip Top — — . —v. — — 1 
Schumann, Karl, Schüler, Görzig, Azurea — — - — — — 4 
Schumann, Anna, Frau Eigentümerin, mit Fam., Berlin, Wartburg 5 
Schäffler, Helene, Frau Apotheker, mit Sohn, Berlin, Schweriner Hof 2 
Stolpe, Emilie, Frau, Stettin, Midgard — — — — — — 4 
Steinfurth, Martha n. Ella, Geschw., Rathenow, Bindseil, Friedenstr. 2 
Steimveg, Lotte, Stettin, Meta — — — — — — — — 1 
Stampe, Bruno, Kaufm., mit Frau, Düsseldorf, Corona — — — 2 
Struwe, Marie, Ww. .Dresden, Tip Top — — — — — — 4 
Stange, Richard, Rechtsanwalt, Stettin, Strandpalast — — — 1 
Steckhau, Rudolf, Fleischermstr., mit Sohn, Schöneberg, Eden — — 2 
Stern, Jacques, Dr. jur., Berlin, Frida — — — — — — 4 
Stolle, Elise, Frau, mit Sohn, Burg b. Magdeburg, Daheim — — 2 
Staudte, Else, Frau, mit Sohn, Berlin, Sümltz, Gartenstr. 47«. — 2 
Thürling, Herta und Agnes, Schülerin, Werder b. Rehfelde, Jäger, 
Krausestr. 10 — — — — — — — — — — — 2 
Thomas, Elly, M.-Gladbach, Hohenstaufen — — — — — — 1 
Tromm, Max, Kaufm., Tromm, Bollwerk 19-20 — — — — — 1 
Trommler, Elfriede und Susanne, Geschw., Zwönitz in Sa., An de 
Waterkant — — — — — — - - — — — 2 
Trost, Ida, Dresden, Eberts Kaffeehaus — — — — — — 1 
Urbach, Elli, Frau Rechtsanwalt, mit Fam. u. Bed., Lüben in Schl., 
Hygiea — — — — — — — — — — — — 4 
Unger, Otto, Werkmeister, mit Frau, Neukölln, Quadt, Neueste. 22 — 2 
Vehsemeyer, G., Dr. Berlin, Hubertus — — — — — 1 
Bernies, Eugen, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Weißer, Laura, Ww., Hohensalza, Barbarossa — — — — — 1 
Wollmann, Elfriede, Berlin, Eberts Kaffeehaus — — — — —. 1 
Wrzesinski, Praxida, Frl., Berlin, Park-Gasth. — — — — — 1 
Wagner, Therese, Frau, mit Kind u. Pflegerin, Offenbach a. Main, 
Oberleutnant Schreiber — — — — — — — — — 3 
Walter, Wilhelm, Molkereibesitzer, mit Fam., Schwerin a. W., Schloß 
am Meer — — — — — — — — — — - — 5 
Wendland, Hans, Sparkassenrendant, mit Frau, Gnesen, Zander, 
Friedenstraße 7 —»— — — — — — — —— 2