
Imllmünder K ade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr in See- und Solbad Swinemüude. 
Anzrigengebühren fiir die 4 gespaltene Petitzeile od. deren Raum 
30 Pfg, für Kreisinsassen 20 Pfg. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstratze b. — Fernsprechanschluh Nr. 374. 
Nr. 38. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
VesttllungSgrbühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Schriftleiter: Paul Loitz, Swinemünde. 
Mittwoch, den 21. August 1S18. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 15282 
Abendroth, Martha, Ww., Spremberg, Diana — — — — — 1 
Abendroth, Moritz, I&gt;r. jur., Gerichtsassessor, m. Fant., Charlottenburg, 
Diana — — — — — — — — — — — — 3 
Agte, Walter, Direktor, Hamburg, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Anschel, Moritz, Kausm., Charlottenburg, Splendid — — — — 1 
Arnsberg, Julius, Bankdirektor, nut F rau, Erfurt in Th., Reichsadler 2 
Antz, Philipp, Ingen., Berlin, Schmidts Gasth. — — — — — 1 
Adamietz, Franziska, Kinderfrau, Tichau, O.-S-, Splendid — — 1 
Borowski, Franz, Schneidermeister, Schöneberg, Rosploch, Heysestr. 6 1 
Bräuer, Klara, Telephonistin, Berlin, Rosploch, Heysestr. 6 — — 1 
Busch, Martha, med. Privät-Assistentin, Berlin, Kaiser Wilhelm — 1 
Busch, Frieda, Frl., Berlin, Kaiser Wilhelm — — — — — — 1 
Behrend, Robert, Kaufm., Berlin, Maria Theresia — — — — 1 
Blumm, Adolf, Kaufm., mit Fam., Berlin, Lindner — — — — 4 
Born, Adolph, Architekt, Lichterfelde, Strandburg — — 1 
v. Brietzke, Susi, Frau Hauptmann, Berlin, Herta — — — — 1 
Bratz, Minna, Frau, mit Fam., Stettin, Neubert, Schönebergstr. 15 4 
Burger, Anna, mit Fam., Neuenhagen, Schöning, Lotsenstr. 63 —- 3 
v. Baehr, Olga, Frau Rittmeister, mit Tochter u. Bed., Charlottenburg^ 
Hygiea — — — — — — — — — — — — 3 
Bunnermann, Ernst, Prokurist, m. Fam., Teltow, Leske, Friedenstr. 11 H 
Boncke, Wilhelm, Assistent, Hamborn a. Rh., Emma Lomse — — 1, 
Bendix, Erna, Frau, mit Fam., Strelitz, Kronprinzessin Cecilie — 4 
Brandenburg, Erna, Frau, mit Tochter, Berlin, Elise — — — — 2 
Brosch, Gertrud, Frau, Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Bachmann, Elfriede und Herta, Geschw., Stettin, Küster, Schützen str. 3 2 
Basch, Arnold, Kaufm., Posen, Schmidt. Moltkestr. 20 — — — 1 
Bötticher, Horst, Oberleutnant, aus dem Felde, Dünenschloß — — 1 
Broese, Charlotte, Berlin, Neptun — — — — — — — — 1 
Bramkamp, With., Chemiker, l&gt;r. pbil., Breslau, Diana — — — 1 
Cuudius, Hans, Kaufm., Leipzig, Prinz Heinrich — — — — 1 
Caesar, Siegfried, Major, aus dem Felde, Seeschloß — — — — 1 
Chaskel, Regina, Berlin, Maria Theresia — — — — — — 1 
Crohn, Willi, Sorau, N.-L., Hubertus — — — — — — — 1 
Cohn, Else, Frau, mit Sohn, Berlin, Aegir — — — — — 2 
Crohn, Herrn., Kaufm., Landsberg a. W., Flora — — — — — 1 
Duhse, Wilhelmine, Ww., nrit Tochter, Grunewald, Meta — — — 2 
David, Franz, Kaufm., Breslau, Midgard — — — — — — 1 
Deutsch, Ernst, Direktor, Charlottenburg, Wilhelma — — — — 1 
Duberow, Anna, Privatiere, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Ebeling, Reinhold, Kaufm., Neukölln, Drei Kronen. — — — — 1 
Elsner, Richard, Oberlehrer, Dr. pllil., Pankow, Reichsadler — — 1 
Evers, Else, Frau, mit Sohn, Oebisfelde, Wilhemsruh — — — 2 
Euen, Marie, Fran, mit Tochter, Hohenschönhausen, Irmela — — 2 
Ebel, Ida und Clara, Buchhalterinnen, Berlin, Meta — — — 2 
Ebel, Emma, Frl., Berlin, Meta — — — — — — — — 1 
Ehmke, Martha, Putzarbeiterin, Treptow a. Reg., Wendt, Garten str. 1 
Ehrenberg, Siegmund, Kaufm., Berlin, Krasucki — — — — 1 
Ehrhardt, Charlotte, Berlin, Landorff, Bismarckstr. 11 — — — 1 
Eisenhardt, M., Frau Kaufm., mit Sohn, Charlottenburg, An de 
Waterkant — — — — — — — — — — — 2 
Eberlein, Charlotte, Kind, Berlin, Melanie — — — — — — 1 
EMmer, Wilh., Rittmeister, mit Frau, Freienwalde, Treptows Weinst. 2 
Fingerle, Alfred, Schüler, Wilmersdorf, Lepke, Bismarckstr'. 12 — 1 
Falkert, Martha, Frau Kaufm., Stettin, Treptows Weinstuben — 1 
Falkwn, Karl, KaufM., Chrlottenburg, Splendid — — — — 1 
Fechtmeyer, Anton, Kaufm., Posen, Steffen — — — — — — 1 
Fuchs, Alexander, Fabrikbesitzer, mit Sohn, Roßwein, Daheim — — 2 
Fabian, Richard, Forst i. L., Prinz Heinrich — — — — — — 1 
Fischer, Elfriede, Frau, mit Sohn, Blasewitz-Dresden Splendid — 2 
Friedmann, Isabella, Frau, Blasewitz-Dresden, Splendid — — — 1 
Frank, Max, Rentner, Schöneberg, Glücksburg — — — — — 1 
Fabian-Kalb, Rose, Rentiere, Sorau, N.-L., Hubertus — — — -— 1 
Fuß, Martin, Kaufm., Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — — — 1 
Gersbach, Annemarie, Frl., Bäitvalde, Steinhöfel, Bedastr. 10 — — 1 
Gieseke, Lina, Frl., Hainburg, Ursula — — — — — — — l 
Goldemann, Rose, Gnesen, Maritima — — — — — — — 1 
Goldemann, Edith, Gnesen, Maritima — — — — — — l 
Giinzel, Lisa, Stenotypistin, Schöneberg, Maritima — — — — l 
Goldschmidt, Jeanette, Ww., Stettin, Bernhard — — — — — 1 
Günsberg, Hofrat, Berlin, Emden — — — — — — — — 1 
Gerlofs, Ella, Stenotypistin, Charlottenburg, Aegir — — — — 1 
Gadow, Lotte, Kontoristin, Stettin, Küster, Schützenstr. 3 — - — &gt; 
Gerber, Kurt, Komm.-Rat, Berlin, Jesters Kaffeehaus — — — r 
Gerber, Waldemar, Kaufm., Potsdam, Jesters Kaffeehaus — — l 
Gosse, Fritz, Kaufm., Berlin, Hinz — — — — — — — — l 
&gt;Graewe, Andreas, Rechnungsrat, Fraustadt, .Kaiser Wilhelm — — l 
Gaeckel, Egon, Student, Berlin, An de Waterkant — — — — 1 
Genzner, Friedrich, Leutnant d. Res., Breslau, Prinz Eitel Friedrich l 
Genzner, Anni, Lehrerin, Steglitz, Prinz Eitel Friedrich — — — 1 
Gießmann, Elly, Frau, nrit Tochter, Tempelhof, Melanie — — 2 
Germer, Joachim, Schüler, Magdeburg, Trittelvitz, Wasserstr. 1 — 1 
Heuschke, Herm., 1 &gt;r., Arzt, mit Frau, Marburg a. L., Grell, Bollwerk 2 
Wpldenwanger, Paul, Bankbeamter, Berlin, Pulp, Bedastr. 10 — — 1 
Domann, Amalie, Frau Kaufm., Berlin, Bingang, Neuestr. 71 — 1 
Heydorn, Lotte, Greifenberg in Schles., Splendid — — — — 1 
Hohmann, Konrad, Direktor, mit Frau, Berlin, Neptun — — — 2 
Heikes, Heiko, Rechtsanwalt, Dr. jur., mit Fam. u. Bed., Berlin, 
Undine — — — — — — — — — — — — 4 
Hari, Fritz, Kaufm., Breslau, Arminius — — — — — — 1 
v. Harlessen, Marianne, Lehrevin, Bochum, Mi neu schloß — — — 1 
Haßelmann, Robert, Rentner, m. Fam., Anklam, Schütz, Knrparkstr 10 3 
Heß, Else, Frau, Döbeln, Wagner, Friedenstr. 4 — — — — — 1 
Hirsch, Eduard, I&gt;r., Arzt, mit Fam., Berlin, Splendid — — — 3 
Hutschenreuter, Elise, Frau, Berlin, Willberg, Eggebrechtstr. — — 1 
Hutschenreuter, Frida, Frau, Berlin, Willberg, Eggebrechtstr. — — 1 
Heidruch, Helene, Frau Gerichtsrat, Schöneberg, Merkur — — 1 
Hetschke, Louise, Frau Hauptmann, mit Fam., Stettin, Maria Theresia 3 
Holdheim, Jakob, Kaufm., Schöneberg, Glücksburg — — — — 1 
Halder, Richard, Brauereidirektor, Berlin, Emma Louise — — — 1 
Hübner, Erich, Glashüttendirektor, Neuwelzow, Irmela — — — 1 
Heiber, Ernst, Stadtsekretäv, mit Fann, Schwedt, Emma Louise — 1 
Hennig, Klara, Frl., Weimar, Emden — — — — — — — 1 
Hennigs, Hedwig, Frau, mit Tochter, Schwedt, Enrma Louise — — 2 
Hirsch, Siegm., Kaufm., Stettin, Splendid — — — — — — 1 
Hornig, H., Privatm., mit Sohn u. Wirtschafterin, Zwickau, Hilda 3 
Holtze, Friedrich, Geh. Justizrvt, nrit Fam. .Berlin, Glückauf — 3 
Hammer, Margarete, Frau Rechnungsrat, m. Tochter, Steglitz, Lotsen- 
straße 4 — — — — — — — — — — — — 2 
Israel, Walter, Student, Greifswald, Vineta — — — — — 1 
Jachmann, Siegfried, Fabrikant, Charlottenburg, Helios — — — 1 
Jansen, R., Frau, Berlin, Glücksburg — — — — — — — 1 
Jahn, Karl, Fabrikbesitzer, mit Fam., Berlin, Deutsche Treue — — 4 
Jaeschke, Paula, Frl., Charlottenburg, Haideprinzeß - - — — 1 
Jures, Emmi, Studentin, Bochum in Wests., Dünenfchloß — — — 1 
Kasenack, Kurt, Kaufm., Charlottenburg, Splendid — — — — 1 
Kretzschmer, U., Schnmrgendorf, Splendid — — — — — — 1 
Krombach, Rosi, Frau, mit Tochter, Berlin, Maritima — — — 2 
Kertzendorff, Elisabeth, Frau, Stettin, Wald u. See — — — 1 
Krotoschiner, Ismar, Kaufm., mit Fam u. Bed., Breslau, Schiffmann 4 
Kleinitzke, Marie, Frau, mit Kind, Gr. Deuben, Strahl, Moltkestr. 26 2 
Kannengießer, Dorothea, Stettin, Schiffmann — — — — — 1 
Kleinert, Anna, Frau, Berlin, Henning, Bollwerk 11 — — — — 1