
Nr. 19. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der augekonunenen Fremden. 
Montag, den 22. Juli 1918 
Kuntze, Elisabeth, Frau Major, mit Tochter u. Bed. .Berlin, Hilda — 3 
Kleiueiöam, Annemarie, Erna, Eberhard, Geschw., Stettin, Kinder ¬ 
pflegeheim — — — — — — — — — — — 3 
Knrt, Erna, Zeichnerin, Charlottenburg, Küster, Schützeustraße 3—1 
Krüger, Friedrich, Leutnant, mit Frau, Dessau, Viktoria-Gasth. — 2 
Körner, Helmuth, Bankbeamter, Dresden-Lindenau, Splendid — 1 
Krause, Martha, Frl-, Berlin, Kaiser Wilhelm — — — — — 1 
Kunhel, Elsa, Frau, mit Fam., Dresden, Splendid — — — — 5 
Küntze-Gleichen, Jngeborg, Operettensängerin, Berlin, Splendid — 1 
Kempfer, Hede, Stettin, Splendid — — — — — — — — 1 
Krischt, Anna, Kontoristin, Berlin, Diana — — — — — — 1 
Ketelböter, Unna, Rentiere, Stralsund, Diana — — — — — 1 
Kieckhöfer, Helene, Gehilfin, Stettin, Schultz, Gartenstr. 17«. — — 1 
Kupferstein, H., Kaufm., mit Fam., Berlin, Wiese — — — — 4 
Klemp, Will)., Oberleuln., Unna (West), DünenWoß — — — — 1 
Küchenmeister, Heinrich, Maschinist, Bützow, Oehlkes Gasth. — — 1 
Koplin, Luise, Frau, Matzdorf, Gasth. Westend — — — — — 1 
Kellmann, Erna, Frau Kaufm., Berlin, Vineta — — — — — 1 
Küim, Ollh, Frau, Berlin, An de Waterkant — — — — — — 1 
Kadelburg, Gustav, Schriftsteller, mit Frau, Berlin, Strandburg — 2 
Konieweg, M., Apotheker, Posen, Preußenhof — — — — — 1 
Knof, Marie, Frau, nut Kind, Zielenzig N.-M., KönigSstr. 10 — — 2 
Korthals, Julius, Postsekretär, nut Fam., Berlin, Moratz, Schulstr. 12 3 
Loof, Paul, Fabrikbes., Greifenhagen, Schloß Hohenzollern — — 1 
Laaf, Heinr., Apotheker, Berlin, Erika — — — — — — — 1 
Lemke, Marie, Privatiere, Schöneberg, Schwarze, Moltkestr. 26 — 1 
Lenz, Georg, Dentist, mit Frau, Berlin, Seerings Gasth. — — — 2 
Loof, Edith, Berlin, Czirr, Gadebnschstr. 13 — — — — — 1 
Litwin, Fanny, Frl., Berlin, Jesters Kaffeehaus — — — — — 1 
Lehmann, Sidonie, Frl., Dresden, Splendid — — — — — 1 
Levi, Hilde, Kind, Stuttgart, Splendid — — — — — — — 1 
Lehmann, Eduard, Kaufm., nut Fam., Berlin, Nutzbaum — — — 5 
Loewe, Magdalene, Frl., Charlottenburg, Elisabeth / — — — — 1 
Lehmann, Anna, Frau, mit Söhnen, Berlin, Rechel, Neueste. 32 — 3 
Lemmin, Elisabeth, Bromberg, Nitz, Karlstr. 18 — — — — — 1 
Lemmin, Lina, Bromberg, Nitz, Karlstr. 18 — — — — — — 1 
Maerfchner, Jngeborg, Schülerin, Wilmersdorf, Kinderpflegeheim — 1 
Meißner, Max, Kaufm., Halle a. S., Trapp — — — — — — 1 
Mätzner, Karl und Heinz, Gefchw., Tempelhof, Kinderpflogeheim — 2 
Müglich, Helga, Schülerin, Seelow in d. Mark, Kinderpflegeheim — 1 
Möller, Elisabeth, Modewarengeschäft, Loitz i. P., Vielliebchen — — 1 
Marc, Mario, Malerin, Berlin, Seeschloß — — — — — — 1 
Müller, Reinhold, Kupferschmiedemstr., Stettin, Trampe, Gadebuschstr. 1 
Meyer, Elsa, Frau Hauptmann, mit Kind u. Bed., Wollenthiu bei 
Prenzlau, Lange, Kurparkstr. 28 — — — — — — — 3 
Meiser, Otto, Kaufm., mit Fam., Senftenberg, Helene — — — 3 
Mandel, Helene, Frau, mit Tochter, Berlin, Gasth. Westend — — 2 
Mailing, Friedrich, Küstrin, Schweriner Hof — — — — — 1 
Mailing, Luise, Küstrin, Schweriner Hof — — — — — — 1 
Melz, Johannes, Lehrer, mit F., Königsberg i. Nm., Schweriner Hos 4 
Meißner, Rosel, Frau, Friedenau, Haideprinzeß — — — — —»1 
Maaß, Hugo, Architekt, mit Fam., Berlin, Strandburg — — — 4 
Moritz, Hedwig, Frau, Lebliu, Nagel, Gr. Kirchenstr. — — — — 1 
Müller, Else, Frau, mit Kindern, Berlin, Tempich Gr. KirciZmstr. 28 4 
Mielitz, Marg., Offiziers-Ww., Berlin, Auguste Viktoria — — — 1 
Melzner, Erna, Frail, Berlin, Kaiser Wilhelm — — — — — 1 
Merzig, Martha, Frau, mit Sohn, Berlin, Dresdener Hof — — 2 
Neitzel, Alma, Frau, Stettin, Elfriede — — — — — — — 1 
Nelki, Alice, Frl., Berlin, Haiderose — — — — — — — — 1 
Nawratzki, Daniel, 1&gt;i., Arzt, mit Frau, Nikolassee, Zum Walfisch — 2 
Nawratzki, Lotte und Ilse, Geschw., mit Bed., Nikolassee, Strandburg 3 
Stickel, Emma, Frau, Berlin, Czirr, Gadebuschstr. 13 — — — — 1 
Niemandt, Margarete, Kontoristin, Falkenhagen, Seegefeld, Nußbaum 1 
Nitschke, Martha, Frau, mit Sohn, Görlitz, Salzmann, Fischerstr. 17 2 
Nitz, Artur, Dentist, Berlin, Schütt, Neueste. 29 — — — — — 1 
Naumann, Otto, Ilr. pllil., Dresden, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Oppenheimer, Ernst, Leutnant, Berlin, Central-Gasth. — — — 1 
Otto, Charlotte, Lehrerin, Berlin, Germania — — — — — 1 
Oelsner, Emina, Fran, mit Tochter, Charlottenburg, An de Waterkant 2 
Oppenheimer, Käthe, Frau Direktor, mit Tochter, Berlin, Splendid 2 
Obst, Anna, Lehrerin, Landsberg a. W-, Undine — — — — — 1 
v. Ostrowski, Bruno, Generalmajor, Charlottenburg, Seeschloß — 1 
Obiger, Ernst, Kgl. Bahnhofs-Vorsteher, Gostyn, Bahnhof, öliger — 1 
Preus, Martha, Kind, Holtenau, Preus, Steinbrückstr. 4 — — — 1 
Pakuscher, Jacob, Rentier, Berlin, Krüger — — — — — — 1 
Pahl, Charlotte, Lehrerin, Landsberg a. W., Aegir — — — — 1 
Pulvermacher, Cläre, Frau Sanitätsrat, mit Tochter, Berlin, Helios 2 
Papke, Karl, Kaufm., Stettin, Wilhelma — — — — — — 1 
Peisker, Elise, Frau Landgerichts-Rat, mit Familie, Wilmersdorf, 
Wilhelma — — — — — — — - - — — 4 
Pringsheim, Fanny, Buchhalterin, Breslau, Silesia — — — — 1 
v. Potulicki-Skorzewski, Georg, Graf, Schloß Procknowo, Z. Walfisch 1 
Porath, Herm., Gerichtsbeamter, mit Frau, Bahn i. P., Zum Walfisch 1 
Paasch, Hedwig, Frau, HeinriclMvalde b. Pasewalk, Toni — — 1 
Pöhu, Senta, Schülerin, Charlottenburg, Nirvana — — — — 1 
Pantel, Georg, Leutnant d. N., Stettin, Seeschloß — — — — 1 
Plogsties, Ella, Laborantin, Tilsit, Forstreuter, Gadebuschstr. 12 — 1 
Quandt, Max, Fabrikant, Neukölln, Splendid — — — — — 1 
Rausch, Max, Zollinspektor, mit Frau, Templin, Frida — — — 2 
Reich, Karl, Lheaterdirektor, mit Sohn, Berlin, Hubertus — — 2 
Rothstein,. Sigismund, Kaufnr., Breslau, Dresdener Hof — — — I 
Rath, Richard, Hotelbesitzer, mit Fam. u. Bed., Berlin, Wartburg — 6 
Radloff, Gerhard, Dresden, Haiderose — — — — — — — 1 
Reckling, Hildegard, Schülerin, Wilmersdorf, Schüller, Waldstr. 12 — 1 
Reschke, Elfriede, Frau, mit Sohn, Berlin, Gadebuschstr. 13 — — 2 
ResckLe, Martha, Berlin, Gadebuschstr. 13 — — — — — — 1 
Niedinger, Gertrud, Frau Rittmeister, mit Fam. u. Bed., Leschnitz, Auf 
der Düne — — — — — — — — — — — — 6 
Reindel, Kürt, Beamtenstellvertr., Wilmersdorf, Strandburg — — 1 
Römer, Maria, Frau, Berlin, Elisabeth — — — — — — 1 
Rumpe, Alma, Frau Kaufm., Berlin, Merkur — — — — — 1 
Rese, Marg., Frau, mit Söhnen, Berlin-Britz, Koch Lotsenstr. 27—3 
Spielmann, Susanne, Privatiere, Berlin, Prinz Heinrich — — — 1 
Saager, Erika, Kontoristin, Stettin, Fink, Königsstr. 11 — — 1 
Sacks, Lenore, Frau, Schöneberg, Nußbaum &lt;— — — — — 1 
Seliger, Paula, Frau, mit Sohu, Charlottenburg, Nußbaum! — — 1 
Sander, Käthe, Hannover, Am Meer — — — — — — — 1 
Slevogt, Paul, Reg.- mW Baurat, Erfurts Zum Walfisch — — — 1 
Sutznitzki, A., Frau Doktor, mit Fam. u. Bed., Lichtenberg, Kronprin ¬ 
zessin Cecilie — — — — — .— — — — — — 5 
Seelig, Edith, Schülerin, Charlottenburg, Schäbethal, Friedenstr» 7 1 
Sohl, Marie, Frau, Berlin, Flaehming, Schulstr. 22 — — — — 1 
Sonntag, Arthur, Architekt, Schöneberg, Luise — — — — — 1 
Schreiber, Franziska, Frau, Meseritz, Friedensburg — — — — 1 
Schape, Berta, Frau, mit Enkelkind, Charlottenburg, Steffen — — 2 
Schey, Sally, Kaufm., mit Jam., Charlottenburg, Kaiser Wilhelm — 3 
Schleich, Charlotte, Frau Kaufm., mit Sohu, Berlin, Ostsee-Gasth. 2 
Scholz, Fritz, Kaufm., Kattowitz, Germania — — — — — — 1 
Schroeder, Lucie, Frau, mit Fam., Wilmersdorf, Hohenstaufen — — 3 
Schlewiesky, Max, Kaufm., Schöneberg, Splendid — — — — 1 
Schulz, Willy, Kaufm., mit Frau, Berlin, Kaiser Wilhelm — — — 2 
Schwirlen, Fritz, Schauspieler, Hannover, Bindsein, Friedenstr. 12u — 1 
Schein, Anna, Frau, mit Söhnen, Berlin, Viktoria Luise — — 3 
Schidkowski, Elsa, Frau, nut Kind, Wilmersdorf, Splendid — — 2 
Schell, Irmgard, Frl., Stettin, Seeschloß — — — — — — 1 
Schell, Günter, Fahnenj.-Unteroff., Stettin, Seeschloß ---—— M 
Schumann, Julie, Frau, mit Fann, Schöneberg, Wöllmer, Kürparkstr. 3 
Schulze, Bruno und Erich, Brüder, Berlin, Ulrich, Karlstr. 4 — — 2 
Schlüfke, Adolf, Direktor, Berlin, Irmela — — — — — — 1 
Schneider, Ida, Frl., Berlin, Park-Gasth. — — — — — — 1 
Schönstedt, Elisabeth, Fran Arzt, nut Söhnen, Pofen, Frida — — 3 
Schmidt, Anna, Stenotypistin, Karlshorst, Wilhelma — — — — 1 
Schuckert, Mini, Frau, Halensee, Merkur — — — --- — — 1 
Schreiber, Kurt, Prokurist, mit Frau, Frankfurt a. O., Schloß a. Meer 2 
Schmutzler, Robert, Kirchenrat, mit Frau, Altenburg, Krüger. — 2 
Schüller, Henriette, Kontoristin, Wilmersdorf, Schüller, Waldstr. 12 — 1 
Schmidt, Otto, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Kaiser Wilhelm 4 
Scholz, Maria, Frl., Münsterberg, Trapp — — — — — — 1 
Scherff, Tola, Frau, mit Sohn, Werdau, Splendid — — — — 2 
Stolzmanu, Zerline, Ww., mit Tochter, Posen, Friedensburg — — 2 
Staskiewig, Josef, Kaufm., mit Kindern, Gostyn, Agnes — — 3 
Stechmann, Johanna, Frau, mit Sohn, Berlin, Hkrta — — — 2 
Stolzenau, Noemi, Fr. Zahnarzt, m. Kind u. Bed., Anklam, Arminius 3 
Staat, Käthe, Frl., Düsseldorf, Eberts Kaffeehaus — — — — 1 
Steigleder, H., Essen a. R-, Köhn, Swinestr. 6 — - — — — 1 
Stein, Selma, Frau, mit Kindern ,Halensee, Agnes — — — — 3 
Strey, Julius, mit Frau, Lebbin, Gr. Kirchenftraße — — — — 2 
Steinlein, Marie, Frau, mit Kind, Treptow-Berlin, Prinz Heinrich 2 
Strecksuß, Fred, Leutnant, Tegel, Splendid — — — — — — 1 
Struck, Gustav, Direktor, mit Fam., Anklam, Merkur — — — — 3 
Straßburger, Emmy u. Gerda, Geschw., Schöneberg, Kinderpflegeheim 2 
Steinke, Ellen, Privatiere, Wilmersdorf, Tip Top — — — — 1 
Thiele, Martha, Frau, mit Sohn, Berlin-Karlshorst, Meeresstille — 2 
lltke, Elise, Kind, Berlin, Tempich, Gr. Kirchenstr. 28 — — — — 1 
Umland, Emma, Frau, mit Kind, Stettin, Seeblick — — — — 2 
Urbschat, Anna, Frau, mit Fam., Berlin, Auf der Düne — — — 3 
Vierguts, Ella, Frau Lehrerin, Werneuchen, Germania — — — 1 
Vollmer, Kurt, Zeichner, Berlin, Gasth. Westend — — — — — 1 
Vormann, Johan., I&gt;i., Oberstabsarzt, mit Fran, Angermünde, Emden 2 
Bent, Frau Amtsgerichisrat, Gartz, Hubertus — — — — — 1 
Wesphal, Maria, Kontoristin, Stettin, Schultz, Gartenstr. 17rr — — 1 
Wallis, Clara, Frau Kaufm., Charlottenburg, Steffen — — — 1 
Weinberg, Lola, Frau Kaufm., mit Söhnen, Berlin, Lotte — — 3 
Wildegans, Georg, Feldintendautur-Assistent, mit Fam., Bukarest, 
Daheim — — — — — — — — — — — — 3 
Wiesenthal, Margarete, Lehrerin, Landsberg a. W., Aegir — — 1 
Wachsner, Traute, Frl., Berlin, Vera — — — — — — — 1 
Weigt, Frieda, Frau Kaufm., mit Farn. u. Bed., Berlin, Hubertus 4