
Smnemünder Dade-Aiyeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr in See- und Solbad Slvinemüude. 
Anzetgengebühren für die 4 gespaltene Petitzeile od. deren Raum 
30 Pfg, für Kreisinsassen 20 Pfg. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swincmünde. 
Geschäftsstelle Mnigsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Nr. 21. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
VesteUiingSgebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Schriftleiter: Paul Loitz, Swincmünde. 
Donnerstag, den 25. Jnli 1918. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 8252 
Antonius, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Henning, Bollwerk 11—2 
Altmann, Stöbert, Kaufm,, mit Fam. u. Bed., Kattowitz, Fortuna — li 
Alexander, Hugo, Kaufm., mit Fam., Berlin, Splendid —- — 3 
Andreas, Emma, Frau Kaufm., Herzberg, Tempich, Friedenstr. 10—1 
Auerbach, Herta, Frau, mit Fam. u. Bed., Bromberg, Friedensburg — 4 
Ahrens, Herta und Lucie, Geschw., Treptow b. Berlin, Sörensen, 
Gadebuschstraße 2 — — — — — — — — — — 2 
Agte, Walter, Kaufm., Hamburg, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Alstgram, Grete, Frl., Mesekeichagen, Schloß Hohenzollern — — 1 
Arnold, Walter, Ingenieur, Weißensee, Schloß Hohenzollern — — 1 
Bomdohr, Sophie, Lehrerin, Berlin, Freia — — — — — — 1 
Beißer, Alfred, Kaufm., mit Frau, Hamburg, Splendid — — — 2 
Beuster, Fritz, Kaufm., Stettin, Hubertus — — — — — — 1 
Mauert, Walter, Stettin, Schloß Hohenzollern — — — — — 1 
Bückner, Herrn., Fabrikbesitzer, mit Fam., Oranienbaum, Irmela — 3 
Barnchsohn, Daniel, Kaufm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — — 2 
BorciM'dt, Klara, Geschäfts-Inhaberin, Berlin, Aegir — — — 1 
Berens, August, VerlagSdirettor, mit Töchtern u. Bed., Schöneberg, 
Mn Ollendeel — - — — — — — — — — 4 
Bruns, Elly, Schülerin, Haneburg, Neumann, Swinestr. 33 — — 1 
Brie, Fritz, Or. mock., Oberarzt d. Res., Strehlen, Silesia — — 1 
Beckmann, Jenny, Frl., Diedenbruch in Wests., Hohenstaufen — — 1 
Bendix, Martin, Beamter, Schöneberg, Hohenstaufen — — — 1 
Borck, Lonny, Schülerin, Zachow, Hubertus — — — — — 1 
Belz, Berta, Frau, Berlin, Söller, Färberstr. 32 — — — — 1 
Busalla, Frieda, Frau, mit Sohn, Wilmersdorf, Auf der Düne — 2 
Back, Rudolf, Leutn. z. S., Prinz Eitel Friedrich — — — — 1 
Behrendt, Martha, Frau, Stettin, Bismarckstr. 12 — — — — 1 
Bielawska, Stanislawa, Fran Justizrat, Posen, Konkordia — — 1 
Blümel, Dorothea, Frau, Berlin, Vineta — — — — — — 1 
Bredow, Otto, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Treptows Weinst. 2 
Bloch, Nanny, Fran Direktor, Schöneberg, Auf der Düne — — 1 
Bloch, Bernhard, Schüler, Schöneberg, Auf der Düne — — — 1 
Buhl, Otto, Fabrikbesitzer, Berlin, Krause, Dllnenstr. 12a — — 1 
Bieber, Alice, Frau, mit Fam., Berlin, Ostsee-Gasth. — — — 3 
Belter, Margarete, Frl., Schenkendobern, Goethe, Lotsenstr. — — 1 
Celichowtka, Cecilia, Frau Rechtsanwalt, mit Kind u. Bed., Posen, 
Konkordia - — — — — — — — — _ — 3 
Cohn, Karl, Kaufm., mit Frau, Saabor, Kr. Grünberg, Steinberg 2 
Corswandt, Elisabeth, Frau, Berlin, Ella — — — — — — 1 
Camphanser, Adolf, Fähnrich Hannover, Maritima — — — — 1 
Czyzak, Bovinislaw, Birkenfelde, Tip Top — — — — — — 1 
Cassel, Alma, Frau Kaufm., Friedenau, Aegir — — — — — 1 
Danziger, Fritz, Kaufm., Berlin, Ella — — — — — — — 1 
Döhring, Fritz, Hauptmann, aus dem Felde, Melanie — — — 1 
Degner, Kurt, Administrator, Dom. Justinenhof, Ostsee-Gasth. — 1 
v. Diest, Heinrich, Generalleutnant z. D., Tuber, Kr.. Naugard, 
Ostsee-Gasth. — — — — — — — — — 1 
Döbbeliu, Editha und Martha, Geschw., Tempelhof, Torfhaus — 2 
Delitz, Gustav, Schmiedemeister, mit Fam., Berlin, Viktoria Luise 5 
Dahmer, Irmgard, Frau, Berlin, Frida — — — — — — 1 
Drews, Martha, Frau, Stargard i. P., Hubertus — — — — 1 
Eckhaus, Regina, Frau, mit Sohn, Berlin, Annaburg — — — 2 
Eisentuch, Annie, Frau, Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Einwaldt, Fritz, Kaufm., mit Frau, Pankow, Hubertus — — — 2 
Eggert, Rudolf, Hauptmann, Posen, Ostsee-Gasth. —^ — — — 1 
Engel, Rahle, Ww., Schöneberg, Steinberg — — — — — 1 
Eckard, Fran Kaufm., mit Enkelin, Berlin, Schloß am Meer — — 2 
Friedländer, Jenny, Berlin, Diana — — — — — — — 1 
Friedländer, Gertrud, Berlin, Diana — — — — — — — 1 
Fuhrmann, Margarete, Frl., Frankfurt a. O., Goethe, Lotsenstr. — 1 
Fabian, Adolf, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Filehne, Erlensckstoß — 4 
Fengler, Elsbeth, Kontoristin, Berlin, Park-Halle — — — — 1 
Freudenreich, M-, Rittergutsbes., mit Frau, Erlenthal, Ostsee-Gasth. 2 
tzolzmann. Stöbert, Ingen., mit Frau, Berlin, Kaiser Wilhelm- — 2 
Förster, Elly, Frau Kaufm., mit Sohn, Sebnitz in Sa., Barbarossa — 2 
Knebel, Elsveth, Kontoristin, Berun, Lindner — — — — — 1 
Griefe, Emil, Direktor, Vstlmersdorf, Treptows Weinstuben — — 1 
Grunzte, Adele, Privatiere, Berlin, Seeschloß — — — — — 1 
Grün, Martin, Agent, Berlin, Strandburg — — — — — — 1 
Ginsberger, Loui, Kran Kaufm., Nürnberg, Maritima — — — 1 
Gebhardt, Elisabeth, Frl., Berlin, Hubertus — — - — — 1 
Gaßmann, Anralie, Frau Stechtsamvalt, Laarß, BiSmarckstr. 12u — 1 
Gelling, Dora, Frau, Südende-Berlin, Reichsadler — — — — 1 
Gerber, Irmgard und Lisbeth, Geschw., Berlin, Emma Louise — — 2 
Greffrath, Max, Kaufm., Stettin, Eberts Kaffeehaus — —' — 1 
Guttmann, Max, Agent, mit Frau, Berlin, Mimi — — — — 2 
Hacker, Josef, Kaufm., Berlin, Meta — — — — — — — 1 
H.,se, Karl, Leutnant, mit Frau, Torgelow, Hubertus — - — 2 
Hilgert, Elisabeth, Frl., Friedenau, Hubertus — — — — — f 
Huschverus, Helene und Anni, Geschw., Kottbus, Krüger - — 2 
Hirsch, Doktor, Kgl. Bezirksamtmann, Mellrichstadt 1» Bayern, 
Erlenschloß — — — — — — — — — — — 1 
Hardt, Haus, Kaufm., Trier, Spleudid — — — — — — — 1 
Hetzer, Olga und Helene, Frl., Greitz im Vogtl., Anna Lisa — — 2 
Höft, Helene, Frau, Lindenberg b. Weißensee, Emden — — — 1 
Habel, Arthur, Hauptmann, nut Frau, Breslau, Ostsee-Gasth. — 2 
Henning, Viktor, Schüler, Berlin, Torfhaus — — — — — 1 
Heuer, Gertrud, Frau, Lichtenberg, Jürgens, Karlstr. 8 — — — 1 
Horn, Alfred, Gefr., mit Frau, Stettin, Wiese — — — — — 2 
v. Hahn, Theodo, Freiherr, mit Fam. u. Bed., Lichterfelde, Hygiea — 0 
Hausadel, Frau Rentiere, Stettin, Flora — — — — — — 1 
Hoffmann, Fritz, Beamtenstellvertr., Lickstenberg, Eitel Friedrich — 1 
Hacker, Helene, Frau Kaufm-., nut Sohn, Berlin, Meta — — 2 
Hahn, Franziska, Stiftsdame, Schöneberg, Favorit — — — — 1 
Huck, Wally, Frau, Berlin, Seeschloß — — — — — — 1 
Hala, CH., Frau, Berlin, Annaburg — — — — — — 1 
Heere, Albert, Kaufm., mit Frau, Potsdam, Meta — — — — 2 
Hesse, Paul, Fabrikdirektor, mit Fam. u. Bed., Berlin, Min Ollendeel li 
Haase, Karl, Gutsbes., Stargard, Ostsee-Gasth. — — — — — 1 
Hebenstreit, S., Frau, mit Tochter, BraunschN-eig, Käte — — — 2 
Heyde, Gertrud, Frl., Berlin, Lotte — — — — — — — 1 
Jacobi, Johanna, Bureaugehilfin, Breslau, Zum Birnbaunr — — 1 
Jurll, Günther, Leutnant, aus dem Felde, Splendid — — — 1 
Jaffe, Tilly, Kontoristin, Frankfurt a. M., Schloß Hohenzollern — 1 
Jaenicke, Luise, Frau, Berlin, Auf der Düne — — — — — 1 
Just, Martin, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Mimi — — 5 
Joachnisczyk, Alfred, Diplom-Ingenieur, Berlin, Corona — — — 1 
Karolewski, M., Kaufm., Wansee, Splendid — — — — — 1 
Kamfennel, Karl,"Rentier, Berlin, Annaburg — — — — — 1 
Klein, Einil, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Krause, Wilhelm, Direktor, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Krieg, E., Frau, Berlin, Annaburg — — — — — —, — 1 
Kaiser, Berta, Frl., Berlin, Frida — — — — — — — — 1 
Korn, Käte, Frl., Gützkow, Eckstoß Hohenzollern — — — — 1 
Korneffcl, Mine, Ww., Berlin, Lindner — — — — — — 1 
Kipp, Marie, Frau Dvktor, Berlin, Dünenschloß — — — — 1 
Kirbach, Oskar, Ober-Postassistent, mit Fam. u. Bed., Posen, Eden 4 
Kunze, Marie, Frau Rentiere, Charlottenburg, Dünenschloß — — 1 
Katzenstein, Magda, Frau, mit Sohn, Steglitz, Aegir — — — 2 
Kaule, Felicitas, «tuck, mack., Dresden, Aegir — — — — — 1 
Kaiser, Emilie, Frau, Eilenburg, Pokatis, Königsstr. 16 — — 1 
Kracht, Johanna, Ww., Hamburg, Neumann, Swinestr. 33 — — 1