
Amnclnündcr Sade-Anjrigtr 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr in See- und Solbad SwincmiiuSe. 
Erscheint wahrend der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat IM Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Schriftleiter: Paul Loitz, Swinemünde. 
Donnerstag, den 20. ,Jirni 1918. 
Anzeigengebühren für die 4 gespaltene Petitzcile od. deren Raum 
30Pfg, für Krcisinsassen 20 Pfg. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstrahe 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 2216 
Ahlfeld, Willy, Kaufmann,. Stettin, Preußenhof i 
Andauer, Albert, Kaufmann, mit Frau, Potsdam, Parkhalle — — 2 
v. Armin, Carola, Frau, mit Sohn, Potsdam, Seeschloß — — 2 
Armbrecht, William, Leutnant, mit Frau, Stettin, Goldfried — — 2 
Ahlborn, Dore, Frau Privatiere, Dresden-A., Hubertus — — — 1 
Altmann, Gertrud, Fräulein, Glogau, Friedensburg — — — 1 
Apel, Richard, Fabrikbesitzer, Quedlinburg, Dresdener Hof — — 1 
Apitzsch, Alfred, Kaufmann, Halle a. S., Seeblick — — — — 1 
Achilles, Irene, Frau, mit Sohn, Berlin, Küster, Schützenstr. 3 — 2 
Balke, Selma, Tänzerin, Berlin, Drei Kronen — — -- — — 1 
Barrens, Eduard, Kaufmann, Berlin, Drei Kronen — — — — 1 
Blanke, Käte, Schülerin, Stettin, Fürst Bismarck — — — — 1 
Buhrow, Karl, Bürgermeister, Steglitz, Hohenzollernhof — — — 1 
Bolininghausen, Käthe, Frau, Bad Böhme, Favorit— — — — 1 
Böhm, Anton, Fabrikdirektor, Berlin, Krasucki — — — — — 1 
Borowsk), Karl, Kaufmann, Berlin, Margarete — — — — 1 
Brinkmann, W-, Kaufmann, Stettin, Zentral-Gasth. — — — 1 
Becker, Bianka, Kontoristin, Berlin, Bahr, Moltkestr. — — — 1 
Burkhardt, Erika, Fräulein, Berlin, Glückauf' — — — — — 1 
Berger, Hildegard, Fräulein, Unna Wests., Aegir — — — — r 
Bärwald, Margarete, Berlin, Krüger, Neuestr. 32 — — — — 1 
Behnisch, Jenny, Witwe, Charlottenburg, Puls, Große Kirchenstr. 60 1 
Behrend, Hertha, Buchhalterin, Weißensee, Kleist's Gasth. — — 1 
Behse, Ida, Fräulein, Hannover, Prinz Eitel Friedrich — — — 1 
Bergmann, Irmgard, Fräulein, Frankfurt a. Main, Kaiser Wilhelm 1 
Bornstein, Benno, Militär-Krankenwärter, Breslau, Kaffeehaus — 1 
Böttcher, Max, Kgl. Hof-Kunstschlossermeister, mit Frau, Tempelhof 
Schloß Hohenzollern — — -- — — — — 2 
Beck, Georg, Kaufmann, mit Frau, Schöneberg, Wolf, Bismarckstr. 9 2 
Borchers, Margarete, Frau, Berlin, Prinz Heinrich — — — — 1 
Bierstedt, Ella, Fräulein, Magdeburg, Lobach, Moltkestr. 17 — — 1 
Bachrach, Alice, Frau Direktor, mit Sohn, Wilmersdorf, Schloß 
Hohenzollern — — — — — — — — — 2 
Beu, Marga, Stettin, Schloß Hohenzollern — — — — — 1 
Bodenburg, Bertha, Sekretärin, Klatsche, Kaiser Wilhelm — — 1 
Broh, Helene, Privatiere, Charlottenburg, Or. Elias, Königsallee 4 1 
Butz, Klara, Hildegard, Ilse, Geschwister, Torgelow, Gartenstr. 24 3 
Bartelt, Eugen, Waffenprüfer, mit Familie, Spandau, Drei Kronen 3 
Brachmann, Benigna, Frau, mit Tochter, Berlin, Wanner, Neuestr. 24 2 
Bomm, August, Berlin, Westend-Gasth. — — — — — — 1 
Bluhm, Friedel, Berlin, Kleistis Gasth. — — — — — — 1 
Bosse, Friederike, Landwirt, Tulan, Krs. Isenhagen, Hohenzollernhof 1 
Berker, Ernst, Kaufmann, mit Familie, Lichtenberg, (?) — — — 3 
Berndt, Emma, Bürogehilfin, Torgelow, Berndt, Heysestr. 11 — 1 
Bemstein, Ruth, Fräulein, Berlin, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Bohme, Kurt, vr. jur., Regierungsassessor, Zwickau (Sachsen), An de 
Waterkant - — — — — — — — — 1 
Bethge, Marie, Frau, mit Tochter, Domäne, Ostsee-Gasth. — — 2 
Bühner, Martha, Frau, mit Kindern, Mühlhausen, Hubertus — — 3 
Carmejin, Josef, Taubstummenlehrer, mit Frau, Stettin, Westend-Gasth. 2 
Cohn, Ellen und Helga, Geschwister, Mogilno, Kinderpflegeheim — 2 
Cohn, Max, vr., mit Familie und Bedienung, Berlin, Meereswarte 4 
Cronze, Charlotte, Frau, Wilmersdorf, Hubertus — — — — 1 
Cohn, Iwan, Kaufmann, Halensee, Drei Kronen — — — — 1 
Cohen, Joseph, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Czgmmek, Gotthilf, Polizeileutnant, Misdroy, Jeschke's Gasth. — 1 
Conrad, Erich, Kaufmann, mit Frau, Berlin-Niederschönhausen, Drei 
Kronen — - — — — — — — — — 2 
Cohn, Margarethe, Fräulein, Berlin, Schloß Hohenzollern — — 1 
Canter, Franziska, Frau, Auerbach, Walfisch — — — — — 1 
Döttner, Albert, Kreissparkaffen-Rendant, mit Frau, Stettin, Meta — 2 
Derda, Otto, Bankbeamter, Schöneberg, Kaiser Wilhelm — — — 1 
Devaux, Johanna, Frau, Charlottenburg, Reichsadler — — — i 
Devaux, Sophie, Frau, mit Kind, Charlottenburg, Reichsadler — 2 
Döring, Marie, Sekretärin, Lichterfelde, Jeschke's Gasth. — — — 1 
Düring, Elly, Berlin, Margarete — — — — — — — i 
Druskat, Meta, Stettin, Maria Theresia — — — — — — 1 
Drews, Albert, mit Frau, Stralsund, Puls, Gr. Kirchenstr. 60 — 2 
Dümcke, Kläre, Putzleitcrin, Berlin, Landorff, Bismarckstr. 11 — 1 
Dieoenkorn, Margarete, Fräulein, Stettin, Oehlke's Gasth. — — 1 
Dumke, Magdalene, Frau, Stettin, Zentral-Gasth. — — — — 1 
Daßler, Otto, Kaufmann, Chemnitz, Parkhalle — — — — — 1 
Dunhölter, Gustav, Ober-Postinspektor, Stettin, Jeschke's Gasth. — 1 
Dresel, Alfred, Kaufmann, Charlottenburg, Drei Kronen — — — 1 
Dammel, Margarete, Frau, Stettin, Vielliebchen — — — — 1 
Dannenberg, Grete, Fräulein, KI. Schoritz (Rügen), Neitzel, Königsstr. 20 1 
Daußmann, August, Rentier, mit Fran, Dyrotz, Fürst Bismarck — 2 
Elbers, Johanna, Frau Kapitän, Lübeck, Preußenhof — — — i 
Ekardt, Ludwig, Regierungsbaumeister, Stettin, Preußenhof — — 1 
Ecke, Margarethe, Frau, Hildesheim, Azurea — — — — — 1 
Englisch, Emil, Soldat, (?) Westend-Gasth. — — - — — 1 
Emisch, Luisita, Fabrikbes., mit Sohn und Bed., Luckenwalde, Ursula 3 
v. Eschenhoff, Otto, Leutnant d. R., Stettin, Goldfried — — — 1 
Eckstein, Charlotte, Stettin, Dresdener Hof — — — — — i 
Engel, Walter, Revisor, Neukölln, Maria Theresia — — — — 1 
Elsner, Witwe, Pommerensdorf, Pracht, Bismarckstr. 6 — — — 1 
Erdmann, Karl, Kaufmann, mit Frau, Wilmersdorf, Schweriner Hof 2 
Frieckert, Ella, Frau, mit Tochter, Berlin, Klara — — — — 2 
v. Fricken-Steinicke, Klara, Frau Rentnerin, Charlottenburg, Seeschloß 1 
Fischer, Anni, Fräulein, Halberstadt, Nußbaum — — — — i 
Fischer, Wilhelm, Prokurist, Stettin, Walfisch — — — — — 1 
Fleischmann, Johannes, Gymnasiast, Wastenthsn, Wilke, Kl. Marktstr. 14 1 
Fischer, Luise, Frau, Stettin, Walfisch — - - — , — — 1 
Frank, Else, Fräulein, Gollnow, Midgard — — — — — 1 
Frings, Karl, a. d. Felde, An de Waterkant — — — — — 1 
Friedrich,'Georg, Stralsund, Drei Kronen — — — — — 1 
Frentz, Richard, Gutsbesitzer, Hauptmann a. D., Tramsstow, Walfisch 1 
Fiebig, Max, Geheimsekretär, Neukölln, (?)&gt; — — — — — 1 
Falkenheim, Gustav, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Fürstenhof — 2 
Franke, Anna, Witwe, Tempelhof, Drei Kronen - — — — 1 
Frölich, H., Beamtenstellvertr., m. Fam., Neukölln, Schloß Hohenzollern 3 
Fickert, Friedrich, Kaufmann, Stettin, Jeschkes Hotel — — — 1 
Flügel, Otto, Beamtenstellvertreter, Friedenau, Jeschke's Gasth. — 1 
Fischer, Therese, Witwe, mit Erich, Bankbeamter, Braunschweig, Anna 
Friederike — — — — — — — — — — 2 
Golinski, Käte,' Kontoristin, Neukölln, Dresdener Hof — — — 1 
Gromnitza, Käte, Frau, Bielefeld, Prinz Heinrich — — — — 1 
Günzel, Gertrud, Hilfsschwester, Laubau, Hygiea — - — — 1 
Gudegast, Emma, Frau, mit Kind, Hamburg, Dinse, Fischerstr. 11 — 2 
Gerdum, Emil, Brauerei-Direktor, Berlin, Jeschke's Gasth. — — 1 
Gries, Hugo, Kaufmann, mit Familie, Berlin, Azurea — — — 3 
Göldner, Helene, Fräulein, Stettin, Meta — - — — — — 1 
v. Garnier, Otto, General, mit Frau, Stettin, Gertrud — — — 2 
Grothe, Erich, Fabrikbesitzer, Stettin, Walfisch — — — — — 1 
Gericke, Georg, Bankdirektor, Charlottenburg, Ostsee-Gasth. — — 1 
Gohr, Eugen, Rechtskonsulent, Stettin, Drei Kronen — — — 1 
Groß, Frida, Fräulein, Neumark, Drei Kronen — — — — i 
Gries, Lucie, Frau, mit Sohn, Berlin, Jakoby, Weidenstr. 1 — — 1 
Groß, Margarete, Frau, Schöneberg, Hedemann, Königsstr. 11 — 1 
Groß, Naftali, Kaufmann, Rostock, Schweriner Hoß — — — 1 
Göhle, Wilhelm, Bankbeamter, mit Frau, Tempelhof, Hygiea — — 2 
Glienke, Richard, Pyritz, Westend-Gasth. — — — — — — 1 
Gubener, Fritz, Kaufmann, mit Frau, Schöneberg, Ostsee-Gasth. — 2 
Grimm, Georg, Rentner, Torgelow, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Günther, Artur, Kunstmaler, Potsdam, Fürstenhof — — — — 1 
Großmann, Käthe, Bankbeamtin, Berlin, Park-Gasth. — — — 1 
Geithner, Kurt, Drogist, z. Zt. Unteroffizier, Anklam, Westend-Gasth. 1 
Hirth, Alfred, Hauptmann, mit Frau, Stettin, Walfisch — - — 2 
Hesse, Frau, mit Kindern und Bedienung, Chemnitz, Meereswarte — 5 
Hartmann, Elisabeth, Frau Hauptmann, mit Kind und Bedienung 
Stettin, Glückauf — — — — — — — — 8