
Imnmündtr AM-AnjkMl 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr in See- und Solbad Swinemünde. 
Änzeigengebührc» für die 4 gespaltene Pctitzeile od. deren Raum 
30 Pfg, für Kreisinsassen 20 Pfg. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstratze 5. — Fernsprcchanschluß Nr. 374. 
Nr. 35. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestcllungsgebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat t,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Schriftleiter: Paul Loitz, Swinemünde. 
Freitag, den 16. August 1918. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 13916 
Ahlhorn, Herrn., Waddens b. Butjadingen! (Oldenburg), Gasth. Westend 1 
Aron, Else, Kontoristin, Berlin, Aegir — — — — — — — l 
Avon, Jenny, Ww., Berlin, Aegir — — — — — — — — 1 
Aruholz, Lisa, Frl., Küstrin, Seeschloß — — — — — — — 1 
Ackers, Wally, Frl., Stettin, Auf der Düne — — — — — — 1 
Ackers, Hans, Schüler, Stettin, Auf der Düne — — - — — t 
Albrecht, Marg., Frl., Moabit, Steinlein — — — — — — 1 
Balzer, Liesbeth, Frl., Rostock, Neitzel, Köuigsstr. 20 — - — — l 
Brandenburg, Erna, Frau, nut Tochter, Ahlbeck, Vielliebchen — — 2 
Born, Otti und Julius, Geschw., Stettin, K'inderpfiegeheim — — 2 
v. Belolv, Ludwig, Privatmann, mit Fam., Eberswalde, Seeschloß — 3 
Berthold, Jeanette, Hausdame, Charlottenburg, Wartburg — 1 
v. Bonin, Marg., Frau, mit Fam. u. Bed., Dresow, Br. Greifenberg, 
Neptun — — — — — — — — — — — — 4 
Boin, Willy, Feldproviant-Meister, mit Frau, Pasewalk, Prinz Heinrich 2 
Bischsf, Berta, Schneiderin, Berlin, Prinz Heinrich — — — — 1 
Bach, Otto, Breslau, Gasth. Westeud — — — — — — — i 
Baum, Ernst, mit Frau, Kiel, Gasth. Westend — — — — — 2 
Bethke, Anna, Frau, Berlin, Gasth. Westeud — — — — — t, 
Besohl, Albert, Offizier, Berlin-Südende, Gasth. Westend — — 1 
Blumauer, Lina, Berlin, Gasth. Westend — — — — — — 1 
Böttcher, Anna, Stettin, Gasth. Westend — — — — — — 1 
Bvuger, Herrn., Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, Gasth. Westend — 2 
Bullion, Minimi, Frl., Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — — 1 
Braatz, Ida, Frl., Stargard i. P., Annaburg — — — — — l 
Bucher, Arno, Kaufm., Dresden, Burow, Bismarckstr. 7 — — — 1 
Beermann, Willy, Kaufm., Stettin, Erika — — — — — — 1 
Blank, Erwin, Leutnant d. Res., nut Fran, Berlin, Splendid — — 2 
Busse, Walter, Kaufm., mit Sohn, Stettin, Eden — — — — — 2 
Casper, Albert, Berlin, Gasth. Westend — — — — — — — 1 
Cohn, Johanna, Frau Kaufm., ? Merkur — — — — 1 
Clasen, Wanda, Frl., Berlin, Eberts Kaffeehaus — — — — 1 
Cassel,' Selina, Friedenau, Aegir — — — — — — — — 1 
Cohn, Fritz, Schüler, Berlin, Fortuna — — — — — — — 1 
Cavow, Elisabeth, Frau, Stettin, Herta — — — — — — — 1 
Cohn, Rosa, Frau Kaufm., mit Fam., Breslau, Auguste Viktoria — 4 
Dermitzel, Hairs, Charlottenburg, Gasth. Westend — — — — l 
Drews, Martha, Frarr Kaufm. ,Stargard i. Pi., Annaburg— — l 
Dvews, Charlotte, Frl., Stargard i. P., Annaburg — — — — I 
Dannenberg, Minna, Rentiere, mit Töchtern, Stettin, Erlenschoß ... 3 
Dubke, Erna, Frau, nut Kindern, Stettin, Am Meer — — — 3 
Döirne, Karl, Kaufm., Neukölln, Elfriede — — — — — — 1 
Devel, Karl, Hauptmann, Magdeburg, Splendid — — — — — 1 
Erdmenger, Frieda, Bleicherode am Hach, Strandpalast — — — 1 
Ebert, Maria, Frl-, Dresden, Haiderofe — — — — — — — 1 
Echtermeyer, Magda, Frail Reg.-Baumeister, Beuthen in Oberschles., 
Lotte — — — — — — — — — — — — 1 
Eldau, Marg., Privatier«, Berlin, Waldblick — — — — — 1 
Egnitz, Anualie, Frau, Berlin, Gasth. Westend — — — — — 1 
Elstermeyer, Will)., Bauleiter, Bünde in Wests., Gasth. Westend — l 
Ernst, Helene, Frau, mit Kind, Eilenburg, Anim Lisa — — — — 2 
Eichmann, Albertine, Frau, mit Tochter, Stettin, Bernhard — — 2 
Engelhardt, Gertrud, Lehrerin, Scherpingen, Sobbowitz, Hilda — 1 
Erhorn, Alma, Verkäuferin, Hamburg, Hinz — — — — — 1 
Ebeling, Karl, IK. mach, Oberstabsarzt, m. Fr., Leipzig, Strandpalast 2 
Flatow, Alfred, Kaufm., mit Frau, Berlin, Schiffmann — — — 2 
Flatow, Eduard, IW., Sanitätsrat, Berlin, Schisfmann — — — 1 
Funke, Martha, Frau Hauptm., mit Tochter, Charlottenburg, Hubertus 2 
Fleischer, Frau, mit Tochter, Berlin, Schloß Hohenzollern - — 2 
Fischer, Lydia, Frau, mit Tochter, Halberstadt, Nußbaum — — — 2 
Fonse, Rosa, Frau Kaufm., Jakobshagen, Luise — — — — — 1 
Franz, Franz, Kaufm., Charlottenburg, Wartburg — — — — 
Foutheim, Maria, Privatiere, Hamburg, Ostsee-Gasth. — — — 
Fveudrich, Erwin, Kaufm., Schöneberg, Ostsee-Gasth. — — — — 
Funk, Werner u. Maria, Geschw. .Neubrandenburg, Neptun — — 
Finn, Rud., Goldschmiedemstr., mit Fran, Berlin, Berolina — — 
Falk, Eduard, Oberapotheker, aus dem Felde, Splendid — — — 
Feller, Luise, Lehrerin, Alt-Trebbin im Oderbruch Gasth. Westend — 
Fink, Otto, Lehrer, München, Gasth. Westend — — — — — 
Fronhagen, Will)., aus dein Felde, Gasth. Westend — — — — 
Fuchs, Walther, Vizefeldwebel, Martendorf, Gasth. Westend — — 
Fischer, Antonie, Schöneberg, Meereswarte — — — — — — 
Fürstenheim, Hans, Kaufm., mit Frau, Berlin, Helene — - 
Franke, Gertrud, Frau, mit Sohn, Wilmersdorf, Möwe 
Feindt, Gertrud, Verkäuferin, Hamburgs Hinz — — — — — 
Krancke, R., Kanfm., mit Frau, Berlin, Splendid — — — — 
Grimm, Maria, Frau Kaufm., Charlottenburg, Am Meer - — 
Glaser, Ilse, Frl., Löwen in Schief., Hinz — — — — — — 
Gamm, Grete, Frau Rentiere, Danzig, Flora — — — — — 
Gerber, Oskar, Gymnasiallehrer, Reichenbach im Vogtl., Hubertns - 
Grimm, G. C., Privatmann, Bremen, Strandburg — — — — 
Guhl, Berta, Frau, mit Töchtern, Gramzow, Uckrrin., Frida — — 
Gruß, Anna, Frl., Berlin, Splendid — — — — — — 
Glücksmann, Alfred, Oberbürgermeister, Guben, Lotte — — — 
Gohlke, Marg., Berlin, Park-Gasth. — — — — — — — 
Genfer, Friedrich, Kaufm., Prenzlau, Gasth. Westend — — — — 
Genzenbach Herme, Ofsizierstellv., aus dein Felde, Gasth. Westend — 
Goschinski, Ignatz, Kaufm., Wilmersdorf, Gasth. Westend — — — 
Gubert, W., mit Frau, Wernigerode a. H., Gasth. Westend — — 
Günther, Ida, Frau, mit Kind, Chemnitz, Gasth. Westend — — — 
Gomolka, Ernst, Ingen., Schöneberg, Viktoria-Gasth. — — — — 
Grassow, Anna, Expedient!n, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — 
Grell, Martha, Fran, mit Tochter, Berlin, Emma Louise — — — 
Gaulke, Hans, Kaufm., Siegen in Wests., Toni — — — — — 
Grams, Anna, Frau, mit Sohn, Greifenhagen, Borchard — — — 
Glaß, Jakob, mit Fran, Berlin, Splendid — — — — — — 
Hempel, Richrd, Oberleutnant, mit Fam. u. Bed., Anklam, Merkur 
Hattemer, Marie, Frau Geh. Baurat, mit Tochter, Schöneberg, Wanda 
Hentsch Klara, Friedenau, Barbarossa — — — — — — — 
Hochschultz, Elfriede, Mari, mit Kind, Graudenz, Herta — — — 
Hoeggner, Luise, Frl., Rittergut Tannin b. Wollin, Seeschoß — — 
Haase, Kurt, Direktor, Berlin, Hubertus — — — — — — 
Heimann, Sophie, Rentiere, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — 
Hochstim, Heinrich, Kaufm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — — 
Hitzigrath, Charlotte, Ww., mit Sohn, Berlin, Strandburg — — 
Hübner, Olga, Frau, mit Sohn, Stettin, Radtke, Lotsenstr. 67 — --- 
Heuer, Fritz, Leutnant d. Res., aus dem Felde, Prinz Eitel Friedr. 
Hassenkamp, Amalie, Frau, mit Töchtern, Lichterfelde, Seeschoß — 
Helm, Rich., Stettin, Gasth. Westend — — — — — — — 
Hinkelmann, Minna, Frau, mit Tocher, Zempin, Gasth. Westend — 
Hildebrand, Alma, Fran .Kaufnr., Hirschberg ? — — — 
Heymann, G., Rentner, Berlin, Zum Walfisch — — — — — 
Herff, Jos., Kaufm., Berlin, Glücksburg — — — — — — 
Herzog, Hanni, Frl., Lübben in d. Lausitz, Favorit — — — — 
Haberstroh, Alice, Buchhalterin, Berlin, Dresdener Hof — — — 
Hertzog, Paul, Iw. jnv., Wilmersdorf, Kaisen Wilhelm — — — 
Hielscher, Paul, mit Fam., Friedenau, Melanie — — — — — 
Höhns, Paul, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — 
Höpfner, Emmy, Frau Kapitän, mit Kindern, Stettin, Hinz — — 
Jhde, Anni, Frl., Berlin, Hinz — — — — — — — — — 
Jsendahl, Herrn,, Apotheker, Berlin, Auf der Mine — — — — 
Jacks, I., Kaufm., mit Fam., Berlin, Wartburg — — — — — 
v. Jcriu, Marg., Frl., (beseh, Kr. Neiße, Splendid — — — — 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
l 
2 
2 
1 
o 
1 
1 
I 
l 
1 
3 
1 
1 
1 
1 
1 
l 
2 
2 
1 
1 
2 
1 
2 
2 
4 
2 
1 
2 
1 
1 
1 
2 
2 
2 
1 
3 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
I 
3 
1 
3 
1 
1 
3 
I