
Nr. 22. Name, Stand, Wohort und hiesige Wohnung 
der angekommenen Fremden. Sonnabend, den 27. Juli 1918 
Kuntze, Marie, Frau, Wilmersdorf, Splendid — — — — — 1 
Kluge, Alice, Kontoristin, Friedenau, Aegir — — — — — — i 
Korn, Anneliese, Lehrerin, Laubegast b. Dresden, Glückauf — — 1 
Kohn, Karl, Feuermerker, Pilsen, Haideprmzeh — — — — — i 
Lain, Helene, Frau Kaufm., mit Sohn, Berlin, Splendid — 2 
Kappert, Wilhelm, Kaufm, Stettin, Splendid — — — — — 1 
Katz, Gertrud, Privat-Sekretärin, Hamburg, Splendid — — — 1 
Kaufmann, Clara, Frl., Soldin Nm., Splendid — — — — — l 
Klee, Hans, Sairitätsrat, mit Fam., Berlin, Waldesruh — — 3 
Klude, Margarete, Frl., Groß-Lichterfelde, Meeres warte — — — i 
Klug, Else, Frau Amtsrichter, mit Kind u. Bed., Wollin i. P., Möwe 3 
Kuaat, Gertrud, Direktrice, Berlin, Herta — — — — — — 1 
Kreutz, Arthur, Reg.-Ass., lm-., Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — i 
Kuhnert, Anna, Frl., Friedland i. M., Barbarossa — — — — 1 
Kukla, Emil, Leutnant, Jüterbog, Merkur — — — — — — 1 
Kuntze, Otto, Oberleutnant a. D., mit Frau, Stettin, Ostsee-Gasth. 2 
Kühne, Käthe, Schülerin, Stettin, Rusch, Kurparkstr. 1— — — 1 
Kapell, Emil, Kaufm., Sandförde, Emma Louise — — — — 1 
Knepel, Artur, Rentner, mit Fam. u. Bed., Stettin, Steffen — — 4 
Köhler, Max, mit Sohn, Schöneberg, Park-Gasth. — — — — 2 
Küper, Mimi, Wtv., mit Sohn, ? Seeschloß — — — — 2 
Kuhnke, Margarete, Frau Staatsanwalt, Elbing, Krüger — — — 1 
Kupfer, Fritz, mit Frau, Stettin, Hempel, Königsstr. 26 — — 2 
Knauth, Erich, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Treptows Weinst. 2 
Keßler, Julie, Frau Major, Tramstow, Kr. Anklam, Seesclzloß — 1 
Kadelburg, Rudolf und Kurt, Brüder, Dresden, Strandburg — — 2 
Käding, Alexander, Kaufm,, mit Frau, Berlin, Favorit — — — 2 
Küding, Johannes, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Favorit — 2 
Kampf, Else, Frau Kaufm., mit Schiller, Stralsund, Hubertus — 2 
Kerl, Walther, Kaufm., Berlin, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Kittler, Pauline, Privatiere, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Klein, Helene, Korrespondentin, Löcknitz b. Stettin, Barbarossa — 1 
Lewy, Walter, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Loof, Robert, Bahnhofswirt, mit Frau, Passow i. Uckerm, Eden — 2 
Lüdtke, Helene, Frau Fabrikbesitzer, mit F. u. Bed., ? Helios ü 
Liebers, Gertrud, Frau, mit Tochter, Oberschöneweide, Aegir — — 2 
Lehfeldt, Johanna, Frau Kaufm., Berlin, Favorit — — — — 1 
Leussen, Artur, Kaufm., mit Frau, Berlin, Treptows Weinstuben — 2 
Lüdtke, Wilh., Polizeibeamter, mit Fam., Stettin, Erika — — — 3 
Levin, Kurt, Chemiker, nut Frau, Steglitz, Schloß Hohenzollern — 2 
Leez, Rosa, Frau, Altdamm, Kinbaum, Königsstr. — — — — 1 
Loewenberger, David, Prokurist, mit Fam., Berlin, An de Waterkant 3 
Laufeld, Gertrud, Frau, Berlin, Hilda — — — — — — j 
Lehmann, Max, Dentist, Posen, Aegir — — — — — — — 1 
Leitzke, Anni, Lehrerin, Berlin, Germania — — — — — — 1 
v. Lieres, Alfred, Rittmeister, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Levy, David, Kaufm., Stettin, Hygiea — — — — — — — 1 
Loewinsohn, Bernhard, Kaufm., Charlottenburg, Treptows Weinst. 1 
Lubenow, Gertrud und Käthe, Geschw., Stolzenhagen, Schloß Hohen 
zollern — — — — — — — — — — — — 2 
Lichtenstein, Carla, Schülerin, Stettin, Kinderpflegeheim — — 1 
Liedritz, Maria, Frl., Steffenhagen i. Meckl., Wtv. Friese — — 1 
Lafont, Hernr,, Professor, mit Frau, Kolberg, Winter, Moltkestr. 24 2 
Lauge, Karl, Ober-Ingen., Pölten b. Wien, Lange, Neueste. 19—1 
Lene, Marg., Privatiere, Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Mücke, Erich, Schüler, Neukölln, Azurea — — — — — — 1 
Militz, Anna, Frau, mit Sohn, Reinickendorf, Eitel Friedrich — — 2 
Miller, Elfriede, Mannheim, Waldfrieden — — — — — — 1 
Müller, Else, Friedenau, Waldsrieden — — — - — — — 1 
Maeusel, Erna, Schülerin, Tegel, Irmela — — — — — — 1 
Moral, Trude, Assistentin, Friedenau, Silesia — — — — — 1 
Mehner, Edwin, Kaufm., Berlin, Editha — — — — — — 1 
Moldenhauer, Wanda, Frl., Duisburg, Königsstraße — — — — 1 
Mittler, Irma, Frau, mit Fam., Wilmersdorf, Au de Waterkant — 3 
Markus, Willy, Kaufm., Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — 1 
Meyer, Leonie, Verkäuferin, Hamburg, ? — — — — — 1 
Mendelsohn, Felix, Charlottenburg, Jesters Kaffeehaus — — — 1 
Mosson, Erna, Tanzlehrerin, Berlin, Maritima — — — — — 1 
Müller, Elly, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — — — 1 
Meier, Margarete, Frl., Stralsund, Gertrud — — — — — — 1 
Mosessohn, Elise, Frau, Charlottenburg, Maritima — — — — 1 
Moldenhauer, Marg., Frl., Charlottenburg, Roßmann, Bedastr. 3 — 1 
Matz, Luise, Frau, mit Tochter, Berlin, Falk, Lotsenstr. 37 — — 2 
Meyer, Frieda und Helene, Geschw., Belgard a. Pers., Witt, Neueste. 2 
Michon, Marie, Lehrerin a. D., Hannover, v. Unruh, Bisnrarckstr. 22 1 
Mankiewitz, Ernst, Schüler, Berlin, Krüger — — — — — 1 
Meißner, Helene, Privatiere, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Markus, Ernestine und Hedwig, Geschw., Soldau Ostpr., Wanda — 2 
Nahrath, Gertrud und Max, Geschw., mit Bed., Friedenau, Irmela — 3 
Niemeyer, Fritz, Dentist, Wilhelmshaven, Eberts Kaffeehaus — — 1 
Rosier, Karl, Kgl. Schloßdiener, mit Frau, Berlin, Schütt, Neueste. 2 
Neumann, Eva, Sekretärin, Charlottenburg, Silesia — — — — 1 
Philipp, Karl, Kgl. Polizeiwachtmeister a. D., mit Fam., Fürstenwalde 
an der Spree, Giebecke, Krausestr. 9 — — — — — — 4 
Papke, Emma, Frau, mit Töchtern, Stargard i. P., Nirvana — — 4 
Pritzo, Angela, Frau, mit Tochter, Weihwasser in Oberschl., Mogart, 
Neueste. 11-12 — — e— — — — — — — 2 
Pieper, Franz, lw. jur., Düsseldorf, Auf der Düne — — — — 1 
Pölzsch, Elfriede, Frl., Marienberg in Sa., Barbarossa — — — 1 
Przedecki, Hertha, Frau, mit Kind, Charlottenburg, Hinz — — — 2 
Pickert, Elsa, Frl., Luckenwalde, Wanda — — — — — — 1 
Rotte, Josef, Fabrikbesitzer, mit Fam., Dresden, Park-Gasth. — — 4 
Runge, Else und Käte, Geschw., Kockow i. Mark, Am Kurpark — — 2 
Rehfeld, Bruno, Arzt, Stettin, Kaiser Wilhelm — — — — — 1 
Reimann, Martha, Bureaugehilfin, Berlin, Thomas, Bismarckstr. 6 1 
Reuter, Fritz, Privatier, mit Frau, Wilmersdorf, Hinz — — — 2 
Noltfch, Erich, Hauptmann, mit Frau, Spandau, Krüger — — 2 
Ruffer, Frida, Frau, mit Kind, Charlottenburg, Vulp, Bedastr. 40 3 
Ruttkowski, Bruno, Bankbevollmächtigter, mit Frau, Stettin, An Le 
Waterkant — — — — — — — — — — — 2 
Remmers, Ernst, Generaldirektor, mit F. u. Bed., Niederschönhausen, 
Emma Louise — — — — — — — — — — — 6 
Reinholz, Kurt, Steglitz, Min Ollendeel — — — — — — 1 
v. Skorzewski, Bernhard, Landwirt, Komvrze, Bez. Posen, Aus der 
Düne — — — — — — — — — — — — 1 
Silvar, Margarete, Stenotypistin, Friedenau, Maritima — — — 1 
Simon, Doris, Frau, mit Tochter, Wilmersdorf, Splendid — -- —M 
Spiegel, Marie, Frau Kaufm., mit Tochter, Berlin, Zum Walfisch 2 , 
Sydow, Gertrud, Schülerin, Berlin, Steffen — — — — — 1 
Seidel, Elisabeth, Frau, mit Tochter, Berlin, Albrecht — — — 2 
Siedmann, Egon, Fabrikdirektor, Liegnitz, Ostsee-Gasth. — - -— 1 
Soltau, Ella, Telegraphengehilfin, Reinbek, Reimers, Noonstr. 3 — 1 
Seidel, Paul, Volontär, Ratzenburg, Eitel Friedrich — — — — 1 
Salomon, Otto, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Diana — — 5 
Süßmann, Manfred, 1&gt;r. jur., Referendar, Berlin, Midgard — — 1 
Süßmann, Margarete, Frl., Berlin, Midgard — — — — — 1 
Säße, Frida, Frau, mit Kind, Berlin, Auf der Düne — — — 2 
Seidler, Elisabeth, Frau, Charlottenburg, Meeresstille — — — 1 
Schneider, Margarete, Buchhalterin, Stettin, Emma Louise — — 1 
Schönfelder, Ida, Frau, Neukölln, Potenberg, Neuestr. 18 — — 1 
Schultze, Anna, Frau Stabsarzt, Schöneberg, Wartburg — — — 1 
Scheil, Liddi, Frau, Tagelder, Undine — — — — — — 1 
Schidkowsky, Ernst, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — 1 
Schmidt, Walter, Bureauvorsteher, Spandau, Käte — — — — 1 
Schmidt, Günther, Spandau, Käte— — — — — — — — 1 
Schoenberg, Gertrud, Frau, mit Kindern, Berlin, Fortuna — — 3 
Schönfeldt, Max, Kaufm., mit Frau, Stettin, Beatus ille — -- L 
Schultze, Herthe und Hermine, Geschw., Schöneberg, Fortuna — — 2 
Schünemann, Gertrud, Frau Schiffskapitän, m. Fam. u. Bed., Stettin, 
Herta — — — — — — — — — — — — 5 
Schirp, Liddy, Frau, Charlottenburg, Melanie — — — — — 1 
Schultz, Meta, Frau, niit Tochter, Kgl. Domäne Beeskow in der Mark, 
Eitel Friedrich — — — — — — — — — — 2 
Schwarz, Hans, Oberleutnant, Berlin, Haiderose — — — — 1 
Schnecke, Martin, Kaufm., Charlottenburg, Jesters Kaffeehaus — 1 
Schlüter, Robert, Kaufm., mit Frau, Stettin, Kaiser Wilhelm — — 2 
Schewitz, Hedwig, Frau Kaufm., Firchau, Ww. Friese — — — 1 
Schwarz, Lotte, Schülerin, Berlin, Tegge, Fischerstr. 8 — — — 1 
Schlundt, Marte, Frl., Ströbel, Reichsadler — — — — — 1 
Schultz-Engelhavd, Willy, Verlagsbuchhdl., mit Frau, Berlin, Irmela 2 
Schulvater, Louise, Frau, Charlottenburg, Reichsadler — — — 1 
Schilling, Richard, Kaufm., Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Schreiber, Rudolf, Kaufm., Stettin, Erika — — — — — — k 
Sternberg, Vera, Frau, Charlottenburg, Melanie — — — — 1 
Stübbe, Anna, Frau,- Berlin, Schmidt. Gartenstr. 29 — — — 1 
Stadt, Käthe, Düsseldorf, Eberts Kaffeehaus — — — s— — 1 
Stark, Karl, Reg.-Sekretär, mit Frau, Stralsund, Hubertus — — 2 
Stahel, Ella, Arztgattin, Kreuznach, Dünenschloß — — — — 1 
Stolle, Artur, Jntendantur-Assist.-Stellv., mit Frau, Stettin, Kron ¬ 
prinzessin Cecilie — — — — — — — — — — 2 
Stein, Eva, Kind, mit Bed., Berlin, Tip Top — — — — — 2 
Steinke, Erika, Kind, Wilmersdorf, Tip, Top — — — — — l 
Stoschuk, Olga, Kontoristin, Charlottenburg, Beatus ille — — 1 
Staub, Salo, Kaufnr., mit Frau, Berlin, Flora — — — — — 2 
Teske, Otto, Direktor, Berlin, Zunr Walfisch — — — — — 1 
Tümmler, Charlotte, Frau Fabrikbesitzer, mit Sohn, Prinz Heinrich 2 
Tauber, Else, Frau, mit Fam. u. Nichte, Kiel, Jaeger, Bismarckstr. 7 4 
Tippenhauer, Karl, Hauptm., Berlin, Gottfried — — — — — l 
Thiel, Franz, Kaufm., mit Fam., Stettin, Nußbaum — — — 4 
TisclM, Gertrud, Korrespondentin, Schöneberg, Splendid — — — 4 
Ulrich, Alice, Frl., Stettin, Hinz — — — — — — — — 1 
Victor, Margarethe und Betty, Geschw., Neutrebbin, Kaiser Wilhelm 2 
Balte, Albert, Oberleutnant, Berlin, Editha — — — — — 4 
Waldmann, Georg, Fabrikant, Berliu, Wartburg — — — — 4 
Weber, Emma, Buchhalterin, Berlin, Glücksburg — — — — l 
Wolff, Gustav, Rentier, mit Fam, Neukölln, Maria Theresia — — ? 
Wreschuer, Berthold, Fabrikant, mit Tochter, Berlin, Irmela — — 2 
Wahl, Elsa, Opernsängerin, Berlin, Splendid - — — — — l