
Smnmmdkl Aade-Anjeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr in See- und Solbad Swinemünde. 
Anzeigengebühren für die 4 gespaltene Petitzeiie od. deren Raum 
30 Pfg, für Kreisinsassen 20 Pfg. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstr^ße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Re. S4. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
BestcllungSgcbübr für die ganze Badezeit 2,b0 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bet allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Schriftleiter: Paul Loitz, Swinemünde. 
— - — — 7/7 ...„SllHi 
Mittwoch, den 3 l. Juli 1V18. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 9666 
Albrecht, Fanny, Fran, Hannover, Dünenschloß — — —— — 1 
Anschel, Moritz, Kanfnr., Charlottenburg ,Splendid — — — — 1 
Boettcher, Ernst, Fabrikant, mit Kind, Stettin, Splendid — — 2 
Böhm, Max, Brauereibesitzer, mit Fam., Berlin, Zum Walfisch ' — 5 
Böhm, Marie, Lichtenberg, Splendid — — — — — — — t 
Barthel, Elsa, Lehrerin, Treuen im Vogt!., Nagel, Lotseustr. 7 — 1 
Barth, Karl, Schmiedenleister, Buchholz b. Berlin, Bnsacker, Förderst r. 1 
Barth, Emma, Frau, Buchholz b. Berlin, Busacker, Färberstr. 40—1 
Barthel, Irina, Seminaristin, Leipzig-Reudnitz, Rothe, Lotsenstr. — 1 
Bansi, Mte, Greifswald, Brünslow, Kl. Markt 6 — — — — 1 
Berg, Erna, Bureaugehilfin, Berlin, Luck, Lotsenstr. 61 - — — 1 
Borkelow, Ludwig, Hannover, Aegir — — — — — — — 1 
Biese, Otto, Kaufm., Charlottenburg, Reichsadler — — — — 1 
Böttckzer, Johanna, Tegel, Reichsadler — — — — — — — 1 
Büge, Unna, Witwe, mit Tochter, Stettin, Lobach, Neueste. 17 2 
Bahlinger, Martha, Frau Fabrikbesitzer, mit Tochter, Breslau, 
Emma Louise — — — — — — — — — — — 2 
Barg, Herbert, Kind, mit Bed., Wilmersdorf, Park-Gasth. — — — 2 
Behdjet, Mehmed, Kaiser!. Türk. Major, Halensee, Strandburg — 1 
Behrens, Kurt, Fabrikbesitzer, mit Sohn, Berlin, Jesters Kaffeehaus 2 
Birkholz, Liesbeth, Frau Kaufm., mit Neffe, Schwerin, Emma Louise 2 
Beyreis, Julian, Frau, mit Sohu u. Bed., Stettin, Bernhard — — 3 
Behrendt, Grete, Frau Kaufm., mit Sohn, Stettin, Maria Theresia 2 
Biedermann, Paul, Lehrer, Bautzen in Sa„ Maria Theresia — — 1 
Bromine, Walter, Theater-Direktor, Berlin, Splendid — — — 1 
Beiger, Hildegard, Frl., Unna in Wests., Aegir — — — — — 1 
Baniecki, Frieda, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — — — .— 1 
v. Baudissen, Adolf, Graf, mit Gräfin, Berlin, Dünenschloß — — 2 
v. Baudissen, Wolf, Graf, Fahnenjunker, Parchim"in M, Dünenschloß 1 
Becker, Gertrud, Lehrerin, Schneidemühl, Trapp — — — — — 1 
Boden, Max, Stndent, Bernbruch b. Leipzig, Irmela — — — 1 
de Bourdeaux, Bernhard, Bankbeamter, mit Fam., Charlottenburg, 
Hubertus — — — — — - — — — — — — 3 
Varucksohn, Nosi, Frail, mit Tochter, Berlin, Lindner — — — 2 
Bortfeldt, Max, Paul, Ernst, Brüder, Magdeburg, Schloß Hohenzollern 3 
Brandt, Arthur, Hauptmann, Charlottenburg, Alberti — — — 1 
Baiuehl, Heinrich, Dentist, Parchim in Meckl., Vineta — — — 1 
Barthel, Johanna, Frau Kaufm., Chemnitz, Dünenschloß — — — 1 
Breitkreutz, Hede, Frau, Berlin, Kaiser Wilhelm — — — — 1 
Behnke, Paul, Lehrer, Gassen N.-L., Heureka — — — — — , 1 
Beigreen, Rudolph, Schüler, Breslau, Strandpalast — — — — 1 
Behrens, Alice und Lissi, Geschw., Berlin, Auguste Viktoria — 2 
Baumgarth, Irene, Friedenau, Pank, Dünenstr. 26 — — — — 1 
Clemens, Hans, Leutnant, Brückenau, Kaiser Wilhelm — — — 1 
Christionat, Friedrich, Kaufm., mit Fam., Berlin^ Splendid — — 3 
Detlefsen, Käthe, Lehrerin, Wilmersdorf, Seeschloß — — — — 1 
Djemil, Renzil, Gattin des Türkischen Botschafters, Berlin, Germania 1 
v. Twister, Elli, Frau, mit Schwester u. Kind, Frankfurt a. Oder, 
Ostsee-Gasth. — — — — — — — — — — — 3 
Diller, Benjamin, Kaufm., Charlottenburg, Tip Top — — — 1 
Djevad-Bey, Hassan, Leutnant, Potsdam, Splendid — — — — 1 
Diebitsch, Käte, Frau, Posen, Meeresstille — — — — — — 1 
Dietel, Martha, Frl., Dresden, Fortuna — — — — — — 1 
Dreißen, Karoline, Frau, mit Kind, Berlin, Glücksburg — — — 2 
Damerow, Ella, Frau, mit Sohn, Stettin, Schloß Hohenzollern — 2 
Dreßler, Elsa, Lehrerin, Gard a. O., Reichsadler — — — — 1 
Eicke, Robert, Rentier, mit Fam. u. Bed., Zehlendorf, Goldfried — 5 
Egzsenhardt, Heinz, Leutnant, Berlin, Klara — — — — — 1 
Erdmann, Franziska, Frau Kaufm., Stettin, Schiffmann — — — 1 
Eichhoff, Gertrud, Frau, mit Fam., Schöneberg, Witt, Neuestr. 9 — 3 
Funck, Richard, Rentner, mit Frau, Neubrandenburg, Neptun — — 2 
Frentz, Richard, Tramstow, Kr. Anklam, Seeschloß — — — — 1 
Fuhrmann, Südende b. Berlin, Zum Walfisch — — — — — 1 
Friedrich, Alma, Frau Rektor, mit Tochter, Spandau, Fortuna — 2 
Flemming, Karl, Fabrikbesitzer, Schönheide im Erzgeb., Ostsee-Gasth. 1 
Flemming, Rolf, stuck, jur., Schönheide im Erzgeb., Ostsee-Gasth. —1 
Fröhlich, E., Frl., Kempen in Posen, Hinz — — — — — — 1 
Funk, Margarete, Frau, Ober-Schöuelveide, Aus der Düne — — 1 
Faeder, Auguste, Rentiere, Berlin, Corona — — — — — — l 
Frank, Anna, Lehrerin, Hohensalza, Dresdener Hof — — — — 1 
Frank, Paul, Leutnant d. Res., Halle a. S., Dresdener Hof — — 1 
Freund, Leopold, Berlin, Vineta — — — — — — — — 1 
Freund, Lucie, Berlin, Bineta — — — — — — — — 1 
Geißler, Gertrud, Lehrerin, Letter b. Hannover, Fortuna — — 1 
Griente, Anneliese, Calbe a. Saale, Seeschloß — — — — — &gt; 
Gnade, Ferd., Pfarrer, mit Fra», Golluow, Eberts Kaffeehaus 2 
Witter, Irma, Frau Kaufm., mit Kind, Beilin, Berolina — — — 2 
Groß, Georg, Kaufm., Wittenberg, Bez. Halle, Splendid — - — 1 
Groth, Hertha und Charlotte, Geschw., nut Bed., Stettin, Lange, 
Friedenstratze 5 — — — — — — — — — — 3 
Ganz, Emil, Geheimrat, Berlin, Midgard — — — — — — 1 
v. Garnier, Otto, General, mit Fam., Stettin, Gertrud — — — 3 
Gerson, Georg, Kaufm., Berlin, Heleire — — — — — — — 1 
Hanspach, Arthur, .Rittergutsbesitzer, mit Fam., Oehlisch b. Zoblitz 
iir Sachsen, Trapp — — — — — — — — — — 3 
Hensel, Philippine ,Rentiere, Wriezen a. O., Toni — — — — 1 
Herrmann, Anna, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Emma Louise 2 
Henning, Ida, Frau, Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
Hübner, Max, Kaufm,, Berlin, Hilda — — — — — — — 1 
Henningsen, Hans, Rentier, Stettin, Bernhard — — — — — 1 
Harwitz, Irmgard, Lehrerin, Dresden, Trapp — — — — — 1 
Harzmann, Frida, Musiklehrerin, Köpenick, Trapp — — — — 1 
Hertel, Margarete, Kinderfrl., mit Kindern, Pirna, Dünenschloß — 4 
Hoffmann, Frieda, Lichtenberg, Prinz Eitel Friedrich — — — 1 
Hollmann, Wilhelm, Ingen., Gießen, Prinz Eitel Friedrich — — 1 
Horn, Charlotte, Frau, mit Kindern, Anklam, Merkur — — — 3 
Haase, Lisi, Frau, mit Fam. u. Bed., Tegel, Else — — — — — 4 
Heß, Erna, Charlottenburg, Seerings Gasth. — — — — — 1 
Haertel, Paul, 1K., Rechtsanwalt, mit Frau, Zwickau i. Sa., Sckiloß 
Hohenzollern — — — — — — — — — — — 2 
Herrig, Olga, Kinderfrl., Berlin, An de Waterkant — — — — 1 
Horchowski, Margarete, Frau, mit Sohn, Berlin, An de Waterkant — 2 
Holste, Gertrud, Frl., Stettin, Rose, Bolllverk — — — — — 1 
Hamburger, Martha, Arztfrau, mit Sohn u. Neffe, Strausberg bei 
Berlin, Deutsche Treue — — — — — — — — — 3 
Hamburger, Wally, Frau Kaufm., mit Fam. u. Bed., Stargard i. P., 
Luise — — — — — — — — — — — — 5 
Herrmann, Kurt, Generaldirektor, mit Fam. u. Bed., Leipzig, 
Ostsee-Gasth. — — — — — — — — — — — 4 
Herzog, Johanna, Frau, mit Tochter, Wollstein in Posen, Albrecht — 3 
Hollmann, Dagmar, Schülerin, Gießen, Kinderpflegeheim — — 1 
Jacobsohn, Else, Justizratsgattin, mit Sohn, Neukölln, Strandburg 2 
b. Janits, Karl, Ministerialbeamter, Budapest, Splendid — — — 1 
Junkermann, Fritz, Schauspieler, Berlin, Klara — — — — — 1 
Jochmus, Marie, Frau, Minden in Wests., Dünenschloß - — — 1 
Jachmann, Toni, Berlin, Jesters Kaffeehaus — — — — — 1 
Junghans, Jul., Geschäftsführer, m. Fam., Chemnitz, Böse, Moltkestr. 4 
Iven, Minna, Frau ,Ludwigslust, Seeschloß — — — — — 1 
Jlsberg, Berta, Frau, Berlin, Minii — — — — — — — 1 
Krüger, Helene, Gollnow, Eberts Kaffeehaus — — — — — 1 
Kramer, Bernhard, mit Fra», Berlin, Splendid — — — — — 2 
Kippe, Lucie, Frau, mit Sohn, Stettin, Krüger — — — — — 2 
Koerber, Heinrich, Sanitätsrat, Lichterfelde, Splendid — — — 1