
EU» 
. X Fi V -U 
Mmemnocr Kaot-Melgtr 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr in See- und Solbad Swinemüude 
Mittwoch, den 28. August 1^18 
Nr. 44 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstaltsn. 
Verantwortlicher Schriftleiter: Paul Loitz, Swinemüude. 
Anzeigengebühren für die 4 gespaltene Petitzetle od. deren Raum 
30 Pfg., für Kreisinsassen 20 Pfg. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraßc 5, — Fernsprechanschluß Nr. 874. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 17642 
Albrecht, Max, Kgl. Ersenbahn-Obersekr., Ratibor, Waldblick — — 1 
Aschmutat, Charlotte, Frau, Gr. Ziegenort, Lindner — — — 1 
Abraham, Frieda, Frau, mit Sohn, Berlin, Hohenstaufen — — 2 
Arndt, Paul, Staat!. Bureauhilfsassist., Morgrowitz, Posen, Arndt, 
Färber straße 2— — — — —' — — — — — — 1 
Bingner, Anita, Frau vsrw. Reg.-Rat, Berlin, Auf der Düne — — 1 
Bingner, Thea, Frl., Berlin, Auf der Düne — — — — — — 1 
Bischoff, Gertrud, Frl., Penkun, Daheim — - — — — — 1 
Borowski, Käthe, Berlin, Jesters Kaffeehaus — — — — — 1 
Bergmann, Sally, Spediteur, Schöneberg, Treptows Weinstuben — 1 
Bernheim, A., Frau Leutnant, Gutzkow, Splendid ----- 1 
v. Bieler, Harald, Or. jur., Referendar, Charlottenburg, Splendid — 1 
Bölke, Erich, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Luise — — — — — 2 
Bün, H., Oberarzt, mit Tochter, Stettin, Splendid — — — — 1 
v. Barnekow, Freiherr, aus dem Felde, Hygiea — — — — — 1 
Behrmann, Heinrich, Kaufm., Magdeburg, Trapp — - — — 1 
Bachrach, Bertha, Frau Sanitätsrat, Berlin, Schloß Hohenzollern — 1 
Berkowitz, Otto, Kaufm., Posen, Park-Gasth. — — — — — 1 
Bischoff, Paul, Rittergutsbesitzer, mit Frau, Clauswalde, Ostsee-Gasth. 2 
Brosowsky, Johanna, Neusalz, Aegir — — — — — — — 1 
Bachmann, Günther, Leutnant, aus dem Felde, Merkur - — — 1 
Baumgart, Anna, Schneiderin, Schwiebus, Viktoria Luise — — 1 
Baumgarten, Magda, Schauspielerin, Berlin, Splendid — — — 1 
Benemann, Else, Frau, Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Bergmann, Grete, Berlin, Treptows Weinstuben — — — — 1 
Bialla, Hedwig, Frau, Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Boß, Kurt, Kaufm., mit Frau, Wilmersdorf, Treptows Weinstuben 2 
Bäethcke, Ernst, Landgevichtsrat, m. Frau, Berlin, Schöneberg, Helene 2 
Blumenfold, M., Fabrikant, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Brodkar, Eduard, Kaufm., Allenstein, Splendid — — — — — 1 
Barowski, Wilh., Mag.-Jnsp., Breslau, Park-Gasth. — — — — 1 
Beseler, Fanny, Frau, Berlin, Wilhelmsruh — — — — — — 1 
Breitbarth, Minna, Frau, mit Fam. u. Bed., Breslau, Dresdener Hof 4 
Blumenfeld, Gustav, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — 1 
Bradt, Rich., Fabrikant, Berlin, Hohenstaufen — — — — — 1 
Bradt, M., Privatiere, Johannisthal, Hohenstaufen — — — — 1 
Barz, Wilhelm, Zollaufs. a. D., mit Frau, Demmin, Schüller, Waldstr. 2 
Blanke, Georg, Bankbeamter, M. Frau, Steglitz, Bngdahn, Bismarckstr. 2 
Cramm, Harro, Fabrikbesitzer, Neukölln, Splendid — — — — 1 
Cohn, Ella, Frau, Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
Cohn, Max, Or., Arzt, mit Fam. u. Bed., Berlin, Meereswarte — — 4 
Conitzer, Alexander, Kaufm,, mit Frau, Wilmersdorf, Meereswarte 2 
Charell, Erik, Künstler, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — 1 
do Carrange, Jose, span. Oberleutnant, Attaches der Kgl. Spanischen 
Botschaft, Berlin, Splendid — — — — — — — — 1 
Düimler, Margarete, Privatiere, Wilmersdorf, Helios — — — 1 
Dühring, Lisbeth, Schwester, Landsberg a. W., Germania — — — 1 
Dewischeit, Kathinka, Osterode, Ostpr., Dewischeit, Gartenstr. 16 — 1 
Duelberg, Paul, Verwaltungs-Direktor, Berlin, Ostsee-Gasth. — — 1 
Dittmann, Werner, Ochtmersleben, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Dilger, Erika, Kind, Berlin, Neptun — — — — — — — 1 
Engel, Robert, Kaufnr., mit Frau, Berlin, Berolina — — — — 2 
Ehlert, Rob., Betriebs-Direktor, m. Frau, Stargard i. P., Park-Gasth. 2 
v. Eickstedt, Freiherr, Fideikommißbesitzer, Slawikau, Kreis Ratibor, 
Ostsee-Gasth. — — — — — — — — — — — i 
Emisch, Luisita, Fabrikbes., mit Sohn, Luckenwalde, Schillcrhaus — 2 
Engler, Päula, Schwester, Prenzlau, Viktoria Luise — — — — 1 
Ehrenfried, Gustav, Rechtsanwalt, Charlottenburg, Auf der Düne — 1 
Eitner, Hans, Kaufm., mit Bed., Leipzig, Elise — — — — — 2 
Ebert, Rob., Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Eng-ström, Greta, Chemikerin, Berlin, Elise — — — — — 1 
Feuerstein, Heinrich, Schüler, Dresden, Splendid! — — — — 1 
v. Frobel, A., Oberleutnant a. D., Charlottenburg, Schloß am Meer 1 
Feimig, Margarete, Ww., Berlin, Heureka — — — — — — 1 
Fetzenfeld, Otto, Kgl. Steuersekretür, Stargard i. P., Kiehnbaum, — 1 
Fränkel, Lucie, Frau, Berlin, Splendid - — — — — — — 1 
Freischmidt, Lotte, Frl., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Frank, Charlotte, Irl., Schöneberg, Melanie — — — — — 1 
Frantz, Rcck-ard, Prokurist, Stettin, Reichsadler — — — — — l 
Fleischer, Georg, Fabrikant, Berlin, Eckstoß Hohenzollern — — — 1 
Göshler, Karl, Kaufm., Friedenau, Splendid — — — — — l 
Gramtsch Hanna, Berlin, Meereswarte — — — — — — l 
Grünberg, Eugen, Oberarzt d. Res., Berlin, Hubertus — — — l 
Gelhorn, Charlotte, Frau, Sckstabsen i. Mark, Haiderose — — — l 
Glöckner, Arthur, Kaufm., Schöneberg, Melanie — — — — — 1 
Gustarns, Madta, Frau, Landsberg a. W., Germania — — — l 
Groß, Fritz, Kaufm., mit Frau, Erfurt, Splendid — — — — 2 
Gradnauer, Blanka, Frau Kaufm., niit Tochter, Berlin, Wald u. See 2 
Gerson, Herrn., Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Gruske, Marie,. Frau, Gleiwitz, Reichsadler — — — — — 1 
Georgy, Erna, Frau Leutnant, Reinickendorf, Ella —. — — — 1 
Gerhardt, Fritz, Or., prakt. Arzt, mit Krau, Berlin, Splendid — 2 
Goldman», Werner, Schauspieler, mit Frau, Schöneberg, Splendid 2 
Herz, Agnes, Rentiere, Wilmersdorf, Tip Top — — — — — 1 
Hering, Anni, Frau, Halensee, Corona — — — — — — 1 
Hockwin, Elfriede, Künstlerin, Berlin, Elise — — — — — — 1 
Hell, Josef, Hauptmann, mit Frau, München, Hubertus — — — 2 
Hughes, Marg., Berlin, Neptun — — — — — — — — 1 
Heinen, Maria, Fran, mit Tochter, Köln, Splendid — — — — 2 
Hoffbauer, Richard, Or., Apotheker, m. Frau, Charlottenburg, Meeres- 
Warte — — — — — — — — — — — — 2 
Hemrich, Paul, mit Frau, Posen, M.elanie — — — — — — 2 
Hofmann, Berta, Schülerin, Berlin, Reichsadler — — — — — 1 
Hoppe, Berta, Fran Oberzahlmeister, Berlin, Reickstadler — — — l 
Haß, Minna, Auguste, Hermine, Gcschw., Pasewalk, Kronpr. Cecilie — 3 
Haack, Margarete, Charlottenburg, Am Kurpark — — — — — 1 
Hansen, Heinrich, Kaufm., Stettin, Dünensckstoß — — — — — 1 
Hansen, Margarethe, Privatiere, Flensburg, Dünenschloß — — — 1 
Heide, Adolf, Fabrikbesitzer, mit Fran, Schivelbein, Elise — — — 2 
Hausdorff, Paul, Kaufm., Charlottenburg, Park-Gasth. — — — 1 
Heubner, Willy, Kaufm., Wannsee, Park-Gasth. — — — — — 1 
Heine, Arthur, Leutnant, mit Frau, Brüssel, Splendid — — — 2 
Herz, Julius, Fabrikbesitzer, Aachen, Splendid — — — — — 1 
Haase, Maria, Hannover, Beatus ille — — — — — — — 1 
Hennig, Paul, Rendant, Belgarü, Hubertus — — — — — 1 
Hentsck)el, Elisabeth, Neusalz, Aegir — — — — — — — l 
Hoffnung, Lisbeth, Luckenwalde, Dresdener Hof — — — — 1 
Hoffnung, Rudolf, Student, Wilmersdorf, Dresdener Hof - — — 1 
Hagcnkotten, Erich, Bürgermeister, mit Frau, Bärwalde, Kaiser With. 2 
Heimann, Albert, Kaufm., mit Fam., Berlin, Germania — — — 3 
Janz, Malwine, Frau, Berlin, Elisabeth — — — — — — 1 
Jaenke, Willy, Bankvorstand, mit Fam., Burgstadt in Sa., Wilhelm« 3 
Jacob, Georg, Privatbeamter, mit Frau, Berlin, Splendid — — 2 
Jamrath, Edith, Schauspielerin, Stettin, Reickstadler — — — — 1 
Kluck, Lucie, Frau, Reinickendorf, Reichsadler — — — — — 1 
Koßack, Martha, Frau, Charlottenburg, Flora — — — — — 1 
Kellner, Martin, Schauspieler, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Kellner, Grete und Axel, Geschw., Berlin, Splendid — — — — 2 
Kinze, Franziska, Frau, mit Sohn, Schneidemühl, Lindner — — 2 
Kronheim, Elma, Rentiere, Wilmersdorf, Reick-Sadler — — — — 1 
Kaufmann, Karl, Kaufm., mit Frau, Stettin, Prinz Eitel Friedrich 2 
Kolbe, Albert, Oberbürgermeister, Stargard i. P., Dünensckstoß — — 1 
Knittel, Bruno, Fabrikant, mit Frau, Dresden, Splendid — — — 2