
Smilmüllder Sade-Anjeigtl 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr in See- und Solbad Swinemünde. 
Anzeigengebühren für die 4 gespaltene Petitzeile od. deren Raum 
30 Pfg, für Kreisinsassen 20 Pfg. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstrasze 5. — Fernsprechanschlnß Nr. 374. 
Rr. 25. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
VtstellungSgkbühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Schriftleiter: Paul Loitz, Swinemünde. 
Donnerstag, den 1. August 1918. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 10160 
Andersch, Charlotte, Schülerin, Charlottenburg, Strandpalast — 1 
Albu, Hugo, Kaufin., Berlin, Schmidts Gasth. — — — — — 1 
Brandt, Agnes, Kind, Pritter, Gartenstr. 27 — — — — — 1 
Bratmüller, Grete, Frau, mit Tochter, Altona, Schroder, Färberstr. 67 2 
Beuster, Marie, Frau Doktor, mit Kind, Berlin, Prinz. Eitel Friedrich 2 
Bamehl, Heinrich, Dentist, Parchim, Hohenzollernhof — — — l 
Berndt, Emma, Drogistin, Stettin, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
Brebech, Karl, Landwirt, Rittergut Garrenthin, Jeschkes Gasth. — 1 
Bluhm, Wilhelm, Leutnant d. Res., Stettin, Vater Jähn — — — 1 
Borckprt, Käthe, Frl., Stettin, Oehlkes Gasth. — — — — — 1 
Brötzmann, Karl, Stettin, Ortmanns Gasth. — — — — — l 
v. Bayer-Ehrenberg, Oberleutnant, Frankfurt a. O., Central-Gasth. 1 
Blumenreich, Isidor, Kausm., Stettin, Hygiea — — — — — 1 
Barkow, Hertha, Frau, mit Sohn, Niederschönhausen, Lindner — — 2 
Brenner, Erich, Kausm., mit Fam. u. Bed., Stettin, Vineta — — 6 
Bitter, Elly, Tänzerin, Charlottenburg, Herta — — — — — 1 
Bresin, Otto, Konditoreibesitzer, mit Frau, Stettin, Elise — — — 2 
Bukofzer, Karl, Reisender, Berlin, Vineta — .— — - — - 1 
Apotheker, Berlin, Fürst Bismarck — — — — 1 
Bernhard, Else, Greifswald, Steinhöfel, Bedastr. 10 — — — 1 
Bernhard, Trude, Greifswald, Steinhöfel, Bedastr. 10 — — — i 
Block, Inge, Kind, Stargard, Block, Bollwerk 49 — — — — 1 
Brandt, Johanna, Frl., Berlin, Volkmann, Königsstr. 29 — — 1 
Chinow, Gertrud, Stettin, Schloß Hohenzollern — — — — — 1 
Crüwell, Hans, Landwirt, Leipzig, An de Waterkant — — — — 1 
Cloidt, Gertrud, Stenotypistin, mit Kind, Lichtenberg, Germania — 2 
Czackowski, Meta, Frau, Celle, Gasth. Westend — — — — — 1 
Carins, Wolf, Vizefeldwebel, Leipzig, Preußenhos — — — — l 
Draeger, Emmy, Ww., mit Söhnen, Anklam, Kronprinzessin Cecilie 3 
Daniels, Magdalena, Lehrerin, Marburg a. Elbe, Daniels, Bedastr. 6 1 
Dietrich, Margot, Frau Doktor, mit Kind, Wilmersdorf, Bollwerk 14 2 
Dupuis, Laura, Frau, Stargard i. P., Schultz, Königsstr. 15 — — t 
Drews, Richard, Postsekretär, mit Frau, Berlin, Oehlkes Gasth. — 2 
Dickmann, August, mit Frau, Berlin, Gasth. Westend — — — 2 
Eichel, Hugo, Geh. Registrator im Reichs-Marine-Amt, Friedenau, 
Werner, Färberstr. 48 — — — — — — — — — 1 
Elert, Reinhold, Ober-Postassistent, Steglitz, Elert, Kl. Markt 2—1 
Enke, Felix, Landgerichtsrat, mit Fam. u. Bed., Radebeul b. Dresden, 
Nenestraße 24 — — — — — — — —- — — — 7 
Evert, Walter, Heine b. Hannover, Gasth. Westend — — — — 1 
Erbs, Walter, mit Frau, Neukölln, Gasth. Westend - - - — 2 
Fischribbe, Georg, Kraftfahrer, mit Frau, Berlin, Gasth. Westend — 2 
Fritze, Rudolf, Leutnant, Stettin, Väter Jahn — — — - — 1 
Flamming, Bruno, Kaufm., Berlin, Ortmanns Gasth. — — — l 
Fröhlich, Herm., Reg.-Sekretär, Frankfurt a. O., Ortmanns Gasth. 1 
Frank, Käthe, Frau Kaufm., mit Tochter u. Bed., Chemnitz, An de 
Waterkant — — — — — — — — — — — 3 
Fischer, Lucie, Frau, mit Kind, Treptow b. Berlin, Fischer, Swinestr. 2 
Flügel, Anna, Frau, mit Sohn, Friedenau, Gaude, Gartenstr. 26 — 2 
Förster, Fritz, Lehrer, mit Frau, Tremessen, Wolff, Bismarckstr. 9 — 2 
Frahm, Emma, Frl., Zinnowitz, Christi. Hospiz — — — — 1 
Fritz, Auguste, Ww., Pritter, Dabendorf, Kr. Teltow, Gartenstr. 27 1 
Ferrand, Erich, Kaufnr., Friedenau, Gasth. Zur Eisenbahn — — 1 
Günther, Hedwig, Frau, mit Kindern, Berlin, Stein, Gadebuschstr. 13 3 
Goetz, Heinrich, Fabrikdirektor, nut Frau, Clxnnnitz, Ostsee-Gasth. — 2 
Grüneberg, Emil, Fabrikant, mit Fam., Berlin, Jesters Kaffeehaus 4 
Gerson, Edith, Frl., Charlottenburg, Msabeth — — — — — l 
Günther, Marg, Chemikerin, Pankow, Gasth. Westend — — — 1 
Gottschalk, Erna, Schneiderin, Berlin, Vater Jahn — — — — 1 
Gottschalk, Olga, Schneiderin, Berlin, Vater Jahn — — - — 1 
Gerber, Arno, Frankfurt a. O„ Ortmanns Gesth. — — — — 1 
Grimm, Maria, Torgelow, Böttchers Gasch. — — — — — 1 
Gericke, Anna, Zehdenick in d. Rtark, Pfleger, Lotsenstr. 41 — — 1 
Gericke, Margarete, Frau, mit Sohn, Zehdenick in d. Mark, Pfleger, 
Lotsenstraße 41 — — — — — — — — — — 2 
Gerstenkorn, Franziska, Frau, mit Fann, Wilhelnishaven, Rohr, Gar- 
tenstraße 28 — — — — — — — — — — — 3 
Gesche, Alice, Kontoristin, Charlottenburg, Kästen, Lotsenstr. 25 — 1 
Glaß, Maria, Ww., Berlin, Schönebergstr. 8 — — — — — 1 
Gluche, Elli, Kind, Berlin, Kunzenbach, Weidenstr. 11 — — — 1 
Graese, Margenete, Frau, mit Sohn, Kärlshorst, Laarß, Neueste. 28 2 
Grünberg, Konrad, m. Frau, Treptow b. Berlin, Grünberg, KI. Markt 2 
Gerisch, Frieda, Hotelbesitzerin, Eibenstock, Hubertus — — — l 
Goldberg, Leopold, Oberarzt d. Res., Posen, Schloß Hohenzollern — 1 
Gottlieb, Eige, Frau, Berlin, Mini — — — — — — — l 
Gottlieb, Leiser, Kausm., mit Kindern, Berlin, Mimi — — — 3 
Grade, Martha, Frau, Stettin, Kleintämp, Eggebrechtstr. — — 1 
Gronemann, Paula, Frau Kaufm., mit Töchtern, Stettin, An de 
Waterkant — — — — — — — — — — — 3 
Gjunmert, Susanne, Frau, mit Fam., Stettin, Meyer, Krausestr. 6 3 
Gebauer, Margarete, Schülerin, Berlin, Tegge, Fischerstr. 8 - — 1 
Gehrmann, Frau, mit Fam., Greifswald, Dvmikowsky, Schultheißstr. 4 
Hartung, Kurt, Fabrikdirektor, Scholwin, Preußenhos — — — 1 
Haufendorf, Ernst, Maler, mit Frau, Stettin, Drei Kronen — — 2 
Hollack, Artur, Gymnasiast, Tempelhof, Gasch. Westeud — — — l 
Haupt, Marie, Stettin, Fürstenhof — — — — — — — l 
Haupt, Walter, Stettin, Fürstcnhof — — — — — — — 1 
Hindenburg, Wilhelm, Leutnant ü. Res., Friedenau, Preußenhos — 1 
Hayn, Helene, Lehrerin, Neupetershain, Gasch. Westend — — — 1 
Heine, Wilhelm, Nentiev, Berlin, Ortmanns Gasth. — — — — 1 
Hirsch, Frau, mit Töchtern, Schöneberg, Deutscl-er Kaiser — — — 3 
Höfer, Berta, HilfssäAvester, Jena, Hauptner, Lindrnftr. 8 — — 1 
Hoefs, Walter, Schüler, Stralsund, Kaufmann, Färberstr. 6 — — 1 
Hoffmann, Christel, Primanerin, Köslin, Hoffmann, Gr. Markt 8 1 
Homann, Helene, Frau, mit Tochter, Stettin, Hauff, Lotsenstr. 10 2 
Horn, Frieda, Schülerin, Stralsund, Eichberg, Gartenstr. 32 — — 1 
Hirschfeld, Hedwig, Frau Apotheker, mit Sohn, Berlin, Herkules — 2 
Herschberg, Hilma, Frau, mit Fam., Stettin, Eick-Klöckner, Königsstr. 4 
Hennig, Max, Reg.-Rat, Stettin, Preußenhof — — — — — 1 
Heinz, Emma, Schwester, Charlottenburg, Vineta — — — — 1 
Hertwig, Klara, Frau Stabsarzt, Gnesen, Erlenschloß — — — 1 
Hewald, Charlotte, Rittergutsbes., Charlottenburg, Vineta — — 1 
Hampe, Annie, Frau, Badresch b. Oertzenhof i. M.-Strelitz, Brünslow, 
Kl. Markt 6 — — — — — — — — — — — 1 
Hasee, Erika, Frl., Hamburg, Kroll, Blücherstr. 10 — — — — 1 
Heising, Günther, mit Frau u. Enkel, Pankow, Suckow, Färberstr. 27 3 
Heiter, Josef, Kaufm., Anklam, Bartelt, Gr. Kirchenstr. 17 — — 1 
Hel in, Gertrud, Zehdenick in d. Mark, Pfleger, Lotsenstr. 41 — — 1 
Henke, Margarete, Lehrerin, Stargard i. P., Henke, Fischerstr. 22—1 
Jacoby, Gertrud, Modistin, Berlin, Lotsenstr. 7 — — — — — 1 
Jancke, Helene, Neulietzegoncke, Janckc, Gartenstr. 30 — — — — 1 
Kramer, Charlotte, Fran, Neukölln, Boese, Lotsenstr. 41 — — — 1 
Krause, Gotthold, Lehrer, nut Tochter, Arnswalde, Schultz, Garten- 
straße 17n — — — — — — — — 2 
Kropp, Karl Heinz, Präparand, Anklam, Kropp, Gr. Kirchenstr. 25 1 
Krüger, Johanne, Frau, mit Sohn, Osnabrück, Krüger, Gr. Kirchen- 
straße 42 — — — — — — — — — — — — 2 
Koslowski, Lina, Frau Sekretär, Grünberg, Daheim — — — — 1 
Klopsch, Johannes, Rektor, Flatow in Westpr., Schmidts (siasth. — 1 
Krüger, Franz, Kaufm., nut Frau, Küstrin ,Jeschkrs Gasth. — — 2 
Kllhnert, Richard, Postbeamter, mit Fam., Dresden, Gasth. Westend 3 
Köhnke, Anna, Frau, mit Sohn, Torgelow, Ortmanns Gasth. — 2 
Krapp, Emmy, Wilmersdorf, Hohenstaufen ----- — — — 1