
Nr. 21. 
Name, Stand, Wohort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Donnerstag, den 25. Juli 1918 
Klein, Felix, Bankier, Berlin, An de Waterkant — — — — 
Krapp, Marie, Frau, mit Fann, Wilmersdorf, Hohenstaufen — — 
Kanitz, Alfred, Kaufm., mit Frau, Berlin, Park-Gasth. — — — 
Kirschmann, Leopold, Kaufm., Dir., mit Fam., Halensee, Klara — 
Kurtze, Else, Frau, mit Sohn, Berlin, Seerings Gasth. — — — 
Kayser, Margarete, Frau, mit Kind, Leipzig, Strandburg — — 
Klandt, Fritz, Geschäftsführer, nut Fam. und Bed., Wilmersdorf, 
Schmiegel — — — — — — — — — — — 
Kolczynski, Margarete, Charlottenburg, Krüger — — — — — 
Kauter, Frida, Tänzerin, Berlin, Splendid — — — — — 
Krämer, Lilli, Frl., Charlottenburg, Splendid — — — — — 
Kohlhardt, Toni, Kinder sei., Charlottenburg, Melanie — — — 
Klockow, Agnes, Frau, nut Fann, Landsberg a. W., Irmela — — 
Kreutzin, Marg., Frau, Stettin, Splendid — — — — — — 
Lerch, Isaak, Kaufm., Leipzig, Splendid — — — — — — 
Linde, Lisbeth, Lyzeallehrerin, Rastenburg, Haiderose — — — 
Lewy, Küthe, Berlin, Muni — — — — — — — — — 
Loewinsohn, Arel, Schüler, Seesen, Treptows Weinstuben — — 
Leue, Marg., Frl., Berlin, Splendid — — — — — — — 
Loewenstein, Joses, Kaufm., Brandenburg, Maria Theresia — — 
v. Lettow-Borbach, Ernst, Hauptmann, Berlin, Splendid — — — 
Lohrisch, Frieda, Postgehilfin, Gossen, Heureka — — — — — 
Listmann, Gertrud, Frau, nut Bed., Charlottenburg, Auf der Düne 
Lüders, Johannes, Hauslehrer, Rittergut Striesenow, Thoms, Bis» 
marckstrahe 11 — — — — — — — — — — — 
Lewisohn, Henriette, Frau, Berlin, Auf der Düne — - — — 
Mulhoff, Herbert, Unteroffz., Löberitz, Hubertus — — — — 
Middendorf, Marieto, Privatiere, Lichterfelde, Hygiea - — — 
Michaelis, Margot, Schülerin, Stettin, Friedensburg — — — 
Meier, Elisabeth, Frau Hotelbesitzer, Potsdam, Hubertus — — 
Munkel, Georg, Rittergutsbesitzer, mit Fam., Zachow, Hubertus — 
Mellin, Geschw., mit Begl. u. Bed., Berlin, Viktoria Luise — — 
Martins, Frieda, Frl., Dresden, Emma Louise — — - — — 
Mangoldt, Anni, Frl., Berlin, Lindner — — — — — — 
Meinte, Dorothea, Frl., Stettin, Kriesen, Bollwerk 2 — — — — 
Meißner, Hildegard, Schülerin, Stettin, Kriesen, Bollwerk 2 — — 
Malkewitz, Vera, Arztgattin, mit Fam., Stettin, Neptun — — — 
Marnsky, Käte, Frl., Berlin-Halensee, Seerings Gasth. — — — 
Möhring, Oskar, Konditoreibesitzer, mit Fam. u. Bed., Charlotten ¬ 
burg, Auf der Düne — — — — — — — — — 
Müller, Karl, Geheimrat, mi tFrau, Wilmersdorf, Auf der Düne —. 
Müller, Else, Frl., Berlin, Dresdener Hof — — — — — — 
Müller, Moritz, Apotheker, mit Fann, Charlottenburg, Dünenschlost 
Mendelsohn, Luise, Frau, nut Sohn, Schöneberg, Viktoria Luise — 
Müller, Wiltrud und Elfriede, Geschw., Kottbus, Goltz, Schultheißstr. 
Marx, Margarete, Frau, mit Kind und Bed., Wilmersdorf, Hygiea — 
Nentwich, Alfred, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Stettin, Irmela — — 
Neumann, Paul, Restaurateur, mit Fam., Stettin, Hilda — — 
Noack, Erna, Frl., Kottbus, Krüger — — — — — — — 
Niederwildzinski, Ignatius, Propst, Jarvtschiu, Kr. Pofen, Tip Top 
Neumann, Gertrud, Frau Landwirt, mit Fam. u. Bed., Olbersdorf, 
Trapp — — — — — — — — — — — — 
Nitschke, Martin, Bankbeamter, Görlitz, Salzmann, Fischerstr. 17 — 
Roller, Charlotte, Frau, Schwarzburg, Splendid — — — — 
Oelschläger, Herm., Leutnant d. Res., Garz, Kr. Ruppin, Seeschloh — 
Ohst, Anna, Schlächterfrau, Friedrichsfelde, Schäbethal, Friedenstr. 9 
Poeck, Bruno, Hotelsekretär, Berlin, Frida — — — — — — 
Plantier, Karl, Oberst, mit Fam., Erfurt, An de Waterkant — — 
Proskauer, Margarete, Frau Apotheker, mit F., Berlin, Park-Gasth. 
Paepke, Walter, Beamtenstellvertr., nut Fam., Berlin, Auf der Düne 
Pillmayer, Lucia, Frau, mit Fam., Guben, N.-L., Splendid — — 
Matzck, Robert, Ingen., Gleiwitz in Oberschi., Prinz Heinrich — — 
Petznick, Herta, Frl., Berlin, Hubertus — — — — — — 
Papesch, Antonie, Frau, nut Kindern, Chemnitz, Azurea — — — 
Psick, Max, Kaufnr., mit Fam., Berlin, Auf der Düne — — — 
Philippsba, Georg, Fabrikant, München, Splendid — — — — 
Quandt, Ella, Frau, Berlin, Prinz Heinrich — — — — — — 
Roth, Max, Fabrikbesitzer, Schöneberg, Hubertus — — — — 
Rosenthal, Josef, Kaufm., mit Fam., Berlin, Emden — — — 
Ruprecht, Else, Friedenau, Ostsee-Gasth. — — — — — — 
Rath, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Kaiser Wilhelm — — — 
Reiseler, H., Ingenieur, Berlin, Splendid — — — — — — 
Reim, P., Kaufm., mit Frau, Wilmersdorf, Splendid — — — 
Ritter, Karl, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — 
Röhner, Willy, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — 
Randan, Margarete, Frau, Charlottenburg, Lindner — — — — 
Reuscher, Fedor, Fahnenjunker, Stettin, Frida — — — — — 
Reinsch, Hedwig, Frau, Berlin, Dünenstr. 12a — — — — — 
Römer, Elsa, Frl., Eisenach Am Kurpark — — — — — — 
Richter, Franz, Kaufm., mit Fam., Fürstenwalde, Schloß am Meer 
v. Radeck, Walter, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — — 
Reinhardt, Alice, Frau Hauptmann, mit Sohn, Berlin, Ostsee-Gasth. 
Riedel, Elise, Frau, mit Fam. u. Bed., Dresden, Auguste Viktoria — 
Reinhardt, Olli, Frau Hauptmann, Minden in Wests., Dünenschlost — 
Roese, Ottomar, Oberleutnant, aus dem Felde, Dünenschlost — — 1 
Rieger, Anna, Frau, Weitzensee, Emden — — — — — — i 
Subklew, Kurt, Kaufm., Anklam, Anna Friederike — — — — 1 
Simon, Regine, Frau, Berlin, Ella — — — — — — — 1 
Spanger, Martha, Kindermädchen, Charlottenburg, Ella — — — 1 
Sommer, Selma, Frau, Berlin, Auf der Düne — — — — — 1 
Sasse, Mia, Schülerin, Greifswald, Fortuna — — — — — 1 
Sonntag, Otto, Kaufm., Stettin, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Silber, Felix, Kaufm., mit Fam., Wilmersdorf, Jesters Kaffeehaus 4 
Sehl, Alfred, Kaufm., Eibenstock in Sa., Hubertus — — — — 1 
Sachs, Gust., Kaufm., mit Sohn, Berlin, Barbarossa — — — 2 
Szykier, Jean, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Sörensen, Hedwig, Frau Oberleutn., Mit Bed., Schöneberg, Schloß 
Hohenzollern — — — — — — — — — — — 3 
Sandmann, Gerhardt, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Auf der 
Dime — — — — — —&gt; — — — — — — 2 
Speyer, Herm., Kaufm., Halensee, Ursula — — — — — — 1 
Sahib, Hulda, Schlächterfrau, m. Fam., Neukölln, Haar, Königsstr. 17 3 
Sallmann, Elsbeth und Edith, Geschw., Berlin, Dorfhaus — — — 2 
Schwieger, Geh. Ober-Postdirektor, Stettin, Dünenschlost — — 1 
Schröder, Martha, Schülerin, Tempelhof, Torfhaus — — — — 1 
Schneider, Jlfa, Schülerin, Rewahl i. P., Waldschloß — — — — 1 
Schult, Lisbeth, Hausmädchen, Friedenau, v. Bitow, Lindenstr. 1—1 
Schlitze, Gertrud, Kind, Berlin, RaMbow, Lotsenstr. 48 — — — 1 
Schlanzke, Frieda, Buchhalterin, Lichterfelde, ? — — — 4 
Schilling, Eduard, Juwelier, mit Fam., Berlin, Deutsche Treue — 3 
Schulz, Luise, Frl., Schöneberg, Splendid — — — — — — 1 
Schäfer, L., Frau, mit Fam. u. Bed., Herkules — — — — — 4 
Schilf, Helene, Frl., Berlin, Anna — — — — — — — — 1 
Schindler, Elise, Frl., Berlin, Ella — — — — — — — 1 
Schulz, Klara, Ww., Steglitz, Herkules — — — — — — — 1 
Schwarz, Paul, Rentier, Glasewitz b. Dresden, Melanie — — — 1 
Schulz, Marie, Frau, mit Sohn, Schenkendobern, Goethe, Lotsenstr. 2 
Schulze, Max, Lehrer, mit Fam., Berlin, Dahms, Gartenstr. 14—3 
Schala, Frau Sanitätsrat, m. Tochter, Oeder'au in Sa., Christi. Hospiz 2 
Schaefer, Annemarie, Frau, Stettin, Splendid — — — — — 1 
Schury, Wilhelm, Karlsruhe, Splendid — — — — — — 1 
Schwartz, Hedwig, Frau, mit Bed., Stettin, Germania — — — 4 
Stilke, Margot, Frau Rittmeister, mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, 
Glückauf — — — — — — — — — — — — 4 
Stühmke, Gertrud, Modistin, Stettin, Bismarckstr. 12 — — — 1 
Sternberg, Edgar und Astrid, Geschw., Charlottenburg, Melanie — 2 
Stück, Elise, Frau, Stettin, Wiese — — — — — — — — 1 
Storbeck, Kurt, Bankbeamter, mit Fam, Lichterfelde, Plesch, Bollw. 15 4 
Steinbeck, Schwester, Wiesbaden, An de Waterkant — — — — 1 
Steffen, Erich, Seminarist, Löcknitz, Steffen — — — — — 1 
Stolzmann, Rost, Frl., Posen, Corona — — — — — — . — 1 
v. Strachwitz, Hans, Major a. D., Gleiwitz, Herkules — — — — 1 
Stöppel, Erna, Buchhalterin, Posen, Meeresstille — — — — 1 
Tischler, Emma, Frau, mit Tochter, Stettin, Auf der Düne — — 2 
Tormann, Elly, Frau, Jäckelsbruch b. Wriezen a. O., Irmela — — 1 
Thursch, Israel, Ingen., mit Fam., Berlin, Emden — — — — 3 
Teichmann, Edith, Berlin, Olesch, Friedrichstr. 6 — — — — 1 
v. Thümen, Eberhard, Oberleutnant, Berlin, Splendid — — — 1 
Tilly, Karl, CafStier, Hindenburg, Splendid — — — — — 1 
Tews, Otto, Kaufm., Stettin, Schloß Hohenzollern — — — — 1 
Thiems, Robert, mit Frau, Aschersleben, Hubertus — — — — 2 
Unze, Hertha, Frl., Charlottenburg, Splendid — — — — — 1 
Uckermann, Edith, Schallspielerin, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — 1 
Ulbvich, Heinrich, Fabrikbes., m. Frau u. Enkelkindern, Oederau i. Sa., 
Luise — — — — — — — — — — — — 7 
Voigt, Margarete, Privatiere, Berlin, Azurea — — — — "— 1 
Vogelsang, Berta, Modistin, Berlin, Seeschloß — — — — — 1 
Vick, Elsa, Frau Kaufm, mit Tochter, Braunschweig, Käthe — — 2 
Vogt, Hertha, Schülerin, Berlin, Torfhaus — — — — — — 1 
Voigt, Irmgard, Berlin, Azurea — — — — — — — — 1 
de Vries, Frieda, Frau, mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, Ella — 4 
Weinberg, Hugo, Zahnarzt, mit Frau, Dortmund, Ostsee-Gasth. — 2 
Werner, Martin, Berlin, Prinz Heinrich — — — — — — 1 
Wenzlaff, Martha, Stettin, Pank, Königsstr. 2 — — — — — 1 
Wersche, Hans, Kaufm., Berlin, Reichsadler — — — — — — 1 
Wolff, Emil, Sergt., ? Freia — — — — — — — 1 
Warncke, Annaliese, Frl., Berlin, Höhne, Eggebrechtstr. 3 — — — 1 
Wachsmuth, Friedrich, l&gt;r. ing., Schöneberg, Seeschlotz — — — 1 
Wartenberger, Charlotte, Frau, mit Kind u. Bed., Charlottenburg, 
Strandburg — — — — --- — — — — — — 3 
Walzer, Marie, Frau Doktor, Wiesbaden, Splendid — — — — 1 
Werner, Frieda, Frau, nut Sohn, Charlottenburg, Meeresstille — 2 
Wurlt, C., Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — — — 1 
Wienrich, Margarete, Hauswirtschaftslehrerin, Neukölln, Am! Kurpark 1 
Wittmoser, Hanna, Stenotypistin, Ostrolenka, Splendid — — — 1 
Wiebe, Heinrich, Leutnant d. Res., Stettin, Hubertus — — — 1 
Zuck, Edgar, vr, weck., Oberarzt, aus dem Felde, Splendid — — 1 
v. Zachert, Friedrich, Rentier, Berlin, Ostsee-Gasth, — — — — 1 
1 
3 
2 
3 
2 
2 
4 
1 
1 
1 
1 
3 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
3 
8 
1 
1 
1 
1 
3 
1 
7 
2 
1 
3 
2 
2 
3 
3 
3 
1 
1 
4 
1 
1 
1 
1 
1 
4 
4 
4 
3 
1 
1 
3 
3 
1 
1 
1 
3 
1 
2 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
3 
1 
2 
4 
1