
Nr. 36. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Sonnabend, den 17. August 1918 
Kausler, Ella, vanck. pdN., Grünewald, Hohenstaufen — — — 1 
Kubga, Lucy, Bromberg, Wolff — — — — - — — — 1 
Kaletta, Max, Leutnant d. R., Stettin, Kaiser Wilhelni - — — 1 
Kaliebe, Emma, Frau, mit Kind, Holm b. Treptow a. R., Helene — 2 
Kannenberg, Dora, Buchhalterin, Stettin, Splendid — i 
Kelch, Anny, Sekretärin, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Krüger, Lotte, Fräulein, Bitterfeld, Seeschloß — — — — — 1 
Korpalus, Jeny, Frau Justizrat, mit Familie n. Bedienung, Breslau, 
Ostsee-Gasth. — — — — — — — — — 5 
Kugler, Juliette, Schönberg, Ostsee-Gasth. — — — — — — i 
Kutbach, Paul, Direktor, Berlin, Melanie — — — — — — 1 
Kipp, Marie, Witwe, Berlin, Augusta-Viktoria — — — — — i 
Konsath, Marie, Sängerin, Grunewald, Babette — — — — 1 
Kramer, Bernhard, mit Frau, Berlin, Splendid — — — — 2 
Karabasch, Adolf, Kaufmann, Berlin, Schloß Hohenzollern — — 1 
Kretschmer, Wilhelm, Zugführer, mit Frau, Frankfurt a. O., Eden — 2 
Kamphausen, Emilie u. Martha, Anrath b. Krefeld, Fürst Bismarck — 2 
Lerke, Max, Kaufmann, Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Lippert, Ottilie, Frau, Stettin, Elise — — — — — — — 1 
Lipplie, Dorothea, Frau Kaufmann, mit Kind, Dresden-Strehlau, 
Haiderose — — — — — — — — — — 2 
Lortz, Max, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Parkhalle — — — 2 
Lehmann, Th., Kaufmann, Königsberg, Albrecht — — — — 1 
Luche, Selma, Putzmacherin, Stettin, Laarß, Kl. Marktstr. 4 — — 1 
Lewin, Martha, Frau, Charlottenburg, Wöbel, Friedenstr. 7 — — 1 
Liese, Clara, Frau, Wildenbruch i. Pom., Schloß Hohenzollern — 1 
Lemke, Emil, Fabrikbesitzer, Elbing, Barbarossa — - — — 1 
Lemke, Alfred, Kaufmann, Elbing, Barbarossa — — — — - 1 
Lustig, Bianka, Frau, mit Tochter, Gleiwitz (O.-Schl.), Maritima — 2 
Luckey, Erna, Schwester vom Noten Kreuz, Bad Soden, Barbarossa 1 
Löhr, Robert, Kaufmann, mit Frau, Halberstadt, Waldsrieden — 2 
von Lekow, Wilhelma, Frau Rittmeister, Zapplau, Kr. Guhrau (Schles.), 
Haiderose — — — — — — — — — — 1 
Maschke, Anna, Frau, mit Kindern, Berlin, Eberts Kaffeehaus 3 
Merzig, Wilhelm, Pionier, aus dem Felde, Eberts Kaffeehaus — 1 
Milentz, Albert, Geh. Justizrat, mit Frau u. Bed., Berlin, Diana — 3 
Milentz, Ottilie, Witwe, Charlottenburg, Diana — — . — — 1 
Mix, Gerhard, Staatsanwalt, mit Familie, Wilmersdorf, Fortuna — 3 
Morre, Ernst, Oberleutnant, Oranienburg, Berlin, Splendid — — 1 
Marotzke, Wilhelm, Unteroffizier, Berlin, Favorit — — — — 1 
Meyer, Ernst, Kaufmann, mit Frau, Hamburg, Steffen — — — 2 
Mindner, Elisabeth, Frau, mit Kind, Guhrau (Schles.), Haidervse — 2 
Metzner, Werner, Student, Neukölln, Reichsadler — — — — 1 
Mascow, Hertha, Fräulein, Finkenwalde, Wald und See — — 1 
Martini, Martin, Theateragent, mit Frau, Berlin, Zum Walfisch — 2 
Maaß, Rudolf, Leutnant, aus dem Felde, Strandburg — — — 1 
Matzke, Richard, Fabrikant, Luckenwalde, Maritima — — —— 1 
Meyer, Tony, Schwester vom Roten Kreuz, Wiesbaden, Barbarossa 1 
Meier, Georg, Bankbeamter, Altdamm, Prinz Eitel Friedrich — 1 
Martienßen, Olga, Frau Privatiere, Stettin, Barbarossa — — — 1 
Naake, Max, Sekretär, mit Frau, Grunewald, Toni — — — 2 
Niestroy, Arthur, Baumeister, Bismarckhütte, Splendid — — — 1 
Neumann, Elisabeth, Frau Geheimrat, Neubrandenburg, Glückauf — 1 
Neugebauer, Ida, Rentiere, mit Tochter, Wilmersdorf, Barbarossa 2 
Neddemeyer, Gustav, Direktor, Berlin, Hohenstaufen — — — 1 
Oettel, Grete, Frau, mit Sohn, Spandau, Hinz — — — — 2 
Opitz, Gerhard, Schüler, Liebertwolkwitz, Rothe, Lotsenstr. 21 — — 1 
Pähler, Elsbeth, Bürogehülfin, Berlin, Aegir — — — — — 1 
Pech, Frieda, Privatsekretärin, Berlin, Aegir — — — — — 1 
Pietzke, Ernst, Leutnant d. R., Stettin, Möwe — — — — — 1 
Prisak, Max, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Mimi — — — — 2 
Plett, Emil, Oberleutnant, m. Frau, Wilhelmshaven, An de Waterkant 2 
Prange, Nest, Schülerin, Neubrandenburg, Luise — — — — 1 
Pulvermacher, Berthold, Sanitätsrat, Berlin, Helios — — — 1 
Papke, Marta, Berlin, Papke, Waldstraße 22 — — - — — 1 
Piltz, Erna, Konzertsängerin, Eisenach, Helene — — — — — 1 
Pincus, Ellen und Rosel, Charlottenburg, Helene — — — —- 2 
Pohle, Elly, Schwester vom Roten Kreuz, Wiesbaden, Barbarossa — 1 
Pieper, Franz, vr., Kaufmann, Düsseldorf, Auf der Düne — — 1 
Preußer, Martha, Frau, mit Sohn, Berlin, Auf der Düne — — 2 
Pillandt, Max, Leutnant u. Adjutant i. d. Flugzengmeisterei, Adlershof, 
Wolf— — — — — — — — — — — r 
Ouednau, Marie, Frau, Duisburg, Toni — — — — — — 1 
Quandt, Elisabeth, Frau Fabrikbesitzer, mit Kindern und Bedienung, 
Wittstock, Neptun — — — — — —— — — 4 
Rosenbach, Helma, Frau, mit Kind, Neukalen (Mark), Bartelt, Gr. 
Kirchenstr. 17 -x — — — — — — — — ,2 
Räbiger, Frau Geheimrat, mit Sohn u. Bedienung, Wilmersdorf, Auf 
-er Dürte — — — — — — — — — — 4 
Runge, Reinhold, Hauptmann d. L., Berlin, Schloß Hohenzollern — 1 
Reitzenstein, Franz, Exzellenz, mit Familie, Charlottenburg, Frieda 3 
de Rocke, Erich, Ftlmingenieur, m. Frau, Neukölln, Eberts Kaffeehaus 2 
Rosenberg, Siegfried, Kaufmann, Stettin, Hinz — — — — 1 
Roßmann, Richard, Hauptmann, Altdamm, Park-Gasth. — — — 1 
Roggow, Ida, Frau Bäckermeister, mit Sohn, Stettin, Wanda — 2 
Reichert, Margarete, Frau Kaufmann, mit Söhnen, Wriezen, Steffen 3 
Rieger-Preußin, Olga, Fräulein, Kadlewe b. Hermstedt, Haiderose — 1 ! 
Ritter, Anna, Frau Prof, vr., mit Sohn, Berlin, Haiderose — — 2 
Radke, Marie und Gertrud, Geschw., Döbitz i. Pom., Forstreuter, 
Gadebuschstraße 12— — — — — — — — 2 
Roggenstroh, Elisabeth, Frau, mit Kind, Steglitz, Vieth, Swinestr. 13 2 
Sahlke, Frida, Expedientin, Berlin, Risch, Weidenstr. 6 — — — 1 
Seefeldt, Marie, Frau, mit Sohn, Knoblauch, Klara -- — — 1 
Salomon, Regina, Klavierlehrerin, Thorn, Vineta — — — — 1 
Seif, Käte, Direktrice, Stettin, Ella — — — — — — — 1 
Saldsieder, Margarete, Buchhalterin, Stettin, Splendid — — — 1 
Silbermann, David, Kaufmann, Schöneberg, Helene — — — 1 
von Schulenburg, Günther, Leutnant, Oldenburg, Park-Gasth.— — 1 
von Schulz, Hans Joachim, Leut. z. S., ? Diana — — — — 1 
Schulz, Antonie, Frau, mit Sohn, Eberswalde, Favorit — — — 2 
Schmidt, Emma, Geh. Oberfinanzrätin, Berlin, Neptun — — — 1 
Schäfer, Emil, Fabrikant, Berlin, Dresdener Hof — — — — 1 
Scharm, Richard, Ingenieur, Stettin, Hertha — — — — — 1 
Schey, Sally, Kaufmann, Charlottenburg, Kaiser Wilhelm — — 1 
Schieren, Sally, Kaufmann, Düsseldorf, Splendid — — — — 1 
Schlesinger, Hans, Kaufmann, Schöneberg, Schloß Hohenzollern — 1 
Schliep, Martin, vr. jur., Referendar, Wilmersdorf, Fortuna — — 1 
Schreiber, Willi, Opernsänger, Berlin, Glückauf — — — — 1 
Schönfeldt, Lucie, Privatiere, Köpenick, Splendid — — — — 1 
Schütze, Käthe, Frau Hauptmann, mit Tochter, Cottbus N/L-, Favorit 2 
Schmidt, Elisabeth und Frieda, Geschw., Neukölln, Vera — — — 2 
Schulvater, Curt, stuck, pbil., Berlin, Barbarossa — — — — 1 
Schmalz, Elli, Stettin, ? — — — — — — — — — 1 
Schreiber, Willi, Opernsänger, Schöneberg, Hertha — — — — 1 
Schäfer, Charlotte, Geh. Sanitätsratgattin, m. Tochter, Charlottenburg, 
Nußbaum — — — — — — — — — , — 2 
Schiffen, Paul, Direktor, Bismarckhütte, Splendid — — — — 1 
Schmidt. Alb,, Geh. Reg.-Rat, mit Familie, Gotha, Dresdener Hof 3 
Schmidt-Schmarsow, Paul, Oberleutnant, Schmarsow, Kreis Schlawe, 
Zum Walfisch — — — — — — — — — 1 
Schönfeldt, Otto, Staatsanwaltschaftssekret., m. Fam., Rothe, Lotsenstr. 4 
Stephan, Helene, Frau Kaufmann, Dresden, Haiderose — — — 1 
Strege, Margarete, Frau, mit Sohn, Stettin, Favorit — — — 2 
Strom, Alice, Frau, mit Sohn, Charlottenburg, Döbel, Friedenstr. 7 2 
Stock, Wilhelm, Hauptmann, Halle, Splendid — — — — — 1 
Stier, Hanna, Buchhalterin, Eberswalde, Christl. Hospiz — — — 1 
Stucken, Elsbeth, Rentiere, Wilmersdorf, Irmela — — — — 1 
Stark, August, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Seerings Gasth. — — 2 
Stark, Hedwig, Privatiere, Trebbin, Seerings Gasth. — — — 1 
Steyer, Max, Kaufmann, mit Frau, Charlottenburg, Hygiea .— 2 
Skeinmann, Alfr., Kapellmstr. u. Kgl. Kammercellist, Eisenach, Helene 1 
Strack, Paul, Kaufmann, Magdeburg, Lotte — — — — — 1 
Streicher, Margarete, Frau, mit Kindern, Halberstadt, Waldfrieden 3 
Streletzky, Eva, Frau Direktor, mit Familie, Wilmersdorf, Germania 4 
Tichelmann, Ludwig, Studienrat, Prof, vr., Duisbueg, Toni — — 1 
Teege, Ludwig, Frau, Stettin, Europäischer Hof — — — — 1 
Tomsdorf, Eduard, Berlin, Hohenstaufen — — — — — — 1 
Taverne, Leo, Kaufmann, Stettin, Splendid — — — — — 1 
Tichauer, Magda und Erna, Geschw., Berlin, Kaffeehaus Jester — 2 
Thursch, I., Ingenieur, Berlin, Emden — — — — — — 1 
Völker, Else, Frau, mit Familie, Stettin, Lotte — — - — 3 
Voß, Karl, Leutnant d. R., Stettin, Prinz Eitel Friedrich — — 1 
Vent, Käte, vr. mock., mit Familie, Stettin, Steffen — — — 4 
Wertheim, Franz, Kaufmann, mit Fam. n. Bed., Grunewald, Ursula 4 
Witte, Emma, Stenotypistin, Berlin, Aegir — — — — — 1 
Wittkowski, Rich., vr. jur., Rechtsanwalt, mit Sohn, Berlin, Krasucki 2 
Wolf, Paula, Frau, Stettin, Ella — — — — — — — 1 
von Wnuk-Lipinski, Josepha, Fräulein, Gollu (Westpr.), Schmiege! — 1 
Wilde, Else, Fräulein, Posen, Trapp — — — — — — 1 
Wolfgramm, Waldemar, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Ella — 3 
Weber, Else, Frau Major, mit Sohn, Buhrau (Schles.), Haiderose — 2 
Warning, Margarete, Schülerin, Ruhlsdorf, Grewe, Gartenstr. 26 — 1 
Wolff, Clara, Frau, mit Sohn, Berlin, Krüger — — — — 2 
Winde, Paul, Ingenieur, mit Frau, Schöneberg, Seeschloß — — 2 
Warschauer, Paula, Privatiere, Berlin, Auf der Düne — — — 1 
Weidemann, Ella, Fräulein, Posen, Waldesruh — — — — 1 
Weiß, Otto, Zivilingenieur, mit Frau, Halensee, Prinz Eitel Friedrich 2 
Zierenberg, Rosa, Fräulein, Berlin, Meereswarte — - -- — 1 
Zangenmeister, Wilh., Prof. vr. mock.. Marburg, Auf der Düne — 1 
Zeimann, Hugo, Chemiker, Charlottenburg, Prinz Eitel Friedrich — 1 
Zielinski), Hermann, Kaufmann, Charlottenburg, Dresdener Hof — 1 
Zenke, Frau Kaufmann, mit Tochter, Stettin, Diana — — — 2 
Summe 14747 
Hiervon Kurgäste 5230 
Passanten 9517