
Nr. 33. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Mittwoch, den 14. August 1918. 
Keil, Kurt, Kaufm., Leipzig, Treptows Weinstuben — — — — 1 
Kiefer, Heinrich, Schüler, Dresden, Treptows Weinstuben — — — 1 
Knigge, Otto, Apotheker, Tiegershof in Westpr., Hubertus — — 1 
Kochmann, Max, Kaufm., mit Fam., Berlin, Hubertus — — — 3 
Kohlmeyer, Ursula, Chemikerin, Berlin, Eberls Kaffeehaus — — 1 
Krull, Alma und Elfriede, Geschw., Templin, Eberts Kaffeehaus — 2 
Kruse, John, Flieger, Berlin, Anna Lisa — — — — — — 1 
Kühne, Pqul, Direktor, mit Sohn, Berlin, Albrecht — — — — 2 
Kummerow, Franz, Fabrikbesitzer, Stettin, Eberts Kaffeehaus — 1 
Kracht, Käte, Frl., Anklam, Fürst Bismarck — — — — — — .1 
Krämer, Elise, Verkäuferin, Berlin, NorddeutMr Hof — — — 1 
Koppen, Elisabeth und Emmi, Stettin, Drei Kronen — — — — 2 
Krenz, Johannes, prakt. Tierarzt, mit Fam., Züllchow, Eberts Kaffech. 2 
Krist, Friedrich, Direktor d. städt. Wohlfahrtsamts, m. Sohn, Spandau, 
Elise — — — — — — — — — — — — 2 
Karpinsky, Marg., Buchhalterin, Bralitz, Splendid — — — — 1 
Klopsch, Franz, Einkäufer, mit Fam., Berlin, Emma Louise — — 4 
Koehler, E., Frau Doktor, mit Fam., Königswusterhausen, Kronprin ¬ 
zessin Cecilie — — — — — — — — — — — 4 
Kühn, Marg., Frau Rittergutsbesitzer, mit Fam., Frauenhagen, Kreis 
Angermünde, Hinz — — — — — — — — — — 3 
Kleinfeldt, Arthur, Fabrikbesitzer, Berlin, Splendid — — — — 1 
Kolski, Anna, Frau Fabrikbesitzer, mit Fam., Eichwalde, Krasucki — 4 
Kaschka, Küthe, Frau, mit Sohn, Grünewald, Prinz Eitel Friedrich 2 
Kiraly, R-, Kaufm., mit Frau, Grunewald, Schmiegel — — — 2 
Klose, Friedrich', KapitänleutN. d. Res., Wilmersdorf, Eberts Kaffeeh. 1 
Knaus, Richard, Direktor, mit Frau, Kattowitz, Schl ost Hohenzollern 2 
Konbenetz, Johann, Kaufm., Neubrandenburg, Eberts Kaffeehaus — 1 
Kojow, Hedwig, Frau, mit Fam., Steglitz, Dresdener Hof — — — 6 
Krämer, Erich, Student, Berlin-, Splendid — — — — — — 1 
Krebs, Elfriede, Frl., Kattowitz, Deutsche Treue — — — — — 1 
Linden, Nuscha, Kind, Friedenau, Maria Theresia — — — 1 
Lambrecht, Erna, Buchhalterin, Stettin, Glücksburg — — — — 1 
Löwenstein, Charlotte, Schülerin, Steglitz, Kinderpflegeheim — — 1 
Lefkowitz, Gifa, Beamtin, Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Lüdtke, Emma, Wilmersdorf, Wilhelms — — — — — — 1 
Lehmann, Theobald, Privatier, Coswig in Sa., Hubertus — — 1 
v. Lüder, Georg, Major, aus dem Felde, Emden — — — — 1 
iück, Ernst, Kaufm., Reinerz in Schief., Jeschkes Gasth. — — — 1 
'ieyerhardt, Käte, Frl., Berlin, Hubertus — — — — — — 1 
letzner, Alex, Kaufm., mit Frau, Neukölln, Reichsadler — — — 2 
lundt, Georg, mit Frau, Luckenwalde, Dresdener Hof — — — 2 
endelsohn, Rudolf, Kaufnr., Berlin, Drei Kronen — — — — 1 
endelsohn, Martin, Kaufm., Berlin, Drei Kronen — — — — 1 
eher, Otto, Arzt, Berlin, Möwe — — — — — — — — 1 
Ugdan, Olga, Frau, mit Sohn, Berlin, Vineta — — — — — 2 
Itzke, Bertha, Frl., Berlin, Nehls, Gr. Mrchenstr. 31 — — — 1 
, cher, Frau Stabsarzt, mit Fan«, u. Bed., Berlin, Park-Gasth. — 4 
/&gt;einck, Elly, Stettin, Splendid — — — — — — — — 1 
Rittler, Siegfried, Kaufm., Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — t 
Nalosik, Sarotta, Privatiere, Lichtenberg, Dresdener Hof — —. 1 
-tanke, Charlotte, Kind, Friedenau, Maria Theresia — — — — 1 
-lütter, Helene, Lehrerin, Berlin, Eden — — — — — — 1 
. Manteuffel, Günther, Freiherr, Berlin, Merkur — — — — 1 
-lajtas, Hedwig, Frau, Berlin, Arminius — — — — — — 1 
-luzalewski, Marga, Frau Kaufm., init Fain., Stettin, Flora — — 3 
lnwratzki, Josef, Kaufm., mit Sohn, Siemianowitz, Waldblick — — 2 
lager, Elsa, Frau, mit Kind, Berlin, Splendid — — — — — 2 
lolte, Else, Frau, Berlin, Oehlkes Gasth. — — — — — — 1 
leubaur, Franz, Generalsekretär, Wilinersdorf, Oehlkes Gasth. — 1 
euberg, Heinrich, Kiel, Fürstenhof — — — — — — — 1 
erweck, Martha, Buchhalterin, Posen, Zu« Eisenbahn — — — 1 
eumann, Dorothea, Jrpu, mit Tochter, Berlin, Trapp — — — 2 
Oertzen, Ilse, Charlottenburg, Kaiser Wilhelm — — — — 1 
Platen, Julius, Gras, mit Gräfin, Weißer Hirsch b. Dresden, 
Armfnius — — -- — — — — — — — — 2 
renglowitz, Hugo, Oberpostassistent, Niederschönhausen, Schloß Hohen- 
zollern — — — — — — — — — — — — 1 
aul, Anna, Frl., Berlin, Hinz — — — — — — — — 1 
äul, Grete, Trude, Luise, Geschw., Pasewalk, Daheim — — — 3 
eisker, Willy, Landgerichtsvast I)r. jur., Wilmersdorf, Wilhelms — 1 
ilder, Rosalie, Frau, mit Tochter, Berlin, Annaburg — — — 2 
röpper, Ida, Ww., Dortmund, Hygiea — — — — — — 1 
tcher, Leon, Betriebsleiter, mit Frau, Berlin, Vineta — — — 2 
rycer, Ida, Privatiere, Bralitz, Splendid — — — — — — l 
sth, Else, Frau, mit Fam., Berlin, Corona — — — — — 5 
-bewald, Lene, Pasewalk, Daheim — — — — — — — 1 
'tzlaff, Käte, Privatiere, Berlin, Splendid — — — — — — 1 
ebe, August, Ingen., Berlin, Schloß Hohenzollern — — — — 1 
&gt;sner, Therese, Frau Kaufm., mit Fam., Berlin Barbarossa — — 3 
wdatz, Paul, Kaufm., Schlawe, Hubertus — — — — — — 1 
inte, Walter, Fleischer, Stettin, Oehlkes Gasth. — — — — 1 
wtheri, Bruno, Elektriker, Kiel, Böttchers Gasth. — — — — 1 
stowsky, Artur, Elbing, Böttchers Gasth. — — — — — 1 
Sugies, Richard, Bremen, Böttchers Gasth. — — — — — — 1 
Sperling, Berta, Telegr.-Gehilfin, Gleiwitz, Freia — — — — 1 
Sand, Marie, Frau Sanitätsrat, nut Fam., Stettin, Kaiser Wilhelm 3 
Sachs, Walther, Fabrikant, Chemnitz, Beatus ille — — — — 1 
Sann, Karl, Seifenfabrikant, Woldenberg, Nm., Wolff — — — 4 
Sann, Georg, Student, Leutnant, aus dein Felde, Wolff — — 1 
Sydower, Margarete, Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
Solle, Meta, Frau, Berlin, Irmela — — — — — — — 1 
Salberg, Ilse, Schülerin, Köln a. Rh., Azurea — — — — — 1 
Sanft, Fritz, Lehrer, Prienhausen, Kr. Naugard, Eberts Kaffeehaus 1 
Sann, Otto, Stettin, Oehlkes Gasth. — — — — — — — 1 
Schubert, Marianne, Chemikerin, Klein Wanzleben, Friedensburg — 1 
Schubert, Paul, Kaufm., Berlin, Helios — — — — — — ,1 
Schwandst Alfred, Kaufm., mit Frau, Landsberg a. W-, Eden — 2 
Schirrmacher, Arthur, Kaufim, Berlin, Drei Kronen — — — 1 
Schlingmann, Karl, Leutnant, Stettin, Central-Gasth. — — — 1 
Schneider, Kurt, Kaufm., Berlin, Central-Gasth. — — — — 1 
Schön, Lina, Beamtin, Berlin, Central-Gasth. — — — — — 1 
Schnitzler, Herbert, Sanitätsrat, mit Frau, Stettin, Central-Gasth. — 2 
Schnetzelst Hildegard, Frl., Berlin, Dünenschloß — — — — — 1 
Schultz, Grete, Frau, mit Tochter, Frankfurt a. O., Barbarossa — 2 
Schramke, Anna, Frau, Berlin, Nehls, Gr. Kirchenstr. 31 — — — 1 
Schälicke, Hanni, Frl., Wriezen a. Oder, Luise — — — — — 1 
Schilder, Gertrud, Verwaltungs-Gehilfin, Ober-Glogau, Freia — 1 
Schmidt, Lilli, Frl., Stargard i. P., Nirvana — — — — — 1 
Schmidt, Hedwig, Frl., Berlin, Nirvana — — — — — — 1 
Schulz, Gertrud, Frl., Berlin, Arminius — — — — — — 1 
Schultz, Rosa, Weißensee, Schloß Hohenzollern — — — — — 1 
Schlesinger, Helene, Frau, Berlin, Hubertus — — — — — — 1 
Schmidt, Johanna, Frl., Pankow, Reichsadler — — — — — 1 
Schlunk, Eva, Kind, Berlin, Merkur — — — — — — — 1 
Schluttig, Elisabeth, Frl., Berlin, Herkules — — — — — — 1 
Steinloeg, Richard, Bankbeamter, nut Sohn, Berlin, Schlveriner Hof 2 
Steppat, Fr., Kaufmann, mit Frau, Berlin, Haegers Gasth. — — 2 
Stubenrauch, Will)., Kriegsgerichtsrat, in. Fr., Stettin, Central-Gasth. 2 
Strasburg, Max, Berlin, Central-Gasth. — — — — — — 1 
Streffer, Martin, Bankier, mit Frau, Berlin, Riebe, Kurparkstr. 19 2 
Steidl-Franke, Luise, Frau, mit Tochter, Berlin, Deutschs Treue — 2 
Stange, Richard, Rechtsanwalt, mit Frau, Stettin, Strandpalast — 2 
Steckhan, Marie, Frau, mit Kindern, Schöneberg, Eden — — — 4 
Steckmann, Kaufm., Berlin, Herta — — — — — — — — 1 
Steinke, August, Werkmeister, mit Frau, Berlin, Ortmanns Gasth. 2 
Struckmann, Fritz, Stadthagen, Böttchers Gasth. — — - — 1 
Stein, Hugo und Erich Brüder, Berlin, Drei Kronen — — — 2 
Steffen, Otto, Kaufim, Stettin, Drei Kronen — — — — — 1 
Urbschat, Gustav, Kaufm., Berlin, Auf der Düne — — — — I 
Thulike, Hans, Oberleutnant, Schöneberg, Am Kurpark — — — l 
Thieke, Else, Templin, Uckerm., Eberts Kaffeehaus — — — — 1 
Türke, Richard, Leutnant, mit Frau, Dresden, Anna Lisa — — 2 
Thieme, Paul, Amtsrichter, Culm in Westpr., Germania — — 1 
Vogel, Friedrich, Beamter, Brüssel, Waldblick — — — — — 1 
Vogel, Erich, Kaufm., Wilmersdorf, Splendid — — — — — 1 
Virchow, Martha, Schneiderin, Berlin, Hilda — — — — — 1 
Voigt, Charlotte, Frl., Spandau, Undine — — — — — — 1 
Woytasch Else, Röntgenfchw., Stettin, Strandpalast — — — — 1 
Wachsmann, Eduard, Kaufm., mit Frau, Stettin, Flora — — 2 
Wolffsohn, Georg, vr., Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. 2 
Waterkant, Herm., Rektor, Stettin, Böttchers Gasth. — — — 1 
Wiechert, Bruno, Monteur, Elbing, Böttchers Gasth. — — — — 1 
Walther, Willy, Kaufm., Pielberg in Pom., Drei Kronen — — — 1 
Werner, Otto, Kaufm., mit Frau, Laatziger Ablage, Drei Kronen — 2 
Wegner, Charlotte, Buchhalterin, Stettin, Freia — — — — 1 
Weichbrodt, Marg,, Frau Gutsbesitzer, mit Kindern, Warnckow, Möwe 3 
Wolff, Rosa, Frau, Berlin, Haiderose — — — — — — — 1 
Wölkevling, Hedwig, Frau Kfm., mit Sohn, Stargard i. P., Nirvana 2 
Warmuth, Rich., Fabrikbesitzer, mit Fam. u. Bed., Dresden, Merkur 4 
v. Wienskowski, Eva, Frau Hauptmann, Grunow, Kr. Angermünde, 
Glücksburg — — — — — — — — — — — 1 
Wollmann, Ernestine, Ww., Berlin, Viktoria Luise — — — — 1 
Wundohl, Benj., Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Werder, Selma, Frau, Küstrin, Corona — — — — — — 1 
Wagner, Anna, Frau, mit Sohn, Berlin, Hubertus — — — — 2 
Wenzel, Philipp, Kaufm., mit Fann, Dresden, Hubertus — — 5 
Winter, Erna, Templin in d. Uckerm., Eberls Kaffeehaus — — 1 
v. Zech, Karl, Baron, Beuthen in Oberschl., Splendid — — — 1 
Ziekursch, Georg, Student, Breslau, Strandburg — — — — 1 
Zschalig, Werner, Schüler, Berlin, Herta — — — — — — 1 
v. Zeddelmann, Elise, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Strandburg 2 
Zimmermann, Hanny, Frl., Berlin, Schloß Hohenzollern —- — — 1 
Summe 13467 
Hiervon Kurgäste 7629 
Passanten 5838