
Nr. 6. 
Name, Stand, Wohort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Montag den 24. Juni 1918. 
Jacobi, Hermann, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Friedensburg — 3 
Jakobeit, Meta, Fräulein, Berlin, An de Waterkant — — 1 
Jacobsohn, Max, Kaufmann, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Jäger, Karl, Bäckermeister, Stettin, Maria Theresia — — — i 
Jäger, Elsbeth, Fräulein, Stettin, Waldesruh — — — — — i 
Joachim, Max, Fabrikbesitzer, Schöneberg, Splendid — — — 1 
Joachimsthal, Siegfried, Kaufmann, mit Sohn, Berlin, Ella — — 2 
Jacobs, Wolfgang, Schüler, Altenburg, Kinderpflegeheim — — 1 
Jacobsohn, Hilde, Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
Janne, Grete, sind, pbil., Cözenick, Hubertus — — — — — 1 
Jentzsch, Margarete, Fräulein, Wittenberg, Prinz Heinrich — — 1 
Julius, Wilhelmine, Frau, Königsberg, Seeblick - — — — 1 
Jubelski, Salo, Kaufmann, m. Familie u. Bedienung, Charlottenburg 
Deutsche Treue — — — — — — — — g 
Jädicke, Emilie, Bücherrevisorin, mit Neffen, Tempelhof, Parkhalle 2 
Juhl, Werner, Kgl. Oberamtmann, mit Frau, Sassentin, Walfisch — 2 
Jacobsohn, Herbert und Marianne, Geschw., Prenzlau, Viktoria Luise 2 
Kolwitz, Karl, Segelmacher, Berlin, Schmidt's Gasth. — — — i 
Manche, Wilhelm, Kaufmann, Stettin, Drei Kronen — — — 1 
Klöpper, Luise, Lehrerin, Hamborn a. Rh., Westend-Gasth. — — 1 
Knuth, Joachim, Schüler, Finkenwalde, Drei Kronen — — — i 
Krebs, Karl, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Hohenstaufen — — 2 
Kasten, Elise, Frau, Spandau, Parkhalle - — — — — — 1 
Kröger, Gertrud, Fräulein, Berlin 15, Kaffeehaus Jester — — 1 
Küpper, Konrad, Jntendantur-Offiz.-Stellv., m. Frau, Stettin, Vineta 1 
Klose, Margarethe, Fräulein, Berlin, Freia — — — — — 1 
Kobzlinski, Eugen, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Parkhaus — — 2 
Krüsel, Rudolf, Ober-Postasststent, mit Familie, Altdamm, Steinhöfel 
Bedastr. 10 — — — — — — — — — 3 
Kundt, Robert, Berlin, Vineta — — — — — — — — 1 
Keller, Gertrud, Fräulein, Frauendorf i. Pom., Krasucki — — — i 
Karbe, Else, Rentiere, Schöneberg, Am Meer — — — — — 1 
Karbe, Hans, Oberleutnant a. d. Felde, Am Meer — — — — I 
Köster, Hedwig, Fräulein, Liepe a. Usedom, Köster, Moltkestr. 18 — 1 
Kutschwalski, Elise, O. L., Freystadt (Westp.) Knschmalski, Färberstr. 54 1 
Köbke, Ilse, Fräulein, Dresden, Dresdener Hof — — — — l 
Kersten, Bertha, Frau Bäckermeister, Schöneberg, Dresdener Hof — 1 
Kupfer, Rosa, Frau, mit Kind, Berlin, Nußbaum — — — — 2 
Kahlow, Elfriede, Fräulein, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — 1 
Karg, Otto, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Dresdener Hof — — 3 
Kosrenski, K., vr. jur., mit Frau, Berlin lV 30, Vineta — — 2 
v. Knobeldorff, Adelheid u. Hertha, Geschw., Karlshorst, An de Waterkant 2 
Krohne, Otto, Kaufmann, mit Tochter, Granzow U.-M., Parkhaus — 2 
Kollat, Gertrud, Redakteur, m. Fam., Janowitz i. Posen, Erlenschloß 3 
Kant, Wally und Betty, Geschwister, Stettin, Am Meer — — — 2 
Kaul, Martha, Frau, mit Familie, Berlin, Waldblick — — — 3 
Koseck, Thea, Fräulein, mit Bedienung, Hannover, Emma Louise — 2 
Kröning, Kurt, Kaufmann, Stralsund, Schloß Hohenzollern — — 1 
Kucharsky, Salo, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Ella — — — 2 
v. Kalckurik, Margarete, sind. pkil., Wilmersdorf, Hubertus — — 1 
v. Kleist, Georg, Privatier, Berlin, Splendid - — — — — i 
Krieger, Hans, Oberleutnant a. d. Felde, Hubertus — — — 1 
Kolski, Frieda, Frau, m. Fam. u. Bed., Charlottenburg, Krasucki — 5 
Klose, Willi, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Drei Kronen — — 2 
Kohn, Joseph, Kaufmann, Frankfurt a. M-, Preußenhof — — — 1 
Knaup, Ludwig, Leutnant d. R., mit Frau, Würzburg, Walfisch — 2 
Koglin, Karl, Viehhändler, m. Frau, Stargard, Walfisch — — 2 
Kaumann, Edwin, vr. Pastor, m. Fam. u. Bed., Neukölln, Merkur 4 
Kleinmann, Lucie, Fräulein, Landsberg a. W., An de Waterkant — 1 
Lambeck, Frieda, Frau, Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Löwenstein, Selma, Frau, mit Tochter, Berlin, Berolina — — 2 
Lowtnsohn, Kurt, vr., Apotheker, mit Frau, Berlin, Splendid — 2 
Lemcke, Otto, Rittmeister, mil Frau, Pragsdorf, Glückauf — — 2 
Lehmann, Klara, Frau, mit Tochter, Berlin, Steffen — — — 2 
Landsberg, Bruno, Kaufmann, mit Kind, Stettin, Strandburg — 2 
Lanfert, Richard, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Strandburg — 4 
Lüdke, Therese, Rentiere, Stettin, Heim, Friedenstr. 6s, — — — 1 
Lindner, Ernst, Offizier, Stettin, Dresdener Hof — — — — i 
Lünsen, Werner, A., Torgelow, Deutsche Treue — — — — 1 
Lünsen, Erna, Fräulein, Torgelow, Deutsche Tr«ue — — — — 1 
Lüttke, Paul, Sattler, Berlin, Schmidt's Gasth. — — — — 1 
Lange, Kaufmann, Berlin, Kleist's Gasth. — — — — — — i 
Löffler, Elfriede, Zeichnerin, Berlin, Westend-Gasth. — — — — 1 
v. Look, Willi, Duisberg a. Rh., Schweriner Hof — — — — 1 
Loth, Max, Kaufmann, Berlin, Zum Deutschen Kaiser - — — 1 
Lüdtke, Hertha, Kontoristin, Stettin-Bredow, Radtke, Lotsenstr. 571 1 
Mükly, Erna, Buchhalterin, Berlin, Schmidt's Gasth. — — — 1 
Mauzke, Franz, Kaufmann, mit Frau, Schöneberg, Wiese — — 2 
Mittelstedt, Albert, Rentier, Zehlendorf, Kleist's Gasth. — — — 1 
Müller, Georg, Leutnant, a. d. Felde, Vineta — — — — — 1 
Meßmer, Emil, Berlin, Kaiser Wilhelm — — — — — — 1 
Meyerfeldt, Maria, Kind, mit Bedienung, Charlottenburg, Steffen — 2 
v. Milchwttz, Margot, Schauspielerin, Berlin, Park-Gasth. — — 1 
Michalak, Margarete, Frau, Hohen-Neuendorf bei Berlin, Ziepa, Gr. 
Kirchenstraße 93 — — — — — — 1 
Mankenberg, Helmuth, Fabrikant, Stettin, Schloß Hohenzollern — 1 
Meister, Ernst, Geh. Justiz-Rat, mit Familie, Stettin, Prinz Ettel 
Friedrich — — — — — — — — — — 4 
v. Merkatz, Gustav, Ober-Ingenieur, mit Familie, (?) Luise — — 3 
Mükly, Adolf, Banklehrling, Berlin, Schmidt's Gasth. — — — 1 
Meyer, Richard, Kaufmann, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Müller, Georg, Holzhändler, mit Frau, Berlin, Deutsche Treue — 2 
Müller, Gerda, Berlin-Westend, Am Kurpark — — — — — 1 
Meyer, Agnes, stud. pin!., Charlottenburg, Hubertus — — — 1 
Meier, Wilhelm, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Elise — — — 2 
Milferstädt, Johanna, Bürogehilfin, Königsberg, Albrecht— — — 1 
Meß, Erna, Direktrice, Berlin, Hubertus — — — — — — 1 
Mulach, Helmut, mit Frau, Berlin, Drei Kronen — — — — 2 
Meyerfeldt, Elise, Frau, Stettin, Schmidt's Gasth. — — — — 1 
Meyerfeldt, Hermann, Tapeziermstr., m. Frau, Stettin, Schmidt's Gasth. 2 
Mittelstädt, Otto, Kiel, Jeschke's Gasth. — — — — — — 1 
Meister, Viktoria, Halensee, Strandpalast —- — — — — — 1 
Mallow, Elisabeth, Fräulein, Frankfurt a. O, Lotte — — — 1 
Müller, Wilhelm, Leutnant d. R., Hamburg, Walfisch — — — 1 
Mikeler, Margarete, Frau, m. Familie u. Bedienung, Berlin, Zander 
Friedenstr. 7 — — — — — — — — — 4 
Moritz, Alice, Berlin, Parkhaus - — - - — — — 1 
Neumann, Charlotte, Klein-Below b. Jarmen, Dresdener Hof — 1 
Nordmann, M., Hilfsschwester v. R. K., Halberstadt, Lazarett, Haiderose 1 
Neufeld, Albert, Kaufmann, Berlin, Hohenstaufen — — — — 1 
Nadolny, Gottlieb, Rentier, Berlin, Midgrad — — — — — 1 
Nierling, Helmuth, Monteur, Berlin, Krüger — - — — — 1 
Nerlich, Ernst, Kreiskommunalsekretär, m. Frau, Stettin, Jeschke's Gasth. 2 
Ortelli, Viktoria, Frau, mit Kind, Sonneberg, Nußbaum— — — 2 
Ohlmüller, Friedrich, Ober-Ingenieur, Charlottenburg, Neptun — 1 
Ostermann, Karl, Leutnant, Stettin, Meereswarte — — - — 1 
Oftermann, Leopold, vr., Fabrikant, m. Fam., Hamburg, Meereswarte 3 
Otto, Margarete, Fräulein, Spandau, Park-Halle — — — — 1 
Palons, Jos., Fabrikbesitzer, m. Fam. u. Bed., Berlin, Dresdener Hof 4 
Podehl, Marie, Fran Konditoreibesitzer, Schöneberg, Deutsche Treue 1 
Posener, Moritz, Kaufmann, mit Familie, Breslau, Ostsee-Gasth. — 3 
Proskauer, Felix, vr., mit Frau, Berlin, Haiderose — — — 2 
Paul«. Joh., Leutnant, Stettin, Jeschke's Gasth. — — — — 1 
v. Podewils, Klaus, Militärhilfsrichter, Stettin, Zentral-Gasth. — 1 
Preck, Hugo, Leutnant, Usedom, Jeschke's Gasth. — — — — 1 
Preck, Walter, Offizier-Stellvertreter, Berlin, Jeschke's Gasth. — — 1 
Pohl, Kurt, Fabrikbesitzer, mit Frau, Sorau N. L., Walfisch — — 2 
Pechmann, Johanna, Fräulein, Berlin, Zander, Friedenstr. — — 1 
Pöplau, Bernhard, Magistrats-Assistent, mit Familie, (?) Am.Meer^-Ä- 
Puhl, Wilhelm, Bankbeamter, niit Frau, Potsdam, Meereswarte — 2 
Platz, Otto, Gärtnereibesitzer, Charlottenburg, Walfisch — - — 1 
Ptach, Rosa, Berlin-Tempelhof, Am Meer — — — — — 1 
Püschel, Richard, Landmesser, Stettin, Schmidt's Gasth. — — — 1 
Pafemann, Otto, Kaufm., m. Tochter, Magdeburg, Schloß Hohenzollern 2 
Päglow, Elsbeth, Kanzleigehilsin, Stettin, Radtke, Lotsenstr. 57—1 
Rendelmann, G., Frau, mit Kind, Gollnow, Rendelmann, Fischerstr. 31 2 
Rehahn, Adolf, Kaufmann, Allenstein, Ostsee-Gasth. — — — 1 
Rosenow, Emmy, Bankbeamtin, Stettin, Hohensee, Bedastr. 8 — — 1 
Reißmann, Karl, Artist, mit Frau, Berlin, Wiese — — — — 2 
Radeke, Else, Witwe, Deutsch-Krone, Wiese — — — — — 1 
Radtke, Frieda, Telegr., Dramburg i. Pom., Helios — — — 1 
Reinhold, Luise, Frau, mit Tochter, Berlin, Annaburg — — — 2 
Rietsch, Minna, Götz i. Mark, Europäischer Hof — — — — 1 
Nintaben, Ludwig, vr., Potsdam, Drei Kronen — — — — 1 
Reuter, Gertrud, Rentiere, Charlottenburg, Dresdener Hof — — 1 
Reuter, Charlotte, Rentiere, Charlottenburg, Dresdener Hof — — 1 
Reuter, Kaufmann, mit Frau, Finkenwalde, Albrecht — — — 2 
Ritzka, Elisabeth, Bankbeamtin, Frauendorf b. Stettin, Am Meer — 1 
Süreth, Willi, Fabrikbesitzer, mit Familie, Plattenthal b. Wiesa i. Sa., 
Elisabeth - — — — — — — — - — 5 
Siebner, Margarete, Fräulein, Stettin, Silesia — — — — — 1 
Sander, Bernhard, Fabrikbesitzer, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — 1 
Sievers, Helmut und Günther, Leipzig, Martha Elfehaus — — 2 
v. Samolinski, Stefan, Direktor, Berlin, Strandburg — — — 1 
Siebert, Elise, Berlin, Prinz Heinrich — — — — — — 1 
Siefert, Anny, Expedientin, (?) Eden — — — — — — 1 
Schmidt, Else, Fräulein, Schöneberg, Aegir — — — — — 4 
Schedlich, Hans, Direktor, mit Frau, Friedenau, Ostsee-Gasth. - 2 
Schirmer, Friedel, Bürobeamtin, Neukölln, Deutsche Treue — — 1 
Schmidt, Maria, Privatiers, Leipzig, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Schröder, Irma, Berlin, Dresdener Hof — — — — — — 1 
Schröder, Emmy, Prtvatiere, Hubertus — — — — — — 1 
Schmidt, Friedrich, Leutnant d. R., Oldenburg, Jeschke's Gasth. — 1 
Schneider, Julius, Kaufmann, Breslau, Preutzenhof — — — 1 
Schultz, Emil, Lehrer, Hamborn, Drei Kronen — — — — — 1 
Schröder, Dorothea, Fräulein, Berlin, Meeresstille — — — — 1 
Schenk, Hedwig, Witwe, Berlin, Möller, Lotsenstr. 36 — — — 1 
Schenk, Agnes, Stenotypistin, Berlin, Möller, Lotsenstr. 36 — — 1 
Schmidt, Erna, Beamtin, Halensee, Reichsadler — — — — 1 
Schröder, Max, Leutnant d. L., mit Familie, Krekow, Am Meer — 8 
Schultz, Frau Rentiere, Altefähre (Rügen), Kaffeehaus Jester — — 1 
Strafen, Walter, Rittergutsbesitzer, mit Frau, Lichtenberg, Hubertus 2