
Nr. 1. 
Name, Stand, Wohort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremde». 
Donnerstag, den 6, Juni 1918. 
Harzmann, Ewald, Juwelier, Kottbus, Tip-Top — — — — 
Herrmann, Albert, Rentier, mit Frau, Stettin, Merkur — — — 
Hellwig, Friedrich, Bankvorsteher, mit Familie, Berlin, Beatus ille — 
Hoeppner, Minna, Oberin, Berlin, Reichsadler— — — — 
Hiedler, Ida, Kgl. Preuß. Kammersängerin, Berlin, Hohenstaufen — 
Hildebrand, Leopold, Hauptmann, mit Frau, Spandau, Corona — 
Hintze, Paul, Kalifmann, Stettin, Preutzenhof — — — — — 
Hirt, Albrecht, vr. zur., Stettin, Preußenhof — — — — — 
Hock, Rudolf, Wilmersdorf, Stephanie — — — — — — 
Höfig, Auguste, Frau Privatiere, Stettin, Schloß Hohenzollern — 
Höfig, Ilka, Stettin, Schloß Hohenzollern — — — — — — 
Hoffmann, Frieda, Kontoristin, Berlin, Parkhalle — — — — 
Hoffmann, Gertrud, Frau Oberlehrer, Schlawe i. Pom., Freya — 
Hoge, Ernst, Gutsbesitzer, Lormannshagen, Ostsee-Gasth. — — — 
Hohmann, Elisabeth, Sekretärin, Kutzerow b. Holzendorf, Glückauf — 
Holste, Fritz, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Hohenstaufen — — 
Heiland, Hern:., Buchdruckereibesitzer, mit Familie, Stargard i. Pom., 
St. Hubertus — — — — — — — — — 
Heilborn, Herbert,, Laboratoriumschef, Schöneberg, Ostsee-Gasth. — 
Heilfron, Adolf, Dentist, mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — 
Heimke, Friedrich, Wolgast, Haegers Gasth. — — — — — 
Hein, Heinrich, Justizrat, Naugard, Walfisch — — - — — 
Heinz, Eva, Schwester, Charlottenburg, Hohenstaufen — — — 
Heitzsch, Emma, Frau, Braunschweig, Seeschloß — — — — — 
Heitzsch, Unteroffizier, Braunschweig, Seeschloß — — — — — 
Hellmund, Walter, Bankprokurist, Berlin, Stephanie— — — — 
Hennig, Max, Stettin, Ostsee-Gasth. — — — — — — — 
Hening, Fritz, mit Frau, Park-Gasth. — — — — — — 
Hertz, Karl, Kaufmann, mit Tochter, Deutscher Kaiser — — — 
Herzstein, Erna, Frau, Schöneberg, Ostsee-Gasth. — — — — 
Hesse, Paul, Fabrikdirektor, mit Frau, Stralsund, Krasucki — — 
Hagen, Elisabeth, Frau, Stettin, Irmela — — — — — — 
Hahn, Hermann, Direktor, mit Familie, Stettin, Tip-Top — — 
Hampel, Marie, Buchhalterin, Berlin, Seeschloß — — — — 
Hamps, Fr., Bauführer, Nordholz, Jeschkes Gasth. — — — — 
Hancke, Albrecht, Ober-Jnsp., Dt.-Piekar. Dom., Seeschloß — — 
Hauff, Hugo, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Friedensburg — — 
Hansen, Heinrich, Schiffsmakler, mit Frau, Stettin, Strandburg — 
Haroska, Franz, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — — - 
Hauswaldt, Martha, Kindergärtnerin, Greifswald (?) — — — 
Havemann, Margarete, Fräulein, Stettin, Hohenstaufen — — — 
Hebetha, Hugo, Stettin, Behrens, Bollwerk 17 — — — — — 
Hccher, Paul, Kaufmann, Schöneberg, Kaffeehaus Jester -- — — 
Heidemann, With., Caseburg, Oehlkes Gasth. — — — — — 
v. Heyden, Talitta, Frau Gutsbesitzer, mit Tochter, Brechen b. Greifs 
wald, Glückauf — — — - — — — — — 
Hufnagel, Hans, Geh. Justizrat, mit Sohn, Wilmersdorf, Elisabeth — 
Hartmann, Elisabeth, Frau Hauptm., mit Kind, Stettin, Glückauf — 
Hiller, Rudolf, Kaufmann, Berlin, Walfisch — — — — — 
v. d. Heide, Elisabeth, Frau Stabsarzt, mit Familie u. Bed., Vielliebchen 
Haak, Fritz, Bankbuchhalter, mit Frau, Spandan, St. Hubertus — 
Haberstroh, Franz, mit Frau, Berlin, Dresdener Hof -- — — 
Haegler, Margarete, Fräulein, Berlin, Schröder, Färberstraße 57 — 
Hänert, Paul, Tischlermeister, mit Familie, Potsdam, Park-Halle — 
Härling, Hedwig, Lehrerin, Stettin, Nußbaum — — — — — 
Häußler, Otto, Kaufmann, Berlin, Stephanie — — — — — 
Hagedorn, Döre, Stettin, Stephanie — — - — — — — 
Hagedorn, Greti, Stettin, Stephanie — — — — — — — 
Ilgen, Max, Offizier, Berlin, Strandpalast — — — — — 
Ilgen, Hans, Offizier, Berlin, Strandpalast — — — — — 
Jmmig, Wilhelmine, Schöneberg, Walfisch — - — — — — 
Jmmler, Friedrich, Ob.-San.-Unt., Zwickau i. Sa., Hohenzollernhof — 
Joachim, Max, Fabrikbesitzer, mit Sohn, Schöneberg, Stephanie — 
Jonas, Lucie, Wwe., mit Tochter, Stettin, Tourbier, Kl. Markt 7 — 
Joseph, Erich, Kaufmann, Labes, Strandburg — — — — — 
Janke, Frieda u. Klara, Geschw., Neudamm, Gartenstraße 24 — — 
Jankowski, Paul, Kaufmann, Stettin, Haiderose — — — — 
Jäger, Irene, Sängerin, Lichterfelde, Stephanie — — — — 
Jacob, Marianne, Schülerin, Stettin, Hohenstaufen — — — — 
Jacoby, Emma, Frau Kaufmann, Annaberg i. Erzgeb., Ostsee-Gasth. 
Jacobi, Margarete, Stettin, Friedensburg — — — — — — 
Jacobi, Käte, Stettin, Friedensburg — — — — — — — 
Jacobsen, Erika, Bankangestellte, Stettin, Vielliebchen — — — 
Jacobsohn, Alice, Berlin, Jeschkes Gasth. — — — — — — 
Jacobsohn, Karl, Justizrat, mit Frau, Neukölln, Strandburg — — 
Januskiewy, Anni, Fräulein, Berlin, Dresdener Hof — — — 
von Jena, Margarete, Diakonisse, Stettin, Steinhöfel, Bedastr. 10 — 
v. Jerin, Kyril, Rittmstr. d. Res., mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth.— 
Jaeckel, Wilhelm, Direktor, mit Frau, Zaringlapp, Ostsee-Gasth. — 
Joppich, Martha, Fräulein, Magdeburg, Schloß Hohenzollern - — 
Jentich, Paula, Berlin, Walfisch — — — — — — — 
Jachmann, Helene, Frau, Altdamm, Burwitz, Färberstraße 16 — — 
Junker, Frieda, Frau, Demmin, Schüller, Waldstraße 12 — — 
Koch, Elisabeth, Bürogehilfin, Königsberg, Gartenstraße 24 — — 
Kornberg, Rebecka, Wwe., Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — 
Krösing, Helene, Frau Rentnerin, Stettin, Vtelliebchen — — — 
1 
2 
4 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
4 
3 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
2 
1 
3 
1 
1 
1 
6 
2 
1 
1 
1 
1 
r 
1 
2 
2 
2 
1 
5 
2 
2 
1 
3 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
2 
1 
1 
1 
l 
1 
1 
1 
Krantz, Viktor, Fabrikbesitzer, mit Frau, Bautzen, Strandpalast — — 2 
König, Elfriede, Frau, mit Kind, Neukölln, Hohenstaufen — — 2 
Kirstein, Meta, Expedientin, mit Kind, Berlin, Martha — — — 2 
Kunz, Ernst, Ingenieur, mit Frau, Stettin, Park-Gasth. — — — 1 
Kayser, Charlotte u. Anneinarie, Geschw., Stettin, Meeresstille — 2 
Krüger, Erna, Frau, mit Tochter, Grätz i. Pom., Viktoria Luise — 2 
Krumhaar, Klara, Fräulein, Schöneberg, Frieda — — — — 1 
Kubeschka, Marg., Frail Hauptm., mit Sohn, Potsdam, Dünenschloß 2 
Kuckuck, Frieda, Schreiberin, Berlin, Bedastraße 10 — — — — 1 
Kuhl, Max, Stadtrat, Posen, Stephanie — — — — — — 1 
Küssow, Ilse, Lehrerin, Berlin, Robert-Kochstraße, Livet de Moiyn — 1 
von Karlowitz, Elise, Witive, und Jungfer Knorbach, Weißer Hirsch 
bei Dresden, Hohenstaufen — — — — — — 2 
Kleina, Kurt, Hauptmann, Braunschweig, Walfisch ' — — — — 1 
Kleinke, Martha, Sekretärin, Neukölln, Aegir — — — — — 4 
v. d. Knesebeck, Maria, mit zwei Kindern, Lichterfelde, und Mädchen 
Martha Teichel, Berlin, Glückauf — — — — — 4 
Koeppen, Wilh., Kaufmann, mit Familie und Stütze, Berlin, Favorit 6 
Koraltus, Emil, vr., Berlin, Bedastraße 10 — — — — — i 
Kraemer, Wilhelm, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Habsburg — — 2 
Kranpner, Else, Bürogehilfin, Berlin, Falkenthal, Färberstraße 58 — 1 
Krause, Frieda, Wirtschafterin, Mißgunst b. Sternberg (Frankfurt a. O.) 
Gadebuschstraße 13 — — — — — — — — i 
Kroner, Richard, Kaufmann, Berlin, Emma Luise — — — — 1 
Kronhausen, Max, Stadtrat, mit Frau, Berlin, Diana — — — 2 
Krüger, Emma, Erzieherin, Stockholm, Moltkestraße 26 — — — 1 
Kuchenbecker, Frieda, Bürogehilfin, Greifenberg i. Pom., Waldfrieden 1 
Koppel, Julius, Kaufmann, mit Familie, Wilmersdorf, Friedensburg 3 
Kaehne, Kurt, Hauptmann, mit Frau, Hanau a. Main, Vineta — 2 
Kayser, Grete und Lotte, Stargard i. Pom., Kniebel, Friedenstr. 1 2 
Kaysing, Magdalene, Frau, mit zwei Kindern und Kinderfräulein, 
Dewitz b. Stargard, Glückauf — — — — — — 4 
Kehler, Gertrud, Privatiere, Schöneberg, Hohenstaufen — — — 1 
Kienitz, Marie, Gutsbesitzerin, Kinderfreude b. Mellentin, Kr. Solden, 
An de Waterkant — — — — — — — — 1 
Klamp, Richard, Bankbeamter, Stettin, Kaiser Wilhelm — — — 1 
Klebek, Mathilde, Privatiere, Charlottenburg, Kaiser Wilhelm — 1 
Klein, Wilhelm, Oberkellner, mit Frau, Stettin, Dresdener Hof — 2 
Lehmkuhl, Gustav, Rentier, mit Fam. u. Bed., Elbing, Wald und See 4 
Levy, Fritz, Apotheker, mit Frau, Berlin, Hygiea — — — — 2 
Liese, Karl, Dampfmühlenbcsitzer, Wildeuburg, Stephanie — — 1 
Linsky, Meta, Frau, mit Tochter, Berlin, Strandburg — — — 2 
Löwenstein, vr., mit Familie, Berlin, Favorit—' -- — — — 5 
Lohe, Wilhelm, Bahnmeister, Rege, Senta — — — — — 1 
Lorenz, Alfred, mit Frau, Berlin, Elisabeth — — — — — 2 
Lorenz, Elise, Stettin, Hertha — — — — — — — — i 
Lutzki, Martha, Privatiere, Schöneberg, Senta — — — — — 1 
Luscher, Alfred, Fabrikant, Berlin, Seeschloß — — - — — 1 
Lehmann, Klara, Frau Landmesser, mit Kind, Friedenau, Gartcnstr, 26 2 
Lüttke, Karl, Architekt, mit Frau, Altdamm, Arminius — — — 2 
Loewig, Gustav, Hauptm. a. D., mit Familie, Wolgast, Am Kurpark 3 
Landers, Fritz, Prokurist, Charlottenburg, Elisabeth — — — — 1 
Landmann, Adolf, Eisenbahn-Vorsteher, mit Frau, Charlottenburg, 
Berolina — — — — — — — — — — 2 
Lange, Margarete, Berlin, Anna Liefe — — — — — — 1 
Lehmann, Anna, mit Kind, Schöneberg, Rechel, Neuestraße 32 — 2 
Liedtke, Frau, mit Tochter, Lichterfelde (?) — — — — — 2 
Leich, Georg, Fabrikbesitzer, Berlin, Walfisch — — — — — 1 
Lewy, Frau, Fürsorgeschwester, Berlin, Walfisch — — — — 1 
Lichtenstein, Max, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Auf der Düne 5 
Liebig, Karl, Ingenieur, mit Familie, Berlin, Walfisch — — — 3 
Lienholz, M., Ingenieur, mit Frau, Berlin, Senta — — — — 2 
Liese, Käthe, Hausdame, Duchow b. Jasenitz, Hohenstaufen — — 1 
Malchow, Auguste, Pflegerin, Treptow a. T., bei Hauptmann Zander, 
-Kurparkstraße 30 — — — — — — — — 1 
Meinhardt, Max, Kaufmann, mit Frau, Schwedt a. O., Toni — 2 
Meng, Hertha, Frau, Berlin, Dietrich, Gartenstraße 29 — — — 1 
Merres, Karl, Schwedt, Kaffeehaus Ebert — — — — — — 1 
Michaelis, Albert, Ingenieur und Direktor, Dresden, Stephanie — 1 
Michaelsen, E., Kaufmann, mit Frau, Bromberg, Ostsee-Gasth. — 2 
Mielke, Meta, Stettin, Nirvana — — — — — — — — 1 
Milchner, C-, Rentiere, Berlin, Walfisch — — — — — — 1 
Minga, Marie, Frau, Charlottenburg, Hübner, Kurparkstraße 15 — 1 
Makowska, Stanislawa, Berlin, Hohenstaufen — — — — — 1 
von Möllendorff, Reimar, Kind, Heinzendorf b. Kraschen, Kr. Gulerau, 
Haiderose — — — — — — — — — — 1 
Mingram, Alfred, mit Frau, Berlin, Goldfried — — — — 2 
Melz, Alfred, Kaufmann, mit Familie und Bed., Berlin, Wolff — 6 
Martin, Alb., Kaiserl. Betriebsassistent, mit Fam., Neukölln, Haiderose 3 
Muglich, Else, Frau Rechtsanwalt, mit Kind, Salow b. Freienwalde, 
Friedensburg — — — — — — — — — 2 
Summe 659 
Hiervon Kurgäste 210 
Passanten 449 
(Fortsetzung in Nummer 2,)