
Amnemündn Aadt-Anjcigtl 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr in See- und Solbad Swinemüude. 
Anzeigengebtkvre« für die 4 gespaltene Petitzetle ob. deren Raum 
30 Psg., für Kreisinsasscn 20 Pfg. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swtnemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Nr. V. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
BrfteUungsgebützr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Schriftleiter: Paul Loitz, Swinemüude. 
Dienstag, den 2. Juli 1V18. 
Name. Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 3940 
Alt, Elsa, Frau Kaufmann, mit Kindern, Berlin, Lotte — — — 3 
Ariowitsch, Marie, Frau Kaufmann, mit Familie und Bed., Leipzig, 
Prinz Eitel Friedrich — — — — — - — 6 
Auerbach, Hedwig, Frau, Baumschulenweg-Berlin, Ostsee-Gasth. — 1 
Adler, Emil, Leutnant d. R., mit Frau, ? Barbarossa — — - — 2 
Blau, Selma, Frau Fabrikbesitzer, m. Tochter, Chemnitz, Seering's Gasth. 2 
Böttger, Charlotte, Verkäuferin, Stettin, Kleck, Gartenstraße 27—1 
Burthmann, Fritz, Ortsvorsteher, mit Frau, Scheune, Schloß am Meer 2 
Böhnke, Hilde und Eva, Geschw., Neutrnschel, Martha-Elsehaus — 2 
Baier, Irmgard, Kind, Berlin, Aegir — — — — — — 1 
Beier, Elisabeth, Beamtin, Berlin, Witt, Neuestraße 9 — — — 1 
Böhner, Franz, Rentner, Düsseldorf, Kaffeehaus Jester — — — 1 
Böhner, Julius, Volontär, Düsseldorf, Kaffeehaus Jester — — — 1 
Beyer, Lene, Fräulein, Milttsch, Prinz Eitel Friedrich — — — 1 
Blauert, Alb., Konditoreibes., mit Frau, Stettin, Schloß Hohenzolleru 2 
Becher, Kurt, Schüler, Wilmersdorf, Martha-Elsehaus — — — 1 
Blumenthal, Marg., Frau Direktor, Charlottenburg, Kaffeehaus Jester 1 
Bibo, Jenny, Frau Kaufmann, mit Fam. und Bed., Charlottenburg, 
Elfriede — — — — — — — — — — 1 
Buchholz, Hulda, Witwe, Prenzlau, Westend-Gasth. — — — — 1 
Benecke, Max, Kaufmann, Polzin, Oehlke's Gasth. — — — — 1 
Conrad, Pallia, Frau Major, Breslau, Prinz Eitel Friedrich — — 1 
Clauß, Otto, Werkmeister, mit Frau, Krüger, Schönebergstraße 21—2 
von Corswant, Elsa, Fräulein, Crummin, Preußenhof — — — 1 
Dahlke, Elwine, Fräulein, Gr. Küdde, Kr. Neustettin, Tegge, Krausestr. 1 
Dannemann, Flore, Privatiere, mit Familie, Lichterfelde, Seeschloß 3 
Dietz, Florentine, Geschäftsinhaberin, Berlin, Splendid — — — 1 
Dämmel, Susanne, Stettin, Silesia — — — — — — — 1 
DehrmannTHelene, Hausdame, Charlottenburg, Erika — — — 1 
Etzold, Margarete, Frau Fabrikbesitzer, mit Kind und Bedienung, Zeitz, 
Heideprinzeß — — — — — — — — — 3 
Engel, Helene, Frau Fabrikbesitzer, Niesky, Am Meer — — — 1 
Engels, Willi, Rektor, Remscheid, Westend-Gasth. — — — — 1 
Eilert, Elfriede, Frau, mit Sohn, Berlin, Kniebel, Friedenstraße 1 — 2 
Frauenstein, Ida, Fräulein, Berlin, Schloß Hohenzollern — — 1 
Faasch, Emma, Frau, ? Strandburg — — — — — 1 
Goldmann, Ellen, Lageristin, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Gyigyi, Paul, Kapellmeister, Wilmersdorf, Viktoria-Gasth. - 1 
Griesa, Friederike, Privatiere, Charlottenburg, Flora — — - 1 
Gäbert, Max, Kaufmann, Freiberg i. S., Am Meer — — — 1 
Guhl, Konrad, Oberstleutnant, mit Frau, Jüterbog, Strandburg .— 2 
Grünfeld, Heinrich, König!. Professor, mit Frau, Berlin, Strandburg 2 
Glischinski, Fritz, Referendar, Stettin, Fortuna — — — — 1 
Grätz, Alice, Wilmersdorf, Vineta - — — — — — — 1 
Guichard, Heinrich, Rat, Potsdam, Am Meer — — — — — 1 
Glöl, Laura, Witwe, Kirchhain N/L., Westend-Gasth. — — — 1 
Galazka, Gertrud, Modistin, Berlin, Preußenhof -— — — —&gt; 1 
Hahn, Else, Kontoristin, Frankfurt a. O., Falk, Lotsenstraße 87 — 1 
Hahn, Joachim, Kind, Frankfurt a. O., Falk, Lotsenstraße 37 — — 1 
Hoffmann, Lilli, Suhl, Nöschel, Kaserne 34 — — - — — 1 
Heitmann, Anna, Fräulein, Mülle (Lauenburg), Vera — — — 1 
Hochsprung, Anna, Privatlehrerin, Schöneberg, Hochsprung, Gartenstr. 1 
Horwitz, Selma, Frau Kaufmann, Prenzlau, Westend-Gasth. — — 1 
Hecker, Konrad, Leutnant d. R., Charlottenburg, Preußenhof — — 1 
Heinz, Johanna, Rentiere, Scheune, Schloß am Meer — — — 1 
Herzseld, Lina, Frau, Oberschönweide, Auf der Düne — — — 1 
Haring, Kurt, Diplomingenieur, Pankow, Krüger — — — — 1 
Jacobsen, Johanna, Bücherrevisorin, Dresden, Hubertus — — — 1 
Joachimsthal, Irma, Kontoristin, Dramburg, Helios — — — 1 
Joachimsthal, Margarete, Frau, Berlin, Ella — — - — — 1 
Jacobwitz, L., Kaufmann, Posen, Splendid — — — — — 1 
Kleist, Else, Kontoristin, Berlin, Kleist's Gasth. — — — — 1 
Krause, Emma, Frau, Velten Mark), Heureka — — — — — 1 
Kühne, Helene, Steglitz, Wollank, Friedrichstraße 1 — — — — 1 
Kiele, Annemarie und Richard, Geschw., Bollwitz, Martha-Elsehaus 2 
Kürts, Maria, Frau, mit Kind und Bed., Charlottenburg, Klara — 3 
Köckeritz, Margarete, Fräulein, Schöneberg, Hubertus — — — 1 
Karthe, Martha, Fräulein, Chemnitz, Reichsadler — — —' — 1 
Kaupmann, Grete, Frau, Essen, Ostsee-Gasth. — — — — — 1 
Kayser, Frieda, Fräulein, Fürstenwalde, Tip-Top — — — 1 
Kilian, Walther, Kgl. Polizeiwachtmeister, Berlin, Heinz, Lotsenstr. 49 1 
Kruyl, E., Frau Kaufmann, Hannover, Mallien, Färberstr. 44/45 — 1 
Kluge, Kurt, Breslau, Splendid — — — — — — — 1 
Knoll, Hermann, Malermeister, Halensee, Am Meer — — — - 1 
von Keudell, König!. Landrat, Königsberg (Neumark), Preußenhof — 1 
Kratz, Wilhelm, Lehrer, Remscheid, Westend-Gasth. — — — - 1 
Löffler, Karl, Reinickendorf, Bndahn, Gr. Kirchenstr. 1l — — — 1 
Lochner, Meta, Lehrerin, Stettin, Schloß am Meer — — — 1 
Lerinnsk, Erna, Fräulein, Schwedt a. O., An de Waterkant — - l 
Ladwig, Minna, Frau, mit Tochter, Reinkenhagen, Kreis Grimmen, 
Bloch, Karlstraße 20 — — — — — — — 2 
Lange, Richard, Hannover, Koch, Königsstraße 11 — — — — 1 
":rzau, Vera, Hainburg, Preußenhof — — — — — — 1 
Loche, Ina, Frau, mit Sohn, Meißen, Strandburg — — — — 3 
Labes, Helene, Lehrerin, Breslau, Klemm, Moltkestraße 4 -- — l 
Labes, Wilhelm, Büroassistent, Breslau, Klemm, Moltkestraße 1 - 1 
Lutkat, Wilhelm, Registrator, mit Familie, Berlin, Drei Krone» 3 
Liebenom, Charl., Frau, mit Sohn, Lichterfelde, Schultz, Maaßuerslr. 2 
Löwenthal, Martin, Kaufmann, Friedenau, Jeschke's Gasth. — — 1 
Luhlkeim, Gust., Kgl. Preuß. Lotterieeinnehmer, Friedenau, Preußenhof 1 
Mittelstädt, Paul, Ingenieur, mit Familie, Stettin, Käte — — 3 
Michaels, Minna, Frau, mit Fam., Hamburg, Brandenburg, Königsstr. 2 
Magon, Peter, Kaufmann, Berlin, Luise — — — — — — 1 
Möller, Julius, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Corona — 2 
Müller, Elly, Fräulein, Wilmersdorf, An de Waterkant — — — 1 
Miericke, Elsa, Stenotypistin, Berlin, Wandel, Gartenstraße 24 — 1 
Müller, Martha, Anprobierdame, Charlottenburg, Schultz, Gartenstr. 17» 1 
Muswieck, Johanna, Frau Schlächtermstr., Greyer, Jnfant.-Kaserne 34 1 
Mehlhorn, Alfred, Generalleutnant a. D., Niederlößnitz bei Dresden, 
Preußenhof — — — — — — — — — 1 
Mielek, Alfred, Ingenieur, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Marks, Karl, Leutnant d. R., Halle, An de Waterkant — — — 1 
Marcus, Johanna, Kind, mit Bedienung, Berlin, Haideprinzeß — 2 
Martens, Paul, Divisionsintendant, a. d. Felde, Min Ollendeel — 1 
Mendelsohn, H., Frau Oberstabsarzt, m. Tochter, Berlin, Prinz Heinrich 2 
Nöschel, Julius, Waffenmeister, Suhl, Nöschel, Kaserne 34 — — 1 
Naumann, Else, Frau, Berlin, Auf der Düne — — — — — 1 
Otto, Robert, Steuermann, Finkenwalde, Otto, Gr. Kirchenstr. 67 — 1 
Pöhne, Andreas, Musiker, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — 1 
Peter, Lotte, Schmölln, Um., Fürst Bismarck — — — — — 1 
Pinette, Sophie, Königsberg, Helios — — — — — — — 1 
Picard, Ernst, Fabrikant, Cronenberg (Rhein!.), Ostsee-Gasth. — — 1 
Puhle, Charlotte, Fräulein, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Preuß, Elsbeth und Gertrud, Geschw., Weißensee, Preuß, Steinbrückstr. 2 
Plack, Hermann, Tischler, Gr. Jüstin, Europäischer Hof — — — 1 
Roggenstroh, Elisabeth, Frau, mit Familie, Steglitz, Vieth, Swinestr. 4 
Rudolph, Franz, Schneidermeister, mit Frau, (?) Vulp, Bedastraßc 10 2 
Reichheim, Max, Wehrmann, Oehlke's Gasth. — — — — — 1 
Reinert, Hugo, Kaufmann, Berlin, Jeschke's Gasth. — — — — 1 
Rahn, Johannes, Postsekretär, Charlottenburg, Rahn, Waldstr. 1 — 1 
Rubens, Otto, Charlottenburg, Schultz, Gartenstr. 17rr — — — 1 
Reck, Marga, Schauspielerin, Lichtenberg, Haeger's Gasth. 
Röpke, Richard, Leutnant, Stettin, Zentral-Gasth. — — — — 1 
Rose, Walter, Versicherungsbcamter, mit Frau, Stettin, Jeschke's Gasth. 1 
Rossow, Ella und Käte, Geschw., Schmölln, Fürst Bismarck — — 2 
Riesenfeld, Max, Ingenieur, mit Frau, Wilmersdorf, Krasucki 
Rosenthal, Aurelie, Frau Kaufmann, Posen, Splendid — — 1