
öwinemüilder Vade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemunde. 
Anzeigen-Gkbühr für die 4 gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg. für Krcismsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
—— 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. " 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 19. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August unw Zcptember zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Dienstag, den 2». Juli 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommencn Fremden. 
Übertrag 11695 
Altenberg, Alice, Frau, mit Tochter, Berlin, Egenolf, Bismarckstr. 45 2 
Arnim, Gräfin, Frau Rittergutsb-ef., mit Fant. u. Bed., Lichow, N.-M., 
Ursula — — — — — — — — — — — — 5 
Albrecht, Klara, Frau, Greifenhagen, Plieth, Gr. Kirchenstr. 72 — 1 
Arnold, Frau Priv., Berlin, Ostfee-Gasth. — — — — — — 1 
Arndt, Hilda, Frl., Friedenau, Wanda — — — — — — — 1 
Abraham, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
Bender, Gart, mit Fam., Berlin, Splendid — — — — — — 4 
Brach.mit Sohn, Berlin, Splendid — — — — — — — 2 
Braun, Edith, Frau, mit Kind u. Bed., Berlin, Splendid — — — 3 
Brose, Adolr, Musin., mit Fam., Stettin, Tip Top — — — — 3 
Bahr, Annemarie,-Frl., Stettin, Seeschloß — — — — — — 1 
Bormann, Else, Frau, mit Fam., Berlin, Haideprinzeß — — — 3 
Bauer, Mariauue, Frl., München, Düuenschloß — — — — — 1 
Basch, Frida, Frl., Berlin, Basch, Kl. Markt 14 — — — — — 1 
Becker, Antonie, Frl., Pasewalk, Prcws, Steinbrückstr. 4 — — 1 
Beckmann, Kanfm., mit Frau, Berlin, Splendid — — — — — 2 
Beermanu, Emil, Kaufm., Stettin, Am Meer — — — — — l 
Boelke, Elfriede, Frl., Stettin, Wollauk, Friedrichstr. 1 — — — 1 
Boigs, Fritz, Kaufm., mit Frau, Zeuthen i. M., Ostfee-Gasth. — — 2 
Bollinger, Frau, mit Sohu, Berlin, Splendid — — — — — 2 
Brach Willi, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
Braud, Oskar, Prokurist, Chemnitz, Auf der Düne — — — — 1 
Braun, Edith, Frau Kaufm., mit Fann, Berlin, Splendid — — — 3 
P. Bandel, Frl., mit Kindern, Berlin, Seerings Hotel — — — 3 
Baerwaldt, Elisabeth, Frau Fabrikbesitzer, mit Familie, Pulocrskrog, 
Maria Theresia — — — — — — — — — — 4 
Birnbach Heinrich, Berlin, Wanda — — — — — — — — 1 
Booch Rosa, Frau, Loschwitz, Beatus ille — — — — — — 1 
Bollinger, Agnes, Frau, mit Sohu, Berlin, Schloß Hoheuzollern — 2 
Barth, Johanna, Frau Kausm., mit Tochter, Görlitz, Germania — 2 
Beeskow, Hanni, Frl., Ferdinandshof, Elfriede — — — —. — 1 
Blnmensaht, Iw., Landrichter, mit Frail, Berlin, Prinz Eitel Friedrich 2 
Born, Wilhelm, Rentier, Neuruppin, Hubertus — — — — — 1 
Barthold, Ernst, Rentier, Stettin, Park-Gasth. — — — — — l 
Belter, Willy, Ingen., mit Fam., Lichtenberg, Steinleiu — — — 4 
Boehm, Mar, Kaufm., mit Fann, Charlottenburg, Maritima — — 3 
Bettger, IP-., Arzt, mit Frau, Berlin, Park-Gasth. — — — — 2 
Borumüller, H., mit Fam,, Stettin, Splendid — — — — — 3 
Bräutigam, Emmy, Frau Doktor, Apothekeub-es., mit Tochter, Dresden, 
Air d-e Waterkant — — — — — — — — — — 2 
Braß, Carl, Chefredakteur, Berlin, Alice — — — — — — 1 
Brünig, Rudolf, Kaufm., mit Frau, Stettin, Walfisch — — — 2 
Calließ, Richard, Lehrer a. D. und Stadtverordneter, mit Frau Guben, 
Hemstedt, Friedenstr. 4 — — — — — — — — — 2 
Coustabel, Otto, Landwirt, mit Bruder, Sulzliugen, Emma Louise — 2 
Coustabel, Trude, Ella und Grete, Frl. Geschw., Targitz, Emma Louise 3 
Teutschmann, Mar, Friseur, Berlin, Lobach, Moltkestr. 17 — — — 1 
Dies, Emma, Frl., Magdeburg, Rothe, Lotseustr. 48 — — — — 1 
Deutelmoser, Anna, Fran Major, mit Kind, Berlin, Seeschloß — — 2 
Donsäe, Viktor, Apothekenbes., Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — 1 
Drießelmann, Heinrich, Kaufm., mit Fann, Stettin, Treptows Weinst. 3 
Diihne, Lisbeth, Frl., Berlin, Viclliebchen — — — — — — 1 
Dietrich Willy, Kaufm., mit Frau, Berlin, Leske, Friedenstr. 11 — 2 
Dabelsteiu, Mariauue, Frl., Berlin, Gertrud — — — — — 1 
Dittmer, Clara, Frail Kaufm., mit Faun, Stettin, Wilhelma. — — 3 
Cnuulcr, Gustav, Fabrikbesitzer, Berlin, Pkrk-Gasth. — — — — 1 
Eugling, A., mit Bruder, Berlin, Park-Gasth. — — — — — 2 
Erueke, Albert, Bürgermeister a. D., mit Frau, Stettin, Reißmanu, 
Friedrichstraße 3 — — — — — — — — — — 2 
Engel, A., Frau Pros., mit Fann, Berlin, Haus Trapp — — — 5 
Eigenwillig, Else, Frail Kaufm., mit Tochter, Magdeburg, Schloß 
Hoheuzollern — — — — — — — — — — — 2 
Eisner, Sally, Kaufm., Berlin, Wißborn, Bedastr. 10 — — — 1 
Engel, Wilhelm, Schüler, Bautzen, Ossig, Kl. Markt 9 — — — 1 
Eisner, Netti, Frl., Berlin, Wißborn, Bedastr. 10 — — — — 1 
Egers, Adolf, Kanfm., Berlin, Daheim — — — — — — — 1 
Ernecke, Hillua und Ilse, Frl. Geschw., Stettin, Viktoria Louise — 2 
Evertz, Heinz, Direktor, Stettin, Düuenschloß — — — — — 1 
Franziskus, Frau, mit Kind, Berlin, Splendid — — — — — 2 
Flemming, Ella, Frau Ingen., Stettin, Düuenschloß — — — — 1 
Floegel, Martha, Frl., Bnsiau, Aegn — — — — — — — 1 
Feunemnnu, Heinrich Kassenassisteut, Pelkum, Gasth. Drei Kronen — 1 
Frank, Mar, &gt;Nastsührer, Stettin, Jesters Strandkonditorei — — 1 
Fritsch Gustav, Geh. Medizinalrat, Berlin, Reichsadler — — — 1 
Fehn, Hans, Chemiker, mit Fran, Helmstedt, Seerings Gasth. — — 2 
Fielitz, Margarete, Fran Amtsrichter, Freienwalde, Seeschloß — — 1 
Forchert, Reinhold, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Fiddichvw, Albrecht 6 
Falkert, Paul, Rentin', mit Frau, Stettin, Treptows Weinstuben — 2 
Fechuer, Otto, Nechnungsrat, Berlin, Nußbaum — — — — — 1 
Friederich Hildegard und Margarete, Geschw., Kolberg, Vielliebchen — 2 
Fanst, Alma, Fran, mit Tochter, Chemnitz, Emma Lonise — — — 2 
Fliethmeier, Wally, Frl., Berlin, Alice — — — — — — — 1 
Goltz, Fr., Snuitätsrat, Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Goltz, Herbert, Hauptmann, aus dem Felde, Spleudid — — — 1 
Garson, Normann, Kaufm., Breslau, Splendid — — — — — 1 
Gängele, Karl, Iw., Sanitätsrat, mit Fam., Zwickau, Seeschloß — 3 
Gerbing, Ehrhnrd, Schüler, Bautzen, Ossig, Kl..Markt 9 — — — 1 
Glembert, Stadtrat, Geringswalde, Splendid — — — — — 
Goldmann, Beruh., Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Reichsadler — 5 
Gottschalk, Irmgard, Frl., Stettin, Schröder, Neuestr. 68 — — — 1 
Grais, Harald, Graf, ? Splendid — — — — — —- 1 
Grimm, Eva, Frl.', Greifswalder Oie, Grimm, Bismarckstr. 9 — — 1 
Glücksmann, Alfred, IO-., Fabrikbef., m. Fam. n. Bed., Frankfurt a. O., 
Barbarossa — — — — — — — — — — — 5 
Glücksmann, Heinrich, IO-., Rechtsanwalt, mit Familie, Berlin, 
Barbarossa — — — — — — — — — — — 3 
Goldschmidt, Mar, Kaufm., mit Fam., Dresden, Hohenstaufen — - — 3 
Göpfeit, Anna, Frau Jugen., mit Sohn, Berlin, An de Waterkant — 2 
Gerig, Anna, Handarbeitslehrerin, Tondershansen, Flora — — - — 1 
Giese, Berth, Leutnant, Stettin, Toni — — —&gt; — — — — 1 
Glogauer, Ottilie, Frail Kanfm., mit Fam. u. Bed., Stettin, Maritima 4 
Grundmann, Anna, Frau, mit Tochter, Stettin, Viktoria Louise — 2 
Heinze, Anna, Frau, Berlin, Egenolf, Färberstr. 45 — — — — 1 
Hcymann, Heinrich Kaufm., Berlin, Park-Gasth. — — — — 1 
Hillmer, Meta, Frau, Stettin, Arminius — — — — — — 1 
v. Hirschfeld, Major a. D., mit Frau, Sonneberg, Sceschloß — — 2 
Horst, Rose, Frau Pfarrer, mit Fam., Berlin, Wartburg — — 
Herrudorf, Else, Reutiere, Berlin, Goldfried — — — — — — 1 
Heusel, Heleue und Elisabeth, Frl. Geschw., Breslau, Aegir — — 2 
Hassan, Herbert, Schäler, Charlottenburg, Au de Waterkant — — 1 
Haeuptner, Elisabeth, Frau, mit Kind, Jerichow, Goetzke, Eggebrechtstr. 2 
Hesse, Rudolf, Fabrikbesitzer, Sebnitz, Hohenstaufen — — — — 1 
Hille, Irmgard, Schülerin, Anklam, Meier, Färberstr. 54 — — 1 
Hauff, Gertrud u. Lilli, Frl. Geschw., Berlin, Schwebs, Kurparkstr. 28 2 
Hirschberg, Leo/ Bezirksvorsteher, Berlin, Clara — — — — — 3 
Hollesreuud, Karl, Unteroffizier, mit Bruder, Dahme i. M., Kronprin 
zessin Cecilie — — — — — — — — — — — 2 
Haupt, Kurt, Leutnant u. Adjutant, aus dem Felde, Glückauf — — 1 
Hansen, Heinrich, Kaufm., Stettin, Schloß Hoheuzollern — — — 1 
Helfers, August, Direktor, Prenzlau, Prinz Eitel Friedrich — — — 1 
Hamberger, Walter, Lehrer, Gohwa, Germania — — — — — 1 
Harz, Selma, Frl., Sondershausen, Flora — — — — — — 1 
Harze, Martha, Frau Kaufm., mit Tochter, Stettin, Hubertus — — 2 
Haveiuaun, Gertrud, Frl., Stolzenhagen, Hubertus — — — — 1 
Henze, Rudolf, Kaufm., mit Sohn, Stettin, Hubertus — — — 2 
Hübner, Frida, Frl., Berlin, Albrecht — — — — — — —&gt;1 
Hassan, Abraham, Kaufm., Berlin, An de Waterkant — — — — 1 
Haupt, Kurt, Leutnant u. Adjutant, aus dem Felde, Neptun — — 1 
Helbig, Paul, Kaufm., Westerplatte, Eberts Strandkonditorer — 1 
Hirsch, Siegmund, Kaufm., Stettin, Splendid — — — — — 1