
Nr. 2. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Mittwoch, den 14. Juni 1916. 
Kellner, Adele, Frau Zollinspektor, mit Familie, Charlottenburg, 
Haus Freia — — — — — — — — — — 3 
Kilinski, Hertha, Fräulein, Berlin, Emden — — — — — 1 
Kionka, Eduard, Großkaufmann, mit Frau, Posen, Strandpalast — 2 
Kluth, Martha, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Meereswarte — 2 
Knuth, Max, Sergeant, Anklam, Luise — — — — — — 1 
Knuth, Otto, Schüler, Bad Sachsa, Auf der Düne —- — — 1 
Kohn, Gustav, Kaufmann, Berlin, Krüger — — — — — 1 
Kortbein, Anni, Frau Sekretär, m. Tocht, Anklam, Kortbein, Moltkestr. 29 2 
Kowalske, Else, Fräulein, Berlin, Favorit — — — — — 1 
v. Kraue, Ruth, Freiin, Lichterfelde, Robert-Koch-Straße — — — 1 
Kraun, Carl, Leutnant, Berlin, Walfisch — - — — — — 1 
Krebs, Otto, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Goldfried — — — 2 
Kronenberg, Hertha, Fräulein, Schöneberg, Prinz Eitel Friedrich — 1 
Kühne, Paul, Direktor, mit Familie, Berlin, Treptows Weinstuben — 3 
Kuschel, Emmy, Frau Hauptmann, mit Tochter und Kinderfrüulein, 
Kessin b. Züssow, Glückauf - — — — — — — 3 
Köpp, Else, Fräulein, mit Schwester, Berlin, Eden — — — — 2 
Kupfahl, Julius, Handelsschuldirektor, Leipzig, Kaiser Wilhelm — 1 
Kahn, Leopold, Kaufmann, Berlin, Waldesruh — — — — 1 
Kann'engießer, Walter, Direktor, mit Frau, Berlin, Schloß Hohenzollern, 2 
Karg, Otto, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Ella — — — — 4 
Kehl, Adolf, Kaufmann, mit Familie, Newenschein, Thiemecke, Fischerstr. 24 4 
Kickhösel, Fräulein Emma und Lina, Naugard, Hubertus — — 2 
Kirsch, Marie, Frau, mit Sohn, Stettin, Arminius — — — 2 
Klauß, Margarete, Fräulein, Stettin, Haus Reinhard — — — 1 
Klein, Gustav, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Sonnenschein — — 2 
Koch, Anna, Gewerbeschullehrerin, Berlin, Wiebe, Bedastr. 1 — — 1 
Koch, Margarete, Frau Hauptmann, mit Sohn, Stettin, Meereswarte 2 
Kopmann, Walter, Ingenieur, mit Familie, Stettin, Nußbaum — 3 
Krause, Gustav, Rektor, mit Frau, Stettin, Nußbaum — — — 2 
Krause, Marie, Fräulein, Stettin, Dünenschloß — — — — 1 
Krüger, Emil, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Schloß Hohenzollern 3 
Kunstmann, Arthur, Konsul, mit Familie, Stettin, Strandburg — 5 
Kunz, Robert, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Silesia — — — 2 
Kurnick, Karl, Gerichtsassessor Dr, Stettin, Kaiser Wilhelm — — 1 
Küster, Franz, Kaufmann, mit Familie, Berlin, Beatus ille — — 5 
Lütke, C., Architekt, mit Frau, Altdamm, Dresdener Hof — — 2 
Lange, Heinrich, Kaufmann, mit Frau, Cassel, Gasth. Westend — 1 
Leschbrand, Margarete, Frau verw. Hauptmann, Friedenau, Baumgardt, 
Kurparkstr. 16 — — — — — — — — — — 1 
Lehmann, Elisabeth, Fräulein, Berlin, Seiffarth, Fürberstr. 59/61 — 1 
Lindemann, Margarete, Fräulein, Stettin, Walter, Kl. Markt 13 — 1 
Lattke, Walter, Rittergutsbesitzer, Rittergut Dreihof b. Oelsnitz i. V., 
Schloß Hohenzollern — — — — — — — — — 1 
Lichtenstein, Frau, mit Tochter, Berlin, Strandburg — — — 2 
Liebert, Margarete, Hilfsschwester, Schneidemühl, Käte — — — 1 
Ludewig, Assistenzarzt, Neustettin, Preußenhof — — — — — 1 
Lepa, Erna, Fräulein, Berlin, Erika — — — — — — — 
Leonhardt, Theodor, Dr. Arzt, aus dem Felde, Waldfrieden — — 1 
Landsberg, Bruno, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Erika — 3 
Langhinrichs, Helma, Frau, mit Tochter, Wnskrow, Gartenftr. 18 — 2 
Lichtenstein, Rose, Frau, mit Kindern, Stettin, Wanda — — — 3 
Lande, Paul, Fabrikant, mit Fam. u. Bed., Berlin, Eberts Strand 
konditorei — — — — — — — — — — — 5 
Lebweß, Heinz, Schüler, Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Lentz, Arnold, Du., Geh. Reg.-Rat, mit Frau, Charlottenburg — — 2 
Levy, Blanca, Fräulein, Berlin, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Lichtenstein, Direktor, Berlin, Schloß Hohenzollern — — — — 1 
Lichtenstein, Willy, Landwirt, Königsberg i. Pr., Strandburg — — 1 
Linguau, Marie, Priv., Berlin, An de Waterkant -— — -— — 1 
Lucke, Leutuant, Potsdam, Eberts Strandkonditorei —- — — 1 
Lichtenstein, Max, Kaufmann, Stettin, Wanda — — — — — 1 
Lomohe, Therese, Fräulein, Polzin, Meta — — — — — — 1 
Laurich, Klara, Fräulein, Berlin, Barbarossa — — — — — 1 
Lewinstein, Erna, Fräulein, Leipzig, Kaiser Wilhelm . — — — 1 
Lewin, Willy, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Hubertus — — — 2 
Lucke, Karl, Leutnant d. Res., mit Frau, Stargard, Viktoria Luise — 2 
Loß, Kurt, Bankbeamter, mit Fam., Stettin, Seeschloß — — — 3 
Lohse, Karl, Fabrikant, mit Fam., Berlin, Kaiser, Wilhelm — — 3 
Loose, Marie, Frau, mit Kindern, Polzin, Werner, Neuestr. 42 — 3 
Lucht, Richard, Schüler, Prenzlau, Lucht, Karlstr. 11 — — — 1 
Müller, Ella, Fräulein, Friedland i. Meckl., Viktoria-Gasth. — — 1 
Mittelmeyer, Vers.-Beamter, Stettin, Drei Kronen — — — — 1 
Müller, Herm., Kaufmann, Leipzig, Drei Kronen — — — — 1 
Meinuth, Georg, Privatier, Berlin, Reinhard — — — — — 1 
Mangel, C. Frau, Berlin, Rickmann, Lindenstr. 4 — — — — 1 
Mertens, Margarete, Frau Pastor, Stendal, Emmaus — — — 1 
Maedicke, Richard, Fabrikbesitzer, mit Frau, Berlin, Au de Waterkaut 2 
May, Käthe, Frau, mit Sohn, Hamburg, Germania — — — 2 
Marcuse, Hugo, Kausm., mit Fam., Berlin, Splendid— — - — 2 
Martens, Charlotte, Fräulein, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — 1 
Mehs, Fritz, Bankvorsteher, mit Frau, Berlin, Neptuu — — — 2 
Meisterknecht, Minna, Frau, Berlin, Strutz, Färberstr. 29 — — 1 
Michaelis, Fritz, Agent, mit Frau, Berlin, Strandburg — — — 2 
Michaelis, Fritz, Mühlenbesitzer, m. Frau, Himmelpfort, Strandburg 2 
Mollenhauer, Alfred, Bankbeamter, Berlin, Park-Gasth. — — — 
Mollenhauer, Haus, Bankbeamter, Berlin, Park-Gasth. — — — 1 
Megow, Fritz, Unteroffizier, mit Fam. u. Bed., Stettin, Hubertus 4 
Matz, Albert, Kaufmann, mit Fam., Stettin, Meeresstille — — —5 
Michaelis, Ernst, Kaufmann, mit Fam., Charlottenburg, Berolina 3 
Michaelis, Rentier, Berlin, Berolina — — -- — — — — 1 
Möller, Hedwig, Fräulein, Berlin, Trapp, Kurparkstr. 3 — — 1 
Moseska, Albert, Kaufmann, mit Fam., Stettin, Hygiea — — — 3 
Mnswe, Bruno, Kaufmann, Nenkölln, Daheim — — — — — 1 
Mischke, Berwissa, Frau, mit Fam., Kiel, Helene — — — — 4 
Morwinski, Gertrud, Fräulein, Berlin, Splendid — — — — 1 
Mylich, Sabine und Irmgard. Fräul., Geschw., Stettin, Volckmann, 
Königsstr. 29. — — — — — — — — — — 2 
Mangold, Else, Hilfsschwester, Berlin, Barbarossa — — — — 4 
Marquardt, Gertrud, Fräulein, Stettin, Hygiea — — — — 1 
Marotzke, Leni, Fräulein, Stettin, Daheim — — — — — — 1 
Miersch, Kaul, Kaufmann, mit Frau, Halensee, Dünenschloß — 2 
Müller, Richard, Jng., mit Frau, Berlin, Kaiser Wilhelm — — 2 
Nipprasch, Agnes, Frau, Berlin, Lotte — — — — — — 1 
Nedell, Franz, z. Zt. freiw. Psleger, aus dem Felde, Else — — — 1 
Neumann, Therese, Rentiere, mit Bed., Stettin, Nirvana — — — 3 
Niczky, Bella, Fran, mit Sohn u. Bed., Schöneberg, Favorit — — 3 
Nisolk, Meta, Fräulein, Stolp i. P., Wergin, Färberstr. 23 — — 1 
Neustadt, Paula, Fr., Charlottenburg, Curona — — — — 1 
Nitsch, Otto, Jng., mit Fam., Berlin, Ella — — — — — — 3 
Norden, Konrad, Dr., Jng., mit Fam., Berlin, Auf der Düne — 3 
Nielsen, Ella, Fran, Kiel, Fürst Bismarck, — — — — — — 1 
Nieswandt, Maria, Fräulein, Stettin, Hails Freia — — — — 1 
Overath, Franz, Schlosser, mit Frau, Essen, Böttchers Gasth. — — 2 
Ostermann, Dr., Geh. Reg.-Rat, Berlin, Meeresstille — — — 1 
Obersky, Arnold, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Hohenstaufen — 2 
Oberhof, Elisabeth, Schülerin, Stettin, Emmaus — — — — 1 
Olwig, Pauline, Frau Rentiere, mit Bed., Stettin, Berolina — — 2 
Otto, Anna, Frau, mit Tochter, Berlin, Seeschloß — — — — 2 
Ollmann, Hedwig, Fräulein, Greifswald, Fortuna — — — — 1 
Obermüller, Gust., Leutnant d. Res., Berlin, Walfisch — — — 1 
v. Olshausen, Theodor, Regierungsrat, mit Frau, Berlin, Alice — 2 
Oppenheim, Max, DA, Rechtsanwalt, mit Fam., Charlottenburg, 
Auf der Düne —' — — — — — — — — — 3 
Orenstein, Ludwig, Kaufmann, Berlin, Treptows Weinstuben — 1 
Orgel, Charlotte, Schülerin, Stettin, Dettmann, Bismarckstr. 10 — 
Orth, Arthur, Kaufmann, Berlin, Dünenschloß — — — — — 1 
Pasterilack, Marie, Frau Gutsbesitzer, Dom. Wittschin, Kreis Posen, 
Strandburg — — — — — — — — — — — 1 
Prag, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — — — — 1 
Penke, Ida, Frau, Berlin, Jaenicke, Krausestr. 11 — — — — — 1 
Peters, Else, Frl., Berlin, Wartburg — — — — — — — 1 
Plaumann, Emil, Vers.-Beamter, Tempelhof, Behrens, Bollwerk 17 — 1 
Preß, Laura, Frau, Spandau, Prescher, Neuestr. 15 — — — — 1 
Pfarr, Wilhelm, Kapellmeister, Berlin, Schmidts Gasth. — — — 1 
Pütter, Thekla, Frau, Stralsund, Preußcnhof — — — — — 1 
Piitter, Ulrich, Schüler, Stralsund, Pütter, Bedastr. 10 — — — 1 
Puttler, Ugnes, Fran, Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Pick, Herm., Kaufm., mit Frau, Wilmersdorf, Treptows Weinhaus 2 
Peisker, Elise, Frau Landgerichtsrat, Dr. für., mit Fam. u. Bedienung, 
Wilmersdorf, Wilhelma — — — — — — — — — 5 
Peters, Georg, Kaufm., mit Frau u. Bed., Berlin, Wartburg — — 3 
Plambeck, W., Direktor, mit Sohn, Berlin, Splendid — — — — 2 
Potenberg, Wilhelm, Schüler, Spandau, Berolina — — — — 1 
Presch, Paul, Bankbeamter, mit Fam., Berlin, Flora — — — — 3 
Paschke, Elsbeth, Frau Oberst, mit Sohn, Stargard i. P., Kaiser- 
Wilhelm — — — — — — — — — — — —&gt;2 
Petersen, Marie, Frau, Stettin, Schloß Hohenzollern — — — — 1 
Poß, Lotte, Frl., Stettin, Daheim — — — — — — — — 1 
Presch, Hermann, Bankbeamter, mit Fann, Berlin, Kaiser Wilhelm — 3 
Quincke, Walter, Kaufm., Kgl. Handelsrichter, Berlin, Quincke, Robert 
Kochstraße — — — — — —. — — — — — — 1 
Riesen, Else, Frau Oberleutnant, mit Fann, Halensee, Strandburg — 3 
Reglin, Emilie, Rentiere, Berlin, Wald und See — — — — — 1 
Roggemann, Luise, Frau, Rostock, Kleist's Gasth. — — — — — 1 
Raumann, Arthur, Kaufm., mit Fam., Charlottenburg, An de Waterk. 4 
Reindel, Kurt, aus dem Felde, Strandburg — — — — — — 1 
Raabe, Maria, Frau Direktor, mit Tochter, Lichterfelde, Habsburg — 2 
Rubin, Klara, Frau, Berlin, Berolina — — — — — — — 1 
Rummler, Otto, Kaufm., Stettin, Walfisch — —&gt; — — — — 1 
Roloff, Johanu, Eisenbahn-Gehilfe, Stargard i. P., Stabenow, 
Moltkestr. 23 — — — — — — — — — — — 1 
Roloff, Marie, Frau, Stargard i. P., Stabenow,Maltkestr. 22 — — 1 
Riedel, Curt, Kaufm., Berlin, Goldfried — — — — — — — 1 
Riesen, Heinz, Oberleutnant a. D., Halensee, Strandburg — — — 
Rockmann, Frau Hausbesitzer, mit Sohn, Berlin, Krüger — — — 2 
Rohrmann, Emina, Privatiere, Wilmersdorf, Neptun — — — — 1 
Rosenberger, Marie, Frau, mit Fam. u. Bed., Stettin, Auf der Düne 4 
Rosenthal, Albert, Kaufm., mit Tochter, Stettin, Glücksburg — — 2 
Rudolph, Georg, Sanitätsrat, mit Frau, Posen, Dünenschloß — — 2 
Rahn, Agnes, Frail Postschaffner, niit Kind, Angermünde, Schüller, 
Gadebufchstraße 12 — — — — — — — — — — 2 
Reger, Karl und Martin, Gebrüder, Greifswald, Schulz, Moltkestr. 16 2 
Renze, Marie, Geschäftsinhaberin, Bielefeld, Seeschloß — — — 1 
Röhl, Dorothea, Frau, mit Sohn, Kiel, Triebs, Roonstr.' 8 — — 2 
Roesler, Elsbeth, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Seeschloß — — 2 
Rutenberg, Herm., Kaufm., mit Frau, Berlin, Min Ollendeel — — 2 
Ramfeld, Carl, Leutnant, Meißen, Splendid — — — — — 1 
Ramfeld, Kurt, Oberleutnant, Dresden, Splendid — — — — 1