
Nr. 12. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Donnerstag, den 13. Juli 1916. 
verschloß — — — — — — — ' ' 7" — 
Lobatz, Hedwig, Frau Kaufmann, mit Tochter, Berlin, Berolina — 
bringe, Elie, Schwester, Bentheim, Hubertus — — — — — 
Lewinsclm, B., .Kaufmann, Charlottenburg, Treptows Weinstuben 
Laße, Charlotte, Frau, Neukölln, Krausestr. 7 — — — — — 
Lange, Else, Frau, mit Sohn, Stettin, Gauger, Gadebuschstr. tu 
Lange, Gertrud, Frau, mit Sohn, Berlin-Treptow, Friedenstr. 10 — 
Lemke, Elise, Fran, mit Tochter, Posen, Gartenstr. 34,— — — 
Licbich, Wilhelm, Rentier, mit Fam., Landsberg a. W., Herholz, 
Moltkestr. 23 — — — — — — — — — 
Lzyenausky, Elsriede, Lehrerin, Gnndenberg b. Bunzlan, Lzymansky, 
Kl. Markt 13— — — — — — — — — — — 
Lotsmann, Ilse, Schülerin, Berlin, Meyer, Krausestr. 3 
Lndeke, Lotte, Frau, Angermünde, Azurea — — — — 
Ludwig, Ida, Fräulein, Spandau, Grenzstr. 1 — — — — — 
Liätenstaedt, Kaufmann, Berlin, Preußeuhos — — — — — 
Langscheidt, Leutnant, Hier, Preußenhos — — — — — — 
Liehr, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — - — — 
Lubstein, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — — — 
Lehn, Kaufmann, Bromberg, Preußenhof — — — — — — 
Lindgens, Leutnant, Köln, Preußenhof — — — — — — 
Lyck, E., Kaufmann, Spandau, Gasth. Westend — — — — — 
Leopold, Hans, Gehnlfe, Berlin, Jeschkes Gasth. - — — 
Lodz, Bruno, Architekt, Nangard, Fürst Bismarck — — — — 
Lüders, Carla, Fran verw. Major, mit Fam. u. Bed., Hamburg, 
Strandpalast —- — — — — — — — — — — 
Lichtenstein, Max, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Ostsee-Gasth. — 
Loewengard, Jutta, Fräulein, mit Bed., Berlin, Wartburg — — 
Leu, Erich, Opernsänger, Stockholm (Schweden), Am Meer — 
Lange, Karl, Kaufmann, mit Frau, Friedenau, Splendid — 
Lewin, Georg, Fabrikbef., Pofen, Dresdener Hof — — — 
Lindgens, Werner, Leutnant, mit Frau, Berlin, Konkordia — — 
Loewenberg, Moritz, Rentier, mit Tochter, Schöneberg, Mimi — — 
Loewenthal, Erna, Fräulein, Berlin, Corona — — — — — 
Liipke, Martha, Fräulein, Stettin, Hygiea — — — — — — 
Lange, Karl, Kaufmann, Magdeburg, Splendid — — — — — 
p. Ludwigen, Hartwig, Hütteninfpektor, Bvbreck O.S., Koch, Königs 
straße 11 — — — — — — — — — — — 
Lüdecke, Charlotte, Fräulein, Charlottenburg, Prinz Heinrich — 
Mette, Gertrud, Fran, mit Fam., Schöneberg, An de Waterkant — 
Menzel, Walter, Fabrikbef., Arnnersdorf b. Greifenhagen, Seeschloß 
Marotzke, Louise, Frau verw. Kaufmann, Schönlanke, Kaiser Wilhelm 
Macdonals, Hertha, Fräulein, Stettin, Krüger — — — — — 
Meyer, Rolf, Schüler, Charlottenburg, Min Ollendeel — — — 
Müller, Marie, Fräulein, Berlin, Hauswald, Bismarckstr. 9 
Margraf, Charlotte, Schülerin, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — 
Mann, Charlotte, Kontoristin und Schwester, Steglitz, Zander, 
Friedenstr. 7 — — — — — — — — — — — 
Mawzke-, Dora, Lehrerin, Neukölln, Spandow, Gr. Kirchenstr. 39 
Meyer, Hans, Bauunternehmer, Oldenburg, Europäischer Hof — 
Mertiens, Beamter, Stettin, Drei Kronen — — — — — 
von Manteufel, Eckhard, Schüler, Frankfurt a. O., Haegers Gasth. — 
Matnschett, Viktor, Ingenieur, Freienwalde, Haideprinzeß — — 
Mohr, Carl, Architekt, mit Familie und Bedienung, Charlottenburg, 
Seeschloß — — — — — — - — — — — 
Majunke, Carl, Oberleutnant, Ncuhammcr, Meereswarte — — — 
Mater, Marie, Frau, Flinsburg i. Jsergeb., Meereswarte — — 
Michaelis, Selma, Frau Rechnuugsrat, mit Schüler, Friedenau, 
Teske, Bedastr. 3 — — — — — — — — — 
Meiser, Otto, Kaufmann, mit Familie, Senftenberg, Helene — — 
Muthmann, Mathilde, Fräulein, Posen, Schulz, Eggebrechtstr. 2 — 
Marx, Gustav, Kaufmann, mit Familie, Neukölln, Vineta — — 
Maul, Rudolf, Postinspektor, mit Familie, Chemnitz, Below, Friedenstr. 7 
Mendelsohn, I., Kaufmann, mit Frau, Berlin, Berolina — — — 
Michelbach, Marie, Fräulein, Berlin, Park-Gasth. — — — — 
Mühlen, Frau Hauptmann, mit Familie, Charlottenburg, Aegir- 
Müller, Max, Kaufmann, Saalfeld a. S., Splendid — — — — 
Mundt, Helene, Fräulein, Charlottenburg, Meereswarte — — — 
Marquardt, Gertrud, Frau, Stettin, Heureka — — — — — 
Meyer, Martha, Frau Ingenieur, mit Sohu, Friedenau, Germania 
Messel, Helene und Irene, Geschwister, Berlin, Seeschloß — — 
Mittelstädt, Arnold, Oberstleutnant, Berlin, Tip-Top — — — 
Müller, Erich, Konfektionär, mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — — 
Müller, Helene, Frau, Schöneberg, Krüger — — — - — 
Michaelis, Fritz, Hauptmann, vor Diinaburg, Treptows Weinstuben 
Noetzel, Gertrud, stuck, plül., mit Schwester, Schloß Falkenburg, Erika 
Neumeister, Helene, Frau, mit Familie, Neukölln, Fuchs, Gadebuschstr. 14 
Neumann, Elfriede, Schwester, Mainz, Heureka — — — — 
Neumann, Emil, Kaufmann, mit Familie, Berlin, Kronprinzeß Cecilie 
Neumann, Hanna, Frau Rentiere, Schöneberg, Steinberg — — 
Nedemanski, Hedwig, Privatiere, Schöneberg, Ostsee-Gasth. — — 
Opitz, Paul, Stadtgutspächter, mit Tochter, Görlitz, Glückauf — — 
Onken, Richard, Kaufmann, mit Familie, Erfurt, Herkules — — 
Otto, Charlotte, Fräulein, Berlin, Germania — — — — — 
Oltendorf, Marie, Fräulein, Flensburg. Oltendorf, Neuestr. 68 — 
Opitz, Frau Kaufmann, Liebertwolkwitz, Rothe, Lotsenstr. 21 — — 
Ossig, Charlotte, Fran Kaufmann, mit Sohn, Steglitz, Merkur — 
Osmers, Johann, Lehrer, Berlin, Daheim — — — — — 
Petzelberger, Else, Frau, Berlin, Frau Goethe, Lotseustr. 61 — — 
Pagelsohn, Else, Frau, mit Kind und Bedienung, Wilmersdorf, Hertha 
2 
2 
1 
l 
1 
2 
2 
2 
3 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
4 
2 
2 
1 
-) 
1 
2 
2 
l 
1 
1 
1 
1 
4 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
6 
1 
1 
2 
3 
1 
4 
4 
2 
1 
3 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
2 
1 
1 
2 
5 
1 
8 
1 
1 
2 
3 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
3 
Prager, Emil, Lehrer der Mittelschule, mit Schülern, Posen, Hubertus 16 
Papcke, Carl, Kaufmann, Stettin, Wilhelma — — — — — 1 
Pfeffer, Georg, Fabrikant, mit Familie, Berlin, Haus Babette — 4 
Pfeil, vr., Arzt, Spandau, Splendid — — — — — — 1 
Paarmann, Emil, Magistratsbeamter, Charlottenburg, Fürst Bismarck 4 
Paulen, Margarete, Oberlehrerin, Spandau, Panten, Gartenstr. 24 — 1 
Pape, Lotte Marie, Frau, Kiel, Henning, Bollwerk 11 — — — 1 
Piltz, Gertrud, Frau Kreistierarzt, mit Kind und Bedienung, Soldin 
(Neumark), Sellin, Eggebrechtstr. 8 — — — — — — 3 
Plitz, Frau Restaurateur, Berlin, Drei Kronen — — — — — 1 
Pittroff, Alfred, Schüler, Frankfurt a. O., Haegers Gasth. — — 1 
-Palmer, Else, Frau Kaufmann, mit Sohn, Charlottenburg, Steinberg 2 
Plötz, Friedrich, Sanitätsgefreiter, Altdamm, Emma Luise — — 1 
Philipsohu, Anna, Frau, Berlin, Walfisch — — — — — 1 
Pistorius, Ida, Städt. Lehrerin, Breslau, Pistorius, Swinestr. 2 — 1 
Plaut, Vr., Arzt, Hamburg, Azurea — — - — — — — 1 
Plaut, H., stuck, mns., Berlin, Azurea — — — — — i 
Plaut, vr., Chemiker, Berlin, Azurea — — — — — — 1 
Poetter, Hermann, Geh. Regierungsrat, Dahlem, Garnisonpfarrer 
Poetter, Moltkestr. 15 — — — — — — — — 1 
Pahl, Fran Kaufmann, mit Sohn, Berlin, Prinz Heinrich — — 2 
Post, Landsberg a. W., Aegir — — — — — — - — i 
Pollak, Else, Gesellschafterin, Berlin, Seeschloß— — i 
Paukan, Else, Frau Kammergerichtsrat, mit Familie, Berlin, Aznrea 3 
Picard, Jtta, Frau, mit Tochter, Friedenau, Steinberg — — — 2 
Praedel, Wilhelm, Reichsbankbeamter, Berlin, Prinz Heinrich — — 1 
Peisert, Georg, Hauptmann, mit Frau, Breslau, Am Meer — — 2 
Przbovowski, Marie, Fräulein, Leipzig, Deutsche Treue — — — 1 
Ouincke, Walter, Kaufmann und Kgl. Handelsrichter, Lichterfelde, Quincke, 
Robert-Koch-Straße — — — — — — — i 
Reincke, Max, Privatier, Charlottenburg, Merkur — — — — 1 
Rodatz, Elisabeth, Fräulein, Berlin, Seeschloß — — — — — 1 
Rosenberg, Max, Kaufmann, Berlinchen, Am Meer — — — — 1 
Rewald, Gerhard, Schüler, Berlin, Martha-Elfe-Haus — — — 1 
Riemer, Martha, Frau Privatiere, mit Tochter, Charlottenburg, Ebert 2 
Reinke, Emil, Fleischermeister, mit. Familie, Stettin, Bernhard — 3 
Richter, Kurt, Kaufmann, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — i 
Roepe, vr., Arzt, Leipzig, Splendid — — — — — — — 1 
v. Roy, Erna, Frau, Schöneberg, Waterkant — — — — — 1 
v. Roy, Marga, Frau, Wilmersdorf, Waterkant — — — — i 
Rosenbaum, Herta, Frau, mit Kind, Wilmersdorf, Splendid — — 2 
Rosenfels, Frau Fabrikant, Schöneberg, Splendid — — — — 1 
Rosenbaum, Kaufmann, Berlin, Preußenhof —- — — — — l 
Rathke, H., Kaufmann, Berlin, Schmidts Gasth. — — — — 1 
Rumler, Kurt, Rentier, mit Frau, Erfurt, Fürst Bismarck — — 2 
Röseler, Carl, Kaufmann, Berlin, Jeschkes Gasth. — — - — 1 
Romfeldt, Kurt, Schüler, Kiistrin, Haegers Gasth. — — — — i 
Rummel, Karl, Schüler, Frankfurt a. O., Haegers Gasth. — — 1 
Reuwald, Gerhard, Schüler, Berlin, Martha-Elsehaus — — — 1 
Rohde, Elisabeth, Fräulein, Schncidemnhl, Schloß Hoheuzollern — 1 
Rulke, Kläre, Fräulein, Löwenbcrg (Schlcs.), Hindrichsen, Krausestr. 2 1 
Richter, Charlotte, Fräulein, Altdamm, Lauge, Kleiner Markt 11 — 1 
Riege, Claus, Kadett, Bensberg, Fortuna — — — — — i 
Rankenberg, Hans, Baumeister, Berlin, Haiderose — — -- — 1 
Rehmer, Elsa, Frau, mit Familie, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — 3 
Reist, Carl, Fabrikant, Berlin, Germania — — — — — i 
Rizoff, B., Exzellenz, mit Kind, Berlin, Splendid — — — — 2 
Rocher, Paula, Fräulein, Berlin, Reichsadler — — — - — 1 
Rosenberg, Jenny, Kaufmann, Stettin, Berolina — — — — 1 
Rosenthal, Else, Fräulein, Friedenau, Prinz Heinrich — — — i 
Roßdeutscher, Bertha, Fräulein, Breslau, Flora — — — — i 
Sochat, Ernst, Justizrat, Greifenhagen, Walfisch — — — — 1 
Solms, Käte, Fräulein, Stettin, Strandburg — — — "D — 1 
Sommerfeld, Hermann, Leutnant, mit Frau, Stettin, Ostsee-Gasth. — 2 
Sablotzky, Karoline, Frau, Charlottenburg, Pantermühl, Bismarckstr. 12 1 
Sellinger, Armin, Schüler, Neukölln, Jakoby, Königsstr. 17 — — 1 
Selmer, Elisabeth, Frau Kapitänleutnant, Hamburg, Wasserstr. 2—1 
Sondersorge, Elli, Schülerin, Friedenau, Weidenstr. 5 — — — 1 
Sehl, Hans, Direktor, Stettin, Dünenschloß — — — — — i 
Senftleben, Gertrud, Frau verw. Sanitätsrat, mit Sohn, Schöneberg, 
Steffen — — — —- — — — — — 2 
Sommer, Dora und Margarete, Geschwister, Berlin, Irmela — — 2 
Salomon, Kaufmann, Stettin, Preußenhof — — — — — 1 
Simson, Emil, Kaufmann, Berlin, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
Siedler, P., vr., mit Frau, Zehlendorf, Schloß Hohenzollern — — 
Schoersch, Clara, Direktor, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — — 1 
Scholz, Martha, Frau Fabrikbesitzer, mit Familie, Liegardt, Möwe 5 
Schöulank, Elli, Frau, mit Familie und Bedienung, Wilmersdorf, 
Margarete — — — — — — — — — — — 5 
Schröder, Friedrich, Kaufmann, m. Frau, Stettin, Schloß Hohenzollern 2 
Scherk, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Berolina — — — — 2 
Schmidt, Hans, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Marie Therese — 2 
Schumacher, Emma, Frau, mit Familie, Neukölln, Diana — — 3 
Schmandes, Alfred, Direktor, mit Familie und Bedienung, Stettin, 
Elfriede — — — — — — — — — — — 6 
Schmidt, Josefa, Frau Fabrikbesitzer, mit Familie, Potsdam, Schloß 
Hohenzollern — — — — — — — — - — — 4 
Schäfer, Frau Oberbahnmeister, Heringsdorf, Jeschkes Gasth. — — 1 
Schala, Vr. mock., mit Frau, Kiud und Bedienung, Oederen, Genzen, 
Moltkestraße 11 — — — — — — — — — 4 
(Fortsetzung in der Beilage.) Übertrag /856