
Nr. 12. 
Name, Stand, Wohnart und hiesige Wohnung der angekommeuen fremden. Donnerstag, den 13. Inti 1916. 
Eisenhuth, Marie, Frau Fabrikdirektor, nut Tochter, Stettin, Schloß 
Hohenzollern — — — — — — — — — — — 2 
Evertz, Heinz, Direktor, Stettin, Diinenschloß — — — — — 1 
Einert, Frida, Frau, mit Sohn, Berlin, Lotte — — — — — 2 
Ewer, Lotte, Frau Doktor, Arzt, mit Fain. u. Bed., Schöneberg, 
Favorit — — — — — — — — — — — — 6 
Ehlers, Josefine, Rentiere, mit Fam., Berlin, Waldfrieden — — 5 
Ehlers, Louis, Kaufm., mit Fam. u. B.d., Berlin, Wartburg — — 6 
Fiebing, Erna, Frl., Berlin, Goethe, Lotsenstr. 61 — — — — 1 
Fiehn, Eberhardt, Schüler, Königsberg, Martha-Elsehaus — — — 1 
Fanta, Artur, Kaufm., mit Fam., Berlin, Herta — — — — — 3 
Falsch, Marie, Frau Gutsbesitzer, Stettin, Haus Toni — — — — 1 
Franck, Ludwig, Kaufm., mit Frau, Altdamm, Annaburg — — — 2 
Fabricius, Frau Rittergutsbesitzer, Pnssow, Hubertus — — — — 1 
Fabricius, Frau Rittergutsbesitzer, Göslvw, Hubertus — — — 1 
Fedtke, Rudi, Schüler, Charlottenburg, Kishauer, Fricdcnstr. 10 — 1 
Fentler, Emilie, Frl., Berlin, Fentler, Färberstr. 20 — — — — 1 
Fischer, Meta, Frau, mit Tochter, Richtenberg, Titel, Gadebufchstr. 14 2 
Friese, Elise, Schneiderin, Berlin, Hintze, Schulstr. 36 — — — 1 
v. Fabeck, Hans, Major und Kommandenr, mit Fam., Eberswalde, 
Neptun — — — — — — — — — — — — 3 
Fasz, Leutnant, Heitersheim b. Bachnn, Kurpark — — — — 1 
Fabricius, Alice, Frau Regiernngsbanmstr., mit Fam. u. Bed., Stettin, 
Favorit — — — — — — — — — — — — 3 
Flemming, Hedwig, Frau Kaufm., mit Toclüer u. Bed., Stettin, 
Favorit — — — — — — — — — — — — 3 
Frick, Anna, Frl., Anklam, Favorit — — — — — — — — 1 
Fiehn, Fran Reg.-Baumeister, Königsberg, Strandpalast — — — 1 
Feldmann, Wilhelm, Hauptmann, mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — 2 
Freundt, Elfriede, Frl., mit Schüler, Berlin, Ostsee-Gasth. — — 2 
Feder, Wally, Frau Fabrikant, mit Fam., Berlin, Nußbaum — — 3 
Fueß, Herta, Frl., Groß Behind b. Berlin, Haus Babette — — — 1 
Fleischer, Earl, Reg.-Rat, mit Frau, Stettin, Walfisch — — — 2 
Frank, Walter und Charlotte, Gesckw., Berlin, Hinz — — — 2 
Friedrichs, Elise, Frau, Stettin, Meeresstille — — — — — 1 
Fuchs, Hedwig, Frl., Prenzlau, Walfisch — — — — — — 1 
Fasse, Fritz, Kaufm., mit Fran, Berlin, Goldfried — — — — 2 
Federmann, Herta, Frau Hauptmann, mit Jam. u. Bed., München, 
Kaiser Wilhelm — — — — — — — — — — 5 
Goerke, Polizeirat, mit Fam., Schöneberg, Haus Etlenschloß — — 3 
Gutsche, Anna, Fran, Görlitz, Glückauf — — — — — — — 1 
Graff, Wilhelm, Schüler, Frankfurt a. M., Martba-Elsehans — — 1 
Gaud, Alfons, Schüler, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — — — 1 
Gaul, Else, Krankenpflegerin, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Gallaus, Ernst, Oberzollsekretär, mit Fam., Charlottenburg, Brnnlieb, 
Gr. Kirchenstr. 35 — — — — — — — — — — 3 
Gebauer, Käte, Else und Waldemar, Geschw., Berlin, Fotb, Gr. Kirchen- 
straße 15 — — — — — — — — — — — — 3 
Glasow, Frida, Frl., Stettin, Kasebnrg, Moltkestr. 25 — — — — 1 
Goldberger, Gerda und Lena, Schülerinnen, Krojanke in Westpr., Mar- 
goninsky, Lindenstraße 13 — — — — — --- — — 2 
Grabow, Heinz, Schüler, Lichterfelde, Sieg, Krausestr. 9 — — — 1 
Guhr, Margarete, Verkäuferin, Berlin, Gasth. Westend — — — 1 
Groß, Kaufm., Bochcrrab, Gasth. Drei Kromn — — — — — 1 
Gronau, Apothekenbesitzer, mit Frau, Biirwalde, Jeschkes Gasth. — 2 
Gentz, Emma, Frau, mit Enkel, Charlottenburg, Albrecht — — — 2 
Grondowski, Hedwig, Telegr.-Assist.-Witwe, Lyk in Ostpr., Pank, Karl- 
straße 2 — — — — — — — — — — — — 1 
Güttler, Wilhelm, Obersteiger, Sicmianowitz, Lanrahütte, Waldschloß 1 
Gehrke, Ernst, Schüler, Berlin, Hubertns — — — — — — 1 
Gesche, Paul, Lehrer, mit Frau, Spandau, Herholtz, Moltkestr. 23 2 
Goldner, David, Schüler, Berlin, Hubertus — — — — — 1 
Goldschmidt, Leo, Kaufm., Berlin, Park-Hotel — — — — — 1 
Graber, Olga und Klara, Frl. Geschw., Berlin, Wunderlich, Roonstr. 2 2 
Graul, Karl, Kaufm., Eislcben, Splendid — — — — — — 1 
Grimm, Gustav, Oberamtmann, mit Fam. u. B.d., Steglitz, Agnes — 6 
Grünte, Lotte, Fran, Stettin, Hygiea — — — — — — — 1 
Grundlcger, Johanna, Frau, mit Fam. n. Bed., Berlin, Lindner — 4 
Gugler, Klara, Frau Zahnarzt, mit Sohn, Bromberg, Barbarossa — 2 
Gusowski, Helene, Rentiere, Stettin, Mantima — — — — — 1 
Gericka, Margarete, Frau, mit Sohn, Tegel, Dünenschloß — — — 2 
Gliffe, Elli, Frl., Berlin, Prinz Heinrich — — — — — — 1 
Goldstein, Jacob, Kaufm., mit Fam., Berlin, Hinz — — — — 5 
Graewe, Andreas, Kgl. Kreissekretär, mit Sohn, Frnnstadt, Kaiser 
Wilhelm — — — — — — — — — — — — 2 
Gcniser, Koni ad, Leutnant, Breslau, Am Meer — — — — — 1 
Haß, Anna, Frl., Berlin, Bahr, Moltkestr. 3 — — — — — — 1 
Harzmann, Frida, Musiklehrerin, Coepenick, Haus Trapp — — 1 
Hübner, Mar, Kfm., nut Sohn, Charlottenburg, Jobst, Gartenstr. 19 2 
Hansen, Heinr., Schiffsmakler, mit Frau, Stettin, Schloß Hohenzollern 2 
Haun, Elfriede, Frl., Berlin, Mimi — — — — — — — — 1 
Hilfer, Hedwig, Frau Amtsrichter, Schönlanke, Kaiser Wilhelm — 1 
Harting, Jenny, Fran Fabrikant, Berlin, Vera — — — — — 1 
Harting, Erna, Schülerin, Berlin, Vera — — — — — — 1 
Hildebrandt, Curt, Kfm., mit Fann u. Bed., Tempelhof, Auf der Düne 7 
Hohenstein, Emma, Frau Kaufm., mit Tochter, Stettin, Berolina — 2 
Huar, F., Oberbahnassistent, Charlottenburg, Gasth. Westend — — 1 
Huar, Gertrud, Frl., Charlottenburg, Gasth. Westend — — — — 1 
von Huppe, Hans, Schüler, Posen, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Hirt, Marie, Frau Apotheker, mit Töchtern, Fricdenan, Glückauf — 3 
Hobrecht, Karola, Schülerin, Wilmersdorf, Ouiucke, Robert Kochstr. — 1 
Hellwig, Agnes, Frau Kaufm., mit Töchtern, Wilmersdorf, An de 
Waterkant — — — — — — — — — — — — 3 
Haaß, Klara, Lehrerin, Berlin, Keller, Gadebufchstr. 15 — — — 1 
Haaß, Charlotte, Frl., Berlin, Keller, Gadebufchstr. 15 — — — — 1 
Hanneke, Marga, Fran, mit Fam., Mnssow i. P., Stange, Eggcbrecht- 
straße 16 — — — — — — — — .— — — — 3 
Heyme, Anne Marie, Crimmitschau, Schröder, Lotsenstr. 25 — — 1 
Heinrich, Gerhard, Registrator, Charlottenburg, Böttchers Gasth. — 1 
Hormmann, Irina, Frl., Stettin, Jacob, Bismarckstr. 12 — — — 1 
Haring, Helene, Frau Doktor, mit F. n. Bed., Charlottenburg, Neptun 6 
Hartstein, Frieda, Frl., Berlin, Prinz Heinrich — — — — — 1 
Hölscher, Frau Hotelbesitzer, Berlin, Haus Deutsche Treue — — 1 
Hitzler, Wilhelm, Fabrikbesitzer, mit Fam. u. Bed., Berlin, Mimi 8 
Horn, Hermann, Kaufm., Anklam, Favorit — — — — — — 1 
Hensch-ke, Mar, Ingen., Stettin, Hubertus — — — — — —- 1 
Hempel, Frau Kaufm., Stettin, Luise — — — — — — — 1 
v. Heidekampf, Hauptmann, aus dem Felde, Melanie.— — — — 1 
Hennig, Liefet, Frl., Schöneberg, Dstsee-Gasth. — — — — — 1 
Henke, Mia, Frau, Groß Lichterfelde, Haidcprinzeß — — — — 1 
Herzfeld, Kaufm., Berlin, Viireta — — — — — — — — 1 
Herrmann, Jul., mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — 2 
Hinz, Anna und Lerra, Frl. Geschw., Wilhelmsburg, Dresdener Hof — 2 
Hinz, Konrad, Leutnant, Heitersheim in Baden, Kurpark — — — 1 
Hülsen, Ella, Frl., Steglitz, Prinz Heinrich — — — — — — 1 
Hahn, Rudolf, Prof., I»r., Oberltin, mit Fam., Steglitz, Meeresstille 3 
v. Heydekampf, Offizier, Charlottenburg, Strandpalast — — — 1 
Holsten, Mar, Buchhändler, Stettin, Editha — — — — — — 1 
Hübner, Paul, Kaufm., mit Fam., Gnadenbcrg b. Bunzlan, Favorit 4 
Jacobsohn, Robert, Schüler, Berlin, Glückauf — — — — — 1 
Jaum, Georg, Schüler, Berlin, Albrecht, Gr. Kirchenstr. 89 — — 1 
Jung, Elsbeth, Frau, mit Fam., Berlin, Schivelbein, Königsstr. 11 — 3 
Israel, Georg, Kaufm., mit Fam. n. Bed., Stettin, Maritima — — 7 
Jahr, Carl, Professor, Berlin, SeZchloß — — — — — — 1 
Jeffkc, Lotte, Berlin, Diinenschloß — — — — — — — — 1 
Jlcnberg, Albert, Kaufm., mit Fam. n. Bed., Breslau, Hohenstaufen 5 
Juschke, Fran Jntendantnrrat, mit Fam., Steglitz, Ursula — — 4 
Jacobsohn, Ludwig, Kaufm., mit Fam., Charlottenburg, Dresdener Hof 3 
Jensen, Will)., Kaufm., Berlin, Schmidts Gasth. — — — — — 1 
Jacoby, Marga, Schülerin, Berlin, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Jacoby, Lilli, Schülerin, Berlin, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Jakobs, Gertrud, Fran, mit Tochter, Eberswalde, Walfisch — — 2 
Karoß, Auguste, Frau, Naugard, Meta — — — — — — 1 
Gießling, Walter, Kaufmann, mit Fam., Neukölln, Margarete — 3 
Kratz, Else, Frau, mit Fam., Berlin, Wilberg, Eggebrechtstr. 15 — 3 
König, Erna, Fran, mit Fam., Schöneberg, Midgard — — — — 3 
König, Mar, Assessor im Answ. Amt, Berlin, Schloß am Meer — 1 
Kurz, Frau Major, mit Tochter, Berlin, Wald mW See — — — 2 
Krüger, Elisabeth, Fräulein, Berlin, Mimi — — — — — 1 
Kurnick, Karl, !&gt;&gt;., Assessor, Stettin, Kaiser Wilhelm — — — 1 
Knhlmey, Mane, Fran, mit Fam., Schmargendorf, Vera — — — 4 
Koch, Kaufmann, Stettin, Prenßenhof — — — — — — — 1 
Krebs, Hermann, Kaufmann, Friedenau, Monopol — — — — 1 
Kirchner, Emmy, Fräulein, Erfurt, Herkules — — — — — 1 
Knepel, A., Schornsteinfegermeister, Stettin, Toni — — — — 1 
v. Knobelsdorff-Brenzenhoff, Eva, Fran, nut Fam., Berlin, Viel 
liebchen — — — — — — — — — — — — 5 
Knoche, Liesbet, Fräulein, Berlin, An de Waterkant — — — — K 
Kuschel, Ernst Günther, Schüler, Kessin b. Küssow, Glückauf — — 1 
Kaiser, Margarete, Frau, Duisburg a. Rhein, Europäischer Hof — 1 
Karstedt, Hedwig, Fräulein, Fiddichvw, Borussia — — — — 1 
Keil, Anne-Lise, Fran, Stettin, v. Dewall, Gr. Markt 13 — — — 1 
Kirschemoctz, Margarete, Fran, mit Sohn, Stolzenhagen b. Kratzwick, 
Waldschloß — — — — — — — — — — -— 2 
Knoll, Margarete, Fran Lehrer, mit Fam., Berlin, Struck, Große 
Kirchenstr. 21 — — — — — — — — — — — 3 
Knotzke, Otto, Kaufm., mit Fam., Berlin, Wischmann, Friedenstr. 1 4 
Krüger, Helene, Frau Kaufmann, mit Fam. u. Bed., Berlin, Mimi 4 
Krause, Wilhelm, Direktor, Berlin, Strandburg — — — — 1 
Kulein, Josef, Kaufmann, Dresden, Vineta — — — — — — 1 
Knlein, Josef, Kaufmann, Dresden, Vineta — — — — — — 6 
Koehl, Katharine, Fran, mit Sohn, Worms, Koehl, Moltkestr. 20 — 2 
Krone, Karl, Schneidemühl, Schloß Hohenzollern — — — — 1 
Krüger, Wilhelm, Kaufmann, mit Frau, Osnabrück, Krüger, Große 
Kirchenstr. 42 — — — — — — — — — — 2 
Kühl, Magdalene, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Fischerstr. 15 2 
Kutz, Hugo, Kaufmann, Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Kieburg, Oskar, Spediteur, mit Frau, Wcidmnnnsluft, Prinz Heinrich 2 
Kirstein, Fran, mit Fann, Neukölln, Aegir — — — — — — 3 
Klingenberg, Elise, Frau, m. Tocht., Gr. Flottbeck b. Hamburg, Hinz 2 
Kratz, Ernst, Vizefeldwebel d. R., Berlin, Splendid — — — — 1 
Krüger, Richard, Fabrikant, mit Fann, Charlottenburg, Meereswarte 3 
Krumwiede, Käthe, Fräulein, Schöneberg, Otto, Moltkestr. 2 — — 1 
Kahle, Antionette, Frau Fabrikbes., mit Tochter, Charlottenburg, 
Schloß am Meer — — — — — — — — — — 2 
Kassulke, Else, Frau, Berlin, Meeresstille — — — — — — 1 
Klee, Iw. mell., Sanitätsrat, mit Fam., Berlin, Margarete — — 5 
Knaack, Friedrich, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Schloß am Meer — 2 
Kolbe, M., Frau, Pritzlvw b. Stettin, Seeschloß — — — -— — 1 
Krause, Anna, Frau Hofjuwelier, mit Sohn, Sagan, Melanie — 2 
Koswig, Anna, Frau Kommerzienrat, nn Sohn, Finsterwalde N.-M.,