
öwiliemülidec Vade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Srvinernünde. 
Anzeigen-Gebühr für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg., für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
— 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 3. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Sonnabend, de« 17. Jnni 1S16. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Übertrag 1893 
Abraham, Moritz, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Schloß Hohenzollern 3 
Arnholz, Kaufmann, mit Tochter, Berlin, Herta — — — . — 2 
Arnhold, P., Frau Rentiere, Berlin, Ostseegasth. — . — — — 1 
Afchert, Elise, Schwester, Heilstetten Beelitz (i. Mark), Azurea— — 1 
Ahlport, Frau, mit Sohn, Posen, Ursela — — — — — — 2 
Adamowsky, Caroline, Lehrerin, Bremen, Schöning, Lotsenstr. 63 — 1 
Albrecht, Martin, Altsitzer, Stolp, Haar, Königsstr. 19 — — — 1 
Alexander, Katz, Kurt, Schüler, Steglitz, Lindenstr. 1 - — — 1 
Baruch, Erich, Berlin, Berolina — — — — — — — — 1 
Below, Horst, 8tuck. MI., und Walli, Frl., Stettin, Pank, Königstr. 2 2 
Berg, Erna, Fräulein, Berlin, Luck, Lotsenstr. 61 — — — — 1 
Blanck, Ernst, Schiffskapitän a. D., mit Frau, Berlin, Agnes — — 2 
Böttcher, Olga, Fräulein, Stargard, Böttcher, Friedenstr. 1211 — 1 
Brezkowsky, Anna, Frau, mit Familie, Stettin, Koch Königsstr. 11 3 
Bunke, Edith, Lehrerin, Berlin, Herwig, Bedastr. 10 — — 1 
Blauert, Julie, Konditoreibesitzer und Mieze, Frau, Stettin, Hubertus 2 
Busch, Minna, Frau, Charlottenburg, Prinz Heinrich — — — 1 
Baumgart, Gustel, Frau, Or. mock, Heringsdorf, Glücksburg — — 1 
de Baccos, Emma, Doktorsgattin, mit Sohn, Berlin, Park-Gasth. — 2 
Backernick^ Otto, Fabrikant, und Tochter, Berlin, Splendid — — 2 
Bählkow, Anna, Frau, Kaufmann, mit Sohn, Stettin, Hertha — 2 
Bayer, Martha, Chemikerin, Altdamm, Jesters Strandkonditorei — 1 
Bamberger, Herm., Kaufmann, mit Frau und Herta, Frl., Stettin, Hygiea 3 
Barsekow, Otto, Kaiser! Geh. Rechn.-Rat, Steglitz, Eitel Friedrich — 1 
Becker, El., Frau, Gnesen, Wiese — — — — — — — 1 
Beermann, Max, Kaufmann, Schöneberg, Wiese — — — — 1 
Behrendt, Paul, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Nußbaum — — 3 
Beyreis, Juliane, Frau, mit Tochter, Stettin, Toni — — — — 2 
Benn, Margarete, Fräulein, Wilmersdorf, Vielliebchen — — — 1 
Bennesch, Marie, Kaufmanns-Gattin, Stettin, Kandutsch, Bedastr. 1 1 
Berkowitz, Karl, Fabrikant, Berlin, Elfriede — — — — — 1 
Berning, Gertrud, Fräulein, Stettin, Heideprinzeß — — — —- 1 
Biedermann, Hilda, Fräulein, Berlin, Park-Gasth. — — — — 1 
Bierwirth, Martha, Fräulein, Berlin, Schloß Hohenzollern — — 1 
Blochmann, Rudolf, Kaufm., mit Frau, Stettin, Schloß Hohenzollern 2 
Bloos, Max, Kaufmann, Charlottenburg, An de Waterkant — — 1 
Blumenthal, Elise, Frau Geheimrat, mit Tochter, Schöneberg, An de 
Waterkant — — — — — — — - — — — 2 
Bode, Emmi, Fräulein, Niederschönhausen, Park-Gasth. — — — 1 
Böttcher, Otto, Schornsteinfegermstr., mit Frau, Hermsdorf, Hubertus 2 
Borgmann, Martha, Bankbeamtin, Friedenau, Elfriede — — — 1 
Brok, Helene, Frau, m. Tochter, Charlottenburg, Or. Elias, Kurparkstr. 2 
Buchhorn, Fritz, Leutnant d. Res., m. Schwester, Stettin, Schloß am Meer 2 
Bunar, Otto, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Park-Gasth. — — — 2 
Bach, Heinrich, Maschinenbauer, Ladeburg (b. Bernau), Wilhelmsruh 1 
Beyer, Heinrich, Kaufmann, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Bemmann, Else, Lehrerin, Arnswalde, Pastor Schütz, Kurparkstr. 10 1 
Berndt, Margarete, Fräulein, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — 1 
Bethge, Wilhelm, Maschinenbauer, Berlin, Wilhelmsruh — — — 1 
Blau, Harry, Schlosser, Pankow, Wilhelmsruh — — — — — 1 
Bonnemeyer, Gustav, Privatier, Vlotho (i. Wests.) Viktoria-Gasth. — 1 
Briesemeister, Wilhelm, Landwirt, mit Familie, Stargard, Wilhelmsruh 3 
Brulow, Margarete, Frau, mit Familie, Stettin, Waldblick — — . 4 
Buß, Dorothea, Fräulein, Stettin, Strandburg— — — — — 1 
Bandelin, Marie, Frau, Kaufmann, Stettin, Schloß am Meer -— 1 
Brose, Adolf, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Tip-Top — — —&gt;2 
Bernau, Ilse, Frau, mit Tochter, Eberswalde, Elisabeth — — — 2 
Baer, Emma, Fräulein, Berlin, Germania &gt; — — .— — — 1 
Bars, Kedosde, Ingenieur, Charlottenburg, Walfisch — — — 1 
Benesch, Leny, Privatiere, Charlottenburg, Walfisch — — — — 1 
Benkendorf, Günter, Regierungs-Landmesser, Greifenhagen, Bollwerk 23 1 
Blume, Albert, Kaufmann und Emma, Frau, mit Tochter, Friedenau, 
Emma-Louise — — — — — — — — — — 3 
Bohm, Fräulein, Berlin, Elisabeth — — — — — — — 1 
Böttcher, Hedwig, Frau, Pasewalk, Fürst Bismarck — — — — 1 
Buchholz, Käthe, Fräulein, Charlottenburg, Germania — — — 1 
Busch, Ella, Frau, Goslar, Linde, Krausestr. 3 — — — — 1 
Carganier, Reg.-Rat., mit Frau, Stettin, Walfisch — — — — 2 
Charle, Otto, Bankier, Berlin, Waterkant — — — — — — 1 
Cohn, Ella, Privatsekretärin, Berlin, Eitel Friedrich — — — — 1 
Cramer, Paul, Fabrikdirektor, mit Frau, Berlin, Hubertus — — 2 
Carow, Toni, Fräulein, Stettin, Emma-Louise — — — — — 1 
Clemens, Marie, Frau, mit Kind, Labor, Diana — — — — 2 
Croner, Erich, Kaufmann, Berlin, Heureka — — — — — 1 
Clar, Charlotte, Frau, Steglitz, Grube, Gartenstr. 4 — — — 1 
v. Czarnowski, Arnold, Bürodirektor, Stettin, Sellin, Kirchplatz 10 — 1 
Calmuggio, Ewald, Kaufmann, Görlitz, Moltkestr. 11 — — — 1 
Chebowski, Helene, Schülerin, Stargard, Hohne, Eggebrechtstr. 3 — 1 
Colberg, Helene u. Margarete, Frl., Altdamm, Bernsee, Gadebuschstr. 14 2 
Cremer, Ella, Fräulein, Berlin, Cremer, Gr. Kirchenstr. 39 — — 1 
Daentzer, Otto, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Jesters Strandkonditorei 2 
Dahl, Hermann, Ingenieur, mit Familie, Berlin, Prinz Eitel Friedrich 3 
Damm, Frida, Fräulein, Lichtenberg, Goldfried — — — — 1 
Delim, Herbert, Leutnant, Stettin, Walfisch — — — — — 1 
Dibbera, Richard, Direktor, mit Kindern, Stettin, An de Waterkant 3 
Dinse, Anna, Wwe., mit Kindern, Stettin, Vineta — — — — 3 
Dreßler, Martha, Rektorin, Znllchow i. Pomm., Elfriede, — — 1 
Duckart, Elisabeth, Frau, mit Sohn, Berlin, Wilhelma — — — 2 
Dürr, Emma, Hilfsschwester, Berlin, Strandburg — — — — 1 
Dumschlaff, Paul, Regierungs -Hauptkassen-Buchhalter, Stettin, Tont 1 
Dittmer, Clara, Frau Kaufmann, mit Tochter, Freienwalde a. O., 
Annaburg — — — — — — — — — — — 2 
Drucker, Willy, Kaufmann, Berlin, Prinz Heinrich — — — — 1 
Dickow, Charlotte, Fräulein, Stettin, Bernsee, Gadebuschstr. 14 —1 
Dekkert, Fräulein Gertrud und Margarete, Wilmersdorf, Seeschloß — 2 
v. Ditfuhrt, Frau, Hannover, Hohenstaufen — — — — — 1 
Durko, Lisbeth, Fräulein, Greifswald, Brandenburg, Neuestr. 2 — 1 
Dinse, M., Kapitän, Stettin, Seerings Gasth. — — — — — 1 
v. Dirschau, Oberst, Hamburg, Walfisch —- — — — — — 1 
Dohs, August, Hauptlehrer, mit Tochter, Anklam, Hagen, Eggebrechtstr. 6 2 
Duhse, Maria, Fräulein, Schmargendorf, Meta — — — — 1 
Dyballa, Carl, Kaufmann, Prenzlau, Park-Gasth. — — — — 1 
Dienemann, Max, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Ostsee-Hotel — — 
Ebert, Marie, Frau, Neuendorf, Bublitz, Färberstr. 36 — — — 1 
Egerland, Hugo, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Mroch, Weidenstr 11 3 
Elbe, Frida, Frau, Dahlem, Gutzmann, Friedenstr. 11 — — — 1 
Egler, Hermann, Fabrikbesitzer, mit Frau, Hermsdorf, Ostsee-Gasthof 2 
Eisenblätter, Leni, Frau, Berlin, Seeschloß — — — — — 1 
Eisenhardt, Helene, Frau, Pankow, Daheim — — — — — 1 
Engelke, Kaufmann, Berlin, Krüger, —&gt; — — — — — — 1 
Evers, Karl, Kaufmann, Stettin, Strandburg — — — — — 1 
Evers, Friedrich, Direktor, mit Frau, Stettin, Strandburg — — 2 
Ebel, Ida, Fräulein, Berlin, Meta — — — — — — — 
Erich, Lisa, Fräulein, Berlin, Diana — — — — — — — 1 
v. Einem, Margarete, Frau, Rostock i. M., Maritima — — — 1 
Eisenberg, Hermann, Or., Arzt, Berlin, Hubertus — — — — 1 
Ewald, Georg, Maschinenbauer, Berlin, Wilhelmsruh — — — 1 
Eichler, Werner, Zeichner, Berlin, Wilhelmsruh — — — — 1 
Eckaxdt, Martha, Frau Gutsbesitzer, Lettin b. Halle, Krüger — — 1 
Ehrhardt, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Schloß am Meer — — 4 
v. Falkenhausen, Exzellenz, Generaloberst, Hamburg, Walfisch — — 1 
Feierabend, Willi, Sattler, Berlin, Kleist Gasth. — — — — 1 
Falkenstein, Lucie, Frl., Stettin, Steinberg, Gr. Kirchenstr. 66 — — 1 
Fischer, Bruno, Lithograph, mit Fcun., Neukölln, Moltkestr. 23 — — 
Freese, Lisbeth, Frl., Greifswald, Brandenburg, Neuestr. 12 — 1 
Frohberg, Frau Direktor, Berlin, Wald und See — — — — 
Feger, Leutnant, Danzig, Eberts Strandkonditorei — &gt;— — — 1 
Fehrmann, Fritz, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Meereswarte — 7 
Fennert, August, Schüler, Stettin, Haiderose --- — — — — — 
Fischer, Adolf, Oberleutnant d. Res., mit Frau, Jüterbog, Waterkant 2 
Flatow, Elisabeth, Frau, Charlottenburg, Seeschloß — — — — 2 
Fließ, Max, Rentier, mit Frau, Stettin, Tip Top — — — — — 2 
Flügel, Frau, mit Tochter, Berlin, Elfriede — — — — — — 2