
ölvinemimder Vade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde. 
Anzcigcn-Gcbiiür für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg. für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 37. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Toiincrstag, dcu 7. September l U I U 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommencn Fremden. 
Übertrag 21410 
v. Aschenberg, Oberleutnant, nut Fran, uns dem Felde, Schloß Hohen- 
zollern — — — — — — — — — — — — 2 
Ascher, Leopold, Kaufm., Berlin, Zum Walfisch — — — — — 1 
Albreckt, Elise, Frau, mit Tochter, Lübtheen i. Mectl., Hill, kleine 
Marktstraße 10 — — — — — — — — — — 2 
Allrander-Katz, A., Frau Privaticre, Berlin, Beatus ille — — — l 
Arnholz, Ist, Kaufm., Berlin, Herta — — — — — — — 1 
Alteck, Julie, Frau Reutiere, Ahlbcck, Kaffeehaus Monopol — — 1 
Aust, Frau, Berlin, Böttchers Gasch. — — — — — — — 1 
Ackermann, Hugo, Landwirt, Holtdorf, Ackermann, Lotsenstr. 74 — 1 
Arenstein, Di', null., mit Frau, Berlin, Strandburg — — — 2 
Abraham, Paul, Fabrikbesitzer, mit Frau und Nichte, Rendnmm, Vikto 
ria Louise — — — — — — — — — — — — 3 
Bünniug, Wilhelm, Landwirt, Risnow, Wilhelmsruh — — — — 1 
Britow, Hedwig, Frau, nut Kind, Neuruppin, Britow, Neuestr. 1—2 
Burger, Ernst, Fabrikdirektor, mit Frau, Chemnitz, Splendid — — 2 
Buße, Wilhelm, Arzt, Jena, Auguste Viktoria — — — — — 1 
Busch, Fabrikbesitzer, Neukölln, Elisabeth — — — — — — 1 
Brecht, Erhard, Vizeseldwebel, Kolberg, Schmidts Gasth. — — — 1 
Buchholz, Ulrich, Lentil., mit Schwester, Frankfurt a. O., Zum Walfisch 2 
Bellenberg, Frau, Kupscrdrch, Müller, Lotsenstr. 43 — — — — 1 
Budzislawski, Adolf, Schlächtermeister, Berlin, Schloß Hohenzollern 1 
Benke, Rich., Kaufm., Halle a. S., Gasth. Drei Kronen — — — 1 
Ballüder, Kaufm., Stettin, Preußeuhof — — - — — — — 1 
Bourguet, Oskar, Major, mit Tochter, Spandau, Haus Trapp — — 2 
Beck, Arzt, Saßnitz, Preußeuhof — — — — — — — — 1 
Bernhard, Felir, Kaufm., Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — 1 
Bartholdt, Marg., Frl., Berlin, Mau, Bismarckstr. 0 — — — — 1 
Braunschweig, F., Kaufm., Greifswald, Schmidts Gasth. — — — t 
Bahlsen, Leopold, Hauptmann, Stettin, Seeschloß — — — — 1 
Buege, Br., Leutnant, Wollin, Rheingold — — — — — — 1 
Bondick, Rittmeister, mit Frau, Breslau, Friedensburg — — — 2 
Beuster, Gertrud, Frl., Charlottenburg, Emma Louise — — — 2 
Buchner, Hauptmann, mit Fran, Stralsund, Dünenschloß — — — 2 
Brandt, Hellmut, Gymnastiker, Charlottenburg, Dnuenschloß — — 1 
Brünjes, Friedrich, Kaufm., Mainz, Zum Walfisch — — — — 1 
Burger, Ernst, Fabrikdirektor, mit Frau, Chemnitz, wie vor — — 2 
v. d. Borne, Heidy und Inge, Geschwister, Stettin, Irmela — — 2 
Buchholtz, G.rtrud, Fran Beamtin, Berlin, Wolf, Bismarckstr. 0 — 1 
Crohn, Albert, Kaufm., Stettin, Splendid — — — — — — 1 
Eoym, Georg, Kgl. Hosk.-Bausekretär, mit Frau, Breslau, Toni — 2 
Earow, Toni, Frl., Stettin, Emma Louise -— — — — — — 1 
Diener, Otto, Kaufm., Stargard i. P., Elfriede — — — — — 1 
Dreyer, Heinz, Opernsänger und Komponist, Berlin, Lniw — — l 
Dittrich, Jonathan, Hauptmann, Stettin, Strandpalast — — — 1 
Diirlich, Ernst, Kaufnr., Berlin, Gasth. Westend — — — — — 1 
Dolau, M., Kaufm., Hamburg, Preußeuhof — — — — — — 1 
Dammauu, Nicola, Frau Major, mit Kiud u. Bedienung, Wittenberg, 
Beatus ille— — — — — — — — — — — — 3 
Tammeyer, Gerhard, Vizefeldwebel, Krekow-Lager, Emma Louise — 1 
Dittmann, P., Rentier, Berlin-Lichterfelde, Ostsee-Gasth. — — — 1 
Tienemann, Kaufm., mit Frau, Stettin, Treptows Weinstuben — — 2 
Dresing, Will)., Unteroffizier, mit Fran, Herford, Hohenstaufen — 2 
Toege, Otto, Kaufm., Gülzow i. P., Schmidts Gasth. — — — 1 
Dewitscheik, Kathinka, Osterode in Ostpr., Tewischeit, Garteustr. 16 — 1 
Dorn, 10-., Justizrat, mit Frau, Berlin, Strandburg — — — 2 
Diising, Eleonore, Frau, Dresden, Ouisisaua — — — — — 1 
Druschky, Elly, Frau, Schöneberg, Fürst Bismarck — — — — 2 
Cckcrt, Paul, Beamter, Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — — 1 
Engel, Johannes, Kaufm., mit Frau, Stettin, Dresdener Hof — — 2 
Elster, Ilse, Frau Doktor, mit Fam., Berlin, Rheingold — — — 3 
Enkel, Rudolf, Ingen., mit Frau, Sicmcnsstadt, Hygiea — — — 2 
Engel, Frida, Frau Doktor, mit Pflegerin, Zehlendorf, An de Waterk. 2 
v. Eichstedt, Frl. Privaticre, Bnslar, Zum. Walfisch — — — — 1 
Fischer, Hedwig, Frl., Dresden, Dresdener Hof — — — — — 1 
Flieg, Paul, Hauptmann, mit Fam. u. Bed., Anklam, Splendid — 6 
Franke, F., Frl., Rostock, Viktoria-Gasth. — — — — — — 1 
Fendler, Emilie, Frl., Wilmersdorf, Fendler, Färberstr. 20 — — 1 
Franke, Helene, Frl., Charlottenburg, Vineta — — — — — 1 
Fromm, Clara, Frau, Spandau, Hardies, Karlstr. 6 — — — — 1 
Fuchs, Marie, Frau Major, Lichterfelde, Hartmann, Eggebrechtstr. 2 1 
Fuhrmann, Lisel, Frl., Lichtenberg, Fuhrmann, Bismeuckstr. 17 — 1 
Felfch, Marie, Fran Gutsbesitzer, Stettin, Haus Toni — — — 3 
Friedländer, Hermann, Redaktenr, Wilmersdorf, Zum Walfisch — 1 
Gerdes, Richard, Hauptmann, Graudenz i. Wcstpr., Hygiea — — 1 
Günther, Bruno, Fabrikbesitzer, Crimmitschau, Aznrea — — — 1 
Garbe, Ang., Kaufm., mit Fran, Breslau, Färberstr. 4o — — — 2 
Geese, Karl, Arzt, Kiel, Meereswarte — — — — — — — 1 
v. Gundlach, Fran Oberstleutnant, mit Tochter, Nanaard i. P., Znm 
Walfisch — — — — — — — — — — — __2 
Graff, Wilh., Fabrikbesitzer, mit Tochter, Köln n. Rh., Beatus ille — 2 
Gabriel, A., Kaufm., Hamburg, Preußeuhof — — — — — — 1 
Güldenpennig, Walter, Neg.-Assessor, Anklam, Merkur — — — 1 
Groh, Rickard, Konditoreibefitzer, Grunewald, Wald und See — — 1 
Gölze, Marie, Fran, Fürstenwalde a. Spree, Preußenhof — — — 1 
Heinrich, Paul, Klempncrmeister, mit Frau, Posen, Preußeuhof — 2 
Hülse, Elise, Frau Rentiere, nut Tochter, Berlin, Goldfried — — 2 
Heinrich, Paul, .Klempnermeister, mit Frau, Posen, Melanie — — 2 
Hintze, Kaufm., Berlin, Schmidts Gasth. — — — — — — 1 
Hintz, Gebrüder, Schüler, Berlin, wie vor — — — — — — 2 
Hünnebeck, Ewald, Berlin, Jeschkes Gasth. — — — — — — 1 
Hüunebeck, Werner, Berlin, wie vor — — .— — — — — 1 
Halbach, Marie, Frau Privatsekretärin, Berlin, Frida — — — 1 
Heyde, Oskar, Rechtsanwalt, mit Fam., Frohburg, Hans Trapp — 4 
Holzappel, Karl, Leutnant z. S., Zum Walfisch — — — — — 1 
Hayer, Emina, Frau, Seehansen, Foelsch, Färberstr. 27 — — — 1 
Haß, L., Rentier, mit Frau, Anklam, Habeck, Moltkestr. 12 — — 2 
Hempel, Hedwig, Frau, Kiel, Krüger, Krausestr. 9 - — — — 1 
Hoefig, Wilh., Kausm., Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — — 1 
Hüfner, Kaufm., Berlin, Preußeuhof — — — — — — ---1 
Heermann, Inspektor, mit Fam., Klotzsche b. Dresden, Preußeuhof — 3 
Hemel, Frida, Frl., Magdeburg, Nellsen, Gr. Kirchenstr. 30 — — 1 
Hampe, Joachim, Oberleutnant, mit Frau, Neumünster, Beatus ille — 2 
Hülsmeyer, Franz, Kaufm., Stettin, Schmidts Gasth. — — — 1 
Hoffmann, Mar, Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — — — 1 
Hagemann, F., Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Hansen, Heinr., Schiffsmakler, mit Frau, Stettin, Schloß Hohenzollern 2 
Henschel, Josef, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — — 
Heß, Georg, Kaufm., Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — — 1 
Hoffmann, Willy, Iw., Berlin, wie vor — — — — — — — 1 
Hinz, Wilhelm, Direktor, mit Frau, Johannisthal, Zunr Walfisch — 2 
Holtz, Werner, Gerichtsassessor, Friedenau, Secschloß — — — — 1 
Höider, Erich, Arzt, mit Fam., Charlotteuburg, Splendid — — — 3 
Hauer, Hildegard, Frau, Schöneberg, Arminius — — — — — 1 
Joachimsthal, Kaufm., mit Frau, Stettin, Strandburg — — — 2 
Jacoby, Amor, Rentier, mit Frau, Berlin, Jeschkes Gasth. — — 2 
Jänicke, Martha und Maria, Geschwister, Frankenstein i. Schl., Haus 
Steffeir — — — — — — — — — — — — 2 
Kunze, Mar, Kaufm., Berlin, Jeschkes Gasth. — — — — — 1 
Kaul, Alfred, k tr. mack., Ratibor in Obcrschl., Meeresstille— — — 1 
Krause, Marg., Frl., Stettin, Gasth. Drei Kronen — — — — 1 
Krekow, Ingen., Stettin, Preußenhof — — — — — — — 1 
Kaufmann, Meng., Frau Privaticre, Frankfurt a. M., Splendid — 1 
Krause, Otto, Gastwirt, Grunewald, Wald und See — — — — 1 
Köhn, Luise, Frl., Stettin, Haus Toni — — — - — — — — 1 
Kirchhoff, Lucie, Frau, Berlin, Struck, Gartenstr. 18 — — — — 1 
König, Edith, Frl., Nen-Radzionkau, Olesch, Herrenbadstr. 8 — — 1 
Krohn, Gertrud, Frau, Crossen a. O., Berolina — — — — — 1 
Kayser, W., Hilssschwester, Wilmersdorf, Glückauf — — — — 1 
v. d. Knesebeck, Alma, Frau, Lüchow i. Han., Ostsee-Gasth. — — 1 
v. d. Knesebeck, Bodo, Landrat a. D, mit Tochter u. Schwester, Cvlbom,