
Nr. 2. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Mittwoch, den 14. Juni 1916. 
Roloff, Martha, Priv., mit Tochter, Berlin, Splendid — — — 2 
Reimann, Otto, Hauptmann, mit Frau, Spandau, An de Waterkant 2 
Nott, M., Frau, Halensee, Strandburg — — — — — — — 1 
Rundze, Irma, Frau Professor, Lichterfelde, Prinz Eitel Friedrich — 1 
Rundze, Leutnant d. Ref., Lichterfelde, Prinz Eitel Friedrich — — l 
Rutenberg, Herrn., Kaufrn., mit Frau, Berlin, Min Ollendeel — — 2 
Rattner, Clara, Frau Doktor, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Raumann, Ludwig, Kaufnr., mit Fam., Charlottenburg, Park-Gasth. 6 
Neide, Hedwig, Stütze, Steglitz, Strandburg — — — — — — 1 
Rengert, Max, Direktor, Charlottenburg, Deutsche Treue — — — 1 
Reinke, Toni, Frau, mit Fam., Stettin, Helene — — — — — 5 
Reich, Oskar, Oberforstmstr., mit Frau u. Diener, Stettin, Frida — 3 
Rose, Erna, Frau Hauptmann, mit Sohn, Stargard, Kaiser Wilhelm 2 
Rohde, Gust., Kaufm., mit Fam., Neukölln, Schloß Hohenzollern — 3 
Rosenbaum, Ella, Frl., Stettin, Hohenstaufen — — — — — 1 
Rother, Emma, Lehrerirr, Lichterfelde, Glückauf — — — — — 1 
Rnttkowsky, Bruno, Bankbeamter, mit Frau, Stettin, Ursula — — 2 
Ratzlaff, Julius Friedrich, Revisions-Ingen., Berlin, Meta — — 1 
Sicgert, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Strandburg — — — 2 
Siebert, Helene, Frau, Berlin, Wiese — — — — — — — 1 
Simmel, Robert, Kaufnr., Berlin, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Sieber, Arzt, Berlin, Preußenhof — — — — — — — — 1 
Sulhopski, Franz, Kaufm., Hamburg, Schweriner Hof — — — 1 
Sasse, Mia, Schülerin, Greifswald, Fortuna — — — — — — 1 
Sachse, Lorenza, Frau Oberstabsarzt, mit Fam. u. Bed., Stettin, Haus 
Freia — — — —. — — — — — — — — — 4 
Salingre, Grete, Frau Doktor, Berlin, Meeresstille — — — 2 
Sehl, Marie, Frau, mit Tochter, Stettin, Wilhelnra — — — — 2 
Sachs, Bernhardine, Lehrerin, Berlin, Eitel Friedrich — — — — 1 
Samuel, Carl, Oberstabsarzt, mit Frau n. Sohn, Stettin, Strandburg 3 
Seidel, Bruno, Baumeister, nut Frau, Grunewald, Tip Top — — 2 
Scnking, Fritz, Obermeister a. D., Hildesheim, Senking, Roonstr. 2—1 
Sicgert, Clara, Rentiere, mit Bed., Schöneberg, Strandburg — — 2 
Sicgert, Herta u. Hilde, mit Kinderfräulein, Schöneberg, Strandburg 3 
Solms, Käte, Frl., Stettin, Strandburg — — — — — — 1 
Szamatokie, A., Kaufm., mit Fam., Charlottenburg, Dresdener Hof 5 
Spitzberg, Paul, Architekt, Berlin, Tip Top — — — — — — 1 
Sachau, Ruth, Frau Or. für., Berlin, Herta — — — — — — 1 
Segebrecht, Fritz, Schüler, Zinnowitz, Lotfenstr. 77 — — — — l 
Sodcrmann, Sophie, Frau Rentiere, Stettin, Seefchloß — — — 1 
Sommer, Auguste, Frau, Berlin, Hygica — — - — - — 1 
Sufenbcth, Martha, Frau, Stettin, Meeresstille — — — — — 1 
Salomon, E., Kaufm., Stettin, Splendid — — — — — — 1 
Sagernowsky, Robert, Kaufm., mit Fam., Berlin, Schloß Hohenzollern 3 
Salge, Emil, Fabrikbesitzer, mit Fam., Stettin, Ella — — — — 3 
Schmidt, Johann, Fleifchermeister, Berlin, Gasth. Westend — — — 1 
Schmieder, Georg, Diplom-Ingen., Muldenhütte i. Sa., Egenolf, Fär 
berstraße 45 — — — — — — '— — 3 
Schälke, Posthalter, Labischi, Schmidts Gasth. — — — — — 1 
Schmidt, Kaufm., Rostock, Preußenhof — — — — — — — 1 
Schenk, Hcrm., Kgl. Rechnungsrat, Charlottenburg, Berolina — — 1 
Schlüter, Meta, Frau, mit Kiud, Bärwalde, Haegers Gasth. — — 2 
Schmidt, Hedwig, Frau, mit Kiud u. Bed., Berlin, Nußbaunr — 3 
Scherk, Julius, Kaufm., Stettin, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
Schmidt, Auguste, Pflegerin, Ahlbeck, Schmidts Gasth. — — — 1 
Schattschneider, Gertrud, Frl., Berlin, Elfe — — — — — — 1 
Schmitz, Margarete, Frl., Charlottenburg, Winter, Moltkestr. 24 — 1 
Sckwannecke, Marie, Frau Oberamtmanns-Witwe, Berlin, Prinz Eitel 
Friedrich — — — — — — — — — — — — 1 
v. Schweinitz, Grubold, Schüler, Merseburg, Kinderpflegeheim — — 1 
Schilling, Margarete, Frail mit Bed., Charlottenburg, Midgard — 3 
Schmidt, Hauptmann, aus dem Felde, Dresdener Hof — — — — 1 
Schulz, Otto, Kaufm., Stettin, Haegers Gasth. — — — — — 1 
Schulz, Richard, Kaufm., Berlin, Haegers Gasth. — — — — 1 
Schmidt, Anna, Frl., Berlin, Schloß am Meer — — — — — 1 
Schnffelhauer, Gustav, Hof-Steinsetzmstr., Berlin, Schloß Hohenzollern 1 
Scheuermann, Leopold, Or. mnch, Schlachtensee, Hohenstaufen — — 1 
Schcrfling, Margarete, Frl., Berlin, Ostsce-Gasth. — — — — 1 
Schönbank, Elli, Frau, Wilmersdorf, Walfisch —. — — — — 1 
Schwarz, Elfe, Frau Fabrikbesitzer, mit Kindern, Berlin, Air de Waterk. 3 
Schwatlo, Lotte, Frl., Berlin, Strandpalast — — — — — — 1 
v. Schleinitz, Hildegard, Freifrau, Merseburg, Strandpalast — — 1 
Schwanke, Ernst, Kaufm., Berlin, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
Schumann, Gutsbesitzer, Retzin, Jeschkes Gasth. — — — — — 1 
Schmidt, Hildegard, Bankbcamtin, Charlottenburg, Schmidt, Moltkestr. 1 
Schmidt, Käte, Bankbeamtin, Charlottenburg, Moltkestr. 20 — — 1 
Schroeder, Elise, Frau Amtsgerichtsrat, Stettin, Schulz, Gartenstr. 17n 1 
Schwand, Erna, Frau, mit Sohn, Stettin, Strandburg — — — 2 
Schultz, Erna, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Schulz, Gartcnstr. 1 2 
Schneider, Emma, Frl., Stettin, Margarete — — — — — — 1 
Schneider, Josepha, Frau Major, mit Tochter, Stettin, Irmela — — 2 
Schröter, Georg, Kaufm., mit Frau, Berlin, Dresdener Hof — — 2 
Schröter, Max, Kaufm., mit Fam., Berlin, Dresdener Hof — — — 3 
Schwimming, Bruno, Kaufm., mit Fam., Friedenau, Mignon — — 4 
Schaefer, Mila, Priv., Bensheim i. Hessen, Lotte — — — — — 1 
Schaaf, Georg, Arzt, Berlin, Favorit — — — — — — — 1 
Scherck, Julius, Kaufm., mit Frau, Stettin, Berolina — — — — 2 
Schillow, Günter, Kaufm., Berlin, Eitel Friedrich — — — — 1 
Schneider, Hermann, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Stettin, Irmela — 6 
Schoenberger, Sally, mit Fam. u. Bed., Berlin, Splendid — —&gt; — 4 
Schuster, Paul, Professor, mit Fam., Berlin, Strandburg — — — 4 
Schafer, Ida, Rentiere, Charlottenburg, Seefchloß — — — — 1 
Schemel, Meta, Lehrerin, Stettin, Nußbaum — — — — — — 1 
Schenke, Klara, Frau Doktor, Leipzig-Gohlis, Erika — — — — 1 
Schimmelpfennig, Anna, Frl., Naugard, Hubertus — — — — 1 
Schimmelpfennig, Else, Frl., Naugard, Hubertus — — — — 1 
Schmidt, Carl, Bankdirektor, mit Frau, Charlottenburg, Nußbaum — 2 
Schroeder, Elise, Fran Amtsgerichtsrat, Stettin, Schulz, Gartenstr. 1 
Schaarschmidt, Anna, Frl., Chemnitz, Elisabeth — — — — — 1 
Schwan, Luise, Frau Fabrikbesitzer, mit Tochter, Berlin, Meta — — 2 
Scharm, Richard, Ingen., mit Frau, Stettin, Dünenschloß — — 2 
Schatz, Anna, Priv., Berlin, Haus Reinhard — — — — — — 1 
Schatz, Luise, Frau, mit Sohn, Berlin, Haus Reinhard — — — 2 
Schell, Hugo, Baukier, mit Fam., Stettin, Beatus ille — — — — 4 
Schmidt, Else, Frau, mit Kindern, -Kiel, Undine — — — — — 4 
Schroeder, Johanna, Frau, mit Kindern, Stargard, Rolandseck — — 3 
Schäffler, Georg, Fabrikant, Berlin, Wilhelma — — — — — 1 
Schäffler, Franz, Fabrikant, Berlin, Wilhelnra — — — — — 1 
Schaubode, Wolfgang, Leutnant, ans dem Felde, Veronika — — — 1 
Schcncke, Klara, Frau Or. m^ck., Leipzig-Gohlis, Erika — — — 1 
Scheuermann, Fritz, Kaufm., mit Frau, Berlin, Park-Gasth. — — 2 
Schipmann, Heinrich, Generaldirektor, Charlottenburg, Ostfee-Gasth. 1 
Schockhauer, Eduard, Vertreter d. Lok-Anz., mit Frau, Charlottenburg, 
Walfisch — — — — — — — — — — — — 2 
Schluck, Hildegard, Frl., Stettin, Maritima — — — — — — 1 
Schmeling, Charlotte, Frl., Stettin, Maritima — — — — — 1 
Schmeling, Luise, Frl., Stettin, Hoffmann, Blücherstr. 5 — — — 1 
Schmidt, Otto, Tifchlermstr., Lichtenberg, Elfriede — — — — 1 
Schönfeld, Tönka, Frl., Berlin, Ostfee-Gasth. — — — — — — 1 
Scholtz, Fritz, Schüler, Stargard i. P., Elfriede — — — — — 1 
Scholtz, Hedwig, Lyzealdirektor a. D., Züllchow b. Stettin, Elfriede 1 
Scholz, Curt, Kaufnr., mit Frau, Stettin, Auf der Düne — — — 2 
Scholz, Wilhelm, Rentier, Stettin, Elfriede — — — — — — 1 
Schreiner, Margarete, Frl., Stettin, Frida — — — — — — 1 
Schnblinck, Georg, Buchdruckereibes., mit Frau, Berlin, Ostfee-Gasth. 2 
Schußler, Georg, Bürgermeister, mit Frau, Grciffenberg, Splendid 2 
Schultz, Marie, Frl., Berlin, Am Kurpark — — — — — — 1 
Schulze, Georg, Kaufm., Berlin, Herta — — — — — — — 1 
Schwaebsck, Georg, Bankbeamter, Berlin, Park-Gasth. — — — 1 
Scbwarz, R., Fabrikbesitzer, m. Tochter, Berlin, An de Waterkant — 2 
Stein, Alma, Frau, mit Tochter, Blankenburg, Meta — — — — 2 
v. Straße, Ingen., Dresden, Jeschkes Gasth. — — — — — — 1 
Stark, Walter, Buchhändler, Bautzen i. Sa., Habsburg — — — 1 
Stapfer, Susanna, Diakonisse, Berlin, Strandburg — — — — 1 
Steiner, Kaufm., Berlin, Prenßenhof — — — — — — — 1 
Steinhagen, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Steffen, Marie, Frl., Ueckermunde, Rothe, Lotfenstr. 21 — — — 1 
Starker, Hedwig, Fräulein, Chemnitz, Ostfee-Gasth. — — — — 1 
Starker, Martin, Fabrikant, Chemnitz, Ostfee-Gasth. — — — 1 
Steck, Ida, Rentiere, mit Nichte, Stettin, Steffen — — — — 2 
Steffen, Erich, Präparand, Anklam, Steffen — — — — — 1 
Sternheim, Curt, Bankier, mit Frau, Berlin, Prinz Eitel Friedrich 2 
Steckner, Leni, Fräulein, Stettin, Hertha — — — — — — 1 
Stier, Gertraud, Frau Geheime Negierungsrat, Potsdam, Steinhöfel, 
Bedastr. 10 — — — — — — — — — &gt;— 1 
Stier, R. Herbert, prakt. Arzt Or. msä., Potsdam, Steinhöfel, Bedastr. 10 1 
Staegemann, Hermann, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Nußbaum — 2 
Sternberg, Willi, Or. Arzt, mit Familie, Berlin, Splendid — — 3 
Stöwahse, Willy, Professor, mit Familie, Stettin, Reinhardt — — 3 
Staegemann, Georg, Apotheker, nut Frau, Berlin, Daheim — — 2 
Staniewicz, Hedwig, Fräulein, Znllichow, Elfriede — — — — 1 
Steck, Alfons, Leutnant d. R., Stettin, Krüger — — — — 1 
Stedtnitz, Richard, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Meta — — 5 
Steinlein, Bernhard, Kaufmann, mit Familie, Berlin, Steinlein — 3 
Stettler, Else, Fräulein, Stettin, Hertha — — — — — — 1 
Stieg, Else, Schwester, Jacobshagcn, Friedensburg — - — — 1 
Struck, G., Direktor, Anklam, Walfisch — — — — — — 1 
Trenzel, Margarete, Fräulein, Dom. Wiltschim, Strandburg — — 1 
Tietz, Oskar, Kaufmaun, mit Frau, Schöneberg, Lindener — — 2 
Tenzer, Hermann, Oberamtmann, Niederlößnitz, Gasth. Drei Kronen 1 
Tesmer, Marie, Rentiere, Wilmersdorf, Seeschloß — — — — 1 
Tetzlav, Frau Kaufmaun, mit Tochter, Lindow i. M., Schmidts Gasth. 2 
Tuchen, Frau vr., mit Familie, Charlottenburg, Neptun — — 3 
Tielitz, Lucie, Frau, Cuxhaven, Nußbaum — — — — — 1 
Tank, Fritz, Professor, Stettin, Martha — — — — — — 1 
Tiede, Erich, Or. pint., Berlin, Alice — — — — — — 1 
Tolki, Ursula und Hans Joachim, Schüler, Wilmersdorf, Neptun — 2 
Thurow, Ella, Fräulein, mit Schwester, Stettin, Hygiea— — — 2 
Tornies, Elise, Fräulein, Tempclhof, Haus Freia — — — — 1 
Treptow, Hulda, Frau, mit Tochter, Berlin, Wolff, Bismarckstr. 3 — 2 
Tietze, Or. Lehrer, Schöneberg, Splendid — — — — — — 1 
Trillitzsch, Frida, Fräulein, Leipzig, Friedensburg — — — — 1 
Teige, Julius, Geh. Direktor, mit Tochter, Berlin, Corona — — 2 
Tehse, W., Prokurist, Spandau, An de Waterkant — — — — 1 
Terruhe, Kurt, 8tuä. rnsro., Wilmersdorf, Strandpalast — — — 1 
Tiemann, Johannes, Frau, Stettin, Strandburg — — — — 1 
Tobias, Margarete und Emmi, Geschwister, Stettin, Schloß am Meer 2 
Tobias, Walter, Zahnarzt, Stettin, Schloß am Meer — — — 1 
v. Tronchin, Käthe, Hilfsschwester v. Roten Kreuz, Berlin, Ostsee-Gasth. 1 
Urban, Direktor, Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Vorberg, Magdalene, verw. Or. .jur., Breslau, Strandpalast — — 1 
Voßberg, Hans Heinrich, Schüler, Breslau, Kinderpflegeheim — — 1