
öwinemimder Vade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde. 
Anzeigcn-Gcbühr für die 4 gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg., für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
.. 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 11. 
Dienstag, -en 11. Juli 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel,.Swinemünde. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 6450 
Amors, Christian, Kaufmann, mit Familie und Bedienung, Wilmersdorf, 
Meeresmarte — — — — — — — — — — 5 
Arndt, Alma, Frau, mit Fam., Saßnitz a. R., Diekow, Bismarckstr. 10 3 
Asser, Gertrud, Frau Arzt, Beuthcn, Oberschl., Glückauf — — — 1 
Albert, Frida, Fräulein, Annaburg im Erzgeb., Schmidts Gasth. — 1 
Altmann, Max, Kaufmann, mit Frail, Berlin, Jeschkes Gasth. — 2 
Ady, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — — — — 1 
Adamsky, Minna, Frau, Stettin, Maritima — — — — — 1 
Auerbach, Alfons, Kaufmann, mit Familie und Bedienung, Berlin, Vera 5 
Butt, Grete, Fräulein, Bielefeld, Hubertus — — — — — 1 
Burchardt, Richard Landwirt, mit Familie, Berlin, Melanie — — 3 
Bluhme, Richard, Fabrikant, mit Familie und Bedienung, Berlin, Aegir 5 
Bindseil, Therese, Frau, Berlin, Min Ollendeel — — — — — 1 
Bauer, Käte Fräulein, Schloß Nitschc b. Posen, Dünenschloß — — 1 
Bendisch, Helene, Frau, Berlin, Margarete — — — — — 1 
Berjn, Gertrud, Frau Kaufmann, mit Sohn und Bedienung, Berlin, 
Diana — — — — — — — — — — — 3 
Bieber, Moritz, Kaufmann, mit Familie und Bedienung, Berlin, Minni 5 
Beermarn, Suse, Fräulein, Stettin, Pochat, Eggebrechtstr. 11 — — 1 
Bernert, Otto, Leutnant, Hannover, Walfisch — — — - — 1 
Bernert, Käthe, Frau Oberbürgermeister, mit Tochter, Ratibor i. Schl., 
Walfisch — — — — — — '— — — — — 2 
Bernheimer, Daisy, Schülerin, Berlin, Martha-Elsehaus — — — 1 
Brandt, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Preußenhof — — — 2 
Bauer, Frau Oberstleutnant, Zehlendorf, Preußeuhof — — — 1 
Burchardt, Kaufmann, Stralsund, Preußeuhof — — — — — 1 
Bindseil, Frau, Mariendorf, Min-Ollendeel — — — — — 1 
Bittner, Lilly, Frau Kaufmann, mit Familie, Neiße, Barbarossa — 3 
Brückmann, Walter, Kaufmann, Bromberg, Krüger — — — — 1 
Baudifch, Robert, Ministerial-Direktor, mit Frau, Berlin, Tip-Top — 2 
Becker, Cläre, Frau Kaufmann, mit Sohn, Berlin, Dünenschloß — 1 
Becker, Hedwig, Frau Lehrer, mit Tochter, Wallmar tt.-M., Dünenfchloß 2 
Beyer, Thekla, Frau, mit Familie und Bedienung, Charlottenburg, 
Rolandseck— — — — — — — — — — — 4 
4 
2 
4 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
2 
2 
2 
— 1 
— 3 
— 1 
— 1 
Boy, Nia, Rentiere, Brandenburg, Splendid — — — — 
Brose, A., Kaufmann, mit Familie, Stettin, Tip-Top — -- 
Braun, Paula, Frau, Stettin, Haiderose — — — — — 
Bachermick, Agnes, Frau, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — 
Bornstein, Adolf, Kaufmann, mit Frau, Charlottenburg, Möwe 
Behnek, Bernhard, Administrator, mit Frau, und Nichte, Schwerinsfelde 
b. Arnswalde, Walfisch — — — — — — — — 
Brendel, Ertch, Lehrer, mit Familie und Bedienung, Berlin, Elfe — 
Büttner, Musikdirektor, mit Familie, Berlin, Dresdener Hof — — 
Bernheimer, Kurt, Schüler, Berlin, Martha-Elsehaus — — 
Brasch, Mary, Schülerin, Berlin, Martha-Elsehaus — — — — 
Brunk, Käte, Kinderschwester, Krohna a. Brahe, Martha-Elsehaus — 
Bruns, Werner, Schüler, Charlottenburg, Martha-Elsehaus — — 
Czaika, Tilly, Frau Fabrikbesitzer, mit Familie und Bedienung, Berlin, 
Schulz, — — —° — — — — — — — — 
Carroux, Ulrike, mit Frau und Nichte, Berlin, Ostsee-Gasth. — — 
Lohn, Käthe, Frau Fabrikbesitzer, mit Fam. u. Bedienung, Straßbnrg, 
Midgard — — — — — .— — — — — — 
Larwein, Gericke, Max, Prokurist, mit Frau, Tewpelhof, Meereswarte 
Lrohn, Heinrich, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Maritima — — — 
Doebber, Johannes, Hof-Kapellmeister, mit Frau, Berlin, Hubertus 
Draeger, Margarete, Frau Dipl.-Jng., mit Tochter, Charlottenburg, 
Else — — — — — — — — — — — — 
^aentzer, August, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Meereswarte — — 
Danziger, Ida, Frau Kaufmann, Berlin, Heureka — — — 
^emuth, Rudolf, Schüler, Charlottenburg, Steffen — — — —&gt; 
k^emuth, Käte, Schülerin, Charlottenburg, Steffen — — — — 
ßhrich, Moritz, Polizeiwachtmeister, mit Frau, Berlin, Vera — — 
kichelbaum, Or., Berlin, Drei Kronen — — — — — — 
son Enkevert, Leutnant, Warlin, Preußenhof — — —- — — 
^merich, Georg, Fabrikbesitzer, mit Tochter, Berlin, Walfisch — — 
Fröhlich, Elisabeth, Schülerin, Kublank, Käthe — — — — — 1 
Frederking, Marie, Frau Baumeister, mit Tochter und Bedienung, 
Charlottenburg, Else — — — — — — — — 3 
Feusterer, Carl, Direktor, Berlin, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Feinbube, Else, Frau, mit Kindern, Berlin, Friedensburg — — 3 
Frohberg, Martha, Fräulein, Berlin. Melle, Bismarckstr. 14 — — 1 
Freund, Otto, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Norddeutscher Hof — 2 
Friedländer, Elsa, Fräulein, Berlin, Goldfried — — — -- — 1 
Fliegel, Frau Hauptmann, mit Kind und Bedienung, Schöneberg, 
Reichsadler — — — — — — — — — — 3 
Flatau, Milla, Frau Justizrat, mit Familie u. Bed., Charlottenburg, 
Maria Therese — — — — — — — — — — 5 
Friedländer, Hedda, Schülerin, Berlin, Martha Elsehaus — — 1 
Giese, Dora, Fräulein, Wilmersdorf, Aegir — — — — — 1 
Gerecke, Otto, Magistratssekretär, mit Frau, Charlottenburg, Volp, 
Bedastr. 10 — — — — — — — — — — 2 
Gomnlka, Paul, Oberapotheker d. R., Schweidnitz Am Meer — — 1 
Gropmus, Willy, Rentiere Frau, Jaminow, Prinz Heinrich — — 1 
Golluow, Cera, Frau, mit Familie, Charlottenburg, Schneider, 
Krausestr, 12 — — — — — — — — — — 6 
Groth, Gertrud, Fräulein, Hamburg, Groth, Färberstr. 50 — — 1 
Günther, Hedwig, Frau, mit Familie, Berlin, Dreyer, Moltkestr. 24 3 
Galles, Amanda und Hilda, Geschwister, Hamburg, Strandpalast — 2 
von Gerlach, Klara, Fräulein, Hirschberg (Schlesien), Neptun — — 1 
Gewehr, Margarete, Frau Priv., mit Neffen, Berlin, Seerings Gasth. 2 
Goetsch, Dorothea, Frau Amtsrichter, mit Familie und Bedienung, 
Berlin, Haus Freia — — — — — — — — — 4 
Gerth, A., Telegraphensekretär, mit Frau, Stettin, Gasth. Westend — 2 
Golliu, Kaufmann, Stettin, Preußenhof — — — — — — 1 
Gast, Anna, Frau Bergassessor, Köln, Splendid — — — — 1 
Grabow, Johanna, Schülerin, Prenzlau, Martha Elsehaus — — 1 
Gerndt, Hubert, Schüler, Posen, Martha Elsehaus — — — 1 
Hohenstein, Rose, Frau Kaufmann, mit Kind und Bedienung, Berlin, 
.Schloß Hohenzollern — — — — — — — — — 3 
Heimann, Erna, Frau Direktor, mit Familie, Posen, Auguste Viktoria 3 
Haße,. Siegfried, Oberleutnant, Berlin, Walfisch — — —&gt; — 1 
Hempel, Hauptmann, Hannover, Walfisch — — — — — — 1 
Hinz, Arthur, mit Familie, Berlin, Becker, Schulstr. 5 — — — 4 
Hammerstein, Gustav, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — 2 
Herrmann, Bia, Fran Kaufmann, Stettin, Hertha — — — - — 1 
Hempel, Kaufmann, Stettin, Luise — — — — — — — 1 
Hillinger, Elsbeth, Frau Lehrer, m. Sohn, Berlin, Krause, Kurparkstr. 28 2 
Hoffmann, Frail Oberstleutnant, Breslau, Aegir — — — — 1 
Hennig, Margarete, Frau, mit Familie, Charlottenburg, Haiderose — . 3 
Herrmann, Martha, Frau, mit Tochter, Berlin, Arminius — — 2 
Hagen, Fräulein, Regenwalde (Pommern), Park-Gasth. — — — 1 
Hübner, Marie, Frau, mit Familie, Berlin, Hohenstaufen — — 3 
Herlitz, Marie, Kinderschwester, Zippendorf, Martha Elsehaus — 1 
Heymann, Robert, Lieselotte, Dora und Eva, Geschwister, Charlotten ¬ 
burg, Martha Elsehaus — — — — — — — — 4 
Hülsenbeck, Lieselotte, Schülerin, Berlin, Martha Elsehaus —— 1 
Jaede, Margarete, Frau, Berlin, Hohenstaufen — — — — 1 
Jentsch, Kaufmann, mit Familie, Friedenau, Aegir — — — — 3 
Jecho, Tony, Frau Ingenieur, mit Sohn, Berlin, Villa Schulz — 2 
Jaap, Klara, Frau Rentiere, Berlin, Waterkant — — — — 1 
Jubiator, Anna, Frau Kaufmann, mit Familie u. Bed., Berlin, Flora 4 
Jahnke, Zahlmeister-Stellvertreter, Usedom, Schmidts Gasth. — — 1 
Jensch, Arthur, Kaufmann, Schmargendorf, Gasth. Westend — — 
Jsensee, Otto Hans, Kadett, Naunburg, Helios — — — — 1 
Jägersberg,. Martha, Frau, Stettin, Maritima — — — — — 
Jordan, Hedwig, Frau Rentiere, mit Familie, Berlin, Gertrud — 4 
Jung, Manon, SchWrin, Charlottenburg, Martha Elsehaus — — 1 
Juwig, Heinz, Schüler, Berlin, Martha Elsehaus — — — — 1 
Kirmse, Wally, Frau Or., mit Kind, Berlin, Meereswarte — — 2 
Kaphengst, Fritz, Kadett, Groß-Lichterfelde, Hertha — — — — 1 
Kurtze, Gertrud, Operettensängerin, Berlin, Goldsried — — — 1