
Nr. 2. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekonnnenen Fremden. Mittwoch, den 14. Juni 1916. 
Fornet, Walter, Oberverwaltungsgerichtsrat a. D., mit Haushälterin, 
Schöneberg, Kurpjuweit, Bismarckstr. — — — — — 2 
Faerber, Oberbeamter, Stettin, Preußenhos — — — — — 1 
Flitner, Anna, Schwester, Langensalza, Kaiser Wilhelm — — — 1 
Fielitz, Wilhelm, Marineleutnant, mit Frau, Cuxhaven, Jeschkes Gasth. 2 
Fabian, Arthur, Bankvorsteher, mit Frau, Charlottenburg, Ostsee-Gasth. 2 
Fechner, Hans, Or., Regierungsrat, mit Familie und Bedienung, Stettin, 
Steffen — — — — — — — — — — — 7 
Feilchenfeld, Minnie, Fräulein, Berlin, Strandburg — — — — 1 
-Feldberg, Gustav, Kaufmann, mit Familie und Bedienung, Stettin, 
Gertrud — — — — — — — — — — — 5 
Fischer, Elisabeth, Fräulein, Dresden, Volkmann, Königsstr. 29—1 
Foerster, Frida, Frau Kaufmann, Charlottenburg, An de Waterkant 1 
Freyer, Clara, Fräulein, Lehrerin a. D., Posen, Strandpalast — 1 
Friedländer, Kurt, Kaufmann, Berlin, Strandburg — — — — 1 
Fritsche, Helene, Fräulein, Berlin, Hubertus — — — — — 1 
Frohberg, Martha, Fräulein, Berlin, Koltermann, Blücherstr. 2 — 1 
Franke, Minna, Frau, Berlin, Barbarossa — — — — — — 1 
Friesing, E., Rentier, mit Familie, Breslau, Seerings Gasth. — — 3 
Feldberg, Bruno, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Hohenstaufen — 4 
Freude, Margarete, Frau Justizrat, Stettin, Elisabeth — — — 1 
Fronhöfer, Eugen, Landwirt, mit Frau, Rittergut Varzin (Bez. Köslin) 
Editha — — — — — — — — — — — 2 
Gottschalk, Anna, Fräulein, Berlin, Heim Emmaus — — — — 1 
Guldenstein, Kaufmann, Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — 1 
Gollin, Kaufmann, Stettin, Preußenhos — — — — — — 1 
Görlack, Gustav, Ober-Postsekretär, Stettin, Jeschkes Gasth. — — 1 
Gunzel, Gertrud, Hilfsschwester, Kerzdors b. Laubau, Seeschloß — 1 
Gutzert, Lotte, Hilfsschwester, Berlin, Seeschloß — — — — 1 
Greifenberg, Maria, Fräulein, Frintrop (Kr. Essen) Pension Hygiea 1 
Gronom, Kaufmann, Stettin, Preußenhof — — — —- — — 1 
Goetsch, Elli, Frau, mit Sohn, Nowawes b. Potsdam, Arminius — 2 
Gottlob, Hildegard, Fräulein, Zehlendorf, Neptun — — — — 1 
Galewsky, Lucia, Frau, mit Sohn, Charlottenburg, Elisabeth — 2 
Goldschmidt, Kurt, Provisions-Reisender, Charlottenburg, Schulz, 
Gartenstr. 17 u — — — — — — — — — — 1 
Gerstel, Max, Senats-Präsident, Berlin, Meereswarte '— — — 1 
Golz, Louise, Frau Hauptmann, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — 1 
Gnentzsch, Werner, Versicherungsbeamter, Friedrichshagen, Busacker, 
Färberstr. 40 — — — — - — — — — — 1 
Geim, Frau Rentiere, mit Schwester, Berlin, Clara — — — 2 
Greiser, Gertrud, Fräulein, Sonnenberg (Neumark), Friedensburg — 1 
Goltz, Direktor, Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — — — 1 
Gaedtke, Kaufmann, Friedenau, Preußenhos — — — — — 1 
Grube, Frau, mit Tochter, Greifswald, Preußenhof — — — 2 
Goeze, Wilhelm, Landesrat, Berlin, Seeschloß — — — - - 1 
Griecke, Emmy, Lehrerin, mit 2 Schülern, Stettin, Nixe — — 3 
Gütenschwager, Elisabeth, Frau Kaufmann, mit Familie, Friedenau, 
Maritima -- — — — — — — — — — — 3 
Gericke, Martha, Frau, mit Tochter, Neukölln, Diana — — — 2 
Gerth, Hermann, Zahnarzt, mit Familie, Stettin, Strandburg — 4 
Gliewe, Ellis, Schülerin, Stettin, Steffen — — — — — — 1 
Golisch, Karl, Assessor, Tempelhof, Glücksburg — — — - — 1 
Gollop, Georg, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Hohenstaufen — 3 
Görlich, Sophie, Fräulein, Berlin, Meereswarte — — — — 1 
Gottstein, Hans, Vorstand der Feldw., m. Familie u. Bedienung, Stettin, 
Ostsee-Gasth. - - — — — — — — — — 5 
Georg, Ilse, Frau, mit Töchtern, Berlin, Schloß Hohenzollern — 3 
Gercke, Hertha, Fräulein, Berlin, Eden - — — — — — 1 
Geldner, Bertha, Fräulein, Beeskow, Tubbenthal, Heysestr. 14 — 1 
Gensow, Erich, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Hygiea — — 3 
Goertz, Amatus, Hoteldirektor, mit Frau, Berlin, Splendid — — 2 
Goose, Berta, Schwester, Stettin, Elisabeth — — — — — 1 
Groening, Alice, Frau, mit Sohn, Stettin, Editha — — — '— 1 
Groß, Frau Kommissar, Berlin, Seerings Gasth. — — — — 1 
Gronnig, Marie, Frau, Stettin, Editha - — — — — — i 
Gustawus, Frida, Schwester, Berlin, Barbarossa — — — — 1 
Groschuff, Erich, Or. MI., Berlin, Frida — — — — i 
Groschuff, Margarete, Frau verw. Senatspräsident, Berlin, Frida — 1 
Host, Frida, Frau, Stettin, Jeschkes Gasth. — — — — — 1 
Husemeyer, Karolina, Frau Ingenieur, Stettin, Fürstenhof — — 1 
Herrschaft, Emilie, Frau, Friedland, Viktoria-Gasth. — — — — 1 
Hirschberg, Hans Or., Leutnant d. R., Stettin, Habsburg — — 1 
Hahnefeld, P., Sekretär, mit Frau, Dresden, Agnes — — — 2 
Hausadel, Auguste, Rentiere, Stettin, Eberts Konditorei — — — 1 
Haack, Marie, Frau, Leer (Ostfriesland), Waldfrieden — — — 1 
Hartmann, Kurt, Kaufmann, Eichwalde (Kr. Teltow b. Berlin), An de 
Waterkant — — — — — — — — — — — 1 
Hartmann, Helene, Frau, mit Sohn und Bedienung, Bremen, Hulda — 3 
Hensel, Charlotte, Fräulein, Charlottenburg, Schulz, Gartenstr. 17a, — 1 
Hirschberg, Julius, Kaufmann, Berlin, Azurea — — — — — 1 
Häfke, Paul, Landwirt, Stettin, Haegers Gasth. — — — — 1 
v. Hartwig, Curt, Major, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
Harte, Paul, Kaufmann, Berlin, Schmidts Gasth. —- — — — 1 
Hanemann, Fräulein, Stettin, Gasth. Drei Kronen — — — — 
Hansen, Susanne, Frau, mit Kind und Bedienung, Stettin, Käthe — 3 
Hoffnung, Hans, Privatier, mit Frau, Charlottenburg, Habsburg — 2 
v. d. Heide, Elisabeth, Frau Stabsarzt, mit Familie und Bedienung, 
Stettin, Favorit — — — — — — - — — 3 
v. Heister, Bruno, Leutnant und Kompagnieführer, mit Familie und 
Bedienung, Schloß Weitendorf b. Kritzkow (Meckl.), Strandpalast 5 
v. Heyden, Käthe, Schwester, Berlin, v. Heyden — — — — 1 
Hensel, Wilhelm Or., Hauptmann, mit Frau, Berlin, An de Waterkant 2 
Haut, Carl, Kaufmann, Stralsund, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
Hammers, Ernst, Hauptmann, Prenzlau, Jeschkes Gasth. — — 1 
v. Henning, Oberleutnant, Berlin, Preußenhof — — — —- — 1 
Heilgendorff, Käte, Fräulein, Ueckermünde, Sonnenschein — — — 1 
Hopfner, Emmy, Frau, mit Kindern, Stettin, Margarete — — 3 
Haube, Werner, Schüler, Treptow, Emma-Louise — — — — 1 
Hamberger, Wilhelm Karl, Justizrat, mit Familie, Berlin, Meeresstille 3 
Hauff, Gertrud, Frau, mit Tochter, ? Najade — — — — — 2 
Heymann, Arthur, Fabrikant, mit Familie, Berlin, Merts Konditorei 6 
Heymann, Curt, stuck. iuA., Berlin, Splendid — — — — — 1 
Henning, Eva und Käte, Geschwister, Berlin, Splendid — — — 2 
Heskel, Harry, Kaufmann, Berlin, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Hildebrandt, Erich, Bankbeamter, Berlin, Berolina — — — — 1 
Hildebrandt, Robert, Kaufmann, mit Familie, Berlin, Luise — — 3 
Hohn, Emil, Direktor, mit Familie, Lippehne, Maria Theresia — 8 
Hoepe, Max, Bankdirektor, mit Familie und Bedienung, Stettin, 
Hohenstaufen — — — — — — — — — — 4 
Hoffmann, Otto, Chemiker, Or. MI., mit Familie und Bedienung, 
Grunewald, Meereswarte — — — — — — — — 6 
Horn, Paul, Schüler, Mnhlenbcck, Eichberg, Gartenstr. 32 — — 1 
Horrwitz, Hugo, Justizrat u. Rechtsanwalt, m. Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. 2 
Herrmann, Frau Regierungsbaumeister, mit Familie, Friedenau, Eden 4 
Harling, Hedwig, Lehrerin, Stettin, Nußbaum — — — — 1 
Hartung, Ariveel, Bankvorsteher, mit Frau, Berlin, Germania — 2 
Hasselwander, Christoph, Bildhauer, mit Familie, Berlin, Kaiser Wilhelm 3 
Heumann, Alfred, Bankbeamter, mit Frau, Charlottenburg, Hertha 2 
Heiser, Amanda, Rentiere, Halle a. S., Heiser, Steinbrückstr. 6 — 1 
Henning, Or., Lehrer, Schöneberg, Splendid — — — — — 1 
Henze, Rudolf, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Hubertus — — 4 
Herrmann, Hans, Bankier, Charlottenburg, Wolfsdorff — — — 1 
Hoefig, Wilhelm, Kaufmann, Mariendorf, Käte — — — — 1 
Hoffmann, Otto, Chemiker, Or. pllil., mit Familie und Bedienung, 
Grunewald, Meereswarte — — — — — — — — 6 
Hohmann, Frau, Direktor, mit Sohn, Stettin, Ursela — — — 2 
Joseph, Alfred, Kaufmann, Berlin, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Jaenke, Conrad, Kaufmann, Sternberg i. M., Jeschkes Gasth. — 1 
Jung, Carl, Ingenieur, mit Fräulein, Berlin, Trankon, Moltkestr. 3 2 
Joseph, Martha, Frau Kaufmann, mit Familie, und Bedienung, Berlin, 
Ida Marie— — — — — — — — - — — 5 
Joseph, Max, Or., Professor, Arzt, mit Frau, Berlin, Schloß Hohenzollern 2 
Janke, Margarete, Frau Postassistent, nut Tochter und Bedienung, 
Stettin, Berolina — — — — — — — — — 3 
Joerck, Anna, Frau Kapitän, Wustrow, Flora — — — — — 1 
Isaac, Louis, Rentier, mit Familie, Charlottenburg, Zum Walfisch 3 
Jacoby, Martin, General-Agent, mit Frau, Posen, Wanda — —&gt;2 
Jacoby, Nestor, mit Frau, Berlin, Dresdener Hof — — — — 2 
Jocobsohn, Lena, Gewerbeschullehrerin, Berlin, An de Waterkant — 1 
Jacobsohn, Georg, Kaufmann, mit Frau, Straßburg, Strandburg — 2 
Jenett, Max, Justizrat und Notar, Grunewald, Schloß Hohenzollern 1 
Joachimsthal, Irma und Lotte, Fräulein Geschwister, Berlin, Goldfried 2 
Joachimsthal, Louis, Fabrikbesitzer, mit Frau, Berlin, An de Waterkant 2 
Joseph, Walter, stuck, ineck., Berlin, Schloß Hohenzollern — — 1 
Jacobs, Paul, prakt. Zahnarzt, mit Frau, Eberswalde, Kaiser Wilhelm 2 
Jager, Katharina, Lehrerin, Berlin, Jäger, Neuestr. 16 — — — 1 
Jansen, Anna, Fräulein, Berlin, Jansen, Kurparkstr. 3 — — — 1 
Jancke, Elsbeth, Fräulein, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — — 1 
Jung, Marie, Frau, mit Sohn, Berlin, Trankon, Moltkestr. 3 — 2 
Klein, Helene, Fräulein, Schöningen, Meereswarte — — — — 1 
Kühnen, Friedrich, Professor, Potsdam, Schillerhäuschen — — — 1 
Kwiatkowski, Hans, Unteroffizier, Uskub, Fürst Bismarck — — — 1 
Kasten, Brauermeister, Stettin, Preußenhof — — — — — 1 
Köhn, Paul, Sparkaffen-Rendant, Ncuwarp, Haus Erika — — — 1 
Kleeberg. Frau Hauptmann, Magdeburg, Habsburg — — — — 1 
Korth, Kaufmann, Planitz, Preußenhof — — — — — — 1 
Krause, Techniker, Stargardt i. Pomm., Gasth. Drei Kronen — — 1 
Kaltenbach, Margarethe, Frau Amtsrichter, mit Kind und Bedienung 
Wilmersdorf, Haus Neptun — — — — — — — 3 
Kuchenbecker, Joh., Frau, m. Fam., Bromberg, Schmeling, Eggebrechtstr. 9 3 
Kochmann, Else, Frau Arzt, mit Familie u. Bedienung, Stettin, Gertrud 6 
Koswig, Kurt, Or., Generaloberarzt, mit Frau, Cöpenick, Seeschloß 2 
Klose, Emma, Frau Rentiere, Chemnitz, Waldfrieden — — — 1 
Krämer, Kaufmann, Breslau, Gasth. Drei Kronen — — — — 1 
Klein, Walter und Erich Karl, Geschwister, Berlin, Sonnenschein — 2 
Kleinschmidt, Erna, Fräulein, Stettin, Bischer, Bismarckstr. 19 — 1 
Klose, Max, Kunsthändler, mit Familie, Charlottenburg, Haus Freia 3 
König, Elisabeth, Diakonissin, Berlin, Strandburg — — — — 1 
v. Kries, Margarete, Freifrau, mit Familie und Kinderpflegerin, 
Charlottenburg, Dünenschloß — — — — — — — 4 
Krösing, Helene, Frau Rentiere, Stettin, Favorit — — — — 1 
Koch, Hans Wolfgang, Geheimer Justizrat, mit Frau, Stettin, An de 
Waterkant — — — — — — — — — — — 2 
Kleinmager, Kaufmann, Fürth i. Bayern, Preußenhof — — — 1 
Kopitski, Veronika, Frau Lehrer, mit Tochter, Stettin, Larß, Neuestr. 28 2 
Kuntz, Martha, Frau Zahnarzt, mit Sohn, Köslin, Kühl, Grenzstr. 5 2 
Krey, Kurt, Fabrikbesitzer, mit Familie und Gesellschafterin, Stettin, 
Beatus ille — — — — — — — — — 4 
Katerbau, Johanna, Frau Bankvorsteher, mit Familie, Friedenau, 
Dresdener Hof — — — — — — — — — — 3 
Kamrath, Alice, Schülerin, Stargard, Henke, Fischerstr. 22 — — 1