
Nr. 3. 
Name, Stand, Wohnart und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. Sonnabend, den 17. Juni 1916. 
Lührsen, Leutnant, aus dem Felde, Ursula — — — — — — 1 
Leyser, Lina, Frau Kaufm., mit Tochter, Berlin, Eden — — — — 2 
Lernte, Martha, Frau Oberstabsarzt, mit Farn., Stettin, Flora — 3 
Leu, Elise, Frau, mit Farn., Groß Christinenberg, Maria Theresia — 3 
Lorenz, Clara, Frau Rentiere, Berlin, Elisabeth — — — — — 1 
Lorenz, Henriette, Frau Rentiere, Eberswalde, Elisabeth — — — 1 
Mede, Berthold, Friseur, mit Farn., Stettin, Mede, Gr. Markt — — 3 
Meyer, Friedr., Beamter, Berlin, Schiinicke, Gadebuschstr. 12 — — 1 
Meyer, A., Frau, mit Tochter, Bremen, Haiderose — — — — 2 
Meinhold, Wilhelm, Marine-Pfarrer, Warnemünde, Park-Gasth. — 1 
Miehner, Albertine, Fran, Stettin, Neumann, Gr. Kirchenstr. 22 — 1 
Milling, Heinz, Schüler, Stettin, Elwenspöck, Garterrstr. 18a — — 1 
Müller, Adolf, Kanfm., mit Fran, Stettin, Schmiegel, Dünenstr. 26 2 
Müller, Elisabeth, Frl., Stettin, Kujawski, Garterrstr. 18 — — 1 
Müller, Marie, Klavierlehrerin, Gollnow, Karpp, Färberstr. 14 — — 1 
v. Malachirrski, Exzellenz, Generalleutnant, Hamburg, Walfisch — — 1 
Manthei, Jllona, Kind, Stettin, Krüger, Fischerstr. 9 — — — — 1 
Mackan, Martha, Frau, mit Sohn, Stettin, Elfriede — — — 2 
Mamlok, Georg, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Maraun, Hermann, Hauptmann, mit Farn., Berlin, Seeschloß — — 4 
Martens, Gertrud, Gesanglehrerin, Stettin, Schloß am Meer — — 1 
Marquard, Bruno, Dentist, Landsberg a. W., Bineta — — — — 1 
Marschmer, Carl, Kaufnr., Berlin, Neptun — — — — — — 1 
Meyer, Friedrich, Vizefeldwebel, Stettin, Krüger — — — — 1 
Meyer, Hanna, Frau Arzt, mit Fam., Berlin, Ida Maria — — 3 
Melsheimer, Hans, Ingen., mit Frau, Charlottenburg, Goldfried — 2 
Merkel, Agnes, Frl., Berlin, Walfisch — — — — — — — 1 
Micklisch, Paul, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Azurea — — — — 2 
Minsckke, Margarete, Privatiere, Berlin, Splendid — — — — 1 
Mohr, Georg, Kaufm., Berlin, Corona — — — — — — — 1 
Müller, Kunibert, Iw., mit Frau, Buch, Corona — — — — — 2 
Müller, Paul, Kaufm., mit Frau, Neukölln, Splendid — — — 2 
Maahs, A., Frau, Cösteritz, Kr. Belgard, Emma Louise — — — 1 
Madrasch, H., Buchdruckereibes., mit Fam., Königsberg i. N», Walfisch 6 
Mandelkow, Werner, Dekorateur, Stettin, Krüger, Kransestr. 9 — 1 
Meßner, Margarete, Frl., Berlin, Midgard — — — — — — 1 
Mielzynski, Frau Kanfm., mit Fam., Posen, Viktoria-Gasth. — — 4 
Mielzynski, Irma, Frau, Wreschen, Goldfried — — — — — 1 
Mielzynski, Samuel, Kaufm., mit Fam., Witkowo, Goldfried — — 3 
Möring, Gertrud, Frau Neg.-Baumeister, Charlottenburg, Dünenschloß 1 
Montua, Helene, Fran, mit Töchtern, Stettin, Friedensburg — — 3 
Moses, Gertrud, Frl., Berlin, Silesia — — — — — — — 1 
Müller, Hermann, mit Frau, Stettin, Steffen — — — — — 2 
Müller, Oskar, Zeitungsverleger, Berlin, Goldfried — — — — 1 
Mankenberg, Hellmut, Kaufm., Stettin, Schloß am Meer — — 1 
Matißck, Frida, Frau, Berlin, Frick, Lotsenstr. 22 — — — — 1 
Marzahn, Ang., Fabrikbesitzer, mit Frau, Berlin, Gerold, Färberstr. 16 2 
Mazurkiewicz, Gertrud, Frau, Flatow i. Westpr., Diana — — — 1 
Meyer, Adolf, Kanfm., Darmstadt, Drei Kronen — — — — — 1 
Mietke, Anna und Helene, Geschwister, Berlin, Fortuna — — —2 
Müller, Erich, Kaufm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — 2 
Mundt, Hedwig, Fran, mit Fann, Hamburg, Bismarckstr. 10 — — 3 
Müller, Hans, Schüler, Grunewald, Kinderpflegeheim — — — 1 
Müller, Paul, Kaufm., Berlin, Müller, Lindenstr. 11 — — — — 1 
v. Mnralt, Helene, Opernsängerin, Berlin, Schulz, Gartenstr. 17a — 2 
Neimöck, Elfriede, Frl., Stettin, Neimöck, Lotsenstraße 13 — — — 1 
Neumann, Martha, Frl., Berlin, Neumann, Mühlenstr. 33 — — 1 
Nickel, Rosa, Frl., Berlin, Mahnke, Lotsenstr. 48 — — — — — 1 
Niemeyer, Max, Privatlehrer, nut Frau, Stettin, Albrecht, Heysestr 16 2 
Niemeyer, Emmy, Frau, Bremen, Kiesow, Lotfenstr. 44 — — — 1 
Nußbaum, Max, Kaufm., Jacobshagen, Wischmann, Friedenstr. 1 — 1 
Noack, Bernhard, Kaufm., Stettin, Rose, Gr. Kirchenstr. 73 — — 1 
Neumann, Georg, Schlossermeister, mit Fam., Stettin, Heureka — 3 
Neumann, Martin, Kaufnr., Breslau, Park-Gasth. — — — — 1 
Nimtz, Elife, Frau Kaufm., mit Kind, Stettin, Nirvana — — — 2 
Noack, Grete, Frau .Kaufm., nut Kindern, Prenzlau, Kurparkstr. 7 — 3 
Nowrath, Gertrud, Lehrerin, Marienwerder, Wanda — — — — 1 
Nowrath, Erna, Seminaristin, Stettin, Wanda — — — — — 1 
Neusalz, Frau P!rivatiere, Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Noas, Margarete, Frl., Stettin, Kaiser Wilhelm — — — — — 1 
Nobeling, Carl, Kaufm., mit Frau, Stettin, Waldblick — — — 2 
Neumann, Oskar, Ingen., mit Frau, Charlottenburg, Königsstr. 2 — 2 
Otto, Walter, Kgl. Polizeisekretär, Potsdam, Otto, Gr. Kirchenstr. 28 1 
Ocko, Helene, Lehrerin, Stettin, Nußbaum — — — — — — 1 
Ostreich, Adolf, Prokurist, mit Fam., Stettin, Meta — — — — 7 
Otto, Werner, Ingen., Berlin, Seeschloß — — — — — — 
Pappelbaum, Wanda, Frau, mit Sohn, Berlin, Hiebsch, Lotsenstr. 15 2 
Pieper, Elise, Frau, mit Tochter, Stettin, Kaseburg, Moltkestr. 25 — 2 
Perponcher, Graf, Major, Hamburg, Walfisch — — — — — 1 
Pick, Frau Kaufm., Stettin, Dresdener Hof — — — — — — 1 
Prinz, Franz, Kaufm., mit Sohn, Berlin, Barbarossa — — — 2 
v. Pryjemski, Margot, Frau Amtsgerichtsrat, mit Tochter, Berlin, 
Nehm, Kurparkstraße 19 — — — — — — — — — 2 
Püllen, Kapitän, Hamburg, Walfisch — — — — — — — 1 
Pieper, Olga, Frau, mit Enekl, Stettin, Seeschloß — — — — 3 
Plesch, Kurt, Zahlmeister, Berlin, Jesters Strandkonditorei — — 1 
Pagelsohn, Else, Frau Kaufm., mit Sohn, Wilmersdorf, Hubertus — 2 
Pagio, Bernhard, Rektor, Stettin, Haideprinzeß — — — — — 1 
Pasternack, Gutsbesitzer, mit Sohn, Dom. Wiltschin, Strandburg — 2 
Pauly, Alma, Frl., Stettin, Meeresstille — — — — — — — 1 
Peters, Georg, Kaufm., mit Frau u. Bed., Berlin, Wartburg — — 3 
Petermann, Franz, Beamter der „Germania", mit Fann, Stettin, 
Meta — — — — — — — — — — — — — 4 
Petras, Margarete, Frl., Finkenwalde, Emma Louise — — — — 1 
Pitzeck, I., Kaufm., mit Fam., Bismarckhütte, Walfisch — — — — 3 
Plack, Georg, Iw., Apotheker, Zehlendorf, An de Waterkant — — 1 
Plesch, Joh., Dr., Arzt, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — — 1 
Pomerehnke, Margarete, Frl., Halensee, Auf der Düne — — — 1 
Preidicker, Rudolf, Kaufnr, Berlin, Treptows Weinstuben — — — 1 
Profch Alice, Iw., Aerztin, Charlottenburg, Strandpalast — — — 1 
Proskauer, Alexandrine, Frl., Lankwitz, Elfriede — — — — — 1 
Pust, Margarete, Frl., Stettin, Krüger — — — — — — — 1 
Pagenkopf, Richard, Zeichner, Berlin, Wilhelmsruh — — — — 1 
Pauhke, Richard, Oberst, Berlin, Kaiser Wilhelm — — — — 1 
Pavelt, Kurt, Rechtsanwalt, mit Fam. u. Bed., Wollin i. P., Vineta 5 
Pelmer, Frida, Frau, Stralsund, Dudy, Gartenstr. 28 — — — 1 
Perzynski, Friedrich, Knnstschriftsteller, Grunewald, Seeschloß — — 1 
Petersen, Einar, Kaufm., Stettin, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Pohl, Hugo Karl, nut Fan:., Berlin, Dstnenschlotz — — — — 3 
Pollach, Erich, Iw. .jur., Rechtsanwalt, mit Fam., Berlin, Melanie — 3 
Prochnow, Erika, Frl., Stettin, Maritima — — — — — — 1 
Peters, Wilhelmine, Frau, mit Tochter, Demmin, Friedenstr. 8 — — 2 
Penningsfeld, Lotte, Frau, Berlin, Seerings Gasch. — — — — 1 
Quade, Aug., Obersekretär, mit Fam., Steglitz, Jäger, Krausestr. 10 3 
Raddatz, Elfriede, Frau, Schneidemühl, Ballschmiede, Lotsenstr. 52 — 1 
Radtke, Emma, Artistin, Berlin, Reiß, Lotsenstr. 21 — — — — 1 
Reuß, Maria, Frl., Gladbach, Reiß, Lotsenstr. 21 — — — — 1 
Rosenbaum,. W&gt;, Kaufm., mit Sohn, Zingst, Heinrichs, Bedastr. 2 — 2 
v. Rochow, Viktoria, Frau, mit Tochter, Reckahn, v. Dewall — — 2 
Rudolph, Joh., Förster a. D., Pyritz, Rudolph, Grenzstr. 5 — — 1 
Rudolph, Robert, Professor, mit Fam., Pyritz, Rudolph, Grenzstr. 5 — 3 
Rudolph, Martha und Frida, Frl. Geschwister, Berlin, Ringkowski, 
Lotsenstraße 58 — — — — — — — — — — — 2 
v. Rußdorff, Anna, Frau Oberstleutnant, Potsdam, Seeschloß — — 1 
Roßmann, August, Oekonom, mit Frau, Wannsee, Emma Louise — 2 
Regner, Emmy, Frau Doktor, Stettin, Prinz Heinrich — — — 1 
Neuhs, Ludwig, Schüler, Dessau, Kinderpflegeheim — — — — 1 
Rauer, Käthe, Fräulein, Stettin, Schloß am Meer — — — — 1 
Reinecke, Hildegard, Frau Hauptmann, Berlin, Hnbertus — — — 1 
Reinhardt, Arthur, Kaufmann, mit Familie, Berlin, Ostsee-Gasth. — 3 
Reisener, H., Kaufmann, mit Familie, Stargard, Krüger — — 3 
Renken, M., Kaufmann, mit Frau, Dessau, Schloß Hohenzollern — 2 
Reuter, Lotte, Fräulein, Pankow, Midgard — — — — — 1 
Richardi, Minna, Fräulein, Charlottenburg, Schloß Hohenzollern — 1 
Richardi, Otto, Baumeister, Charlottenburg, Schloß Hohenzollern — 1 
Riemer, Carl, Fabrikbesitzer, mit Familie und Bedienung, Stettin, 
Haus Gertrud — — — — — — — — — — 5 
Rißmann, Paul, mit Frau, Berlin, Auf der Düne — — — — 2 
Rittmeister, Hertha, Frau, Berlin, An de Waterkant — - — 1 
Römer, Elsa, Fräulein, Steglitz, Park-Gasth. — — — — — 1 
Rosen, Adolf, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Tip-Top — — — 3 
Rosenbaum, Louis, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Wartburg —- 3 
Rosenbaum, Moses, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Wartburg — — 2 
Rühl, Curt, vr., Arzt, Berlin, Seeschloß — — — — — — 1 
Rühl, Gertrud, Fräulein, Stettin, Strandpalast — — — — 1 
Runkel, Hedwig, verw. Hauptmann, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — 1 
Räpe, Paul, Fabrikant, mit Familie, Dresden, Splendid — — —- 4 
Rebsch, Paul, Oberlehrer, mit Frau, Berlin, Wilhelmsruh — — 2 
Rehbock, Auguste, Frau und Familie, Hannover, Lindner — — 3 
Rhon, Gertrud, Fräulein, Berlin, Hubertus — — — — — 1 
Richard, Robert, Fabrikant, mit Familie, N »köllu, Krüger — — 3 
Rodewal, Wilhelm, Mühlenbesitzer, mit Fran, Hohensalza, Splendid — 2 
Roeseler, Elisabeth und Margarete, Fräulein Lehrerinnen, Steglitz, 
Gertrud — — — — — — — — — — — 2 
Ruhnke, Paul, Dreher, Berlin, Wilhelmsruh, — — — — — 1 
Reibel, Anna, Rentiere, Stettin, Hirschfeld, Gr. Kirchenstr. 1 — — 1 
Rettig, Martha, Frau, mit Sohn, Pankow, Glücksburg — — — 2 
Roggow, Erna, Fräulein, Finkenwalde, Bolljahn, Steinbrückstr. 16 — 1 
Rosenberg, Siegbert, Schüler, Stettin, Preußenhof — — — — 1 
Rosinski, Martha, Fräulein, Berlin, Rosinski, Gr. Kirchenstr. 95 — 1 
Rheus, Elisabeth, Frau, Dessau, Lotte — — — — — — 1 
Rohn, Gertrud, Fräulein, Berlin, Jacoby, Weidenstr. 1 — — — 1 
Rosenberg, Bernhard, Arzt, Stuttgart Meereswarte — — — — 1 
Roloff, Lotte, Fräulein, Berlin, Seerings-Gasth. — — — — 1 
Sahib, Hulda, Frau, mit Sohu, Neukölln, Haack, Königsstr. 17 — 2 
Seeburg, Hildegard, Frau, mit Sohn, Kiel, Schröder, Bollwerk 32 — 2 
Selig, Martin, Revisor, Berlin, Hertha — — — — — — 1 
Susenbeth, Joh., Leutnant, Stettin, Meeresstille — — — — 1 
Senger, Martha, Lehrerin, Berlin, Dammüller, Gartenstr. 11/12 — 1 
Seiler, Frida, Sprachlehrerin, Dessau, Schloß Hohenzollern - — 1 
Solms, Bruno, Kaufmann, Stettin, Strandburg — — — — 1 
Sendka, Walter, Kaufmann, Berlin, Wilhelmsruh — — — — 1 
Senger, Wanda, Frau Kaufmann, mit Tochter, Stettin, Dünenschloß 2 
Sieber, Otto, Bank-Prokurist, mit Familie, Stettin, Kronprinzeß Cäcilie 3 
Sike, Frau Fabrikant, mit Kind, Schöneberg, Krüger — —- — 2 
Simon, Ernst, Kursmakler, mit Frau, Berlin, Beatus ille — — 2 
Simon, Karl, Kaufmann, Berlin, Wilhelmsruh — — — — — 1 
Singer, Leopold, Kaufmann, Charlottenburg, Treptows Weinstuben 1 
Sonntag, Erich, Kaufmann, Berlin, Dünenschloß — — — — 1 
Söhnisch, E., Kaufmann, mit Tochter, Berlin, Park-Gasth. — — 2 
Sprenger, Carl, Fabrikbesitzer, mit Familie, Stettin, Tip-Top — — 4 
Spatzier, Johann, Schlosser, mit Frau, Stargard, Luck, Bismarckstr. 22 2