
öwinemimüer Vaüe-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde. 
Aiizcigen-Gtlüjhr für die 4gespaltene Pctitzeile oder deren Raum 
20 Psa., für Krcisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe, —- 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraßc 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 1?. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestcllnngs-Gclnihr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Donnerstag, de» 13. Juli 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Übertrag 7035 
Ascher, Jage, Schülerin, Charlottenburg, Martha-Else-Haus — — 1 
b. Altrock, Elisabeth, Generalin, mit Fant. a. Beb., Berlin, Glückauf 4 
Abigt, Katharine, Fran, Chemnitz, Wald nab See — — — — 1 
Arnbt,. Hans, Kaufin., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Augustin, Margarete, Lehrerin, Berlin, Zachau, Bollwerk 25 — — 1 
Abraham, Mar, Kausm., Breslau, Splendid. — — — — — 1 
Amelin, Ewald, Kaufm., mit Fran, Berlin, Treptows Weinstuben — 2 
Aschermann, Gerhard, Hauptmann, ans dem Felde, Möwe — — l 
Almstädt, Martha, Rentiere, Stettin, Schloß am Meer — — — 1 
Appelt, Arthur, Fabrikbesitzer, mit Frau, Stettin, Schloß Hohenzolleru 2 
Adam, Charlotte, Fran, mit Tochter, Berlin, Prinz Heinrich — — 2 
Abraham, Elisabeth, Schülerin, Berlin, Helene — — — — — 1 
Albrecht, Martha, Frau, mit Sohn, Neukölln, Albrecht, .Moltkestr. 23 2 
Althof, Martha, Frau, Berlin, Dommke, Neueste. 51 — — — — 1 
Antans, Elfe, Frl., mit Schülerinnen, Berlin, Hans Deutsche Treue 3 
Albrecht, Flitz, Fabrikant, Berlin, Walfisch — — — — -- — 1 
Bathke, Ernst, Ober-Postassistent, Berlin, Bahr, Moltkestr. 3 — — 1 
Brunst, Minna, Rentiere, Bansin, Haus Trapp — — — — — 1 
Brandes, Adolf, Kaufm., mit Frau, Berlin, Waldblick — — — 2 
Beubt, Frau, mit Fam., Bromberg, Erlenschloß --- — — — — 6 
Beuster, Wilhelm, Iw., Arzt, mit Fam., Berlin, Eitel Friedrich — 3 
Böhm, Leopold, Fabrikant, mit Fam., Berlin, Schmiegel — — — 5 
Bolza, Otto, Direktor, mit Sohn, Berlin-Dahlem, Eitel Friedrich — 2 
Borchardt, Anna, Privatiere, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Bachmann, Gertrud, Lehrerin, Berlin, Keller, Gadebnschstr. 15 — 1 
Banmbach, Martha, Fran Professor, Berlin, Renins, Färberstr. 20 — 1 
Baudifch, Martha, Prio., Charlottenburg, Fürst Bismarck — — 1 
Belzinger, Edith, Schülerin, Hamburg, Bingang, Neueste. 71 — — 1 
Berten, Frau Gutsbesitzer, Vierzen, Heureka — — — — — 1 
Bothe, Liesbeth, Frau Musikdirektor, mit Fam., Charlottenburg, Kies 
hauer, Friedenstr. 10 — — — — — — — — — 4 
Bertram, Frida, Frau, Berlin, Speckmaun, Lotsenstr. 52 — — — 1 
Beu, Anni, Frl., Stettin, Europäischer Hof — — — — — — 1 
Bewerich, Otto, Vorschullehrer, m. Fam., Potsdam, Utpatel, Bedastr. 7 3 
Bielefeld, Hermann, Kaufm., mit Frau,,Stettin, Viktoria Luise — 2 
Bierckhahn, Anna, Frl., Berlin, Hintze, Fülberstr. 55 — — — 1 
Boneß, Richard, Kaufm., mit Frau, Stettin, Jacob, Bismarckstr. 12 2 
Börner, Julius, Kaufm., Posen, Eerichtslaube — — — — — 1 
Büner, Marga, Frl., Conl in Oberschl., Adametz, Lotsenstr. 11 — — 1 
Bütesisch, Friedrich, Rendant u. Polizeisekretär, Uckermark, Ouadt, 
Neuestraße 22 — — — — — — — — — — — 1 
Betz, Käthe, Berta und Alma, Geschw., Berlin-Lichtenberg, Irmela — 3 
von der Becke, Kaufm., ? Preußenhos — — — — — -1 
Buhrow, Bürgermeister, Steglitz, Gasth. Drei Kronen — — — 1 
Berth, Heinrich, Ingen., Jena, Jeschkes Gasth. — — — — — 1 
b. Burgsdorf, Lieselotte, Schülerin, Charlottenburg, Martha-Else-Hans 1 
Banderski, Peter, Aufseher, mit Frau, Spandau, Elwenspöck, Garten 
straße 18u — — — — — — — — — — — — 2 
v. Barcsay, Susanne und Arnhold, Geschw., Steglitz, Rißmann, Kleiner- 
Markt 2 — — — — — — — — — — — — 2 
Becker, Franz, Oberlehrer, Iw. pllil., Cassel, Bismarckstr. 5 — — 1 
Becker, Leo, Kaufm., Berlin, An de Waterkant — — — — — 1 
Boas, Hermann, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Tempclhos, Foth, Bis 
marckstraße 12 — — — — — — — — — — — 6 
Böhme, Gertrud, Schülerin, Berlin, Larß, Wasserstraße 1 — — — 1 
Brühl, Walter, Schüler, Berlin, Poetter, Moltkestr. 15 — — — 1 
Brüll, Käthe, Frau Direktor, Haidemühl, An de Waterkant — — 1 
Brunnert, Luise, Frau, mit Fam., Berlin, Kortbein, Moltkestr. 21 — 3 
Bausch, Theodor, mit Fam. u. Bed., Neu Kaliß, Walfisch — — — 6 
Becker, Frau Hauptmann, mit Kind u. Beb., Berlin, Walfisch — — 3 
Becker, Selma, Frau Kaufm., Charlottenburg, Konkordia — — — 1 
Beyersdorff, Johanna, Rentiere, Stettin, Fortuna — — — — 1 
Bourduge, Franz, Leutnant d. L., ans dem Felde, Fortuna — — 1 
Buchin, Lotte, Frl., Dargerin, Kr. Greifswald, Will, Heysestr. 11 — 1 
Burzik, Rudolf, Lehrer, Schroda, Papcnfuß, Fürberstr. 54 — — 1 
Braicks, Marie, Frau, Braunschweig, Lindner — — — — — 1 
Bach, Louise, Frau, mit Tochter, Berlin, Reichsadler — — — — 
Bachernick, Otto, Fabrikant, Berlin, .Prinz Eitel Friedrich — — 
Bamberger, Ida, Frl., Stettin, Hygiea — — — — — — — 
Barowsky, Maria, Frl., Charlottenburg, Nußbaum — — — — 
Bartelsmann, Caco, Rechtsanwalt, Bielefeld, Park-Gasth. — — — 
Bensch, Hedwig, Privatiere, Berlin, Splendid — — — — — 
Beiger, Frank, Schüler, Berlin, Silesia — — — — — — — 
Berkheim, Berta, Priv., Berlin, Reichsadler — — — — — 
Borchert, Emma, Frau, mit Sohu, Berlin, Wunderlich, Roonstr. 2 — 
Böhmelt, Paul, erp.d. Sekretär, mit Sohu, Charlottenburg, Nußbaum 
Böttcher, Elsa, Frl, mit Schwester, Berlin, Park-Gasth. — — — 
Brandt, Albert, Regieruugsbf., Charlottenburg, Splendid — — — 
Brelschneider, Clementine, Frau, Leipzig, Splendid — — — — 
Brilles, Herta, Berlin, Viueta — — — — — — — — — 
Bülte, Kläre, Frl., Löwenbcrg, Hindricbfen, Krausestr. 8 — — — 
Basel, Fritz, Doktor, Direktor, mit Fam. u. Bed., Stettin, Ostsee-Gasth. 
Beigel, Erika, Frau, mit Kindern, Stettin, Glawe, Friedenstr. 1 — 
Birnbach Heinrich Oelhändler, mit Fam. n. B.d., Friedenau, Wanda 
Braun, Ludwig, Schüler, Steglitz, Meeresstille — — — — — 
Brenner, Clara, Frau Kaufm., mit Sohn, Charlottenburg, Rolandseck 
Buschmann, Gertrud, Frl., Dresden, Hubertus — — — — — 
Burg, Stefi, Schülerin, Berlin, Wald und See — — — — — 
Bohrmann, Rose, Frau Kaufm., mit Fam. u. Bed., Stettin, Schmiegel 
v. Bonneberg, Anne, Baroneß, Wilmersdorf, Park-Gasth. — — — 
v. Bonncberg, Elisabeth, Baroneß, Wilmersdorf, Park-Gasth. — — 
Connfont, Frau Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — 
Cohn, Artur, Kaufm., Berlin, Schmidts Gasth. — — — — — 
v. Chappius, Pauline, Frl., Krnmmhübel a. Rh., Seeschloß 
Cohn, Gerda, Schülerin, Berlin, Martha-Else-Haus — — — — 
Cornelius, Paula, Frau Kaufm., mit Tochter, Steglitz, Waldblick — 
Clasen, Hellmut, Schüler, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — — 
Clasen, Nelly, Schülerin, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — — 
Capeller, Berta, Frau Oberlaudesgerichtsrat, Stettin, Cape'ller, 
Färberstraße 8 — — — — — — — — — — — 
Cohn, Paula, Frl., Neukölln, Splendid — — — — — — — 
Cohn, Gertrud, Erua und Ilse, Geschw-, Berlin, Lotte — — — 
Chemnitz, Willi, Ingen., mit Fam., Berlin, Arminius — — — 
Cohn, Louis, Bankier, Berlin, Walfisch — — — — — — — 
Cohn, Karl, Kaufm., mit Farn., Berlin, Reißmann, Friedrichstr. 3. — 
Caro, Rose, Frl., Berlin, Goldfried — — — — — — — — 
Tammann, Erich, Iw. mock., Berlin, Splendid — — 
Daniels, Annemarie, Lehrerin, Edemissen a. Peine, Daniels, Bedastr. 6 
Tickelmann, Erna, Klavierlehrerin, Berlin, Müller, Färberstr. 25u — 
Tickelmann, Käte, Schülerin, Berlin, Müller, Färberstr. 25u — — 
Tiehm, Ingen., Charlottenburg, Strandburg — — — — — 
Tuckert, Elisabeth, Frau Reichsmilitärgcrichtsrat, mit Fam., Berlin, 
Wilhelma — — — — — — — — — — — — 
Tahlmaun, Käte, Frau Kaufin., mit Fam. n. Bed., Berlin, Azurea — 
Dimma, H., Maschinist, ? Gasth. Westeud — — — — 
Dreyer, G., Matrose, ? Gasth. Westeud — — — — — 
Tavidsohu, Grete, Priv., mit Bruder, Berlin, Splendid — — — 
Dysing-Dyes, Walter, Schauspieler, Köln a. Rh., An de Waterkant — 
Dorndecker, Oskar, Rentier, mit Fain. u. Bed., Eberswalde, Schmiegel 
Dahle, Paul, Botenmeistcr, Berlin, Editha — — — — — — 
Ellinghausen, H., Kaufm., Schöneberg, Monopol — — — — — 
Ebeling, Leutnant, Graudenz, Gasth. Drei Kronen — — — — 
Erfurth, Märry, Frau, Berlin, Jeschkes Gasth. — — — — — 
Eckner, Erich, Schüler, Frankfurt a. O., Hägers Gasth. — — — 
Ebert, Gertrud, Lehrerin, Oberschöneweide, Ebert, Färberstr, 31 — 
Eye, Walter, Ingen., Magdeburg, Walfisch — — — — — — 
Ewald, Auguste, Frau, mit Fam., Berlin, Radii, Steinbrückstr. 12 — 
Engel, Elise, Frau Privatiere, mit Sohn, Berlin, Rutz, Krausestr. 1 
Eckert, Mar, Rittergutsbesitzer, mit Fam., Breslau, Luise — — 
Eichberg, Friedrich, Doktor, Direktor, Breslau, Babette — — — 
Eilers, Irmgard, Frau Oberlehrer, Stettin, Flach, Friedrichstr. 12u 
Eugenberg, Kürt, Berlin, Neptun — — — — — — — — 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
2 
1 
1 
1 
1 
3 
8 
1 
2 
1 
1 
3 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
3 
3 
1 
4 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
3 
6 
1 
1 
2 
1 
4 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
3 
2 
3 
1 
1 
1