
öwinemünder Vade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde. 
Anzcigcn-Gcbühr für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg. für Kreisinsasscn 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. — 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 34. 
Sonnabend, -en 26. August 1916 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommencn Fremden. 
llcbcrtrag 20313 
Arndt, Paul, Kaufm., Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — — 1 
Anton, Georg, Reisender, Breslau, wie vor — — — — — — 1 
Abraham, Gertrud, Frl., Wilmersdorf, Strandburg — — — — 1 
v. Arnim, Marg., Frau, Lützlow, Sceschloß — — — — — — 1 
Adelssen, Kitty, Frau Generalkonsul, mit Sohn, ChaZotteuburg, 
Strandpalast — — — — — — — — — — — 2 
Alt, Conrad, Kaufnr., Steglitz, Park-Gasth. — — — — — — 1 
Abrahamsohu, Kausm., Berlin, Preußenhos — — — — — — 1 
Benicke, Else, Frau, Steglitz, Prinz Eitel Friedrich — — — — 1 
Bartels, Ida, Frau Fabrikbesitzer, mit Nicksto, Bromberg, Glückauf — 2 
Becgemühl, Charlotte, Frau, Stettin, Schloß Hohenzollern — — 1 
Bachmann, Auguste, Frau, mit Kind, Erfurt, Voht — — — — 2 
Blanke, Anna, Frau Kausm., mit Enkelkind, Südende, Bugdahl, Bis 
marckstraße 15 — — — — — — — — — — — 2 
Böhling, Martha, Frl., Berlin, Bais, Krausestr. 1 — — — — 1 
Bier, Hedwig, Frau Rentiere, Dessau, Auf der Trine — — — — 1 
Bier, Marianne, Frau Leutnant, Dessau, wie vor — — — — — 1 
Bartz, Erich, Leutnant d. Res., mit Frau, Berlin, Haus Ltrinlcnr — 2 
Brose, Adolf, Kausm., mit Fanr., Stettin, Tip Top — — — — 3 
Bernstein, Herta, Stettin, Preußenhos,— — — — — — — 1 
Bohne, KI., Frl., Lengbrecht, Gasth. Westend — — — — — — 1 
Brenne, Willy, Ingen., Crefcld, Preußenhos — — — — — — 1 
Breune, Hanna, Frau, Crefcld, wie vor — — — — — — — 1 
Blumenthal, Kausm., Zehlendorf, wie vor — — — — — — 1 
Becker, Rich., Gefreiter, aus dem Felde, Schmidts Gasth. — — — 1 
v. Borgstede, Erna und Thekla, Gescbw., Rittergut Röhrchen, F.ida 2 
Bremsteller, Richard, Rechnungsrat, mit Frau, Breslau, Preußenhos 1 
Becker, Artur, Gutsbesitzer, mit Frau, Bartmännshagen, HauS Krüger 2 
Beer, Anni, Frau, Steglitz, Prinz Eitel Friedrich — — — — — 1 
Bloch, Julius, Kausm., nut Frau, Stettin, Steinberg — — — 2 
M.-Bastian, Leopold, Kausm., Charlottenburg, Dünenschloß — — 1 
v. Brandt v. Lindau, Elisabeth, Frau, Berlin, Dünenschloß — — 1 
Baden, Berthold, Berlin, Haus Krüger — — — — — — — 1 
Boruhofen, Auna, Frau sSchiffsrheder, Altona, Helga — — — 1 
Bamberg, Klara, Frau Geheimrat, Stralsund, Seeschloß — -- — 1 
v. Bendemann, Hauptmann, aus dem Felde, fSplendid — — — 1 
Blume, Franz, Leutnant und Adjutant, aus dem Felde, Strandburg 1 
Berner, Else, Frau Kausm., Tcmpelhof, Wald und See — — — 1 
Battewsky, Erich, Kausm., Breslau, Jesters Strandkondito.ei - — 1 
Böge, Emma, Frau, mit Sohn, Nippcrwiefc, Böge, Bismarckstr. 23 — 2 
v. Baath, Frida, Frau, Pasewalk, Strandpalast — — — — — 1 
Berthold, lw., Berlin, Splendid — — — — — — — — 1 
v. Burgsdorfs, M., Frau, Polzin, v. Dallwitz, Bismarckstr. 3 — — 1 
Bezner, Mar, Bildhauer, Berlin, Strandburg — — — — — 1 
Bamberger, Kausm., mit Tochter, Stettin, Hygiea — — — — 2 
Bergmann, Marie, Frau, Berlin, Maritima — — — — — 1 
Bahr, Fritz, Kausm., Stettin, Schmidts Gasth. — — — — — 1 
Baumann, E., Frau, Berlin, Elfriede — — — — — — — 1 
Burkhardt, Minna, Fr. Privatiere, m. Tochter, Dresden, Hohenstaufen 2 
Bischoff, Paul uud Grete, Rittergut Sonsfeld, Ostsee-Gast!'. — — 2 
Cohu,Elise, Frau Witwe, nut Tochter, Breslau, Berolina — — — 2 
Cohn, Leopold, Iw. mack., Arzt, Berlin, Schloß am Meer — — — 1 
Czichi, Marie, Frau, Wilmersdorf, Meeresstille — — — — — 1 
Danielowski, Max, Oberleutn., mit Frau, Schöneberg, Aus der Düne 2 
Daniels, Georg, Iw. pllil., Berlin, Dünenschloß — — — — — 1 
Doslein, Erika, Frau Kapitän-Leutnant, Reinbek, Preußenhos — — 1 
Doerr, Marie, Frau Major, Stettin, Beatus ille — — — — 1 
Dillner, Erna, Frau, Glogau, Prinz Heinrich — — — — — 1 
Donig, Jul., Kaufnr., Berlin, Gasth. Westend — — — — — 1 
Dallmer, Paul, Direktor, mit Frau, Berlin, Preußenhos — — — 2 
Dallmer, Reinh., Expedient, Berlin, Preußenhos — — — — 1 
Ehlers, Else, Stettin, Preußenhos — — — — — — 1 
Ellmer, Marg., Frau, Stettin, Haus .^Airpark — — - — — 1 
Fillner, Paula, Frau, mit Kind, Stettin, Hanfs, Lotsenstr. 10 — — 2 
Fischer, Franz, Iw., mit Frau, Mülheim, Strandburg — — — 2 
Floh, Betty, Frau, Berlin, Klaembt, Kl. Kirchenstr. — — — — 1 
Friedländer, Alfred, Kausm., Berlin, Hubertus — — — — — 1 
Fritzmann, Hildegard, Schwester, aus dem Felde, Dünenschloß — — 1 
Friedeberg, Else, Witwe, Stettin, Meeresstille — — — — — 1 
Friedheim, Albert, Kausm., mit Frau, Berlin, Schloß am Meer — 2 
Fasbender, Heinrich, Kausm., Hamburg, Zum Walfisch — — — 
Flamme, Traute, Frl., Stettin, Haus Kurpark — — — — —? 1 
Grotjohann, Therese, Rentiere, Greifswald, Färberstr. 54 — — — 1 
Gradhandt, Auguste, Frau, Berlin, Strandburg — — — — — 1 
Greulich, Rudos, Apotheker, Magdeburg, Zum Walfisch — — 1 
Günther, Annie, Frau Oberleutnant, Czernikau, Strandpalast — — 1 
Glöde, Meta, Frau, mit Tochter, Podejuch, Emina Louis. — — 2 
Günther, Wilhelm, Kgl. Schutzmann, Berlin, Dreyer, Moltkestr. 24 — 1 
Gotthold, lw., Unterarzt, Stettin, Fürst Bismarck — — — — 1 
Glaser, M., .Kvusnr, Berlin, Preußenhos — — — — — — 1 
Guttmann, Walter, Oberstabsarzt, Wilmersdorf, Schloß am Meer — 1 
Güntzel, Frau Professor, Friedenau, Aegir — — — — — — 1 
Guth, Paul, Unteroffizier, aus dem Felde, Schmidts Gasth. — — 1 
Himmelweil, Gertrud, Frau, Berlin, Haus Krüger — — — — 1 
! Haberfcld, Albert, Privatier, Dresden, Splendid — — — 1 
Hauemann, H., Iw., Ingen., Dozent a. d. techn. Hochschule, Wilmersdorf, 
Zum Walfisch — — — — — — — — — — i 
Hauptner, Alfred, lw. mack., Generaloberarzt beim Sanitätsamt des 
dritten Armeekorps, Berlin, Hauptner, Lindenstr. 8 — — 1 
! Heimann, Helene, Frau, Gelsenkirchen, Auf der Düne — — — — 1 
Hoffmann, Franz, Kaufm., Weißer Hirsch bei Dresden, Aus der Düne 1 
Holzhausen, R., Leutnant, aus dem Felde, Zum Walfisch — — — 1 
Hellermann, Paul, Kausm., Berlin, Giebecke, Kransestr. 0 — — i 
Hasselbartz, Frau, Weißensee, Seeschloß — — — — — — — i 
Hermann, Emma, Assistentin, Seeschloß — — — 1 
Hein, Karl, Geh. erped. Sekr. im Finanz-Min., Berlin, Biktoria-Gasth. 1 
Herbert, Wilhelm, Kausm., nut Frau, Waidmannslust, Haus Reinhard 2 
Heß, Karl, Kausm., Dresden, Prinz Eitel Friedrich — — — — i 
! Hoene, Karl, Kaufnr., mit Frau, Eberswalde, Pärk-Gasth. — — — 2 
Hauke, Wanda, Frau, mit Sohn, Finkenwaldc, Emma Louise — — 2 
Herbst, Robert, Gastwirt, Altenburg, KujawSke, Gartenstr. 18 — — 1 
&gt; Henschke, Artur, Kaufnr., Stettin, Gasth. Drei Kronen — — — 1 
Hensel, Oskar, Rentier, mit Frau, Hirschberg, Biktoria-Gasth. — — 2 
van Heys, H., Fabrikbesitzer, Crefcld, Preußenhos — — — — 1 
! Heutschner, I., Kapellmeister, Stettin, Preußenhos — - — — 1 
Höpffner, Ernst, Leutnant, Stettin, Preußenhos — — — — — 1 
Holtzapsel, Hans, Kausm., Magdeburg, Preußenhos — — — — 1 
Hogeroost, Kausm., Berlin, Preußenhos — — — — — 1 
Juhre, Hans, Magistratsassistent, Charlottenburg, Harrs Lotte — 1 
Janßen, Bruno, Fabrikbesitzer, mit Frau, Berlin, Zum Walfisch — 2 
Jakobson, Lucie, Frau Justizrat, Berlin, Goldfried — — — 1 
Jungnik, Ernst, Leutnant und Adjutant, aus dem Felde, Preußenhos 1 
Jansen, Kausm., mit Fam., Stettin, Tip Top — — — — 3 
Jllardt, Julius, Landwirt, Ducherow, Gasth. Westeud — — — 1 
Jmer, G., Frau, Thorn in Westpr., Preußenhos — — — — — 1 
Knapp, Dorothea, Frau Privatiere, Dresden, Aegir — 1 
Kickhefer, Adolf, Dampfsägewerkbesitzer, mit Fam., Düuenschloß — 3 
Kittel, Ida, Frau, mit Kind, Steglitz, fScheel, Färberstr. 28 — — 2 
Kantorowscy, Kausm., Berlin, Preußenhos — — — — i 
Kröleer, Fr., Beamt., Wiesenblad, Gasth. Westend — — — — 1 
Kubowsky, I., Landwirt, Ducherow, Gasth. Westend — — — — 1 
Kunstmanu, Rhedereibesitzcr, Stettin, Preußenhos — — — — i 
Kiesewetter, Theod., Kausm., Görlitz, Preußenhos — — — — 1 
Kayserling, D., Kgl. Forstaufseher, Ueckeritz, Gasth. Westend — — 1 
Karsch, Lieschpn, Frl., Reinickendorf, Oehlkes Gasth. — — — — 1 
Köhn, Gertrud, Schneiderin, Berlin, Schröder, Förderst. 57 1 
Krakow, Hedwig, Frl., Charlottenburg, Rahn, Waldstr. 27 — — 1 
Kaiser, Iw., Oberarzt, Stettin, Fürst Bismarck — — — — — i 
Kern, Fritz, Kausm., Berlin, Gasth. Drei .Kronen — — — — — i 
Klamroth, Felix, Leutnant zur See, Preußenhos — — — — — i 
l Kaiser, Rudols, Kaufm., Charlottenburg, Preußenhos — — — — 1