
Swinemünder öade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde. 
Anzeigen-Gcbiihr für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg., für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
——8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. . - - 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 1. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Mittwoch, den 7. Jnni 1916. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Allteler, Gustav, Privatier, Steglitz, Schulz, Gartenstr. 17a, -- — 1 
Aubert, Ruth, Frau, mit Kindern, Bcrlin-Grunewald, Ouinke, Robert- 
Koch-Straße — — — — — — — — — — 3 
Auerbach, Erich, Berlin, Meißner, Heinrichstr. 2 — - — — 1 
Auerbach, Emma, Frau, Berlin, Meißner, Heinrichstr. 2 — — — 1 
Adler, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Asmus, Fleischermeister- Zinnowitz, Gasth. Westend — — — — 1 
Arlt, Paul, Kaufmann, Berlin, Hohenstaufen — — — — — 1 
Abraham, Erna, Frau, Privatiere, Berlin, An de Waterkant — — 1 
Abraham, Wolfgang, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Cafe Jester — 2 
Blumenthal, Walter; Kaufmann, Berlin, Schloß Hohenzollern — — 1 
Blumenberg, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Bauer, Kaufmauu, Berlin, Preußenhos — — — — — — 1 
Birkholz, Otto, Schuhmachermeister, Brody, Böttchers Logierhaus — 1 
Bettac, Else, Frau, mit Kiudern, Nossow, Hosfmanu, Moltkestr. 22 — 4 
Bernheimer, Henriette, Frau, Berlin, Hohenstaufen — — — — 1 
Buck, Luise, Fräulein, Berlin, Ouindt, Robert-Koch-Straße — — 1 
Bach, Marie, Fabrikbesitzerin, Kötzschenbroda i. S., Glücksburg — — 1 
Baar, Bruno, Justizrat, Stettin, Fremdenheim Seeschloß — — — 1 
Baar, Leutnant, Stettin, Fremdenheim Seeschloß — — — — 1 
Banke, Christel, Frau Stabsarzt, mit Sohn und Bedien., Magdeburg, 
Haus Kaiser Wilhelm — — — — — — — — 3 
Beckmann, Hede, Fräulein, Berlin-Wilmersdorf, Fremdenheim Seeschloß 1 
Behrendt, Marie, Fräulein, Wolgast, Mehde, Fischerstr. 19 — — 1 
Beyer, August, Kaufmann, mit Familie, Berlin-Tempelhof, Favorit — 3 
Belter, Clara, Frau, Berlin, Haus Steinlein — — — — — 1 
Berndt, Elisabeth, Frau Oberförster, Kötzschenbroda, Glücksburg — 1 
Bernhard, Lizzi, Frau Kunstmaler, mit Sohn, Saargemiind, Clara — 2 
v. Beseler, Katharine, Frau, Charlottenburg, Robert-Koch-Straße — 1 
v. Bilow, Margarete, Frau Hauptm., Friedenau, v. Bilow, Lindenstr. 1 1 
Birkholz, Berta, Buchhalterin, Charlottenburg, Hoppe, Moltkestr. 22 1 
Blumberg, Charlotte, Frau Arzt, mit Bedien., Stettin, Hohenstaufen 3 
Blumberg, Conrad, Or. Arzt, Stettin, Hohenstaufen — — — 1 
Blumenthal, Jul., Rentier, Berlin, Kronprinzessin Cäcilie — — 1 
Blumenthal, Paula, Frau Priv., mit Tochter, Berlin, An de Waterkant 2 
Böttcher, Erna, Frau Ingenieur, mit Sohn, Berlin, Haus Möwe — 2 
Born, Hedwig, Frau Ingen., m. Tochter, Köln, Schöning, Lotsenstr. 63 2 
Brand, Helene, Frau, Berlin, Nußbaum — — — — — — 1 
Beccard, Hedwig, Fräulein, Berlin, Gasth. Westend — — — — 1 
Bräuniger, Flora, Fräulein, Berlin-Halensee, Wilhelmstr. 2 — — 1 
Brand, Else, Lehrerin, Berlin, Nußbaum — — — — — — 1 
v. Braunbehrens, Anna, Frau Priv., Berlin, Heine, Friedenstr. 6a — 1 
Breitenfeld, Clara, Fräulein, Leipzig, Jacoby, Gr. Kirchenstr 14 — 1 
Brok, Frau Geheimrat, Charlottenburg, Gasth. Walfisch - — — 1 
Buck, Ewald, Kaufmann, Berlin-Steglitz, Gasth. Prinz Eitel Friedrich 1 
Büxten, Fritz, Landwirt, Berlin, Haus Flora — — — — — 1 
Bussa, Else, Frau Major, Wetzlar, Albrecht, Moltkestr. 2 — — — 1 
Buttmann, Hugo, Oberst a. D, mit Töchtern, Berlin, Favorit — 3 
Brandmann, Rentier, mit Frau und Bedienung, Berlin, Heimdall — 4 
Böhme, Max, Wärter, Bautzen, Schmidts Gasth. — — — — 1 
Bölter, Ida, Frau, Mamlitz, Hohenzollernhof — — — — — 1 
Bansch, Else, Frau Rechnungsrat, mit Fam., Berlin, Jeschkes Gasthaus 3 
Brilles, Gustav, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Habsburg — — 2 
Barltett, Ida, Frau, Stettin, Möller, Lotsenstr. 36 — — — — 1 
Berger, Alexander, Zahnlehrer, Landsberg a. W., Anna-Lisa — — 1 
Berg, Marie, Frau vr., Berlin, Walfisch — — — — — — i 
Börner, Grete, Fräulein, Berlin, Walfisch — — — — — - - i 
Boeck, ^Oskar, Or. Geheimer Sanitätsrat, mit Frau, Magdeburg, 
Schaubode, Kurparkstr. 171. — — 
Bergmann, Claire, Fräulein, Neukölln-Berlin, Ägir — — — — 1 
Brand, Werner, Leutnant u. Batl.-Adjutant, aus dem Felde, Nußbaum 1 
Berg, Marie, Frau Or., Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — — i 
Blischnniok, Heinrich, Regierungskanzlei-Jnspektor, mit Tochter, Potsdam, 
Schulz, Gartenstr. 17a — — — — — 2 
v. Calken, Fritz, Major, München, Fremdenheim Seeschloß — — 1 
Cuypers, Max, Leutnant, Dresden, Beatus ille -- — — — 1 
Cahn, Paul, Kaufmann, Berlin, Habsburg — — — — -- 1 
Cohn, Martha, Frau Kaufmann, mit Familie und Bedienung, Berlin- 
Wilmersdorf, Waldblick — — — — — — — — 4 
Calissen, Kapitän, Kiel, Preußenhof — — — — — — — 1 
Cerbert, Marie, Frau, mit Kind, Lebbin, Cabjolsky, Lindenstr. 12 — 2. 
Decker, I., Kaufmann, Berlin, Habsburg — — — — — — 1 
Damm, Gustav, Kaufmann, mit Frau, Berlin-Lichterfelde, Goldfried 2 
Danielsohn, Margarete, Frau Arzt, mit Kind und Erzieherin, Berlin, 
Haus auf der Düne — — — — — — — — — 3 
Demuth, Marie, Frau, Charlottenburg, Beatus ille — — — — 1 
Denzer, Bertha, Privatiere, Königsberg, Wanda — — — — 1 
Deutsch, Aloysra, Frau, Berlin, Wodicka Färberstr. 63 — — — 1 
Devantin, Richard, Kaufmann, Stettin, Maritima — — — — 1 
Diedrichs, Lulla, Frau Kaufmann, Hannover, Haiderose — — — 1 
v. Dittfuhrt, Wolfgang, Hauptmann, Küstendil (Bulgarien) Walfisch 1 
Dreßler, Mathilde, Frau, Werder a. Havel, Beatus ille — — — 1 
Lrichel, Elisabeth, Frau, mit Kind, Celle, Drichel, Königsallee 6—2 
Damaske, Fritz, Kaufmann, Binz a. Rügen, Haegers Gasth. — — 1 
Dupke, Wilhelm, Fleischermeister, Stettin, Haegers Gasth. — — 1 
Dobbert, Wilhelm, Kaufmann, Berlin-Steglitz, Wilhelma — — — 1 
Dietz, Hubert, Regieruugsbaumeister, mit Familie, Wittenberge, Walfisch 3 
Dreseber, Hans, Regierungsbaumeister, Charlottenburg, Walfisch — 1 
Drozdzinski, Max, Offizierstellvertret., aus d. Felde, Krüger, Färberstr. 51 1 
Deutmann, Eugen, Unteroffizier, Friedrichsort, Fürst Bismarck — 1 
Deutzr, Hermann, Kaufmann, Stettin, Drei Kronen — — — — 1 
Dietrich, Elisabeth, Fräulein, Potsdam, Schweriner Hof — — — 1 
v. Eckert, Marie, Frau Oberst, Freienwalde, Ouisisana — — — 4 
Eisheuer, Clara, Frau, Berlin, Hohenstaufen — — — — — 1 
Emmerich, Pauline, Frau verw. Geheimrat, Hamburg, Emmerich, 
Neuestr. 39/40 — — — — — — — — — — 1 
Engelhardt, Hilda, Fräulein, Leipzig, Mannschatz, Fischerstr. 22 — 1 
Ever, Erna, Frau, mit Kindern u. Bedienung, Charlottenburg, Elisabeth 4 
Eckhardt, Emma, Fräulein, Berlin, Lohs, Krausestr. 9 — — — 1 
Elias, Curt, Or., Charlottenburg, Schmidt, Kurparkstr. 11 — — 1 
Engel, Max, Jngeneur, Berlin, Viktoria Gasth. — — — — 1 
Elster, Ilse, Frau, mit Tochter und Bedienung Berlin, Groschke, 
Krausestr. 11 — — — — — — — — — 3 
Ehlert, Gertrud, Frau Diplom-Ingenieur, Gollnow i. Pomm., Eden, 1 
Emmler, Harry, Fabrikbesitz., mit Familie u. Bedg., Berlin, Beatus ille 4 
Emmerich, Georg, Fabrikbesitzer, mit Tochter, Berlin, Walfisch — 2 
Jreyer, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — — —1 
Fraenkel, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Feldberg, Gustav, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Schloß am Meer 2 
Ferber, Clara, Fräulein, Königshütte, Wotznitzka, Lotsenstr. 52 — 1 
Fischer, Louise, Frau Rentiere, Stettin, Dresdener Hof — — — 1 
Freye, Emma, Frau Hauptmann, mit Kindern und Bedienung, Berlin- 
Friedenau, Haus Käte — — — - — — — — 4 
Fricke, Paula, Frau Bahnmeister, mit Töchtern, Laskowitz (Westpreußen) 
Segebrecht, Schulstraße 27 — — — — — — — 3 
Frings, Carl Peter, Kaufmann, Berlin, An de Waterkant — — 1 
Fronhöfer, Katharine, Frau, Barzin, Schulz — — — — — 1 
Fuchs, Erna, Fräulein, Köslin, Mundt, Bismarckstr. 10 — — — 1 
Fretzke, Charlotte, Fräulein, Stettin, Tramp, Moltkestr. 26 — — 1 
Frohberg, Edgar, Direktor, mit Frau, Berlin, Wald und See — — 2 
Friedrich, Gustave, Fräulein, Plan i. M., Friedrich, Kl. Markt 4 — 1 
Fliegel, A., Frau Or., Berlin, Walfisch — — — — — — 1 
Franke, Gustav, Ministerial-Direktor, Berlin, Walfisch — — — 1 
Freck, Apotheker, Bromberg, Preußenhof — — — — — — 1 
Fliegel, Anna, Frau Or. moä., mit Kind, Berlin-Lankwitz, Prinz 
Eitel Friedrich — — — — — — — — — — 2 
Gäbel, Walter, Kaufmann, Breslau, Haus Marie — — — — 1 
Gast, Anna, Frau Assessor, Berlin, Walfisch — — — — — 1 
Göpner, Else, Frau, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — — 1 
Gröber, Frida, Frau vr. weck., mit Familie, Stettin, Haus Hygiea — 3