
Nr. 16 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekonunenen Fremden. Donnerstag, den 20. Juli 1916. 
Hoffmann, Rudolf, Kaufm., Berlin, Haegers Gasth. — — — — 1 
Hoffmann, Emil, Kaufmann, Berlin, Haegers Gasth. — — — 1 
Hoffmann, Karl, Kaufmann, mit Fran, Berlin, Haegers Gasth. — 2 
Hoffmann, Fran Amtsrichter, Berlin, Haus Kurpark — — — 1 
Hötzel, Karl, Kapellmeister, mit Frau u, Bed., Berlin, Zander, Frieden ¬ 
straße 7 — — — — — — — — — — — — .3 
Jffland, Else, Fran, nut Kindern, Jfflandsheim, Kr. Posen, Friedens ¬ 
burg — — — — — — — — — — — — — 3 
Jachmann, Edith, Frl., Berlin, Aegir — — .— — — — — 1 
Jacobsohn, Josef, Kaufmann, mit Sohn, Berlin, Hans Freia — — 2 
Jacobfohn, Bella, Frau Rechtsanwalt, mit Fam. u. Bed., Lissa, Bar ¬ 
barossa — — — — — — — — — — — — 6 
Jahn, Eleonore, Schülerin, Schivclbein, Koltermann, Steinbrückstr. 29 1 
Jaß, Hedwig, Frau, Neukölln, Flora — — — — — — — 1 
Klaue, Hedwig, Frau Polizeisekretär, Stettin, Plötz, Moltkestr. 5 — 1 
.Koch, Mar, Kaufmann, Stettin, Iden, Neueste. 25 — — — — 1 
Kitzmauu, Heleue, Frau, mit Sohu, Stettin, Westphal, Lotsenstr. 39 2 
Kionka, Eduard, Großkaufmanu, Posen, Meereswarte — — — 1 
Koch, Eharlotte, Frau, Charlottenburg, Nicolaus, Bedastr. 1 — — 1 
Korioth, Emilie, Frau, Potsdam, Dörge, Waldstr. 13 — — — — 1 
Kohn, Edgar, Kaufmann, Berlin, Mimi — — — — — — 1 
Koltermann, Elfriede, Schülerin, Schivclbein, Koltermann, Stein ¬ 
brückstr. 29-- — — — — — — — — — — — 1 
Koppel, Karl, Kaufmann, Salzwcdel, Michaelis, Gr. Kirchenstr. 90 1 
Köpper, Martin, Fabrikbesitzer, mit Familie und Bedienung, Ehren ¬ 
friedersdorf i. Sa., Irmela — — — — — — — — 5 
Köpper, Toni, Frau, Ehrenfriedersdorf i. Sa., Irmela — — — 1 
.Klause, Ella und Inge, Fräul., Geschwister, Sagan, Melanie — — 2 
Krause, Frau Kapitän, mit Töchtern, Hamburg, Henning, Bollwerk 11 3 
Kreisel, Emil, Oberbahnhofsvorst., Bromberg, Tip-Top — — — 1 
Krenkel, Bruno, Präparand, Kammin, Kreukel, Bollwerk 36 — — 1 
Kreplin, Hedwig, Frau, mit Fam., Stettin, Hefchke, Steiubiückstr. 29 3 
Krohn, Hans Martin, Schüler, Stettin, Habeck, Bismarckstr. 20 — 1 
Kryschek, Wilhelm, Kavallerist, a. d. Felde, Norddeutscher Hof — — 1 
Kunstmann, Klara, Frau Konsul, mit Familie u. Bed., Stettin, Jesters 
Strandkouditorei — — — — — — — — — — 4 
Kurze, Karl, Fabrikant, Berlin, Dresdener Hof — — — — — 1 
Kersten, Else, Frau Major, mit Fam., Brandenburg a. H., Seeschloß 3 
Kaphahn, Gertr., Fräul., Graudenz, Strandpalast — — — — 1 
Konarski, Edmund, Pfarrer, Szembvrvwe, Schloß am Meer — — 1 
Klose, Anna, Frau, Charlottenburg, Haus Freia — — — — 1 
Kobin, E., Kaufmann, Prenzlau, Elfriede — — — — — — 1 
Lehmann, Gertrud, Frau, Stettin, Hiuuer, Eggebrechtstr. 14 — — 1 
Lehmann, Martin, Schüler, Reckahn, v. Dewall, Gr. Markt 13 — 1 
v. Leipzig, Heinrich, Königl. Sachs. Gesandter, mit Familie, Weimar, 
Frieda — — — — — — &gt;— — — — — — 4 
Lemke, Anna/Frau, mit Sohn, Stettin, Heysestr. 11 — — — — 2 
Leppin, Elise, Schüler irr, Köslin, Leppin, Bedastr. 2 — — — — 1 
Lesser, Martin, Rechtsanwalt, Posen, Dresdener Hof — — — — 1 
Liebeherr, Ruth und Horst, Geschwister, Stettin, Stange, Eggebrecht- 
straße 16 — — — — — — — — — 2 
Liese, Käthe, Lehrerin, Landsberg a. W., Havemanu, Moltkestr. 5 — 1 
Leitzke, Paul, Lehrer, mit Fam., Schönlanke, Leitzke, Krausestr. 6 — 3 
Lindner, Anna, Frau, mit Sohn, Leipzig, Pieper, Friedenstr. 12 — 2 
Lingnau, Auguste, Frau, Stettin, Rothe, Lotsenstr. 21 — — — 1 
Linte, Heinz, Schüler, Berlin, Vollus, Grenzstr. 59 — — — — 1 
Loewe, Adeline, Frau Rentiere, mit Tochter, Charlottenburg, Möwe 2 
Loewenbcrg, Siegbert, Kaufmann, mit Fran, Berlin, Viktoria-Gasth. 2 
Looke, Therese, Frau, mit Tochter, Berlin, Schmiegel — — — 2 
Lüdtke, Helene, Frau, Berlin, Schloß am Meer — — — — — 1 
Lüdtke, Richard, Kaufmann, Lebbin i. Pomm., Europäischer Hof — 1 
Litten, Frau Di-., Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
Lamberts, Ernst, Patentanwalt, mit Tochter, Berlin, Ans der Düne 2 
Lewin, Dolly, Kaufmann, mit Sohn, Stettin, Maritima — — — 2 
Leitzke, Anni, Fräulein, Berlin, Germania — — — — — — 1 
Malzacher, Karl, Di-., Professor, Berlin, Aegir — — — — — 1 
Martin, Hildegard, Frau, mit Sohn, Kaldau b. Schlochnn, Garten 
straße 24 — — — — — — — — —' — — — 2 
Mattcnklott, Grete, Frau Fabrikdirektor, EberSwnlde, Ella — — 1 
Mendel, Hugo, Di-., Justizrat, mit Frau, Berlin, Schloß am Meer — 2 
Merzenick, Will)., Kaufmann, z. Zt. Sanitäter, Düren, Barbarossa 1 
Moellinger, Kaufmann, Berlin, Tip-Top — — — — — — 1 
Müller, Richard, Gutsbesitzer, mit Familie, Lniscnhöhe b. Lippehne, 
Marie Therese — — — — — — — — — — — "4 
Müller, Frau Jntendanturrat, mit Fam. u. Bed., Burg b. Magdeburg, 
Erlenschloß — — — — — — — — — — — 4 
Musalewsky, Margarete, Frau, mit .Kindern, Stettin, Am Meer — 3 
Markscheffel, Paula, Frau Hauptmann, mit Fam., Stettin, Midgard 4 
Maß, Gertrud, Frau Major, mit Fam., Anklam, Diana — — — 5 
Magnus, Lucie, Frau, mit Fam. u. Bed., Stettin, Frida — — — 4 
Marsus, Alice, Frau, Berlin, Meereswarte — — — — — 1 
Maticke, Luise Marie, Frau, Schöneberg, Melanie — — — — 1 
Mengebier, A., Frau Förster, mit Sohn, Thießen b. Roßlau, Viktoria- 
Gasth. — — — — — — — — — — — — — 2 
Matte, Gustav, Kaufmann, Magdeburg, Gasth. Westend — — — 1 
Mannheim, Georg, Kaufmann, Wangerin, Mimi — — — — 1 
Napral, Charlotte, Frau Köpenick, Krüger — — — — — — 1 
Napral, Johann, Schüler, Berlin, Krüger — — — — — — 1 
Nicolai, Erna, Lehrerin, Erfurt, Perschke, Friedenstr. 7 — — — 1 
Nicolai, Hilde, Lehrerin, Erfurt, Perschke, Friedcnstr. 7 — — — 1 
Normann, Alice, Fräulein, Stettin, Tip-Top — — — — — 1 
Nöhring, Oskar, Konditorcibcs., mit Fam., Charlottenburg, Konkordia 6 
Oelfke, Eberhard, Amtsrichter, Lehe, Harder, Bollwerk 23 — — 1 
Paasche, Frl., Hermsdorf b. Berlin, Aegir — — — — — — 1 
Paetow, Fran Kaufm., mit Sohn, Neuwalzow, Barbarossa — — 2 
Pankau, Eonrad, Kommerzienrat, mit Bed., Berlin, Azurea — — 2 
Peisker, Anna, Fran, Berlin, Töige, Färberstr. 31 — — — — 1 
Paproth, Emilie und Lucie, Geschwister, Stettin, Schloß am Meer — 2 
Peter, Bruno, Zeichenlehrer, mit Frau, Wolgast, Bernhard — — 2 
Plant, Gertrud, Frau Doktor, Wilmersdorf, Schloß am Meer — — 1 
Pnschi, Charlotte, Frau, mit Kind, Berlin, Jesters Strandkonditorei 2 
Potel, Karoline, Frau Arzt, Benthen, Glückauf — — — — — 1 
Paschke, Louise, Frau Lehrer, mit Tochter, Frankfurt, Ztöwahse, Neue- 
straße 19 — — — — — — — — — — — — 2 
Pror, Auguste, Frau, Berlin, Schloß Hohenzolleru — — — — 1 
Nahmelow, Emil, Prokurist, mit Frau, Düsseldorf, Rahmelow, Moltke- 
straße 10 — — — — — — — — — — — — 2 
Rauh, Hildegard, Frl., Berlin, Elwenspöck, Gartenstr. 18u — — 1 
Reichard, Erwin, Kaufnr., Berlin, Trübe, Bismarckstr. 17 — — — 1 
Ristow, Elise, Frau Dentist, mit Kind, Belgard i. P., Vera — — 2 
Rosenthal, Friederike, Frau, Berlin, Jesters Strandkonditorei — — 1 
Rosenthal, Mar Moritz, Kaufm., mit Fam., Potsdam, Viktoria-Gasth. 4 
Rossow, Grrstav, General-Agent, mit Fam., Stettin, Friedrich, Krause ¬ 
straße 5 — — — — — — — — — — — — 5 
Roth, Haus, Ingen., mit Fran, Eberswalde, Onadt, Nniestr. 22 — 2 
Reich, Walter, Hauptmann, Stettin, Jesters Strandkouditorei — — 1 
Renneberg, Georg, Leutnant, Stettin, Jesters Strandkonditorei — 1 
Rotscher, Willi, Charlottenburg, Fürst Bismarck — — — — — 1 
Richter, Elisabeth, Frau Bankvorsteher, mit Kind, Berlin, Virrieta — 2 
Rode, Ernst, Assistent, Schneidemühl, Park-Gasth. — — — — 1 
Ruh, Toni, Frau, mit Fam. rr. Bed., Stargard i. P., Nirvana — — 6 
Rasch, Alice, Frl., Stettin, Bruhn, Friedenstr. 12rr — — — — 1 
v. Richter, Emmy, Fran, mit Sohn, Berlin, Strandpalast — — 2 
Ritter, Fran Doktor, mit Kindern, Meißen i. S., Strandburg — — 3 
Rondholz, Leutnant d. L., mit Fam., Zehlendorf, Strandburg — 4 
Rüger, Hermine, Frau Fabrikbesitzer, mit Fam., Löcknitz b. Dresden, 
Beatus ille — — — — — — — — — — — — 3 
Rick, Fran, Marburg, Jeschkes Gasth. — — — — — — — 1 
Rosenberg, Fritz, Kaufm., Stettin, Mimi — — — — — — 1 
Reinhardt, Hildegard, Lehrerin, Binz, Silesia — — — — — 1 
Seelhoff, Anna, Frl., Berlin, Lehmann, Moltkestr. 13 — — — — 1 
Seliger, Rektor, mit Fam., Torgelow i. P., Am Meer — — — — 6 
Sembach, Paula, Frau Feldwebel, Nangard, Schmidts Gasth. — — 1 
Seinpf, Marie, Handelslehrerin, Berlin, Gerstel, Gartenstr. 32 — 1 
Siebert, Elisabeth, Frau, mit Fam., Stettin, Larß, Neueste. 28 — 3 
Simon, Elsa, Frau, mit Tochter, Karlshorst b. Berlin, Klemm, Moltke- 
straße 14 — — — — — — — — — — — — 2 
Solms, Kaufm., Berlin, Fürst Bismarck — — — — — — 1 
Si.mßen, Martha, Lehrerin, Stettin, Midgard — — — — — 1 
Sachse, Hermann E., Kaufmann, Leipzig, Strandpalast — — — 1 
Susfert, Hedwig, Hilfsschiwester, Hnngen b. Gießen, Vielliebchen — 1 
Spielberg, Martha, Frau, mit Kindern, Pankow, Gielow, Maaßnerstr. 3 
Spornmnn, Anna, Frau, Potsdam, Dörge, Waldstr. 13 — — — 1 
Spelleuberg, Ella, Frl., Göttingen, Nirwana — — — — — — 1 
Spohn, Direktor, mit Frau, Stettin, Hubertus — — — — — 2 
Spohn, Hugo, Pfarrer, Tiegenhof, Hubertus — — — — — — 1 
Schröder, Amanda, Frl., Charlottenburg, Peske, Gadcbuschstr. 15 — 1 
Schulz, Margarete, Frl., Berlin, Herwig, Bedastraße 10 — — — 1 
Scheck, Helene, Frau, Stettin, Friedensburg — — — — — — 1 
Schmeling, Frida, Frau Schlachtermstr., mit Fam., Stettin, Kronprin ¬ 
zessin Cecilie — — — — — — — — — — — 3 
v. Schneidemesser, Gerhard, Reg.-Banmeister, mit Frau, Spandau, 
Dresdener Hof — — — — — — — — — — — 2 
Schneider, Paula, Schauspielerin, Berlin, Seerings Gasth. — — — 1 
Schoeps, Berta, Frau, Gartz a. O., Hirschfeld, Gr. Kirchenstr. 1 — — 1 
Schroeder, Conrad, Kaufm., Hamburg, Goldfried — — — — 1 
Schulz, Gustav, Rittergutsbesitzer, Prenzlau, Park-Gasth. — — — 1 
Schumacher, Elisabeth, Frau, Charlottenburg, Neptun — — — — 1 
Schwarz, Georg, Schüler, Berlin, Zander, Grünestr. 4 — — — 1 
Schneider, Olga, verw. Fran Hauptmann, Hannover, Schiffmann — 3 
Schoen, Paul, Kaufm., Berlin, Eberts Strandkonditorei — — — 1 
Schümann, Margarete, Frau, Greifswald, Seeschloß — — — — 1 
Schwerdfeger, Frau, mit Tochter, Stettin, Friedensburg — — — 2 
Schnitzer, Hedwig, Frl., Berlin, Fortuna — — — — — — 1 
Schmidt, Fritz, Sekretär, Steglitz, Arminius — — — — — — 1 
Schmidt, Martin, Kaufm., Berlin, Nußbaunr — — — — — 4 
Schmutzler, Robert, Kirchenrat, mit Fam., Altenberg, Fortuna — — 
Schulemann, Olga, Frau Major, mit Fam., Berlin, Strandpalast — 3 
Schultze, Sidonie, Frl., Berlin, Editha — — — — — — — 1 
Schumann, Carl, Gutsbesitzer, Stettin, Jeschkes Gasth. — — — 1 
Schelzeck, Paul, Kaufm., Cottbus, Europäischer Hof — — — — 1 
Schubert, Oskar, Sänger, Berlin, Haideprinzeß — — — — — 1 
Schmidt, Elisabeth, Frau, mit Tochter, Stettin, Emma Louise — — 2 
Starke, Luise, Frau, mit Kindern, Stettin, Budzin, Kindstr. 2 — 3 
Strohbusch, Minna, Frau, Landsberg a. W., Berger, Gadebuschstr. 16 1 
v. Stumpf, Margot, Frl., Frankfurt a. O., Frida — — — — 1 
v. Stumpf, Elisabeth, Frl., Frankfurt a. O., Frida — — — — 1 
Starck, Emil, Rentier, mit Frau, Stettin, Meereswarte — — — 2 
Steilberg, Johanna, Frau, Berlin, Arminius — — — — — 1 
Steinhäuser, Toni, Frau, mit Tochter, Stargard, Schloß am Meer — 2 
Stephan, Hanna, Frau, mit Tochter, Berlin, Editha — — — — 2 
Textor, Johannes, Schüler, Charlottenburg, Möve — — — — 1