
öwiliemünüer Vade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde. 
Anzeigen-Gelmhr für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg. für Kreisinsasfen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
------ 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. ----- 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 35. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August uud September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Mittwoch, den 3V. August 1016 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
II ob ertrag 20666 
Anhalt, Ludwig, Kaufm., Berlin, Vater Jahn — — — — — l 
Adelsfen, Irene, Fran, Charlottenburg, Strandpalast — — — — I 
Antoine, Heinr., Kfm., nut Fran u. Schwester, Berlin, Viktoria-Gastb. 3 
Abraham, Hernr., Bankdirektor, mit Fran, Berlin, Annaburg — — 2 
Abendroth, Moritz, Gerichtsassessor, Berlin, Diana — — — — I 
Blumenthal, Theodor, Kaufnr., mit Frau, Charlottenburg, B.atrrs ille 2 
Bock, Fritz, Leutnant, Frankfurt a. M., Schloß Hohenzollern — — l 
Babuke, Erich, Kaufm., Berlin, Silesia — — — — — — — l 
v. Bath, Frau Oberst, nut Sohn, Pasewalk, Strandpalast — — 
Brumm, Martha, Frau, Charlottenburg, Berolina — — — — 1 
Bredow, Harald, Student, Wilmersdorf, Meereswarte — — — 1 
Bartolomaeus, Ernst, Major, Spandau, Neptun — — -— — — 1 
Bischoff, Will)., Kaufm., mit Frau, Wilmersdorf, Strandburg — — 2 
Ballhorn, Friedrich, Or., Rechtsanwalt, m, Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. 2 
Barth, Ludwig, Ingen., Berlin, Trittelwitz, Lindenstr. 2 — — — 1 
Burghardt, Paul, Fabrikbesitzer, mit Frau, Berlin, Ostsee-Gasth. — 2 
Bremer, Ad., Hamburg, Rolandseck — — — — — — — — 1 
Blumenthal, Emma, Frau, Anklam, Merkur — — — — — 1 
Baumgarten, Else, Fran Doktor, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — 1 
v. Bennigsen, S., Prjvatier, Berlin, wie vor — — — — — 1 
Brockelmann, Heinrich, Großkaufm., Rostock, Strandpalast — — — 1 
Breitscheidel, Franz, Rentner, mit Fran, Woldegk i. Meckl., Merkur — 2 
Badtke, Walter, Ick., Direktor, Charlottenburg, Preußenhos — — l 
Bicherow, Karl, Bürgermeister, Steglitz, Gasth. Drei Kronen .— — 1 
Buchholtz, Gustav, Rittergutsbesitzer, Batzlaff, Splendid — — — 1 
Buchholtz, Gertrud, Frau Rittergutsbesitzer, Batzlaff, wie vor — — l 
Bartolomaeus, Hedwig, Frau Major, Spandau, Neptun — — — 1 
Bewersdorff, Gustav, Amtsrichter, Stettin, Jesters Strnndlonditorei 1 
Banck, Elisabeth, Frau verw. Ober-Konsistorialrat, Berlin, Cditha — l 
Cattien, Elly, Frau Leutnant, Berlin, Haus Sckultz — — — — 1 
Eohen, K., Charlottenburg, Ostsee-Gasth. — — — — — — l 
Clären, Reinh., stuck, inz»., Leutnant d. R., auS dem Felde, Tip Top 1 
v. Canstein, Susi, Freifrau, Berlin, Schloß Hohenzollern — — — l 
Coenders, Albert, Or., Greifswald, Diinenschloß — — — — — l 
Cohn, Georg, Ick., Rechtsanwalt, Gefreitex, aus dem Felde, Irmela 1 
Dühring, Fritz, Leutnant, Straßburg, Jeschkes Gasth. — — — 1 
Doerflein, Kapitänleutnant z. See, Preußenhof — — — — — 1 
v. Dieskau, Ulrich, Hauptm. u. Adjutant, aus dem Felde, Meeresw.rrte 1 
v. Dieskau, Ehrengard, Ballenstedt a. H., Meereswarte — — — 1 
v. Dömbcrg, Julius, Freiherr, Hauptm., Fürstenwalde, Zunr Walfisch l 
Dankwardt, Ernst, Kaufm., mit Frau, Stralsund, Splendid — — 2 
v. der Decken, Hauptmann, Berlin, aus dem Felde, Flora — — — 1 
Dehn, Elise, Frau Privatiere, Stettin, Ostsee-Gasth. — — — — h 
v. Deuster, Erich, Leutnant, nrit Frau, Berlin, wie vor — — — 2 
v. Ditfuhrt, Amalie, Frau Geh. Reg.-Rat, nrit Bedienung, Hannover, — 
Hohenstaufen — — — — — — — — — — — 2 
Donath, Wally, Frl., Bartmannshagen, Haus Krüger — — — — 1 
Essers, Anton, Gastwirt, nrit Tochter, Stettin, Schmidts Gasth. — — 2 
v. Endt, Viktor, Major, Ers.-Batl., Jnf.-Regt. 81, Uebgs.-Pl. Darmstadt, 
Gertrud — — — — — — — — — — — — 1 
Elias, Anna, Frl. Privatiere, Wilmersdorf, Preußenhof — — — l 
Emisch, Fabrikbesitzer, Luckenwalde, Haus Ursula — — — — — I 
v. Eichel, Karl, mit Fam., Eisenach, v. Puttkamer — — — — 8 
Fischer, Fabrikbesitzer, Pegau, Silesia — — — — — — — l 
Fabienke, Ludwig, Justizrat, Vietz (Ostbahn), Haus Ella — — — 1 
Finke, Feky, Kaufm., Berlin, Schloß Hohenzollern — — — — 1 
Finke, Martha, Frau, Berlin, wie vor — — — — — — — I 
Fränkel, Franz, Or., Referendar, Berlin, wie vor — — — — 1 
Fränkel, Or. jur., Referendar, Berlin, Haideprinzeß — — — — 1 
Fränkel, Heinz, eanck. in^., Berlin, wie vor — — — — — — 1 
Fischer, B., Charlottenburg, Strandburg — — — — — — 1 
Fürst, Maria, Frau Kaufm., Sorau, Seeschloß — — — — — 1 
Fuchs-Werner, Nanny, Frl., Berlin, Zum Walfisch — — — — 1 
Grundeis, Klara, Frl., Arnswalde, Viktoria Louise — — — — 1 
Goldschmidt, Leo, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — 1 
Gruhn, Otto, mit Frau, Plötz b. Völschow, Haus Elise — — — 2 
Großmann, Heinr., Generalmajor, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — 1 
Gelting, Auguste, Fran, mit Tockter, Hohenfinow, Zum Deutsch. Kaiser 2 
Gäbner, Otto, Rat, mit Frau, Dresden, Park-Gasth. — — — — 2 
Gcch, Elise, Frau Werkmeister, mit Kind, Augsburg, Kunowsky, Boll ¬ 
werk 48 — — — —- — — — — — — — — 2 
Groß, Klara n. Elfriede, Geschw., Stettin, Bindseil, Friedenstr. 12n — 2 
George, Kaufm., mit Fam., Berlin, Wald und!See — — — — 6 
Guttmann, John, Privat-Handelsrichter, Grunewald, Meereswarte 1 
Grimm, Herta, Fran Rentiere, Stettin, Dünenschloß — — — — 1 
Grimm, Leo, Sanitätssoldat, Stettin, wie vor — — — — — 1 
Geppert, Martha, Frl., Friedenau, Glückauf — — — — — 1 
Henniger, Charlotte, Fabrikbesitzerin, Weißensee, Ostsee-Gasth. — — 1 
v. Houwald, Anna Luise, Baronin, Fran Farmbesitzerin, mit Tochter, 
Hannover, Hohenstaufen — — — — — — — — — 2 
Heldenberg, Fabrikbesitzer, Luckenwalde, Haus Ursula — — — — 1 
Hartmann, Ernst, Kaufm., mit Fam., Braunschweig, Park-Gasth. — 3 
Henschel, Kurt, Architekt, Pasewalk, Haus Helene — — —' — 1 
Hirsch, Karl, Or., Stabsarzt, mit Frail, Berlin, Strandburg — — 2 
Huyssen, Hildegard, Hilfsschwester, Bonn, Haus Ida Maria — — 1 
Hardt, Joseph, Schöneberg, Splendid — — — — — — — 1 
Herzog, Alfred, Juwelier, mit Frau, Breslau, Kronprinzefsin Cecilie 2 
Hoffmann, Flora, Frail Kaufm., nrit Schwester, Landsberg, Schloß 
Hohenzollern — — — — — — — — —- — 2 
Haber, Ernst, Rcichsbankdirektor, Erfurt, Haus Freia — — — — 1 
Harder, Anna, Frau, nrit Kind, Ribnitz, Wiencke, Friedenstr. 5 — — 2 
Hartenburg, Emil, techn. Eisenbahn-Phaktikant, mit Frau, Mundt, Bis 
marckstraße 10 — — — — — — — — — — — 2 
Held, Franz, Oberzollkontrolleur, nrit Frau, Stettin, Schmidts Gasth. 2 
Hospauer, Luise, Fran, München, Nirvana — — — — — — 1 
Helms, Frau Amtsrat, mit Fam., Ebstorf, Ostsee-Gasth. — — — 3 
Hampel, Emil, Rentier, mit Frau, Berlin, Zum Walfisch — — — 2 
Hennig, Hedwig, Frau, Fricdeberg, Höfer, Lindenstr. 8 — — — 1 
Hellmuth, Helene, Frau Sanitätsrat, mit Tochter, Charlottenburg, 
Zum Walfisch — — — — — — — — — — — 2 
Hewald, Otto, Rentier, Schöneberg, Goldfricd — — — — — 1 
Hörmgcr, Friedrich, Kaufm., Hagen, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
Hoffmann, P., Fabrikant, Charlottenburg, wie vor — — — — 1 
Henschel, Kapellmeister, Stettin, Dresdener Hof — — — — — 1 
Hase, Erna, Frau Konsul, Tamatave (Madagaskar), Schloß am Meer 1 
Isaac, Paul, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Schloß am Meer — 2 
Israel, Paul, Rechtsanwalt, Pankow, Ostsee-Gasth. —. — — — 1 
Junkermann, Fritz, Schauspieler, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — 1 
Jungnitz, Ernst, Leutnant u. Adjutant, Neutomischel, wie vor — — 1 
Just, Wilh., Volontär, Martendorf, Kaiser Wilhelm — — — — 1 
Jansen, Frau Rentiere, nut Fam., Steglitz, Prinz Eitel Friedrich — 3 
Ionas, Martin, stellvertr. Direktor, Nikolassee, Merkur — — — 1 
Jeran, Fritz, Arzt, Kottbus, Beeck, Bedastr. 1— — - — — — 1 
Kurnick, Karl, Or., Assessor, Stettin, Kaiser Wilhelm — — — — 1 
Klein, Hugo, Kaufm., mit Fam., Halle, Goldfried — — — — 3 
Komnick, Charlotte, Frau, Elbing, Haus Frida — — — — — 1 
Koltcrmann, Martha, Frau Privatiere, Stettin, Ostsee-Gasth. — — 1 
Kruger, Joh., Ingen., Wilmersdorf, Corona — — — — — 1 
Koethke, Otto, Kaufm., Berlin, Fürst Bismarck — — — — — 1 
Karbowska, Franziska, Privatiere, Stralsund, Preußenhof — — 1 
Klaffke, Gertrud, Frau Postassistent, Schönlauke, Prinz Eitel Friedrich 1 
Kütz, Marie, Frl., Stettin, Oberbaurat Flach — — — — — 1 
Köhler, Elisabeth, Frl., Weißensee, Hubertus — — — — — 1 
Köster, Wilh., Bromberg, Preußenhof — — — — — — — 1 
Klein, S., Kaufnr., mit Frau, Bremen, Sonnenschein — — — — 1 
Kersten, Richard, Fabrikbesitzer, Frohnau, Irmela — — — — 1 
Klemm, Hans, Landrichjter, Dresden, Zum Walfisch — — — — 1 
Kopfermann, Maria, Frau Gutsbesitzer, mit Sohn, Berlin, Haus Lotte 2 
Kellernrann, Helma, Frau Privatiere, Berlin, Splendid — — — 1 
Kruft, Iw-., Ingen., Leipnitz, Splendid — — — — - — — i 
Lewin, Kaufm., Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — — — — 1