
öwinemünder öade-Anzeigec 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde. 
Anzeigen-Gebühr für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg. für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. —----- 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 16. 
Donnerstag, -en 20. Juli 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Übertrag 10088 
Albrecht, Paul, Präparand, Anklam, Albrecht, Heysestr. 16 — — — 1 
Alders, Franziska, Rentiere, Berlin, Azurea — — — — — — 1 
Adler, Paul, Ingenieur Odermünde b. Stettin, Dresdener Hof — 1 
Aschner, Ernst, Kaufmann, Breslau, Wanda — — — — — — 1 
Abraham, Hedwig, Frau Kaufmann, mit Sohn, Berlin, Berolina — 2 
Abbes, Käte, Frau Kaufmann, mit Kind, Stettin, Struck, Garten 
straße 17u — — — — — — — — — — — — 2 
Bohlt, Grete, Lehrerin, Erfurt, Parschke, Friedenstr. 7 — — — 1 
Braune, Sabine, Frau Kaufmann, Stettin, Tip-Top — — — 1 
Bruche, Elisabeth und Charlotte, Fräul., Geschwister, Charlottenburg, 
Hoppe, Kl. Marktstr. 12 — — — — — — — ---2 
Büttner, Gertrud, Fräulein, Berlin, Marie Therese — — — — l 
Baruch, Alfred, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Berolina — — 3 
Below, M., Frau Rentiere, mit Sohn, Berlin, Frieda — — — 2 
Bernhardt, Ernst, Realschüler, Landsberg a. W., Berolina — — l 
Bock, Marie Luise, Seminaristin, Stargard i. P., Sonnenschein — 1 
Brauer, Rosa, Frau Fabrikantin, m. Sohn, Auerbach i. Boigtl., Corona 2 
Brock, Luise, Fräulein, Berlin, Nirvana — — — — — — 1 
Behnke, Meta, Frau Kaufmann, mit Fam. n. Bed., Stettin, Erika — 4 
Baucker, Charlotte, Frau, Celle, Miebach, Friedenstr. 6u — — — 1 
Bühlkow, Ida, Frau Kaufmann, mit Sohn, Stettin, Hertha — — 2 
Beck, Erwin Hans, Zahlmeister, mit Frau, Stettin, Kaiser Wilhelm 2 
Becher, Friedrich, Iw., Werder a. H., Barbarossa — — — — l 
Beyer, Hilde, Fräulein, Wilmersdorf, Hubertus — — — — — 1 
Beyrus, Julia, Fran Kapitän, mit Sohn u. Bed., Stettin, Heureka 3 
Berolzheimer, Fritz, Iw., Schriftsteller, Berlin, Erika — — — — l 
Blumenthal, Berta, Hilfsschwester, Charlottenburg, Möwe — — 1 
Böttcher, Johanna, Frau, Dreschwitz, Saß, Schulstr. 40 — — — 1 
Böttcher, Olga, Schülerin, Stargard, Böttcher, Friedenstr. 12 — 1 
Bodstein, Fräulein, Berlin, Splendid — — -l- — — — — 1 
Büge, Charlotte, Lehrerin, Stettin, Hardenbergstr. 16 — — — 1 
Buettner, Lisbeth, Lehrerin, Stettin, Midgard — — — — — 1 
Bahrmann, K., Fräulein, Meißen i. S., Strandburg — — — 1 
Balla, Erich, Offizier, a. d. Felde, Strandpalast — — — — — 1 
Bartetzko, Marie, Frau, Neiße, Else — — — — — — — 1 
Becker, Käthe, Fräulein, Stettin, Maritima — — — — — — 1 
Bchrend, Pastor, mit Familie, Brüsewitz, Strandburg — — — 4 
Busch, Meta, Fräulein, Stettin, Agnes - — — — — — — l 
Nesselt, George, Kaufmann, Dresden, Jeschkes Gasth. — — — 1 
Binte, Käte, Frau Kaufmann, Stettin, Aznrca — — — — — 1 
Binte, Wanda, Frau Rhedereibesitzer, Stettin, Azurea — — — 1 
Bencker, Hans, Fabrikbesitzer, Leipzig, Schloß Hohenzollern — — 1 
Bencker, Johann, Kaufm., mit Familie, Leipzig, Schloß Hohenzollern 3 
Bernhardt, Ilse, Fräulein, mit Schwester, Lvschwitz b. Dresden, Reichs 
adler — — — — — — — — — — — — — 2 
Bernhardt, Richard, Jng. und Fabrikbesitzer, mit Fam. und Bed., 
Lvschwitz b. Dresden, Reichsadler — — — — — — — o 
Boechers, Hermann, Kaufmann, mit Fann u. Bed., Brauen, Am Kur ¬ 
park — — — — — — — — — — — — 5 
Castens, Ida, Frau, Lehe, Harder, Bollwerk 23 — — — — — l 
Cohn, Fabian, Kaufmann, nut Familie, Berlin, Ella — — — — 3 
Conn, Anna, Frau Großkaufmann, Hamburg, Goldfried — — — 1 
Cannö, Karl, Kaufmann, Frankfurt a. M., Hohenstaufen — — — 1 
Christenfen, Margarete, Frau Kaufmann, mit Fam. u. Bed., Stettin, 
Glücksburg — — — — — — — — — — — 
Cohn, Max, Kaufm., Berlin, Melanie — — — — — — — 
Daniels, Eva, Schülerin, Köslin, Daniels, Bedastr. 6 — — — — 1 
Dattel, Emma, Frau Kaufmann, mit Tochter, Neukölln, Elfriede — 2 
Daust, Adolph, Rentier, Charlottenburg, Armenius — — — — 1 
Tomiau, Lydia, Frau Zollfekretär, mit Fann, Stralsund, Nußbaum 4 
Djemel, Reinzie, Frau Oberst, mit Fam. u. Bed., Berlin, Germania 6 
Douglar, Scholto, Geh. Regierungsrat, Berlin, Waldfrieden — — 1 
Eichstädt, Fränzel, Frau Kaufmann, mit Tochter u. Bed., Stettin, 
Larß, Neueste. 28— — — — — — — — — — 3 
Elliot, Anna, Frau, Berlin, Corona — — — — — — l 
Enes, Frau Fabrikant, mit Fam., Berlin, Dresdener Hof — — 4 
Ehsler, Marie, Frau, mit Nichte, Berlin, Barbarossa — — — — 2 
Ewald, Emma, Frau, mit Sohn, Stettin, Henschke, Steinbrückstr. 29 2 
Eltig, Aruo, Fabrikbes., mit Fam., Geringswalde a. Rh., Splendid 4 
Eichmann, Albertine, Rentiere, mit Tochter, Stettin, Viktoria Luise 2 
Eigener, Kaufmann, Pasewalk, Jeschkes Gasth. — — — .— — 1 
Cichdamm, Kaufmann, Berlin, Gasth. Westend — — — — — 1 
Engel, Elisabeth, Frau, Lübben i. L., Käte — — — — — — 1 
Feldt, Ferdinand, Taubstummenlehrer, Stettin, Hemstedt, Frieden 
straße 2 — — — — — — — — — — — — 1 
Fenske, Katharine, Schauspielerin, Stettin, Rohde, Lotsenstr. 21 — 1 
de Freune, Franz, Kaufmann, Schöneberg, Kronprinzeß Cecilie — 1 
Fritsche-Hunger, Franziska, Frau, Berlin, Schloß am Meer — — 1 
Felsch, Hertha, Fräulein, Charlottenburg, Hilda — — — — 1 
Fischer, Karl Heinrich, Rentier, Dresden, Ostsee-Gasth. — — — 1 
Friedländer, Frail, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — — — 1 
Fielitz, Elisabeth, Frau Hauptmann, mit Fam., Erfurt, Strandpalast 3 
Fielitz, Pauline, Frau, mit Fam., Berlin, Jesters Strandkonditorei 3 
Frauenheim, Ida, Fräulein, Lvschwitz b. Dresden, Reichsadler — 1 
Gaebler, Else, Frau, mit Sohu, Stettin, »inner, Eggebrechtstr. 14 — 2 
Gaedicke, Paul, Kaufmann,. Frankfurt a. O., Hubertus — — — 1 
Gehm, Elsbeth, Schülerin, Lichteü^rg, Hoefs, Lotsenstr. 49 — — 1 
Gerber, Oskar, Realgymuasial-OberVsirer, Reichenbach i. Voigtland, 
Hubertus — — — -- — — — — — — — — 1 
Gerlach, Kurt, Reisender, Berlin, Kleists Gasth. — — — — — 1 
Gorbahn, H., Rentier, mit Fam., Frankfurt, Kronprinzeß Cecilie — 3 
Graese, Margarete, Frau, mit Kind, Karlshvrst, Larß, Neueste. 28 — 2 
Grieben, Leo, Verlagsbuchhäudler, mit Tochter, Berlin, Ostsee-Gasth. 2 
Grimm, Wolfgang, Schüler, Chemnitz, Meereswarte — — — — 1 
Groß, Paul, Direktor, mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, Meeres 
warte — — — — — — — — — — — — — 3 
Geisteuberg, Elise, Frau, mit Tochter, Grunewald, Seeschloß — — 2 
Giese, Marie, Frau, Stettin, Silesia — — — — — — — 1 
Gadjeff, P. Nicolaus, Oberleutnant, Sofia, Auf der Düne — — 1 
Gebhardt, Charlotte, Fräulein, Erfurt, Strandpalast — — — — 1 
Gutte, Hermann, Maurermeister, mit Fran, Guben, Irmela — — 2 
Gatz, Edith, Lehrerin, Binz, Silesia — — — — — — — 1 
Goedeckemeyer, Hermine, Frau Professor, mit Tochter, Königsberg, 
Fischer, Kurparkstr. 30 — — — — — — — — — 2 
Hürtlein, Johanna, Frau, mit Sohn, Hamburg, Gehring, Bergstr. 7 2 
Heisler, Ida, Frau, Hamburg, Walter, Markt 13 — — — — 
H.lbing, Auguste, Fräulein, Danzig, Thoms, Bismarckstr. 11 — — 1 
Henke, Päul, Bürgermeister, Bleichsrvda a. H., Ostsee-Gasth. — — 1 
Heute, Käthe, Lehrerin, Stolzenberg N.-M., Havemann, Moltkestr. 5 1 
Herford, Elisabeth, Frau, mit Tochter, Wilmersdorf, Vulp, Bedastr. 10 2 
Herzberg, Elli, Fräulein, Charlottenburg, Fortuna — — — — 1 
Hevendorf, Else, Fräulein, Neu Welzow, Barbarossa — — — — 1 
Hirsch, Max, Kaufmann, mit Fam. u. Bed., Stettin, Albrecht — — 5 
Hirsckfeld, Simon, nut Frau, Königsberg N.-M., Mimi — — — 2 
v. Hodenberg, Elisabeth, Freifrau, Himmelstadt b. Landsberg a. W., 
Friedensburg — — — — — — — — — — — 1 
Hoffmann, Alwin, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Hacgers Gasth. — 2 
Holumann, Erich, Oberleutnant, ans dem Felde, Park-Gasth. — — 1 
Horowitz, Erich, Schüler, Berlin, Elfriede — — — — — — 1 
Hübner, Elisabeth, Frau, mit Tochter, Berlin, Meta — — — — 2 
Hauer, Charlotte, Lehrerin, Hamburg, Schisfmann — — — — 1 
Harenburg, Johanna, Frau, Stargard i. P., Sonnenschein — — 1 
Hassan, Abraham, Kaufmann, Berlin, An de Waterkant — — —1 
Haustein, Hans, euuck. mack., Berlin, Eberts Strandkonditorei — 1 
Heinrich, Elisabeth, Lehrerin, Stettin, Seeschloß — — — — — 1 
Henke, Fräulein/ Lehrerin, Stolzenberg, Hermann, Moltkestr. 5 — 1 
Himmelweit, Flora, Frau, Berlin, Vineta — — — — — — 1 
Hoenmanns, Helene, Frau Jüstizrat, Hannover, Schiffmann — — 1 
o. Heydekampf, Klara, Vorsteherin, Wartenberg, Strandpalast — — 1 
Heinz, Schüler, Stettin, Daheim — — — — — — — — 1 
Hilliges, Emmy, Frau Kaufnr., mit Kindern, Stettin, Agnes — — 3