
Weilage ;u Ar. 26 des „Swinemünder Aade-Anzeiger" 
vom Mittwoch, de» 9. A«g«st 1916. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Übertrag 16522 
Schrader, Hans, Iw. pick!., Stettin, Ostsee-Gastb. — — — — 1 
Schwartz, Georg, mit Frau, Berlin, Maritima — — — — — 2 
Scbwarting, Frida, Buchhalterin, Berlin, Favorit — — — — 1 
Schollmeyer, Marg., Fran Oberstleutnant, mit Tochter, Stettin, Park- 
Gasth. — — — — — — — — — — — — 2 
Schröder, Gustav, mit Fran, Berlin, Eden — — — — — — 2 
Scholz, Oskar, mit Frau, Berlin, Waldblick — — — — — 2 
Schneider, Karl, Direktor, Berlin, An de Waterkant — — — — 1 
Schott, S., Kaufmann, Berlin, Wilhelma — — — — — — l 
Schröder, Paula, Burg b. Magdeburg, Daheim — — — — — 1 
Schulze, Georg, mit Frau, Schncidemühl, Paack, Königsstr. 2 — — 2 
Schneider, Ida, Frau, mit Tochter, Friedenau, Oberstleutnant Math- 
ner, Viktoriastr. 3 — — — — — — — — — 2 
Schlochauer, Leo, Kaufmann, Berlin, Schloß Hohenzollern — — 1 
Schneider, Martha, Frau Rechtsanwalt, Meerane, Schloß Hohenzoll. 1 
Schultz, Olga, Privatiere, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Schröder, Frau, mit Sohu, Berlin, Zum Walfisch — — — — 2 
Schuhmann, Erster Staatsanwalt, Berlin, Park-Gasth. — — — l 
Schwellt, Herm., Rcg.-Baumeister, Stralsund, Auguste Viktoria — 1 
v. Schierstaedt, Detlofs, Oberleutnant, Berlin, Ostsee-Gasth. — — 1 
Spanholz, Hertha n. Hellmuth, Geschwister, Berlin, Hamann, Färber 
straße 37 — — — — — — -— — — — — 2 
Springer, Kaufmann, Stettin, Emden — — — — — — — 1 
Strum, Elisabeth, Frau, Stettin, Veronika — — — — — 1 
Stage, Gertrud, Fran Rentiere, Berlin, Kronprinzeß Cecilie — — 1 
Steinhardt, Fanny, Fran Kanfm., Stettin, Berolina — — — — 1 
Strelow, Louise, Fran, Berlin, Köhler, Gr. Kirchenstr. 49 — — — l 
Steffen, Kommerzienrat, mit Hausdame, Duchow, Treptows Wein 
stuben — — — — — — — — — — — — 2 
v. Stockhausen, Frau, Berlin, Zum Walfisch — — — — — l 
Streblow, Erna und Gertrud, Geschwister, Landsberg a. W., Zander, 
Friedenstr. 10 — — — — — — — — — — 2 
Stolle, Betty, Frau Fug., mit Sohu u. Bed., Stettin, Diana — — 3 
Stamm, Anna, Frau, init Kind, Stettin, Emma Louise — — — 2 
Stillert, E., Kaufmann, mit Frau, Stettin, Hubertus — — — 2 
Stamm, Martha, Frau, mit Kindern, Stettin, Vineta — — — 3 
Stamm, Richard, Zahlmeister, Stettin, Vineta -U- — — — — l 
Tretopp, Alfred, Kaufmann, mit Fran, Berlin, Goldfried — — 2 
Tourneau, Luise, Frl., Magdeburg, Park-Gasth. — — — — — 1 
Thum, Bernhard, Fabrikant, Burgstädt, Anna Lisa — — — — l 
Thum, Walter, Lehrer, Burgstädt, wie vor — — — — — — l 
Töhmfor, Anna, Frau, Berlin, Luise — — — — — — — 1 
v. Tabonillot, Marg., Frau, Berlin, Am Meer — — — — — 1 
Thomas, Frl. Privatiere, Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Tichelmaun, Ludwig, Professor, Duisburg, Toni — — — — — 1 
Tiedemann, Ernst, Iw., Oberlehrer, Charlottenburg, Haiderose — — 1 
Trucks, Oskar, Hoflieferant, mit Fran und Nichte, Dresden, An de 
Waterkant — — — — — — — — — — — — 3 
Thierley, Richard, Werkzeugmacher, Berlin, Gasth. Westend — — 1 
Unruh, Hans, Brauereibesitzer, Weimar, Gasth. Drei Kronen — — 1 
Ueberall, R., Kaufm., Berlin, Jesters Strandkonditorei — — — I 
Uhrig, August, Iw. i-hil., Berlin, Heureka — — — — — — 1 
Ulke, Erich, Ober-Masche-Maat, Hier, Pank, Königsstr. 2 — — — 1 
Uberholz, Paul, Architekt, Berlin, Fürstenhof — — — — — I 
Ucko, Kaufm., Berlin, Elfriede — — — — — — — — — 1 
v. Unger, Karl, Vertr. d. K. u. K. Knegsministerinm, Berlin, Splendid 1 
Ullrich, Oberzahlmeister, mit Frau, Warschau, Haus Emden — — 2 
Weiß, Kaufm., mit Tochter, Bromberg, Freia — — — — — 2 
Vogel, Emma, Kontoristin, Charlottenburg, Meeresstille — — — I 
Vanfelow, Herta, Frl., Berlin, Tünenschloß — — — — — — 1 
Vent, Käte, Iw. mack., mit Familie n. Bed., Dünenschloß — — — 7) 
Voigt, Erich, Assessor, Berlin, Haiderose — — — — — — 1 
Wendel, Viktoria, Frl., Berlin, Splendid — — — — — — I 
Wahrmann, Rechnnngsrat, Friedenau, Schmiegel, Dünenstr. 26 — I 
Wiech, Mar, Fahnenjunker, Döberitz, Hubertus — — — — — l 
Wünsch, Joseph, Justizrat, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — 1 
Wernick, Clara, Frau, mit Tochter, Stettin, Herkules — — — — 2 
Wagner, Friedr., Charlottenburg, Barbarossa — — — — — 1 
Wahrendorff, Kurt, mit Frau, Greifswald, Eberts Strandkonditorei — 2 
Wender, Katharina, Frau, Berlin, Luise — — — — — — 1 
Wallat, Edith, Lehrerin, Danzig, Prinz Eitel Friedrich — — — 1 
Walter, Marg., Frau, Berlin, Waldblick — — — — — — — 1 
Wegner, Lotte, Frl., Stettin, Haidepriuzeß — — — — — — 
Wildegans, Herm., Oberingeuieur, Lübeck, Daheim — — — — 1 
v. Weidenmüller, Hermine, Fran, Crimmitschau, Hubertus — — 1 
Willbrand, Frl., Friedland, Viktoria-Gasth. — — — — — — 1 
Willbrand, Ewald, Viehhändler, mit Fam., Friedland, Viktoria-Gasth. 3 
Wunderlich, Helene, Frau, Stettin, Bindseil, Friedenstr. 12a — — 1 
Wegener, Albert, Kaufm., mit Frau, Stettin, Hubertus — — — 2 
Wiese, Frl., Stettin, Dresdener Hof — — — — — — — 1 
Wilk, H., Kaufm., mit Fam., Berlin, Seerings Gasth. — — — 3 
Warsany, Emma, Witwe, Stettin, Reichsadler — — — — — 1 
Weber, Gertrud, Lehrerin, Stettin, Herkules — — — — — 1 
Wernecke, Hans, Kansm., Altdamm, Auguste Viktoria — — — — 1 
Westarp, Viktor, Graf, KIvxin b. Prillwitz, Auguste Viktoria — — 1 
v. Wickcndorf, Heinrich, Landschafts rat, Worsin, Tip Top — — — 1 
Weber, Gertrud, Frl., Stettin, Mundt, Bismarckstr. 10 — — — 1 
Weinnoldt, Luise, Nenmühlen-Dictrichsdorf, Richter, Gartenstr. 33 — 1 
Winter, Ernst, Schüler, Berlin, Jeschkes Gasth. — — — — —- 1 
Winter, Ernst n. Marie, Schülerin, Geschw., Berlin, Jeschkes Gasth. 2 
Wiese, Otto, Rektor, Bromberg, Park-Gasth. --- — — — — — 1 
Wagner, Hans, Iw., Maler, mit Fam. u. Bed., Dahlem, Haus Möwe 3 
Wolff, S., Apotheker, mit Fam. u. Bed., Splendid — — — — 4 
Wachsmann, Otto, Kaufm., mit Frau, Oppeln, Viktoria-Gasth. — 2 
Wegener, Maria, Frail Fabrikbesitzer, Charlottenburg, Seeschloß — 1 
Willstock, Sally, Stettin, Berolina — — — — — — — — 1 
Zibell, Frau, mit Sohn, Berlin, Eden — — — — — — — 2 
Zickler, D., Frau, Berlin, Min Ollendeel — — — — — — 1 
Zickler, Alfred, Iw. jur., Gerichts-Assistent, Berlin, Min Ollendeel — 1 
Zimmermann, F., Berlin, Eberts Strandkonditorei — — — — 1 
Ziesche, mit Fam., Berlin, Fürst Bismarck — — — — — — 4 
v. Zedlitz-Neukirch, Erna, Frau, Berlin, Konkordia — — — — 1 
Zimmermann, F., Berlin, Eberts Ktrandkonditorei — — — — 1 
Zerkwitz, Theodor, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — 1 
Ziehr, Elsa, Frl., Berlin, Barbarossa — — — — — — — 1 
Summe 16669 
Hiervon Kurgäste 8483 
Passanten 8186 
Verzogen: Schiementz, H., Frau, mit Kind, Chemnitz, von 
plendid nach Auf der Düne. — Wei s e, Anneliese, Fräulein, von An 
de Waterkant nach Pens. Trapp. — A uthes, Emilie, mit Familie, von 
Neptun nach Auf der Düne. — Hildebrandt, Theodora, Frau Kauf 
mann mit Familie und Bedienung, Groß Luga, voll Park-Gasth. nach 
Seeschloß. — K ö n i g, Berta, von Krausestr. 3 nach Backmeister, Färber 
straße 17. — Gut fahr, Mar, Kaufnr., Erfurt, von Preußenhof nach 
Tip Top. — Langen, Marg., Frau, Witwe, Berlin, von Auf der 
Düne nach Jesters Strandkonditorei. — Levy, Charlotte, Frau, Witwe, 
Berlin, von Auf der Düne nach Jesters Strandkonditorei. — Br a u n, 
Kaufmann, mit Familie, Berlin, von Hans Habsburg nach Maritima. 
— Leux, Elli, Berlin, von Splendid nach Am Meer. 
Verzogen: Otto, Robert, Kaufm., mit Töchtern, von Beatus ille 
nach Alberti. — Großmann, Hails, Leutnant, Hamburg, von Auf der 
Düne nach Ostsee-Gasth. — Rohr, Herta, Frau Rittergutsbesitzer, Lang- 
guhle, von Admiral nach Ostsee-Gasth. — Schelsky , Karl Kaufmann, 
mit Frau, Charlottenburg, von Wald u. See nach! Favorit. — Steiner, 
Ernst, Pfarrer, Ehringshausen, von Beatus ille nach Alberti. — Beer, 
Mar, Justizlat, mit Frau, Berlin, von Splendid nach Prinz Eitel Friedr. 
— Groening, Alice, Frau, von Editha nach Minna. — Plaum, 
Karl, Wiesbaden, von Viktoria-Gasth. nach Erika. — Flatau, Milla, 
Frau, mit Fam. u. Bed., von Maria Theresia nach Haus Alice. — 
Grundleg e r, Johanna, von Lindner nach Flora. 
Mam-aHMl-llliM, «ck« Ski« W«. kck »mMe IS 
Leitung: Uciv Metier Ztzdtzll Teilung: Mir vreber 
v------------ "" " '.7—-^-- .... . .... . . 
0lmsii8tr. 19, Loks Leestr. 1 
Vorniißlielie volle Verpllexuu^ kür Lrivseliseuv pro Isx 6.00 anvil siir ttvrrkellsttvn, ivvlelie ickelck lm ivobnen 
^Hl1«Sv88eii 3.00 Alr»k «nck nsek :: ^l»onn«i»Onl8 7