
Milage zu Wr. 12 des „Swinemünder Aade-Anzeiger" 
vom Tonnrrstag, dr» 13. Juli 1S16. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Übertrag 7856 
Schulz, Gust., Zeugfeldwebel, m. Frau, Steglitz, Steinhösel, Bedastr. 10 2 
LÄott, Sally, Kaufmauu, Berlin, Wilhelma — — — — — 1 
Schwoch, Robert,'Schüler, Lichterfelde, Robert-Kochstraße— — — 1 
Lchlesiuger, Alice, Frau, mit Sohu, Berlin, Friedenstr. 10 — — 2 
Schmelzer, Louise, Fräulein, Stettin, Langhoff, Kirchplatz 2 — — 1 
Schmidt, Karl, Werkmeister, mit Bed., Neukölln, Bugdahn, Friedenstr. 4 2 
Schmidt, Frau, mit Tochter, Neukölln, Strandburg — — — — 2 
Schmuck, Gertrud, Rentiere, Charlottenburg, Fürst Bismarck — — 1 
Schonert, Erna, Fräulein, Stettin, Europäischer Hof — — — 1 
Schmidt, Marianne, Fabrikbesitzer, mit Familie, Spremberg, Gertrud 6 
Schnutweiß, T., Leutnant, aus dem Felde, Splendid — — — 1 
Schulz, Rich., Oberingenieur, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Schultze, Elly, Frau, Kolberg, Splendid — — — — — — 1 
Schröder, Bertha, Frau, mit Familie, Berlin, Ring, Kl. Marktstr. 2 8 
Schroter, Bertha, Frau, mit Familie, Namslan (Schles.), Hindrichsen, 
Krausestraße 2 — — — — — — — — — — 4 
Schubert, Gerhard, Kaufmann, Stettin, Europäischer Hof — — 1 
Schulze, Elsbeth, Frau Gerichtssekretär, Landsberg a. W., Jacoby, 
Moltkestraße 23 — — — — — — — — — 1 
Schulze, Klara, Frau Polizeihauptmanu, mit Familie, Berlin, Oberst 
Schulze, Eggebrechtstr. 10 — — — — — — — 3 
Schmidt, Kaufmann, mit Frau, Neukölln, Kaiser Wilhelm — — 2 
Schaefer, Richard, Fabrikbesitzer, Dresden, Ostsee-Gasth. — — — 1 
Schich, Clara, Privatiere, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Schilling, Bodo, Prokurist, mit Familie u. Bedienung, Charlottenburg, 
Haideprinzeß — — — — — — — — — — 5 
Schönwald, Lothar, Kaufmann. Berlin, Elisabeth — — — — 1 
Schrader, Dora, Frau, mit Kinder», Wilmersdorf, Haack, Lotsenstr. 28 2 
Schaube, Albert, Beamter, mit Frau, Berlin, Schübethal, Friedenstr. 9 2 
Schwartz, Walter, Leutnant d. R., aus dem Felde, Walfisch — — 1 
v. Schwerin, Achim, Graf, S. M. S. Preußen, Ostsee-Gasth. - — 1 
Schubert, Tilly, Frau, Bcuthcn i. S., Erika — — — — -- 1 
v. Schwanenflügel, Frau Fabrikbesitzer, mit Familie und Bedienung, 
Zehlendorf-West, Arminius — — — — — — — 1 
Spring, Margarete, Fräulein, Wilmersdorf, Strandburg — — — 1 
Spitz, Gustav, Kaufmann, mit Familie und Bedienung, Berlin, Gertrud 6 
Sperling, Hedwig, Frau Oberstabsarzt, mit Familie und Bedienung, 
Berlin, Min Ollendeel — — — — — — — — 5 
Steinert, Robert, Kaufmann, Ccltwitz, Hotel Drei Kronen — — 1 
Stein, Erhardt, Fabrikant, Hannover, Jeschkes Gasth. — — — 1 
Stange, Erich, Schüler, Posen, Martha-Elsehaus — — — — 1 
Stange Irmgard, Schülerin, Posen, Martha-Elsehaus — — — 1 
Staege, Walter, Vers.-Revisor, m. Fr., Steglitz, Eberts Strandkonditorei 2 
Steinweg, Erich, Leutnant, mit Frau, Gartz, Strandpalast — — 2 
Strumpfner, Emil, Kaufmann, Breslau, Pension Schiffmaun — — 1 
Stuhr, Heinrich, Steuermann, mit Frau, Warnemünde, Europäischer Hof 2 
Stamer, Emma, Frau Kaufmann, mit Tochter, Nowawes b. Potsdam, 
Hindrichsen, Krauseftr. 2— — — — — — — — 2 
Steinmetz, Rudolf, Major, mit Familie, Berlin, Helios — — — 3 
Dtillert, Lotte, Frau, Stettin, Meereswarte - — — — — 1 
Staffelt, Otto, Oberleutnant, mit Frau, Wilmersdorf, Seeschloß — 2 
v. Stutterlein, Egmont, Bankvorsteher, mit Familie, Berlin, Straud- 
palast — — — — — — — — — — — 3 
Stein, Klara, Fräulein, Berlin, Habech Bismarckstr. 20 — — — 1 
Sterkel, Gerda, Rentiere, Stettin, Schloß am Meer — — — — 1 
Steinmüller, P. S. R. Dr., mit Frau, Leipzig, Prinz Heinrich — 2 
Tertor, Helene, Frau, mit Fam., Charlottenburg, Möwe — — — 3 
Teske, Hermann, Ingen., Stettin, Europäischer Hof — — — — l 
Tröbis, Hugo, Oekonomie-Jnsp., Leipzig, Hafermanu, Friedenstr. 1 1 
Tonndorf, Hedwig, Frau, mit Fam. u. Bed., Berlin, Wiese — — 1 
Tütewohl, Paul, Apotheker, Dresden, Prinz Heinrich — — — 1 
Thieke, Wilhelm, Kcmfm., Schöneberg, Kronprinzessin Cecilie — — l 
Tille, Or., Oberstabsarzt, mit Fam., Wittstock, Dünenschloß — — 3 
Tillich, Paul, 1&gt;r., Privatdozent, mit Fran, Berlin, Seeschloß — — 2 
Thiele, Tora, verw. Frau Hauptmann, Stettin, Fortuna — — — l 
Tieke, Conrad, Kanfm., Forst i. L., Marohn, Gartenstr. 26 — — 1 
Tesmer, Martha, Frau Kaufm., mit Tochter, Neukölln, Meta — — 2 
Trommel, A., Fabrikant, mit Frau, Berlin, Splendid — — — 2 
Hecker, Wilhelm, Fabrikant, Berlin, Lucht, Karlstr. 11 — — — 1 
Ucko, Salo, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, Elfriede — 6 
Volkner, Kaufm., Berlin, Prcutzenhof — — — — — — 1 
Vierling, Martha, Heringsdorf, Jeschkes Gasth. — — — — — 1 
Voß, Grete, Frl., Stettin, Krüger — — — — — — — — 1 
Voigt, Anna, Schülerin, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — — 1 
Boß, Robert, Lehrer, nut Schwester, Berlin, Krüger, Lotsenstr. 53 — 2 
Vallmann, Franzi, Frl., Schöneberg, Berolina — — — — — 1 
Vielitz, Thea, Frl., Potsdam, Meereswarte — — — — — — 1 
Witte, Uhrmacher, mit Tochter, Lippehne, Preußenhof — — — 2 
Wasfort, Irmgard, Frl., Berlin, Jeschkes Gasth. — — — — — 1 
Wilkenloh, Carl, Kaufm., Kolberg, Haegers Gasth. — — — — 1 
Wendtlaud, Charlotte, Frau Rittmeister, mit Fam. u. Bed., Rittergut 
Krantz bei Prenzlau, Glückauf — — — — — — — 3 
Wolff, Maria, Frau Kaufm., Stettin, Seeschloß — — — — — 1 
Waltz, Georg, Schüler, Charlottenburg, Martha-Elsehaus — — — 1 
Wagner, Georg, Zeitungsberleger, mit Fam. u. Bed., Posen, Ans der 
Düne — — — — — — — — — — — — — 10 
Wischte, Margarete, Schülerin, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — l 
Wipperling, Wilhelmine, Schülerin, ? Prinz Eitel Friedrich 1 
Weigelt, Margarete, Frau Hauptmann, mit Fam., Kattowitz, An de 
Waterkant — — — — — — — — — — — — 3 
Wagner, Frau Hauptmann, mit Sohn, Pankow, Neptun — — — 2 
Wesener, Franz, Erzell., Ministerialdirektor, Charlottenburg, Kurpark l 
Wiegel, Wally, Frl., Berlin, Meta — — — — — — — — l 
Wunsch, Josef, Rechtsanwalt rind Notar, mit Fran, Charlottenburg, 
Ostsee-Gasth. — — — — — — — — — — — 2 
Wähler, Ernst, Schüler, Friedenau, Kreßmann, Karlstr. 5 — — — 1 
Weinert, Emil, Eisenbahn-Techniker, mit Sohn, Breslau, Spiegelberg, 
Bollwerk 39 — — — — — — — — — — — 2 
Weller, Hedwig, Frl., Hamburg, Hauptin. Klug, Bismarckstr. 23 — l 
Werthmann, Gustav, Kaufm., Naumburg a. S., Gerichtslaube — — l 
Wiethamp, Päula, Frl., Brakel, llteß, Lotsenstr. 52 — — — — 1 
Winnern, Anna, Frau Kaufm., Stettin, Mau, Gartenstr. 34 — — 1 
Wolke, Hanna, Diakonisse (Schwester), Stettin, Klinitz, Krausestr. ll 1 
Wolter, Käthcheu, Frau, Altona, Brose, Schulstr. 33 — — — — l 
- Wcsselburg, Heinrich, Student, Berlin, Park-Gasth. — — — — l 
Wipperling, Julie, Frau, mit Fam., Schöneberg, Neptun — — — 3 
Wesener, Franz, Erzell., Ministerialdirektor, Charlottenburg, Kurpark 1 
. Witte, Berta, Frau, mit Kindern, Weißensce, Krüger — — — — 3 
Wolff, Albert, Kaufm., Mannheim, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Wehe, Paul, Kaufm., Bromberg, Tip Top — — — — — — 1 
Warneck, Mar, Pfarrer und Kreisschnlinspekor, Sandow, Reichsadler — l 
Zügge, Otto, Hauptmann d. R., mit Fam., Labes, Luise — — — 4 
Zellmer, Elfriede, Frau, mit Sohn, Stettin, Ganger, Gadebuschstr. lrr 2 
Zielke, Anna, Frl., Weißensce, Neuestr. 29 — — — — — — l 
Zingel, Hedwig, Frau, mit Fam., Berlin, Glienke, Bedastr. l — — 3 
v. Zakrzewski, Franz, Lehrer, Berlin, Vielliebchen — — — — 1 
Zimmermann, Erna, Frau verw. Oberingen., mit Sohn, Friedenau, 
Germania — — — — — — — — — — — — 2 
Zientek, Klara, Frl., Berlin, Wiese — — — — — — — — 1 
Zander, Marie, Frl., Berlin, Barbarossa — — — — — — 1 
Zander, Lissy, Frl., Berlin, Barbarossa — —. — — — — — 1 
Summe 8047 
Hiervon Kurgäste 3617 
Passanten 4430 
Berichtigung. In Nr. 11 muß es heißen: Küster, Martha, Sängerin, 
aus Berlin nicht aus Elbing, Haus Goldfried. 
Verzogen: Lü nser, Adolf, Kaufm., Stettin, von Wartburg nach 
Haus Reinhardt.— Fuchs, Martha, Frau Kanzleibeamter, Nicder- 
ichöneweide, von Krausestraße l nach Schütt, Krausestr. 29. — K aergel, 
Gustav, Kaufm., mit Fam., Magdeburg, von Splendid nach Schloß 
Hohenzollern.