
Meilage zu Mr. 2 des „Swinemünder Made-Anzeiger" 
vom Mittwoch, -en 14. Juni 1916. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Voriuer, Erna, Fräulein, Berlin, Viktoria-Gasth. — — — — 1 
Vesely, Margarete, Schauspielerin, Berlin, Helga — — — — 1 
Vetter, Josephine, Direktorin, Berlin, Lotte — — — — — 1 
Vanselow, Albert, Sanitätsrat, Lichtenberg, Dünenschloß — — — 1 
Vollmann, Karl, Kaufmann, Berlin, Konditorei Jester — — — 1 
v. Vangerow, Else, Frau Major, mit Sohn, Berlin, Waldblick — 2 
Vollmann, Anni, Fräulein, Berlin, Konditorei Jester — — — 1 
Wothke, M., Obermatrose, mit Frau, Berlin, Böttchers Logierhaus 2 
Westendors, Martha, Frau, Nicderschönweidc, Sörensen, Gadebuschstr. 2 1 
Woithe, Martha, Frau, mit Kind, Berlin, Paschke, Maaßnerstr. 1 — 2 
Wegner, Paul, Kaufmann, Hamburg, Wegner, Bedastr. 1 — — 1 
Wiencke, Hedwig, Frau Kaufmann, Lübeck, Wiencke, Friedenstr. 5, II 1 
Weseler, Bernh. Postmeister, Lippehne, Maria Theresia — — — 1 
Walter, Fritz, Hauptmaun, Frankfurt a. O., Walfisch — — — 1 
Wassermann, Friedrich, Fabrikant, mit Familie, Berlin, Meereswarte 3 
Wurm, Klara, Frau, Goerlitz, Strandburg. — — — — — I 
Wenzel, Oberleutnant, mit Frau, Stettin, Eberts Konditorei — — 2 
Welzel, F. Polizei-Hauptmann, mit Frau, Schöneberg, Deutsche Treue 2 
Wessel, Alfred, Kaufmann, mit Frau, Finsterwalde, Rolaudseck — 2 
Wachholz, Oskar, Landessekretär, mit Frau, Stettin, Nußbaum — 2 
Wagner, Elisabeth, Frau Kaufmann, mit Sohn, Stettin, Azurea — 2 
Wendlandt, Wilhelm, Dr. pliil., mit Familie, Berlin, Prinz Eitel Friedrich 3 
Wagner, Rittmeister, mit Frau, Breslau, Strandburg — — — 2 
Wilck, Helene, Frau, mit Enkelin, Berlin-Treptow, Meereswarte — 2 
Winkler, Gertrud, Fräulein, Eberswalde, Elisabeth — — — — I 
Wilhelmy, Erich, Kaufmann, Berlin, Goldfried — — — — — I 
Wolf, Walter, Wollgroßhändler, mit Frau, Kirchberg, Seeschloß — 2 
Wunderlich, Helene, Frau, Altona, Heimdall - — — — — 1 
Wißmann, Martha, Fräulein, Berlin, Ursula -- — — — — 1 
Wolter, Wilhelm, Fabrikbesitzer, Berlin, Ella — — — — — I 
Wulffleff, Berta, Peusiousinhaberin, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — I 
Wallrath, Else, Frau, mit Familie, Berlin, Raukenberg, Grenzstr. 10 3 
Willing, Bertha, Frau Rentiere, Berlin, Seerings Gasth. — — 1 
Winter, Heinz, Schüler, Lichtenberg, Winter, Maaßnerstr. 5 — — 1 
Wintermantel, Fritz, Bankprokurist, mit Frau, Berlin, Seeschloß — 2 
Wolff, Olga, Fräulein, Charlottenburg, Wolfsdorff — — — — 1 
Weiß, Otto, Ingenieur, mit Familie, Berlin, Priuz Eitel Friedrich — 3 
Wegner, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Kaiser Wilhelm — — 3 
Wertheim, Julius, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Maritima — 3 
Will, Leo, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Hohenstaufen — — 3 
Wimmer, Hermann, Or. Chemiker, mit Frau, Stettin, Strandburg — 2 
Wischer, W., Kaufmann, mit Frau, Steglitz, Hohenstaufen — — 2 
Wolfgramm, Waldemar, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Ella — 3 
Wolff, Curt, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Hohenstaufen — — 5 
Wolff, Otto, Gerichtsassessor, Stettin, Kaiser Wilhelm — — — 1 
Wacker, Friedrich, Kaufmann, mit Frau, Halensee, An de Waterkant 2 
Waesch, Martha, Frau Kaufmann, mit Kindern, Dresden, Nirwana 4 
Wagner, Friedrich, Kaufmann, Stettin, Azurea — — — — 1 
Wahle, Gerhard, Oberlehrer, Leutnant d. L., mit Frau, Königsberg, 
Strandpalast — — — — — — — — — — 2 
Wald, Johanna, Frau, mit Sohn, Berlin, Walfisch — — — — 2 
v. Waldenburg, B., Priv., Berlin, Schloß Hohenzollern — — — 1 
Walter, Paul, l)r. MI., Berlin, An de Waterkant — — — — I 
Wegener, Max, Kaufmann, Pankow, Treptows Weinst. — — — 1 
Weidemann, Ernst, Rektor, mit Familie, Stargard, Vineta — — 3 
Weyland, Carl, Kaufmann, mit Familie, Wilmersdorf, Goldfried — 3 
Wenck, Max, Kaufmann, mit Sohn, Berlin, Nirwana — — — 2 
Wendt, Georg, Hochschul-Assistent, Pachem, Park-Gasth. — — — 1 
Wilde, Frau, mit Tochter, Stettin, Am Kurpark — — — — 2 
Wintkinski, Arnold, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Tip-Top — 4 
Wittstein, Otto, Oberregierungsrat, Stettin, Walfisch — - — I 
Wittstock, Sally, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Berolina — — 3 
Wobith, Hans, Kgl. Pr. Staatsbeamter, Charlottenburg, Flora — 1 
Wolff, Edith, Schwester, Stettin, Schiffmann — — — — — I 
Wolff, Gertrud, Fräulein, Stettin, Hygiea — — — — — 1 
Zapp, Toni, Frau, Berlin, Haus Neptun — — — — — I 
Zierenberg, Gertrud, Frau, mit Familie, Berlin, Krüger — — 3 
v. Zwehe, Cäcilie, Frau Oberstleutnant, mit Familie und Bedienung, 
Berlin, Elisabeth — — — — — — — — — 4 
Zoegall, Franziska, Frau Kaufmann, Berlin, Ida-Marie — — 1 
o. Zimmermann, Paul, Generalleutnant z. D., Berlin, Greif — — I 
Zernecke, Käthe, Frau Oberleutnant, mit Familie, Charlottenburg, 
Haus Freia — — — — — — — — — — 3 
Zenthoeser, Ludwig, Or. Sanitütsrat, mit Familie, Berlin, Hilda — 3 
Zander, Johanna, Frau, mit Tochter, Greifenberg, Zander, Kurparkstr. 30 2 
Ziegler, Otto, Wissenschaft!. Lehrer, mit Frau, Chemnitz, Waldfrieden 2 
Ziegler, Marie, Rentiere, Cottbus, Waldfrieden — — — — I 
Zickel, Martin, Or. Ml., Berlin, Helga — — — — — — I 
Ziegler, Hanny, Frau, Berlin, An de Waterkant — — — — I 
Zorn, Direktor, mit Familie, Friedenau, Splendid — — — — 3 
Ziegenspeck, Max, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Hohenstaufen — — 2 
Zapp, Eugen, Fabrikbesitzer, Berlin, Walfisch — — — — — I 
S umme 1893 
Hiervon Kurgäste 742 
Passanten 1161 
Geschäftseröffnung. 
Am 16. Juni eröffne ich im Hause DM- Friedrich- uud Biktoriastrafzen-Ecke 
»Villa „Fl ora") einj 
DM- Räucherwarengeschäft "WU 
verbunden mit KreVshlM-lUNg und BerslM-. 
Indem ich versichere, nur frische, erstklassige Ware zu führen, bitte ich um regen 
Zuspruch und zeichne mit vorzüglicher Hochachtung 
«MSVL'Z»- Fischgwßhmidlttttg. 
Taselbst werden auch Bestellungen auf frische Fische angenommen. 
Privat-Mittagstisch, 
Suppe, Braten, Gemüse, Kompott oder 
Speise, 1.80 Mark. — Kein Trinkzwang. 
Friedrichstraße 48. 
Feldpost-Kartons 
in verschiedenen Größen, 
Feldpost-Briefpapier 
in kleinen Packungen 
stets vorrätig bei 
V.MM.SWmwe 
Königsstratze 6. 
Vie neu M Wemelk 
werden weiße, getragene 
Strandschuhe durch ein 
faches Aufträgen mit 
:: dem bewährten. :: 
8evuv-Zlkeuweisi 
in Flaschen ü 0,40 und 
:: 0,75 Mark. :: 
Parfümerie Pikmann, 
Kleiner Markt 2. Fernsprecher 5S8. 
KS8W llllll 
bkitullg 
uuä Vvrvaltullg: 
Mn WMUI 
8eo- und 8olbud 8&gt;viiwniiiucle 
IVildoliiudr. 10, Leko ttuuelislr. :: I'ornspreoilvr 270 
XeitKLmälö oino-oriolitoto, mit vor^ü^l. Lotton und oloktr. Lieht vorsoliono 
Xiininvr von r»n. 
WiMMgMlmg M Wie „üeiitsciie leeue" 
Lrokk^unkt der vornehmen ^Velt. 
I k. Lior- und ^Veinstuhen. 
4ii88&lt;hrlnk leielit stoküminlirlior, imturroinor IVoino iiu Pokal. 
DentseUvs Unnizxl. HI»vIi8eIiuN&gt;r»uvr«i. 
Anerkannt Auto, den Verhältnissen un^opalKo 
«»storrvieliisellv ZinQliv. 
Lolide Lroiso. 
HZIicü Onterüal1un§8MU8ik. 
Lsstünniter Used kür Lr. Lr.