
Nr. 13. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Freitag, den 11. Juli 1916. 
Hoffmann, Margarete, Frau Fabrikbesitzer, mit Fam., Berlin, Hilda 4 
v. Heyden, Frau, Berlin, v. Heyden, Robert Kochstr. — — — — 1 
Hoffmann, Gertrud, Frau Photograph, Berlin, Möller, Lotsenstr. 36 1 
Herrmann, Lillie, stuck. mus., Berlin, Splendid — — — — — 1 
Hanns, Hanna und Grete, Frl. Geschw., Grunewald, Seeschloß — — 2 
Hauer, Jos., Agent, Berlin, Irmela — — — — — — — 1 
Hammel, Berthold, Kaufm., Berlin, Dresdener Hof — — — — 1 
Janke, Gustav, Leutnant d. R., aus dem Felde, Berolina — — — 1 
Jtzigsohn, Hermine, Frau, Berlin, Hohenstaufen — — — — — 1 
Junghanns, Theodor, Schuldiretkor, m. Fam., Dredsen, Friedensburg 3 
Jacobsohn, Georg, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Straßburg, An de 
Waterkant — — — — — — — — — — — — 5 
Junk, August, Regierungssekretär, Stettin, Gasth. Drei Kronen — 1 
Jacobi, Kurt, Kaufm., Stettin, Gasth. Drei Kronen — — — — 1 
Julinsky, Zahnarzt, Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Jcschowsky, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Jckmann, Gertrud, Verkäuferin, Berlin, Parlow — — — — — 1 
Jaroczynski, Sally, Kaufm., mit Fam., Wilmersdorf, Schmiegel — 4 
Kafche, Frieda, Sekretärin, Neukölln, Lehmann — — — — — 1 
Kasten, Emma, Frau Med.-Rat, mit Tochter, Charlottenburg, Frieda 2 
Kell, Elisabeth, Frau, Greifswald, Krause — — — — — — 1 
Kleimann, Elisabeth, Fran, mit Kind, Charlottenburg, Reindel — 2 
Knoche, Anna, Frau, mit Sohn, Berlin, An de Waterkant — — — 2 
Koehl, Katharina, mit Kindern, Worms, Ramin — — — — — 3 
Koenigs, Frau Geheim-Rätin, Charlottenburg, Katz — — — — 1 
Krause, Louis, Kaufm., nut Söhnen, Cottbus, Kleist's Gasth. — — 4 
Krüger, Antonie, Witwe, Berlin, Schmidts Gasth. — — — — 1 
Kühl, Klara, Privatiere, nut Sohn, Berlin, Dörfling — — — — 2 
Köppe, Hulda, Rentiere, mit Fam. n. Bed., Niederschönhausen, Haach, 
Friedenstr. 2 — — — — — — — — — — — 4 
Kaninth, Hans Bernhard, Kaufm., Stettin, Maritima — — — 1 
Krüger, Kurt, Schüler, Berlin, Wilhelmsruh — — — — — 1 
Kappler, Kurt, Schüler, Berlin, Schröder, Mühlenstr. 50 — — — 1 
Kämpf, Postinspektor, Dresden, Dresdener Hof — — — — — 1 
Klein, Gertrud, Musiklehrerin, Bromberg, Arndt, Färberstr. 2 — 1 
Kanitzer, Wilhelm, Berlin, Fürstenhof — — — — — — — 1 
König, Johanna, Frau Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — 1 
König, Titus, Frau, Berlin, Hohenstaufen — — — — — — 1 
Kosse, Margarete, Lehrerin, Frankfurt a. M., Wendel, Gartenstr. 28 1 
Kressin, Elisabeth, Frl., Berlin, Clara — — — — — — — l 
Krasselt, Martha, Frau Ober-Postassistent, Jena, Bartel, Bedastr. 7 — 1 
Krautze, Elisabeth und Hildegard, Frl. Geschw., Stettin, Meta — — 2 
.Kemmerich, Gefreiter, Flieger-Abth., Fürst Bismarck — — — — 1 
Koschatzki, Else, Verkäuferin, Berlin, Gasth. Westend — — — — 
Krok, Mathilde, Balg, Gasth. Drei Kronen — — — — — — 1 
Kaplin, Landsturmmann, Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — 1 
Kiekbusch, Elsa, Neubabelsberg, Ostsee-Gasth. — — — — — 1 
König, Erna, Fran, mit Söhnen, Berlin, Midgard — — — — 3 
König, Helene, Berlin, Schloß am Meer — — — — — — 1 
Kroesse, Emma, Rentiere, Dresden, Schmidts Gasth. — — — — 1 
Kirisch, Nanny, Frl., Hohensalza, Haidepnnzeß — — — — — 1 
Krämer, Lieschen, Frl., Berlin, Dresdener Hof — — — — — 1 
Lambrecht, Walter, Steuermanns-Maat, S. M. S. „Kurfürst", Gasth. 
Drei Kronen — — — — — — — — — — — 1 
Lehmann, mit Fam., Altdamm, Prenßenhof — — — — — — 3 
Leirel, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — — — 1 
Lange, Frieda, Frau, mit Tochter, Berlin, Sarnow — — — — 2 
Läwermann, Albert, mit Fran, Stralsund, Reindel — — — — 2 
Lefdvre, Paul, Lehrer, mit Fam., Berlin, Schwendtner — — — 4 
Lilge, Hildegard, Lehrerin, Weißstein i. W., Markus — — — — 1 
Loewenthal, Georg, Schriftsteller, Berlin, An de Waterkant — — 1 
Lorenz, Werner, Schüler, Eberswalde, Schmidts Gasth. — — — 1 
Lörke, Else, Frl., Trossen, Hein — — — — — — — — 1 
Lubinski, Dora, Frau Doktor, mit Sohn, Berlin, Bock — — — 2 
Lemke, Emil, Fabrikbesitzer, mit Sohn, Elbing, Deutsche Trene — 2 
Leuchturm, A., Frau, Berlin, Kaufmann, Königsstr. 18 — — — 1 
Loerzer, Auguste, Frau, mit Fam., Geestemünde, Leipner, Färberstr. 1 4 
Lörke, Elsa, Frau, Trossen, Heim, Friedenstr. 6u — — — — — 1 
Lobat, B., Kaufm., Berlin, Berolina — — — — — — — 1 
Lindig, Konsul, mit Frau, Dresden, Fortuna — — — — — 2 
Lion, Grete, Frau Ingen., mit Fam. n. Bed., Berlin, Auf der Düne 3 
Link, Johanna, Frau, mit Fam., Friedeberg i. Neum., Am Meer — 3 
Lehmann, Curt, Prokurist, Berlin, Editha — — — — — — 1 
Lewin, Wolf, General-Vertreter, Berlin, Melanie — — — — 1 
Luck, Margarete, Frl., Charlottenburg, Agnes — — — — — 1 
Leicht, Alfred, Oberleutnant, Ludwigsburg, Senta — — — — 1 
Lichtenstein, Dora, Rentiere, mit Kindern, Berlin, Midgard — —&gt;4 
Lewin, Margarete, Frl., Wilmersdorf, Hohmann, Neuestr. 43 — — 1 
Lewinsohn, Hulda, Rentiere, mit Tochter, Berlin, Sonnenschein — 2 
Leonhardt, Gertrud, Frau Hauptmann, Charlottenburg, Silesia — 1 
Menzel, Elisabeth, Frau, mit Fam., Berlin, Germania — — — 4 
Michel, Michael, Garten-Ingen., mit Fam., Leipzig-Stötteritz, Wiese 3 
Marcuse, Kurt, Zahnarzt, Berlin, Silesia — — — — — 1 
May, Julius, Arzt, mit Fam., Oppeln, Nußbaum — — — — 4 
Meyer, Marie, Frau Marine-Maschinist, mit Fam., Rüstringcn i. Old., 
Lucke, Bollwerk 36 — — — — — — — — — — 4 
Mette, Georg, Landwirt, Schöneberg, An de Waterkant — — — 1 
Miles, Kurt, Schüler, Potsdam, Meihof, Gr. Kirchenstr. 1/10 — — 1 
Milsch, Mary, Frau, mit Tochter, Schubendorf, Henschel, Bollwerk 34 2 
Müller, Kaufm., Steglitz, Splendid — — — — — — — — 1 
Müller, Emma, Frau Kaufm., mit Tochter, Stralsund, Neuestr. 14/15 2 
Meser, I&gt;r. pllll., Berlin, Gasth. Westend — — — — — — 1 
Meinke, Oberingen., Stettin, Preußenhof — — — — — — 1 
Mieh, Ingenieur, mit Frau, Berlin, Preußenhof — — — — — 2 
Marowski, Frl., Berlin, Preußenhof — — — — — — — 1 
Mundsbeck, Ober-Masch.-Maat, mit Frau, Kiel, Schmidts Gasth. — 2 
Munde, Pauline, Frau, mit Tochter, Berlin, Wilcke, Bedastr. 5— — 2 
M.ajewitz, Ed., Maschinenmstr., mit Frau, Pichelsdorf, Schweriner Hof 2 
Mauske, Tora, Lehrerin, Neukölln, Gentz, Moltkestr. 26 — — — 1 
Marquardt, Richard, Oberbahnassist., m. Fam., Eberswalde, Struckhoff, 
Lotsenstraße 23 — — — — — — — — — — — 3 
Metz, Martha, Frl., ? Milow, Grünestr. 1 — — — — 1 
Mierke, Elise, Frau, Berlin, Mierke, Neuestr. 50 — — — — — 1 
Müller, Gertrud, Frau Jntendanturrat, nr. Sohn, Burg b. Magdeburg, 
Walfisch — — — — — — — — — — — — 2 
Müller, Anna und Martha, Frl. Geschwister, Berlin, Tip Top — — 2 
Miecke, Elisabeth, Frl., Breslau, Melanie — — — — — — 1 
Müller, Margarete und Cholto, Schauspielerinnen, Berlin, Haack — 2 
Neumann, Gottfried, mit Fam., Frankfurt a. O., Melanie — — 4 
Nitschke, Martha, Frau, mit Sohn, Görlitz, Salzmann, Fischerstr. 16 — 2 
Neumann, Erna, Frau Kaufm., mit Kind, Schöneberg, ? — 2 
Neubüser, Paul, Kaufm., Magdeburg, Gasth. Westend — — — — 1 
Neise, Kaufm., Loitz i. P., Preußcnhof — — — — — — — 
Nagel, Mar, Postsekretär, mit Frau, Berlin, Nagel, Karlstr. 8 — — 2 
Nauck, Liselotte, Schülerin, Steglitz, Bugdahl, Bismarckstr. 15 — — 1 
Nitz, Anna, Frau, Berlin, Dahlke, Färberstr. 63/64 — — — — 1 
Otto, Anna, Frau, mit Tochter, Berlin, Seeschloß — — — — 2 
Oldenburg, Wilhelm, Oberlehrer, Breslau, Reichsadler — — — 1 
Ost, Erna, Fräulein, Stettin, Pudlich, Lotsenstr. 80 — — — — 1 
Ozorkiewicz, Anastasia, Erzieherin, mit Kind, Berlin, Hohenstaufen 2 
Obst, Anna, Lehrerin, Landsberg a. W., Wessel, Eggebrechtstr. 16 — 1 
Philipp, Karl, Pol.-Wachtmeister a. D., Köslin, Schmidts Gasth. — 1 
Papke, Frau, mit Sohn, Fürstenwalde, Schmidts Gasth. — — — 2 
Pronierka, Karl, Kaufmann, Fichtenau, Jeschkes Gasth. — — — 1 
Prägen, Otto, Kaufm., mit Fam., Spandau, Eitel Friedrich — — 
Peter, Gertrud, Fräulein, Berlin, Jesters Strandkonditorei — — 1 
Philippi, Ida, Frau Kaufmann, mit Fam., Wilmersdorf, Ramin, 
Moltkestr. 20— — — — — — — — — — — 3 
Poppe, Luife, Fran Fabrikbes., mit Sohn, Liegnitz, Emden — — 2 
Praetonus, Kurt, Architekt, Berlin, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
Patzer, Thekla, Frau, Berlin, Auf der Düne — — — — — 1 
Poczatek, Lorenz Karl, Religions-Oberlehrer, Waldenburg, Irmela 1 
Pozechowski, Johannes, Schüler, Stettin, Annaburg — — — 1 
Pulvermacher, Martha, Frau, mit Fam., Berlin, Daheim — — — 3 
Perthel, Philipp, Pfarrer, mit Fam., Saaza i. Sachs., Lotte — — 4 
Puyborowski,' Marie, Fräulein, Leipzig, Emma Louise — — — 1 
Pulvermacher, Frau Di-., Sanitätsrat, mit Tochter, Berlin, Helios 2 
Penz, Minna, Fräulein, Breslau, Flora — — — — — — 1 
Paschke, Frida, Frau Rechtsanwalt, mit Fam., Steglitz bei Berlin, 
Kronprinzeß Cecilie — — — — — — — — — 4 
Piorchowsky, Kaufm., mit Fam., Berlin, Jesters Strandkonditorei 3 
Quast, Hanna, Frau, Schncidemühl, Teifel, Friedenstr. 9 — — 1 
Nütfch, Helene, Lehrerin, mit Schülerinnen-, Berlin, Dünenschloß — 7 
Radtke, Karl, Vizefeldwebel, mit Frau, Berlin, Eitel Friedrich — 2 
Riedel, Frau, mit Sohn, Berlin, Hubertus — — — — — — 2 
Runge, Reinhold, Hauptmann, mit Fam. u. Bed., Berlin, Schloß 
Hohenzollern — — — — — — — — — — -— 4 
Richert, Georges, Hotelier, Genf, Ostsee-Gasth. — — — — — 1 
Raßow, Hedwig, Frau, Norenberg, Kaschura, Neuestr. 54 — — 1 
Rehbock, Emmi, Frau Fabrikant, mit Tochter, Hannover, Lindner — 2 
Nollin, Paul, Kaufmann, Leipzig, Niemann, Gr. Kirchenstr. 17 — 1 
Roßberg, Herbert, Berlin, Tews, Königsstr. 26 — — — — — 1 
Rosenberg, Gefr., Flieger-Abt., Fürst Bismarck — — — — — 1 
Rotzkowski, Herm., Kaufmann, mit Sohn, Berlin, Jeschkes Gasth. — 2 
Runge-Wasa, Else, Schauspielerin, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — 1 
Reccard, Hermann, Buchhändler, Schwedt a. O., Curona — — — 1 
Nosinski, Rudolf, Architekt, mit Frau, Berlin, Heiderose — — 2 
Rohde, Hans, Zahnarzt, Hannover, Hubertus — — — — — 1 
Niemer, Juwelier, mit Frau, Berlin, Friedensburg — — — — 2 
Ronnefährt, Elise, Frau Fabrikbes., nr. Fam., Brandenburg, Splendid 3 
Richter, Gustav, Zahnarzt, Berlin, Silesia — — — — — — 1 
Rasch, Otto, Schutzmann, mit Fam., Berlin, Goetze, Neuestr. 67 — 4 
Rätz, Johanna, Fran, mit Kindern, Berlin, Grünberg, Lotsenstr. 58 - 3 
Reuneburg, Georg, Leutnant, Stettin, Walfisch — — — — 1 
Reith, W., Hauptmann, Stettin, Walfisch — — — — — — 1 
Rochga, Martha, Frau, mit Tochter, Dessau, Zander, Friedenstr. 10 2 
Rosenthal, Max, Kaufmanu, Zachau, Walfisch — — — — — 1 
Rund, Herrn., Kaufmann, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Rosenberger, E., Fräulein, Schöneberg, Haus Ursula — — — 1 
Siewert, Walter, Hauptmann a. D., Dresden, Splendid — — — 1 
Salinger, M., Frau Dr., mit Fam., Berlin, Meeresstille — — — 3 
Seemann, Margarete, Schülerin, Berlin, Utpatel, Schulstr. 13 — 1 
Seewahr,, A., Frau Kaufmann, Steglitz, Splendid — — — — 
Seibel, Else, Frau Architekt, Berlin, Meeresstille — — — — 1 
Simon, Magdalene, Frau Major, mit Fam., Altenburg, Splendid 3 
Siewert, Hauptmann, Dresden, Luise — — — — — — — 1 
Sommerfeld, Karl, Kaufmann, Berlin, Drei Kronen — — — 1 
Schein, Anna, Frau, mit Fam. u. Bed., Berlin, Viktoria Luise — 4 
Schlaudt, M., Fraau, Nenbabelsberg, Ostsee-Gasth. — — — — L 
Schorsch, Herbert, Schüler, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — —- 1 
Schulze, .Ruth, Fräulein, Berlin, Eggebrechtstr. 15 — — — — 1