
öwinemiillder Vade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Srvinemünde. 
Anztigcn-Gebiihr für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg., für Krcisinsassen 10Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 2. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Mittwoch, de« 14. Juni 1S16. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Übertrag 684 
Appelt, Max, Fabrikant, Berlin, Hubertus — — — — — i 
Andersch, Elise, Frau Kaufm., m. Tochter, Stettin, Adam, Moltkestr. 23 2 
Abrahamsohn, Kaufmann, Wiesbaden, Preußenhof — — — — 1 
Aron, A., Kaufmann, Charlottenburg, Erika — — — — — 1 
Äschert, Wilhelm, Rentier, mit Frau, Stettin, Azurea — — — 2 
Arnholz, Margarete, Frau, Berlin, Hertha — — — — — 1 
Abraham, Bernhard, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Elifabeth — — 2 
Adler, Paul, Ingenieur, Odermnnde, Daheim — — — — — 1 
von Ahlefeld, Elisabeth, Fräulein, Dahlem, Irmela — — — 1 
Arnold, Gutert, Or. mod., Spezialarzt, mit Frau, Steglitz, Treptows 
Weinstuben — — — — — — — — — — 2 
Baer, Rosa, Frau Kaufmann, mit Tochter, Berlin, Berolina — — 2 
Bodin, Else, Frau, mit Tochter, Schakenthal b. Giersleben, Lotte — 2 
Boldt, Marie, verw. Rittergutsbesitzer, Frankfurt a. O., Fortuna — 1 
Boseck, Hertha, Frau, mit Sohn, Berlin, Wartburg — — — 2 
Benkendorff, Marie, Frau Königl. Landmesser, mit Familie und Bed., 
Greifenhagen i. P., Bollwerk 23 — — — — — — 4 
Baumann, Martha, Frau, Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — — 1 
Baendel, Walther, Direktor, Steglitz, Krasucki — — — — — 1 
Behrendt, Elisabeth, Fräulein, mit Begleitung, Schöneberg, Dittmann, 
Bismarckstraße 10 — — — — — — — — — 2 
Blanke, Walter, Bankbeamter, mit Familie, Wilmersdorf, Krasucki — 2 
Blauert, Walter, Konditoreibesitzer, Stettin, Hubertus — - — 1 
Buttel, Anna, Privatiere, Berlin, Reinhard — — — — — 1 
Baendel, Eduard, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Splendid — — 2 
' Berthold, Marie, Frau, Berlin, Eckert, Herrenbadstraße 8 — — 1 
Bollensen, Martha, Privatiere, Berlin, Goldfried - — — — 1 
Baron, Johanna, Fräulein, Saargemnnd, Kaiser Wilhelm — — 1 
Bahr, Elise, Hilfsschwester, Schneidemühl, Käte— — — — -- 1 
Beermann, Ida, Frau Kaufmann, mit Familie u. Bedienung, Schöne ¬ 
berg, Wiese — — — — — — — — — — 3 
Bieneck, Martha, Frau Major, Eberswalde, Neptuu — — — — 1 
Busch, Martha, Frau, Charlottenburg, Prinz Eitel Friedrich — — 1 
Bruck, Richard, Kaufmann, mit Frau Berlin, Goldfried - — — 2 
Barniszewski, Anton, Kaufmann, mit Frau, Posen, Splendid — — 2 
Backhaus, Adolf, Architekt, mit Frau, Tcmpelhof, Sceschloß — — 2 
Bank, Lina, Frau Lehrer, Stettin, Laarß, Neuestraße 28 — — — 1 
Bock, Luise, Seminaristin, Stargard i. P., Sonnenschein — — — 1 
Burmeister, Alice, Frau,- mit Sohn, Finkenwalde, Bais, Krausestr. 1 2 
Belgardt, Elisabeth, Lehrerin, Berlin, Am Meer — — — — 1 
Barden, Bankprokurist, Stettin, Krüger — — — — — — 1 
Barschack,-Johanna, Fräulein, Berlin, Mignon — — — — — 1 
Barsekow, Hirschfeld Georg, Steglitz, Prinz Eitel Friedrich — — 1 
Bendisch, Carl, Direktor, mit Familie, Berlin, Margarete -- — — 3 
Berliner, Ary, Kaufmann, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Berliner, Max, Kaufmann, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Blaß, Edith, Fräulein, Berlin, Strandburg — — — — — 1 
Blumberg, Elise, Frau, mit Familie, Stettin, Glücksburg — — — 3 
Blume, Direktor, Stettin, Walfisch — — - — — — — 1 
Brat, Hedwig, Fräulein, Berlin, Bernhard, Lindenstraße 14 — — 1 
Brauer, Hulda, Frau Kaufmann, Dresden, Viktoria-Gasth. — — 1 
Braner, Charlotte, Fräulein, Dresden, Viktoria-Gasth. — — — 1 
Buch, Alfons, Kaufmann, Charlottenburg, Prinz Eitel Friedrich — 1 
Barchewitz, Gertrud, Kontoristin, Neukölln, Daheim — — — — 1 
Bomoreg, Frau Or., Schöneberg, Hertha — — — — — — 1 
Borgmann, Katharina, Fräulein, Stettin, Hygiea — — — — 1 
Büsig, Hedwig, Schneiderin, Berlin, Ballschmiede, Lotsenstr. 52 — 1 
Baer, Nathan, Kaufmann, Charlottenburg, Berolina — — — — 1 
Baumann, Wilhelm, Prokurist, Berlin, Maria Theresia — — — 1 
Berning, Hanna, Lehrerin, Stettin, Flach, Friedrichstr. 12 u — — 1 
Bahr, Carl, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Hohenstaufen — — — 2 
Becker, Helene, Fräulein, Berlin, Wiese — — — — — — 1 
Beling, Magdalene, Fräulein, Charlottenburg, Elisabeth — — — 
Bergemann, Helene, Rentiere, mit Tochter, Berlin, Heureka — — 2 
Berndt, Frida, Fräulein, Stettin, Daheim — — — — — — 1 
Bernhard, Or. Lehrer, Schöneberg, Splendid — — — — — 1 
Berning, Gertrud, Fräulein, Stettin, Heideprinzeß — — — — 1 
Biebergeil, Arthur, Or., Dessau, Kaiser Wilhelm — — — — 1 
Blanke, Rudolph, Kaufmann, Berlin, Käte — — — — — — 1 
Bohm, Hedwig, Frau, mit Kindern, Berlin, Elisabeth — — — 3 
Brasch, Siegfried, Kaufmann, Schöneberg, Meeresstille — — — 1 
Bruhl, Ludwig, Or., Magistratsrat, Berlin, Hohenstaufen — — — 1 
Belter, Willy, Ingenieur, mit Familie, Lichtenberg, Steinlein — — 4 
Clar, Max, Kaufmann, Steglitz, Grube, Gartenstr. 4 — — — 1 
Charlo, C., Frau Bankier, mit Kindern, Berlin, An der Waterkant— 4 
Cohn, Richard, Kaufmann, nut Familie, Stettin, Erika — - — 4 
Conrad, Margarete, Frau Hauptmann, mit Sohn, Stettin, Maritima 4 
Copni, Annemarie, Frau Hauptm., mit Familie, Stettin, Strandpalast 3 
Cohn, Hermann, Kaufmann, Charlottenburg, Wolfsdorff — — — 1 
Döring, Gertrud, Frau, mit Sohn, Stralsund, Fortuna — — — 2 
Degetau, Annelise, Frau, Nienstedten bei Altona, Heimdall — — 1 
Doehring, Fritz, Hauptmann, mit Frau, Königsberg, Melanie — — 2 
Dammeier, Fritz, Bankier, Schöneberg, Hilda — — — — — 1 
Demmeier, Kurt, Oberlehrer, Or. gar., Berlin, Alice — — — — 1 
von Dincklage, Helene, Frau Rittmeister, mit Familie, Charlottenburg, 
Strandpalast — — — — — — — — — — 3 
Dittmer, Frida, Frau, mit Familie und Stütze, Stettin, Meereswarte 4 
Dittmer, H-, Bankbeamter, Berlin, Eberts Strandkonditorei — — 1 
Domino, Or., mit Frau, Berlin, Walfisch — — — — — — 2 
Döring, Robert, Fabrikbesitzer, m. Frau, Steglitz, Treptows Weinstuben 2 
Duhmke, Clara, Schauspielerin, Leipzig, Habsburg — — — — 1 
Doeriug, Marie, Frau Kaufmann, m. Tochter u. Bed., Stettin, Lindner 3 
Diereks, A., Kaufmann, Hamburg, Jeschkes Gasth. — — — — 1 
Dallmann, Lehrer, Demmin, Schmidts Gasth. — — — — — 1 
Dohrs, Otto, Kaufmann, Stettin, Gasth. Westend — — — — 1 
Drucker, Alfred, Kaufmann, Berlin, Walfisch — — — — — 1 
Denecke, Paula, Frau Dipl.-Ingenieur, mit Familie und Bedienung, 
Charlottenburg, Midgard — — - — — — — — 
Dattelbaum, Kaufmann, Berlin, Preußenhof - — — — — 1 
Dähuert, Wilhelm, Obermeister, Berlin, Dähnert, Fischerstraße 25 — 1 
Dickel, Maria, Frau Professor, Charlottenburg, Prinz Eitel Friedrich 1 
Dorsch, Hedwig, onnck. MI., Kiel, Wilke, Krausestr. 8 — — — 
Dietze, Rudolph, Oberpostsekretür, Dresden, Steffen — — — — 1 
Dreyer, Heinrich, Maschinenfabrikant, mit Familie, Potsdam, Schloß 
Hohenzollern — — — — — — — — — — 4 
Dreist, Reinhard, Professor, Stettin, Schloß am Meer — — — 1 
Deppen, Karl, Stadtrat, mit Frau, Stettin, Seeschloß — — — 2 
Tylewski, Hedwig, Fräulein, Berlin, Christiani, Waldstraße 2 — — 1 
Dohm, F., Fräulein, Berlin, Seeschloß — — — — — — 1 
Domke, Margarete,. Frau, Berlin, Seerings Gasth. — — — — 1 
Dahme, Berta, Frau, Rentiere, Seerings Gasth. — — — — 1 
Damm, Frida, Fränlein, Lichterfelde, Goldfried — — — — 1 
Driebnsch, Emil, Schütze, Stettin, Hohenzollern — — — — — 1 
Dietrich, Leonie, Fräulein, Berlin, Anna Life — —&gt; — — — 1 
Ehlermann, Hofrat, Dresden, Preußenhos — — — — — — 1 
Eisentraut, Nanny, stuck, mus., Berlin, Park-Gasth. — — — 1 
Ehlert, Ferdinand, Kaufmann, Rathenow, Schmidts Gasth. — — 1 
Eschricht, Else, Frau, Berlin, Schloß Hohenzollern — — — — 1 
Eckhardt, Hans, Or., Stabsarzt, aus dem Felde, Wanda — — — 1 
Eberschulz, Rudolf, Kaufmann, mit Familie, Stettin, Flora — — 3 
Ebrecht, Martha, Frau Rentiere, Charlottenburg, Seerings Gasth. — 2 
Eisner, Käte, Fräulein, Charlottenburg, Wolfsdorff, — — — — 1 
Elfreich, Franz, Bankvorsteher, mit Frau, Stettin, Erika — — — 2 
Eickert, Amalie, Frau, Berlin, Henning, Bollwerk 11 — — —1 
Elsbach, Albert, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Schloß Hohenzollern — 2 
Eiffler, Kurt, Or., Gerichtsaffessor, mit Frau, Berlin, Am Meer — 2 
Ebner, Johannes, Kaufmännischer Direktor, mit Familie und Bedienung 
Berlin, Frida — — — — — — — — — — 5 
Falk, Johann, Korbmachermeister, Rostock, Jeschkes Gasth. — — 1 
Frohberg, Ilse, Fräulein, Berlin, Wald und See — — — — 1 
Frohberg, Marie, Fräuleiu, Berlin, Heim Emmaus — — — — 1 
v. Foerster, Max, Leutnant, Berlin, Kaiser Wilhelm — — — 1 
Finke, Leutnant, Berlin, Preußenhof — — — — — — — 1