
öwmemünder Vade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde. 
Anzkigen-Gebühr für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg. für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
----- 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprech-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 29. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Mittwoch, den 16. Airgirst IUI6 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 17841 
Aschenborn, W., Oberleutnant, aus dem Felde, Schloß Hobenzollern — 1 
Ascbinger, Fritz, Kanfm., Berlin-Dahlem, Diinenschloß — — — 1 
Amulong, Albert, Kansm., Berlin, An de Waterkant — — — — 1 
Bork, Clementine, Fran, Berlin, Meß, Lotsenstr. 52 — — — — 1 
Bork, Mar, Postsekretär, mit Fran, Berlin, Volkmann, Königsstr. 21) 2 
Bosch, Hildegard, Frl., Stettin, Bischoff, Lotsenstr. 11 — — — — 1 
Brandis, August, Maurermeister, Pankow, Henning, Bollwerk 11 - 1 
Braun, Grete, Lehrerin, Stettin, Klimitz, Kraniestr. 11 — — — 1 
Bartel, Knrt, Obermaat, Saßnitz a. R., Europäischer Hof — — 1 
Bar.emühl, Hernr., Sekretär, Stettin, Gasth. Trei fronen — — 1 
Bohtz, Fran Geh. Rat, mit Sohn, Stargard i. P., Preußenhof — — 2 
Vollt, Wilh., Kaufm., Stettin, Gasth. Drei Kronen — — — — 1 
Biesecke, Artur, Kaufm., Berlin, wie vor — — — — --- — 1 
Bahlke, Rich., Kaufnr., Berlin, JZchkes Gasth. — — — — — 1 
Berthold, Georg, Postinspettor, Stettin, wie vor — — — — — 1 
Blumenthal, Willy, Marine-Ingen. -Vol., Stettin, Jeschkes Gasth. — 1 
Bohtz, M., Arztwitwe, mit Sohn, Stargard i. P., Preußenhos — — 2 
Bernhardt, Pauline, Frau, Stettin, Knjawske, Gartenstr. 18 — — 1 
Bettenhäuser, Werner, Manne-Ober-Jngen., Stettin, Zum Walfisch — 1 
Böhme, Julius, Lazarett-Inspektor, Limburg, Frida — — — — 1 
Brnggemann, Eva, Frau Hauptmann, Frankfurt a. O., Splendid — 1 
v. Borckc, Frl., Altrigshngcn, Diinenschloß — — — — -- — 1 
Bolle, Camille, Frau, Berlin-Grünewald, Airs der Däne — — — 1 
Biinrel, Karl, Leutnant d. Res., ? Park-Gasth. — — — — 1 
Braun, Emma, Frau, Köpitz, Pfleger, Lotsenstr. 41 — — — — 1 
Berning, Marie, Frau, mit Kindern, Berlin, Krüger, Schönebergstr. 28 8 
Bieber, Hildeaard und Tina, Frl. Geschw., Arnswnlde, Bieber, Großer 
Markt 2 — — — — — — — — — — — — 2 
Blarejayk, Zosie, Frau Kausm., Crone, Hofsmann, Färberstr. 18 — 1 
Berkowitz, Karl, Kaufm., Schöneberg, Elfriede — — — — — 1 
Beer, Alfred, Kaufm., Berlin, Goldfried — — — — — — — 1 
Becker, Eugen, Kaufm., Saarbrücken, An de Waterkant — — — 1 
Beckmann, With., Leutnant, aus dem Felde, Hubertus — — — 1 
Bergmann, Käte, Frl., Wilmersdorf, Elfriede — — — — — 1 
Bittrich, Direktor, mit Fam., Stettin, Eberts Strandkonditorei — — 4 
Blumenthal, Karl, Buchhändler, mit Frau, Stettin, Merkur — — 2 
Bratz, Karl, Direktor, Berlin, Meereswarle — — — — — 1 
Brose, Adolf, Kaufnr., mit Fam., Stettin, Tip Top — — — — 8 
Babnke, Herbert, -Kuck, mach, Berlin, Silesia — — — — — 1 
Beyer, Heinrich, Kaufnr., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Berrdir, Fritz, Fabrikbesitzer, Charlottenburg, Beatus ille — — — 1 
Bettenhäuser, Anna, Fran, Cassel, Zuirr Walfisch— — — — 1 
Britt, Martha, Frau Beamtin, Wilmersdorf, Haar, Königsstr. Ill — 1 
Bernstein, Mar, Kaufm., Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — — 1 
Bragnrihl, Hernr., Sekretär, Stettin, wie vor — — — — 1 
Berger, Clara, Frau, mit Tochter, Berlin, Jeschkes Gasth. — — — 2 
Beugschj, Stadtrat, Bromberg, Preußenhof — — — — — — 1 
Baumert, Marg., Frau Professor, Bromberg, Waldesruh — — — 1 
Bergemann, Robert, Verwaltungsdirektor, Bromberg, Waldesruh — 1 
Böttcher, Martha, Privatiere, Neukölln, Splendid — — — — l 
Bolach, Elisabeth, Alma und Martha, Geschw., Posen, Waldesruh — 3 
Braune, Hans, Hauptmann, aus dem Felde, Park-Gasth. — — — l 
Birrson, Walter, Zinnowitz, Scerings Gasth. — — — — — 1 
Basch, Elly, Frl., Berlin, Nire — — — — — — — — — 1 
Ceere, Eduard, Maurermeister, Stettin, Jeschkes Gasth. — — — 1 
Cropmann, Kaufnr., Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Cohr, Obermatrose, Wesel a. Rh., Gasth. Westend — — — — 1 
Cohn, Lotte, Frau, Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — — — 1 
Dorn, Helene, Witwe, Berlin, Oehlkes Gasth. — — — — — 1 
Dinges, Marg., Modistin, Berlin, Germania — — — — — 1 
Dreher, Herrn., Magistratssekretär, Neukölln, Daheim — — — — 1 
Danielsohn, Peter, Dr., Charlottenburg, Auf der Düne — — — 1 
Darboven, Cäsar, Kaufm., Klcin-Flottbeck, Auf der Düne — — — 1 
Dusse, Clara, Frau., Berlin, Daheim — — — — — — — 1 
v. Donat, Fedor, Major a. D., Kriegsfreiwilliger, Berlin, Hafermann, 
Friedenstraße 4 — — — — — — — — — — — i 
Ehlers, Magdalene, Frl., Stettin, Treptows Weinstuben — — — 1 
Er, Otto, Kaufm., Zittau i. Sa., Schloß Hohenzollern — — — 1 
Engler, Felir, Kaufm., mit Fam., Berlin, Ostsee-Gasth. — — — 3 
Egli, Jakob, Ingen., Berlin, Splendid — — — — — — — 1 
Eichholz, Erna, Frau, Gollnow, Prinz Eitel Friedrich — — — — 1 
Esselbach, Mar, Pnvatier, mit Frau, Charlottenburg, Strandburg — 2 
Evertz, Heinz, Direktor, Stettin, Diinenschloß — — — —- 1 
Emsmann, Kontre-Admiral, Charlottenburg, Preußmbof — — — 1 
Fröhlich, Siegfried, Kaufm., Braunschweig, Ostsee-Gasth. — — — 1 
Franken, Hugo, Direktor, Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Fwhloff, Karl, Schiffseigner, Landsberg, Preußenhof — — — 1 
Fniegbcki, B., Kaufm., Posen, Preußenhof — — — — — — 1 
Finkelstein, Lotte, Frl., Berlin, Wanda — — — — - — — 1 
Fischer, Johanna, Fran, Charlottenburg, Strandburg — — — 1 
Fuchs, Major, Berlin, Schloß Hohenzollern — — — — — — 1 
Froeschke, Marg., Frau Reg.-Baumeister, mit Fam., Grunewald, 
Auguste Viktoria — — — — — — — — — — 3 
Freud, Opernsängerin, Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — — 1 
v. Frobel, A., Oberleutnant, mit Bed., Frankfurt a. O., Schloß a. Meer 2 
Frönhöfer, Käte, Frau, Varzin, Mimi — — — — — — — 1 
Freuzel, Franz, Mathematiker, Charlottenburg, Reichsadler — — 1 
Füllgraf, Willibald, Prokurist, Berlin, Treptows Weinstuben — — 1 
Fischgold, Berta, Frau Kaufm., Berlin, Prinz Eitel Friedrich — — 1 
Freudenberg, Georg, Kaufm., Charlottenburg, Park-Gasth. — — 1 
Graß, Karl, Kaufm., mit Frau, Stralsund, Gasth. Drei Kronen — 2 
v. Grodits, Otto, Freiherr, mit Frau, Breslau, Ostsee-Gasth. — — 2 
Grund, Will)., Kaufm., mit Fam., Charlottenburg, Barbarossa — — 3 
Gensmann, Gnstav, Schuhwarenhändl., mit Frau, Straßburg, Schweim, 
Neuestraße 42 — — — — — — — — — — — 2 
Große, Otte, Bäckermeister, Leipzig, Blesse, Neueste, ll — — — — 1 
Goldschmidt, S., Kaufm., mit Frau, Eberswalde, Splendid — — 2 
Großmann, Marie, Frau Rittmeister, Berlin, An de Waterkant — 1 
Gerbaum, Auguste, Fran, Berlin, Helios — — — — — — 1 
Groening, Hugo, Kind, Varzin, Mimi — — — — — — — 1 
George, Karl, Kaufm., mit Fam., Stettin, Splendid — — — — 1 
Gloge, Friedrich, Oberlehrer, nut Frau, Spandau, Emma Louise — 2 
Goetzke, Erich, Geh. Reg.-Rat, Halensec, Favorit — — — — 1 
Groß, Clara, Frau, Wilmersdorf, Düuenschloß — — — — — 1 
Groß, Einj.-Kriegsfreiw., Stralsund, Air de Waterkant — — — 1 
Günther, Marg., Frau, Grunewald, Air de Waterkant — — — — 1 
Gutzke, Paul, Privatlehrer, Tabor, Kr. Nangard, Jeschkes Gasth. — 1 
Glander, Gertrud, Frau Kaufm., Stettin, Vater Jahn — — — 1 
Goldschmidt, Waldemar, Telegr.-Sekretär, mit Frau, Dahlem, Rosen- 
grün, Moltkestr. ll — — — — — — — — — 2 
Grundner, Clara, Frau, Berlin, Klöckner, Bollwerk 31 — — — 1 
Grebe, Augnst, lw., mit Frau, Berlin, Fürstenhof — — — — 2 
Grauert, Mizzi, Frl., Stettin, Gertrud — — — — — — 1 
Gronow, Kaufm., Stettin, Preußenhof — — — — — — 1 
Gries, Wilh., Reisender, mit Frail, Frankfurt, Preußenhof — — 2 
Giesel, Paul, Neutier, mit Tochter, Charlottenburg, Park-Gasth. — 1 
Günther, Bruno, Kaufm., Berlin, Splendid — — — — — — 1 
Günther, E., Witwe, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Günther, Paul, Redakteur, Berlin, Splendid — — — — — 1 
Geese, Marianne, Frau, Kiel, Meereswarte — — — — — — 1 
Giesan, Anna, Frau Rentiere, Berlin, Gehm, Gartenstr. 18n — — 1 
Hansen, Lorenz, Techniker, Kiel, Europäischer Hos — — — — 1 
Heller, Adolfine, Frl., Berlin, Ostsee-Gasth. — — — — — — 1 
Hinz, Frl., Cottbus, Auf der Düne — — — — — — — — 1 
Hoffmann, Justizrat, Berlin, Neptun — — — — — — — 1 
Henschel, Frida, Stenotypistin, Berlin, Foth, Bismarckstr. 12 — — 1 
Hörnig, Agnes, Frl., Wilmersdorf, Gauger, Gadebuschstr. 1 — — 1 
Haendly, Constanze, Frau Oberleutnant, Grnnewald, Haus Babette 1 
Haube, Walter, Leutnant d. Res., aus dem Felde, Hubertus — — 1 
Hauschild, Bernhard, I w., Stettin, Prinz Eibl Friedrich — — — 1 
Heidland, E., Justizrat, nrit Fam., Bonn a. Rh., Luise — — — —-3