
öwinemiilider Vade-Anzeiger 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde. 
Anzeigen-Gebühr für die 4gespaltene Petitzeile oder deren Raum 
20 Pfg. für Kreisinsassen 10 Pfg. — Annahme der Anzeigen bis 
8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. - 
Druck und Verlag von W. Fritzsche, Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprcch-Anschluß Nr. 374. 
Nummer 40. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestellungs-Gebühr für die ganze Badezeit 2,50 Mark, für den 
Monat 1,00 Mark. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: B. Hendel, Swinemünde. 
Mittwoch, -en 4. Oktober 1916 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag 22598 
Albrecht, Gustav, Reg.- und Schulrat, mit Frau, Magdeburg, Seeschlotz 2 
Arndt, Marie, Frau Rentiere, Schöneberg, Gertrud — — — — 1 
Altenstein, Marie, Frau, mit Kind, Schlitz in Hessen, Vineta — — 2 
Andersch, Elise, Frau, mit Tochter, ? Herholtz, Moltkestr. 23 2 
v. Alten, Frl., Neu-Kaliß, Jachmann, Kürparkstr. 15 — — — — 1 
Altbaus, Unna, Frau Professor, Berlin, Haus Trapp — — — — 1 
Altenburg, M., Kaufm., ans dem Felde, Kaserne Ill/34 — — — 1 
Barasch, Artur, Kaufm., mit Fam., Stettin, Preußenhof — — — 4 
Bräutigam, Gertrud, Fran. Oberlehrer, I)r., Gnescn, Haiderose — — 1 
Blandow, Emma, Buchhalterin, Stettin, Schloß Hohenzollern — — 1 
Beyer, Emma, Frl., Bergen a. R., Hohenzollernhof — — — — 1 
Batz, Richard, Kaufm., mit Fam., Stettin, Gasth. Drei Kronen — — 5 
v. Braunschweig, Fr., Stolp, Poetter, Moltkestr. 15 — — — — 1 
Bohn, Bernhard, Rechn.-Rat, mit Fam., Greifswald, Jeschkes Gasth. 3 
Brauer, Maschinist, mit Fran, Kiel, Schmidts Gasth. — — — — 2 
Birgsler, Marie und Hedwig, Geschw., Kolberg, Gasth. Westend — 2 
Bang, Margarete, Frau, mit Sohn, Berlin, Lotsenstr. 36 — — — 2 
v. Bothmer, Ellinor, Fran Geh. Reg.-Rat, mit Sohn, Lichterfelde, 
Krausestraße 13 — — — — — — — — — — 2 
Besner, Kirrt, Kaufm., mit Fam., Heringsdorf, Gasth. Drei Kronen — 4 
Bausch, Berta, Fran Fabrikbesitzer, mit Tochter, Ren-Kaliß i. Mecklb., 
Jachmann, Knrparkslr. 15 — — — — — — — — 2 
Bensch, Heinrich, Schloßprediger, Unterweißbach, Dresdener Hof — 1 
Bruchwitz, Otto, Unteroffizier, aus dem Felde, Schmidts Gasth. — l 
Brüser, Otto, Kaufm., mit Frau, Berlin, Seeschloß — — — — 2 
Bormann, Frau, Berlin, Gasth. Drei Kronen — — — — — 1 
Borner, Heinrich, Hofschanspieler, Berlin, Fürst Bismarck — — — 1 
Büttner, H., Optiker, Berlin, Jeschkes Gasth. — — — — — 1 
Bünzel, E., nut Fam., Hamburg, Gasth. Westend — — — — — 3 
Blank, Emil, mit Fran, Berlin, Zur Eisenbahn — — — — — 2 
Bartelt, Heinrich, Lehrer, Lüttkcnhagcn, Preußenhof — — — — 1 
Burg, Frau, Misdrvy, Preußenhof — — — — — — — 1 
Brendemühl, Mathilde, Frau, Schwirsen, Zum Deutsch. Kaiser — — 1 
Behm, Ella, Frau, mit.Kind, Anklam, Benser, Gadebuschstr. 14 — 2 
Behling, Fritz, Restaurateur, Berlin, Fürst Bismarck — — — 1 
Bomhardt, Carl, mit Fam., Berlin, Preutzenhof — — — — — 5 
Böhm, Martha, Frau, Sebnitz i. Sa., Prinz Eitel Friedrich — — 1 
Berger, Hans, mit Frau, Swinemünde, Fürst Bismarck — — — 2 
Bloch, Abraham, Kaufm., Hamburg, Preußenhof — — — — — l 
Brose, Adolf, Kaufm., mit Frau, Stettin, Tip Top — — — — 2 
Caesar, Käte, Frau Major, mit Sohn, Jüterbog, Seeschloß — — 2 
Conrad, Marie, Frl., Gr. Behnitz, Hubertus — — — — — — 1 
Cohn, Emmy, Frau, mit Fam., Berlin, Preußenhof — — -- — 4 
Tetlefsen, Käte, Lehrerin, Berlin, Seeschloß — — — — — — 1 
Diercks, A. C., Kaufm., mit Frau, Hamburg, Jeschkes Gasth. — — 2 
Discher, Emil, Kaufm., Stettin, wie vor — — — — — — 1 
Dreier, Hedwig, Frau, mit Fam., Berlin, Gasth. Westeiw — — — 4 
Dreher, Adolf, Kaufnr., mit Fam., Stettin, Schmidts Gasth. — — 5 
Diebler, Martha, Frau Privatiere, Rakitt, Gasth. Westend — — — 1 
Dähmlow, Emma, Frau, mit Töchtern, Friedingen, Z. Deutsch. Kaiser 3 
Dethloff, Kaufm., Berlin, Schmidts Gasth. — — — — — — 1 
Dürr, Emma, Hilfsschwester, Berlin, Strandburg — — — — 1 
Dumke, Willi, Lehrer, Hohendorf, Kaffeehaus Monopol — — — 1 
Degelmann, W., Kaufm., Berlin, Schmidts Gasth. ' — — — — 1 
Dettelbach, Paul, Baurat, mit Fam., Glauchau i. Sa., Aegir — — 5 
Dummer, Margarete, Frau, mit Fam., Stettin, Preutzenhof — — 4 
Düskow, C., Privatier, mit Frau, Charlottenburg, Seeschloß — — 2 
Detlepen, Lehrerin, Berlin, lSeeschloß — — — — — — — 1 
Dorn, Herbert, 4&gt;r., Gerichts-Assessor, Wilmersdorf, Zunr Walfisch —- 1 
Evers, Margarete, Frau, Rittergut Krüsvw i. P., Schloß Hoehnzollern 1 
Ebert, Maria, Frau, Neuendorf, Zum Deutschen Kaiser — — — 1 
Engel, Robert, Rentier, Stettin, Kaffeehaus Monopol — — — 1 
Eckardt, Lucie, Frau, mit Fam., Greifswald, Preußenhof — — — 4 
Freund, Elise, Frau Gerichtssekr., Marburg, Hoffmann, Lotsenstr. 52 1 
Fuhrmann, Karl, Amtsrichter, nut Frau, Stettin, Kckffeehaus Monopol 2 
Feitel, Hans, Kaufm., mit Frau, Stettin, Preußenhof — — — 2 
Fendrich, Kurt und Helmut, Schüler, Berlin, Kujawske, Gartenstr. — 2 
Friedrich, Rudolf, Käuflich mit Fam., Berlin, Waldschloh — — — 4 
Feeske, O., Kaufnr., Berlin, Jeschkes Gasth. — — — — — — 1 
Finsch, Wilhelmine, Fran Sanitätsrat, Hvhenmölzcn, Hans Toni — 1 
Fingerhut, Mar, Kaufm., mit Tochter, Staßfurt, Schmidts Gasth. — 2 
Fraenkel, Klara, Frau Kaufm., Charlottenburg, Splendid — — 1 
Fließ, Wilh., Berlin, Schmidts Gasth. — — — — — — — 1 
Fischer, L., Fr., Schöneberg, Norddeutscher Hof — — — — —'1 
Feher, Helene, Frau Kaufm., Berlin, Harrs Wiese — — — — 1 
Ferirow, Artnr, Präsident, Wirkt. Geh. Oberfinanzrat, Lichterfelde, 
Seeschloß — — — — — — — — . — — — — 1 
Fiegs, Fran Apotheker, mit Tochter, Stettin, Zum Walfisch — — 2 
Falk, Olga, Fran, mit Tochter, Hannover, Ballschmiede, Lotsenstr. 52 2 
Günther, Frl., Dresden, Elwenspöck, Gartenstr. 18n — — — —1 
Grün, Hermann, Beamter, Wilmersdorf, Zum Deutsch. Kaiser — — 1 
Geerdts, Karl, Kiel, Jeschkes Gasth. — — — — — — — 1 
Grnnwaldt, Frida, Frl., Köln, Reinhardt, Königsallee — — — 5 
Grammersdorf, Kaufm., Holtenau b. Kiel, Preußenhof — — — 1 
Gohmert, Willi, Schöneberg, Norddeutscher Hof — — — — 1 
Günther, Richard, Kaufm., Schöneberg, Preußenhof — — — — 1 
Gamradt, Lieschen, Frl., Gotzlow b. Stettin, Würffel, Grenzstr. 12 — 1 
Gronow, Kaufm., mit Fran, Stettin, Preußenhof — — — — 2 
Grund, Liesbeth, Lehrerin, Eberswalde, Nikolaus, Bedastr. 1 — — 1 
Gräff, Friedrich, mit Frau, Berlin, Schweriner Hof — — — — 2 
Goetsch, Dorothea, Fran Amtsrichter, mit Fain. u. Bed., Wilmersdorf, 
Haus Freia — — — — — — — — — — — 4 
Gadebusch, Hildegard, Irene und Rose, Geschstvister, Charlottenburg, 
Seeschloß —. — — — — — — — — — — — 3 
Hartmann, Egon und Hans, Stettin, Gasth. Drei Kronen — — — 2 
Hannesberg, mit Frau, Stettin, wie vor — — — — — —&gt;2 
Hiller, Baumeister, Berlin, An de Waterkant — — — — — 1 
Hartlieb, Direktor, mit Frau, Stralsund, Preußenhof — — — 2 
Hoefs, Hedwig, Fran, mit Kind, Stettin, Hoefs, Färberstr. 5 — — 2 
Heneptenberg, Rudolf, Rentier, mit Frau, Wannsee b. Berlin, Zunr 
Walfisch — — — — — — — — — — — — 2 
Hackbarth, Hotelbesitzer, mit Fam., Greifswald, Preußenhof — — 5 
Hübner, Josef, Leutnant d. Res., aus dem Felde, Splendid — — 1 
Harke, Ernst, Assistenz-Arzt, Göttingen, Jeschkes Gasth. — — — 1 
Heindt, Martha, Fran, Berlin, wie vor — — — — — — — 1 
Hondelet, Frida, Frau, Pasewalk, Zum Deutschen Kaiser — — — 1 
Hendrich, Emilie, Frau, Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Hesterberg, Emilie, Fran, Charlottenburg, Preußenhof — — — 1 
Hartmann, Johanna, Fran, Ober-Schrciberhau, Wandel, Gartenstr. 28 1 
Hillmann, Obermaat, mit Fran, Stettin, Böttchers Gasth. — — — 2 
Hohenstein, Viktor, Assistent, 1&gt;r. pbil., Prenzlau, Schweriner Hof —&gt; 1 
Hondelet, Frida, Frau, mit Tochter, Pasewalk, Klitzke's Gasth. — — 2 
Hirschlaff, Hans, Kaufm., mit Frau, Stettin, Gasth. Drei Kronen — 2 
Harbs, Anna, Frau, Kiel, Elwenspöck, Gartenstr. 18 — &gt;— — — 1 
Hentschel, Franz, Berlin, Irmela — — — — — — — — 1 
.Hein, A., Kaufnr,, Berlin, Jeschkes Gasth. — — — — — — 1 
Henmann, R., Ingen., Berlin, wie vor — — — — — — — 1 
Hudasch, Gemeindeschwester, Frauendorf, Zur Eisenbahn — — — 1 
Hentschel, Will)., Zollbeamter, Stettin, Schmidts Gasth. — — — 1 
Hirschfeld, Justizrat, Stettin, Preußenhof — — — — — — 1 
Hennig, Anna, Frau, Lichterfelde, Klemm, Moltkestr. 4 — — -^-1 
Hansen, Paul, Gutsbesitzer, Ratibor, Gasth. Drei Kronen — — — 1 
Holland, Leutnant, Plauen, Park-Gasth. — — — — — — — 1 
Hamann, Hauptmann, Berlin, Seeschloß — — — — — — — 1 
Henking, Herrn., Professor, Friedenau, Zum Walfisch — — — — 1 
Holzhauer, Else, Frau, Berlin, Holzharrer, Hardenbergstr. 12 — — 1 
v. Jablonowski, Gust., Geh. Justizrat, Lichterfelde, Prinz Eitel Friede. 1 
Jaworski, Paul, Posen, Wachholz — — — — — — — — 1 
Jucker, Margarete, Frl., Vordamm i. Reum., Helios — — — — 1 
Josephthal, Wilhelm, Fabrikant, Charlottenburg, Beatus ille — — 1 
v. Johnn, Th., Deckoffizier, Kiel, Preußenhof — — — — — — 1