
SMMM Wk-MkiM 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petit- 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchent- zeile oder deren Raum 20 Pfg., Reklamezeile 60 Pfg. 
lich. — Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit Annahme der Anzeigen am Tage vor der Aus- 
6.00 RM., für den Monat 2.00 RM. — Bestellungen gäbe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
nur in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5, Fernsprechanschluß 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 28 
Sonnabend, den 23. Juli 
1932 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 23. bis 26. Juli 1932 
Sonnabend, den 23. Iull: 
10.30— 1 Uhr vorm. im Gefellfchaftsbad: Konzertübertragung. 
11.30 Uhr vormittags im Gesellschastsbad: Serasine Kinne. 
4—6 Uhr nachmittags auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause: 
Konzert-U eb ertragung. 
7—11,30 Uhr abends spielen im Kurhaus-Restaurant: 
Prof. Morini und seine Künstler. 
8 Uhr abends im Kurhaus-Garten: Militär-Groß-Konzert. — 
Eintritt 1 Mk. Siche Plakat. 
8.30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Gesellschafts- 
Tanz-Abend. Tanzleitung: Heinz Fürstenberg. — Tanz 
orchester: Melody-Serenaders. — Herren dunkler Anzug 
erbeten. Eintritt: Kurkarteninhaber frei, ohne Kurkarte 
50 Pfg. — Nur bei ungünstiger Witterung. 
Sonntag, den 24. Juli: 
11.30 Uhr vorm. im Gesellschaftsbad: Serafine Kinne. 
11.30— 1 Uhr vormittags im Kurhaus-Garten: Kurorchestcr. 
Ab 4 Uhr nachmittags im Kurhaus - Garten: Tanz im Freien. 
4—6 Uhr nachmittags und 8,30—10 Uhr abends aus dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause: Konzert des Kurorchesters. 
7—11,30 Uhr abends spielen im Kurhaus-Restaurant: 
Prof. Mormi und seine Künstler. 
Ab 8 Uhr im Kurhaus-Garten: Tanz im Freien. Kurkarten 
inhaber frei; ohne Kurkarte gegen Lösung einer „Ver 
zehrkarte" für 50 Pfg-, die das Kurhaus voll in Zahlung 
nimmt. 
Montag, den 25. Juli: 
Ab 10 Uhr vormittags im Gesellschastsbad: Großes humoristi 
sches Schützenfest in Klacksdorf. — Eintritt zu den üblichen 
Sätzen. Abends im Kurhausgarten: Fortsetzung, Königs- 
Preisschießen. — Kurkarteninhaber frei, ohne Kurkarte 
50 Pfennig. 
4—6 Uhr nachmittags und 8,30—10 Uhr abends auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause: Konzert des Kurorchesters. 
Solistin: Elli Zimmermann-Behm. 
7—11,30 Uhr abends spielen im Kurhaus-Restaurant: 
- Prof. Morini und seine Künstler. 
Dienstag, den 28. Juli: 
11 Uhr vormittags im Gesellschastsbad: Edith Fürstenberg und 
Walter Schulz: Tanzvorführungen, moderne Tänze! 
12—2 Uhr nachm. im Kurhaus - Garten: Konzertübertragung. 
Ab 4 Uhr nachmittags im Kurhaus - Garten: Tanz im Freien. 
4.30—6 Uhr nachm. aus dem Konzertplatz vor dem Kurhause: 
Konzert des Kurorchesters. 
7—11,30 Uhr abends spielen im Kurhaus-Restaurant: 
Prof. Morini und seine Künstler. ' 
8,30 Uhr abends pünktlich im Großen Kurhaus-Saal: 
8. Sonder-Konzert. (Programm ab 3 Uhr am schwarzen 
Brett). Solistin: Adr Bernard (Klavier). — Eintritt: Kur 
karteninhaber 20 Pfg., ohne Kurkarte 50 Pfg. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Uebertrag: 14 262 
Alst, Berta, Modistin, Breslau, Annaburg — — — — 1 
Anemann, O., Fabrikbesitzer, mit Frau, Berlin, Ostsee-Palast — 2 
Bristorf, Gustav, mit Frau, Kiel, Haus Emden — — — — 2 
Bozezinski, Josef, Kaufmann, mit Sohn, Pasewalk, Wiesb. Hof 2 
Biehl, Gertrud, mit Kindern, Jessen a. Elster, Excelsior — — 3 
Böhm, Franz, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Australia — — 2 
Bonitz, Alfred, Reichsb.-Ass., mit Familie, Dresden, Dera — 3 
Bagusat, Hermine, Frau, Berlin, Melanie — — — — — 1 
Bagusat, Herta, Berlin, Melanie — — — — — — 1 
Barge, Charlotte, Frau, mit Familie, Hamburg, Bollwerk 45 3 
Bartzik, Maria, Frau, mit Kind, Luckenwalde, Aegir — — 2 
Veuermann, Marie, Lehrerin, Berlin, Friedrichstraße 25 — 1 
Biron, Walter, Landgerichtsrat, mit Familie, Schneidemühl, 
Jahnstrahe 11 — — — — — — — — — Z 
Bluhm, Else, Lübben (N.-L.), Pommernhaus — — — — 1 
Bachen, A. G., Schulleiter, mit Fr., Ueckermunde, Heysestr. 10 b 2 
Bohn, A., Frau, mit Tochter, Stargard i. Pomm., Fischerstr. 31 2 
Brandt, Martha, Frau, Heringsdorf, Kleine Marktstraße 12 — 1 
Brandt, Horst, Heringsdorf, Kleine Marktstraße 12 — — — 1 
Bröken, Joachim, cand. ing., Berlin, Editha — — — — 1 
Bucke, Paul, Landgerichtsrat, Kiel, Hubertus — — — — 1 
Bührle, Georg, Direktor, mit Familie, Annaberg, Waterkant 3 
Bürkner, Hedwig, Lehrerin, Berlin, Aegir — — — — 1 
Busse, Else, Frau Oberstleutnant, Waren-Müritz, Christl. Hospiz 1 
Busse, E-, Oberprimaner, Waren-Müritz, Christl. Hospiz — — 1 
Lurtiß, Joseph, Kaufmann, Simsburg (U. S. A.), Reichsadler 1 
Curtiß, Willy, Kaufm., Simsburg (U. S. A.), Reichsadler — 1 
Clemens, Grete, Frau Dr., Dresden, Barberina — — — 1 
Curtiß, Joseph, Sim-sburg (U. S. A.), Haus Knuth — — — 1