
221 
nate hin. Oft müssen künstliche Befruchtungen durch Über 
trägen der Samen mit feinen Haarpinseln vorgenommen 
werden. Dann gilt es wieder, bei günstigem Licht und Wind 
im Freien das Forktragen gefiederter Samen durch den 
Wind aufzunehmen oder das Platzen einer Knospe, einer 
Samenkapsel, das Aufblättern eines Tannenzapfens, ja selbst 
das Uebertragen des Blütenstaubes von Pflanze zu Pflanze 
durch Insekten festzuhalten. Es ist ein dauerndes Belauschen 
und Ueberwachen der kleinsten Naturvorgänge durch Re 
gisseur und Kamera notwendig, bis endlich der geschlossene 
Film vom Spiel der Natur sich zusammenfügt, der uns mit 
Bewunderung und Staunen erfüllt. 
Wie schwierig dieser wissenschaftliche Zweig der Filmkunst 
ist, zeigt ein in Arbeit befindlicher Film aus dem Leben der 
Orchideen, deren Blütenperioden bekanntlich besonders lange 
dauern. Hier waren fünf Jahre schwierigster Vorarbeiten 
und Beobachtungen nötig, bis sich ein geschlossenes Filmbild 
ergab. 
Ebenso wie bei den Aufnahmen aus dem Pflanzenleben 
verhält es sich mit denen aus dem Tierleben. Aber die 
Tiere treten auch als wirkliche Akteure im Spielfilm auf. 
Da sitzt in seiner Behausung der Kater Kasimir, ein Film- 
oeteran und alter Edelkomparse, der sich buckelnd und 
schnurrend in den Schoß so mancher berühmten Filmdiva 
schmiegen durfte. Jetzt träumt er philosophisch von ver 
gangenem Ruhm, während zwei andere jüngere „Kollegen" 
sich für ihre Tonfilmrollen vorbereiten. Unter den Vögeln 
gibt es auch richtige Komiker, wie den Raben Hans Hucke 
bein, der immer das entgegengesetzte von dem tut, was er 
soll. Tauben haben sich als Spielpartner Katzen gesucht. 
Hühner und Hähne gackern und krähen vor dem Mikrophon 
auf Kommando. Ein Affenpärchen in den Flitterwochen 
wartet nur darauf, sein kommendes Elternglück der Film 
kamera anvertrauen zu dürfen. Afrikanische Kröten werden 
demnächst ihre Lebensgewohnheiten in einer ihrer Heimat 
täuschend nachgebildeten Umgebung vorführen. Schildkröten 
bewegen sich im Zeitlupentempo. 
Eine ganz besondere Sorte Filmkünstler sind aber die 
andalusischen Eidechsen. Sie zeigen sich gewissermaßen als 
gewandte Mannequins in eigener Modenschau. Streifen ihr 
gelblich-graues Ueberkleid ab, um sich dann in ihren bunt 
schillernden Prachtkostümen dem erstaunten Beschauer zu 
zeigen. Aber — so ganz nebenbei — zeichnen sie mit ihren 
gelenkigen, nervösen Schwänzchen noch allerlei geheimnis 
volle Runen und Hieroglyphen in den Sand des Terrariums, 
aus denen die durch ihre Schönheit berühmten Frauen und 
Mädchen ihrer Heimat den Namen ihres Zukünftigen und 
sonst noch allerlei Liebesorakel herausdeuten. 
Heimat-Museum im Rathaus (Lindenstraße). Vorgeschichte, 
Wendenzeit, Schiffahrt, Fischerei, Stadtgeschichte usw. — 
Geöffnet wochentags von 10 bis 12 Uhr, Sonntags von 4 bis 
6 Uhr. — Eintritt 20 Pfennig, Kinder 10 Pfennig. 
Vvdedslllez 
VrMrlM 
äüäseite, krieäricbstr. 14 s. 
Lu vertrauten. 2u 
ertrsß. 2. 
UMlkMM8WWWk! 
I. 1eU, bis 2UM ^abre 1806 5.00 
II. HU, bis 2ur bleu-eit 12.00 
Verls« V. krilrsclie, Höni«88lrslle 5. 
lMMMI 
2.00 rm. u. 2.50 rm. 
t«I. 2706. 
ßLÜebuscb8tr. Z0 2.