
190 
Sacharow, Vera, Haustochter, Berlin, Wilheknsrrch — — — 1 
Sievtki, Kurt, Lehrer, Schwsiwig, Kreis Meseritz, Preuhenhof 1 
Seege, Otto, Derrüst, Potsdam, Elsbeth — — — — — 1 
Seyfert, Gerhard, Dr., Handlungsbevollmächtigter, mit Familie, 
Picua-Elba, Luise — — — — — — — — — 3 
Sieber, Max, Bankier, mit Familie, Friedenau, Goldfried — 4 
Simon, Bruno, Kaufm., mit Frau, Leipzig, Kindstr. 5 — — 2 
Skläret, Egon Louis, Student, Berlin, Tip Topp — — — 1 
Sonke, Siegfried, Kaufm., mit Frau, Berlin, Elisabeth — — 2 
Spranger, Wilhelm, Dipl.-Jng., Berlin, Ostsee-Palast — — 1 
Schelle, Hans, Dipl.-Jng., mit Familie, Anklam, Wiesbad. Hof 3 
Schauer, Alfred, mit Familie, Stettin, Grenzstr. 39 — — — 4 
Schydzik, Hanni Walter, Student, Rostock, Bollwerk 23 — — 1 
Schiermige, Heinrich, Kfm., Berlin-Wilmersdorf, Kurparkstr. 5 1 
Schmidt, Otto, Pfarrer, Flatow, Pommernhaus — — — 1 
Schneider, Georg, Obering., Halle a. Saule, Maria-Theresia — 1 
Schopper, Margarete, Frau, mit Familie, Leipzig, Hubertus — 3 
Schütz, Rudolf, Oberingenieur, Leipzig, Walfisch — — — 1 
Schütz, Ernst, Oberinspektor, Potsdam, Elisabeth — — — 1 
Schimke, Kurt, Lehrer, mit Frau, Westerholt (Wests.), Berolina 2 
Schmieder, Hermann, Studienrat, mit Familie- Auerbach i. S., 
Lotsenstruhe 4 — — — — — — — — — 4 
Schuster, Leo, Dr. med., Charlottenburg, Haus an der Sonne 1 
Scheefeld, W., Vers.-Anw., mit Frau, Stettin, Maußnerstr. 26 2 
Schneider, Margot, stud, phil., Grube Marga N.-L., Wiesb. Hof 1 
Schneider, Elfriede, Grube Marga N.-L., Wiesbadener Hof — 1 
Schareim, Edmund, Journalist und Rechtsanwalt, Königsberg, 
Germania — — — — — — — — — — 1 
Schelemp, Felix, Diplom-Handelslehrer, Berlin, Ursulu — — 1 
Schelle, Gertrud, Arztfrau, Berlin-Charlottenburg, Herkules — 1 
Schiffer, Hans, Kaufmann, Berlin, Dünenschloß — — — 1 
Schmeling, Hermann, Rektor, mit Familie, Gollnow, Kreis 
Naugard, Waldschloß — — — — — — — — 3 
Schmidt, Lydia, mit Kind, Berlin-Charlottenburg, Malanie — 2 
Schönlank, Gisela, Berlin, Heureka — — — — — — 1 
Schüler, Reinhold, Assessor, mit Familie, Mesevitz, Heysestr. 31 3 
Schulz, Irma, Stettin, Pommernhaus — — — — — 1 
Schwarz, Dorothea, Königsberg, Bedastvahe 2 — — — — 1 
Schwimming, Wilhelm, Professor, mit Frau, Wannsee, Atlantic 2 
Stein, Jeanni, Kontoristin, Stuttgart, Wiesbadener Hof — — 1 
Steffenhagen, Meta, Marienburg, Pommernhaus — — — 1 
Steinberg, Hans-Joach, Beamter, Brl.-Karlshorst, Privatstr. 6 1 
Stolze, Alfred, Bürovorsteher, mit Frau, Kalkberge, Agnes — 2 
Stotz, Leopold, Kaufm., Suhr, Färberstr. 39 — — — — 1 
Stade, Max, Bankier, mit Frau, Berlin-Haiensee, Melanie — 2 
Steinert, Helene, Frau Oberbaurat, mit Kindern, Stettin, Luise 3 
Tarnogroki, Hanna, Landw.-Lehrerin, Dresden, Christi. Hospiz 1 
Teubner, Christel, Dr., Rechtsanwalt und Notar, Swinemünde, 
Am Meer — — — — — — — — — — 1 
Thöne, Lotte, Frau, mit Sohn, Cranz, Christliches Hospiz — 2 
Trappe, Wilhelm, mit Frau, Altona, Hygiea — — — — 2 
Teichmann, Margarete, Kontoristin, Berlin, Achilles — — 1 
Terrell, James, Schriftsteller, Herby U.S.A., Eden — — — 1 
Taubmann, Berta, Pianistin, m. Kind, Berlin&gt;-Moabit, Hubertus 2 
Uecker, Arthur, Dr., Syndikus, mit Frau, Berlin, Am Meer — 2 
Viebke, Willi, Buchhalter, mit Frau, Stettin, Bollwerk 33 — 2 
Wallmann, W., Dr., Gutsbesitzer, Rud Kil, ? — — — 1 
Warlitzer, Hanns, Student, Blankenstein, Bollwerk 23 — — 1 
Wahmann, Walter, Kaufm., mit Frau, Halle a. S., Daheim — 2 
Wetzig, Melanie, Frau, m. Kind-, Meuselwitz i. Th., Lotsenstr. 52 2 
Wienholdt, Grete, Schülerin, Berlin, Elisabeth — — — — 1 
Woycziechowski, Paul, Dr., Ober-Regierungsrat, Oppeln, 
Pommernhaus — — — — — — — — — 1 
Wollgramm, Marta, Berlin-Lichtenberg, Grünestr. 7 — — 1 
Winkler, Marie, Frau, mit Familie, Chemnitz, Heyfeftrahe 3 — 3 
Wählisch, Friedrich, Kreisbeamter, Seelow, Lotsenstr. 52 — — 1 
Weinland, Dr., Hans, Rechtsanwalt, Gera, Atlantic — — 1 
Weih, Erich, Kaufm., Gera, Atlantic — — — — — ---1 
Wellmann, Walder, Regierungs- und Baurvt, Arnsberg, 
Pommernhaus — — — — — — — — — 1 
Wittchen, Richard, Kaufnu, Dresden, Möwe — — — — 1 
Wilhelmy, Arthur, Direktor, mit Sohn, Berlin-Dahlem, Viktoria 2 
Witte, Willi, Dr. phil., mit Frau, Aberdeen, Schottland, 
Ostsee-Palast -- — — — — — — — — — 2 
Wolff, Hedi, Neuruppin, Meeresstille — — — — — — 1 
Wittenhagen, Paul, Schiffskapitän, mit Frau, Königsberg, 
Lotsenftraße 42 — — — — — — — — — 2 
Zeterling, Margarete, Lehrerin, Danzig-Langfuhr, Freia — 1 
Ziegler, Ellen, Studienratsgattin, Berlin, Else — — — — 1 
Summe: 17 738 
Kurgäste: 13 488 
Passanten: 4259 
Verzogen: Dutschke, Charlotte, Frau, mit Familie, Altenburg, 
von Quisisana nach Rolandseck. — Brettschneider, Gertrud, Wer 
nigerode, vom Wiesbadener Hof nach Daheim. — Löffler, Marek, 
Kaufm., Straußberg, von Eden nach Daheim. — Nock, Paul, Kauf 
mann, mit Frau, Leipzig, vom Walfisch, nach Strandpalast. — 
Müller, Richard, Amtsgerichtsrat, Bielefeld, vom Walfisch nach 
Villa Ursula. 
Wenn Sie etwas zum Waschen fortgeben. . . 
Taschentücher, Hemden, Kragen, Strümpfe — so wird es Ihnen 
sicher erwünscht sein, daß Ihre Wäsche — wie zu Hause — nur mit 
Persil gewaschen wird. Stellen Sie deshalb in Ihrem eigenen In 
teresse das Verlangen, für Ihre gute Wäsche nichts anderes als 
das bewährte Persil zu nehmen. Dann haben Sie nicht nur die 
Sicherheit, daß Ihre Sachen schonend behandelt werden, sondern 
gleichzeitig die Gewißheit, eine duftigfrische, blitzsaubere Wäsche zu 
erhalten. 
Aus unserem Heimat-Museum. 
Geöffnet Sonntags von 4—6 Uhr, Werktags von 10—12 Uhr. 
Alte Ofenplatten. 
An unseren modernen Oefen ist nichts mehr von Kunst 
zu bemerken; sie werden überdies bald von den sachlichen 
Formen der Zentralheizungen abgelöst. Vor Jahrhunderten 
war es anders. Da waren die mächtigen Oefen aus schwe 
ren gußeisernen Platten zusammengesetzt, die allerlei 
Szenen aus der heiligen und profamen Geschichte trugen. 
Da konnte man Adam und Eva im Paradiese sehen, die 
Arche Noah mit allerlei Getier, den Eiferer Moses mit den 
Gesetzestafeln, oder den Kaiser Karolus auf hohem Throne, 
und Kaiser Rotbart in der Türkenschlacht. In unserem 
Heimatmuseum findet sich im Vorraum eine sehr gut 
erhaltene Ofenplatte, die vom Propheten Elias han 
delt, der die Witwe zu Zarpath speist; das Mehl im Kasten 
wird nicht alle und das Oel in der Flasche versiegt nicht. 
Leider ist die Herkunft dieser Platte nicht mehr festzustellen, 
auch fehlt die Jahreszahl. Sie mag der Schrift nach wohl 
aus etwa 1700 stammen. 
In Usedom ist vor einigen Tagen bei Umbauten eines 
alten Hauses in der Peene st raße eine allerdings stark 
beschädigte und verbrauchte Ofenplatte gefunden worden, 
die deutlich die Jahreszahl 1600 zeigt. Darauf ist, soweit 
es sich noch erkennen läßt, ein Springbrunnen, an dem eine 
Frau sitzt, und ein hoher Turm (Erker) mit drei Männern; 
eine Schriftzeile ist nicht mehr leserlich. Usedom ist merk 
würdigerweise trotz seines hohen Alters an derartigen 
Funden sehr arm; vielleicht wird es möglich sein, die Stadt, 
in der die Platte gegossen wurde, noch nachzuweisen. Use 
dom selbst wird wohl kaum in Frage kommen. Aber diese 
Ofenplatten sind in jener Zeit in Pommern so wenig nach 
weisbar, daß man auch leisen Spuren nachgehen muß. ,