
248 
Stöwahse, Marie, Wollin, Erlenschloß — — — — — 1 
Stahn, Arthur, Mühlenbesitzer, mit Familie, Deutsch Vetkow, 
Dresdener Hof — — — — — — — — — 4 
Stark, Waltraut, Königsberg, Hygia — — — — — — 1 
Starke, Clara, Geheimrotswitwe, Breslau, Wald und See — 1 
v. Stempel, Baron, Kurt, Präsident, mit Frau, Potsdam, 
Seeschloß — — — — — — — — — — 2 
v. Stülpnagel, Otto Gottlob, Rittmeister a. D., Stettin, Neptun 1 
Steffen, Kurt, Major a. D., Stettin, Editha — — — — 1 
Steinberg, Albert, Kaufm., Bonn a. Rhein, Atlantic — — 1 
Stankiewifch, Paul, Geschäftsinhaber, mit Frau, Berlin, Wies ¬ 
badener Hof — — — — — — — — — — 2 
Steinbach, Sig., Kaufm., mit Frau, Lüdenscheid (West.), Wies&gt;- 
badener Hof — — — — — — — — — — 2 
Stock, Alexander, Korrespondent, Hanau a. M., Wiesb. Hof 1 
Thelen, Paul, Dr., Kaufm., mit Frau, Berlin, Elsbeth — — 2 
Tesdorff, Karl, Kaufm., Lübeck, Hotel Viktoria — — — — 1 
Thomeh, Oskar, Seifhennersdorf, Wilhelmsruh — — — — 1 
Todt, Elisabeth, Leipzig, Admiralstr. 3 — — — — — 1 
Tilk, Maria, Frau, Weißenfels, Wiesbadener Hof — — — 1 
Uhr, Ernst, Bankbeamter, Oranienburg, Wikinger Hof — — 1 
Ullrich, Max, Kaufm., Görlitz, Seerings Hotel — — — — 1 
Ullmann, Rudolf, Kaufm., Grube Ilse, Wiesbadener Hof — — 1 
Vigmer, Walter, Jngn., mit Frau, Aachen, Friedrichstr. 36 — 2 
Diechweg, Gerhard, Dr., Arzt, Reichenbach, Walfisch — — 1 
Voigt, Rudolf, Kaufm., mit Frau, Cottbus, Wiesbadener Hof — 2 
Wagner, Berthold, Jng., mit Frau, Dittersbach, Erlenschloß — 2 
Wegner, Johanna, Frau, Wolgast, Erlenschloß — — — — 1 
Wenert, Conrad, Kaufm., mit Frau, Berlin, Preußenhof — 2 
Mensch, A., Bäckermeister, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Westermann, Ruth, Lehrerin, Danzig, Oehlkes Hotel — — 1 
Winter, Jngeborg, Magdeburg, Wikinger Hof — — — — 1 
Wunder, Willi, Landwirt, Rügenwalüe, Oehlkes Hotel — — 1 
Weiß, Meta, Frau, Falkenburg, Erlenschloß — — — — 1 
Walcha, Wolfgang, Prokurist, mit Frau, Siebenlehn, Erlenschloß 2 
Walter, Trud, Kaufm., Breslau, Barbarossa — — — — 1 
Walter, Otto, Hofrat, mit Frau, Berlin, Möwe — — — — 2 
Ward, Nebi K. M-, Bankier, mit Frau, London, Walfisch — 2 
Weidner, Parl, Buchstellenleiter, mit Farn., Angermünde, Vineta 3 
Wernidke, Otto, Gastwirt, Bukow, Eitel Friedrich — — — 1 
Wilde, Ernst, Kaufm., mit Frau, Berlin, Vineta — — — 2 
Wilke, Rudolf, Student, Berlin-Charlottenburg-, Viktoria — — 1 
Witt, Erich, prakt. Arzt, Pasewalk, Elsbeth— — — — — 1 
Weber, Else, Handnäherin, Berlin, Ostsee-Kurheim — — -r- 1 
Weber, Friedel, Frau, Frankfurt a. M., Luise — — — — 1 
Weise, Adolf, Dr., Zahnarzt, Greuheim (Thür.), Fremdenheim 
Mehl — — — — — — — — — — — 1 
Worch, Joachim, Kaufm., Berlin, Waterkant — — — — 1 
Walter, Paul, Kaufm., mit Frau, Stettin, Ostsee-Palast — — 2 
Wilkes, Herbert, Ingenieur, Eisenberg (Pfalz), Wiesbadener Hof 1 
Wittenhagen, Anna, Duisburg, Wiesbadener Hof — — — 1 
Zindors, Luise, Frau, Stettin, Glückauf — — — — — 1 
Ziemer, A., Rittergutsbesitzer, Süskow, Preußenhof — — — 1 
v. Zanchi er, Elli, Frau, Berlin, Irmela — — — — — 1 
Zingo, Alfred, Kaufm., mit Ilse, Stuttgart, Hotel Jester — — 2 
Zucker, Margarete u. Gertrud, Brl.-Charlottenburg, Strandburg 2 
Zacke, Clara, Goldberg, Strandburg — — — — — — 1 
Zanke, Oskar, Graveur, mit Familie, Leipzig, Wiesbadener Hof 3 
Summe: 25 469 
Kurgäste: 17 982 
Passanten: 7 487 
Verzogen: Glasow, Wilhelm, Direktor, mit Frau,, von Gold- 
fried nach Villa Elsbeth. — Bundin, Marianne, Witwe, mit Sohn, 
vom Wiesbadener Hof nach Wartburg. — Piechotta, Max, mit 
Frau, von Parkhotel nach Dünenschloß. — Schmitz-Hammann, Ga 
briele, vom Christlichen Hospiz nach Bedastraße 10. — Schröder, 
Lucie, vom Pommernhaus nach Kaiserpark. — Wilke, Willy, Kon 
trollinspektor, mit Frau, vom Pommernhaus nach Kaiserpark. — 
Kleinert, Benno, Reisender, von Villa Nußbaum nach Wies 
badener Hof. — Schmidt, Heinz Ottomar, Kaufm., von Fresena 
nach Wiesbadener Hof. 
Die neueste Berliner Funkausstellung. 
Große Deutsche Funkausstellung, die am 
kommenden Freitag in den Ausstellungshallen am Fuße 
des Funkturms eröffnet wird, steht auch in diesem Jahre 
im Zeichen des Fortschritts auf allen Gebieten 
der Funktechnik. Im Empfängerbau ist zu erkennen, daß 
der verschärfte ausländische Wettbewerb und die Schrump 
fung der Kaufkraft auf dem innerdeutschen Markt die Kon 
struktionen und Ausführungen maßgeblich beeinflußten. Die 
Forderung der Zeit war für die Industrie Verb ill i- 
gungohneOualitseinbuße und in der Fabrikation 
zu vereinheitlichen, was zu vereinheitlichen war. Der ge 
waltige Ausbau des europäischen Sendernetzes und die Ver 
mehrung der Großsender mit Energieleistungen von mehr 
als 100 bedingte die Einführung besonders selektiver 
Abstimmittel und für größere Apparate den Fadingaus 
gleich. Im Gegensatz zu diesen Zugeständnissen an die 
Zeit steht jedoch nicht der billige und gute Volks 
empfänger im Vordergrund des Fachinteresses, sondern 
als Schlager der Ausstellung der große und relativ teure 
Superheterodyn- oder Ueberlagerungsempfänger mit 5 bis 
6 Röhren, kurz genannt „Superhet". 
Es steht außer Frage, daß nach der Entwicklung dieser 
Empfängergattung der „Superhet" in Bezug auf die Trenn 
schärfe und in musikalischer Beziehung sogar noch den bis 
her teuersten Dreikreis-Empfänger übertrifft, sofern die 
Normalschaltung mit 6 bis 7 Röhren verwendet wird. Die 
Ausstellungs-Superhets mit durchschnittlich nur 5 Röhren 
sollen jedoch den hochempfindlichen Dreikreisern nicht mehr 
in dem Maße überlegen sein. Aus diesem Grunde können 
wir nur hoffen, daß der Optimismus der Industrie, der 
etwa in 12 Superhet-Empfängern zum Ausdruck kommt, 
sich nicht in ein Verlustgeschäft verwandelt. Denn selbst bei 
Preisen von wenigstens 250 RM., jedoch meistens über 
300 RM. ist Band- oder Großserienfabrikation Bedingung. 
Die endgültige Rentabilität wird jedoch erst durch den Ver 
kauf der großen Serien bestimmt. Sonstige Kennzeichen der 
teuren Preisklasse sind die ausschließliche Ver 
wendung von Schirmgitterröhren für die Hochfrequenzstufen 
und Audion und Pentoden als Mehrgitter-Endröhren, die 
absolute Ei.nknopfbedienung ohne weitere Korrekturgriffe, 
vollständige Panzerung der Geräte, Anwendung von so 
genannten Exponentialröhren zur verzerrungsfreien Laut 
stärkenregelung und Fadingausgleich und schließlich die 
Tonblende oder Klangfärber. Die Rundfunkhörer und 
Interessenten würden es begrüßen, wenn die versprochene 
absolute Einknopfbedienung auch praktisch bei Geräten der 
billigeren Preisklasse zu finden sein würde. Die allgemeine 
Verbesserung und Vereinfachung der mechanischen Regulie 
rung könnte jedoch nur dann als ein großer tech 
nischer Fortschritt bezeichnet werden, wenn dabei 
auch der langersehnten automatischen Rückkoppelung auch 
bei kleinerem Empfangsgerät Rechnung getragen worden 
ist. Auf dem Gebiet des bewußten oder unbewußten Rück 
koppelungspfeiffens, das in der Großstadt geradezu zu einer