
267 
Eine Chronik von Seebad Heringsdorf. 
Soeben erscheint die „Chronik von Seebad He 
ring s d o r f", der Gemeinde Seebad Heringsdorf gewidmet 
von vr. plril. Erich Hartwig, Pastor. Das mit vielen 
alten Bildern, u. a. auch mit dem Bilde des Oberforstmeisters 
vonBülow, des Gründers von Heringsdorf, ausgestattete 
Büchlein kostet nur 2,50 Mk. und wird nicht nur allen Ein 
gesessenen der Orte Heringsdorf, Neuhof und 
Gothen, sondern auch den Nachbarorten und Bade 
gästen eine willkommene Gabe sein. 
Ist die Geschichte von Heringsdorf auch nur wenig älter 
als hundert Jahre, so ist doch dieser Badeort bis um die Zeit 
von 1890 der bekannteste und besuchteste der Ostsee gewesen, 
der vornehme Ruheplatz von Gelehrten, Künstlern, hohen 
Offizieren und, Politikern und auch von fürstlichen Personen, 
denen Swinemünde schon durch den Schiffsverkehr zu 
geräuschvoll war. Zwar sind auch in Heringsdorf die alten 
Badelisten verschwunden, aber was der Verfasser aus den 
spärlichen Akten und vor allem aus der Ueberlieferung ge 
rettet hat, reicht aus, um nicht nur ein treues Bild des Ortes 
und seines Werdens zu entwerfen, sondern auch zu reizvollen 
Plaudereien über die interessanten deutschen Menschen, die 
hier ihre Musezeit verbrachten. Da sehen wir u. a. auf einem 
Bilde (S. 76) die Heringsdorfer Kegelbahn (gemalt von 
Anton von Werner) mit Wilhelm Scholz, dem Maler des 
„Kladderadatsch", den Stettinern Schlutow und Del 
brück, dem Maler Knaus, dem Chirurgen Körting 
und Anton von Werner selbst. Auch die Geschichte der 
einzelnen Straßen und ost auch der einzelnen Häuser wird 
mit großer Liebe gewürdigt. Das ist besonders zu begrüßen, 
denn die Gefahr, daß solche Nachrichten ganz und gar ver 
schwinden, ist in der Gegenwart, in der so viele neue Fami 
lien an die Stelle der alten treten, besonders groß. Bei den 
engen Beziehungen zwischen Heringsdorf, Ahlbeck und 
Swinemünde werden auch diese Orte sehr oft berührt, so daß 
die Geschichte von Heringsdorf oft über ihren engen Rahmen 
hinausgeht und auch für den ganzen Kreis von Bedeutung 
wird. 
So begrüßen wir die Chronik von Heringsdorf — die 
erste Geschichte dieses Ortes überhaupt! — im Kreise unserer 
an Ortsgeschichten ziemlich armen Heimatliteratur aufs 
wärmste und wünschen ihr eine recht große Zahl von Freun 
den und Lesern — auch um der F r a u e n h i lfe der Kirch 
gemeinde willen, die im Verein mit der politischen Gemeinde 
den Druck des Buches in dieser schweren Zeit ermöglicht hat. 
Das Buch wird gewiß, wie der Verfasser wünscht, allen 
denen, die es zur Hand nehmen, Freude und Segen bringen! 
Zu beziehen durch die Buchhandlung von W. Fritzsche, 
Swinemünde, Königsstraße 5. k. 6. 
Heimat-Museum im Rathaus (Lindenstraße). Vorgeschichte, 
Wendenzeit, Schiffahrt, Fischerei, Stadtgeschichte usw. — 
Geöffnet wochentags von 10 bis 12 Uhr, Sonntags von 4 bis 
6 Uhr. — Eintritt 20 Pfennig, Kinder 10 Pfennig. 
vniclusebe» 
einkscb und AescllmAckvoU, in ein- und mebrkarbiZer ^uskübrunZ, auck 
^LssenAuklaAen, liekert in kürzester 2eit unck ru den ßünstiZsten kremen 
Suciuiriickerei V. krilrsclie, llönixsslrsüe 5. 
Hauäsckutie 
HerrenHväsclie 
?siil klsäemscber 
8vvinemünde, 6ro6e Kircbenstralle 98. 
IMorbool „Sperber" 
ksdrt LUM kluKkskeal 
2ur kandunZ u rum 
UuZ der VerlcebrsüuZreuZe 
istLeleZenlleit um 9.Z0und 
um 16 Obr. — ^.nleAeslelle: 
Lollvverlc, kclce XönlKS- 
stralle. H. 
SperisI-LerebsN tiir Itolomslmren 
csrl ismuMe 
SeiM Vredener 8lrsSe 121-123 
kiekerunZ innerbalb öerlin tret Usus von 
5.00 an ru kadenpreisen. Versand durcll 
kost oder kslin ru §ünsti§en LedinZunZen. 
kreis-Verreicünjs aut Vu n s c ü ! 
Hie Sensation iler Ostsee / Orcbesler kniil koosr 
vom Hotel ^.cllon, Lerlin. — 8ie§er im Wettbewerb um clie Aolclene kunlcubr. 
Isrlicb im llnrbsns ütlsntic - Seebsb SeriMiiml 
nacbmitt2§8 4 Vs Obr, ?um l'snL-'I'vel — ^.benck8 8 Obr: Xonrerl unä laurl 
Kein V^ein2wan§! — ^.N2U§ 2wan§lo8! — Keine erböbten krei8e^