
MMM M-MiM 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petit- 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchent- zeile oder deren Raum 20 Pfg., Reklamezeile 60 Pfg. 
lich. — Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit VjWWWs Annahme der Anzeigen am Tage vor der Aus- 
6.00 RM., für den Monat 2.00 RM. - Bestellung en gäbe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
nur in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5, Fernsprechanschluß 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 37 
Sonnabend, den 6. August 
1932 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 6. bis 8. Aug. 1932 
Sonnabend, den 6. August: 
10,30—1 Uhr vorm. im Gesellschaftsbad: Konzertübertragung. 
11.30 Uhr vorm. im Gefellschaftsbad: Serafine Kinne. 
12—2 Uhr im Kurhaus-Garten: Konzert-Uebertragung. 
Ab 4 Uhr: Tanz im Freien. 
4—6 Uhr nachmittags und 8,30—10 Uhr abends auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause: Konzert des Kurorchesters. 
7—11.30 Uhr abends spielt im Kurhaus-Restaurant: 
Pros. Morini und seine Künstler. 
8.30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Gesellschafts- 
Tanz-Abend. Tanzleitung: Heinz Fürstenberg. — Tanz- 
orchester: Melody-Serenaders. — Herren dunkler Anzug 
erbeten. — Eintritt: Kurkarteninhaber frei, ohne Kur 
karte 50 Pfg. 
Sonntag, den 7. August: 
10.30— 1 Uhr vorm. im Gefellschaftsbad: Konzertübertragung. 
11.30 Uhr vorm. im Gesellschaftsbad: Serafine Kinne. 
11.30— 1 Uhr vormittags im Kurhaus-Garten: Kurorchester. 
Ab 4 Uhr nachmittags im Kurhaus - Garten: Tanz im Freien. 
4—6 Uhr nachmittags und 8,30—10 Uhr abends auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause: Konzert des Kurorchesters. 
7—11,30 Uhr abends spielen im Kurhaus-Restaurant: 
Prof. Morini und seine Künstler. 
8 Uhr abends im Kurhaus-Garten: Sommernachtsball. 
Strandanzug. — Leitung: Heinz Fürstenberg. Eintritt: 
Kurkarteninhaber frei, ohne Kurkarte gegen Lösung einer 
„Verzehrkarte" von 50 Pfg., die das Kurhaus voll in 
Zahlung- nimmt. 
Montag, den 8. August: 
10.30— 1 Uhr vorm. im Gesellschaftsbad: Konzertübertragung. 
11.30— 1 Uhr vormittags im Gesellschaftsbad: Serafine Kinne. 
12—2 Uhr nachm. im Kurhaus-Garten: Konzertübertragung. 
Ab 4 Uhr nachm. im Kurhaus-Garten: Tanz im Frei-en. 
4—6 Uhr nachm. und 8,30—10 Uhr abends auf dem Konzert 
platz vor dem Kurhause: Konzert des Kurorchesters. 
7—11,30 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant spielen 
Professor Morini und seine Künstler. 
8,30 Uhr abends im Großen Kurhaussaal: Ein Fest am Bord 
eines Ueberseedampfers. Tanzorchester Melody-Sere 
naders. — Leitung: Kapitän Heinz Fürstenberg. — 
Gratisverlosung einiger Seereisen. Fahrkarten für Ver 
losung aufheben. Eintritt 0,50 RM. 
Sonnabend, den 13. und Sonntag, den 14. August (siehe Plakat 
anschlag): ADAC.-Aulomobil-Schönheils-Tvektbewerb. Sonn 
abend, 8 Uhr, Kurhausgarten: ADAC.-Sommerfest an der 
Ostsee, — Sonntag vormittags: Städt. Sportplatz: Aufstellung 
der Wagen zum Preisgericht. — Nachmittags: Konzertplatz 
vor dem Kurhause: Vorführung der Wagen, Preisgericht und 
Wertung durch das Publikum um die „Goldene Schleife von 
Swinemünde." (Der Konzertplatz ist Tribüne, Eintritt 1 RM.) 
Abends 8,30 Uhr, Kurhaussaal: Gesellschaftsabend zu Ehren 
der Teilnehmer am Wettbewerb, Preisverteilung. 
Die Swinemünder Kurkarte berechtigt auch zum Besuch der Kur- 
konzerte in Seebad Heringsdorf und Misdroy. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Uebertrag: 18175 
Abraham, Joachim,, Korrespondent, Breslau, Wiesbadener Hof 1 
Anrich, Rudolf, Korrespondent, mit Frau, Leipzig, Wiesb. Hof 2 
Anders, Erich, Juftizbüroangest., Landsberg a. W., Posenerstr. 5 1 
Arnold, Susanne, mit Kind und Begl., Lübben, Friedrichstr. 31 3 
Auerbach, Martin, Kaufm., mit Frau, Berlin, Möwe — 2 
Andorf, Robert, Fabrikbes., mit Frau, Dresden, Ostsee-Palast 2 
Berg, Paul, Einkäufer, Dessau, Wiesbadener Hof — — — 1 
Bonn, Clara Luise, Bankbeamter, Leipzig, Wiesbadener Hof 1 
Brüggemann, Anna, Witwe, Hameln, Wiesbadener Hof 1 
Bane, Herbert, Bankbeamter, mit Frau, Rostock, Barberina 2 
Benterodt, Charlotte, Berlin, Friedensburg — — 1 
Barsch, Rudolf, Lehrer, Bautzen i. S, Gartenstr. 2 — 1 
Breidenstein, Rud., Graphiker, Berlin-Friedenau, Blücherstr. 11 1 
Büttemann, Marta, Kassel, Aegir — — — — — 1 
Buhlan, Helene, mit Sohn, Berlin, Barberina — — — — 2 
Busack, Lore, mit Kind, Berlin, Fortuna — — — — — 2 
Bersaft, Marta, Angest., mit Sohn, Berlin-Neukölln, Barbarossa 2 
Bethke, Karl, Bankdirektor, mit Frau, Berlin, Walfisch — — 2 
Born, Walter, Bankdirektor, Duisburg, Möwe — — 1 
Borti, Fritz, Kaufm., mit Frau, Offenburg, Dünenschloh — 2 
Burkhardt, Elsa, mit Tochter, Jena, Jahnstr. 3 — — — 2 
Buhm, Elisabeth, Krankenschwester, Berlin-Zehlendorf, See ¬ 
rings Hotel — — — — — — — — 1 
Bolle, Lieselotte, stud, päd., Berlin, Wiesbadener Hof — — 1 
Batlike, Gertrud, Buchhalterin, Spandau, Hubertus 1 
Behrens, Johanna, Lehrerin, und Luise, Bochum, Christ!. Hospiz 2 
Belke, Carl, Kaufm., mit Familie, Berlin-Tempelhof, Editha 3 
Bennel, William, Student, und John, San Franzisko, 
Auguste-Viktoria — — — — 2