
120 
Schütz, Wilh., Potsdam, Dresdener Hof — — — — — 1 
Schwarz, Hermann, Werkmeister, Berlin, Christliches Hospiz — 1 
Stürmer, Paul, Beamter a. D., Berlin, Neptun — —, — 1 
Stürmer, Jngeborg, Merlin, Neptun— — — — — — 1 
Stolle, Franz, Elbing, Germania — — — — — — 1 
Striesow, Gertrud, Frau, Berlin, Friedenstr. 10 — — — 1 
Striesow, Alfred, Berlin, Friedenstr. 10 — — — — — 1 
Stahl, Karl, Bez.-Direktor, mit Fam., Stettin, Barberina — 3 
Stradel, Karl, Dr., Advokat, Teplitz-Schönau, Ostsee-Palast — 1 
Stoffel, Ida, Luckenwalde, Rolaydseck —— 1 
Strasser, Leopold, Priv.-Beamier, mit Fr., Budapest, Wartburg 2 
Tyrchow, Bernhard, Charlottenburg, Lotsenstr. 32 — — — 1 
Tolkmitt, Hedwig, Apoth., Berlin, Mimnch—-l- — — — — 1 
Tolkmitt, Hermine,. Witwe, Königsberg- Mimmi — — — 1 
Tolkmitt, Margarete, wissensch. Lehrerin, Königsberg, Mimmi 1 
Tendeloff, Ellen, Haustochter, Harburg, Haus an der Sonne 1 
Thiele, Käte, Frau, Berlin, Alice — — — — — — — 1 
Thurn, Gertrud, Frau, Oranienburg, Christl. Hospiz — — 1 
Ulrich, Emilie, Stettin, Christliches Hospiz — — — — — 1 
"Vach, Reinhard, Bez.-Direktor, mit Frau, Leipzig, Vielliebchen 2 
Voigt, Jürgen, Kaufm., Dortmund, Gretel — — — — — 1 
Werner, Jutta, Frau, mit Fam. und Kinderfräulein, Grimma 
i. Sa., Hygiea — — — — — —7 — — — 4 
Werner, Frau Dr., Arztwitwe, Berlin, Favorit— — — — 1 
Wapminsky, Frieda, Frau, Stettin, Bedastr 6. — — — 1 
Warnecke, Richard, Dr., Tierarzt, mit Frau, Ruhlingen, Bez. 
Magdeburg, Haiderose — — — — — — — 2 
Weth, Wally, Frau, Berlin, Hafenstraße 4 — — — — — 1 
Wiedemann, Karl, Kaufm., Pasewalk, Walfisch — — — — 1 
Wiegert, Theod., Oberpostrat, mit Frau, Charlottenburg, Astrid 2 
Wagner, Erich, Konzertsänger, Halle a. S., Meereswarte — 1 
Wedel, Marg., Frau, Berlin-Dahlem, - Ursula — — — — 1 
Wegener, Herrn., Lehrer, mit Fam., Marsdorf-So rau Land, 
Pension Trapp — — — — — ^3 
Weigle, Charlotte, Buchh., Stettin, Aresena — — — — 1 
Weise, Arthur, Kaufm., mit Frau, Buchholz i. Sa., Rolandseck 2 
Well, Max, Kaufm., Zehdenick, Hubertus— — — — — 1 
Wückler, Anita, Buchhalterin, Berlin-Neukölln, Dün-enstr. 5 — 1 
Winter, G., Dr., Univers.-Professor, mit Tochter, Königsberg, 
Barbarossa , —— — — — — .— .— 2 
Witkowski, Anna, Krankenschwester, Berlin-Buch, Europ. Hof 1 
Wolff, Ernst, mit Frau, Berlin, Eggebrechtsbr. 14 — — — 2 
Wolpe, Felix, Apoth., mit Fam., Altona- Park-Hotel — — 3 
Wruck, Erich, Baumeister, mit Sohn, Stettin, Gartenstr. 18a — 2 
Zehle, Charlotte, Frau, Magdeburg, Jester — — — — 1 
Zelachowski, Ludwig, St.-Ass-, mit Frau, Berlin, Heysestr. 36 — 2 
Ziehm, Elisabeth, Heringsdorf, Viktoria — — — — — 1 
Summe: 12 338 
Kurgäste: 8 3S5 
Passanten: 3 983 
Berichtigung: Im Badeanzeiger Nr. 19 muß es heißen: Haß, 
Hugo, Direktor, mit Frau, Berlin, Berolina, und nicht Naß. 
Verzogen: Menzel, Helene, Teplitz-Schönau, von Elisabeth nach 
Parkhotel. — Uhlitsch, Franz, Beamter, Eisenberg i. Thür., von 
Flora nach Hotel Schwefel..— Gutzeit, Ria, Frau, Essen, von 
Wiesbadener Hof nach Glücksburg. — Nachum, Felix, Kaufm., 
Berlin, von Haus an der Sonne nach Viktoriastraße 3. — Renno, 
Lilli, Berlin, von Walfisch nach Dünenschloß. — Zschaubitz, Hans, 
Kaufm., Leipzig, von Maria Theresia nach Haus an der Sonne. 
„Familie Rücksichtslos" 
gefährdet den Verkehr. 
Die Verhütung von Verkehrsunfällen muß auch 
bei uns eine Volksangelegenheit werden, an der jeder mitarbeitet. 
Aber wie sieht das bei uns aus? Es gibt bei uns auch Verkehrs 
und Straßenordnung —v gewiß. In der Schule wird darauf hin- 
gewiesen m- unsere Zeitung , und Polizei haben wiederholt darauf 
aufmerksam gemacht — und trotzdem immer noch die Gefährdung 
des Verkehrs. Es kann doch schließlich nicht an jeder Ecke ein 
Polizist stehen! Da sehen wir Kinder aus der Straße täglich 
Fußball spielen. Ein verständiger Herr macht auf 8 20 der Straßon- 
ordnung — der das verbietet — aufmerksam. Eine Frau öffnet 
darauf das Fenster und ruft wiederholt: „Kinder, spielt 
nur weiter!" War in diesem Falle des „Sängers Höflichkeit" 
angebracht? — Ein Hund springt einem Radfahrer in der Straße 
an, daß er umkippt. „Das ist unerhört," schilt der Betroffene, 
Hunde sind an der Leine zu führen; man müßte Sie anzeigen," 
wendet er sich der Dame zu. „Bitte, tun Sie das doch," antwortet 
die junge Frau. Sprachlos fuhr der junge Herr weiter. 
Eine gefährliche Angewohnheit haben viele Fußgänger, die 
plötzlich und unerwartet von der Gehbahn auf den Fahrdamm hin 
übertreten, ohne sich vorher umzusehen (besonders nach links). Erst, 
wenn ein Radfahrer oder ein Kraftfahrzeug sie anzufahren droht, 
blicken sie erschrocken auf und verhalten sich dann gewöhnlich kopflos 
und töricht rücksichtslos. Ein gleich perkehrswidriges Verhalten 
von Fußgängern ist es, plötzlich hinter haltenden Wagen hervor 
zutreten, ohne sich zu überzeugen, ob ein ungefährliches Ueber- 
queren der Straße möglich ist. 
Und nun zu den Radfahrern! Leider hat bei ihnen 
die Zahl, der durch sie verursachten Unfälle zugenommen. Man 
möge bedenken: Die Unfälle haben meistens noch ein gerichtliches 
Nachspiel. Schon deshalb sollte jeder Radfahrer im eigensten 
Interesse die Verkehrsvorschristen beachten und vorsichtig fahren. 
Weiter sollte er überlegen: Die Verunglückten sind ost nicht nur 
körperlich, sondern auch in ihrem beruflichen Fortkommen geschä 
digt. Wenn man sich als stiller Beobachter aufstellt, hat man Ge 
legenheit, immer wieder die verschiedenartigsten Ungezogenheiten 
„wilder" Radfahrer zu beobachten: Sich ziehen lassen durch 
Kraftfahrzeuge usw. — Fahren zu mehreren nebeneinander — 
Schneiden der Kurven beim Linkseinbiegen — Einbiegen in eine 
andere Straße mit zu großer Geschwindigkeit — Fahren ohne 
Ansassen der Lenkstange — Mitnehmen von Kindern und Er 
wachsenen auf nicht dazu eingerichteten Fahrrädern — überflüssiges 
Läuten mit der Glocke — Unterlassen der Zeichengebung beim 
Halten und bei Aenderung der Fahrtrichtung — Fehlende oder 
vorschriftswidrige Beleuchtung. Die Erwachsenen sollten den Kin 
dern mit gutem Beispiel vorangehen! Der Radsport gerät in einen 
schlechten Ruf, wenn die Radfahrer nicht selbst darauf achten, daß 
in ihren Reihen eine gute Verkehrsdisziplin bewahrt 
wird. 
Zu den Rücksichtslosigkeiten im Straßenverkehr gehört das 
häufig zu beobachtende Verhalten mancher Kraftdroschkenführer, 
die irrigerweise glauben, Fahrvorrechte zu genießen. Eine üble 
Sitte ist das achtlose Hinauswerfen brennender Zündhölzer, von 
Zigarrenasche und Schachteln aus geschlossenen Wagen, da Fuß 
gänger, Rad- und Kraftfahrer leicht getroffen und gefährdet werden. 
In den Fällen, wo man mit einem Angehörigen der „Familie 
Rücksichtslos" zusammentrifst, ist übrigens ein Nachgeben 
immer noch besser als ein Zusammenstoß. Fahrzeuglenker und 
Radfahrer müssen sich zur Verhütung von Unfällen erziehen, auch 
wenn sie nicht überwacht werden. Helft Unfälle verhüten. — 
Selb st erzieh un g tut not! Hoffen wir, daß dies auch bei 
uns gelingen möge! — 
Heimat-Museum im Rathaus (Lindenstraße). Vorgeschichte, 
Wendenzeit, Schiffahrt, Fischerei, Stadtgeschichte usw. — 
Geöffnel wochentags von 10 bis 12 Uhr, Sountags von 4 bis 
6 Uhr. — Eintritt 20 Pfennig, Kinder 10 Pfennig.