
11Z 
Aus Swinemünde. 
Massenbesuch beim „Oo X". 
Am ersten Tage über 6000 Besucher! 
Swinemünde steht im Zeichen des „vo X". Damit hat 
auch das Bollwerk wieder seine „großen Tage". Eine 
wahre Völkerwanderung strebt vom frühen Vormittag bis 
zum späten Abend der Liegestelle des Riefen-Flugschiffes zu. 
Badegäste und Einheimische von hier und aus den Orten der 
näheren und weiteren Umgegend, ganze Schulen aus den 
Landorten des Kreises haben sich in Marsch gesetzt, um die 
Gelegenheit auszunutzen, das fliegende Wun ver 
schiss am Bollwerk zu besichtigen. An der Liege 
stelle des Riesenvogels herrscht den ganzen Tag über 
starker Andrang; meistens stehen die Menschen in 
langen Schlangen;; sie müssen warten, bis 'ie an der Reihe 
sind und ihr Zutritt möglich ist. Wie wir von der Schiffs 
leitung erfahren, haben am gestrigen Donnerstag 
über 6000 Besucher 
das Flugschiff besichtigt. Der starke Besuch ist natürlich 
in erster Linie auf das große Interesse zurückzuführen, das 
man in weiten Kreisen diesem größten Passagier- 
Flugschiff der Welt entgegenbringt; dann wirkt sich 
aber auch die günstige Liegestelle des Flugbootes am 
Bollwerk des Binnenhafens, also in unmittelbarer Nähe 
des Verkehrszentrums, vorteilhaft aus. In Danzig 
war das anders; dort lag der „vo X" weit ab von der 
Stadt (man mußte erst eine Stunde mit dem Dampfer 
fahren!). 
Unter diesen günstigen Umständen ist die Aufentshalts- 
dauer des „vo X" in Swinemünde fast zu kurz be 
messen. Man sprach bereits davon, daß der Aufenthalt in 
Swinemünde noch bis Montag verlängert werden sollte, 
um den zu erwartenden starken Sonntagsbesuch noch auszu 
nutzen. Diese Absicht hat man aber fallen lassen müssen, weil 
das weitere Fahrtprogramm des „vo x" bereits 
genau festgelegt ist und keine Aenderung mehr zuläßt. 
Swinemünder Segeljacht abgesackt. 
Ein Zwischenfall bei der Pommern-Woche. 
Bei der im Rahmen der Pommern-Woche ausgesegelten 
53 Seemeilen langen Wettfahrt Swinemünde — 
Stralsund ereignete sich südlich von Rügen ein be 
dauerlicher Zwischenfall. Der in der Ausgleichs 
klasse in gestartete ehem. Schären - 22 er „Treu deutsch" 
vom Marine-RegattavereinSwinemünde lief 
in einer Gewitterböe voll und sackte in der Fahrrinne ein 
gangs des Strelasundes ab. Die Mannschaft konnte glück 
licherweise gerettet werden. 
Aus unserem Heimat-Museum. 
Die silbernen Halsringe im Quilitzer Fund. 
Das kleine Dörfchen Quilitz auf der Insel Usedom ist 
dadurch in weiteren Kreisen bekannt geworden, daß hier 
1914 ein großer Silberfund gemacht wurde, der heute 
im Swinemünder Heimatmuseum aufbewahrt wird. Es 
handelte sich um einen Silberschatz, den um das Jahr 1000 
nach Christi ein reicher Wende in der Erde verbarg und der 
zum großen Teil aus zerhackten Silberketten, Silberarm 
bändern und Silbermünzen, zum Teil aber auch aus noch 
unbeschädigten Geräten und Münzen besteht. Ueberall, wo 
die Wenden gewohnt haben, findet man solche sogenannten 
Hacksilberfunde, in Pommern allein 85, in unserem Kreise 
zwei, 1883 bei Voßberg bei Usedom, 1914 bei Quilitz. Ein 
Knecht fand ihn beim Sandabfahren in einem flachen Sand 
hügel nordwestlich des Dorfes; der Fund wog mit dem Ton 
gefäß, in das er verpackt war, rund 11 Pfund. Er ist für 
Pommern nicht der umfangreichste (der schwerste wiegt 30 
Pfund), aber seiner Zusammensetzung nach der interessanteste, 
da er alte Typen jener heute sonst schwer nachweisbaren 
Kultur enthält. 
Hier soll von den ungehackten silbernen Geräten die 
Rede sein, vor allem von den zwölf zum Teil ziemlich großen 
Halsringen, die besonders in die Augen fallen und stets 
die Frage Hervorrufen: „Wer hat diese Ringe angefertigt?" 
Denn daß ein Volk, um kleines Geld zu gewinnen, seine 
eigenen mühsam hergestellten Kunstwerke zerhackt, ist von 
vornherein ausgeschlossen. 
Die Technik dieser kunstvoll aus zwei- bis neunfachen 
Silberdrähten geflochtenen und gewundenen Ringe ist sicher 
klassischen, südlichen Ursprungs und ist aus Funden in spät 
römischen Gräbern vielfach belegbar. In Skandinavien 
scheint um das Jahr 900 n. Ehr. diese Kunst heimisch und 
weitergebildet worden zu sein; vielleicht sind die unzähligen 
arabischen Silbermünzen, die wir heute (beinahe zentner 
weise) in den nordischen Ländern finden, dazu verwendet 
worden. Woher die einzelnen Motive stammen, bedarf noch 
weiterer Untersuchung, besonders des kolossalen, uns fast ganz 
fremden Materials, das in Rußland gefunden worden ist. 
Sicher ist heute nur, daß diese Quilitzer Hals- (und Arm-) 
Ringe nicht von Wenden angefertigt worden sind, sondern 
von den Germanen, die damals wie heute noch die skandi 
navische Halbinsel bewohnten. Auf dem Tauschwege kamen 
die Ringe in das Grenzgebiet (wo auch jetzt die schönsten ge 
sunden werden) und wurden da von den kulturell tiefer 
stehenden Wenden in den meisten Fällen zerhackt, nur in 
Ausnahmefällen mehr als Kapital für spätere Zeiten auf 
bewahrt. Im südlicheren Deutschland verschwinden diese 
Ringe immer mehr und gehen über das Gebiet, das die 
Wenden von r. 500—1100 n. Ehr. besetzt hatten, überhaupt 
nicht hinaus. 
I. Aerzte- und Apolhekendienst am Sonntag. Den Aerzte- 
dienst versehen Dr. Sandleben, Großer Markt 3, und 
Dr. Koch, Gr. Kirchenstr. 100. Geöffnet ist die Neue 
Apotheke und versieht den Nachtdienst. 
I. Sammlung für die Freiwillige Sanitäkskolonne vom 
Roten kreuz. Der Regierungspräsident hat der hiesigen 
Freiwilligen Sanitätskolonne die Erlaubnis erteilt, am 
Sonntag eine Sammlung auf Straßen und 
Plätzen der Stadt Swinemünde abzuhalten. Die Samm 
lung ist nur im Interesse des Roten Kreuzes gedacht und 
bezweckt, die von der Sanitätskolonne auszuübende freie 
Wohlfahrtspflege weiter auszubauen. Gerade in der letz 
ten Zeit hat die Sanitätskolonne in vielen Fällen erste 
Hilfe leisten müssen und auch auf ihre eigenen Kosten 
Transporte zu Krankenhäusern usw. ausgeführt. Darum 
gebe jeder nach seinen Kräften, um das Liebeswerk zu 
unterstützen. 
Heimat-Museum im Rathaus (Lindenstraße). Vorgeschichte, 
Wendenzeit, Schiffahrt, Fischerei, Stadtgeschichte usw. — 
Geöffnet wochentags von 10 bis 12 Uhr, Sonntags von 4 bis 
6 Uhr. — Eintritt 20 Pfennig, Kinder 10 Pfennig.