
77 
Zels, Martha, Frau, Mit Kind, Stettin, Aegir — — — 2 
Ziemsen, Marg., Frau, mit Sohn u. Bed., Stettin, Haus Steffen 3 
Zinsly, Richard, Reichst).-Rat, mit Fam., Breslau, Wies ¬ 
badener Hof — — — — — — — — — — 3 
Zehrmann, Ernst, Direktor, Berlin, Pension Seeschloß — — 1 
Zellmer, Hedwig, Frau, mit Sohn, Stettin, Jahnstr. 15» — 2 
Zweypfenning, Käthe, Wwe., Halberstadt, Haackstr. 2 — — 1 
Summe: 8355 
Kurgäste:' 4574 
Passanten: 3781 
Verzogen: Fischer, Grete, Frau Brauereidirektor, mit Kind, 
Görkau, vom Park-Hotel nach Emma-Luise. 
Sonder-Konzert des Kurorchesters. 
Leitung: Generalmusikdirektor Koethke. 
Solist: Paul Schröder (Lieder zur Laute). 
„Musikalische Scherze'. 
Dieser Abend war ganz und gar der fröhlichen Muse ge 
widmet. Schon die „Kinder-Sinfonie" von Haydn war der An 
fang einer heiteren Stimmung, die sich mit jeder Nummer des 
Programms erhöhte. Diese Sinfonie war von Haydn für Kinder 
als Ausführende unter Leitung eines Kindes und für kindliche 
Zuhörer komponiert worden. In dieser Darbietung ist sie von 
besonderem Reiz und kindlichem Frohsinn. Von köstlichem Humor 
war der musikalische Spaß: „Die Bauern-Sinfonie" (genannt 
Sexietl) von Mozart. Der Lehrer (Komponist und Leiter) führt 
sein Werk auf und die sechs Dorfmusikanten schwitzen Blut und 
sind so aufgeregt, daß im Uebereifer alle Augenblicke von den 
Hörnern Dissonanzen geblasen werden, die sich natürlich fast 
immer friedlich auflösen. Nur am Schluß, wenn das Tempo 
immer unheimlich rascher wird, greift und bläst jeder in einer 
anderen Tonart. So hat Mozart es vorgeschrieben zur unge 
meinen Belustigung der Zuhörer, zumal dieses musikalische hoch 
bedeutende Kammermusikwerk mit glänzendem Humor und doch 
in künstlerischer Vollendung vorgetragen wurde. 
Derselbe göttliche Humor zeigte sich auch in Beethovens 
„Rondo » eLl&gt;riccio8o", eine der genialsten Schöpfungen dieses 
Meisters. Es ist betitelt: „Die Wut über den verlorenen Groschen" 
und ist die entzückendste, ohnmächtige Wut, die sich in der aus 
gelassensten, von Humor übersprudelnden Ironie kundgibt. Ein 
durch seinen Witz bekannter Journalist schrieb in seiner Kritik: 
„Was würde Beethoven erst komponiert haben, wenn es ein 
Hundertmarkschein gewesen wäre!" Von dem hervorragenden 
Musiker Stasny ist dieses Werk meisterhaft instrumentiert worden. 
Drei höchst stimmungsvolle und überaus wohlklingende „Deutsche 
Tänze" von Mozart, wahre Perlen von Natureindrücken, waren 
von herrlicher Wirkung. 
Sämtliche „Scherze zur Laute", von Paul Schröder in 
seiner unnachahmlichen hinreißenden Art vorgetragen, setzte die 
Lachmuskeln der Zuhörer in geradezu konvulsivische Bewegung 
und die stürmisch verlangte Zugabe: „Immer langsam voran" 
bildete den Höhepunkt dieses Heiterkeitsausbruches. 
Die Schlußnummer des Konzertes war Brahms' „Akademische 
Fest-Ouvertüre". Sie wurde als Anerkennung für den Titel 
eines vr. pbil. b. c. von der Universität Breslau komponiert. Alle 
populären Studentenlieder hat Brahms in überaus phantastischer 
und mit harmonisch und instrumentaler Geschicklichkeit in eine 
höchst effektvolle Form gekleidet; ein wahrer Triumph von 
orchestralem Effekt war das: „Oauckeamus ixitur". — 
Herr Koethke und sämtliche Vortragende haben bewiesen, 
daß sie auch künstlerisch Bedeutendes auf humoristischem Gebiete 
leisten können. Das Konzert war ein ausgesprochener Heiter 
keitserfolg! I. Kornfeld, Musikdirektor. 
Aus Swinemünde. 
Unser Heimatmuseum. 
Geöffnet Wochentags von 10—12 Uhr, Sonntags von 4—6 Uhr. 
Uns Aelteren überkommt bei dem Worte „Museum" 
ost ein gelinder Schauder in Erinnerung an die langwei 
ligen Stunden, die man als Schüler in diesen überfüllten, 
planlos zusammengestellten und muffigen Räumen zu 
bringen mußte. Das ist seit etwa einem Jahrzehnt in ganz 
Deutschland anders geworden, auch hier in Swinemünde, 
* nachdem Stadt und Kreis ausreichende Räume zur Ver 
fügung gestellt haben. Jetzt ist man darauf bedacht, in 
lustigen und lichten Räumen nur eine Auswahl der 
schönsten Stücke auszustellen, und sie so aufzustellen, daß 
das Auge seine Freude an den Dingen hat. 
Wir laden deshalb auch unsere Badegäste und 
besonders deren Kinder erneut zum Besuche unseres 
Heimatmuseums ein. Sie lernen unsere Inseln darin von 
einer neuen Seite kennen: Sie sehen die Reste einer Tier 
welt, die vor Millionen Jahren hier lebte — Stein-, 
Bronze- und Eisengeräte aus der Zeit der ersten Besiede 
lung vor rund 6000 Jahren — Reste aus der Wenden 
zeit und endlich volkskundliche Stoffe bis in die jüngste 
Vergangenheit hinein. Besonders die Schiffsmodelle sind 
den Kindern ans Herz gewachsen; aber auch sonst ist vieles 
zu sehen, was man im Binnenlande vergeblich sucht. Für 
Erwachsene dürften der weithin bekannte Quilitzer 
Hacksilberfund und der Benzer Kupfersarg 
(der einzige in Deutschland!) besonderer Aufmerksamkeit 
wert sein. 
»Oo X« kommt am 11. Juli! 
Vom 11. bis 13. Juli in Swinemünde. 
Wie schon gestern gemeldet, wird das Riesen-Flug 
boot „l&gt;o X" am Montag, dem 11. Juli, von 
Danzig - Zoppot kommend, in Swinemünde eintreffen 
und hier mehrtägigen Aufenthalt nehmen, wie man Höri, 
wird „!)« X" im Laufe des Montag Rachmittag hier ein 
treffen. Die Stelle, wo der Riesenvogel landen wird, ist 
im Augenblick noch nicht bekannt, wird aber noch mitgeteilt 
werden. „I&gt;o X" wird am Mittwoch, dem 13. Juli, 
Swinemünde wieder verlassen und nach Stralsund 
fliegen; hierbei soll die Insel Rügen umflogen werden. 
Auf diesem Fluge können 50 Passagiere mitgenommen 
werden; Fahrpreis 40,— RM. Die Abfertigung in Swine 
münde erfolgt durch die Luft-Hansa, Swinemünder 
Flughafen. Von Stralsund wird das Flugboot am 15. oder 
16. Juli nach Warnemünde weilerfliegen. 
I. Treuer Badegast. Seit 25 Jahren ist Frau Clara 
Scharm aus Stettin in Swinemünde als Kurgast. Ein be 
sonders seltenes Jubiläum, da Frau Scharm in diesen 
25 Jahren auch immer nur in der Pension „Dünen- 
schlo ß", Besitzerin Frau Schultz-Förstemann, gewohnt hat. 
Fürwahr, ein Zeichen besten Einvernehmens zwischen Gast 
und Vermieter und ein Beweis, daß unsere Häuser sich ihrer 
Pflichten den Gästen gegenüber bewußt sind. Der Kur 
direktor hat Frau Scharm in üblicher Weise begrüßt und 
beglückwünscht. Swinemünde kann sich rühmen, viele so 
treuer Gäste alljährlich hier begrüßen zu können. 
!. Kraftfahrer! Rücksichtsvoller fahren! Die meisten 
Unfälle der letzten Zeit haben sich in Swinemünde an den 
Straßenkreuzung.n ereignet. Die geltenden Vor 
schriften müssen noch einmal in Erinnerung gebracht werden. 
Danach hat dasjenige Fahrzeug die Vorfahrt, das sich 
auf einem Hauptverkehrswegc oder auf einer 
Straße erster Ordnung befindet. Sonst hat das 
von rechts kommende Fahrzeug die Vorfahrt. Gegen die 
Vorschriften wird aber täglich fast an jeder Straßenecke mut 
willig oder unbewußt verstoßen. So mancher Unfall an den 
Straßenkreuzungen könnte verhütet werden, wenn diese Vor 
schriften beachtet und jeder Fahrer gerade an den Straßen 
kreuzungen rücksichtsvoll fahren würde. Bei Nichtbe 
achtung sind hohe Strafen und nötigenfalls Ent 
ziehung des Führerscheins die Folge. Also, 
hütet Euch vor V e r k e h r s u n f ä l l e n !