
260 
Zahnwaldt, Gustav, Angeft., m. Frau, Königsberg, Lotsenstr. 48 2 
Seckendorff, Heinrich, Freiherr, Reg.-Rat, mit Familie, 
Klützow, Atlantic — — — — — — — — — 5 
Seemann, Henny, Fran, Eberswalde, Sonnenschein — — 1 
Siewetling, Friedrich, Referendar, Hamburg, Erlenschloß — 1 
Sieg-ert, Paul, Kaufm., mit Frau, Berlin-Steglitz', Strandburg 2 
Skormanski, Marg., Berlin, Lotsenstr. 48 — — — — — 1 
v. Seckendorfs, Adolf, Freiherr, Major a. D., Pasewalk, Pom. 
Ostsee-Erholungsheim — — — — — — — — 1 
Selle, Heinz, stud, jur., Berlin, Bedastr. 10 — — — — — 1 
Siemke, Kläre, Stettin, Schloßhotel — — — — — — 1 
Sohnleiter, Maria, Obermenzing, Dornröschen — — — 1 
Sparrer, Georg, Medizinalrat, Apothekenbes., mit Frau, Nürn ¬ 
berg, Walfisch — — — — — — — — — — 2 
Schlobohn, Heinrich, Rektor, mit Frau, Wesselburen, Haus Eden 2 
Schmuhl, Kläre, Verkäuferin, Berlin-Charlottenburg, Jester — 1 
Schönfelder, Erich, Filmregisseur, mit Frau, Berlin, Schwefel 2 
Schoof, Margarete, Sekretärin, Bremen, Europäischer Hof — 1 
Schott, Walter, Radio-Konstrukteur, Augsburg, Min Ollendeel 1 
Schramm, Wilhelm, Jng, mit Frau, Hirschfelde, Friedenstr. 12a 2 
Schulte, Elisabeth, Lehrerin, Duisburg, Hobel Elisabeth — — 1 
Schulz, A., Kaufm., mit Frau, Berlin, Frefena . — — — 2 
Schaefer, Hans, Berlin-Grunewald, Frefena — — — — 1 
Schaefer, Meta, Frau, Berlin, Frefena — — — — — 1 
Scheffler, Walter, Kaufm., Elbing, Villa Flora — — — — 1 
v. Scheller, Hanna, Frau, mit Familie, Schneidemühl, Robert- 
Kochstraße 18 — — — — — — — — — — 3 
Schuhe, Gertrud, Haustochter, Berlin, Steinbrückstr. 31 — — 1 
v. Schwarzenfeld, Krater, Kons.-Gesandt., mit Frau, Breslau, 
Haus Biilerbeck — — — — — — — — — 2 
Scherf, Alwine, Frau, mit Tochter, Berlin, Barberina — — 2 
Schebitz, Wilhelm, Kaufm., mit Frau, Altdamm, Pommernhaus 2 
Schluter, Walter, Kaufm., Berlin, Hotel Wilhelmsruh — — 1 
Schmid, Martha, Frau, Berlin-Lankwitz, Hartigstr. 22 — — 1 
Schmidt, Dr., Staatsanwalt, Passau, Hotel Dresdener Hof. — 1 
Schöne, Albert, Fabrikbes., Großröhrsdorf, St. Hubertus — — 1 
Schönbeck, Walter, Dentist, mit Frau, Freystadt, Schloßhotel — 2 
Scholz, Victor, Chem., mit Frau, Berlin-Friedenau, Kaiserpark 2 
Schroeder, Paul, Apotheker, mit Frau, Berlin, Pension Trapp 2 
v. Schulenburg, Melanie, Frau Hauptmann, mit Sohn, Berlin, 
Walfisch — — — — — — — — — — — 2 
Schwarzer, Selma, Lossen, Siedlung 12 — — — — — 1 
Stahlkopf, Otto, Kaufm., Stettin, Strandpalast — — — 1 
Steckowski, Walter, Buchhalter, mit Meta, Berlin, Villa Agnes 2 
Sternberg, Henny, Frau, Breslau, Villa Freia — — — — 1 
Stoltz, Barbara, Kontoristin, Driesen (Neum.), Heysestr. 22 — 1 
Stuhr, Annemarie, Burgweilen, Waldschloß — — — — 1 
Steinborn, Otto, Gastwirt, mit Frau, Berlin, Schloßhotel — 2 
Steinke, Elly, Angermünde, Haus Eden — — — — — 1 
Sternberg, Gustav, Fabrikbes., mit Frau, Dalem, Goldfried — 2 
Strehmel, Frieda, Berlin, Dresdener Hof — — — — — 1 
Sturm, Gerhard, Fabrikdirektor, Freiwalden, Schlvßhotel — 1 
Stäbel, Oskar, Dr., Jng., Stadtrat, Karlsruhe, Preußenhof — 1 
Taggeselle, Martha, Buchhalterin, Dresden, Lotsenstr. 26 — 1 
That, Otto, Oberpostsekr., und Dr. Werner, Berlin, Dünenschloß 2 
Triere, Martins, Berlin, Dünenschloß — — — — — — 1 
Toch, Erich, Breslau, Haackstr. 3 — — — — — — — 1 
Tillmann, L., Essen, Wiesbadener Hof — — — 1 
Thiemann, Kurt, Referendar, Stettin, Gartenstr. 18a — — 1 
Tritscher, Hildegard, Stud. cand. med., Königsberg, Königsstr. 22 1 
Tesch, Margarete, Stettin, Annaburg — — — — — — 1 
-77- ' 7/ ... &gt;7 ' - 
Thiemer, Max, Kaufm., Berlin, Christliches Hospiz — — — 1 
Timm, Fritz, Stadtobersekretär, mit Frau, Stettin, Editha — 2 
Tormer, Stefan, Dipl.-Jng., Berlin, St. Hubertus — — — 1 
Urban, Otto, Kaufm., mit Frau, Reichenbach, Haus Rockenthien 2 
Ulbrich, Adolf, Oberinsp., Obermenzing, Dornröschen — — 1 
Uthech, Walter, Justizbez.-Revisor, Stargard, Königsstr. 11—1 
Voigt, Erich, Dr., Gerichtsassessor, Prenzlau, Reichsadler — 1 
Voigt, Martha, Berlin, Christliches Hospiz — — — — — 1 
Vollandt, Walter, Berlin, Ostsee-Kurheim — - — — 1 
Detter, Albert, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Welker, Rudi, Kaufm., Annaberg i. Erzg., Beatus ille — — 1 
Warrelmann, Georg, Direktor, mit Frau, Berlin-Dahlem, 
Meereswarte — — — — — — — — — — 2 
Wegner, Henriette, Frau, Berlin-Schöneberg, Bedastr. 8 — 1 
Weidaner, Georg, kfm. Direkt., mit Fr., Radebeul, Strandpalast 2 
Weiß, Herbert, Kaufm., mit Frau, Köslin, Gr. Kirchenstr. 1 — 2 
Werner, Paul, Jng., mit Frau, Berlin, Favorit — — — 2 
Werthsschütz', Elfriede, Berlin, Am Meer — — — — — 1 
Wies eck, Hildegard, Dr. med., Reichenbach, Haus Eden — — 1 
Wiskow, Therese, Witwe, Ostswine, Bergstr. 2 — — — — 1 
Weschke, Karl, Fabrikdirektor, mit Frau, Klützow, Atlantic — 2 
Wedemeyer, Wilhelm, Apoth., mit Frau, Hannover, Wiesb. Hof 2 
Wiener, Marg., Frau Dr., mit Familie, Berlin-Charlottenburg, 
Villa Frieda' — — — — — — — — — — 3 
Weisel, Luitgard, stud, med., Berlin, Barbarossa — — — 1 
Wagner, Will;., Dr., Zahnarzt, mit Frau, Berlin, Ostsee-Palast 2 
Warnat, Kurt, Dr., Chemiker, mit Frau, Basel, Haus Eden — 2 
Wehner, Anni, Berlin, Ostsee-Palast — — — — — — 1 
Weinberg, August, Kaufm., mit Frau, Berlin-Charlottenburg, 
' Annaburg — — — — — — — — — — 2 
Weitz, Anna, Frau, mit Tochter, Eberswalde, Villa Rugia — 2 
Wendland, Artur, Bäcker, mit Frau, Landsberg, Lotsenstr. 52 — 2 
Wessel, Gysela, Tierärztin, Berlin-Charlottenburg, Australia — 1 
Wolf, Margarete, Direktrice, Stettin, Villa Fortuna — — 1 
v. Wulfsen, Dr., stud, jur, ? Hotel Atlantic — — — 1 
Walter, Gustav, Stralsund, Hotel Preußenhof — — — — 1 
Wieland, Hans, Einkäufer, Danzig, Wiesbadener Hof — — 1 
Walz, Else, Schneiderin, Berlin-Charlottenburg, Ostsee-Kurheim 1 
Zimmermann, Karl, Kaufm., mit Familie, Berlin, Am Meer 4 
Zwilling, Aug., Kassierer, mit Familie, Sonneberg, Littystr. 6 — 3 
Ziegenhorn, Max, Kaufm., mit Frau, Dessau, Germania — — 2 
Kinder der Eisenbahner-Fürsorge, Oppeln, Martha-Else-Haus 14 
Summe: 26 488 
Kurgäste: 18 967 
Passanten: - 7 521 
Verzogen: Rietz, Otto, Baurat, mit Frau, von Glücksburg nach 
Erlenschloß. — Schlensog, Hugo, Oberstudienrat, mit Frau, von 
Frieda nach Emma Luise. — Schwill, Maria, von Excelsior nach 
Kaiserpark. — Georgy, Max, Dipl.-Kaufm., mit Frau, von Krause 
straße 2 nach Wiesbadener Hof. — Behrend, Erna, Frau, von 
Strandburg nach Goldfried. — Reuter, Elisabeth, von Parkhotel 
nach Waldblick. — Rieber, Max, Kaufm., mit Frau, von Eden nach 
Erika. — Schumann, Franz, Bankdirektor, mit Frau, von Elisabeth 
nach Hohenstaufen. — Blaauw, Elfriede, Frau, von Am Meer nach 
Beatus ille. 
»MM 6er lasel» Ilseckom emplieblt in groller 
MIIU ^LUM UM LIU* &gt;L U* I LI UM -u 
II TRllTlvR Ivil vliclilumlllm V. krittrcbe, Mienlr. 5.