
166 
Stumpe, Charlotte, Berlin, Meta — — — — — — 1 
Steinke, Emma, Ww., Stettin, Lotsenstr. 52 — — — — 1 
Steinke, Charlotte, Stettin, Lotsenstr. 52 — — — — — 1 . 
Stegmann, Karl, Neu-Stettin, Oehlkes Hotel — — — — 1 
Stawski, Georg, Techniker, Berlin, Nußbaum — — — 1 
Stadthagen, Max, Verlags- u. Duckereibes., mit Frau, Berlin, 
Strandburg — — — — — — — — — — 2 
Stock, Paul, Kaufm., mit Frau, Leipzig, Damenbadstr. 4 — 2 
Strobach, Alfred, Rauchwaren-Lagerist, Leipzig, Neuestr. 44 — 1 
Teschner, Maria, Lehrerin, Schönlanke, Seerings Hotel — — 1 
Theuner, Anna, Charlottenburg, Färberstr. 25 — — — 1 
Techen, Karl, Staatsförster, mit Frau und Sohn, Försterei 
Feldiehe, Lotsenstraße 52 — — — — — — — 3 
Teifel, Vera, Berlin, Friedenstr. 11 — — — — — — 1 
Tobias, Walter, Zahnazt, Stettin, Gretel — — — — — 1 
Ullmann, Peter, Student, Berlin, Hohenzollernhof — — — 1 
Uhlig, Else, ?' Färberstraße 51 — — — — — 1 
Viehöfer, Gustav, Kaufm., Berlin-Halensee, Meereswarle — 1 
Veit, Else, Frau, mit Fam., Engelsdorf b. Leipzig, Heysestr. 40 3 
Vogel, Josefine, verw. Hptm., Hamburg, Haiderose — — — 1 
Vahle, Auguste, Oldenburg, Bollwerk 14 — — — — — 1 
Wedler, Bernhard, Kaufm., mit Fam., Breslau, Walfisch — 3 
Weil, Siegfried, Prokurist, Charlottenburg, Irmela — — 1 
Weylanüt, Betty, verw. Kaufm., Bayreuth, Heysestr. 35a — 1 
Wagener, Rudolf, Kfm., mit Frau, Charlottenburg, Varberina 2 
Weber, Waldemar, Rittmstr. a. D-, mit Frau, Berlin, Merkur 2 
Jungsturm-Vorkommando in Swinemünde. 
Um 6 Uhr früh hallt ein schriller Pfiff durch die Schlaf 
baracken. Der Dienst beginnt. „Aufstehen! — In zwei 
Minuten alles heraustreten zur Morgengymnastik!" ist der 
Befehl des Wachhabenden. 
Eins-zwei, eins-zwei, in flottem Laufschritt bewegt sich 
die Truppe zum Sportplatz, um in Luft und Sonne durch 
kräftiges Muskelspiel Herz und Lunge zu erfrischen. Ha, 
wie spritzt das Wasser beim Waschen des Körpers und wie 
fein schmeckt das Frühstück . . . 
Um 8 Uhr Antreten zur Flaggenparade. Frische unter 
nehmungslustige Augen blitzen den Führer an. Ein kräftiges 
„Frisch auf!" ist der Morgengruß. Die zur Leitung und 
Verwaltung abkommandierten Helfer melden sich sofort bei 
ihren Vorgesetzten zum Bürodienst, um die vielen Vor 
arbeiten zum Haupttreffen weiter zu erledigen. Das Arbeits- 
Kommando steht unter der Führung eines Jungsturmwarts 
zur Verrichtung der schweren Arbeiten bereit. Die Stroh 
quartiere und Zeltplätze müssen vorbereitet werden und die 
Dienststellen der Leitung eingerichtet sein, denn es wird doch 
vom 28, bis 31. Juli eine stetig wachsende Jungsturm- 
Zeltstadt vor den Toren Swinemündes auf dem alten 
Militär-Exerzierplatz entstehen. 
Die Reichspressestelle des Jungsturms steht mit 
vielen Zeitungen in ganz Deutschland in Verbindung; denn 
überall im Reiche wird das Treffen des Jungsturms zur 
Feier seines 35 jährigen Bestehens mit großem Interesse ver 
folgt. Viele Pressevertreter und Lichtbildner werden zu den 
Haupttagungen eintreffen, um Kunde zu geben vom Werden 
und Wollen des Jungsturms. 
Das Sportamt bearbeitet die eingehenden Meldungen 
für die Wettkämpfe, die vom Freitag bis Sonntag dieser 
Woche zum Teil auf dem großen Sportplatz an der Gade- 
buschstraße stattfinden werden. 
Wochau, Rudolf, Fein-Mech.-Prakt., Falkensee, Vineta — 1 
Weckwerth, Ernst, Ingen., Friedeberg i. Nm., Hubertus — — 1 
Wehner, Elis,, Priv., Bautzen, Christ!. Hospiz — — — — 1 
Wehner, Martha, verw. Pfarrer, Bautzen, Christi. Hospiz — 1 
Wehner, Ernst, Bautzen, Christl. Hospiz — — — — — i 
Wessel, Albert, Reisender, Breslau, Barbarossa — — — — i 
Wieler, Walter, Hotelbes., Plauen, Alice — — — — — 1 
Wittholz, Margarete, Frau, Berlin, Lotsenstr. 43 — — — 1 
Waak, Emmi, Frau, Treptow, Gr. Kirchenstr. 78 — — — 1 
Wedel, Charlotte, Frau, mit Tochter, Bln.-Friedenau, Annaburg 2 
v. Wolfs, Baron Boris, Kaufm., Berlin, Seeschloß — —- — i 
Waller, Trude, Privat., Aussig, Emma-Luise — — — — 1 
Zeckra, Artur, Lehrer, Berlin, Emma-Luise — — — — — i 
Zaesk, Charlotte, Torgelow, Bismarckstr. 4 — — — — — 1 
Summe: 16 025 
Kurgäste: 11852 
Passanten: 4173 
Verzogen: Tempel, Luise, Frau u. Kinder, Rostebrau N.-L., 
von Irmela nach Silesia. — Vellhusen, Karl-Horst, Potsdam vom 
Waldschloß nach Pension Steinberg. - Schulz, Mia, Frau, Lands 
berg, von Hygiea nach Sonnenschein. — Schulz, Georg, Turn- und 
Sportlehrer, Stettin, von Haus an d. Sonne nach Gadebuschstr. 34. 
— Schulz, Maria, verw. Lehrer, Dramburg, von Haus an der 
Sonne, nach Gadebuschstr. 34. — Namer, David, Kaufm., Berlin- 
Friedenau, von Waterkant nach Editha. — Gause, Grete, Berlin- 
Friedenau, von Waterkant nach Editha. 
Die Verwaltung, die aus der Zahlmeisterei, der 
Quartierstelle und dem Verpflegungsamt besteht, wird den 
reibungslosen Ablauf der Massenoersorgung regeln. Zwei 
weitere Räume sind für die Kantine zur teilweisen Selbst 
verpflegung und für das Wirtschaftsamt zur Ergänzung der 
Ausrüstung vorgesehen. Sogar eine eigene Poststelle mußte 
eingerichtet werden, um die ordnungsgemäße Verteilung der 
Jungsturmsendungen zu ermöglichen. 
Schon jetzt treffen täglich Jungstürmer zu Fuß oder zu 
Rad aus allen Richtungen des Reiches ein. Sie strömen als 
Wandergruppen herbei, um an der schönen Ostsee im Ge 
burtsort des Bundes beim Strandburgenbau, Spiel, Sport 
und Schwimmen einige frohe Ferientage zu verbringen. 
So ist auch jetzt wieder eine Jungsturm-Strandburg im 
Werden, die an die Gründungstage der Blau-Weiß-Blauen 
Union erinnern soll. 
Immer näher rücken die Tage des Jungsturm-Treffens. 
Soeben trifft aus Verchen im Kreise Demmin die Nachricht 
ein, daß das dortige Zeltlager des Landesverbandes Nord 
mark und Mecklenburg abgebrochen ist, und die Kompagnien 
den Fußmarsch nach Swinemünde angetreten haben. Wir 
vom „Vorko" wollen sie gut vorbereitet erwarten und sie 
durch ein kräftiges „Frisch auf!" in Swinemünde will 
kommen heißen. Vo. 
Heimat-Museum im Rathaus (Lindenstraße). Vorgeschichte, 
Wendenzeit, Schiffahrt, Fischerei, Stadtgeschichte usw. — 
Geöffnet wochentags von 10 bis 12 Uhr, Sonntags von 4 bis 
6 Uhr. — Eintritt 20 Pfennig, Kinder 10 Pfennig.