
89 
So ist das „Sehbad" Swinemünde besonders geeignet, 
seinen Besuchern einen angenehmen, zufriedenstellenden Kurauf 
enthalt zu gewährleisten. Sehr treffend sind die landschaftlichen 
Reize von Swinemünde von einem Heimatdichter in folgenden 
Versen besungen worden: 
Dort liegst du im Grunde, du reizende Stadt, 
Boll flutenden Lebens, voll Männern der Tat. 
Umarmt von dem Strome, vom Meere beglänzt. 
Du Stadt Swinemünde, von Wäldern umkränzt! 
Die Schiffe, sie ziehen daher und dahin 
Mit Schätzen beladen und reichem Gewinn. 
Doch alle die Schätze ich nimmer begehr. 
Mein Schatz bist du selber, du Perle am Meer. 
Bon ragendem Turme aus schwindelnder Höh' — 
Da grüß' ich das Eiland, die brandende See, 
Mein Jubelruf tönt in den Himmel hinein: 
Du liebliche Heimat sollst blüh'n und gedeih'n! 
Gemälde-Ausstellung Willy Stöwer (-f). 
Die Gemälde-Ausstellung des Marinemalers 
Professor Willy Stöwer in dem schmucken Ausstellungs 
salon unter den Kolonnaden gehört seit Jahren zu den ständigen 
Einrichtungen der Badesaison. Nachdem Will-y Stöwer, der her 
vorragende Künstler und unser lieber Landsmann (er stammte aus 
Wolgast), die Augen zum ewigen Schlummer geschlossen hat, wirken 
die Erben im Sinne des Verewigten fort; so hat die Ausstellung 
auch in diesem Jahre ihre P,orten wieder eröffnet. 
Die diesjährige Gemäldeschau gewinnt dadurch an besonderer 
Bedeutung, als sie die wertvollen und selten gezeigten 
Werke aus Willy Stöwers Privatbesitz enthält. 
Es sind wieder seltene und interessante Motive, die 
beim Beschauer Entzücken und Bewunderung erregen; besonderes 
Interesse beanspruchen erklärlicherweise die Werke aus des Meisters 
letzten Jahren. Darunter befinden sich reizende Motive von der 
heimatlichen Wasserkante, so Bilder von Swinemünde-Hasen und 
See, aus Stettin, Wolgast, vom Haff i sw. Erinnerungsstücke aus 
der Zeit deutschen Heldentums sind die Gemälde mit packenden 
Momentszenen aus den gigantischen Seeschlachten des Weltkrieges. 
Daneben fesseln die farbigen Skizzen von den Nordland- und 
Mittelmeerreisen des Kaisers. 
Der große Künstler Willy Stöwer weilt ::icht mehr unter den 
Lebenden; aber seine Werke sind unsterblich. Aus Dankbarkeit und 
Pietät möge das Publikum sich Willy Stöwers Werke erinnern... 
Fremdenanmeldung. 
Von der Ortspolizeibehörde wird mitgeteilt: 
Es mehren sich in letzter Zeit die Fälle, in weschen Ver 
mieter es unterlassen haben, die bei ihnen zugezogenen 
Fremden bei dem Einwohner-Meldeamt oder bei der 
Dadeverwaltung binnen 24 Stunden, wie es die Melde 
polizeiverordnung und auch die Kurtaxordnung vorschreibt, 
an zumelden. Es wird nochmals dringend ersucht, um 
unangenehmen Folgen aus dem Wege zu gehen, die Bestim 
mungen genau zu beachten. In den nächsten Tagen werden 
Kontrollen durch Beauftragte der Polizei stattfinden. 
Hierzu wird darauf aufmerksam gemacht, daß in festgestellten 
Uebertretungsfällen nicht nur eine polizeiliche Bestrafung 
eintritt, sondern der Vermieter auch schadenersatzpflichtig 
wegen etwa hinterzogener Kurtaxe gemacht werden kann. 
I. Neues vom Kurhaus. Die Wirtschaftsleitung des 
Kurhauses paßt sich den Zeitorrhältnissen in dieser Saison 
weitgehendst an. Das gilt nicht nur für die Preise, die 
heute in allen Betrieben des Hauses gelten, sondern auch 
für die Umstellung, die soeben in dem Barbetriebe des 
»Faun-Casinos" erfolgt ist. In dem bei Badegästen wie 
beim einheimischen Publikum gleich beliebten „Faun- 
Casino", der bekannten Stätte, an der Musik und Tanz, 
Frohsinn und Geselligkeit gepflegt werden, werden fortan 
nicht nur Wein und Bargetränke, sondern auch Bier ver 
abfolgt. Die Kurhaus-Direktion trägt damit den heutigen 
Geldverhältnissen Rechnung — ein Entgegenkommen, von 
dem die Gäste gern Kenntnis nehmen . . . 
Muscheln am Strand. 
Die vielen schwarzen, weißen und rötlichen Muscheln, 
die die Wellen der Ostsee an den Strand werfen, sind vielen 
Strandbesuchern völlig unbekannt. Wohl formt er aus ihren 
Schalen große Buchstaben, reiht sie auf dem Sandwall um 
seinen Strandkorb nebeneinander und gibt so seiner „Som 
merburg" einen wohlklingenden Namen, oder nimmt sie als 
Andenken an die See mit nach Hause, aber kennen tut er sie 
nur in den seltensten Fällen. 
Braun oder bläulich-weiß ist die etwa vier Zentimeter 
lange Mießmuschel, die in der Ostsee überall vorkomnrt 
und so häufig wie Sand am Meer ist. Besonders sitzt sie 
gern dicht unter der Meeresoberfläche. Die Mießmuschel ist 
ein billiges Nahrungsmittel, besitzt aber keinen großen Nähr 
wert. Von der Tafel wird sie heute wohl völlig verschwun 
den sein. — Die Herzmuschel besitzt eine herzförmige, 
bauchige, mit strahligen Rillen versehene Schale von weiß 
gelblicher Farbe. Interessant dürfte sein, daß man in 
früheren Jahren nicht nur in Deutschland, sondern auch in 
Frankreich und England aus ihren Schalen Kalk zum Düngen 
und Bauen brannte. Bei der Anlegung von neuen Austern 
bänken findet sie als fester Untergrund Verwendung. Wert 
voll wie die Schalen ist auch ihr Fleisch, das man heute aber 
wohl überall verschmähen würde. — Die großen, weißen, 
eiförmigen Schalenreste, die wir häufig und überall am 
Strande finden, gehören zu der Klaff muschel oder 
Sandmuschel, die oft eine Größe von acht Zentimeter 
erreicht. Sie vergräbt sich gerne im seichten Gewässer und 
steht dann nur durch eine Atemröhre mit der Außenwelt in 
Verbindung. In England wirft man lebende Klaffmuscheln 
ins kochende Wasser. Nach kurzer Zeit werden sie heraus- 
genommen und mit etwas Pfeffer und Essig serviert. Auch 
in Amerika sind gebackene Klaffmuscheln begehrte Lecker 
bissen geworden, nachdem man sie in die Bai von San 
Francisco lebend eingeführt hat. — Wie wäre es mit einer 
Probe an unserer Küste? kxperientia clocet! O. O 
Wichtige Vorschriften 
für Krastfahrzeugführer. 
Don der Ortspolizeibehörde wird uns initgeteitt, daß am 
10. Mai 1932 eine neue Verordnung über den Kraftfahrzeug 
verkehr (Kraftfahrzeugoerordnung) in Kraft getreten ist, die im 
Abs. 1 des 8 19 das Signalgeben, also das Betätigen der 
Hupe, nur daun zuläßt, wenn durch das Herannahen des Kraft- 
fahrzeuges Wegebenutzer oder Fußgänger gefährdet werden. Die 
bloße Möglichkeit einer Gefährdung berechtigt 
nicht zum Signalgeben. Auch ist es nicht zulässig, vor 
Kreuzungen zu hupen, weil andere Fahrzeuge herankommen 
können. Der Fahrer soll seine Geschwindigkeit 
der Uebersicht anpassen. 
Verboten ist, Warnungszeichen abzugebeb, um dem Kraft 
fahrzeug ein rascheres Vormärtskommen zu ermöglichen. Bei Ver 
kehrsstockungen selbst kleinsten Umfangs betätigen die Fahrer der 
hinten liegenden Fahrzeuge je nach Temperament mehr oder 
weniger die Hupe, um kundzutun, daß sie vorwärts kommen 
wollen. Praktisch hat dies nicht den geringsten Erfolg, denn etwa 
bestehende Störungen können durch Hupen nicht be 
seitigt werden. Um die Absicht des Ueberholens jedoch 
anzukündigen, darf gehupt werden, sofern das Ueberholen 
nach Lage der Dinge überhaupt zulässig ist. Aber 
auch hier muß sich der Kraftfahrzeugführer künftig im Signalgeben 
etwas mehr einschränken. Denn es ist nicht gestattet, die voraus 
fahrenden Fahrzeugführer durch wütendes Hupen zu veranlassen, 
langsamer zu fahren, um sich dann selbst an die Spitze zu setzen. 
Verboten ist ferner innerhalb geschlossener Ortsteile die 
Benutzung von Signalinstrumenten zur Abgabe von anderen 
Zeichen als unbedingt notwendigen Warnungszeichen, insbe 
sondere von Rufzeichen. 
Wenn diese neuen Vorschriften befolgt werden, so wird der 
beute noch immer zu beobachtende Autolärm ganz erheblich ab 
schwächen. 
Die anderen Wegebenutzer, auch die Fußgänger, denen 
die Lärmverringerung doch besonders zugute kommt, müssen sich 
an die neue Art gewöhnen, was allerdings erhöhte Auf 
merksamkeit erfordert. Es gilt der Grundsatz, Bürgersteig 
und Fußweg dem Fußgänger, die Fahrbahn den Fahrzeugen. 
Beim Ueberqueren der Fahrbahn soll der Fußgänger die 
Augen offen halten und d«: Fahrzeuglenker Rücksicht nehmen.