
197 
Die ersten 
deutschen Erfolge in Los Angeles. 
Nach der prunkvollen Eröffnung der Olympischen Spiele in Los 
Angeles am Sonnabend rücken nun die wirklichen Kämpfe heran, 
bei denen es schon manche Enttäuschung gegeben hat. Mancher 
Sportler ist bereits ausgeschieden, der in der Heimat als beste Kraft 
galt. So versagte Hirschfeld völlig und erreichte seine deutschen 
Leistungen lange nicht. Er warf nur 15,46 m und wurde Vierter; 
der Sieger Sexton (Amerika) erreichte 16,005 in. — Auch Ellen 
Braumüller wurde im Speerwurf mit 43,52 in nur Zweite (silberne 
Medaille) gegen 43,71 m einer Amerikanerin. Und dabei hat die 
Deutsche am 12. 6. 1932 in Berlin 44,64 rn erreicht. Auch der 
3. Preis siel an die Deutsche Frl. Fleischer. — Im Gewichtheben 
entsprach der bayrische Student Ismayr unfern Hoffnungen und 
bewältigte im Mittelgewicht 345 KZ; der 2. Preis siel an Italien, 
der 3. an Oesterreich. Ismayr ist also der erste Deutsche, der sich 
eine goldene Medaille verdient hat. Im Federgewicht holte sich 
Wölpert (Deutschland) eine silberne Medaille, im Schwergewicht 
Straßberger eine bronzene. Somit erhielt Deutschland am zweiten 
Kampftag eine goldene, zwei silberne und zwei bronzene Medaillen. 
Auch die Vorläuse schieden manchen Hoffnungsvollen aus, so 
den Kölner Nottbrock im 400-Mtr.-Hürdenlaus und Danz im 
lOO-Mtr.-Lauf; Peltzer blieb im 800-Mtr.-Vorlauf als Dritter 
noch im Spiel. Glänzend hielt sich Jonath im 100-Mtr.-Laus 
gegen den amerikanischen Neger Tolan, der 10,4 Sek. erreichte, 
auch Körnig läuft noch mit, aber ohne große Aussicht. Doch sind 
Ueberraschungen nie ausgeschlossen! 
Am 3. Tag fand die Entscheidung in dem so heiß umstrittenen 
100-Meter-Laus statt. Körnig schied schon in der Vorrunde 
aus. Mit 10,3 Sek., einem neuen Weltrekord, gewann der ameri 
kanische Neger Tolan, Brustbreite dahinter der Neger Met 
calfe — und als dritter Jonath! Ein Deutscher mußte es also 
sein, der die Ehre der weißen Rasse rettete. Die Amerikaner waren 
über die Siege ihrer schwarzen Landsleute bis aufs höchste be 
geistert. — Die 400-Mtr.-Hürden gewann der Ire Tißdal, das 
Hemmenwerfen der Ire O'Eallagan. — In den Vor- und Zwischen 
läufen für 100 Meter Damen liegt Frl. Dollinger noch in 
der Reihe. — In den Vorläusen der Langstrecken (3000) liegen die 
Engländer den Finnen ziemlich gleich; Nurmis Rekorde sind bereits 
geschlagen. 
Heimat-Museum im Rathaus (Lindenstraße). Vorgeschichte, 
Wendenzeit, Schiffahrt, Fischerei, Stadtgeschichte usw. — 
Geöffnet wochentags von 10 bis 12 Uhr, Sonntags von 4 bis 
6 Uhr. — Eintritt 20 Pfennig, Kinder 10 Pfennig. 
vniellAelieii 
einkach unci geschmackvoll, in ein- unck mehrfarbiger Ausführung, auch 
dlassenauklagen, liefert in kürzester 2eit unck ?u cken günstigsten kremen 
viiclillriicllerej V. kritrsclie, MinsslrsSe 5. 
WW^ 
Sperisl-llesclült liir ünIoniMsren 
kiul ssmilsMe 
Lerlill, vrssüenör Awöe 121-123 
kiekerung innerhalb Lerlin frei Usus von 
5.00 an 2U kackenpreisen. Versand durch 
kost oder Labn ?u günstigen Bedingungen. 
kreis-Ver^eichnis aut V7u nscb ! 
N WM M MMM 
Ullvebautez 
8üdseite, krieckriclistr. 14 a 
verkaufen. 2u 
erfrag. T^ckmirslstrsLe 2. 
iMlimeriW 
2.00 rm. u. 2.50 rm. 
tel. 2706. 
gadebuscbstr. ZO a. 
Bin lckeimatroman v. kob. Burkhardt 
Ganzleinen 4.00 lk-t. 
kUtrscke, Xöni§8Ltru6e 5. 
in groker ^.usvahl in der 
SuMsMMAl.knlrZelie 
Notel Wncliener Hol 
»er1ü»8V71L 
8tresemannstr. 9Z, unmittelbar am Anhalter 
Labnbof links, gegenüber Buropabochhaus. 
Ummer üieLeack ^l^srms unck 
Lsltvssser voir Z.5O—7.00 LA4», 
mit krivstbsck 7.50 LAI. einscBl. 
Leckiennngs-krorente. 
Tel.: Kurfürst 6119. — Les.: ^nscbütr. 
lie VM rem IM« 
Boman von Viktor kaverrenL 
Ganzleinen . 2.00 lkil^ 
VerlsK kritLsclie, XomAssIrsKe 5. 
osNemrclle 
Lsckesnrüge» reine Violle 5.ZO Z.ZO 1.95 
Strsacksnrügs, in mod., kleidsamen Ausführungen, aucbin)erse^ 
LscksmLntel, unbeckingt haltbare V7are, in einfarbig u. gemustert, 
richtige Grö6en. 
— 8 a ü e s e ü u ü e 
1kür 
OrvLs ^usvsl»l! Lilli xste kreise! — — Leine 8trsnckkili sl e n! Isliresgesckäkt!