
507 
sich Judas erhängt haben soll), OrciäipbMum japonicum. An 
den rundlichen, klein gekerbten, unterseits bläulichgrünen Blättern 
mit den roten Blattstielen unterscheidet es sich von allen anderen 
Laubbäumen. Dabei begrenzen zahlreiche Baumhaseln (Lor^Ius 
Golurna) aus Südeuropa den Tennisplatz. An den großen Blät 
tern und vor allem an den rissigen Zweigen und der Korkrinde 
läßt sich auch dieser Baum leicht erkennen. Nicht weit von der 
Flügelnuß begegnen wir einer merkwürdigen Abart des Spitz 
ahorns mit bis zum Grunde geteilten Lappen (?&gt;.cer plat3nc&gt;icke8 
L. palmatikickum). An den Ahornsrüchten, dem eschenähnlichen Laub 
und den bläulichweiß bereisten Zweigen finden wir den Eschen 
ahorn heraus, der auch mit panachierten Blättern (z. B. an der 
Strandpromenade) abändert. Kaukasussichten (kicea orientale), 
Riesen-Lebensbäume (Tbuja ZiZantea), Schierlingstannen ("l8u§a 
canaäensis), verschiedene Zypressenarten, Weymouthskiefern und 
andere Koniferen bringen Abwechselung in den Mischwald. Ver 
schiedentlich eingestreut sind Magnolien und Götterbäume (^.ilan- 
tus Flrmäulosa), diese aus Ostasien, mit großen Fiederblättern und 
mit kleinen Drüsen aus dem Grund der Blättchen, jene aus Amerika. 
Ontariopappeln (Blätter groß, unterseits weißlich) vom Ufer des 
Ontariosees in Kanada, und Pavien (amerikanische Roßkastanien, 
blühen rot und haben dunkelgrüne glatte Blätter) zieren mit dem 
deutschen Eichenbaum und der Grauerle, mit der Pyramideneiche, 
Pyramidenpappel und Trauerulme den Park. 
Auch Sträucher verschiedenster Arten erfreuen den Spazier 
gänger. Die Alpen - Johannisbeere unterscheidet sich von der ge 
wöhnlichen durch kleines Laub und winzige (ungenießbare) Früchte. 
Große, unterseits weiße Blätter und weißliche Glanzfrüchte trägt 
der amerikanische Hartriegel (Sornu8 8tolonikera). Der Peter- 
strauch (8^mpboricarpu8 orbicuIatuH hat rundliche, am Zweig 
zweireihig angeordnete kleine Blätter und ist verwandt mit der 
bekannten Schneebeere, die recht verschiedenartige Blätter erzeugt: 
Ein besonderes Schmuckstück ist die sechs Meter hohe Scheinspiere 
(zwischen Tennisplatz und der Straße, auf dem Rasenplatz), 
I-loIockj8cu8 cki8color, mit großen, gelblichweißen, überhängenden 
Blütenrispen. (Heimat: Nordamerika.) Die viereckigen Früchte der 
Pfaffenhütchen sind noch grün. Längst verblüht sind die japanischen 
Quitten. Der Fingerstrauch, kotentilla lrutico8a, steht in gelber 
Blüte. Sehr häufig angepflanzt ist die Knackspiere (kby8ocarpu8 
opulilolia), erkenntlich an den Blättern, die dem „Schneeball- 
Strauch ähneln, und den blasig aufgetriebenen Früchten, die beim 
Zusammendrücken knacken. Verschiedene Berberritzenarten, die 
Stechpalme, japanische Spiräen, weidenblättrige Spiersträucher, 
Erbsenbäumchen (mit Früchten), Kirschlorbeer, sie alle, im Verein 
mit manchen anderen strauchigen Gewächsen, beleben den schönen 
Park. L. biebolcl, Burg b. M. 
1. Kraftpostverkehr Swinemünde—Seebad Bansin. Die 
für den Kraftpostverkehr auf der Strecke Swinemünde— 
Seebad Bansin vom 1. und 3. September ab vorgesehenen 
Einschränkungen des Fahrplanes treten nicht in Kraft. 
Die Kraftposten verkehren vielmehr wie bisher weiter. 
1. Aerzte- und Apothekendienst am Sonntag. Den 
Aerztedienst versehen Dr. Zackenfels, Färberstraße 59, 
und Dr. Scheffler, Lindenstraße 13. Geöffnet ist die 
Adlerapotheke und versieht den Nachtdienst der 
Woche. 
keiAiMser-IieiAleiaiire 
empüeblt prei8vert 
in §ro6er ^.U8vvabl 
IV. kiilrscve 
Köniß88tra6e 5. 
Sale! 
kiiiWskelier Kol 
8vinemüncke, Xönig88tr. 2 
l^tenü 
8uppe, ttauptZanZ, 
dlscb8pei8e . 1.0V 
Tv^cbengsnZ 0.50 mebr 
^be»äki»rtet 
Sollte kreiset 
kension biHiKst! 
MMneMlUWWWl! 
I. 'teil, bis rum ^abre 1806 5.00 
II. leil, bis 2ur I^eureit 12.00 
Verls« V. krilrsclie, llömnlrM 5. 
MM Wiel 
8v/inemüncke, kollwerk 9 
Gute unck prei8vverte 
bürZerlicbe Kücbel 
1.25 
killixe ^bencllcarte! 
Heckes kreitss, 
ab 6 Obr abencl8: 
OrolZes kisclressenk 
Soiicke kreisst 
Ammer mit voller Ver- 
püeZunx vonf5.75 kwl. an