
121 
Aus Swinemünde. 
»Oo X« nimmt Abschied . . . 
Am Sonnabend Mittag nach Stralsund gestartet. 
„I)o X" nimmt Abschied . . . Eine riesige Menschen 
menge hat sich eingefunden. Sie ist so groß, wie bei der 
Ankunft am Mittwoch. In den Vormittagsstunden: Last 
wagen, Autos rollen heran, bringen Proviant für die 
Mannschaft, Brennstoff und Oel für die Motoren. An 
Bord laufen die Monteure hin und her, im Innern des 
Flugbootes richtet man die Plätze für die Fahrgäste ein 
und überprüft im Führerstand noch einmal alle Instrumente. 
Um 12 Uhr der Start zum Fluge über Rügen nach 
Stralsund. Eine Stunde vorher. Die Motoren werden an 
gekurbelt, laut donnernd surren die Flügel. Man über 
wacht die fein konstruierte Maschine, das Herz des riesigen 
Flugbootes, läßt sie bald schnell, bald langsam laufen, steigert 
dann wieder das Tempo bis auf volle Kraft. — Das ge 
waltige Getöse, das laut durch die Stadt schallt, lockt 
immere mehr Neugierige und Zuschauer, die den Abflug 
des stolzen Bootes bewundern wollen. Auto reiht sich neben 
Auto. Landleute, Gäste und Einheimische kommen . . . 
Alle Motoren haben gelaufen. Am Bollwerk spielt die 
Kapelle Saß. .Dann die ersten Fluggäste. „Do X" ist 
ausverkauft. Reklameflieger umkreisen das Schiff 
und zeigen der wartenden Menge ihre Künste. — Kurz vor 
12 Uhr! Die Motors werden angeworfen, aus den runden 
Fenstern der Flugkabine winken die Fahrgäste. Die Men 
schen am Bollperk drängen sich. Jetzt werden die Halte 
taue gelöst, langsam dreht sich das Schiff dem freien Wasser 
des Swinestromes zu. Noch einmal ein letztes Winken, dann 
summen die Motoren kräftiger, das Flugboot hebt sich, 
schwebt frei — und fliegt. 
Die Ehrenrunde über Swinemünde! Nach Westen hin 
verschwindet es, die Gäste am Strande, in den benachbarten 
Badeorten genießen noch einmal das herrliche Flugbild . . . 
Dann bleibt nur noch die Erinnerung an dieses stolze 
Flugschiff zurück . . . 
1. Tages-Dampferfahrten nach Bornholm und Rügen. Die 
Stettiner Dampfschiffs-Gesellschaft I. F. Braeunlich veranstaltet 
ständig Mittwochs Tagesausslugsfahrten mit dem Salon 
dampfer „Frigg a" nach Bornholm (Rönne). Die Fahrten 
sind außerordentlich billig (8 Mk.). Es werden neben Swinemünde 
auch Heringsdorf und Zinnowitz berührt. — Nach der Insel 
Rügen fährt über Zinnowitz der Schnelldampfer „Fr igga" 
jeden Montag, Dienstag, Donnerstag und Freitag. So sind auch 
durch diese Fahrten angenehme Tages-Ausflüge zu der schönen 
benachbarten Insel geboten. 
Die Wahl in Pommern. 
Wahlbüros für den Reiseverkehr auf Bahnhöfen und 
an Bord von Dampfern. 
Das Wahlbüro für den Wahlkreis 6 (Pommern), das 
unter dem Vorsitz von Oberregierungsrat Freiherrn 
von Gablentz bei der Regierung gebildet worden ist, 
hat jetzt feine Arbeiten ausgenommen. Der Wahlausschuß 
wird Mitte Juli zum ersten Mal zusammentreten, um zu 
den Kreiswahlvorschlägen Stellung zu nehmen. Die zweite 
Sitzung des Wahlausschusses ist für den 20. Juli vorgesehen; 
in ihr wird zu den Verbindungserklärungen Stellung 
genommen. 
Schon ab 21. Juli werden die Stimmlisten für 
die Seeleute eröffnet. Das Wahlbüro hat bereits 
Vorkehrungen getroffen, die die Abwicklung des Wahl 
geschäftes für die Reisenden ermöglichen sollen. Auf drei 
Bahnhöfen in Pommern werden besondere Wahl 
büros eingerichtet und zwar in Stettin, Saßnitz und Groß- 
Boschpol. Eine weitere Erleichterung ist für Passagiere von 
Seeschiffen geplant. Es darf an Bord von Seeschiffen, die 
in das Handelsregister eingetragen sind und die mehr als 
50 Personen mit Wahlscheinen an Bord haben, gewählt 
werden. Drei Schiffe der Reederei Gribel-Stettin, die auf 
den Finnlandrouten verkehren, werden voraussicht 
lich von dieser Einrichtung Gebrauch machen, ebenso ein 
Dampfer der Reederei Braeunlich, der am Sonnabend vor 
der Wahl nach Bornholm fährt. Das Material wird diesen 
Schiffen durch den Kreiswahlleiter zugeleitet. Die Bord 
ergebnisse müssen funkentelegraphisch bis zum 
Abend des Wahltages gemeldet werden.