
220 
Tritte!, Margarete, mit Tochter, Stendal, Schloß-Hotel — — 2 
Teske, Hans, Dr., Prioatdozent, und Dora, Heidelberg, Nirvana 2 
Trmnmler, Anny, Frau Rechtsanwalt, Dresden, Friedrichstr. 36 1 
Toepfer, Frieda, Neuruppin, Lotte — — — — — — 1 
Tingel, Paul, Beamter, Berlin-Steglitz, Hafenstraße 17 — — 1 
Ahlrnann, Walter, Rittmeister a. D., mit Familie, Berlin- 
Zehlendorf, Pommernhaus — — — — — — — 3 
Vergin, Ferdinand, Schriftsteller, Berlin-Wilmersdorf, Egye- 
brechtstraße 6 — — — — — — — — — — 1 
Vorwerk, Ursula, Berlin-Lichtenberg, Gartenstrahe — — — 1 
Wählisch, Friedr., Kreisbeamter, mit Familie, Seelow i. M., 
Lotsenstraße 52 — — — — — — — — — 4 
Walter, Ernst, Kaufmann, Malchin, Seeblick — — — — 1 
Waschet, Anneliese, technische Assistentin, Berlin-Charlottenburg,, 
Tanneck — — — — — — — — — — — 1 
Wekauf, Ly, Sekretärin, Köln-Mühlheim, Eden — — — — 1 
Weiß, Joh., Ingenieur, Leipzig, Strandpalast — — — — 1 
Wels, Otto, Ingenieur, Prag, Barbarossa — — — — — 1 
Wiedemann, Hermann, mit Frau, Berlin, Berolina — — 2 
Wieland, Dr., Veterinärrat, Wange rin, Merkur — — — 1 
von Wolf, Baron, Kaufmann, Berlin, Walfisch — — —. — 1 
Weber, Gertrud, mit Familie, Halle, Wiesbadener Hof — —.3 
Werner, Charlotte, Berlin-Weißensee, Wiesbadener Hof — 1 
Wendt, Elsa, Stenotypistin, Leipzig, Wiesbadener Hof — — 1 
Wußmann, Alfred, Kaufm., mit Frau, Wehus (L.), Wiesb. Hof 2 
Wolf, Maria, Potsdam, Neptun — — — — — — 1 
Wörmann, Frieda, Berlin, Bismarckstraße 22 — — — — 1 
Zahl, Elise, mit Tochter, Berlin, Schloß-Hotel — — — — 2 
Zaler, Heinz, Uhrmacher, Berlin-Wannsee, Aegir — — 1 
Zilz, Marlnis, Kunstgewerblerin, Berlin-Friedenau, Schloß 
am Meer — — — — — — — — — — — 1 
Zumpl, Hildegard, Stenotypistin, Berlin-Wilmersdorf, 
Seerings Hotel — — — — — — — — — 1 
Ziehe, Gertrude, Chemikerin, Bochum, Frieda — — — 1 
Jungsturm — — — — — — 2000 
Summe: 23157 
Kurgäste: 15775 
Passanten: 7 382 
Verzogen: Bergelan, Hildegard, von Viktoria Luise nach 
Tanneck. — Möller, Hermann, von Atlantic nach Eden. — Wei- 
lan-d, Else, von Achilles nach Tip Top. — Donath, Frau Professor, 
Witwe, von Walfisch nach Mdyard. — Jekel, Hilde, von Wies 
badener Hof nach Hygiea. — Klein, Paul, Beamter, von Egge- 
brechtstraße 8 nach Fortuna. — Marks, Luise, Dortmund, von 
Wiesbadener Hof nach Sonnenschein. — Meyer, Lotte, von Victoria 
nach Hygiea. — Mierke, Wilhelm, von Eisabeth nach Wartburg. — 
Ruß, Walter, Kaufmann, mit Frau, von Wiesbadener Hof nach 
Wald und See. 
Biologische Filmstars. 
(Brief aus Neubabelsberg.) 
Von Onik (Rolf Berndt). 
Es ist eine eigene Welt für sich, da draußen in Neu 
babelsberg, die Biologische Abteilung des 
Ufa-Kulturfilms, an der das bunte und hastige 
Treiben der Filmstadt vorüberrauscht. Hier ist alles auf 
einen ruhigen Rhythmus abgestimmt, der sich den geheimsten 
Vorgängen der Natur in ihrem ewigen Werden und Ver 
gehen anpaßt. Wenn dann auf flimmernder Leinwad die 
überraschenden Bilder vorüberziehen, vom Wachsen, Be 
fruchten, Blühen und Verblühen in der Pflanzenwelt, 
vom Leben, Sterben und Geborenwerden im Tierreich, 
wickeln sich die geheimsten Vorgänge aus der Werkstatt der 
Natur so rasch und lückenlos ab, daß uns kaum Zeit bleibt, 
darüber nachzudenken, wie es möglich war, all dies geheim 
nisvolle Geschehen zu erfassen und in einer geschlossenen 
Bilderreihe darzustellen. Wir genießen die Freude des Be 
schauers, wie ein Kind sich an einem komplizierten Spielzeug 
erfreut, ohne darüber nachzudenken, wieviel Mühe, Arbeit, 
Beobachtung und technische Versuche dazu gehört haben, es 
fertigzustellen. 
Es ist ein Reich für sich, in dem als der Betreuer der 
Biologischen Abteilung Wolfram Junghans waltet. Sein 
Tun hat fast eine faustische Note, manch stiller Winkel er 
innert an das Laboratorium des berühmten Doktors. 
Wir betreten den großen Raum, halb Atelier, halb Ge 
wächshaus. Er ist eigentlich das große Hotel der Filmstars, 
die hier auf ihr Auftreten warten, ihre Rollen einstudieren 
oder sich nach getaner Arbeit ausruhen. Wir sehen Pflanzen 
aller Art, Kakteen, Amaryllen, Ranken- und Schling 
gewächse — blühend, knospend, abgeblüht, mit reifen Samen 
kapseln, als zarte Sprößlinge oder im Absterben. Alle warten 
sie, zwar nicht geschminkt und kostümiert, abckk doch für ihre 
Rolle sorgfältig vorbereitet, auf das Zeichen zur Aufnahme. 
Auch draußen im Freien befindet sich ein „Stargarten", in 
dem wie in einer Filmtheaterschule die Künstler für ihre 
Rollen den letzten Drill erhalten. Da steht Mohn, der schon 
einmal im Schein der Jupiterlampen vor der Kameralinse 
stolz erblühte, und der nun auf den zweiten Akt seiner Rolle 
wartet: das Reifen der Samenkapseln und deren Auf 
springen. Dann heißt es wieder agieren, und auch für ihn 
gilt das Kommandowort: Achtung, Aufnahme! 
Drüben im Aufnahmeatelier gibt es ein besonderes Glas 
haus, dessen rubinrote Glaswände das Tageslicht abhalten. 
Hier steht ein Aufnahmeapparat von ganz besonderer Kon 
struktion. Er zieht nicht die einzelnen Phasen des Bewe 
gungsvorganges wie die Zeitlupe auseinander. Seine Wir 
kung ist die gegenteilige. Er komprimiert sie, rafft sie zu 
sammen. Daher sein Name: Zeitraffer. Eine neue Erfindung 
des Dr. Beck verteilt den Aufnahmevorgang auf zwei auto 
matisch arbeitende Apparate, die miteinander gekuppelt sind, 
von denen der eine den eigentlichen Werdegang festhält, die 
Bildaufnahme besorgt, während der andere die Uebersicht 
der feststehenden, gleichbleibenden Umgebung aufnimmt. 
Ein Beispiel mag den Vorgang erläutern: In einem 
besonders perspektivisch konstruierten wassergefüllten Glas 
kasten ist in sandigen Boden eine Wasserpflanze eingepflanzt. 
Künstliches Lampenlicht fördert ihr Wachstum. Jupiter 
lampen, deren Strahlen durch zwischengeschaltete gläserne 
Wasserkühlkästen geleitet werden, damit sie die zarten 
Pflanzenteile nicht versengen, geben das zur Aufnahme 
nötige Licht. Langsam, kaum merklich, vollzieht sich der 
Wachtumsvorgang der Pflanze. Oft dauert eine einzige 
Phase 52 Stunden, und in dieser Zeit läuft nur ein Meter 
Film ab. Tag und Nacht arbeitet der Apparat, Tag und 
Nacht schreitet die Entwicklung der Pflanze fort. Schließlich 
ist der ganze Werdegang auf dem acht bis zehn Meter langen 
Filmstreifen in rund vierhundert Bildchen festgehalten. Aber 
damit ist der Film noch nicht beendet, sein Thema noch nicht 
erschöpft. 
So zog sich die Aufnahme einer Amaryllis von der 
Knospe bis zum Blühen, von der Blüte bis zum Verwelken, 
vom Entwickeln der Samen bis zur Befruchtung durch Mo-