
172 
Szurny, Fr. M., Privat., Wildau-Königswusterhausen, Glückauf 1 
Sabath, Helene, Frau, mit Kind, Glogau, Wiesbadener Hof — 2 
Sasse, Kurt, kaufm. Äugest., Dessau, Wiesbadener Hof — — 1 
Seibt, Karl, Bankprokurist, mit Fam., Döbelz, Wiesbad. Hof 4 
Sziychala, Prokurist, mit Fam., Leipzig, Wiesbadener Hof — 4 
Spittler, Anna, Frau, mit Kindern, Leipzig, Wiesbadener Hof 3 
Seifert, Hilde, Görlitz, Johanna — — — — — — 1 
Simon, Ernst, Fabrikbes., Dr., Jastrow, Maria Theresia — 1 
Singelmann, Manfred, Diplom-Ingen., mit Fam., Berlin- 
Grunewald, Vineba — — — — — — — — 3 
Schiller, Paul, Diplom-Ingen., Berlin, Agnes — — — — 1 
Schmidt-Casalla, Major a. D, Wiesbaden, Strandburg — — 1 
Schleifer, Else, Stenotyp., Magdeburg, Wiesbadener Hof —- 1 
Schmidt, Gertrud, Registratvrin, Frankfurt a. O., Wiesb. Hof 1 
Schneider, Hildegard, Sekretärin, Dresden, Wiesbadener Hof 1 
Schneider, Oskar, Prokurist, Chemnitz Wiesbadener Hof — 1 
Schuh, Werner, Kaufm., Stettin, Wiesbadener Hof — — — 1 
Schulze, Erna, Kontoristin, Berlin, Wiesbadener Hof — — 1 
Schläfer, Fritz, Chauffeur, Berlin-Neukölln, Frida — — — 1 
Schmeusser, Pelagia, Frau, Berlin-Lichtenrade, Erlenschlvh — 1 
Schmidt, Hermann, Heeresmusikinsp., Berlin-Tempelhof, Atlantic 1 
Schmidt, Martha, Frau, mit Fam., Berlin-Tempelhof, Cecilie 3 
Schreiber, Edith, Studentin, Berlin, Parkhotel — — — 1 
Schröder, Albert, Rechtsanw., mit Frau, Berlin, Midgard — 2 
Schulz, Wally, Frau, mit Kind, Hirschberg, Klara — — 2 
Schulz, Günter, Ingen., mit Frau, Berlin-Tempelhos, Frida — 2 
Schulz, Elisabeth, Buchhalterin, Breslau, Wartburg — — 1 
Schulz, Ob., Kausm., Landsberg, Goldfried — — — — 1 
Schlesinger, Günther, Techn., Berlin-Wilmersdorf, Rolan dseck 1 
Stämmler, Arthur, Kaufm., mit Fam., Berlin-Wilmersdorf, 
Wiesbadener Hof — — — — — — — — — 3 
Stapf, Arthur, Dr. med., mit Frau, Parkhotel — — — — 2 
Stops, Johanna, Laborantin, Leipzig, Wartburg — — — 1 
Stein, Marta, Bankbeamtin, Chemnitz, Hygiea — — — 1 
Steinsühr, Wally, Berlin-Schöneberg, Daheim — — — 1 
Steinhardt, Marg., Pharmazeutische Helferin, Crossen, 
Maria Theresia — — — — — — — — — 1 
Stockmann, Dorothea, Frau, Rittergut Klützow, Min Ollendeel 1 
Strauchenbruch, Max, Kaufm., mit Fam., Berlin, Reichsadler 3 
Tischer, Ida, Trautenau i. Tschechosl., Bismarckstr, 10 — — 1 
Trost, Berta, Stütze, mit Kind, Berlin-Schöneberg, Lotsenstr. 50 2 
Taterka, Wally, Sekretärin, Berlin-Steglitz, Wiesbadener Hof 1 
Tichauer, Willy, Kaufm., Berlin, Wiesbadener Hof — — 1 
Tränkner, Hugo, Kaufm., mit Frau, Finsterwalde, Wies ¬ 
badener Hof — — — — — — — — — — 2 
Thomas, Anni, Frau, Berlin-Charlottenburg, Erlenschlvh — 1 
Tiesler, Karl, Kultur-Ingen., mit Fam., Sagan, Helene — 4 
Untermann, Elli, Berlin, Sonnenschein — — — — — 1 
Vogel, Marga, Oppeln, Annaburg — — — — — — 1 
Voigt, Paul, Kaufm., Leipzig, Maria Theresia — — — 1 
Voigtmann, Frau, mit Tochter, Dresden, Vineta — — — 2 
Wimmer, Franziska, Lehrerin, Ruhmausfelde, Sseschloh — 1 
Wind, Klara, Landsberg, Friedrichstr. 14c — — — — 1 
Weiß, Kurt, Lehrling, Berlin-Karlshorst, Wiesbadener Hof — 1 
Wagner, Willy, Reg.-Baumstr., Berlin, Hohenstaufen — — 1 
Waldmann, Erich, Fabrikant, mit Frau, Chemnitz, Am Meer 2 
Weygandt, Rudolf, Kaufm., Wiesbaden, Helene — — — 1 
Wichmann, Conrad, Verm.-Jngen., Allenstein, Meeresstille — 1 
Wiedey, Peter H., und Hans G., Berlin, Fremdenheim Mehl — 2 
Wolffgramm, Charlotte, Lehrerin, Mildenauf i. Erzg., Mm 
Ollendeel — — — — — — — — — — 1 
Wrobel, Alma, Leipzig, Dünenschloß — — — — — — 1 
Zimmermann, Walter, Lehrer, mit Frau, Guttau, ? — — 2 
Zuckermann, Hanna, Sekretärin, Berlin-Charlottenburg, Wies ¬ 
badener Hof — — — — — — — — — — 1 
Zürn, Arthur, Kaufm., mit Fam., Leipzig, Wiesbadener Hof — 3 
Summe: 16 445 
Kurgäste: 12254 
Passanten: 4101 
Verzogen: Scheel, Georg, Gymn.-Lehrer, Parchin, von Pension 
Wilhelmsruh nach Maria Theresia. 
Aus Swinemünde. 
„ Niobe" - Trauerfeier. 
Militärische Trauerfeier am Swinemünder Strande. 
Am Freitag Vormittag 10 Uhr fand am Strande 
die Trauerfeier der M a r i n e g a r n i s o n von 
Swinemünde für die bei der Katastrophe des Schul 
schiffes „Niobe" untergegangenen 69 Marineangehörigen 
statt. Neben der hiesigen Garnison und dem Offizierkorps 
waren sämtliche Krieger- und Marinevereine unserer Stadt, 
Abteilungen der Marinejugend, des Jungsturms und der 
nationalsozialistischen Jugend mit ihren Fahnen vertreten. 
Auch die Spitzen der Behörden sowie zahlreiche Bürger und 
Badegäste waren der Einladung des Stadtkommandanten 
gefolgt, so daß im ganzen wohl gegen 5000 Personen 
das Viereck mit dem Feldaltar umgaben. 
Nach einem stimmungsvollen Vortrag der Militärkapelle 
sprach zunächst Pastor Poetter über das große Un 
glück, das unsere Marine betroffen und besonders in 
Swinemünde, das mit dem Schiff und der Besatzung 
eng verwachsen war, so viel herzliche Teilnahme gefunden 
hat. Hier am Strande sei der rechte Ort, um im Kreise der 
Kameraden den fürs Vaterland Gestorbenen ein letztes Wort 
zu widmen. Er hoffe, daß die Reichsmarine trotz des Ge 
schehenen in ihrem Bestreben, für das deutsche Land und 
Volk einzutreten, kräftig weiterschreiten werde. In ähnlicher 
Weise wies dann der katholische Pfarrer Adamus be 
sonders auf die Plötzlichkeit hin, mit der die jungen Leute 
aus dem Leben gerissen worden sind, „mitten im Leben 
sind wir vom Tod umfangen ... 
Darauf nahm der Stadtkommandant, Kapitän zur See 
Lindau, das Wort und feierte die Opfer der „Niobe" als 
Männer, die dem Vaterlande bis zur letzten Stunde die 
Treue gehalten haben. — Die Musik intonierte: „Ich hatt' 
einen Kameraden" — die Fahnen senkten sich, und die Offi 
ziere legen zum letzten Gruße die Hand an die Mütze — 
„Lebt wohl, Kameraden!" 
Obwohl die Trauerfeier zuletzt durch Regen beeinträchtigt 
wurde, harrte die Menge geduldig und teilnahmsvoll bis zur 
letzten Minute aus. Nur langsam leerte sich der sonst so stille 
Oststrand von der eindrucksvollen Feier . . . 
Aus unserem Heimat-Museum. 
(Geöffnet Sonntags von 4 bis 6 Uhr, werktags von 10 bis 12 Uhr.) 
Ileberreste von Vineta. 
In den letzten Jahren ist die Vinetafrage so oft berührt 
worden, so daß in unserem Heimatmuseum fast stets gefragt 
wird, ob nicht irgend ein Andenken an das alte sagenum 
webte Vineta zu sehen ist: jeder ist sichtlich enttäuscht, 
wenn man ihm sagen muß, daß trotz aller alten und neuen 
Bücher Vineta immer noch ein Rätsel ist, das gelöst werden 
muß. 
Schon die Nachricht über Vineta fordert berechtigte 
Zweifel heraus. Um das Jahr 1070 schreibt ein Priester 
namens Adam von Bremen, an der Mündung der 
Oder befindet sich eine Stadt, Jummeta genannt, von der 
ganz merkwürdige Dinge zu berichten seien — fast un 
glaubliche Dinge, sagt er selbst, obwohl man um 1075 aller 
hand für glaubhaft hielt. Diese Stadt soll größer sein als 
alle Städte Europas und von Slaven, Griechen und Bar 
baren bewohnt sein; drei Meere sollen die Insel begrenzen, 
ein weißes, ein grünes und ein drittes, das sich durch un 
unterbrochene Stürme in brausender Bewegung befindet — 
usw. Das ist alles, was Adam von Bremen wahr 
scheinlich von denselben Leuten gehört hat, nach denen