
161 
Schwimmende Wahllokale. 
Deutsche Wähler im hohen Norden . . . 
Eine Neuerung in der Durchführung der reichsamt 
lichen Wahlorganisation, zugleich aber auch im über 
seeischen Reiseverkehr ist die Tatsache, daß es für 
die bevorstehende Reichstagswahl zum ersten Male möglich 
ist, auch auf hoher See seine Stimme abzugeben. Dadurch 
wird der Begriff des schwimmenden Wahllokals 
verwirklicht. Nun ist allerdings diese Wahlmöglich 
keit für Ueberseereisende gewissen Beschrän 
kungen unterworfen. Zunächst muß jeder, der das wahl 
pflichtige Alter erreicht hat, im Besitz eines Stimmscheines 
sein, den er sich auf seinen Antrag hin durch seine Heimat 
behörde vor Antritt der Reise ausstellen lassen kann. Dann 
müssen aber auch mindestens 50 deutsche Rei 
sende an Bord des Schiffes sein, deren Wahlberech 
tigung durch den vorerwähnten Stimmzettel legitimiert 
wird. Wird diese Zahl nicht erreicht, ist die Ausübung der 
Wahlpflicht auf einem deutschen Ueberseedampfer unmöglich. 
Als „schwimmende Wahllokale" kommen bei 
spielsweise die beiden Schnelldampfer „Bremen" und 
„Europa", die sich zugleich mit den Kajütsklassen- 
dampfern „General von Steuben", „Dresden" 
und „Lützow" aus hoher See befinden, in Frage. Auf 
ihnen werden am 31. Juli die „Wahlkommissare" — als 
solche werden der Zahlmeister und sein Assistent beauf 
tragt — in Tätigkeit treten müssen. 
Aus der Einführung dieser Neuerung ist jedenfalls er 
sichtlich, daß von wahlamtlicher Seite größter Wert auf 
die Erfassung möglichst aller wahlberechtigten Stimmen ge 
legt wird. Auch der Norddeutsche Lloyd unterstützt dieses 
Bestreben dadurch, daß er sein Motorschiff „Rio Bravo" 
nicht, wie fahrplanmäßig vorgesehen, am 30. Juli, sondern 
erst einen Tag später von Bremen aus eine seiner be 
liebten Madeirafahrten antreten läßt. Dadurch bietet das 
Schiff allen Fahrgästen noch die Möglichkeit, am Reichs 
wahltag ihre Stimmen in dem Wahllokal auf dem Bremer 
Hauptbahnhof abzugeben. 
Wahlberechtigte Reisende aus dem deutschen Binnen 
lande, die am 31. Juli mit dem bekannten Seebäderdampfer 
„Roland" nach Helgoland fahren wollen, geben ihre 
Stimmen am besten auf der roten Insel ab. Diese Neue 
rungen bekräftigen die jedem deutschen Staatsbürger zu- 
sallende Wahloerpflichtung! Auch eine Seereise 
braucht wegen der Wahl keine Verschiebung er 
fahren. So tritt beispielsweise Dampfer „Lützow" des 
Norddeutschen Lloyd am 21. Juli seine zweite 14tägige 
Gesellschaftsfahrt nach dem Nordkap an. Am 31. Juli 
kehrt der Dampfer von seinem Besuch von der nördlichsten 
Spitze Europas, dem Nordkap, zurück. Daraus ergibt sich 
die bisher noch nicht dagewesene Tatsache, daß im hohen 
Norden ein deutsches Wahllokal herum 
schwimmt, auf dem deutsche Menschen durch Abgabe ihrer 
Stimmen das künftige Schicksal ihres Vaterlandes mitge 
stalten helfen. 
vlMAclUM 
einkacb und gescbmackvoll, in ein- und mebrkarbiger ^uskübrung, aucb 
Massenauflagen, liekert in kürzester 2eit und ru den günstigsten kreisen 
Suclutriiellerei V. kriHsede. IlümrnlrM 5. 
Wrl Wnckeim llal 
Serlin 8V7U 
8tresemannstr. 95, unmittelbar am Z^nbalter 
Labnbok links, gegenüber kuropabocbbaus. 
2 immer üiekenck Vt^arrn« und 
Xsitvssser von 3.50—7.00 lkdt., 
mit krivstbsck 7.50 Udl. einscbl. 
8eckiemmgs»krorente. 
Tel.: Kurfürst 6119. — Les.: ^nscbütr. 
MMIrsrtkll 
in grober ^.usvvabl in der 
üllMslllUMys.klilrttlle 
lMliMriM 
'2.00 rm. u. 2.50 rm. 
tel. 2706. 
gadebuscbstr. ZO a. 
Deutsches Senrin aus der 
«^«iü» roten 2spkstelle beim 
üMüiensl Lmnemünlle-gsll 
'v OroLtsnlcsteUe Vilctori»»tr»8e 7. 
baben indcr Lucbbandlung 
kritr-cke, Königsstr. 5 
üsckesnrüge, reine ^olle 5.30 3.30 1.95 
Ltrsncksnrügs, in mod., kleidsamen ^ustübrungen, aucb in Jersey 
Ksckemäntel, unbedingt baltbare V^are, in einfarbig u. gemustert, 
ricbtige Qröben. 
Lsüeksppen — 8 a ü e s e ü u ü e 
18periaI-^b1ei1unK kür Oainen-k^onke^tioirl 
Lernliaräl, 8xvinemünäe 
6ro 6 e ^usvai»il DHIigsts kreise! Xeine 8tr»nckkiii«Ien! ^akresgesdrskt!