
2Z7 
Sagen und Märchen der Ostsee. 
Ein großes Preisausschreiben für die Besucher der Ostsee 
bringt ber Verlag „Deutsche Heimat" in diesen Tagen auf 
neue und originelle Art heraus. Gerade noch zur rechten 
Zeit erscheint aus diesem Verlage ein schmuckes Buch auf dem 
Büchermärkte, das den Titel trägt: „Sagen und Mär 
chen der Ostsee" von Karl Willnitz. Ein Erfolg für 
mühelose Arbeit sicherlich, ein Gewinn für unser schönes 
Ostseegebiet, das zwar keine Loreley, keinen Rübezahl und 
Brocken hat, trotzdem aber herrliche uralte deutsche Mythe 
dem großen deutschen Vaterland geben kann. Wer dieses 
Buch gelesen hat, gleichviel in welcher Stadt Deutschlands er 
dasselbe erwirbt, dem kommt der Wunsch, in all diese Gegen 
den einmal zu reisen, i)en erschrecken keine Tage, an denen 
die Sonne nicht lachen will, der lennt bestimmt keine Lange 
weile, die sonst so oft von anderen deutschen Reisegebieten 
als Nachteil der Ostseebäder angeführt werden. 
Und wenn die schöne Schnellverkehrskarte, die dem Buch 
kostenlos beigefügt, einmal entfaltet zeigt, wie die Ostseebäder 
auf Usedom und Wollin wie Perlen aneinan^ergereiht zu 
sammenliegen, dann ist allein schon der Werbezweck dieses 
Buches erreicht. 1- bis 25 000 Stück, sagt die Auflage, gehen 
in die weite Welt. Der größte Teil durch den oss'.üellen 
Buchhandel, der kleinere Teil durch die empfehlenswerten 
Hotels, Pensionen und Häuser, die auf der Rückseite der Karte 
vom Verlage als anerkannt preiswert und leistungsfähig 
auch in dieser schweren Zeit jedem Deutschen ein Erholungs 
plätzchen für Tage oder Wochen bieten wollen, die sich gleich 
falls in den Dienst der guten Sache gestellt haben und dieses 
längst erwartete Heimatsbuch mit vertreiben helfen. 
Reicher Lohn winkt demjenigen, der es versteht, seine 
Erlebnisse, neue oder alte Sagen der Ostsee zu schreiben 
oder in rührigen Gedichten derselben ein Lob zu singen. 
Außer Autorengebühren stehen im nächsten und über 
nächsten Jahre kostenlose Aufenthalte für eine und mehrere 
Personen am Ostseestrande als Preise offen. Es ist vater 
ländische Pflicht, auch dem Werke: Karl Willmitz, „Sagen 
und Märchen der Ostsee" (Preis Mk. 1,50, Verlag „Deutsche 
Heimat", Berlin W. 9), den Platz inmitten des deutschen 
Sagen- und Märchenkranzes zum Wohle der Ostsee und 
deren Badeorte zu verschaffen. Wer hilft, dient der 
Heimat! 
Hinzugefügt kann werden, daß sich Karl Willmitz in den 
letzten Jahren in die erste Reihe der besten deutschen Er 
zähler geschrieben hat, daß seinem Werke viele uneigen 
nützige Beiträge von allen Seiten zugeflossen sind, um erst 
malig ein geschlossenes Werk der Ostseesagen herauszu 
bringen. Schließlich verdient noch der billige Preis her 
vorgehoben zu werden. Der Preis ist so billig, daß er zu 
dem Gebotenen in keinem Verhältnis steht; denn das Buch 
ist für jung und alt eine Fundgrube des Genusses. 
Das neue Heimatwerk ist durch die Buchhandlung 
! W. Fritzsche, Königsstraße 5, zu beziehen. 
vnickAclie» 
einkacb und Ae8cbmackvoll, in ein- unci mebrlarbiZer ^uslübrunß, aucb 
^a^enaullaZen, liefert in Kür?e8ter 2eit und ?u den Zün8ti§8ten kremen 
vucllilriicllerei V. MUseve, liöniesstrsve 5. 
Heim vsrlrin äuirx 
mit »kuxsrck« und »Hertüs« 
Von irüxe» kommend an allen V^erkt. 
ab 930 
ab HeriaxsckoiB 1015 
ab 8^v!aernüircke 1130 
an 8tettla 1500 
1850 
1930 
2215 
an LsrU» 1808 
216 
*) Sonntags killläKiAs Sondsrtabrt bin 
und üurliolr bis Stubbvnkainmkr. 
1410 
1450 
1610 
ab 8winernünde 
ab HsrüiAsckrrrk . 
ab 
iküxsn - kornbolm 
8onnta§8 eintäZiZe 8onderkabrt 
mit »Hertas« Z. 7. — 28. 8. 
500 
ab 8a6nit- ) . . . 
an 
2Z45 
1100 
an Rornbolin 
k»&gt;or kjinx und SsIIin 
ab 
1700 
morZen8 ab küße» (8ellin, Lin?, 8a6nit?) 
Zurück ab . Xopenlisxeo ca. 2Z00 
OanLpkseliLkks-OeseHsckakt k. RraeurrHel», O.m.k.H. 
1Z15 
1700 
22is 
2135 
2015 
ab 8winenrüncke an 
ab Hsriozsckvrk . an 
ab Unno^vit? . . . an 
an 8sLoitr ab 
- LornkoInL 
8onderkabrt ^littv. mit »kriKgs« v. 6.7.-17.8. 
6vo ab Sm'llkM. an 24&lt;w j 1215 An könne ab 18oo 
kabrkarten und Ko8tenlo8e ^.U8künkte bei I. Atiiller, am Lollverk und 6r. Kircben8trabe 8Z, 8ovde im Reisebüro im lvurbau8. 
l^acb Insel tküxsn 
mit »lkuxsrck« und »Hertlrs« 
an allen V^erktaßen 
Muskin §8linie 
Smnemiimle—Nitzen 
Uo., lll., va., fr. bin unö Ker bis 30. Lugust 
Rüxen - XopsnüsAvn 
eintäZiZe ^.U8ÜUA8kabrten bin u. ber bi8 20. 8. 
2vei- bi8 dreimal xvöcbentl. It. ^.nkündiAUNA.