
7l 
Wellhausen, Max, Oberltn. a. D., Königsberg, Neptun — — 1 
Wendland, Arthur, Rittergutsbes., mit Sohn u. Bedien., Buch ¬ 
holz (Reppen-Land), Editha — — — — — — — 8 
Wiegand, Gertrud, Tänzerin, Berlin, Rolandseck — — — 1 
Woweries, Anna, Lehrerin, Lyck (Ostpr.), Viktoria-Luise — 1 
Wrba, Max, Dr. Jng., Berlin, Frida i 
Wuttig, Paul, Lokom.-Führer, und Fam., Görlitz, Roonstr. 12a 4 
Wächtler, Lotte, Haustocht., Tharandt b. Dresden, Eitel Friede. 1 
Weber, Charlotte, Chemnitz, Auguste Viktoria — — — — 1 
Wille, August, Lehrer, u. Töchter, Hildesheim, Walfisch — — 3 
Wurl, Heinz, Kaufen., Stettin, Lotsenstr. 48 — — — — i 
Wurl, Charlotte, Stettin, Lotsenstr. 48 — — — — — — 1 
Wagner-Feldmann, Louise, Außig, Wilhelmsruh — — — 1 
Wahr, Berlin, Schloß am Meer — — — — — — — i 
Weinberg, Ludwig, Kaufen., u. Fam., Berlin, Hygia — — — 3 
Wetzel, Otto, Kaufen., u. Fam., Berlin, Haus Schönbrunn — 3 
Will, Carl, Dr. phil., Stettin, Park-Hotel — — — — — i 
Wirtz, Erich, Stadt-Ob.-Jnsp., u. Fam., Görlitz i. Schl., Melanie 3 
Witt, Willi, Bankbeamter, u. Frau, Birkenwerder, Erika — 2 
Woschni, Richard, Reichsbahnrat, u. Frau, Berlin, Wilhelmsruh 2 
Wendland, Herta, Stettin, Anna Friederike — — — — — 1 
Wendland, Ruth, Stettin, Anna Friederike — — — — — 1 
Wanner, Wilh., Schüler, Mittenwalde, Heysestr. 22 — — — 1 
Witt, Martha, mit Fam. u. Bed., Stettin, Annaburg — — — 5 
Woitzick, Johann, Ob.-Stadt-Jng., und Fam., Breslau, Haus 
Beerenhecke — — — — — — — — — — 3 
Wossidlo, Eva, Frl., Dresden, Eggebrechtstr. 11 — — — i 
Wuest, Margarethe, Modistin, Schwerin i. Meckl., Undine — 1 
Wussow, Hedwig, Schkeuditz-Leipzig, Melanie — — — — 1 
Werner, Rudolf. Buchdruckereibesitzer, mit Frau u. Kindersrl. 
Landeshut i. Schl., Dagmar — — — — — — — 7 
Zymbalista, Dora, Frau, Worms a. Rh., Eggebrechtstr. 15 — 1 
Zimmer, Mali), Gotha, Eggebrechtstr. 13 — — — — — 1 
Zack, Gerty, Frau, Frankfurt a. M., Irmela — — — — 1 
Ziedrich, Fritz, u. Fam., Cottbus, Gertrud — — — — — 4 
Zander, Charlotte, Frau, u. Fam., Prenzlau, Pommernhaus 3 
Zobel, Lotte, Berlin, Hubertus — — — — — — — i 
Zorn, Margarete, ksm. Angest., Brl.-Friedenau, Vineta —- — 1 
Zimmerling, Gerda, Säugl.-Schwester, mit Kind, Berlin, Beda- 
straße 10 — — — — — --- — — — — — 2 
Summe: 7680 
Kurgäste: 3999 
Passanten: 3681 
Verzogen: Fink, Hildegard, Berlin, von Am Meer nach 
Waldstraße 27. 
Aus Swinemünde. 
»Oo X« kommt am 11. Juli! 
Bon Königsberg—Danzig nach Swinemünde. - 
Ueber das weitere Flugprogramm des Riesenflug - 
b votes „Oo X", das kürzlich von Stettin aus nach Kö 
nigsberg flog, erfahren wir, daß in den Tagen vom 
6. Juli bis 9. Juli in Danzig ein Besuch vorgesehen ist. 
Der Weiterflug von Danzig wird voraussichtlich am Mon 
tag, dem 11. Juli, stattfinden, und zwar nach 
Swinemünde. Der Flugpreis für den Flug Danzig— 
Swinemünde beträgt 50 Mark. Plahbelegungen hierfür 
werden schon jetzt bei den Reisebüros und der Lufthansa ent 
gegengenommen. Das weitere Flugprogramm des „vo X" 
steht noch nicht fest. 
20. Allgemeines Tennis-Turnier 
in Swinemünde. 
Der Nennungsschluß für das 20. Allgemeine 
Tennis-Turnier in Swinemünde hat die überraschende 
Zahl von 300 Nennungen ergeben. Das ist um so erfreulicher, 
als die Kurdirektion aus wirtschaftlichen Gründen in diesem Jahre 
darauf verzichten mußte, Ranglisten-Spieler einzuladcn. Trotzdem 
hat aber eine ganze Anzahl von erstklassigen Spielern und Spie 
lerinnen den Weg zu uns gefunden. 
Es meldeten von den Herren: Gottschwesky, der erst vor 
einigen Tagen beim Borussia-Turnier in Berlin den italienischen 
Daves - Coup del Bono schlagen konnte, Kurt Wolfs vom Tennis 
klub Blau-Weiß Berlin, H. G. Lindenstedt vom Tennisklub Rot- 
Weiß Berlin, der Stettiner Spieler Lassow, die beiden Spitzen 
spieler aus Dessau Heine und Maushacke, der Danziger Spitzen 
spieler Acker. 
Die D a m e n - Konkurrenzen sind besonders gut besetzt, da 
hier Frau Neppach, Fräul. Kuhlmann, Frau Fabian, Frau Droste, 
Frau Goldschmidt, Frau Dombois, Frau Rost und Frau Eva Wolff 
ihre Meldungen abgegeben haben. 
Der Aufenthalt auf den herrlich gelegenen, windgeschützten 
Tennisplatzanlagen wird viele Kurgäste verleiten, die spannenden 
Kämpfe zu verfolgen. Die Kämpfe beginnen am Donnerstag, dem 
7. Juli, nachmittags 3 Uhr. 
Pommern-Woche 1932. 
Drei Wettfahrigruppen vom 9. bis 17. Juli. 
Die diesjährige Pommern-Woche dauert von 9. bis 17. Juli. 
Drei Wettsahrtgruppen mit den verbindenden Ueberführungs- 
regatten haben ihre Basis in Swinemünde (10. und 11. 7.), 
Stralsund (14. und 15. 7.), Lauterbach (17. 7.). 
Am 9. Juli versammeln sich die Teilnehmer auf dem Papen- 
wasser, wo die Jachten nach der Kaiserfahrt starten werden. Hier 
nach wird die erste Etappe, Swinemünde erreicht. Hier wer 
den am Sonntag und Montag zum erstenmal ruf freier See in 
20 Seemeilen langer Bahn die Kämpfe aller Klassen ausgetragen. 
Der Stettiner Pacht-Club zeichnet am 10., der Swinemünder Pacht- 
Club und MRV. am 11. 7. für die Wettfahrt. Gleichzeitig werden 
auf der alten Swine die 12-Fuß-Dingis starten, zu denen sich bei 
schlechtem Wetter die offenen Kriegsschisssboote und die Ausgleichs 
klasse III gesellen. Die Veranstaltungen in Swinemünde sind hier 
mit erledigt, und die zweite Station in Stralsund muß erreicht 
werden. 
Am 15. Juli ist der große Tag des Stralsunder Seglervereins,- 
er hat zu seiner Jubiläums-Wettfahrt anläßlich seines 25 jährigen 
Bestehens ein ansehnliches Feld von über 70 Jachten und Booten 
zu starten. Am 16. Juli muß bereits nach Lauterbach aufge 
brochen werden. Hier in der dritten Etappe ist Hochbetrieb, und 
eine lange vielseitige Festfolge hat der Fürstliche Pachtklub Putbus 
dem Programm beigefügt: Fischerfest, Fischer-Regatta, Fackelzug, 
Festvorstellung im Sommertheater, sportliche Veranstaltungen usw. 
Zur Schlußwettfahrt der Pommernwochc werden der Fürstliche 
Pachtklub Putbus und der Potsdamer Pacht-Club am 17. 7. die 
Boote zu einer Regatta aus dem Greifswalder Bodden starten. 
* künsller-handpuppenspiele im Kurhaus. Im Kurhausgarten 
finden täglich nachmittags 16 Uhr Künstler-Darstellungen der Ab 
teilung Handgruppenspiele des Neuköllner Marionettentheaters 
statt. Da die Spiele mit Unterstützungen der Kurverwaltung aus 
gezogen sind, beträgt der Eintrittspreis nur 15 Pfg. Die Veran 
staltungen dürften aus der Funkftunde bekannt fein. 
vriirllAclien 
einfach unck geschmackvoll, in ein- uncl mehrfarbiger Ausführung, auch 
dlassenauklagen, liefert in kürzester 2eit unck ru cken günstigsten kreisen 
Suedllruekerej 1IV. kritirebe, IlvmLnirake 5_