
215 
Elektrische Hausmusik und Radio. 
Was die Berliner Funkausstellung bringt! 
Seit mehreren Jahren kennt man die Theremin- 
Musik, das ist eine Musik, die man auch als Aetherwellen- 
Musik bezeichnet hat und die dadurch zustande kommt, daß 
ein kleiner elektrischer Sender auf einen zweiten einwirkt und 
durch dieses Zusammenwirken einen Ton erzeugt. Die Ton 
höhe läßt sich nun in wunderbarer Weise dadurch verändern 
und einstellen, daß man das Abstimmorgan des einen Sen 
ders als Stab ausbildet, dem man die Hand nähert oder ent 
fernt. Durch die verschiedenen Einstellungen der Hand im 
Raum gegenüber diesem Stab lassen sich Tonhöhen von den 
Höch st gebräuchliche n bis zu den ganz tiefen mit 
Leichtigkeit erzeugen. Die Klangfülle ist jeweils gegeben 
durch die Stärke des nachgeschalteten Verstärkers und des 
angeschlossenen Lautsprechers. 
In der kommenden Funkausstellung wird nun 
zum ersten Male eine Einrichtung gezeigt, die jedem Rund 
funkhörer solche Musik mit dem gewöhnlichen Radioempfän 
ger, seinem Lautsprecher und einem kleinen Vorsatzgerät 
ermöglicht. Dieses Vorsatzgerät enthält einen kleinen Sender 
mit Netzanschlußteil, der durch eine geeignete Verbindung 
mit dem gewöhnlichen Rundfunkempfänger zum Zusammen 
wirken gebracht wird. Aus dem Vorsatzgerät ragt ein Metall 
stab heraus, der zur Erzeugung des Spieles der Töne dient. 
Bewegt man in der Nähe des Stabes die Hand in einem 
Abstand von etwa 50 cm bis zu 2 cm, so läßt sich die ganze 
Tonskala mit Hilfe des Radioapparates und des ange 
schlossenen Lautsprechers zu Gehör bringen. Die erzeugten 
Töne sind weich und von außerordentlicher Klangschönheit. 
Die kommende Funkausstellung zeigt aber auch Vorrich 
tungen, die hinter dem Empfänger und vor den Lautsprecher 
eingeschaltet werden können, um auch die Klangfarbe dieser 
Aethermusik beliebig formen zu können. Die Ausstellung 
bietet diesmal Gelegenheit, nicht nur die Klanggebung, 
Klangschönheit und Klangvariationen dieser Anordnung sich 
anzusehen und die erzeugbare Virtuosität bewundern zu 
können, sondern schafft auch zum ersten Male die Möglich 
keit für jeden Ausstellungsbesucher, sich selbst 
an solchen Instrumenten betätigen zu können. Für die 
jenigen, die es hierin zu einer gewissen Fertigkeit bringen, 
hat die Ausstellungsleitung Vorsorge getroffen, daß ihre Vor 
führungen vor einem größeren Publikum gezeigt werden 
können. Für besondere Leistungen werden Preise ausgesetzt. 
Ueber 500 000 Rundfunkhörer in Holland. 
Nach der amtlichen Statistik gab es in Holland Ende 
Juni dieses Jahres 291 926 angemeldete Rundfunkempfangs 
geräte. Außerdem waren bei den sogenannten Radio- 
Distributionszentralen, bei denen es sich in der Hauptsache 
um Gemeindeeinrichtungen handelt, die den 
Hörern eine Auswahl aus einer Reihe von Programmen 
bieten, 256 464. Das sind insgesamt 548 390 Hörer auf nicht 
ganz acht Millionen Einwohner oder 69 Hörer je tausend 
Einwohner. 
W. Arttyer 
kilrürkabrilc — X^einZrokbanälunA 
krucbtsaktlrocberei — 8vinemün6e, 
6r. Xircbenstralle 93, kernruk 2022 
emplieblt auker 
Ukören, Snintnasen, «einen slier LU, 
kruektsskts r Himbeer- unä Xirscbsirup, OranZeaäe, 
Atronenmost, Zesüllt un6 unZesükt, in la (Qualität, 
klüssrzes Obstr allcobolkreier steril. T^pkelsalt s natur- 
albobolkr. steril. Traubensakt / rein!! 
risksle 
sincl Zute XVerber! X^ir lielern lbnen 
clieselben in allen ^uslübrunZen, ^virlcungs- 
voll, sauber un6 ?u reitZemäken kreisen! 
SlicMiiellerei V. külrsetie 
8vinemün6e, XüniZsstraOe 5, kernruk 2Z47. 
Handschuhe 
Herrenwäsche 
?snl kisliellisclier 
8vinemün6e, 6ro6e Xircbenstrake 98. 
llllbebsules 
Kmnilrliirll 
8ü6seite, krieäricbstr. 14 a, 
2u vertrauten. 2u 
erkraZ. ^llmlrslstrske 2. 
WWerliMr 
6ro6e ^usvabl, 
nieäriZste kreise I 
SlllMslilHimV.kiMctie 
Könißsstr. 5, kernruk 2Z74. 
NlWAMMIeVMWlit 
krau Oorette 
staatlicb § e p r ü k t. 
kärberstralle 16, kclre 8teinbrüclrstra6e, kernruk 2142. 
8precb2eit: vorm. 9—V2II Obr, nacbm. 4—^26 Obr. 
7l.ciML 
Oeutscbes aus 6er 
veiL-roten LspksteHe beim 
LiiloNiensi Smnemiinüe-gsü 
OroktanllsteUe Vibtorisstrske 7. 
babeninäer LucbbanälunZ 
LKOLUOLUllR O» lkritrscbe, XöniZsstr. 5.