
10 
Aus Swinemünde. 
Swinemünde als Tagungsort. 
Glafer-Verbandstag. — Slenographen-Tagung. 
Arbeitsgemeinschaft der pommerschen Heimatmuseen. 
Am 4. und 5. Juni (Sonnabend und Sonntag) hält der 
Provinzialverband Pommern der Glaser- 
Innungen seinen 7. Verbandstag in Swinemünde ab. 
Tagungslokal ist das Hotel „Wikinger Hof". — An denselben 
Tagen findet hier, wie schon mitgeteilt, die 5. Jahrestagung 
des Pommerschen Verbandes für Einheits 
kurzschrift statt. In diesem Falle ist das Kurhaus das 
Tagungslokal. 
Am 10. und 11. Juni (Freitag und Sonnabend nächster 
Woche) ist Swinemünde Tagungsort der Arbeits 
gemeinschaft der pommerschen Heimat 
museen. Diese Beratungen gehen im Stadtverordneten- 
Sitzungssaale vor sich. 
I. Sommer-Urlaubskarten im Reisebüro. Das Reisebüro 
der Swinemünder Dampfschiffahrts A.-G. am Strande 
(Seestraße) gibt bekannt, daß es auch die von der Reichs 
bahn eingeführten verbilligten Sommer-Urlaubskarten ver 
ausgabt. Bestellungen auf diese Karten werden im Reise 
büro entgegengenommen. Gleichzeitig wird darauf hinge 
wiesen, daß sämtliche Fahrkarten zu amtlichen Preisen ohne 
jeden Aufschlag verabfolgt werden. 
l. Dampfer „Frigga" eröffnet den Bäderverkehr. Dampfer 
„Frigg a" der Stettiner Dampfschiffs-Gesellschaft Reederei 
I. F. Braeunlich eröffnete am 1. Juni den Bäderverkehr nach 
der Insel Rügen. Der Dampfer fährt einen Tag um den 
anderen die Strecke Stettin—Rügen. Vorläufig sind folgende 
Abfahrtszeiten vorgesehen: Sonntags ab 3 Uhr von Stettin, 
ab 6 Uhr von Swinemünde und zurück. Montag, Mitt 
woch und Freitag ab 11 Uhr von Stettin und Dienstag, Don 
nerstag und Sonnabend ab 6 Uhr von Saßnitz. 
Fußball-Großkampftag. 
„Minerva"-Berlin gegen Swinemünder Sportklub. 
Der Fußball-Großkamps am kommenden Sonntag bildet bereits 
das Tagesgespräch in Swinemünder Sportkreisen. Brennend inter 
essiert natürlich die Frage des Abschneidens der Hiesigen gegen 
die kampferprobten, mit allen Wassern gewaschenen Fußballkünstler 
aus Berlin. Nach der Papierform und nach den bisherigen Leistun 
gen beider Vereine muß man Berlin einen klaren und ein 
deutigen Sieg einräumen. 
Schon einmal kämpften beide Gegner in Swinemünde. Es 
war zu Pfingsten 192», als die Berliner ohne große Mühe 7 :0 
(Halbzeit (6 :0) siegten. Ali Kastens glänzendes Mittelläuserspiel 
in der zweiten Halbzeit erregte damals die Bewunderung der Ber 
liner. Daß Swinemünde kein Tor errang, lag an den schlechten 
Stürmerleistungen. Die Bedingungen, unter denen beide Vereine 
am kommenden Sonntag erneut Zusammentreffen, sind jedoch 
grundverschieden. Damals handelte es sich um ein Freundschafts 
spiel, diesmal geht es um etwas. Es ist ein „Pslichtspiel" ge 
worden. Damals hatte der S. S. C. eine schwache Mannschaft mit 
Durchschnittskönnen zur Stelle. Heute sind im S. S. C. Kräfte vor 
handen, die sich so leicht nichts vormachen lassen. Aber auch eine 
andere „Minerva" wird den Hiesigen um Sonntag gegenüber 
stehen. Seit dem vorigen Jahre gehört „Minerva" unstreitig zu 
den Spitzenvereinen der Reichshauptstadt. Sie errang die Meister 
schaft der Abteilung H.! Beinahe hätte es zum „Berliner 
Meister" gelangt. Ein gewaltiges Plus von Wettspielerfahrung, 
technischem Einzelkönnen und Taktik hat die Mannschaft den Hie 
sigen bestimmt -.oraus, so daß ihr die Wiederholung des vor zwei 
Jahren errungenen Sieges möglich sein müßte. 
Es sind aber auch Gründe vorhanden, die ein anderes 
Resultat erwarten lassen. Da ist zunächst die Platz fr age. 
Berlin ist gewöhnt, nur auf Rasenboden zu spielen. Hier liegt 
zweifellos ein Vorteil für Swinemünde. Dann hat der S. S. C. 
wieder Dahlmann und Müller zur Verfügung, was eine wesentliche 
Verstärkung gegenüber der Formation gegen den Pommernmeister 
bedeutet. Und dann Torwart Quindeau! Er ist unsere stärkste 
Waffe gegen die Berliner. Verliert er nicht die Nerven, dann kann 
es nicht böse ausgehen. Quindeau sollte auf Elsholz ein wachsames 
Auge haben. Läuft ferner wieder Schilling zu seiner letzt gezeigten 
Form aus, werden die Stürmer sicher Torgelegenheiten erhalten, 
die bei richtiger Erfassung der Situation und kaltblütiger Aus 
nutzung auch zu Erfolgen gegen „Minerva" führen müßten. 
Ein großer Erfolg wäre es bereits, wenn dt.r S. S. C. nur 
mit zr.ei bis drei Toren Unterschied verlieren würde. Sehr oft hat 
es aber bei derartigen ungleichen Paarungen Ueberraschungs- 
resultate gegeben. Es ist bereits wiederholt ausgesprochen worden, 
daß der S. S. C. in stärkster Besetzung auf eigenem Platze un 
schlagbar sei. Hier wird man nun endlich einmal Gelegenheit 
haben, zu beobachten, wie weit eigentlich das Können der Hiesigen 
geht. „Minerva" wird ein guter Maßstab hierfür sein. Schon 
immer ist es der Wunsch vieler Fußballsreunde gewesen, den 
S. S. C. gegen eine starke deutsche Mannschaft, etwa gegen Hertha- 
B. S. C-, Holstein-Kiel usw. spielen zu sehen. Dieser Wunsch wird 
am Sonntag erfüllt. 
Der S. S. C. bittet um recht zahlreichen Besuch seiner 
Veranstaltung. Alle Landvereine der Insel Usedom-Wollin sollten 
die Reise nicht scheuen und werden befriedigt den Sportplatz ver 
lassen. Ferner sei die Jugend aus dieses Propagandaspiel für 
Swinemünde aufmerksam gemacht. Schließlich seien auch alle die 
jenigen, die dem Fußballsport sonst abhold sind, eingeladen. Diese 
seltene Gelegenheit, Fußball in höchster Vollendung zu sehen, sollte 
überhaupt von niemand verabsäumt werden. O. V. 
SmisI-kieselM M Mmislvsreii 
ksrl IsmszMe 
veiM Vredener 81rske 121-123 
kiekerung innerhalb Lerlin irei Usus von 
5.00 an 2u I-ackenpreisen. Versanck ckurcü 
kost ocker kabn ru günstigen keckingungen. 
k r e i s-V e r 2 e i c ü n i s aui Wunscü! 
Solei 
koronskctier Sol 
8winemüncke, Xönigsstr. 2 
Menü 
8uppe, Hauptgang, 
I^acüspeise . 1.25 
^wiscüengang 0.50 mebr. 
^benckksrte ! 
Lolicke kreise! 
kension 6.00 ein- 
scülieklicü Leckienung! ! 
I. leil, 6i8 2UM 1806 5.00 
II. Hil, 6i8 rur I^eureit 12.00 
Verlse V. krilrseHe, Söoi888lrsüe 5. 
ik. 6utsmolkerei -^iVeicke- 
butter . . kick. 0.90-1.00 
ik. 8a1ami, mit unck 
oline 8pec!&lt;. . kick. 1.20 
1k. Dauerwurst . kick. 1.00 
ik. TilsiterVoUkett- 
käse kick. 0.70 
vers. tagl. iriscü mit kostp. 
9 u. 6 kick. 2u Tag. gegen 
I^lacdnadme 
ks. Ksll «smmler, Tikil. 
iMlllllMW 
4.00, Z.00 u. 1.50 rm. 
tel. 2706. 
gackeduscüstr. ZO 3.