
SiMmM M-e-Aiireiiel 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeig engebühren für die fünfgespaltene Petit- 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchent- zeile oder deren Raum 20 Pfg., Reklamezeile 60 Pfg. 
lich. — Beftellungsgebühr für die ganze Badezeit Annahme der Anzeigen am Tage vor der Aus- 
6.00 RM., für den Monat 2.00 RM. — Bestellungen gäbe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
nur in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5, Fernsprechanschluß 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 27 
Freitag, den 22. Juli 
1932 
Bekanntmachung der Unterhaltungen für 22. und 23. Juli 1932 
Freitag, den 22. Juli: 
4—6 Uhr nachmittags und 8,30—10 Uhr abends auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause: Konzert des Kurorchesters. 
7—11,30 Uhr abends spielen im Kurhaus-Restaurant: 
Prof. Morini und seine Künstler. 
4—6 Uhr nachmittags im großen Kurhaussaal: Knospen-Ball. 
9 Uhr abends im großen Kurhaussaal: Persönliches Gastspiel 
Lommel, Deutschlands populärster Rundfunk-Komiker, 
unter Mitwirkung namhafter Berliner Künstler. (Siehe 
Plakatanschlag.) Eintritt 1.50 RM. Vorverkauf am 
Schalter 4 der Badeverwaltung. 
12—2 Uhr nachm. im Kurhaus-Garten: Konzertübertragung. 
Ab 4 Uhr nachmittags im Kurhaus - Garten: Tanz im Freien. 
11 Uhr vormittags im Gesellschaftsbad: Edith Fürstenberg und 
Walter Schulz: Tanzvorführungen, moderne Tänze! 
11,30 Uhr norm, im Gesellschaftsbad: Serafine Kinne. 
Sonnabend, den 2Z. Juli: 
4—6 Uhr nachmittags aus dem Konzertplatz vor dem Kurhause: 
Konzert des Kurorchesters. 
7—11,30 Uhr abends spielen im Kurhaus-Restaurant: 
Prof. Morini und seine Künstler. 
8.30 Uhr abends im großen Kurhaussaal: Gesellschafts-Tanz- 
Abend. Tanzleitung: Heinz Fürstenberg. — Tanzorchester: 
Melody - Serenaders. — Herren dunkler Anzug erbeten. 
Eintritt: Kurkarteninhaber frei, ohne Kurkarte 50 Pfennig. 
8 Uhr abends im Kurhaus-Garten: Militär - Groh - Konzert. 
Eintritt 1— RM. Siehe Plakat. 
10.30— 1 Uhr vorm. im Gesellschaftsbad: Konzertübertragung. 
11.30— 1 Uhr vormittags im Gesellschaftsbad: Serafine Kinne. 
Die Swinemünder Kurkarte berechtigt auch zum Besuch der Kur 
konzerte in Seebad Heringsdorf und Misdroy. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Uebertrag: 13 735 
Achaume, Auguste, Dramaturg, Paris, Ostsee-Palast — — 1 
Arnold, Georg, Prokurist, mit Frau, Döbeln i. Sa., Wiesb. Hof 2 
Adler, Frau Sanitätsrat, Stettin, Friedensburg — — — 1 
Abeles, Meta, Frau, Breslau, Möwe — — — — — — 1 
Ailfer, Hedwig, Witwe, Schönlonke (Grenzmark), Emma Luise 1 
Andree, Anna, Güstrow, Wilhelmsruh — — — — — 1 
Andreas, Arno, Direktor, Berlin, Midgard — — — — 1 
Aviles, Manuel, Dr. med., Berlin, Meereswarte — — — 1 
Burghalter, E., Kaufmann, Berlin, Vineta — — — — 1 
Baganz, Margarete, Verkäuferin, Stettin, Australia — — — 1 
Bartels, Emil, Beamter, Stralsund, Krausestraße 5 — — — 1 
von Below, Hilda, mit Familie, Priemen (Kreis Anklam), 
Pension Seeschloß — — — — — — -— — — 3 
Berckenhoff, Hildegard, Frau, mit Tochter, Berlin, Eitel-Friedr. 2 
Biebendt, Susanne, Lehrerin, Burg b. Magdeburg, Melanie — 1 
Bopp, Alice, Frau, mit Sohn, Stettin, Bismarckstraße 5 — 2 
Bösch, Ilse, Charlottenburg, Walfisch — — — — — —1 
Brauer, Paul, Rechtsanwalt und Notar, mit Familie u. Kinder ¬ 
fräulein, Landsberg a. W., Auguste-Viktoria — — 4 
Buder, Martha, kaufm. Angestellte, Berlin, Heysestraße 44 — 1 
Barella, Margarete, Kaufm.-Gattin, mit Sohn, Bunzlcm (Schl.), 
Auguste-Viktoria — — — — — — — — — 2 
Barleben, Fritz, Vikar, Kl. Neuhof (Ostpr.), Hubertus — — 1 
Barfknecht, Anna, Fräulein, Charlottenburg, Meta — — — 1 
Baum, Martha, Frau, mit Kind, Berlin-Wilmersdorf, Eden 2 
Bentke, Max, Lehrer, Weigwitz-Breslau, Wilhelmsruh — — 1 
Berckenhoff, Peter, Oberleutnant a. D., Kaufmann, Berlin, 
Eitel - Friedrich — — — — — 1 
Bafch, Alfred, Kaufmann, mit Frau, Berlin-Dahlem, Strandburg 2 
Bergmann, Aug., Dr. Arzt, mit Begleitung, Fürth, Park-Hotel 2 
Bischof, Wilhelm, Reichsb.-Obersekretär, mit Fam., Privatste. 6 4 
Bischof, Charlotte, Kontoristin, Leipzig, Fresena — — — 1 
Blume, H., Kaufm., mit Frau, Langenberg (Thür.), Dünenschloß 2 
Böhmer, W., Kaufmann, mit Familie, Berlin, Walfisch — — 3 
Borchmann, Karl, Dr. Veterinärrat, Drossen, Berolina — 1 
Borkowski, Walter, Dr. prakt. Arzt, mit Familie, Berlin, Eden 4 
Börnig, Dr. Rechtsanwalt, mit Frau, Königsberg, Merkur — 2 
von Brandt, Georgine, Haustochter, Hasselbusch (Kreis Soldin), 
Friedrichstraße 14b — — — — — — — — 1 
Brock, Georg C., Kaufmann, Konsul, mit Familie, Stettin, Eden 3 
Büsing, Margarete, Frau, mit Familie, Gollnow, Alice — 5 
Busch, Magdalene, Lehrerin, Wernigerode, Fortuna — — — 1 
Butgereit, Erna, Berlin, Viktoria — — — — — — 1 
Lohen, Helene, Frau, Berlin, Irmela — — — — — 1 
Cohn, Gertrud, Berlin, Gadebuschstraße 14 — — — 1 
Cleve, Gertrud, Konzert-Sängerin, Berlin-Zehlendorf, 
Bismarckstraße 22 — — — — — — — 1 
Cleve, Richard, Schüler, Berlin-Zehlendorf, Bismarckstraße 22 1 
Cohn, Ilse, Brandenburg, Bismarckstraße 24 — — — — 1 
Cohn, Herta, Schülerin, Berlin, Melanie — — — — 1 
Cohn, Jngeborg, Schülerin, Berlin, Melanie — — — — 1