
191 
Vögel in Not. 
Im Urwald ging das Werden und Vergehen seinen ge 
regelten Gang. Die Bäume wuchsen hoch, wurden allmäh 
lich krank. Fäulnis fraß tiefe Höhlungen ins lebende Holz, 
bis schließlich die kleinen Feinde aus der Pflanzenwelt die 
Oberhand bekamen und die Riesen stürzten. Damals war 
es für Vögel, welche Höhlungen zur Brutpflege benutzten, 
leicht, eine entsprechenden Nistplatz zu finden. Je mehr sich 
der Mensch jedoch des Waldes annahm, umso schwieriger 
wurde ihre Fortpflanzung. 
Der Forstwirt, der Obstgärtner dulden heute keine 
morschen Stämme mehr, und so haben die Zimmerleute der 
Vogelwelt, die Spechte, schlechte Zeiten. Sie sind froh, 
wenn sie selbst ihre Brut sicherstellen können, finden aber 
zu wenig Gelegenheit, Spielhöhlen anzulegen. Und wenn 
es dem Specht tatsächlich gelingt, seine Brutstätte herzu 
stellen, so steht diese die ganzen folgenden Jahre anderen 
Höhlenbrütern nicht zur Verfügung, weil der Forstwirt oft 
den Baum bald beseitigt. 
In erster Linie sind unsere großen Höhlenbrüter zurück 
gegangen. Die Hohltaube ist seltener geworden, der 
Wiedehopf ist nur noch als Naturdenkmal anzusehen, 
und auch die Blauracke leidet unter der Wohnungs 
not. Wohl den Vögeln, die sich frühzeitig darauf besannen, 
daß die menschlichen Bauten ihren Zwecken auch dienstbar 
gemacht werden können, wie die Dohlen. Sie kennen 
keine Wohnungsnot. Finden sie doch überall auf den Kirch 
türmen ihr Heim, obwohl sie ursprünglich ebenfalls in hohlen 
Bäumen nisteten und in geeigneten Gegenden das auch heute 
noch tun. 
Die Aufstellung von Nistkästen,' der Einbau von Nist 
steinen, dieses große Werk, das für immer mit dem Namen 
des Freiherrn von Berlepsch verknüpft ist, hatte erst 
Zweck, als die Wohnungsfrage für die Vogelwelt brennend 
wurde. Es besteht kein Zweifel, daß sehr viele Höhlenbrüter 
die besten Mitkämpfer des Menschen bei der V e r t i l g u n g 
von Feinden der Kulturpflanzen sind. Ge 
rade sie haben aber abgenommen, sie, die früher ungeheuer 
häufig waren. Trotz des Aufhängens der Nisthöhlen bleibt 
die Wohnungsnot bestehen, sonst kämen nicht so oft Mel 
dungen über absonderliche Brutgelegenheiten. Die eine Meise 
legt ihr Nest in einem hohlen Baumpfahl an, die andere 
hat sich einen Briefkasten für ihre Kinderwiege erkoren. 
Leere Blumentöpfe, die Höhlungen des Wurzelwerks abge 
storbener Bäume, sie alle müssen zur Unterbringung des 
Geleges dienen. Ja, selbst menschliche Bekleidungsstücke 
bleiben nicht verschont. In weggeworfenen Schuhen ist schon 
manches Gelege unserer Höhlenbrüter gefunden worden. 
Und ein Zaunkönig fand einmal keinen anderen Platz zur 
Errichtung seines großen Moosnestes als eine abgelegte 
Arbeitshose, die an einem Gartenzaun hing! Am schlimm 
sten sind die Bewohner der reinen Nadelwälder daran, die 
Tannen- und Haubenmeisen, die darum sehr oft in verlas 
senen Eichhornkobeln oder alten Raubvogelnestern ihre 
Wohnung aufschlagen, wenn diese nur wenigstens ein 
überhängendes Dach zur Verfügung stellen . . . 
Hanclsctiulie 
?siil »säemsclier 
8winemünde, (-rolle Xircbenstralle 98. 
NS8AUMIrWI»M 
krau Dorette 
stastlicb geprüft. 
kärberstrake 16, kcke 8teinbrückstralle, kernruk2142. 
8precli2eit: vorm. 9—'/2I I Obr, nacbm. 4—V26 Obr. 
8verisI-Ke§cIM M iloloniMsreii 
csrl 
veiM vresilLiiei' 8lrsve 121-123 
Lieferung innerhalb Lerlin frei bl aus von 
5.00 an ru Ladenpreisen. Versand durcb 
kost oder Labn ru günstigen Bedingungen. 
kreis-Verreicbnis auf V7u nscb! 
iMUlkMI 
2.00 rm. u. 2.50 rm. 
tel. 2706. 
gadebuscbstr. ZO a. 
la. Outs-VTeidebutter 
kkd. 0.85, 0.90, 0.95 
l a. Tilsiter 
Vollfettkäse . kfd. 0.70 
I a. 8alami, mit und 
obne 8peck . kfd. 1.20 
la. Dauerwurst, oline 
8peck. . kfd. 0.90-1.00 
versende täglicb friscb in 
kostpaketen, 9 und 6 kfd., 
gegen blacbnabme. 
ks. Kirn »smilllei', 7il8il. 
jeder T^rt in 
einfacher und 
farbiger 
^.uskübrung! 
Lucbdruclcerei 
LEmmaer reiiime, 
8winemünde, Xönigsstr. 5. 
IN Wil M ÜMWUle 
kin kleimatroman v. lkob. Lurkbardt 
(-an^leinen 4.00 
Verlas^. kritrsclre, KönixsstralZe 5. 
üuclilisiialiiiirlUV.Miuelie 
Königsstralle 5 kernsprecber 2Z74