
179 
Fliegerinnen unter sich ... 
Erlauschtes aus dem Rauchsalon. — Zeichen aus allen 
Ländern! 
Im Rauchsalon des Lloyddampfers „Cap Norte" 
spielte sich eine Unterhaltung zwischen Elli Beinhorn 
und ihrer Freundin Marga von Etzdorf ab. Elli 
Beinhorn gab ihrer hohen Freude Ausdruck, daß die Kame 
radin zu ihrem Empfang gekommen sei. „Ich glaube," sagte 
sie, „mag da kommen, was da will: meine Freundschaft mit 
Marga kann nichts mehr kaputt machen." Im weiteren 
Verlauf des angeregten Gespräches ließ es sich nicht ver 
hehlen, daß es sich diesmal um weibliche Flieger han 
delte, denn es dauerte garnicht lange, und man kam auf die 
Hutmode in China zu sprechen. Darüber hinaus 
zeigte sich aber, daß beide Fliegerinnen sich vorzüglich auf 
ihren Beruf verstehen, und daß sie alles andere als zimper 
lich sind. „Ich bin", erzählte Marga von Etzdorf, „am 
Schluß meines Ostasienfluges ordentlich auf die 
Schnauze gefallen." (Daß sie die Schnauze ihres 
Flugzeuges meinte, brauchen wir wohl nicht zu erwähnen.) 
Beide Fliegerinnen zeigten sich als Menschen, die in die 
Welt passen. Aber vom alten Fliegeraberglauben 
sind sie doch nicht frei: Elli weigerte sich z. B., von ihren fer 
neren Plänen zu sprechen, „sonst gibt es schon in Konstan 
tinopel Bruch!" Als Elli von dem Vertreter des Aero- 
Clubs ibrer Heimatstadt Hannover begrüßt wurde, erinnerte 
sie an den Tag, an dem sie zuerst den Wunsch geäußert 
habe, Fliegerin zu werden. Damals sei ihr dringend davon 
abgeraten worden, und jetzt könne sie nur mit dem größten 
Vergnügen an diese Stunde zurückdenken. Sehr kurz, aber 
wirksam wurde sie vom Vertreter des Aero-Clubs von 
Deutschland, von Salomon', begrüßt, welcher einfach das 
Telegramm wiederholte, das ihr der Aeroclub bereits nach 
Brisbane in Australien gesandt hatte: „Du bist ein tüchtiges 
Mädchen, und wir sind stolz auf Dich!" . . . 
Elli Beinhorns Maschine, mit der sie eintraf, trägt zahl 
lose interessante Erinnerungszeichen an den 
glücklich vollendeten Weltflug und ist dadurch zu einer be 
merkenswerten Sehenswürdigkeit geworden. Alle Lan 
dungsstationen sind eingezeichnet und ein großes 
Oval, das in Abbildung die fünf Erdteile enthält, weist Elli 
Beinhorns Flug- und Dampferroute auf, umgeben 
von der Inschrift: „Und wenn die Welt voll Teufel wär, es 
muß uns doch gelingen." Die Tragflächen sowohl wie der 
Rumpf sind über und über mit Inschriften und 
Namenszügen von Bewohnern aller Weltteile bedeckt. 
Seitwärts am Rumpf sind auch die Flaggen aller Länder 
gemalt, die Elli Beinhorn berührte, beginnend und abschlie 
ßend mit der schwarz-weiß-Voten Handelsflagge Deutschlands. 
Einer der Sprüche auf dem Flugzeug besagt: „Wenn in 
Furcht und Feigheit alles auch ruht still, Sterne reißt vom 
Himmel das kleine Wort ich will". Das Hintere Seiten 
steuer des Flugzeuges trägt die Inschrift: „Elli Beinhorn, 
Berlin, Germany, Heimathafen Staaken". 
Kunstschau in Worpswede. 
Worpswede, das niedersächsische Künstlerdorf, birgt 
in seinen Mauern bekanntlich neben seinen sonstigen bau 
lichen Sehenswürdigkeiten eine ständige Große Kunst 
schau, die parallel zu der Kunstschau in der Bremer 
Böttcherstraße diejenigen Werke umfaßt, die aus dem 
Geiste der niedersächsischen Landschaft und ihrem Volkstum 
gewachsen und in ihrer Geschlossenheit als Ausdruck dieses 
speziellen Kunstschaffens innerhalb des niederdeutschen 
Geistes anzusprechen sind. Im Verlaufe der Zeit sprengten 
diese Ausstellungen naturgemäß die ihnen bewußt gezoge 
nen Grenzen, und so fanden hin und wieder Werke Auf 
nahme, die den beabsichtigten strengen Stil verwischten 
und nicht zuletzt das Niveau herabdrückten. 
Aus diesem Grunde hatte Professor Fritz Macken 
sen, der bekannte Gründer des Weltdorfes, bei dem für 
Worpswede großzügig tätigen Mäzenaten, Generalkonsul 
Ludwig Roselius, dem Vater der Bremer Böttcher 
straße, angeregt, im Interesse der Reinerhaltung des 
Wesens unseres niedersächsischen Kunstschaffens dafür zu 
sorgen, daß in Zukunft nur ausgesprochene Qualitätswerke in 
Worpswede Aufnahme fänden, und daß diese Auswahl von 
dem Urteil einer Jury abhängig gemacht werde. Dieser 
Anregung ist Generalkonsul Ludwig Roselius gefolgt, so 
daß nun dieser Jury, die ihren Sitz in Bremen und Worps 
wede haben wird, die Beurteilung der Ausstellungsreife 
übertragen wird, und zwar soll sie bereits im nächsten 
Frühjahr ihre Arbeit beginnen, um damit eine Erneuerung 
des Ausstellungsgeistes aus niedersächsischem Wesen heraus 
anzubahnen. 
Stettiner OanrpkselLikks-OeseHselKakt k. kraeunliek, tZ.in.b.H 
KWE— *) Sonntags elntiixixs Sonäsrkadrt bin 
unä rnrüelc bis Stubdonlcammor. 
1Z15 
1700 
kabrkarten unä kostenlose ^uskünkte bei F. AlüUer, sm Lollverk unä Or. Kircbenstrake 8Z, sovie im Reisebüro im Kurbsus. 
645 
72s 
84S 
2215 
2135 
2015 
H45 
720 
1410 
1450 
1610 
RÜAS» - Lornboln» 
8onnt3AS eintäßiße 8onäerkabrt 
mit Eertba« Z. 7.-28. 8. 
^usllu Zslinie 
Lmiiemüiiae—»iiseii 
Uo., lli., Ho,, kr. kin liilli Ker bis 3ü. »ugust 
Swinerniinäe - Rornkvim 
8onäerlsbrt dlittv. mit »krtzis»« v. 6.7.—17.8. 
I 600 ab hinein. AN 2400 j 1245 2N NSnne ab 1800 l 
ab 8^lnen»üncke an 
ab Herioßsckork an 
ab Unnowltr . . ^an 
an 8aknltr ab 
O. 
930 
1045 
1130 
1500 
1808 
RÜKSN - RopenbsAsn 
eintäxiße ^uslluZslakrten bin u. ber bis 20. 8. 
Lvei- bis dreimal nöcbentl. It. ^nkündiZunA. 
mordens ab Rüxeo (8ellin, Linr, 8a6nitr) 
Zurück ab . Ropeobsßeo ca. 2Z00 
1850 
1930 
2245 
216 
an allen ^VerktaZen 
ab 8vv!oeiniincke ... 
ab Herioßsckork 
ab Unnovritr 
HeLNKverkintluirs 
mit »Ruxsrck« uncl »Hertbs« 
Von Rüzea kommend an allen ^Verkt. 
ab Unnowit? 
ab HerioKscko^c 
ab 8«dneinünkle 
an 8tettin ... 
an Rerlln 
dlacb Insel Rüxen 
mit uncl »Hertbs« 
*) äLLU. 
Sonnt. 
500 
1100 
ab 8s6»ltr ) .... an 
an Roraboln» ab 
*) über 8in2 unä Sellin 
2Z45 
1700