
149 
Sonder-Konzert des Kurorchesters. 
Leitung: Generalmusikdirektor Karl Koethke. 
Solisten: Fritz Kerber (Oboe), Carl von Bornstedt (Fagott). 
Ein glänzender Anfang dieses Konzertes war die mächtige 
„Coriolan"-Ouvertüre von Beethoven. In diesem giganti 
schen Werk zeigt sich Beethovens geniale Schöpfungskraft auf 
der Höhe. Das wilde Toben in Coriolans Innerem, der 
verzweifelte Kampf zwischen Pflichtgefühl und menschlichem 
Gefühl endet in dem großen Selbstopfer — leblos stürzt er 
vor seinem Weibe, das ihn mit bitteren Tränen um Frieden 
flehte, nieder als ein zusammengebrochener Koloß. Höchst 
eindrucksvoll war die Wiedergabe dieses Meisterwerkes. Es 
folgte ein originelles Konzert für Fagott mit Orchesterbeglei 
tung von Mozart. Dieses als Solo-Instrument selten gehörte 
Instrument hat den Umfang von Tenor, Bariton und Baß, 
so daß selbst ein Caruso wünschte, seine Stimme hätte einen 
solchen fabelhaften Umfang. Dieses Konzert ist mit großer 
Liebe für das Fagott geschrieben und schon der erste Satz ist 
reich an effektvollen technischen Schwierigkeiten, während die 
echt Mozart'schen Schönheiten sich besonders im Adagio und 
im Rondo-Menuetto herrlich entfalten. Herr Bornstedt 
beherrschte alle technischen Klippen in tadelloser, sauberer 
Weise und sein schöner Ton kam namentlich im Adagio zu 
herrlicher Geltung. In dem Menuett wirkte Mozarts köst 
licher Humor durch die vortreffliche Auffassung des Solisten 
wahrhaft erfrischend. Dieser junge Künstler hat eine vielver 
sprechende Zukunft. — 
Der zweite Teil begann mit einem Konzert für Oboe und 
Orchester, genannt Konrerto grosso. Herr Kerber ist uns 
bereits bekannt als ein Meister seines Instrumentes. Dieses 
geradezu entzückende Händel'sche Werk schien dem Solisten 
ganz besonders günstig zu liegen, denn der überaus poetische 
Inhalt jedes einzelnen Satzes wurde in so edler, feinfühlen 
der Weise zum Ausdruck gebracht, daß dieser Vortrag all 
gemeine Bewunderung erregte. Bizets berühmte „Suite 
L'Atlesienne" war die am besten gespielte und mit atemlosem 
Interesse angehörte Nummer des Programms. Unbeschreib 
lich schön war namentlich das Menuett, dc. '-greifende 
Adagietto und der brillante letzte Satz. 
Den Schluß bildeten drei Märsche von Schubert, 
Beethoven und Mendelssohn, von denen das Bedeutendste 
der Schubert'sche Militär-Marsch lls-vur war. Diese mit 
charakteristischem Temperament und stets noblem Wohlklang 
gespielten Märsche übten eine so zündende Wirkung aus die 
Zuhörer aus, daß der vollbesetzte Kurhaussaal von den 
begeisterten Beifallsäußerungen förmlich dröhnte. Eir. be 
redtes Zeugnis für die hervorragenden Leistungen der beiden 
Solisten und des Kurorchesters! 
I. Kornfeld, Musikdirektor. 
üsiIeElie 
kackeanrüße, reine Violle 5.30 3.30 1.95 
Strsucksnrüße, in mo6., kleicksLmen ^uskübrungen, aucb in Jersey 
8scken»snte1, unbedingt baltbare V^sre, in einkarbig u. gemustert, 
richtige Grollen. 
kaüekappeir — 8aüe8eüuüe 
I kür Danren-XoiAkeküon^ 
Alax Lernüarüt, 8vvinernünde 
6roLv Lilligste kreise! — — eioe 8trsockki1islen! Islrresgescliäkt! 
Solei 
kuropäisclior Sol 
ävnnemüncke, Künigsstr. 2 
Alenü 
8uppe, Ulauptgang, 
lllacbspeise . 1.00 
Swiscbengang 0.50 mebr 
2^bein&lt;1ksrte! 
8olicke kreise! 
kension krlliKst! 
UMkMMiiWWWk 
I. Teil, bus 2um Jastre 1806 5.00 
II. Teil, 6i8 2ur l8leu?eit 12.00 
Verlsj- V. Mlrsclie, SiWnlrsgo 5. 
kskrt rum kluslbskea! 
Sur banckung u 2um 
üug cler Verlcebrsllug^euge 
ist Gelegenheit um 9.Z0 unci 
um 160br. —Anlegestelle: 
lloll^verlr, llclre Königs- 
strslle. H. L-sags. 
Vie 8oo§olioo &lt;ler lkkee / vrclierler cinil voörr 
vom Tlotel ^Vdlon, Lerlin. — 8ie§er im ^ettdewerl) um die goldene kunkuUr. 
IWcli im SoriiMZ LllMlic - 8eedsü Sorior§aorl 
nacstmitta^ 4 Vs Idlir, 2um lanL-lee! — ^.bend8 8 Idlir: Xonrert uiiü lanr! 
Kein V^ein2wan§! — ^N2UA 2wansslo8l — Keine erlröliten krei8e^