
94 
Schwarz, Else, Frau, Berlin, Anna-burg — — — — — 1 
Storbeck, Marg., Frau, Berlin-Lichterfelde, Bollwerk 15 — — 1 
Storbeck, Jürgen, Berlin-Lichterfelde, Bollwerk 15 — — — 1 
Steffen, Hermann, Buchhändler, Berlin-Tempelhof, Ostsee-Palast 1 
Thieme, Jngeborg, Schülerin, Breslau, Goldfried — — — 1 
Thiesenhusen, Studienrat, mit Schwester, Berlin, Erbenschloß — 2 
Tismer, Felicitas, Schülerin, Hennickendorf, Herta — — — 1 
Trentelmann, Anni, mit Tochter, Gießen i. Hessen, Agnes — 2 
Tettenborn, Minna, Frau, Arnswalde, Flora — — — — 1 
Veith, Julius, Sanitätsrat, mit Sohn, Göttingen, Schloß-Hotel 2 
Venste, Elisabeth, Frau, Dresden, Möwe — — — — — 1 
Verständig, August, Kauftn., mit Familie, Jauer, Dornröschen 3 
Vierow, Harry, Kaufm., mit Fam., Berlin-Wilmersdorf, Bis 
marckstraße 5 — — — — — — — — — — 3 
Waas, Curt, Hauptmann a. D., Berlin, Berolina — — — 1 
Walther, Alfred, Dr., Chemiker, mit Familie, Basel, Melanie — 3 
Walter, Kurt, Berlin, Helene — — — — — — — 1 
Westphal, Heinz, cand. ing., ? Berolina — — — — 1 
Winkler, Alb., Kfm., mit Fr., Zwenkau-Leipzig, Meereswarte 2 
Wirth, Gustav, Großkausm., mit Frau, Breslau, Glückauf — 2 
Wulff, Frau, Stettin, Haiderose — — — — — — — 1 
Wachholtz, Käte, Frau Dr., mit Tochter, Forst i. L., Pension 
Nußbaum — — — — — — — — — — 2 
Wehner, Ana, Frau, Dresden, Königssvraße 22 — — — — 1 
Wenzel, Elsa, Frau Bibliothek-Rat, mit Tochter, Breslau, 
Haus Greif — — — — — — — —. — — 2 
Wick, Karl, Dr., Studienrat, Königsberg, Haus an der Sonne 1 
Wick, M., Elisab., mit Sohn, Königsberg, Haus an der Sonne 2 
Wiertalla, Käthe, Berlin-Schöneberg, Anna Friederike — — 1 
Witter, M., Berlin, Jester — — — — — — — — 1 
Wilder, Anna, Berlin, Jester — — — — — — —'' 1 
Wilschett, Alois, Baumeister, mit Familie, Mährisch-Ostrcm, 
C. S. R., Anna Friederike — — — — — — — 3 
Wittmann, Else, Berlin, Lotte — — — — — — — 1 
Weber, Ernst, Dr. med., Arzt, mit Frau, Berlin, Hotel Schwefel 2 
Weißer, Maria, Fräulein, Montagnola-Basel, Pens. Seeschloh 1 
Werner, Frau Dr., mit Enkel, Berlin, Favorit — — — — 2 
Winter, Rita, Berlin, Am Meer — — — — — — — 1 
Winterfeld, Paul, Dr. phil., mit Fam., Stolzenhagen-Kratzwieck, 
Sonnenschein — — — — — — — — — — 3 
Wollstein, Kurt, Kaufm., Stettin, Haus Steinberg — — — 1 
Wulff, Ebba, Studentin, München, Wilhelsruh — — — 1 
Zillmann, Emmy, Frau, Potsdam, Eitel Friedrich — — — 1 
Zurkuhlen, Life, Arztfrau, Hennigsdorf, Auguste Viktoria — 1 
Zurkuhlen, Elisabeth, Hennigsdorf, Auguste Viktoria — — 1 
Summe: 9910 
Kurgäste: 6032 
Passanten: 3878 
Verzogen: Heinze, Johannes, Spremberg, von Hubertus nach 
Admiralstraße 3. — Kaiser, Betty, Kontoristin, Neu-Tempelhof, 
von Wiesbadener Hof nach Meeresstille. — Lorenz, Hildegard, 
und Fritz Lorenz, Magdeburg, von Seerings Hotel nach Toni. 
Aus Swinemünde. 
„Oo X" kommt am Mittwoch! 
Eintreffen 2 Uhr nachmittags. — Landung auf der Swine. 
Es bleibt dabei! Morgen, also am Mittwoch, 
wird das R i e s e n f l u g b o o t „vo X" über Swine 
münde eintreffen und auf der Swine landen. Seit Sonn 
abend weilt der Geschäftsführer der Deutschen Flugschiff- 
Gesellschaft m. b. H., Berlin, Diplom-Ingenieur Schulte- 
Frohlinde, hier, um die letzten Vorbereitungen für 
die Landung und den Aufenthalt des Flugschiffes in 
Swinemünde zu treffen. Nach den nunmehr festliegenden 
Dispositionen wird der „vo X" am Mittwoch Vormittag 
11 Uhr in Danzig starten und nach einer Schleifenfahrt 
über Swinemünde und vielleicht auch über die benachbarten 
Bäder Ahlbeck, Heringsdorf, Bansin 
gegen 2 Uhr nachmittags auf der Swine landen. 
Um dem Publikum die Besichtigung des Riesenoogels 
möglichst bequem zu machen, ist die Liegestelle günstig 
gewählt worden, „vo X" wird in unmittelbarer Nähe 
des Verkehrszentrums der Stadt, am Bollwerk in 
der Nähe des Kreishauses (Liegestelle des 
Dampfers „Kormoran") liegen. Für den Aufenthalt 
in Swinemünde sind zwei volle Tage (Donnerstag 
und Freitag) vorgesehen; am Sonnabend früh wird zum 
Weiterflug nach Stralsund-Rügen gestartet. 
Auf diesem Fluge können 50 Passagiere mitgenommen 
werden; Fahrpreis 40.—RM. Die Abfertigung in Swine 
münde erfolgt durch die Luft-Hansa, Swinemünder 
Flughafen (Telephon 2640). 
Während seines Aufenthaltes in Swinemünde wird 
der „vo X" 
zur Besichtigung freigegeben. 
Die Besichtigung kann von vormittags d Uhr an vor sich 
gehen. Die Gebühr beträgt für Erwachsene 50 Pfennig, 
für Kinder 25 Pfennig. Im Gegensatz zu Berlin, wo nur 
eine verhältnismäßig kurze Besichtigung quer durch das 
Schiff möglich war, kann das Schiff in Swinemünde in 
seiner ganzen Länge (42 Meter), von vorne bis zum Heck, 
eingehend besichtigt werden. Am Heck ist eigens für das 
Publikum eine Tür eingebaut worden. Es ist bekannt, daß 
in Berlin mehr als 100 000 Personen das Schiff besucht 
haben. Da das Schiff durch die Flugschiff - G. m. b. H. 
erhalten werden muß, kann sie auf die Eintrittsgelder nicht 
verzichten, da die Unterhaltungskosten sehr groß sind. Ein 
Liegetag kostet an Versicherung usw. über 1000 Mark und 
für die Flugstunde werden 1700 Liter Treibstoff benötigt. 
— Es wird empfohlen, die Besichtigung möglichst in den 
Vormittagsstunden vorzunehmen, da erfahrungsgemäß 
nachmittags großer Andrang herrscht. 
Führer des Flugbootes ist Kapitän Christiansen, 
ein bekannter Kriegsflieger der Marine, der für seine 
fliegerischen Heldentaten mit dem Orden Pour le merits 
ausgezeichnet worden ist. 
An dem 
„vo X"-Alug Danzig—Swinemünde 
wird ein Redaktionsmitglied der „Swine 
münder Zeitung" teilnehmen und in Stimmungs 
bildern seine Eindrücke von dem Flug schildern. 
35 Jahre Jungsturm. 
Zuibläumsfeier in Swinemünde. 
Der „Iungstur m" als ältester deutscher Jungenbund 
feiert in diesem Jahre sein 35jähriges Jubiläum. 
1897 wurde der „Jungswrm" von dem damals 15jährigen 
Leo von Münchow, der auch heute noch an der 
Spitze des Bundes steht, in Form einer Str and - 
kompagnie in Swinemünde gegründet. Aus 
spielenden Jungen erwuchs hier ein schaffender Bund, der 
heute seinen gebührenden Platz in der Reihe der nationalen 
Jugendbünde einnimmt. Vom 2 9. bis 31. Iuli feiert 
der „Jungsturm" in Swinemünde, wo er vor einigen 
Jahren seinen für das Vaterland gefallenen Kameraden ein 
Denkmal setzte und wo es eine nach ihm benannte Jung 
sturmallee gibt, sein 35jähriges Bestehen. Gegen 2000 
Jungen werden zu dem großen Zeltlager er- 
wartet, die in Sport, Spiel und Feier dieses Fest begehen 
werden. Am letzten Tage wird der Besuch des General 
feldmarschalls von Mackensen den Höhepunkt des 
Festes bilden.