
88 
Speiigier, Anton, Fabrikdirektor, mit Fan»., Breslau, Fresena 
Spiro, Erich, Kaufm., Berlin, Walfisch — — — — — 
Succo, Heinrich, Eisenb.-Jng., mit Fam., Stettin, Färberstr. 27 
Sperfeld, Franz, Geh.-Kzl.-Sekr., Potsdam, Fährstr. Sn — 
Sperfeld, Gertr. Gisela, Potsdam, Fährstr. 5a — — — — 
Sulig, Gerda, Priv.-Sekr., Stolp i. P., Berolina — — — 
Supke, Hedwig, Wwe., Potsdam, Fährstr. 5» — — — 
Saupe, Käthe, Frau, Domäne Molsdors, Erfurt-Land, Möwe 
Seidel, Elisabeth, Buenos-Aires, Argentinien, Haiderofe — 
Sieberg, Will)., Apotheker, mit Fam., Blankensee, Lindenstr. 8 
Siegele, Karl, Student, Berlin, Agnes — — — — — 
Skowroneck, H., Staatsbeamt., in. Fr., Magdeburg, Lotsenftr. 52 
Scharna, Wolfgang, Insterburg, Heysestr. 27 — — — — 
Scharm, Elara, Frau, Stettin, Dün-enschloh — — — — 
Scheftelowitz, Martin, Student, Berlin, Wilhelmsruh — — 
Scheffler, Otto, Kaufm., mit Fam., Tangermünde, Schloß-Hot. 
Schmidt, Helene, Gew.-Lehrerin, Brandenburg, Christi. Hospiz 
Schmidt, Gertrud, Frau, Spandau, Färberstr. 41 — — — 
Schneider, Edith, Neustettin, Lotsenstr. 48 — — — — 
Schneider, Ursula, Neustettin, Lotsenftr. 48 — — — — 
Scholla, Traute, Frau, Berlin-Steglitz, Meereswarte — — 
Scholia, Rolf, Berlin-Steglitz, Meereswarte — — — — 
Schreiber, Arthur, Major a. D., mit Frau, Stettin, Ehr. Hospiz 
Schwcrkseger, Johannes, Pfarrer, Posen i. Pol., Pommernhaus 
oon Sck-ewitsch, Natalia, Frau, Charlottenburg, Dagmar — 
Schimanski, Walter, Dr., Arzt, Densburg, Lotte — — — 
Schubert, Anna, Frau, Berlin-Neukölln, Friedenstr. S — — 
Schulz, Otto, Bankbeamter, Berlin-Halensee, Haus Knuth — 
Schwan, Walter, Kaufm., mit Frau, Berlin, Heysestr. 1 — 
Schmidt, Arnim, Postinspektor, Jena, Augustastrahe 8 — — 
Schmücke!, Friedr., Bankbeamter, mit F., Meseritz, Rosenvilla 
Scholz, Martha, Lehrerin, Neusalz a. O., Flora — — — 
Schröder, Anneliese, Frau Tierarzt, Stettin, Bollwerk 1 — 
Schröder, Hans, Gotha i. Th., Waldschloß — — — — 
Schüler, Friß, Amtsgeh., mit Fam., Gollnow, Kurparkstr, 12 
Schulz, Carl, Oberlehrer, mit Fam., Schönebeck, Meta — — 
Schulze, Hedwig, Frau, Berlin, Heysestr. 35a — — — — 
Schulze, Charlotte, Berlin, Heysestr. 35a — — — — 
Schelzke, Helmut, Betriebs-Ass., Sorau N.-L., Ursula — — 
Schumann, Friedrich, Reichsb.-Jnsp., mit Fam., Frankfurt a. O., 
Mühlenftrahe 38 — — — — — — — — — 
Stecket, Edith, Schülerin, Liegnitz i. Schl., Jahstr. 8 — — 
Steckel, Ruth, Schülerin, Liegnitz i. Schl., Jahnftr. 8 — — 
Stephan, Günter, Schüler, Berlin, Editha — — — — 
Strönisch, Fritz, Kaufm., Königsberg, Haus Treptow — — 
Stark, Robert, Lehrer, mit Frau,, Wilhelmsdorf i. P., Tanneck 
Staud, Walter, Kaufm., Berlin-Steglitz, Haus Achilles — 
Tensfeldt, Ernst, Direktor, mit F., Charlottenburg, Ostsee-Palast 
Thiesing, Jochen, Referendar, Berlin, Neptun — — — 
Traugott, Susanne, Pianistin, Breslau, Haus am Kurpark — 
Tempel, Luise, Frau, mit Kindern, Rostebran N.-L., Irmela — 
Tausendfreund, Hans, Dr. phil., Ober-Studiendir., mit Fam. u. 
Bed., Rathenow, Waldfrieden — — — — — — 
Tenszewicz, Willy, Reiseoertreter, Altona, Bismarckstr. 4 — 
Trapp, Anna, Wm., Stettin, Dagmar — — — — — 
Treufeld, Günter, Vertreter, Stettin, Eitel Friedrich — — 
Ulbricht, Frieda, Frau, mit Tochter, Berlin, Excelsior — — 
Utecht, Erika, Sekr., Berlin, Eggebrechtstr. 17 — — — 
Vader, Heinrich, Stadtb.-Jnsp., mit Frau, Stettin, Heysestr. 33 
Boehrs, Ilse, Schülerin, Berlin, Frida 
Völker, Hugo, Rektor, mit Fam., Lauenburg, Neuestr. 32 — 
7V achtern nagel, Magd., Königsberg, Christi. Hospiz — — 
Wellhausen, Max, Oberleutn. a. D., Königsberg, Neptun — 
Willimek, Jngeborg, Schülerin, Breslau, Eggebrechtstr. 7 — 
Wirtgen, Rosemarie, Halle, Barbarossa — — — — — 
Wirtgen, Hans, mit Pflegerin, Halle, Barbarossa — — — 
Wolfsteller, Martin, Studienrat, Erfurt, Excelsior — — — 
Wunderlich, Georg, Kaufm., Berlin, Hubertus — — — 
Walther, Anna, Frau, mit Kind, Bersin, Cecilie — — —2 
Windler, Hans, Dr. med., Arzt, Berlin, Anne Marie — — 4 
Wörth, Marg., Lehrerin, Berlin-Ober-Schönweide, Jahnsrr. 9 1 
Wosien, Paul, Ober-Zollinsp., Ortelsburg i. Ostpr., Heysestr. 17 1 
Wowereit, Fritz, Beamter, mit Frau, Charlottenburg, Gade- . ' 
buschstraße 14 — — — — — -— —- — — 2 
Wagner, Käthe, mit Fam., Eberswalde, Reichsadler ---. — 3 
Walter, Charlotte, Frau, Berlin, Pommernhaus — — — 1 
Walter, Oskar, Berlin, Pommernhaus — — — — — 1 
Wanderscheck, Käte, Frau Dr., Dresden, Waterkant —— 4 
Weißkopf, Hans, Dr. phil., Chemiker, Chemnitz, Gretel — — 1 
Wendorf, Otto, Dr. med., Arzt, mit Fam. u. Bed., Ohlau, ' 
Friedrichstraße la — — — — — — — — — 7 
Wildner, Gertrud, Dresden, Germania — — — 
Winkelmann, Helene, verw. Professor, Stettin, Mia — — 1 
Winter, Johannes, Kaufm., Berlin-Spandau, Friedensburg 1 
Wolff, Fritz, Kaufm., mit Frau, Cottbus, Germania — —.2 
Zänker, Friedr., Verwalter, mit Frau, Bergen a. Rg., Melanie 2 
Zaratin de Francefchi, Jlo, Dr. phil., Redakteur, Kopenhagen, 
Christliches Hospiz — — — — — — — — — 1 
Zhehden, Martha Lotte, Köln a. Rh., Hotel Schwefel —' — 1 
Zackensels, Adalbert, Apothekenbes., mit Frau, Kattern, Kreis 
Breslau, Färberstraße 59/61 —- — — — 2 
Zimmermann, Helmut, Kaufm., Kassel, Eitel Friedrich — 4 
Zschaler, Emma, verw. Apoth., Berlin, Siegfried Joachim — 1 
Junker, August, Kaufm., mit Frau, Berlin, Dünenstrahe 5 — 2 
Summe: 9440 
Kurgäste: 5572 
Passanten: 3868 
verzogen: Nentwich, Alfred, Kaufm., mit Frau, Stettin, vom 
Wiesbadener Hof nach Meta. — Flury, A., Beamter, mit Fam., 
Schopfheim i. Baden, oon Wilhelmsruh nach Haus an d. Sonne. — 
Krisch, Herbert, Expedient, mit Sohn, Berlin, von Agnes nach 
Hafenstr. 16. — Roitfeld, H., Frau, mit Kindern,' Berlin, von 
Wartburg nach Flora. — Krauskopf, Fritz, mit Kind, Fürsten 
walde, von Haus am Kurpark nach Schönbrunn. — Jürgens, 
Dora, Frau, mit Fam., Berlin, oon Friedrichstr. 14e nach Pom 
mernhaus. 
Aus Swinemünde. 
Das „Sehbad" Swinemünde. 
Ein alter Swinemünder und gelegentlicher Mit 
arbeiter schreibt uns: " 
Nachdem die langersehnten Ferien begonnen haben, rufen wir 
unseren lieben Gästen hier ein „Herzliches Willkommen" 
zu. Swinemünde lockt wieder als See- und Solbad. Kommt mit! 
Dank der Badedirektion hat unser „Sehbad" wieder sein Festkleid 
angelegt. Wieder grüßen See und Wald. Der Hasenvon Swine 
münde mit seinem regen Verkehr, dem Vorüberziehen der großen 
Handels- und Passagierdampfer, der Segelschiffe und Fischerboote 
gewährt viel Sehenswertes. Dann bietet der vorzüglich gepflegte, 
unmittelbar an der Stadt gelegene Kurpark mit seinen zu 
jeder Witterung gangbaren Kieswegen einen ruhigen Aufenthalt. 
Durch den Kurpark gelangt man zum Bad — dem Mittelpunkt 
des Badelebens. Der Strand ist über 100 Meter breit. Seiner 
Gefahrlosigkeit wegen eignet er sich besonders zum Spielplatz für 
Kinder. Aber auch von Erwachsenen wird der Strand gern be 
sucht; denn das Meer mit seiner wechselnden Gestalt, in seiner 
ruhigen Majestät oder seinem Toben, sind Eindrücke, die einem 
jeden unvergeßlich bleiben. 
Dem Villengelände vorgelagert sind moderne, vorzüglich ein 
gerichtete Seebadeanstalten mit Liegeplätzen für Luft- und Son 
nenbäder. Im Gesellschaftsbad übt bei täglichen Konzerten die 
Gymnastiklehrerin Serafine Kinne. An der Dünenstraße liegen 
die in verschiedenartigstem Stile erbauten Villen und großen 
Hotels mit ihren wohnlich eingerichteten Zimmern, den prächtigen 
Veranden und Balkons, den Kurgästen einen bequemen Aufenthalt 
sichernd. Den Mittelpunkt des Strandoiertels bildet das Kur- 
Haus, ein stilvoller Bau mit seinem hohen Turme, oon dem aus 
man eine herrliche Fernsicht genießen kann. Dort befinden sich 
die Konzert- und Kursäle, schöne Restaurationsräuttie und die 
Lesehalle. - ' " 
4 
1 
3 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
5 
1 
2 
1 
1 
1 
3 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
4 
1 
1 
1 
3 
3 
1 
1 
1 
3 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
-4 
1 
1 
3 
5 
1 
1 
1 
2 
1 
2 
1 
3 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1