
65 
Zimmermann, Erich, Dr., Studienrat, mit Familie, Berl.-Steglitz, 
Friedenstraße 7 — — — — — — — — — — 5 
Ziegler, Gretl, Assistentin, Berlin-Charlottenburg, Wiesbad. Hof 1 
Zindel, Heinr., Architekt, mit Frau, Berl.-Wilmersdorf, Walfisch 2 
Zöffel, Fritz, Ritte rscha stsb. - Beamter, mit Familie, Berlin- 
Schöneberg, Molrkeftratze 4 — — — — — — 3 
Zorn, Hermann, Rentier, mit Frau, Neustrelitz, Tip Top — — 2 
Summe: 698-1 
Kurgäste: 3401 
Passanten: 3583 
Verzogen: Plaasch-Stock, Lotti, Magdeburg, von Pension 
Nußbaum nach Wiesbadener Hof. — Reichmann, Jakob, Künstler, 
Berlin, von Fresena nach Friedensburg. — Schörling, Th., Landes- 
Oberinspektor, mit Familie, Stettin, von Ida Maria nach Meeres 
stille. — Krammel, Charlotte, Frau, Berlin-Tempelhof, von 
Waterkant nach Flora. — Meyer - Barber, L., Kaufmann, mit Fa 
milie, Frankfurt a. O., von Hubertus nach Gretel. 
Aus Swinemünde. 
Der schwimmende Zoo im Hafen. 
Die finnische Bark und ihre seltsame Ladung. 
Wenn die heißen Sommermonate auch an der Ostsee 
küste ihren Einzug gehalten haben, beginnt in den meisten 
Badeorten der Saison-Trubel, damit auch der verwöhnteste 
Großstädter — der nicht oft allein Ruhe und Behaglichkeit 
sucht — völlig auf feine Rechnung kommt. Aber in diesem 
Jahre scheint der schwimmende Zoo alle bisherigen 
Sensationen in den Schatten zu stellen. Einen wunder 
schönen zoologischen Garten auf einer Segelbark einzu 
richten, war wirklich ein kluger Gedanke. 
Montag vormittag traf die „A rch e Noa h" am Bollwerk 
ein und machte vor dem Kreishaus fest. Eine große Anzahl 
Neugieriger hatte sich eingefunden, und bestaunte das hohe 
Deck, auf dem Käfig neben Käfig steht. Aus dem Innern 
der Bark ertönte von Zeit zu Zeit der grollende 
Ruf der Löwen, und dann drängten sich die vielen 
Kinder vor, um recht viel von den geheimnisvollen 
Rufen und fremden Stimmen zu hören . . . 
Der Hamburger Tierhändler Otto Fockelmann war 
es, der diesen schwimmenden Zoo ins Leben rief. Er gab 
sein Geld für eine finnische Bark mit 450 Brutto 
registertonnen, von 30 Meter Länge und 15 Meter Breite. 
Die Segel und Masten wurden entfernt, und jetzt ragt aus 
den niedrigen Aufbauten des Decks nur ein Lademast steil 
empor. Ein Hochseeschlepper bringt das seltsame Schiff von 
Hafen zu Hafen. Fockelmann wählte diesen finnischen Seg 
ler, weil seine Außenwände aus dickem Eichenholz 
bestehen und so die Kälte in den eisreichen nordischen 
Gewässern nicht eindringen lassen. 
Auf Deck stehen die kleinen und großen Käfige für die 
jenigen Tiere, die Wind und Wetter vertragen können. Da 
sieht man u. a. Bären, Wölfe und Raubvögel aller Art. Im 
Innern der „Arche Noah" sorgt eine Dampfheizung, als 
einzige Maschine an Bord, für die tropische Wärme. 
Hier balgt sich der Riesenpelikan mit Käfigbruder Kormo 
ran um die zugeworfenen Fische. Das schöne Exemplar des 
Riesenmandrill gefällt von den zahlreichen Affen immer wie 
der. Schwerfällig bewegt sich die 300 Jahre alte Elefanten- 
Schildkröte. Herrlich ausgefärbte Tiger und Leoparden wech 
seln ab mit buntschillernden tropischen Urwaldvögeln. Im 
Wasserbassin tummeln sich Reiher, Schildkröten, Krokodile, 
Ibisse und Schlangen . . . 
Zwölf Matrosen und drei Wärter betreuen diesen Zoolo 
gischen Garten, der vor drei Jahren seine Fahrt von Ham 
burg über Island nach Schweden, Dänemark und Norwegen 
antrat. Bewundernd werden die Islandfischer diese seltsame 
Fracht bestaunt haben, da sie und viele andere Nordländer 
niemals tropische Tiere sahen. — Ueber einzelne interessante 
Tierarten werden wir noch berichten. 11. O. 
Bäder-Fluglinie eröffnet. 
Mit dem 1. Juli ist die B ä d e r - F l u g l i n i e Berlin- 
Stettin— Swinemünde —Sellin—Stralsund—Hiddensee 
eröffnet worden. Diese Fluglinie wird — im Gegensatz zu 
den meisten anderen Strecken der Deutschen Lufthansa — 
auch Sonntags durchgeführt. Die Linie, die von Stettin 
aus mit einer sechssitzigen Wassermaschine vom Typ Jun 
kers I? 13 beflogen wird, stand im vergangenen Jahre hin 
sichtlich der Ausnutzung durch zahlende Passagiere weitaus 
an der Spitze sämtlicher deutschen Luftverkehrslinien. 
Die Flugzeiten sind: 8 Uhr ab Berlin, 8,55 Uhr 
an Stettin, 9,20 Uhr ab Stettin, 9,50 an Swinemünde, 
10,05 ab Swinemünde, 10,35 Uhr an Sellin, 10,50 Uhr ab 
Sellin, 11,15 Uhr an Stralsund, 14,05 Uhr ab Stralsund 
und 14,20 Uhr an Hiddensee. Der Rückflug erfolgt 14,40 
Uhr ab Hiddensee, 14,55 Uhr an Stralsund, 15,25 Uhr ab 
Stralsund, 15,50 Uhr an Sellin, 16,05 Uhr ab Sellin, 16,35 
Uhr an Swinemünde, 16,50 Uhr ab Swinemünde, 
17,20 Uhr an Stettin. Von Stettin aus fliegt dann eine 
Landmaschine gleichen Typs um 17,40 Uhr weiter nach 
Berlin; dort Ankunft 18,35 Uhr. 
Der Beginn des Bäder-Luftverkehrs war schon sehr 
erfreulich; an den ersten Tagen waren die Flugzeuge 
bereits voll besetzt. 
p. Kraftpost Swinemünde—Vanfin—Zinnowitz. Am 
Freitag, dem 1. Juli, wurde der Kraftpostbetrieb auf der 
ganzen Strecke in erweitertem Umfange wieder ausgenom 
men. Lediglich die beiden nur für Montag, Dienstag, 
Donnerstag und Freitag vorgesehenen Fahrten begannen 
erst gestern, Dienstag, d. 5. Juli. Die Kr a ftpost verkehrt 
kn diesem Jahre auf besondere Anregung um 14.40, 16.20, 
17.55 und 18.30 bereits vom Kurhause. Die 
H a ltestelle befindet sich vor dem Kurhausgarten an den 
Kolonnaden. Alles Nähere ist aus den an den Haltestellen 
und bei den Postanstalten aushängenden Fahrplänen er 
sichtlich. 
1. Hochbetrieb im Seedienst Ostpreußen. Mit dem 1. Juli 
hat im Seedienst Ostpreußen, der Schnellschifflinie Swine 
münde—Zoppot— Pillau —Memel, der Hochbetrieb begon 
nen. Beide Schiffe „Preußen" und „Hansestadt 
Danzig", sind in Dienst gestellt und verkehren viermal 
wöchentlich zwischen Swinemünde und Pillau, einmal mit 
Ausdehnung der Fahrt bis Memel. Die Abfahrtstage von 
Swinemünde ostwärts sind wie bisher Montag, Mittwoch, 
Donnerstag, Sonnabend. Durch diese Verstärkung des Be 
triebes wird der Zustrom der Reisenden, besonders mit den 
stark verbilligten Anschlußkarten an die ermäßigte Sommer 
urlaubskarte der Reichsbahn mühelos bewältigt. 
* Stimmscheine für die Reichstagswahl. Der Termin 
der R e i ch s t a g s w a h l, der 31. Juli, fällt diesmal in die 
Reisezeit. Viele Wähler werden an diesem Tage nicht 
in ihrem Heimatsorte, sondern in der Sommerfrische weilen 
oder unterwegs sein. Da es bei dieser Wahl mehr als bei 
jeder bisherigen auf jede Stimme ankommt, ist es not 
wendig, daß sich jeder Wähler, der am 31. Juli nicht in 
seinem Heimatorte ist, einen Stimmschein besorgt. 
Mit diesem Schein kann er in jedem deutschen Wahllokal 
wählen, auch auf den Bahnhöfen werden diesmal Wahl 
gelegenheiten eingerichtet. 
UrMrsrliM 
einkacb unci geschmackvoll, in ein- unci mehrfarbiger Ausführung, auch 
Flsssenauflagen, liefert in kürzester 2eit unci 2U cien günstigsten Preisen 
Suclnlraellerei V. kMrrede, KimienlrsSe 5.