
SiMmiiMl Side- Weiser 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petit- 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchent- zeile oder deren Raum 20 Pfg., Reklamezeile 60 Pfg. 
lich. — Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit Annahme der Anzeigen am Tage vor der Aus- 
6.00 RM., für den Monat 2.00 RM. — Be st ell ungen gäbe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
nur in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5, Fernsprechanschluß 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 50 
Freitag, den 26. August 
1932 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 26. bis 28. Aug. 1932 
Freitag, den 26. August: 
10,30—1 Uhr vorm. im Gesellschaftsbad: Konzertübertragung. 
11.30 Uhr vormittags im Gesellschaftsbad: Serafins Kinne 
12—2 Uhr nachm. im Kurhaus - Garten: Konzertübertragung. 
Ab 4 Uhr nachmittags im Kurhaus - Garten: Tanz im Freien. 
4—6 Uhr nachm. und 8,30—10 Uhr abends auf dem Kon 
zertplatz vor dem Kurhaufe: Konzert des Kurorchesters. 
Im Kurhaus--Restaurant: Abendkonzert. 
8.30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Ehrenabend für 
das beliebte Tanzorchester Melody-Serenaders. — Fest 
leitung: Heinz Fürstenberg. 
Sonnabend, den 27. August: 
10.30— 1 Uhr vorm. im Gefellschaftsbad: Konzertübertragung. 
11.30 Uhr vormittags im Gefellschaftsbad: Serafine Kinne. 
12—2 Uhr nachm. im Kurhaus-Garten: Konzertübertragung. 
Ab 4 Uhr: Danz im Freien. 
8.30— 10 Uhr abends auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause: 
Konzert des Kurorchesters. 
Im Kurhaus-Restaurant: Abendkonzert. 
8.30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Gesellschafts-Tanz- 
Abend. Tanzorchester Melody-Serenaders. Tanzleitung: 
Heinz Fürstenberg Eintritt Kurkarteninhaber frei, ohne 
Kurkarte 50 Pfg. 
Sonntag, den 28. August: 
10.30— 1 Uhr vorm. im Gefellschaftsbad: Konzertübcrtragung. 
11,30 Uhr vorm. im Gesellschaftsbad: Serafine Kinne. 
Ab 4 Uhr im Kurhaus-Restaurant: Tanztee. 
4—6,30 Uhr nachm. im Kurhaus-Garten: Wohltätigkeitsfest 
WM Besten des Altersheims Swinemünde. Vaterländi 
scher Frauenverein, Kreis Usedom-Wollin. Eintritt 30 Pf., 
Kinder erhalten hierfür einen Luftballon-Bon und an 
dere Belustigungen. 
Ab 8 Uhr im Großen Saale des Kurhauses: Gesellschafts 
tanz (bei schönem Wetter im Garten). 
8.30— 10 Uhr abends auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause: 
Konzert des Kurorchesters. 
Spiel-Casino im kleinen Saale des Kurhauses, Eingang von der 
Kasfeehalle, nachmittags und abends. 
Abends zum Faun-Casino! Stimmung! Tanz-Orchester Weber-Trio! 
Heimat-Museum im Rathaus (Lindenstraße). Vorgeschichte, 
Wendenzeit, Schiffahrt, Fischerei, Stadtgeschichte usw. — 
Geöffnet wochentags von 10 bis 12 Uhr, Sonntags von 4 bis 
6 Uhr. — Eintritt 20 Pfennig, Kinder 10 Pfennig. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Uebertrag: 27 462 
Arras, Adolf, Kaufm., Landsberg, St. Hubertus — — — 1 
Anschild, Fritz, Kaufm., Berlin, Erlenschloß — — — — 1 
Age, Daniel, Apotheker, Frankfurt a. O., Eitel Friedrich — 1 
Arensberg, Bernhard, Apotheker, Dessau, Dtrandpalast — — 1 
Aue, Aug., Apotheker, mit Frau, Bremen, Haus Midgard — 2 
Beckers, Eugen, Fabrikant, mit Frau, Weithenow, Walfisch — 2 
Becker, Walter, Apotheker, mit Frau, Zwickau, Schloß am Meer 2 
Beckmann, Alfred, Kaufm., mit Frau, Berlin, Siegfried Joachim 2 
Belgard, Julius, Berlin-Wilmersdorf, Strandburg — — 1 
Binnewies, Else, Braunschweig, Rolandseck — — — 1 
Borchmann, Karl, Veterinär-Rat, Drossen, Berolina — — 1 
v. Burgsdorff, Walter, Offiziers-Ww., Berlin, Moltkestr. 15 — 1 
Burkhardt, A., Privat., mit Fr., Wittenberge, Haus a. Kurpark 2 
Kusse, Carl, Fabrikant, mit Frau, Bln.-Schlachtensee, Park-Hotel 2 
Ball, Gerhard, Apotheker, Altenburg, Ostsee-Palast — — — 1 
Bandebrod, Dr., Apotheker, Bochum, St. Hubertus — — 1 
Barella, Egon, Dr., Rechtsanw., mit Farn., Berlin, Hohenstaufen 3 
Beker, Elise, Frau Baumeister, Bodenbach, Wald u. Seo — 1 
Vehnsch, Theodor, Apotheker, Berlin, Villa Melanie — — 1 
Blell, Eduard, Dr., Apotheker, Magdeburg, Eitel Friedrich — 1 
Böhme, Arthur, Dr., Apotheker, mit Familie, Bernau, Eitel 
Friedrich — — — — — — — — — — — 3 
Borchardt, Johannes, Apoth., m. Fam., Wolgast, Pommernhaus 3 
Braunfpan, Adolf, Apotheker, mit Frau, Berlin, Hohenstaufen 2 
Brauns, Hans, Apotheker, Bremen Haus Barbarossa — — 1 
Breuer, Curt, Apotheker, Zahna, Seeschloß — — — — 1 
v. Brake, Wolfgang, Apotheker, Bayreuth, Christliches Hospiz — 1 
Bruns, Dr., Apotheker, Runkel, Vineta — — — — — 1 
Buchmann, Elisabeth, Sekretärin, Berlin-Wilmersdorf, Excelsior 1 
Budde, Theod., Apoth., mit Familie, Berlin-Dahlem, Rolandseck 3 
Busch, Oskar, Apotheker, Kolberg, Auguste Viktoria — — — 1 
Buth, Werner, Dr., Apotheker, mit Familie, Kiel, Seeschloß — 3 
Bormann, Hedi, Frau, Rentiere, Landsberg/W., Friedrichstr. 36 1 
Lharpp, Paul, Dr., Kaufm., Berlin, Hotel Viktoria — — — 1 
Conradi, Albrecht, Dr. phil., Apotheker, Schneidemühl, Villa 
Friedensburg — — — — — — — — — — 1