
249 
Plage geworden ist, ist bisher von feiten der Industrie i n 
konstruktiver Beziehung viel zu wenig getan 
worden. 
Für ältere Empfänger, die den heutigen Anforderungen 
in Bezug auf Trennschärfe nicht mehr genügen, haben 
die Firmen Vorsatzgeräte in Form von Sperrkreisen 
und Wellenfiltern geschaffen, die in einfacher Weise 
den Wirkungsgrad der Geräte beträchtlich verbessern. Im 
Lautsprecherbau sind wesentliche Fortschritte in der klan g- 
lichen Wiedergabe, besonders beim elektromagneti 
schen Lautsprecher, zu verzeichnen. Auf Grund der Erfah 
rungen im letzten Jahre haben dabei die Firmen dem so 
genannten Freischwingersystem, welches durch einen frei 
schwingenden Anker vor einem permanenten Magneten aus 
Kobaldeisen gekennzeichnet ist, den Vorzug gegeben. 
Preiswürdigkeit und Tonqualität zeichnen 
diese Typen aus, die dadurch eine noch größere Konkurrenz 
für den teueren dynamischen Lautsprecher ge 
worden sind. Als ein weiterer ernster Konkurrent ist dies 
mal erstmalig der elektrostatische Lautsprecher des Erfinders 
Hans Vogt auf dem Radiomarkt erschienen. Die Vorzüge 
dieser Lautsprechergattung sind in Fachkreisen schon jahre 
lang bekannt, doch standen einer Massenfabrikation bisher 
fabrikationstechnische Gründe entgegen, die in der Material 
frage ihre Ursache hatten. 
Auch die übrigen Gebiete der Funktechnik sind auch dies 
mal wieder in stärkerem Umfange vertreten. Als besonders 
interessant ist dabei die Sonderausstellung der 
Deutschen Reichspost und Reichsrundfunk-Gesell 
schaft zu nennen, auf der besonders die neuesten Fern 
seher-Modelle großen technischen Fortschritt erkennen 
lassen. In Verbindung mit diesem Spezialfach ist der be 
triebsfertig ausgestellte Ultra-Kurzwellen-Sender von Tele 
funken von größtem Interesse. 
Aus Swinemünde. 
I. Aeuerwehrjubiläen. Unsere städtische Freiwillige 
Feuerwehr feiert am nächsten Sonnabend und Sonntag 
ihr 50jähriges, der Feuerwehrverband des Krei 
ses Usedom-Wollin sein 25jähriges Bestehen. Gewiß 
Grund genug für die Bürgerschaft Swinemündes, ihrem 
Dank für die vielfache Hilfe in Stunden der Not durch 
Beflaggen der Häuser Ausdruck zu geben. 
Heimat-Museum im Rathaus (Lindenstraße). Vorgeschichte, 
Wendenzeit, Schiffahrt, Fischerei, Stadtgeschichte usw. — 
Geöffnet wochentags von 10 bis 12 Uhr, Sonntags von 4 bis 
6 Uhr. — Eintritt 20 Pfennig, Kinder 10 Pfennig. 
vnicliAclieii 
einkacb uncl AescbmackvoII, in ein- uncl inebrkarbiZer _^uskübrunA, aucb 
^assenauUaZen, liekert in kürzester 2eit uncl ?u llen günstigsten kreisen 
SlicMucllöi'el IV. krilrselie, Köniwslrske 5. 
AerisI-VesclM M Iloloiilslwsreii 
c»rl 7SIVS8M« 
Sellin. Vredener Anke I21-I2Z 
kiekerung innerhalb Lerlin lrei Usus von 
5.00 an ru kallenpreisen. Versanll llurcb 
kost oller kabn ru günstigen Lellingungen. 
kreis-Verreicbnis auk nscb! 
sMlllllMW 
2.00 rm. u. 2.50 rm. 
tel. 2706. 
gallebuscbstr. ZO a. 
LiMklrsrlkii 
in großer ^usvabl in ller 
Nii8AM,llellrviimM 
krau Dorette 
staatlich geprüft. 
karberstr^lle 16, kclre äteinbrückstralle, kernruk2142. 
8precbreit: vorm. 9—Vs l l Gbr, nackm. 4—V26 Gbr. 
Hie WM VW IM« 
koman von Viktor baverrenr 
Ganzleinen . . . . 7 . . 2.00 k-l. 
Verlas XV. kritrsclie, Köni§85tra6e 5. 
vsllemzclie 
Lsllesorüge, reine Violle 5.Z0 Z.ZO 1.9S 
Strsallsarüge, in moll., llleillsamen ^uskübrungen, aucb in )erse^ 
Ls«I«i»sr»tei, unbellingt ballbare V^are, in einfarbig u. gemustert, 
ricbtige Grollen. 
Akoüelraus A^ax LernlLarüt, 8xvinernünc1e 
6roöe ^us^skl! Lillisst« kreis«! — — ILsir»« 8trsnllkilisl6ii! Isbresgsscliskt!