
154 
Schürer, Line, Apoth., mit Kind, ? i. P., Daheim — — 2 
Schwerin, W., Graf, Reg.-Jnsp., Berlin, Herkulies — — — 1 
Schrader, Else, Kontoristin, Grünberg i. Schl., Wiesbad. Hof 1 
S tappe nbach, Gerhardt, Primaner, Potsdam, Moltkestr. 21 — 1 
Steinborn, Frieda, kaufm. Ungest., Charlottenburg, Molkestr. 26 1 
von Staudt, Hans, Dr. jur., Syndikus, mit Frau, Völklingen b. 
Saarbrücken, Kurparkstraße 4 — — — — — — 2 
Steindamm, Elisabeth, Landsberg a. W., Haus am Kurpark 1 
Stoerk, Hel., Rchb.-Jnsp., mit Begl., Karlsruhe, Dresdner Hof 2 
Steinblinck, Annemarie, Buchh., Berlin-Neukölln, Tanneck — 1 
Strache, Josef, Oberoffizial, mit Fam., Brüx i. Böhmen, Haus 
am Kurpark — — — — — — — — — 4 
Stark, Auguste, Frau, Hökendorf b. Stettin, Maria Theresia — 1 
Streblow, Emil, Dr., Studienrat, Liegnitz, Maria Theresia — 1 
Theune, Thekla, Frau, Perleberg, Wiesbadener Hof — — 1 
Thiel, Hilde, Ff au Studienrat, Breslau, Horrido — — — 1 
Thiele, Paul, Rektor i. R., Jarmen, Cggebrechtstr. 6 — — 1 
Thiele, Karl, Jarmen, Eggebrechtstr. 6 — — — — — 1 
Trebesius, Emil, Fabrikbes., mit Frau, Berlin, Schloß-Hotel 2 
Dogeber, Hertha, Frau, mit Kindern, Berlin-Schöneberg, Meta 3 
Vetter, Helene, Kontoristin, Hanau i. M., Wiesbadener Hof — 1 
Wagner, Rudolf, Postinspektor, mit Frau, Berlin-Lankwitz, 
Kleiner Markt 6 — — — — — — — — — 2 
Wasner, Oskar, Dr. jur., Bürgermstr. a. D., mit Frau, Breslau, 
Roiandseck — — — — — — — — — — 2 
Wegner, Erich, Berlin, Hubertus — — — — — — 1 
William, Carl, mit Frau, Greifenberg, Hafengrund 3 — — 2 
Wilke, Willi, Bürovorsteher, mit Frau, Landsberg, Roonstr. 11a 2 
Wilezsch, Gerhard, Kaufm., Cottbus, Hubertus — — — 1 
Winning, Max, Reisender, Stettin, Christl. Hospiz — — — 1 
Wolff, Elfe, Frau, mit Tochter, Hanau a. M., Barberina — — 2 
Blau-Weiß-Blau kommt! 
Das Jubiläum des „Jungsturm" in Swinemünde. 
Wie schon berichtet, begeht das Deutsche Jugendkorps 
„Der Jung sturm", der als blau-weiß-blaue Strand 
kompagnie am 28. Juli 1897 in Swinemünde von dem da 
mals dreizehnjährigen Leopold von Münchow ge 
gründet wurde und sich von hier aus über ganz Deutsch 
land ausgebreitet hat, die Feier seines 35 jährigen 
Bestehens. 
Alte fünf Jahre treffen sich Jungstürmer aus allen 
Teilen des Reiches in Swinemünde als der Geburtsstadt 
ihres Bundes. Bei ihrem letzten Hiersein vor fünf Jahren 
haben sie anläßlich des 30 jährigen Bestehens ihren Ge 
fallenen das bekannte Denkmal an der Jung 
sturm-Allee errichtet. Auch diesmal werden über 
2000 Jungen aus allen Teilen des Reiches erwartet, 
darunter auch solche aus Deutsch-Oesterreich und Tirol und 
der Tschechoslowakei, selbstverständlich auch aus dem abge 
tretenen Ostpreußen und aus Danzig, ja sogar von den 
Jungsturm-Abteilungen aus Nordamerika kommt 
eine 20 Mann starke Abordnung herüber. Der Jungsturm 
führt noch heute seine alten blau-weiß-blauen Farben und 
steht als unpolitischer Jugendbund jeglicher Partei 
politik völlig fern. Leider wurden die Reichtags 
wahlen ausgerechnet auf die seit Monaten festgesetzten 
Tage des Jungsturm-Treffens angesetzt; dennoch aber 
konnte eine Verschiebung des Treffens nicht stattfinden, 
da wegen der Verschiedenheit der Schulferien in den Pro 
vinzen und Ländern lediglich die letzten Tage des Juli für 
eine Beteiligungsmöglichkeit aus Men Gegenden Deutsch 
lands in Frage kommen. Mit der bevorstehenden Reichs 
tagswahl hat also die 35-Jahrfeier des Jungsturms nicht das 
Geringste zu tun. Der Jungsturm, der außer Führern 
nur Jugendliche im Alter von 10 bis 20 Jahren umfaßt, 
ist keiner Organisation oder Richtung der Erwachsenen an 
geschlossen oder sonst irgendwie dienstbar. Ziel des Bundes 
ist, mit wenigen Worten gesagt: Jungs zu Männern 
zu machen, die diese Ehrenbezeichnung verdienen. 
Wolfgramm, Georg, Stvdtinsp., mit F., Stettin, Lotsenstr. 50 4 
Wolpe, Apotheker, Altona, Park-Hotel — — — — — 1 
Wildstocher, Dr., Landg.-Rat, Hamburg, Merkur — — — 1 
von Wrieker, Friedrich, Baron, Referendar, Potsdam, Merkur 1 
Waldenburger, K., Rchb.-Obersekretär, mit Fran, Konstanz, 
Königsstraße 15 — — — — — — — — — 2 
Wegehaupt, Oswald, Kaufm., mit Fam., Reichenbach i. Schl., 
Waterkant — — — — — — — — — — 3 
Westedt, Charlotte, Frau, Rittergut Gahry, Pension Seeschloß 1 
Wiedenhaupt, Eva, Frau, mit Sohn, Berlin-Friedrichsfelde, 
Bismarckstraße 9 — — — — — — — — — 2 
Wanielik, Adolf, Prokurist, mit Fam, Breslau, Pommernhaus 3 
Millers, Ernst, Kaufm., Berlin, Atlantic — — — — — 1 
Winkelmann, Wilhelm, Kaufm., Berlin, Schönbrunn — — 1 
Wackernagel, D., Kaufm., mit Fam., Korzdorf b. Lauban, 
Wiesbadener Hof — ----- — — — — — — 3 
Werner, Franz, Kaufm., Berlin-Weißensee, Wiesbadener Hof 1 
Zander, Edm, Konkursverwalter, mit Frau, Stettin, Tip Top 2 
Ziegel, Margarete, Frau, Berlin-Schöneberg, Königsstir. 29 1 
Ziegel, Lieselotte, Berlin-Schöneberg, Königsstr. 29 — — 1 
Ziehm, Elisabeth, Heringsdorf, Viktoria — — — — — 1 
Zeim, Albert, Studien-Assessor, Berlin-Dahlem, Lotsenstr. 6 — 1 
Summe: 15145 
- Kurgäste: 11026 
- .. Passanten: 4119 
Verzogen: Gortzlowski, Karl, Kaufm., mit Frau, Stettin, von 
Flora nach Am Meer. — Mannaberg,, Siegfried, Kfm., mit Fam., 
Breslau, von Möwe nach Vineta. — Mücke, Paul, Studienrat, mit 
Fam., Steinau a. O., von Elisabeth nach Waldblick. - 
Ein etwa 30 Jungstürmer starkes Vorbereitungs-Kom 
mando ist unter Leitung des Roichsfuhrers bereits in 
Swinemünde eingetroffen. Dieser; der vor 35 Jahren als 
Junge den Bund gründete (jetzt Rittmeister a. D. in Kol- 
berg) ist ein Sohn des 1908 in Swinemünde verstorbenen 
Kreisarztes Medizinalrats Dr. v. Münchow. Als alter 
Swinemünder wird er somit-der. älteren Generattan be 
kannt sein. Auch zwei weitere Mitbegründer des Jung 
sturms von 1897 sind bereits Hier; so der Studiendirektor 
Walter Köhler aus Preußisch-Holland (Söhn des ver 
storbenen Oberschullehrers K./Hier) und der Ingenieur 
Georg Schultz ans Lichterfelde &lt;Sohn des hier verstor 
benen Musikalienhändlers Sch.). Sa wird der Jmrgsturm, 
der zugleich Deutschlands, ä l t e st e r Z u gendbund 
ist, als Schöpfung von Swinemünder Jungen anläßlich 
seines 35 jährigen Bestehens der Swinemünder Einwohner 
schaft sicherlich besonders MllkommM sein. ' 
Wie Kreuzer „Karlsruhe" 
im Ausland gefeiert wird. 
Ueber unseren schönen Kreuzer „Karlsruhe", der sich 
bekanntlich auf einer längeren Auslandsreise befindet, konnten 
wir an dieser Stelle bereits mehrfach berichten. Heute haben wir 
Gelegenheit, einige a m eri k an ifcha.PrTess ^stimmen über 
Kreuzer „Karlsruhe" wiederzugebery Wir hin dies mit desto 
größerer Freude, als sich darin die Liebe und,Treue all der Aus 
ländsdeutschen zur alten Heimat ^ar^ Nestmdets üriederspiegekt. 
Vor Uns liegt die „Freie Pkesst für Texas" aus San Antonio 
vom 17. Juni. Diese deutsche Zeitung macht in großen Kopfzeilen 
bekannt, daß der Kreuzer „Karlsruhe", vom 22. bis 28. Juni In 
Portland, Oregon sein wird, und rust dem Deutschtum des Nord 
westens der amerikanischen Union stöye Festtage mit dem Rufe zu: 
„Deutschland muß leben, Versailles muß fallen!" 
Eine ganz besondere Note erhielt der Besuch unserer „Kärlruhe" 
in Portland, als gerade in diesen Lagen dott das zwölfte Sänger- 
-sest des Nordpazifik-Sängerbundes gefekett wurde. Dieses Doppel-