
290 
Vogt, Felix, Kaufm., Bln.-Weitzensee, Hotel Viktoria — —' 1 
Vordieck, Marianne, Dortmund, Haus Neptun — —. — 1 
Voß, Wilhelm, Rechtsanw., Stettin, Berolina — — — — 1 
Wainoff, Julius, Dr., Chemiker, mit Fam., Paris, Villa Gretel 3 
Warmholtz, Oskar, Kausm., Magdeburg, Haus Emden — — 1 
Weber, With., Berg-Jng., mit Frau, Celle, Hotel Eitel Friedrich 2 
Weigt, H. G., Kaufm., Königsberg, Germania — — — — 1 
Weismann, Hans, Diplom-Ingen., Berlin, Haiderose — — 1 
Welp, Fritz, eand. med., Berlin, Villa Hygiea — — — 1 
Westphal, Carl, Dr., Köln, Hotel Atlantic — — — — — 1 
Willrich, Gerh., Apotheker, mit Frau, Ettlingen, Christi. Hospiz 2 
Windmüller, Lola, Frau, Köln-Deutz, Ostsee-Palast — — — 1 
Wolf, Erhardt, Reichsb.-Odersekr., Sebnitz i. Sa., Jahnstr. 3 — 1 
Weinrich, Georg, Kaufm., Seisse i. Ober!., Heysestr. 19 — — 1 
Wiechert, Martha, Frau, Bln.-Charlottenburg, Strandburg — 1 
Wandörfer, Ludwig, Apotheker, Bergen, Preutzenhof — — 1 
Witte, Charl., Kausm., Stettin, Villa Glückauf — — — 1 
Wittig, Hugo, Apothekenbes., mit Frau, Gnrau b. Breslau, 
Villa Editha — — — — — — — — — — 2 
Weigels, Hans, Apotheker, Langenbrücken, Villa Toni — — 1 
Wackerbard, Baron, Berlin, Ostsee-Palast — — — — — 1 
Wanschmidt, Otto, Baurat, Schlame, Haiderose .— — — 1 
Weeka, Otto, B!n.-Charlottenburg, Park-Hotel —. — — — 1 
Weisheit, Emil, mit Fam., Berlin, Haiderose — — — 3 
Wende, Bernhard, Kausm., mit Frau, Berlin, Friedrichstr. 14c 2 
Wendling, Martha, Frau, Berlin, Strandburg — —. — 1 
Wendlandt, Hilde, Kochstütze, Stettin, Christi. Hospiz — — 1 
Wernert, Ludwig, Professor, Berlin, Ostsee-Palast — — — 1 
Wilkens, Johannes, Direktor, Stettin, Min Ollendeel — — 1 
Willms, Walter, Kaufm., Essen, Billa Daheim — — — — 1 
Wissing, Hans Günther, Bln.-Wilmersdorf, Villa Daheim — 1 
Wittkopf, Paul, Kaufm., mit Frau, Stettin, Villa- Nutzbaum 2 
Wyman, Doris, Teacher, Mass., U. S. A., Billa Ursula — — 1 
Wagner, Dr., Frau, Bln.-Charlottenburg, Sonnenschein — 1 
Werner, Hermann, Kausm., Cottbus, Dünenschlotz — —. — 1 
Windmüller, Lola, Frau, Köln, Barberina — — — — 1 
Zucker, Selma, Berlin, Strandburg — — — — — — 1 
Zimpel, Eduard, Apothekenbes., Nordheim, Billa Editha — —- 1 
Zeisig, Charlotte, Kassengehilfin, Letzen, Christi. Hospiz — — 1 
Zimmermann, Otto, Ingen., mit Frau, Berlin-Schöneberg, 
Strandburg — — — — — — — — — — 2 
Summe: 28 841 
Kurgäste: 21246 
Passanten: 7 595 
Verzogen: Harpe, Gertrud, von Pension Billerbeck nach Frie- 
denstratze 7. — Brendel, Dolph, Kausm., von Haus Eden nach 
Villa Elsbeth. — Rosenthal, L., Kausm., von Barberina nach Villa 
Lotte. — Ullrich, Georg, Kaufm., von Eden nach Elsbeth. 
Aus Swinemünde. 
Aus unserem Heimat-Museum. 
Neue Baggerfunde. 
Die staatlichen Baggerungen in der Oder und ihrem Mün 
dungsgebiete sind für unsere Museen in Stettin und der 
weiteren Umgebung immer noch eine reiche Fundgrube für 
naturwissenschaftliche und kulturgeschichtliche Ueberreste, die 
sich in der Tiefe, vom zerstörenden Sauerstoff abgeschlossen, 
besser als sonst erhalten haben. So haben wir für unser 
Heimatmuseum kürzlich einige in der Mel! inf a hrt, 
also unweit von Swinemünde, ausgebaggerte Knochen 
reste erhalten, die wahrscheinlich der Eiszeit oder der kurz 
darauf folgenden Zeit entstammen: die eine Hälfte vom 
Unterkiefer eines Pferdes, Stirn und Horn- 
knochenzapfeneinesRindes und das Bruchstück 
des Schulterblattes eines Walfisches. Pferd 
und Rind gehören jedenfalls nicht zu den jetzigen Rassen, doch 
läßt sich hier eine wissenschaftlich genaue Auswertung der 
Fundstücke nicht erreichen, da Vergleichsstücke fehlen und 
unsere jetzigen Haustiere eine sehr lange Entwicklungsreihe 
hinter sich haben. Auch der Walfischknochen kann nicht auf- 
sallen. Unser Heimatmuseum hat seit langem drei ebenfalls 
in jener Gegend ausgebaggerte Walfischwirbel und 
eine in einer Sandgrube bei Stolpe gefundene Walfisch- 
rippe, so daß ähnliche Funde eigentlich zu erwarten waren; 
auch verirren sich heute noch ab und zu Walfische in die Ost 
see, stranden aber bald und enden gewöhnlich, wie die Gegen 
wart zeigt, in Wandermuseen in Begleitung schauerlicher 
Texte. Die ausgebaggerten Walfischteile stammen natürlich 
aus jener Zeit, in der die Gegend zwischen den Misdroyer 
Bergen und dem Golm noch freie See war, sind also, ganz 
kurz gerechnet, wenigstens rund 7000 Jahre alt. 
Wiedersehensfeier der alten Hindersiner. 
Am 3. und 4. September findet die 4. Wieder 
sehensfeier der alten Hindersiner in Swine 
münde statt. Wenn auch die drückenden Sorgen des grauen 
Werktages schwer auf uns lasten, so wollen wir unser altes, 
ruhmreiches Regiment doch nicht vergessen. Darum, 
Kameraden von nah und fern, eilt herbei zu diesem Wieder 
sehenstag. Zeigt, daß Ihr alte Hindersiner seid, die jetzt 
und immer treue Kameradschaft zu halten verstehen. 
Werbt in Euren Kreisen für eine rege Beteiligung. Auch 
die Kameraden, die keinem Verein angehören, sind eben 
falls herzlichst willkommen. Am 3. September findet abends 
im Kurhaus ein Begrüßuns-Abend statt. Am 
4. September, um 11 Uhr, Versammlung am Rathausplatz, 
um 12 Uhr Gottesdienst am Denkmal. Anschließend gemein 
sames Frühstück im Preußenhof, 20.30 Uhr zwangloses 
Zusammensein im Kurhaus. 
llmellAclieii 
einkacb uncl geschmackvoll, in ein- uncl mebrkarbiger ^uskübrung, auch 
lVlassenauUagen, liekert in kürzester Deit uncl ru clen günstigsten Preisen 
viievllrlicllerei V. krilrsclie, XimisnirM 5.