
Smklimdkl Mhk-MMr 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünsgespaltene Petit- 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchent- zeile oder deren Raum 20 Pfg., Reklamezeile 60 Pfg. 
lich. — Beftellungsgebühr für die ganze Badezeit Annahme der Anzeigen am Tage vor der Aus- 
6.00 RM., für den Monat 2.00 RM. — Bestellungen gäbe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
nur in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. / Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5, Fernsprechanschluß 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 41 
Freitag, den 12. August 
1932 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Uebertrag: 23157 
Abel, Johannes, Bandagist, Frankfurt a. O., Europäischer Hof 1 
v. Armin, Landrat, Netzow, Christliches Hospiz — — — 1 
v. Armin., A., Referendar, Ziehow, Christliches Hospiz — — 1 
Armin, Max, Landwirt, mit Frau, Brohnhorstz Am Meer — 2 
Bader, Luise u. Charlotte, Frankfurt a. O., Haus an der Sonne 2 
Blasek, Johanna, Kontoristin, Berlin, Wiesbadener Hof — — 1 
Bester, Hella, Jng., Usseg bei Dux, Am Meer — — — — 1 
Berthold, Rohwedder, Dipl.-Jng., m. Fr., Mossau, Min Ollendeel 2 
Bohnert, Liselotte, Apothekerin, Stettin, Germania— — — 1 
Benecke, Elfriede, Stettin, Walfisch — — — — — — 1 
Borck, Margarete, Schmargendorf, Strandburg — — — — 1 
Brasset, Paul, Dr., Sanitätsrat, mit Frau, Leipzig, Strandburg 2 
Balcke, Robert, Kunstmaler, mit Frau, Spandau, Christi. Hospiz 2 
Blum, Margarete, Bad Freienwalde, Auguste-Viktoria — — 1 
Baumgärtner, Hugo, Kaufm., mit Frau, Berlin, Walfisch — — 2 
Behrens, Marie, Berlin, Atlantic — — — — — — 1 
Beisig, Charlotte, Geheimratswitwe, Breslau, Am Meer — — 1 
Benzmann, Erich, Fabrikdirektor, mit Frau, Berlin-Lichterfelde, 
Robert-Kochstraße 7 — — — — — — — 2 
Berg, Herbert, cand. med., Greifswald, Friedrichstr. 14a — — 1 
Bertling, Luise, Rathenow, Neptun — — — — — — 1 
Blaaund, Elfriede, Berlin-Schöneberg, Am Meer — — — 1 
Boehlke, Kurt, Apotheker, mit Frau, Berlin-Lichterfelde, ? 2 
Bönsch, Hugo, Postmeister, Berlin-Stralau, Kaiserpark — 1 
Brendel, Walter, Forstbeamter, mit Frau, Eberswalde, Gade- 
buschstraße 27 — — — — — — — 2 
Böttcher, Ilse, Opernsängerin, Berlin-Charlottenburg, Walfisch 1 
Lattner, Max, Prokurist, mit Frau, Stettin, Vineta — — — 2 
Crist, Marg., Kaufm., Berlin, Gadebuschstr. 14 — — — 1 
Chem, Student, Berlin, Kaiserpark — — — — — — 1 
Conrad, Martin, Assessor, mit Frau, Stettin, Pommernhaus 2 
Chelkowsky, Helene, Berlin, Irmela — — —. 1 
Dense, Erich, Exp.-Leiter, Mantberg (Leg.), Wiesbadener Hof 1 
Donat, Leo, Buchhalter, Tilsit (Ostpr.), Wiesbadener Hof 1 
Dyasund, K., Reisender, mit Frau, Frankfurt a. O., Dagmar — 2 
Dienemann, Walter, Dpl.-Jng., Berlin, Agnes 1 
Dierick, Rudolf, Postbeamter, mit Frau, Berlin, Heysestr. 32 2 
Lxner, Irmela, Sekretärin, Berlin-Charlottenburg, Irmela 1 
Engfer, Hans, Assessor, Stettin, Am Meer— — — — 1 
Ewald, Elis., Stargard, Christliches Hospiz — — 1 
Egglhuben, Marta, Lübben, Gadebuschstr. 20 — — 1 
Elflein, Carola, Bayern, Haus an der Sonne 1 
Fischer, Erwin, Bankbeamter, mit Fam., Tempelhof, Wiesb. Hof S- 
Federer, Alfred, Musterchef, mit Frau, Reichenbach, Heysestr. 2 2 
Feige, Else, Stettin, Ostsee-Palast — — — — — — 1 
Fischer, Käte, Sekretärin, Berlin, Friedrichstr. 13 — — — 1 
Fröhlich, Anneliese, Studentin, Berlin-Charlottenburg, Möwe 1 
Fürstenberg, Julie, Filialleiterin, Stettin, Wasserstr. 4 — — 1 
Feiler, Jan, Döbeln, Strandpalast — — — — — 1 
Fehlhaber, Anna, Lehrerin, Ueckermunde, Pommernhaus — 1 
Frey, Walter, Schüler, Zürich, Pommernhaus — — — — 1 
Flimm, Willi Gärke, Stettin, Hubertus — — — — — 1 
Fassbender, Heinrich, Dr., Professor, Berlin, Hubertus — — 1 
Frenzel, Johanna, Meerane, Haus an der Sonne — — — 1 
Frühling, Lois, Hotelier, Berlin, Irmela — — — — — 1 
Gahlke, Otto, Angestellter, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — 1 
Gerke, Heinrich, Bankbeamter, Berlin, Wiesbadener Hof — — 1 
Grassow, Erna, Berlin-Dempelhof, Haus Steinberg — — — 1 
Gabriel, Erich, Kaufm., Mittweida, Jngeborg — — — — 1 
Gelbrecht, Otto, Gastwirt, Königswusterhausen, Krausestr. 11 — 1 
Glienke, Friedrich, Student, Emden, Hafenstr. 4 — — — 1 
Gewalt, Friedrich, Dr., Rechtsanw., Nordhausen, Hotel Jester 1 
Günther, Paul, Beamter, mit Fr., Potsdam, Siegfried-Joachim 2 
Geisler, Herbert, Dr., Rechtsanwalt, Dresden, Hubertus — — 1 
Genet, Georg, Lehrer, mit Fam., Weggmo, Waldschloß — — 4 
Glau, Johannes, Arzt, mit Frau, Löwenberg, Eitel-Friedrich — 2 
Gre'hmer, Rene, Vertreter, Gens, Herrenbadstr. 8 1 
Grius, Dipl.-Landwirt, mit Frau, Frankfurt a. O., Goldfried 2 
Günther, Erich, Kaufm., mit Frau, Stettin, Vineta — — 2 
Gunkel, Ella, mit Nichte, Weißenfels, Pension Trapp — — 2 
Gattner, Julius, Dr., Arzt, Berlin, Schönbrunn — — — 1 
Gehrke, Hedwig, Ger.-Ass., Berlin-Charlottenburg, Nirvana — 1 
Gerstel, Albert, Kaufm., Berlin-Charlottenburg, Park-Hotel 1 
Golwisch, Elise, Berlin, Annaburg — — 1 
Göschel, Elsa, mit Famlie, Leipzig, Großer Markt 9 — 3 
Gray, C., Vizekonsul, Berlin-Wilmersdorf, Wartburg — — 1 
Gustawus, Anna, Berlin-Friedenau, Augustastr. 15 — — — 1 
Guthjahr, Charlotte, stud, phil., Greifswald, Dünenstr. 5 — 1 
Henke, Kurt, Dipl.-Jng., Grisenberg, Preußenhof — — — 1 
Hennings, Martin, Kaufm., mit Frau, Braumburg, Preußenhof 2 
Herrmanns, Franz, Lehrer, mit Frau, Wollin, Schweriner Hof 2 
Hildebrandt, Johanna, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Hinz, Lehrer, Berlin, Jeschkes Hotel — — — — — — 1 
Honaff, Helmut, Anwärter, Lindenthal, Swinemünder Hof 1 
Hahn, Josef, Lithograph, mit Frau, Dresden, Königsstr. 11—2 
Hennig, Ida-Marie und Auguste-Johanna, Wurzen i. Sa., 
Wilhelma — — — — — 2 
Hartmann, Kurt, Fabrikant, mit Frau, Altenburg, Hubertus 2 
Hertz, Emmy-Kleptow, mit Sohn, Gut Kriem, Seeschloß , 2 
Hinke, Maria, Witwe, mit Enkel, Berlin, Seerings Hotel 2 
Hein, Bernhard, Kaufm., Berlin-Schmargendorf, Strandburg 1 
Hranitsky, Johannes, Rentier, Berlin-Steglitz, Bedastr. 10 — 1