
178 
Ein Rundgang 
durch unsere Ausflugsorte. 
Von R. Stropagel. 
Jede Stadt hat ihre historischen oder romantischen Ausflugs 
orte und Sehenswürdigkeiten; die eine mehr, die andere weniger. 
Wer die Natur liebt und unter schattigen Bäumen Erholung 
suchen will, findet diese in unseren weitverzweigten Inselwäldern 
in reichem Maße. 
Unsere zusammenhängenden Badeorte wären nicht die gut 
besuchten Bäder, wenn sie nicht von den prächtigen Waldungen 
umrahmt wären, und die Bezeichnung „Usedomer Schweiz" ist 
daher nicht übertrieben. Die von der hiesigen Badeverwaltung 
veranstalteten täglichen Insel-Rundfahrten erfreuen sich im 
Badepublikum allgemeiner Beliebtheit. Aber auch der „per pedes" 
in unsere liebliche Landschaft hineinpilgernde Naturfreund kommt 
reichlich auf seine Kosten und wird mit Entzücken manch ver 
schwiegene schöne Waldeinsamkeit betrachten können. Es ist schon 
richtig, daß viele Sommergäste aus Groß- und Kleinstädten nicht 
allein wegen der See, sondern auch unserer herrlichen Wälder 
wegen immer wieder hierher zurückkehren. Um diesen Natur 
freunden „wegweiserisch den Pfad zu weisen", soll an dieser Stelle 
ein kleiner Rundgang der besuchtesten Orte angetreten werden. 
Ein immer lohnender Ausflug ist der Golm, der schon seit 
altersher nicht nur von Einheimischen, sondern auch von den 
Badegästen gern besucht wird. Der einst in Swinemünde 
wohnhafte Dichter Fontane hat oftmals unter den schattigen 
Buchen gesessen und sich an den Waldriesen erfreut. Von dem 
Aussichtsturm hat man einen wunderbaren Fernblick auf die 
im Tale liegende Stadt, die Ströme und das Haff. Hier muß sich 
der Heimatdichter zu der Strophe inspiriert haben: „Dort liegst du 
im Grunde, du liebliche Stadt" usw. Vor vierzig bis fünfzig 
Jahren war der Golmberg der ständige Sammelpunkt der Schulen 
zur Abhaltung der Sedanfeiern und Ausflüge. — In dem Golm 
berg soll übrigens — der Sage nach — auch eine verwunschene 
Prinzessin sitzen und immer noch auf ihren Erlöser warten. Eine 
Zeitlang ging sogar die Rede, daß die Golmprinzefsin sich in einen 
Esel, den der Golmwirt im Haushalt hielt, verwandelt hätte. Und 
sonderbar ist es tatsächlich auch mit der „Ella" — so hieß nämlich 
das Grautier — gewesen. Er ging durch die Reihen der Tische, 
machte feine Reverenz, bekam oder nahm sich sein Stückchen 
Zucker und — starb dann plötzlich, ganz geheimnisvoll, betrauert 
von allen. Unter schattigen Buchen ruht nun seine Eselsasche, dicht 
an „Onkel Toms Hütte" — der Berg hat seine Prinzessin wieder . . 
Ein weiterer Ausflugsort von ganz besonderer Anziehung ist 
der Wolg a stsee. Hier vereinen sich Wald und See zu unver 
gleichlicher Schönheit und Romantik. Man sagt nicht mit Unrecht, 
daß es einer der schönsten Punkte unserer Insel ist. Tausende be 
suchen den See während des Sommers und erquicken sich an seiner 
Eigenartigkeit und Naturfchöne. Hier soll es auch an feinem 
Uferrande einen Baum geben, unter dem sich alljährlich am 
Iohannitag die lieblichen Seejungfrauen versammeln und Appell 
abhalten. Wer nun an diesem Tage zufällig unter diesen Baum 
gerät, wird Jugendkraft und Schönheit neu erhalten und den 
Nixlein ein willkommener Gefährte sein. Sie werden ihm ihre 
Schätze am Grunde des Sees zeigen — Gold, Gold und nochmals 
pures Gold wird er zu sehen bekommen — bis dann die Stunde 
schlägt, die ihn wieder in die nüchterne Wirklichkeit zurückversetzt. 
Aber jung ist er geworden — jung und schön — juhu! — Gehet 
hin und suchet euch auch den Jungbaum auf! Aber laßt euch 
auch den magischen Kreis zeigen, wo kürzlich der englische Mr. 
Price feinen neuen „Brocken-Zauber" hielt - . . 
Ueber Berg und Tal erreicht man nach kurzer Wanderung durch 
herrlichen Buchenwald den altbekannten und beliebten Ziero ro 
be rg, ein Naturdenkmal deutscher Waldschönheit, zu dem man 
auch von der Corswandter Chaussee bequem mit Auto und 
Motorrad gelangen kann. Von seinem hohen Aussichts 
turm hat man auch hier einen unvergeßlichen Rundblick auf 
die Meeresküste mit der idyllischen Väderkette und auf das Meer 
bis zum äußersten Horizont. An sonnigen windstillen Tagen soll 
man dort oben vom Turme so um die Vesperzeit herum die 
Glocken der einst versunkenen Stadt Vineta hören! — Fremdling, 
vergiß auch nicht, die dort oben ausgestellte Reliquie zu besich 
tigen. Bei dem berühmten Kaffee und Kuchen wird Erich Mielke, 
der Wirt, dir die Geschichte dazu erzählen. Frage nur, es lohnt 
sich schon .... 
Aber wir wollen weiter wandern. Durch Ahlbeck hindurch 
schwenken wir links ab und erreichen in kurzer Zeit den schön ge 
legenen Iägersberg. Hart am Waldesrande liegt hier wie 
hingezaubert das gern besuchte Ausflugslokal. Vom Plateau aus 
auch hier ein herrlicher Ausblick und nervenausspannender Auf 
enthalt mit der Devise: „unter schattigen Bäumen läßt sich's gut 
träumen". — In wenigen Minuten haben wir dann die Bis 
marckwarte — ein Bauwerk mit massigem Aussichtsturm, 
der wie ein Recke ins Land und übers Meer schaut, und den man 
unbedingt besteigen muß — sowie anschließend den Präsiden 
tenberg erreicht. Gerade der letztere war früher vor vielen 
Jahren der bevorzugteste Aufenthalt der exklusivsten Kurgäste. 
Hier haben Fürsten und Könige gesessen, sich an Spielen ergötzt 
und Kaffeetafel im Freien gehalten. — 
Wenn wir Heringsdorf durchwandern, erreichen wir weiter 
hinter Bansin den hart am hohen Seegestade gelegenen Langen 
Berg, von wo uns wieder ein köstlicher Fernblick aufs Meer 
geboten wird. Uralter Laubwald grüßt uns auch hier und macht 
den Aufenthalt zur erquickenden Erholung. — Ein angenehmer Ab 
stecher sind auch die Förstereien Adlershof bei Bansin 
und Fangel am Krebssee. Beide werden gern ausgesucht, 
und in beiden Förstereien wird für Herz und Magen nach be 
währter pommerscher Art gesorgt. Auch hier kann man begeistert 
singen: „Wer hat dich du schöner Wald . . ." 
Von den Seen sind noch zu erwähnen, der Herzsee, der 
Kesselsee und der Schwarze See — alle romantisch im 
Walde gelegen und wohl eines Besuches wert. Orientierungs 
tafeln sind an den Wegen überall angebracht. 
Am Schlüsse dieser kleinen Wanderung noch einige Worte über 
unseren Kurpark, der in seiner Größe und Schöne wohl kaum 
von einem anderen Bade aufzuweisen ist. Die sauberen langge 
streckten Wege durch prächtigen parkartigen Baumbestand laden zu 
ungestörten Spaziergängen ein — der Park ist der Stolz der Bür 
gerschaft und die Zierde und der Schmuck des Bades. Als be 
sonders erwähnenswerte idyllische Plätze sind hier zu nennen: der 
Platz des Kaiser-Friedrich-Denkmals, der frühere Schützenplatz mit 
den beiden schön gelegenen Cafes Brendel und Waldhaus, der in 
mitten des Parks liegende Konzertplatz und die Tennisplätze mit 
ihren wunderbaren Rundanlagen — erquickende Erholungs- und 
Erbauungsplätze! 
Und unser Kurgarten? Einzig in seiner Art! Hier hat 
gärtnerische Kunst Blumen- und Rosenwunder zusammengetragen, 
die das Auge und Herz immer wieder von neuem entzücken und 
alles Werktägliche vergessen lassen. Der Rosengarten — eine 
Blumenwelt für sich, das beliebteste Ziel und Motiv unendlicher 
Amateurphotographen! — Unter Palmen kann man wandeln — 
lauschige Bänke laden zum erholenden Träumen ein — wenn Frau 
Musika gerade schweigt! Hier sowohl wie in dem ganzen kom 
plizierten Badebetrieb merkt man die rastlose, fruchttragende Tätig 
keit des langjährigen Führers, — darum: Swinemünde obenan! 
Wie gesagt, unser Kurgarten, in dem jüngst mit 
philosophischem Bedacht Gevatter Storch als glückbringendes 
Symbol umherwandelt, i-st die glänzendste Visiten 
karte unseres Bades, und ich möchte am Ende dieser 
Plauderei mit dem Satze schließen: „Warum in die Ferne 
schweifen — sieh, das Schöne liegt so nah!" 
M «1er loselo »Polito empstedlt in §ro6er ^uswalrl 
HMU 2HUHHHHHU*H» 2HU* H UH UH ru 
IW TRUUU» NUR SiiM-Mim musebe, XmtzNir. 5.