
Aus Swinemünde. 
I. Arühlingsfest im Kurhaus. Heute Sonnabend Abend findet in 
sämtlichen Räumen des Kurhauses ein Frühlingsfest statt, des dem 
drei Kapellen Mitwirken werden- Die Kurkapelle ist im Restaurant 
mit einem umfangreichen Programm frühlingsfroher Weisen be 
teiligt. Gemeinschaftliche Lieder und lustige Lieder zur Laute, von 
dem beliebten Lautetrsänger Paul Schröder vorgetragen, werden für 
fröhliche Stimmyng sorgen. Im Kursaal warten die Melody Sere 
nades nfit musikqlischen Scherzen mancherlei Art auf, Im Faun- 
Casino wird die Kapelle Weber für eine frühlingsfrohe Stimmung 
werben. 
I. krafiposlverkehr Swinemünde—Bansin. Heute Sonnabend 
den 18. Juni, wird der Kvastposthetrfeb auf der Strecke Smine- 
MÜnde-Seebad Ban «in wieder eröffnet. Es werden zu 
nächst in jeder Richtung vier Fahrten mit folgenden Abf.ahrzeiten 
an den Endpunkten ausgeführt: 
Aus Swinemünde (Postamt) 14.45, 16.30, 18.00, 19.30 Uhr, 
aus Seebad Bansin (Postamt) 8.00, 15.30. 17.25, 18,45 Uhr. 
Die Abfahrtzeiten yn den Haltestellen der Zwischenorte sind aus ' 
den an den Haltestellen und bei den Postanstalten der Strecke aus 
hängenden Fahrplänen zu ersehen. 
1. Aerzte- und Apothekendienst am Sonntag. Den Aerzte- 
dienst versehen Dr. Bibergeil, Loyenstraße 80, und 
Dr. Feige, Kleiner Markt 2. Geöffnet ist die Neue Apo 
theke und versieht den Nachtdienst. 
I- Platzkarten zum Ferienbeginn in Berlin. Im Zusammen 
hang mit der Einführung der Sommerurlaubskarten hat die Haupt 
verwaltung der Deutschen Reichsbahn-Gesellschaft genehmigt, daß 
für den Ferienbeginn die Vörverkaufssrift für Platzkarten um zehn 
Tage verlängert wird. In Berlin ist, da die großen Ferien dort 
Ende Juni beginnen, für die Tage vom 30. Juni bis 4. Juli mit 
starkem Reiseverkehr zu rechnen, so daß süx diese Tage der zehn 
tägige Platzkarten-Vorverkauf eingeführt ist. Gs 
werden infolgedessen für Züge ab Berlin ausgegeben: Platzkarten 
für den 30- Juni erstmalig ain 20. Juni, für den 1. Juli am 
21. Juni, für den 2. Juli am 22. Juni, für den 3. Juli am 23. Juni, 
für den 4, Juli am 24. Juni. Da bekanntlich Bestellungen auf 
Platzkarten für Züge ab Berlin im Reisebüro der Swine 
münder Dampsschiffahrts-A.-G. im Kurhaus am 
Strande, Seestraße, entgegengenommen werden, empfiehlt es sich, 
die Bestellungen rechtzeitig aüfzugeben. 
Kurlisus Ltlsillie - Leedsä SeniiNSorl 
Sonnabend, lien 18. Juni 1932^ 
Oesellsetrakts 
uüt ^snrspielenl 
— Kein — Xspelle AI. Horn! 
8MISI-LuelM ini' SolMisIwsreil 
Kerl IsmsseMe 
Lerlm, llresüsiier Arske 121-123 
kiekerung innerhalb Berlin krei aus von 
5.00 Bdl. sn su Ladenpreisen. Versand durcb 
kost oder Babn su günstigen Bedingungen. 
kr e i s -V e rr e ic b ni s auk ^Vunscb! 
Oie UM Mio W« 
Boman von Viktor ksverrens. 
Osnsleinen 2.OV kA5. 
Verlsx V. kritrseke, XömASLlrake 5. 
HairäscliulLe 
Herren^väsclie 
ksiil ksaemsciier 
8winemünde, 6roke Bircbeostrake 98 
MM HEI 
8winemünde, Bollwerk 9 
6ute und preiswerte 
bürgerlicbe Bücke I 
Alittassserleek 1.25 
Billige Abendkarte! 
Ieäep kreits«, 
ab 6 Obr abends: 
OroLes kisclressen! 
Koiiäle kreis«! 
wimmer mit voller Ver 
legung von 5.75 lkAt. an. 
4.00, Z.00 u. 1.50 rm. 
strü^v!»s 
t«i. 2706. 
gadebuscbstr. Z0 a. 
Solei 
kiiropsiselier Sol 
8winemüvde, Bönigsstr. 2 
dlenü 
8uppe, Hauptgang, 
blacbspeise . 1.VV 
Twiscbengsng 0 50 mebr. 
^bsuäilsrt«! 
8oliäe kreis«! 
kensLyn 5.00 ILAR. 
krau Oorettv 
staatlicb geprüft. 
kärberstrake 16, kcke 8leinbrücks1rake, kernruk 2142. 
Luckksn^lunsVk^. krttLseke, Xönixsstr. 5 
Z4