
85 
Wille, G., Dr. phil., Sretttn, Kaiserpark — — — — — 1 
Winterfeld, Ursula, Berlin-Te-mpelhof, Kaiserpark — — — 1 
Wanninger, Max, Kaufm., mit Sohn, Charlottenburg, Jester 2 
Wollin, 'Alfred, Zahnarzt, mit Fam., Berlin, Heysestr. IS — 3 
Wolf, Max, Getreide-Kaufmann, mit Fam., Fresack i. Mark, 
Waterkant — — — — — — — — — — 1 
Winter, H., Berlin, Barbarossa — — — — — — — 1 
Zander, Fr. W., Major a. D., Prenzlau, Pommernhaus — 1 
Zappe, Herbert, Kaufm., mit Begl., Berlin, Am Meer — 2 
Zscherlich, H., Dr., Jurist, Berlin, Am Meer — — — — 1 
Summe: 8887 
Kurgäste: 5072 
Passanten: 3815 
verzogen: Fitzau, Theodor, Fabrikbesitzer, mit Fam., Köthen, 
von Pommernhaus nach Seerings Hotel. 
Geschäftliches. 
Erholung. Ist es Erholung, wenn inan vor Durst vergeht, 
im Staub vertrocknet und vor Hitze fast verschmachtet? 
Doch wohl kaum! Erholung findet man, wenn man die Hitze 
und den Durst bezwingt, indem man oorsorgt. Am besten ge 
schieht dies durch geeignete Erfrischungen, die Sie in bester Qua 
lität und zu niedrigsten Preisen auch hier in Kaisers Kaffee- 
Geschäft finden. Das Wahrzeichen dieses altangesehenen Spezial- 
Kaffee- und Lebensmittel-Geschäftes — die freundliche Kaffee 
kanne — verbürgt Qualität und Preiswürdigkeit. 
Aus Swinemünde. 
Aus unserem Heimat-Museum. 
Geöffnet Wochentags von 10—12 Uhr, Sonntags von 4—6 Uhr. 
Altes Handwerkszeug der Färber. 
Auch ein Beruf, der sich im Laufe des letzten Jahr 
hunderts ganz umgestellt hat! Noch Fritz Reuter kennt, den 
biederen Färbermeister. Wenn er die Hände hebt, wird 
es anderen Leuten blau vor den Augen, das kam vom 
Blaufärben, das damals für die Landleute fast einzig und 
allein in Frage stand. Noch vor 40 Jahren kamen in Wol 
gast jährlich Schiffsladungen von Blauholz an, dje von 
großen Fabriken zu Farben verarbeitet wurden. Diese 
Fabriken liegen schon jahrzehntelang still. Künstliche und 
billigere Farben ersetzen das Blau- und Rotholz: jede Haus 
frau färbt heute ihre verschossenen Kleider selbst (wenn auch 
oft mit geringem Erfolge). Auch das Zeugdrucken ist 
ganz abgekommen. Früher hatte jeder Färbermeister seine 
eigenen Druckformen, mit denen er Kattun und 
vor allem Leinwand zu den täglichen Schürzen und Klei 
dern bedruckte: heute wird dergleichen durch Walzen in 
Fabriken besorgt. Diese alten Druckformen waren aus 
Holz sorgfältig ausgeschnitten, teilweise auch durch Eisen 
stifte und Eisenstäbchen zu den schönsten Mustern gebildet 
worden — eine Arbeit, die zum Teil die damaligen Färber 
meister selbst besorgten. Es drückt sich also in diesen Formen 
ein gut Teil handwerklicher und volkstümlicher Kunst aus, 
so daß wir uns freuen dürfen, heute noch eine ganze Reihe 
solcher Druckstöcke in unserem Heimatmuseum bewundern 
zu dürfen. Sie stammen aus der alten Techlin ' fchen 
Färberei aus Usedom und haben vor drei bis vier 
Menschenaltern den Landleuten im Usedomer und im 
Lieper Winkel gewiß viel Freude bereitet. Heute sind sie 
— Brennholz! 
Verfrühte „Hundstage". . . 
Eigentlich bezeichnet man als „Hundstag e" die Zeit 
vom 24. Juli bis etwa 24. August. Diese Daten begrenzen 
im Mittel der Jahre bei uns die w ä r m st e Zeit ab. Die 
Bezeichnung rührt daher, daß um die angegebene Zeit der 
Stern Sirius, der als „Hundsstern" bezeichnet wird, mit der 
Sonne auf- und untergeht. Dieser Vorgang hat mit den 
hohen Temperaturen natürlich gar nichts zu tun, vielmehr 
erklärt sich das einfach aus der Tatsache, daß die von der 
Sonne zugestrahlte Wärmemenge gegenüber der abge 
gebenen d?n Höhepunkt erreicht. Weil der Ausdruck Hunds 
hitze so gut zu den Hundstagen paßt, ist diese Bezeichnung 
wohl so fest in dem allgemeinen Sprachschatz hängen 
geblieben . . . 
Nun hatten wir vorgestern überall im östlichen Deutsch 
land Höchsttemperaturen von 30 Grad, Berlin 
schoß mit 33 Grad den Vogel ab. Im westlichen Deutschland 
war es kühler. Kalte Luft von etwa 20 Grad war dort ein 
geflossen und drängte mit Gewitterstörungen ostwärts vor. 
Trotzdem steht fest, daß diesmal die Hundstags 
hitze recht früh eingesetzt hat. Ob sie auch so früh 
aufhört? Nach der Wetterlage und der ganzen Entwicklung 
scheint das nicht wahrscheinlich. Rechnen wir also damit, 
daß die Hundstagshitze, natürlich mit einigen Unterbrechun 
gen, nicht nur zu früh angefangen hat, sondern auch zu spät 
aufhört . . . 
Von der Greifswalder Oie 
in den Weltenraum! 
Rateten-Abschuß noch im Juli? 
Die Insel Greifswalder Oie soll wieder be--, 
rühmt werden! Schon vor einigen Jahren sollte 'bekanntlich 
von der Oie eine Weltraumrakete abgeschossen 
werden. Es wurde aber nichts daraus die Greifs ¬ 
walder Oie aber war berühmt geworden: ihr Name wurde 
in aller Welt genannt ... 
Gestern verbreitete der „G.-A." wieder eine Meldung ähn 
lichen Inhalts. Danach soll wieder der Abschuß der 
Weltraumrakete von der Oie unmittelbar be- 
oorstehen. Wie es heißt, beabsichtigt der Berliner Inge 
nieur Joh. Winkler voraussichtlich noch im Juli auf 
der für diesen Zweck besonders günstig gelegen Ostseeinsel 
eine von ihm konstruierte Weltraumrakete abzuschießen. 
Dieser Abschuß würde eine Fortsetzung der erfolgreichen 
Dessauer Vorversuche darstellen. Die Rakete ist etwa zwei 
Meter hoch mit einem Durchmesser von Meter und soll 
bis an die Grenze der Stratosphäre vorgetrieben werden. 
Sie soll von dort aus mit Hilfe eines Fallschirmes zur 
Erde zurückkehren. Der Landungspunkt wird mit Hilfe 
von Peilgeräten von verschiedenen Beobachtungspunkten 
aus festgelegt. 
Das Publikum würde dem Abschuß von Dampfern 
aus, die in der Nähe der Insel Greifswalder Oie vor 
Anker «gehen, beiwohnen können. Die Rakete sott vor und 
nach dem Abschuß auf der Greifswalder Oie ausgestellt 
werden. Sie befindet sich zurzeit noch in Berlin, wohin 
auch Winkler von einem Besuch der Insel zurückgekehrt ist, 
um nunmehr sich die erforderlichen behördliche Genehmi 
gung für den Raketenabschuß zu sichern. 
Es bleibt zunächst abzuwarten, was aus diesem neuen 
Experiment werden wird . . . 
I. Wo werden Flugscheine verkauft? Die Flugscheinoerkaufs 
stellen der Deutschen Luft-Hansa für die Bäder-Flug 
linie sind: Swinemünde: Bahnspedition I. Müller, Große 
Kirchenstraße 83, Hapag-Vertretuny R. Paeptte L Co., Bollwerk 15, 
Swinemünder Dampsschissahrts-A.-G., Rathausplatz und Kurhaus/ 
Fluglcitung der Luft-Hansa Swinemünde, Möwenhaken. Ahl 
de ck: Reisebüro Siegel, Lindenstraße 13. — Heringsdorf: 
Pavillon der Reederei Bräunlich vor der Seebrücke, Badedüro der 
Kurdirektion im Warmbad. — Bansin: Reisebüro Sievert, See 
straße. —, Zinnowitz: Reisebüro Sievert im Warmbad. — 
Misdroy: in den größeren Hotels wie Kurhaus, Sceblick, 
Miramare, Viktoria. Strandhotel usw. 
l Aerzte- und Apothetendienst am Sonntag. Den Aerzte- 
dienst versehen Dr. Hannes, Bismarckstraße 8, und 
Dr. Scheffler, Lindenstr. 13. Geöffnet ist die Adler- 
Apotheke und versieht den Nachtdienst der Woche.