
160 
Wreesmann, Willy, Redakteur, mit Frau, Berlin-Lankwitz', 
Wald und See — — — — — — — — — 2 
Aentkowski, Erich, Ober-Steuersekr., mit Fam., Galdap in 
Osdpr., Herrenbadstr. 7 — — — — — — — 4 
Zregenbalg, Kurt, Kaufm., mit Frau, Klotzsche b. Dresden, 
Cecilie — — — — — — — — — — — 2 
Ziehm, Frida, Stettin, Maaßnerstr. 2e — — — — — 1 
Zahmel, Luise, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Summe: 15 578 
Kurgäste: 11437 
Passanten: 4141 
Verzogen: Bauer, Hete, Frau, mit Fam., Brandenburg,, von 
Am Meer nach Meereswarte. — Hennig, Frau Dr., Arzt, mit 
Tochter, Leipzig, von Waterkant nach Pension Seeschloß. — 
Oehmichen, Curt, Kantor, mit Fam., Reinsdorf i. Sa., von Helga 
nach Mia. — Pau, Elli, Frau, mit Begl., Hamburg, von Am Meer 
nach Meereswarte. — Schmidt, Frieda, Frau, Berlin, von Water 
kant nach Dünenstraße 5. — Tiller, Herta, Frau, mit Kind, Berlin, 
von Nirvana nach Clara. — Wedlich, Elisabeth, Frau, Bad 
Freienwalde, von Barberina nach Hygiea. — Weiß, Karl, Kaufm., 
mit Frau, Breslau, von Haus am Kurpark nach Pension Nuß 
baum. — Jakubowski, Ernst, Kaufm., mit Fam., Berlin, von Wald 
und See nach Margarete. — von Hesse, Andreas, Potsdam, vom 
Waldschloß nach Pension Steinberg. 
Aus Swinemünde. 
Auf nach Bornholm! 
Mitten in der Ostsee, wie eine Perle in blauer Schale, 
liegt die romantische Felseninsel Bornholm, die bis auf 
weiteres jeden Mittwoch von Swinemünde aus mit 
dem Rügendampfer „Frigga" erreichbar ist. Für einen 
sehr billigen Preis (8 Mk.) unrd auf dem bequemen 
Salondampfer eine wundervolle Seereise geboten, die von 
der bekannten Musikkapelle Saß (Swinemünde) aufs ange 
nehmste verschönt wird. Bei Musik und Tanz steigen die 
Granitfelsen Bornholms auf; eine Eisenbahn- oder Autofahrt 
über die interessante Nordküste führt in raschem Fluge durch 
die her' Schönheit dieses „nordischen Capri", durch die alten 
Schlösser, die steilen Küsten und die sturmzerzausten Fischer 
dörfer, in denen heute noch ein alter Menschenschlag haust, 
der vor Jahrtausenden die „Burgunder!" in das deutsche 
Land sandte. Bornholm ist nur schwach bevölkert, aber jeder 
der kleinen Orte bietet dem deutschen Auge etwas Sehens 
wertes, seien es die seltsamen Rundkirchen, seien.« es die hoch 
ragenden Runensteine, seien es die knorrigen Bewohner 
selbst. Wer abends mit der „Frigga" wieder die Insel ver 
läßt, freut sich gewiß, ein schönes Stück altgermanischer Erde 
gesehen zu haben. Bemerkt sei noch, daß ein Reisepaß nicht 
erforderlich ist und die dänischen Behörden keinerlei Hem 
mungen verursachen. — Am morgigen Mittwoch findet die 
nächste Fahrt nach Bornholm mit Dampfer „Frigga" statt. 
Das „Sehbad" Swinemünde. 
Ausflüge und Wanderungen in die Umgebung. 
Swinemünde ist von der Natur so glücklich von land 
schaftlichen Reizen umgeben, daß es wohl wert ist, die 
schönsten Punkte der Insel Usedom zu besuchen. Die Bade 
direktion hatte für diesen Zweck schon im Vorjahre Auto 
fahrten durch die Insel veranstaltet. Sehen wir uns aber 
zuerst einmal in der Nähe um: 
1. Wir besuchen die Westmole. Man wendet sich 
vom „Gesellschaftsbad" rechts und geht am Strande ent 
lang ungefähr 15 Minuten bis zum Molenkopf. Es emp 
fiehlt sich, auf dem Rückwege — Hafen einwärts — den 
Lotsenaussichtsturm (Westerkopp) zu besteigen, von wo man 
eine herrliche Aussicht auf die See und Umgebung genießt. 
2. Besuch der Ost mole und des Leuchtturms. 
Vom Bollwerk aus fährt man mit einem Motorboot nach 
Osternothhafen (das geht bei ruhiger See auch von der 
Seebrücke aus) besteigt den Leuchtturm und geht dann 
später auf dem Steindamm der Ostmole entlang bis zum 
Molenkopfe (roter Peter), was ungefähr 15 Minuten 
dauert. 
3. Wald schloß (jetziges Jugendheim). Dieses 
Etablissement erreicht man jetzt nur von der Friedenstraße 
aus — von anderer Seite hindert der Drahtzaun. Von 
oben aus eine herrliche Aussicht auf die Stadt mit dem 
Hafen. Der Ausblick auf die See und über die Insel ist 
ebenfalls sehr schön, wird aber durch die immer höher 
wachsenden. Waldbäume sehr beeinträchtigt. 
4: Gang nach dem Golm. Der Golmberg ist einer 
der höchsten der Insel. Auf dem Gipfel des mit herrlichen 
Eichen und Buchen bestandenen Berges eine offene Rotunde 
mit Aussichtsturm, von welchem man eine weite Fernsicht 
über das Haff, die Insel Wollin bis an das Meer, den Swine- 
strom und die Hafenstadt Swinemünde genießt. Auf der 
Höhe befindet sich eine Restauration. 
Der Weg führt durch die Gr. Kirchenstraße, am Haupt 
bahnhofe vorbei, direkt an den Fuß des Berges. Auch kann 
man während der Saison Personenzüge der Eisenbahn bis 
zum Golm hin und zurück benutzen. 
Auf dem Golm lebte, so erzählt die Legende, vor vielen 
Jahren eine Prinzessin, die samt ihrem Schlosse durch 
einen bösen Zauberer in dem Berge festgehalten wurde. 
Von Zeit zu Zeit soll dieselbe noch besonders begnadeten 
Sonntagskindern am Johannistage erscheinen. Zuletzt ist 
sie im Jahre 1822 gesehen worden, wo sie spielenden 
Kindern erschien. Als diese schreiend davonliefen, ist sie 
trauernd wieder in den Berg zurückgekehrt. So erzählt 
die Sage . . . 
Heimat-Museum im Rathaus (Lindenstraße). Vorgeschichte, 
Wendenzeit, Schiffahrt, Fischerei, Stadtgeschichte usw. — 
Geöffnet wochentags von 10 bis 12 Uhr, Sonntags von 4 bis 
6 Uhr. — Eintritt 20 Pfennig, Kinder 10 Pfennig. 
VerlsMil 8ie bitte 
in sämtlicben Pokalen, V^irtscbakten, Oastkäusern, Restaurants, Hotels, 
Pensionen, bei kriseuren uncl an Zeitungskiosken 
lle» „Smiiemiinller vsüe -LoreiM"! 
Bestellungen nimmt äie OescbäktssteUe, Königsstr. 5, entgegen.