
196 
Aeckermann, Else, mid Familie, Berlin, Mia — — — — 3 
Ulrich, Kurt, Dr., Greifswald, Viktoria-Luise — — — — 1 
Ullmann, Oberleutnant, Adjuvant, Löbau i. Sa., Excelsior — 1 
Unger, Harry, Kauftn., Hamburg, Am Meer — — — — 1 
Urban, Walter, Beamter, Hamburg, Am Meer — — — — 1 
Vogel, Charlotte, Dresden, Ostsee-Palast — — — — — 1 
Voigt, Karl, Hafenlotse, mit Frau, Stettin, Kmusestr. 9 — — 2 
Weinrich, August, Fabrikdir., mit Frau, Berlin, Hohenstaufen 2 
Willing, Willi, Kriegsblinder, mit Frau, Saulgau, Emden — 2 
Wolfgramm, Heinz, Korrespondent, mit Frau, Berlin, Wies ¬ 
badener Hof — — — — — — — — — — 2 
Weiland, Johannes, Kaufm., Berlin-Wilmersdorf, Achilles — 1 
Winitaki, Mischer, Geiger, ? Glücksburg — — — — 1 
Wechsler, Emma, mit Familie, Berlin, Haus am Kurpark — 3 
v. Wekar, Kurt, Kapitän, Berlin-Wilmersdorf, Fremdenh. Mehl 1 
Wichmann, Karl, Rittergutsbes., Temnik i. Pom., Ostsee-Palast 1 
Wulf, Emmy, Berlin, Wilhelmsruh — — — — — — 1 
Wahmann, Edmund, Angestellter, Königsberg, Hubertus — 1 
Weigert, Franz, Dr., Rechtsanwalt, Erfurt, Parkhotel — — 1 
Wenzel, Erwin, Weißkirchlitzt, Wald und See — — — — 1 
Wünsche, Hanna, Reichenbach, Eitel-Friedrich'— — — — 1 
-Zeiß, Marie, Witwe, Berlin, Germania — — — — — 1 
Zatmens, Bianka, Berlin, Glücksburg — — — — — 1 
Zemscher, Albert, Burgstädt i. S., Excelsior — — — — 1 
Ziekursch, Georg, Dr., Syndikus, Berlin, Strandburg — — 1 
Summe: 18175 
Kurgäste: 13 893 
Passanten: 4 282 
Verzogen: Wiegner, Marg., von Wilhelma nach Erlenschloß. — 
Betz, Rolf, Gerichtsreferendar, Mainz, von Rolandseck nach Els 
beth. — Bogel, Marga, Oppeln, von Annaburg nach Trapp. — 
Heinzerling, Maria, Mülheim, von Eden nach Friederike. — Köhler, 
Helene, mit Tochter, Berlin, von Bismarckstr. 24 nach Quisisana. 
— Petzsch, Margarete, von Eden nach Anna-Friederike. — Stein, 
Marta, Chemnitz, von Hygiea nach Haus am Meer. — Thoma, 
Erna, Berlin, von Damenbadstr. 1 nach Haus Midgard. 
Aus Swinemünde. 
Kleinkaliber-Schießsport. 
Der Kleinkaliber-Schießsport (K.-K.-Sport) ist ein vollwertiger, 
in allen Ländern verbreiteter Sport, der in den letzten zehn Jahren 
auch in Deutschland in weitesten Kreisen Eingang gesunden hat. 
Anläßlich der „Grünen Woche" 1929 in Berlin, sowie bei den 
„Deutschen Kampsspielen" 1930 in Breslau ist er zum ersten Male 
vor breiter deutscher Öffentlichkeit aufgetreten. Die Art, in der 
man ihm von Seiten der Behörden, anderen Sportorganisationen 
und der Allgemeinheit gegenübertritt, läßt erkennen, daß der 
K.-K.-Sport neben anderen Sportarten überall die volle Anerken 
nung gesunden hat. Der K.-K.-Sport wirkt sicherlich erzieherisch! 
Klarer Blick und Selbstbeherrschung, fester Wille und ruhige 
Ueberlegüng werden durch ihn gefördert. Deshalb ist er besonders 
für das Heranwachsende Geschlecht wertvoll und wurde deshalb 
auch zur Erlangung des deutschen Turn- und Sportabzeichens zu 
gelassen. 
Um den Kleinkalibersport auch den Swinemündern näher zu 
bringen, veranstaltet der Kleinkaliber-Sportklub „Gut Ziel 1927" 
-am 14. August, vormittags V-9 Uhr, ein Werbe- und Preis 
es «hießen. Nähere Einzelheiten werden noch bekannt gegeben. 
Freunde des Schießsports sind zu den regelmäßig jeden Sonntag 
von 9 bis 12 Uhr stattfindenden Uebungsschießen herzlich eingeladen. 
1. Hanseatenfahrl des Seedienstes Ostpreußen. Anläßlich 
der Königsberger Ostmesse wird der Seedienst Ostpreußen 
seine Libaufahrt nicht, wie üblich, in Swinemünde, sondern in 
Travemünde, dem Hafen Lübecks, beginnen, um als 
„Hanseatenfahrt" die wirtschaftliche und kulturelle 
Verbundenheit Lübecks mit den ehemaligen Hansestädten im 
Osten zu betonen. Die Fahrt, die mit dem Motorschnellschiff 
„P r eußen" ausgeführt wird, beginnt in Travemünde am 
16. /17. August um Mitternacht; am Nachmittage des 
17. August wird Swinemünde erreicht und am Abend 
Les gleichen Tages setzt das Schiff seine Reise nach dem 
Osten im gewohnten Fahrplan fort. Der Fahrpreis beträgt 
von Travemünde nach Swinemünde 10 Mark, nach Zoppot 
(Danzig) 15 Mark. Pillau (Königsberg) 24 Mark, Memel 
27 Mark und Libau 30 Mark. Die Fahrkarten nach Zoppot, 
Pillau, Memel und Libau gelten auch zur Rückfahrt bis 
Swinemünde; letzter Geltungstag ist der 30. September. 
Naturdenkmäler auf Wollin. 
Unter diesem Titel ist im Aufbau-Verlag, Berlin SW. 68, 
ein neues Heimatbuch von August Zöllner er 
schienen, in dem der Verfasser auf 80 Seiten mit zahlreichen 
Abbildungen, farbiger Karte und farbigem Umschlag seine 
Wanderungen durch Feld und Wald der Insel Wollin 
schildert. 
Wirksamer Naturschutz kann nur durch Heimatpflege be 
trieben werden. Von dieser Erkenntnis ausgehend, wendet 
sich August Zöllner in einem allgemeinverständlich gehalte 
nen Stil an die breite Öffentlichkeit. Der Verfasser führt 
uns nicht nur in die schöne Gottesnatur und macht uns mit 
den Objekten des Naturschutzes im allgemeinen bekannt, 
sondern schildert auch die geschichtlich-geologischen Verhält 
nisse der Insel Wollin. Neue Wege — Heimatliebe und 
Naturkenntnis, somit auch die Bestrebungen und Ziele des 
Bundes Heimatschutz fördernd — werden hier beschnitten. 
Zahlreiche Abbildungen und eine Wegekarte von Misdroy 
und Umgebung erhöhen den Wert des schön ausgestatteten 
Buches. Der Preis von 1,85 RM. ist deshalb als sehr 
niedrig zu bezeichnen. 
Diese lesenswerte Heimatschrift kann auch als Handbuch 
für den heimatlichen Schulunterricht sowie als Wanderführer 
der Kurgäste bestens empfohlen werden. Außerdem ver 
dient dieselbe in der Jnselbevölkerung weitest verbreitet zu 
werden. 
VkllsMli 8ik We 
in sömtlicben Lokalen, ^irtscbakten, Oastbäusern, kestaurants, Hotels, 
Pensionen, bei kriseuren unck an Zeitungskiosken 
lien „Lmnemiiittler üslls -kureirrer"! 
Lesteilungen nimmt Lie OescbäktssteUe, Xöirlzsstr. Z, entgegen.