
SMlNliM H-eMeiSkl 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petit- 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchent- zeile oder deren Raum 20 Pfg., Reklamezeile 60 Pfg. 
lich. — Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit Annahme der Anzeigen am Tage vor der Aus- 
6.00 RM-, für den Monat 2.00 RM. — Be stellungen gäbe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
nur in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße o, Fernsprechanschluß 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 54 
Donnerstag, den 1. September 
1932 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Ueb ertrag: 29 292 
Albert, Oswald, Bankbeamter, mit Frau, Selchow, Baltisch. Hof 2 
Ansorge, Paul, Zimmermeifter, mit Frau, Bad Warmbrunn, 
Baltischer Hof — — — — — — — — — — 2 
Bals, Rudolf, Kaufmann, mit Frau, Berlin-Halensee, Hubertus 2 
Bandt, Fritz, Landgerichtsrat, mit Frau, Berlin, Hubertus — 2 
de la Barre, Emma, Frau, Stettin, Pommernhaus — — 1 
Decker, Heinz, cand. phil., Berlin, Atlantic — — — — 1 
Beermami, Paul, Kaufmann, Berlin, Atlantic — — — — 1 
Bender, Alexia, Frau, mit Tochter, Berlin, Sonnenschein — — 2 
Bittner, Oskar, Dr., Zahnarzt, mit Frau, Strigau, Ursula — 1 
Block, Frieda, Frau, Berlin, Privatstraho 13 — — — — 1 
de Boer, Kaufmann, Berlin, Friedrichstraße 14c — — — 1 
von Bramann, Gerda, Frau, Leipzig, Schwefel — — — 1 
Brodhag, Hanni, Hausdame, Schloß Meelzow, Offiziers-Er 
holungsheim — — — — — — — — — — 1 
Bunout-Block, Charlotte, Frau, Berlin-Wilmersdorf, Elisabeth 1 
Busse, Grete, Berlin-Schlachtensee, Park-Hotel — — — — 1 
Buscher, Käthe, Fran, Berlin, Fresena — — — — — 1 
Büttner, Luise, Berlin, Strandburg — — — — — — 1 
Braeti, Eleonore, Frau, Italien, Atlantic — — — — — 1 
Brotz, Elfriede, Arztfrau, Stettin, Fürstenhof — — — — 1 
Breitenbach, E., Dr., Bibliothekar, Frankfurt a. O-, Fürstenhof 1 
Brüssel, Anna Maria, Frau, Berlin-Charlottenburg, Preußenhof 1 
Buse, Dr., Bibliothekar, und Gisela, Berlin, Fürstenhof — — 2 
Brehme, Otto, Konditoreibesitzer, mit Frau, Bad Blankenburg, 
Azurea — — — — — — — — — — — 2 
Brockhusen, Apothekenbesitzer, mit Frau, Dresden, Möwe — 2 
Belitz, Woffgramm A., Frau, Pritzwalk, Preußenhof — — 1 
Benecke, Günter, Dipl.-Kaufmann, mit Frau, Berlin-Steglitz, 
Jefchkes Hotel— — — — — — — — — — 2 
Vethege, Walter, Apotheker, Berlin-Charlottenburg, Jefchkes Hot. 1 
Boehm, Hans, Maler, Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Lrisprien, Paul, Theaterinfp., Königsberg, Schmidts Hobel — 1 
Conrad, Paul, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Strandpalast — 2 
Cottelter, Bruno, Jng., Italien, Hotel Atlantic — — — 1. 
Cristian, Crista, Frau, Cronberg, Hotel Schweriner Hof — 1 
Damberger, Georg, Bankinsp., Breslau, Hohenzollernhof — 1 
Dittmer, Wern-er, stud, med., mit Sohn, Erfurt, Hobel Fürstenhof 2 
Drolrich, Rich., Fabrikbes., Breslau, Schmidts Hotel — — 1 
Dadler, Dr., Chemiker, mit Frau, Eberswalde, Haus Möwe — 1 
Dahmer, Heinrich, Ingen., Berlin, St. Hubertus — — 1 
Dittrichs, Richard, Fabrikbes., Leipzig, Schloß-Hotel — — — 1 
Döbel, Charlotte, Bankbeamtin, Berlin, Villa Herkules — 1 
Dotti, Fritz, Gutsbes., mit Frau und Chauffeur, Höhnow, 
Wald und See — — — — — — Z 
Dröge, Wilhelmine, Schwester, Dinslahen, Hiesfeld, Pommernh. 1 
Delker, Karl, Angest., Hamburg, Hotel Preuhenhof — — 1 
Dibbern, Dr., Studienrat, Stettin, Hotel Preußenhof — — 1 
Döbrich, Johanna u. Marg., Holle a. S., ? — — — 2 
Dörffel, Erika, Berlin-Wilmersdorf, Hotel Schweriner Hof — 1 
Dreissell, M., Berlin, Hotel Baltischer Hof — — — — 1 
Eisenhuth, Otto, kaufm. Vertreter, Berlin, Friedrichstr. 14c — 1 
Endler, Max, Beamter, mit Fam., Dresden, Swinemünder Hof 3 
Enerhardt, Karl, Rechtsanw., Krefeld, Hotel Vater Jahn — 1 
Este, Erich, Beamter, mit Frau, Hamburg, Hotel Preußenhof 2 
Ettnich, Kurt, Berlin, Hotel Preußenhof — — — — — 1 
Friedrich, Elise, Frau, Hamburg, Schmidts Hotel — — — 1 
Fleige, Heinrich, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Park-Hotel — 2 
Fenyoes-Friedmann, Leon, Direktor, Berlin, St. Huberbus — 1 
Fehrer, Werner, Justizpraktikant, Bischofswerda, Pommernhaus 1 
Fiebig, Herrn., Bäckermstr., Görlitz i. Schl., Jefchkes Hotel — 1 
Fischer, Ilse, Berlin-Pankow, Hobel Schweriner Hof — — 1 
Franke, Louise, Frau, Bln.-Charlottenburg, Jefchkes Hotel — 1 
Franke, Johannes^ Historiker, Bln.-Charlottenburg, Jefchkes Hot. 1 
Fuchs, Rudolf, mit Frau, München, Hotel Preustenhof — — 2 
Füßler, Herrn., Beamter, Falkenberg, Hotel Schweriner Hof 1 
Fuhrmann, Joh., Landwirt, Marienthal, Hotel Schweriner Hof 1 
Göse, F., Schriftsteller, mit Frau, Berlin, Hotel Fürstenhof — 2 
Guttsche, Liesa, Berlin, Hohenzollernhof — — — — 1 
Gnittner, Ilse, Frau, Stettin, Seeschloß — — — 1 
Gollmer, Robert, Kaufm., Berlin, Park-Hotel 1 
Günther, Anni, Frau, mit Kind, Stettin, Seeschloh — 2 
Greutrup, Theodor, Dozent, Berlin, Hotel Excelsior 1 
Gebauer, Alfred, Lehrer, Dresden, Bollwerk 17 1 
Gifsey, Tierarzt, Frankfurt a. O., Hotel Preuhenhof — — 1 
Ginach, Hans, Kaufm., Essen, Hotel Preußenhof — — 1 
Gleinig, Kurt, Dr., Zahnarzt, Stettin, Hotel Preuhenhof — 1 
Golisch, Karl, Stadtinfp., Stettin, Hotel Preußenhof 1 
Goschinsky, Eugen, Fabrikant, mit Frau, Bln.-Charlottenburg, 
Hohenzollernhof — — — 2 
Gumier, Christoph, Fleischer, mit Fr., Berlin, Hohenzollernhof 2 
Hennig, Käte, Waldenburg, Schmidts Hotel — — — 1 
Herz, L., Frau, Frankfurt a. O., Hohenzollernhof — — — 1 
v. Hamm, Herrn., Oberg.-Rat, mit Frau, Berlin, Villa Gretel 2 
Hoffmann, Werner, Kaufm., Hannover, Hotel Elisabeth 1 
Hornik, Eugen, Dr., Arzt, Berlin, St. Hubertus — 1 
Hormado, Maria, Privatiere, Prag, Haus Hohenstaufen 1 
Hoeft, E., Oberleutn. a. D., mit Frau, Misdroy, Hohenzollernhof 2 
Huhndorf, Elisabeth, Zwickau, Central-Hotel 1 
Holler, Hermann, Dr., Arzt, Berlin, Strandburg 1 
Hammer, Josef, München, Hotel Preuhenhof 1