
4Z 
Berzogeü: Albrecht, Herbert, Kaufm., Zinten (Ostpr.), von Pens. 
Seeschloß nach Seerings Hotel. — Nickel, Gustav, Prokurist, und 
Frau, Tilsit (Ostpr.), von Aegir nach Wiesbadener Hof. — Baach, 
Ernst, Kausm., und Frau, Dresden, von Waterkant nach Hotel 
Jester. 
Was man vom Reisepaß wissen muß. 
Abgesehen von wenigen Ausnahmen ist erfahrungsgemäß bei 
den Reisenden wenig bekannt, unter welchen Formalitäten man zu 
Anem Reisepaß gelangt. Unter dem 7. Juni d. Is. hat das 
Innenministerium eine neue Bekanntmachung zur Aussührung 
der Paß Verordnung erlassen. Es soll hier in der Hauptsache 
nur von der Ausstellung von Reisepässen geschrieben werden. 
Reisepässe werden als Einzelpässe (für Einzelperson) oder 
als Familienpässe (für Eltern oder Elternteile mit ihren Kindern 
unter 15 Jahren) ausgestellt. Die Familienpässe können von den 
im Paß ausgeführten Personen zu gemeinschaftlichen Reisen oder 
von den Eltern oder Elternteilen (nicht von den Kindern allein) 
auch zu Einzelreisen benutzt werden. Für die Ausstellung von 
Reisepässen sind im Inland die von den Landeszentralbehörden 
bestimmten Behörden, im Auslande die von dem Auswärtigen Amt 
ermächtigten Vertretungen zuständig. (Paßbehörden.) 
Oertlich zuständig für die Ausstellung eines Reisepasses ist die 
Paßbehörde, in oeren Bezirk der Paßbewerber seinen Wohn 
sitz oder mangels eines Wohnsitzes seinen Aufenthalt hat, in 
Swinemünde die Ortspolizeibehörde, 
Will nun ein Paßbewerber, der sich an einem Ort erst kurze 
Zeit oder auch nur besuchsweise a ushä! t und über dessen 
Person daher nichts bekannt ist, am Aufenthaltsort die Ausstellung 
eines Reisepasses beantragen, so muß er bei der Antragstellung eine 
Bescheinigung seiner Wohnortsbehörde darüber beibringen, daß der 
Ausstellung eines Passes keine Bedenken entgegenstehen. 
Zur Erlangung eines Reisepasses ist das persönliche Er 
scheinen des Paßbewerbers bei der Paßbehörde erforderlich. Bei 
Familienpässen genügt das persönliche Erscheinen der zur Unter 
schriftsleistung im Pässe verpflichteten Person. Das im Reisepaß 
anzubringende Lichtbild des Paßinhabers muß aus neuerer Zeit 
stammen und die Gleichheit der dargestellten Person mit dem Paß 
inhaber zweifelsfrei erkennen lassen. 
Reisepässe gelten in der Regel für das In- und Aus land. 
Die Ausstellung erfolgt aus die Dauer von fünf Jahren, wenn nicht 
besondere Umstände die Ausstellung auf eine kürzere Zeit geboten 
erscheinen lassen. Wird ein Paß nicht gleich für fünf Jahre aus 
gestellt, so kann er bis zur Gesamtgeltungsdauer von fünf Jahren, 
vom Ausstellungstage ab gerechnet, verlängert werden. 
Der Reisepaß ist zu v ers a gen, wenn Tatsachen die Annahme 
rechtfertigen, daß der Paß in den Händen des Inhabers die innere 
oder die äußere Sicherheit oder sonstige Belange des Reichs oder 
eines deutschen Landes gefährdet. Der Paß kann auch versagt 
werden, wenn er dazu dienen soll, sich einer Strafverfolgung, seiner 
steuerlichen Verpflichtungen oder auch seiner Unterhaltspflichten zu 
entziehen. Die Versagung erfolgt in der Regel ohne Angabe von 
Gründen. Ein Reisepaß zur Rückkehr in das Reichsgebiet darf nicht 
verfügt werden. 
Minderjährigen, mit Ausnahme von Ehefrauen, dürfen Reise 
pässe nur auf Antrag oder mit Einwilligung des gesetzlichen Ver 
treters ausgestellt werden. Niemand soll mehr als einen Reisepaß 
führen. Bei Ausstellung eines neuen Reisepasses ist der alte Paß 
einzuziehen. Der Reisepaß kann dem Inhaber entzogen werden, 
wenn Tatsachen bekannt werden, welche die Versagung des Passes 
gerechtfertigt hätten. 
Der Reisepaß einer weiblichen Person wird mit deren 
Eheschließung ungültig. Sofern die Paßinhaberin durch die Ehe 
schließung ihre Reichsangehörigkeit nicht verliert, erhält der Paß 
feine Geltung wieder, wenn er durch den Zusatz: „Vom .... ab 
Ehefrau des " ergänzt wird. 
Für reichsangehörige und nichtreichsangehörige Kinder unter 
15 Jahren gilt an Stelle eines Paffes ein amtlicher Ausweis, nach 
dem vom Reichsminister des Innern bestimmten Muster (Kinder 
ausweis) als Paßersatz. Reichsangehörige bedürfen zum Grenz 
übertritt keines Sichtvermerks. 
Alle nicht reichsangehörigen Personen über 15 Jahre bedürfen 
zur Einreise in Vas Reichsgebiet eines Sichtvermerkes, soweit nicht 
Zwischenstaatliche Vereinbarungen bestehen; ein Sichtvermerk ist zur 
Ausreise nicht erforderlich. Nichtreichsangehörige Personen, die sich 
im Reichsgebiet aushalten, können vor der Ausreise den zur Wieder 
einreise etwa erforderlichen Sichtvermerk von der zuständigen Sicht 
vermerksbehörde erhalten. 
Für den gemeinschaftlichen Grenzübertritt von Personen 
gruppen können bei einer Ein- und Wiederausreise das Aus 
wärtige Amt, bei einer ÄUs- und Wiedereinreise die Landeszentral 
behörden Sammellisten als Paßersatz ausstellen und, soweit 
Vie Reiseteilnehmer nicht reichsangehörige Personen sind, im Ver- 
WMis zu deren Heimatstäat der Sichtvermerkszwang noch besteht, 
Sammelsichtvermerke erteilen, wenn die Reise der Währung kultu 
reller, volkswirtschaftlicher oder sonstiger erheblicher deutscher Be 
lange dient und keine politischen Bedenken bestehen. 
Für den Verkehr mit Ostpreußen können die von den 
Ländeszentralbehörden bestimmten Behörden Reichsangehörigen 
Ausweise nach einem besonderen Muster ausstellen. Die Ausweise 
gelten für den Durchgangsverkehr zwischen Ost 
preußen und dem übrigen Reichsgebiet in nicht 
geschlossenen Zügen als Paßersatz. 
Auskünfte über Paßfragen werden bei der Ortspolizeibehörde, 
Zimmer 25, erteilt. ?kl. 
Aus Swinemünde. 
Swinemünder Schachturnier. 
Am Sonntag Nachmittag begann im Kurhaus das inter 
nationale Schachmeister-Turnier um den Preis 
von Swinemünde. Vor dem Beginn der Wettkämpfe begrüßte 
Bürgermeister Dr. Leschke die Teilnehmer herzlich und wünschte 
der Veranstaltung einen guten Verlaus. Er gab dem Wunsche 
Ausdruck, die Schachmeister sollten nicht nur gute Partien spielen, 
sondern auch in ihrer freien Zeit recht frohe Stünden in unserem 
schönen Badeort verleben. Darauf sprach Herr Post, der Vor 
sitzende des Brandenburgischen Schachverbandes, der Stadt- und 
Badeverwaltung seinen Dank dafür aus, düß sie durch ihr Ent 
gegenkommen dieses Schachturnier ermöglicht hätten. Der Bran 
denburgische Schachverband hegt die Absicht, alljährlich in Swine 
münde sein internationales Schachmeister-Turnier zu veranstalten; 
wenn die wirtschaftlichen Verhältnisse es erlauben, in noch größerem 
und bedeutenderem Maße. 
Nach der Begrüßung begann die erfte Runde des Turniers. 
Sämisch schlug als Nachziehender in einer italienischen Partie den 
Kieler Brinkmann. Stoltz (Schweden) und Richter (Berlin) trennten 
sich in einem Königsgambit unentschieden. Moritz kam in einer 
unregelmäßig eröffneten Partie gegen Mieses in Vorteil, den er 
aber nicht sestzuhalten vermochte. Er geriet in Zeitnot und stellte 
die Dame ein, Mieses gewann. Dr. Rödl gewann gegen Schlage 
und Rellstab gegen Dr. List. Im Hauptturnier siegten 
Dr. Kellner gegen Benkö, Ullrich gegen Kuhnert und Kuhlmann 
gegen Dr. Zehden. Die Partie Weichert - Komke endete remis. 
IN der zweiten Runde am Montag siegte im Meister 
turnier Schlage gegen Brinkmann; die Partien Rödl-Stoltz, 
Moritz-List, Sämisch - Mieses und Rellstab - Richter endeten un 
entschieden. Im Haupturnier siegten Kuhlmann gegen Dr. Kellner, 
Karstens gegen Dr. Zehden, Ullrich gegen Nadel, Kuhnert gegen 
Komke und Weichert gegen Benkö. 
In der dritten Runde gab es eine Uebervaschung: Moritz 
(Stettin) schlug den spielstarken Meister Richter (Berlin). Sämisch 
gewann gegen Schlawe und Stoltz gegen Brinkmann. Die Partien 
Dr. List —Mieses und Dr. Rödl—Rellstab endeten unentschieden. 
Im Hauptturnier gewannen Kuhlmann gegen Karstens, Weichert 
gegen Dr. Kellner, Kunerth gegen Benkö, Ullrich gegen Dr. Zehden 
und Nadel gegen Komke. 
1. Postlagernde Sendungen. Postlagernde Sendungen 
und Pakete, die bei dem Strandpostamt im Kurhaus ab 
geholt werden sollen, müssen in der Anschrift mit „st rand- 
p o st l a g e r n d" besonders bezeichnet werden. Die allge 
meine Bezeichnung Swinemünde-Bade genügt nicht. Der 
artige Postsendungen werden vielmehr auf dem Hauptpost 
amts zur Abholung bereitgehalten. 
1. Eröffnung der städtischen Schwimmanstalt. Die städ 
tische Schwimmanstalt am Molenweg ist seit dem 15. Juni 
wieder eröffnet. Sie steht der Oeffentlichkeit an den Wochen 
tagen von 8 bis 13 und 16 bis 21 Uhr fowie an Sonntagen 
von 9 bis 13^ Uhr zur Verfügung. Denjenigen Personen, 
die Schwimmsport treiben, ist damit ausreichende Gelegen 
heit zur Benutzung der Anstalt gegeben.