
14Z 
Die Stare und die Heringe.. 
Eine wahre Begebenheit nacherzählt von -x- 
Eine Leserin empfahl kürzlich, als Abwehrmittsl 
gegen Stare in den Kirschbäumen Heringe aufzü«' 
hängen/ der Geruch der Heringe sei den State«' 
/ unangenehm . . . 
„Mudding, oh, Lop doch fixing «ins hen un hol uns 'ne 
Stieg' Hiring!" röppt Vadder. 
„Wat soll ick holen? Hiring fall ick Hosen? Ick denk, 
du magst kein Hiring." ; ä L - - 
„NeS, Mudding, ick wull em jo uck gornich äten, ick wull 
öm jü vor de Stare!" 
„Wat seggst du? Stare seggst du? Wust du de Stare 
mit Hiring fäuden? Ick glöw, du büst hüt abend doch 
wedder bi Vossen in Goldnen Anker west un heft dor den 
Raithelschen Kurn präuwt, un dat schmeckt di denn ümmer 
so gaud, dat du nahsten luter dwatsches Tüg angiwwst." 
„Nee, Mudding, ditmol hest du di up'n Holzweg oer- 
bistert. Kiek hier, hier in de Swinemünner Zeitung steiht 
dat dütlich in tau lesen, wenn Einer Hiring in'n Kirsch 
boom hängen deiht, denn blieben de Stare dorvon weg, 
wil dat sei den Geruch von den Hiring nich verdrägen 
künnen." 
„Ach so, na denn ist dat jo wat anners, denn will ick 
man gliek henlopen un uns den Hering Halen." 
Na, Mudding bringt ja auch die Heringe, und Badding 
tüdert sie an Bindfaden und bammelt sie — die Heringe 
natürlich, nicht etwa Mudding — in die Kirschbäume und 
in die Johannisbeersträucher. Denn — sagt er sich — wat 
vor de Kirschen gaud is, ward de Johannisbeern jo wall nich 
schaden. Nach getaner Arbeit geht er befriedigt wieder in 
feine Stube und denkt des sich: 
„Süh so, st Rackertüg, nu ward juch woll de Appetit 
vergahn." . ° . . 
. Beruhigt gehen Vadding und Mudding zu Bett: ihre 
Obsternte ist für dies Jahr, gesichert, und Vadding braucht 
nicht Mehr morgens vor Tau und Tag aufzustehen und die 
Stare aus dem Garten zu schüchern. Denn was in der 
Zeitung steht, muß doch wahr sein. 
Als beide am nächsten Morgen nach reichlichem Schlafe 
aufgestanden sind, gehen sie in den Garten, um Ndch ihren 
Kirschen und Beeren zu sehen. . 
Je ja, je ja, wo sind die Heringe geblieben? Da flattern 
wohl die Fäden an den Heringen im Morgenwinde, hier 
und da hängt auch wohl noch ein Heringskopf daran, aber 
sonst ist von den Heringen nichts mehr zu sehen. Von den 
Kirschen und den Johannisberen aber auch nicht. 
„Nanu, wat's dat?" 
„Dat is jo woll gornich möglich! Nu hebben de Stare 
irst de Hiring upfreten un nahsten de Kirschen un de 
Jehannesbeern as Nahdisch achteran!" 
„Nee, Vadding, dat sünd nich de Stare west, dat wiren 
de Kalten", röppt Mudding. „Kiek dor, dor sitt noch so'n 
Biest und gnagt an'n Hiring." 
Und so war es auch gewesen. Zuerst haben die Katzen 
die Heringe geholt und dann die Stare die Kirschen und 
Beeren. 
Immerhin ein probates Mittel! 
limulilkriM 
2.00 rm. u. 2.50 rm. 
tel. 2706. 
^adebuscbstr. Z0 a. 
ziMMMll 
in Zro6er ^uswabl in der 
SulMMlMV.kl'ittLede 
äellwne? 8eeaien8l 08lpreuüen? 
5ü°°kMvrekeriMi8im 
kür Inbaber von 8ommerurlaubs- und 
LeriensonderruZkarten nacb 
8wi»emiiade u. Stettin. Günstige GeleZenbeit ru einem kurren ^us- 
klu§ mit den -lotorscbnellscbikken „Hsnsestsckt vsnrix" u. „kreuLew" 
nacb dem deutscben Osten. 
8winemünde-2oppot und Zurück 14.00 
8winemünde-killau und Zurück 16.00 K-I. 
8winemündeMemel und Zurück 18.00 K-1. 
Uskensßbntur I. -liiUer, Lernruk 2020. 
8winemünde, Lollwerk 9 
Oute unct preiswerte 
bürZerlicbe Kücbe! 
AlittsASAecleck 1.25 
killiZe Abendkarte! 
Fecke» kreitss, 
ab 6 Gbr abends: 
QroLes 
8oii«ie kreisst 
Ammer mit voller Ver- 
plleßunA von 5.75 L-4. an 
Hanclseliulie 
fsiil ksilemsclist 
8winemünde, Gro6e Kircbenstrake 98. 
IlllllllMW 
jeder H.rt in 
einkacberund 
k a r biZer 
^.uskübrunA! 
Lucbdruckerei 
Svinemünaer Niwir. 
8winemünde, Köni§sstr. 5. 
»N «W m 8meMUlIl! 
Lin kdeimatroman v. Kob. Uurkbardt 
Ganzleinen 4.00 Ii-4. 
Verlax kritrscl»«, Koni^tralZe 5. 
WWWWMWWWWWMWWWWWWWWWWWWWWW 
M VM WM IM« 
Koman von Viktor baverrenL 
GanUeinen 2.00 8-4. 
Verlsx krrtrscüe, Köni§88tra6e 5. 
vrile«s!clle 
Lstiesorüze, reine V^olle 5.20 5.50 1.95 
8trsnttsnrÜ8e, in mod., kleidsamen ^.uskübrunAen, aucb in )erse^ 
ksckemsatei, unbedingt baltbare V^are, in einfarbig u. Zemustert, 
ricbtiße GröKen. 
kaüelLappen — Laüeseüuüe 
18p62iaI»^1ite11unA kür , 
Aloüeüaus A^ax LernÜLrüt, 8nvinemünäe 
6ro8« ^USV»I»H Siiiisste kreiset Xeine 8tr»näkilialent ^skreszescliäktt