
278 
Schmidt, Robert, Pharmazieral, Bergheim, Bills Luise — — 1 
Schmidt, Reinhard, Verbandsrevisor, Breslau, Villa Goldfned 1 
Schmidthals, Hedwig, Frau, Berlin, Bedastraße 8 — — — 1 
Schulze, Paul, Kausm, mit Frau, Berlin, Barberina — — 2 
Schieferdecker, Marianne, Chemnitz', Villa Favorit — — — 1 
Schimmel, Gertrud, Frau, Berlin-Charlotten-bu-rg, An Le 
Waterkant — — — — — — — — — — 1 
Schalhorn, Theodor, Dr., Apotheker, mt Frau, Rostock, An de 
Waterkant — — — — — — — — — — 2 
Schittag, Richard, Dr., Apotheker, Glatz, An de Waterkant — 1 
Schmiedel, Roland, Dr., Oberregierungsnat, Stuttgart, Walfisch 1 
Schoos, Paul, Apotheker, Peine i. Hannover, Auguste Viktoria 1 
Schreiber, Fritz, Apotheker, mit Frau, Hamburg, Dresdener Hof 2 
Schrader, Martha, Frau, Schwerte a. Ruhr, Parkhotel — — 1 
Schulz, Martha, Kinderschwester, Berlin, Dünenschloß — — 1 
Schubert, Paul, Apothekenbes., mit Frau, Greifswald, Achilles 2 
Schulz, Ferdinand, Apolh., Stolzenhagen, Haus an der Sonne 1 
Schwarzer, Hans Joachim, Apotheker, Münsterberg, Vikoriastr. 2 1 
Schreyer, Willibald, Kriegsblinder, mit Frau, Chemnitz, Emden 2 
Schröder, Karl, Bäckermeister, mit Familie, Bad Freienwalde, 
Hohenzollernhof — — — — — — — — — 3 
Stähr, Liselotte, Fürsorgeschwester, Hamburg, Pommernhaus 1 
Staks, Frau Jng., Berlin, Villa Goldfried — — — — 1 
Stahlhofs, Erich, Justizobersekretär, Köslin, Christliches Hospiz 1 
Stahl, Heinrich, Dr., Apotheker, Stuttgart, Villa Glückauf — 1 
Stange, Herbert, Konfektionär, Breslau, Königsstr. 28 — — 1 
Steinhont, Walter, Dr. phil., Apotheker, Prenzlau, Villa Klara 1 
Stier, Hermann, Apotheker, mit Frau, Chemnitz, Pommernhaus 2 
Stock, Georg, Dr., Apothekenbes., Wurzen i. Sa., Atlantic — 1 
Strauch, Martel, Frau, Halle, Germania — — — — — 1 
Strey, Wilhelm, Apotheker, mit Frau, Rathenow, Nußbaum 2 
Stromberg, Rudolf, Apotheker, mit Frau, Bremen, Midgard — 2 
Staczykowsky, Arthur, Hauptmann a. D., Berlin-Charlotten ¬ 
burg, Hohenzollernhof — — — — — — — 1 
Steik, H., Dipl.-Jng., Beuthen, Jeschkes Hotel — — — — 1 
Stein, Dr., Wilhelm, Ministeralrat, Neustrelitz, Jeschkes Hotel 1 
Stielow, Gotthard, Direktor, Landsberg a. W., Jeschkes Hotel 1 
Theuerkauf, Otto, Kausm., mit Frau, Berlin, Haus Steffen— 2 
Tornus, Martin, Berw.-Prakt., Leipzig, Haus Nußbaum — 1 
Trambow, Rudolf, Mühlenbes., mit Frau, Zehdemk, An de 
Waterkant — — — — — — — — — — 2 
Tanger, Alwine, Frau, Wirtschafterin, Stettin, Hartigstr. 5 — 1 
Tenviel, Johannes, Vizepräsident, Stettin, Haus Hohenstaufen 1 
Tesch, Martha, Frau, Prenzlau, Seerings Hotel — — — 1 
Treichel, Rittergutsbes., mit Frau, Skennowitz, Walfisch — 2 
Thurm, Theodor, Apotheker, Mainz, Haiderose — — — 1 
Thilo, Ulrich, Oberleutnant zur See, ? Preuhenhof — — 1 
Atzat, Karl, Dr.. Zahnarzt, Bad Salzbrunn, Beatus ille — — 1 
Ulbrich, Max, Apothekenbes., mit Fam., Stargard, Dünenschlvß 3 
Valet, Carl, Apotheker, Göppingen i. Württb., Fremdenheim 
Mehl — — — — — — — — — — — 1 
Weiß, Else, Frau, Leipzig, Villa Editha — — — — — 1 
Woldin, Franz, Jng., mit Frau, Gr. Thiergarten, Germania — 2 
Wendt, Heinz, Kausm., Berlin, Villa Excelsior — — — — 1 
Westphal, Benno, Dr., Dipl., Marburg a. Lahn, Villa Seeblick 1 
Wichmann, Otto, Kausm., mit Frau, Stettin, Lotsenstr. 52 — 2 
Wille, Heinrich, Kausm., mit Frau, Breslau, Fremdenheim Mehl 2 
Winkelbach, Hans, Kausm., mit Frau, Haus Steinberg — — 2 
Winzer, Arthur, Zollamtmann, mit Frau, Breslau, Haus Meta 2 
Wolf, Arno, Prokurist, Lungvitz, Christliches Hospiz — — I 
Wotny, Fabrikant, Berlin, Haus Merkur — — — — — 1 
Wüstenberg, Walter, Domänenpcht., mit Frau, Brünn, Seeschloß 2 
Walduk, Rudolf, Apotheker, Brinkner bei Bremen, Seerings H. 1 
Wartenberg, Fritz, Dr., Apotheker, Berlin, Haus Möwe — — 1 
Wartmann, W., Apotheker, Dortmund, Haus Midgard — — 1 
Waschnick, Bernhard, Kausm., mit Frau, Berlin-Friedenau, 
Dünenstraße 5 — — — — — — — — — 2 
Welcker, Reinhold, Apotheker, Bollen, Haiderose — — — 1 
Wenz, Paul, Apothekenbes., Nürnberg, Villa Meta — — — 1 
Wiersorek, Carl, Apotheker, Oppeln, Haiderose — — — — 1 
Wiedel, Julius, Apotheker, Essen, St. Hubertus — — — 1 
Wiese, Wilhelm, Apothekenbes., Mühlheim, St. Hubertus — 1 
Wittseld, Carl, Apotheker, Wiehl, Schloßhotel — — — — 1 
Wunderlich, Helmut, Apothekenbes., mit Frau, Bad Dürren ¬ 
berg, Strandpalast — — — — — — — — — 2 
Weiß, Emil, Kriegsblinder, mit Frau, Eibenstock, Haus Emden 2 
Zischeny, Kurt, Kausm., Bautzen, Schönbrunn — — — 1 
Zimmermann, Rudolf, Dr., Apothekenbes., mit Frau, Kalk ¬ 
berge i. Mark, Eitel Friedrich — — — — — — 2 
Zimmermann, Walter, Apotheker, Aachen, Haus Barbarossa — 1 
Zimmermann, A., Apotheker, Holzappel, Vineta — — — 1 
Zolisch, Gustav, Apothekenbes., Augsburg, Haus Hohenstaufen 1 
Zormaier, Georg, Apothekenbes., Passau, Haus Hohenstaufen — 1 
Ziechen,, Willy, Apothkenbes., Berlin, Rolandseck — — — 1 
Summe: 27 927 
Kurgäste: 20 360 
Passanten: 7 567 
Verzogen: Hertzberg, Otto, Pfarrer i. R., von Billa Luise 
nach Pommernhaus. — Liebeschütz, Wanda, mit Familie, von 
Villa Helga nach Haus Steffen. — Michels, Johannes, Reg.- u. 
Baurat, mit Frau, von Viktoria Luise nach Augustastr. 11. — 
Reuter, Elisabeth, von Kurparkstr. 12a nach Armenius. — Sommer, 
Albert, Oberförster, von Berolina nach Eitel Friedrich. — Lang, 
Karl, Apotheker, von Waterkant nach Hohenstaufen. 
Aus Swinemünde. 
I. TVohttätigkeitsveranfialtung für das Altersheim. Zum 
besten des Altersheims (Auguste-Viktoria-Heim) des 
Vaterländischen Frauenvereins findet am Sonntag, dem 
28. August, nachmittags 4 Uhr, im Kurhausgarten eine 
Wohltätigkeitsveranstaltung bestehend aus Konzert usw. 
statt. Das geringe Eintrittsgeld von 30 Pfg. setzt alle Gäste 
und Mitbürger in den Stand, sich an der Linderung der 
Not unserer alten und hilfsbedürftigen Mitbürger zu be 
teiligen. Kinder erhalten für das Eintrittsgeld einen Luft 
ballon und andere Belustigungen. In Erinnerung an den 
guten Verlauf gleicher Wohltätigkeitsveranstaltungen in den 
Vorjahren ist mit zahlreichem Besuch zu rechnen. 
vniclisselieii 
einfach unck geschmackvoll, in ein- und mehrfarbiger Ausführung, auch 
Massenauflagen, liefert in kürzester 2eit und ru den günstigsten kreisen 
Siielulriicllerei V. krilrsede, Ximjenirsüs 5.