
52 
1 
Sommer, Elsa, Frau, Halle, Clara 
Scheibbich, Ilse, Sekretär., Bln.-Wilmersdorf, Kastanienallee 2a 1 
Schlieffke, Friedel, Berlin, Melanie — — — — — — 1 
Schoene, Josef, Dr. med., Arzt, Berlin, Privatste. 14 — — 1 
Schultz, Otti, Kontoristin, Schwedt, Kr. Angermünde, Wies ¬ 
badener Hof — — — — — — — — — 1 
Schulze, Helene, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Schreiber, Wilhelm, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Schwalm, Rosalie, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Schedler, Joachim, Kaufen., Augsburg, Viktoria — — — 1 
Schindler, Walter, Dr. jur., Berlin, Atlantic —. — — — 1 
Schindler, Ella, Rentiere, Saalfeld a. S., Atlantic — — — 1 
Schmidt, Herbert, Kursmakler, Berlin, Helga — — — — 1 
Schreiber, Theodor, Geh. Admiralitätsrat, Berlin-Zehlendorf, 
Walfisch — — — — — — — — — — 1 
von Schroeders, Eduard, Rentner, Greifswald, Wasserstr. 2 1 
Schultz, Rudolph, Korrespondent, mit Fam., Neusalz a. O., 
Moltkestraße 23 — — — — — — — — — 3 
Scharlach, Heinrich, Direktor, Berlin, Hubertus — — — 1 
Schmidt, Marianne, Frl., Lichterfelde, Goldsried — — — 1 
Schulze, Erich, Ingen., mit Frau, Berlin, Ostsee-Palast — 2 
Schulz, Karl Hans, Kausm., Berlin-Steglitz, Wilhelmsruh — 1 
Schulz, Charlotte, Berlin-Steglitz, Wilhelmsruh — — — 1 
Schumann, Alfred, Kausm., mit Frau, Breslau, Am Meer — 2 
Schörling, Theodor, Landes-Oberinspektor, Stettin, Ida Maria 1 
-Schütt, Walter, Kaufm., Hamburg, Elisabeth — — — — 1 
Schwarzkopf, E., Tel.-Sekr. a. D., Biesenthab i. M., Bedastr. 1 1 
Schade, Karl, Rohleben, Pension Steinberg — — — — 1 
Schmidt, Kurt, Landwirt, Obhausen, Kr. Querfurt, Daheim — 1 
Schneider, Ida, Ww., Wolmirstädt, Clara — — — — 1 
Schumann, Otto, Jng., mit Frau, Halle a. S., Möwe — — 2 
Schlesinger, Kurt, Dr., Rechtsanw., mit Frau, Berlin, Berolina 2 
Stammer, Franz, mit Fam., Bitterfeld, Dresdner Hof — — 4 
Sternfeld, Elfriede, Schwester, Berlin, Ostsee-Kurheim — — 1 
Strache, Gertrud, Berlin-Wilmersdorf, Ostsee-Kurheim — — 1 
Stoewer, Richard, Diplom-Jng., mit Frau, Berlin, Meereswarte 2 
Staepel, Olga, wissensch. Lehrerin, Prenzlau, Pommernhaus 1 
Staepel, Hedw., Obersch.-Lehrerin i. R., Prenzlau, Pommernh. 1 
Steinborn, Erna, Tänzerin, Berlin-Pankow, Bismarckstr. 7 — 1 
Strauch, Johannes, Oberinsp-., mit Tochter, Halle a. S., 
Seerings Hotel — — — — — — — — — 2 
Strohmeyer, Siegfried, Kausm., Stettin, Vineta — — — 1 
Stolt, Hermann, Betr.-Jnsp., mit Frau, Königswusterhausen, 
Excelsior — — — — — — — — — — 2 
Steppuhn, Berta, Berlin, Marienburg — — — — — 1 
Steppuhn, E., Berlin, Marienburg — — — — — — 1 
Treitel, Ellen, Stargard, Eitel Friedrich — — — — — 1 
Thrun, Frau, Stettin, Christl. Hospiz — — — — — 1 
Trenschel, Hermann, Kaufm., mit Fam., Berlin, Atlantic — 3 
Usener, Artur, Kaufm., Halle, Daheim — — — — — 1 
Usener, Marta, Halle, Daheim — — — — — — — 1 
Vogel, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Walfisch — — — 2 
Volkmann, Hertha, kfm. Angest., Berlin, Reichsadler — — 1 
Vogel, Herbert, Dr. med., Ohrenarzt, mit Fr., Bremen, Atlantic 2 
Vieresbe, Walter, Kaufm., Magdeburg, Vineta — — — 1 
Wagner, Karl, Tiefbautechn.-Stadtbausührer, mit Fam., Stettin, 
Hafenstraße 19 — — — — — — — — — 3 
von Wilucki, Ernst, Ober-Reg.-Rat, mit Frau, Leipzig, Fried 
richstraße 14c — — — — — — — — — 2 
Woba, M., Frau Dr., Ingen., mit Kind u. Bed., Berlin, Frieda 3 
Wollschläger, Elisa, Frau, Charlottenburg, Meereswarte — 1 
Wassermann, Ernst, Kaufm., Nürnberg i. Bayern, Wiesb. Hof 1 
Wollte, Herbert, Kaufm., mit Begl., Görlitz, Wiesbadener Hof 2 
Winke, Irene, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
von Wawern-Schmidt, Chr., Privatier, mit Frau, Rendsburg, 
Wiesbadener Hof — — — — — — — — — 2 
Wehrfritz, Heinz, Kaufm., Berlin, Hubertus — — — — 1 
Weiß, Marie, Dresden, Wilhelmsruh — — — — — 1 
Weiß, Elisabeth, Dresden, Wilhelmsruh — — — — — 1 
Wolff, Arthur, Kaufm., Berlin, Hubertus — — — — 1 
Wehrmann, Margot, Kaufm.-Gattin, mit Sohn u. Säugl.- 
Schwester, Berlin-Friedenau, Hohenstaufen — — — 3 
Werke, Johannes, Apotheker, Genf i. Schweiz, Ida Maria — 1 
Wilke, Margarete, Frau, mit Sohn, Reppen, Germania — 2 
Wagner, Fritz, Gutsbes., mit Frau, Zörnitz, Bez. Halle, Glückauf 2 
Wegener, Herta, techn. Assist., Halle a. S., Wartburg — — 1 
Weilepp, Lucie, Halle a. S., Vineta — — — — — — 1 
Wunderlich, Helene, Rentnerin, Stettin, Friedenstr. 12a — 1 
Zeh, Liefet, Sekretärin, Berlin-Neukölln, Preußenhof — — 1 
Zude, Kurt, Diplom-Ingen., Tempelhof, Friedenstr. 12a — 1 
Zude, Martha, Tempelhof, Friedenstr. 12a — — — — 1 
Zimmer, Hans, Berlin, Frieda — — — — — — — 1 
Summe 5817 
Kurgäste 2589 
Passanten 3228 
Verzogen: Baden, Carl, Rentier, mit Frau, Stettin, von 
Melanie nach Azurea. — Cuhrt, Elise, Ww., Berlin-Wilmersdorf, 
von Johanna nach Favorit. — Buddecke, Arthur, Gen.-Direktor 
i. R., mit Frau, Garmisch, von Herkules nach Christl. Hospiz. 
Bäderverband zur politischen Ruhe. 
Unter Teilnahme des Oberbürgermeisters Lehmann (Kolberg), 
des Vorsitzenden im Deutschen Ostseebäderverband, und des Ver 
bandsdirektors Anners-Berlin besprachen der Vorstand des Bäder 
verbandes Usedom-Wollin und die angeschlossenen Badeverwal 
tungen am Freitag in Swinemünde die gegenwärtigen Ausgaben. 
Nach Bericht des Vorsitzenden Bürgermeister Dr. Leschke hält sich 
die Zahl der Fremden auf der Höhe des Vorjahres. Ueberall wird 
aber eine weitere Kürzung der Aufenthaltsdauer und vor allem 
eine empfindliche Beschränkung aller Ausgaben verzeichnet. Die 
Gäste bevorzugen die billigsten Quartiere bei Gelegenheitsver 
mietern, während die gewerblichen Betriebe, die auf den Fremden 
besuch angewiesen sind, in starkem Umfange leer stehen. Kaperei 
und unhaltbare Preisunterbietungen treten als ungesunde Folgen 
des Notstandes aus. Die Badeverwaltungen einigten sich aus 
schärfstes Vorgehen gegen das Kaperunwesen und unlauteren 
Wettbewerb. In einer Aussprache über die Erhaltung der politi 
schen Ruhe in den Ostseebädern ergab sich, daß im Kreise Usedom- 
Wollin alle Parteien und Bevölkerungskreise dahin einig sind, daß 
der Badebetrieb unter wirtschaftlichen Gesichtspunkten zu betrachten 
ist und daß die Gäste vor politischen Störungen jeder Art zu be 
wahren sind. 
Politische Demonstrationen finden daher an dem Strande 
unserer Inseln nicht statt. Die Leiter der Bäder werden, falls das 
überhaupt noch nötig sein sollte, mit den Führern der einzelnen 
Gruppen sprechen und sie um ihre Mitarbeit bitten, damit die schwer 
bedrängten Hotel- und Pensionsbesitzer in diesem Sommer zu ihrem 
Recht kommen, um im Winter keine Not zu leiden. Entsprechend 
wurde aus Kolberg berichtet, daß dort politische Uniformen auf 
Grund freiwilligen Verzichts der Parteien von den Kurkonzerten 
fern bleiben. 
Weiter wurde nähere Zusammenarbeit der Badeverwaltungen in 
der Durchführung von Veranstaltungen vereinbart, damit die ein 
zelnen Verwaltungen Kosten sparen, es folgten gemeinsame Wer 
bung und verwandte Angelegenheiten. Schließlich begrüßte der 
Inselbäderverband den diesjährigen vorläufigen Einschluß des 
Ostseebäderverbandes in den Allgemeinen Deutschen Bäderverband 
und wünschte eine enge Dauerverbindung beider Stellen, da die 
Notwendigkeit einer Gesamtorganisation an der Hand von Bei 
spielen überzeugend herausgestellt wurde, eine Beitragsleistung 
zum Ostseebäderverband neben einer solchen zum Allgemeinen 
Deutschen Bäderverband die Bäder aber zu stark belastet. 
Zur engeren und gleichzeitig sparsameren Verbindung der ein 
zelnen Badeverwaltungen mit der Geschäftsstelle wurden plan 
mäßige Reisebesuche des Verbandsdirektors in den Bädergebieten 
vorgesehen.