
148 
SchuLze-Besfe, H., Dr., Dozent, mit Frau, Charlottenburg, 
Strandpalast — — — — — — — — — 2 
Schuppe, Viktor, Schüler, Berlin, Martha-Elsehaus — — 1 
Schwane, Elfriede, Frau, Berlin, Silesia — — — — 1 
Schwane, Hanna, Berlin, Silesia — — — — — — 1 
Schwenk, A., Frau, Wiesbaden, Bismarckstr. 10 — — — 1 
Schulze, Paul, mit Frau, Dübeln, Haus Emden — — — 2 
Schluckwerder, Curt, Gesch.-Führer, Chemnitz, Eggebrechtstr. 3 1 
Schmidt, Günter, Kaufm., Forst i. L., Tip Top — — — 1 
Schroer, Paul, Kaufm., mit Fam., Oppeln, Frida — — — 3 
Schäfer, Anton, Redakteur, Reichenberg, Hygtea — — — 1 
Scharch, Helene, Wwe., Weinböhla, Barberina — — — 1 
Scharch, Gertrud, Weinbohla, Barberina — — — — — 1 
Schick, Wilhelm, Bürovorst., Stendal, Haus am Kurpark — 1 
Schmidt, A., Reg.-Baurat, mit Farm, Frankfurt a. M., Excelsior 3 
Strempel, Erich, Lehner, Domanze, Kr. Schweidnitz, Wil- 
helmsruh — - — - — — — — — — 1 
Stanitz, Else, Bankbeamtin, Leipzig, Haus an der Sonne — 1 
Teichler, Alfred, St.-Assessor, mit Fam., Berlin-Reinickendorf, 
Rugia — — — — — — — — — — — 4 
Thiem, Käte, Fürstenwalde a. Spree, Hubertus — — — 1 
Thoma, Erna, Privat., Berlin, Damenbadstr. 1 — — — 1 
Tichauer, Herbert, Kaufm., Oels, Barberina — — — — 1 
Tolke, Günter, Lehrer, mit Frau, Radensdorf, Kr. Lübben, 
Dresdner Hof — — — — — — — — — 2 
Tr-aeder, Elise, Lehrerin, Dresden-Radebeul, Mimmi — — 1 
Tro-ska, Angela, Namslau, Sonnenschein — — — — 1 
Trotz, Werner, Vers.-Beamter, Stettin, Haus am Kurpark — 1 
Thiele, Fritz, Pfarrer, mit Fam. u. Bed., Neuendorf / Bahn, 
Merkur — — — — — — — — — — 7 
Titze, Frida, Frau, Berlin, Krausestr. 2 — — — — — 1 
Thiemann, G., Pfarrer, mit Fam. u. Bed., Rudelsdorf bei 
Breslau, Mimmi — — — — — — — — — 6 
Thomas, Marie, Frau, mit Kind, München, Färberstr. 37 — 2 
Ulrich, Adolf, Dr. med., Arzt, - Hotel Schwefel — — 1 
Vogel, Ria, Korresp., Dresden, Glücksburg —. — — — 1 
Wachtel, Charlotte, Breslau, Melanie — — — — — 1 
Walkowiwk, Elly, Berlin-Pankow, Gartenstr. 13 — — — 1 
Walkowiak, Willy, Kaufm., Berlin-Pankow, Gartenstr. 13 — 1 
Walter, Eva, Berlin-Halensee, Wartburg — — — — — 1 
Wattmann, Joh., Beg.-Baumstr. a^ D., mit Frau, Berlin- 
Lankwitz, Rolandseck — — — — — — — — 2 
Weber, Hans, Kaufm., Berlin, Eden — — — — — 1 
Wegener, Heinz, Dr., Ingen., Paderborn, Fürst Bismarck — 1 
Weinberger, Ena, Berlin, Strandburg — — — — — 1 
Wiedenbeck, Fritz, Rchb.-Obersekr., mit Fam., Löwenberg in 
Schlesien, Mimmi — — — — — — — — — 4 
Wiese, Martin, Kaufm., Berlin-Mariendorf, Hindersinstr. 1 — 1 
Miller, Albert, Diplom-Kaufm., Braunschweig, Walfisch — — 1 
Walter, Marie, Frau, Tempelhof, Excelsior — — — — 1 
Wasmus, Ruth, mit Kind, Herrnstadt i. Schl., Möwe — — 2 
Wende, Gustav, Kaufm., Stargard, Frida — — — — 1 
Westphal, Rudolf, Bürgermstr. a. D., mit Frau, Lübz i. Meckl., 
Haiderose — — — — — — — — — — 2 
Zeidler, Zeitungsverleger, mit Fam., Crossen a. O., Merkur — 3 
Zücker, Lotte, Klein Gaglow b. Cottbus, Midgard — — — 1 
Zenker, Herta, Frau, mit Fam., Bad Polzin, Littystr. 7a — 3 
Zimmermann, Frau, mit Tochter, Merzig b. Sorau, Pension 
Nußbaum — — — — — — — — — — 2 
Zühlke, Helene, Wwe., Stettin, Heysestr. 10 — — — — 1 
Zühlke, H., O B., Stettin, Heysestr. 10 — — — — — 1 
Summe: 14 719 
Kurgäste: 10 624 
Passanten: 4 095 
Verzogen: Obst, Käte, Berlin, von Mia nach Meeresstille. — 
Hartmann, Lotte, Wwe., Berlin-Steglitz, von Erika nach Haus 
an der Sonne. — Appelt, Gertrud, Kontoristin, Berlin, von 
Schönbrunn nach Concordia. — Naschte, Willi, Kaufm., mit Fam., 
Berlin, vom Park-Hotel nach Haus Steffen. — Rennert, Emil, 
Fabrikant, mit Fam., Guben, vom Park-Hotel nach Haus Steffen. 
Aus Srvinemünde. 
Das Kinderfest der Badeverwaltung. 
Es schien zwar so, als ob die Kleinen und Kleinsten es 
mit dem Wettergott verdorben hätten, aber er hatte dennoch 
ein Einsehen und gab dem Nachmittag einen blauen Himmel 
und Hellen Sonnenschein. Schnell war die trübe und weh 
mütige Stimmung verflogen, und man sah gestern nur 
frohe Kindergesichter mit lachenden Augen zum Strande 
eilen. . . 
Am Kurhausgarten stellte sich der lange Kinderzug auf. 
Es war ein stattlicher Festzug: blendend weiße 
Kleider überall, bunte Mützen, Bänder und Fahnen. Im 
Zuge selbst schön geschmückte Wagen, Stelzentänzer, die 
ihren „hohen" Tanz zu den Klängen der Kapelle Saß 
meisterhaft aufführten. Das große Segelboot, das Ziegen 
gespann, die Juvena-Tanten, sie alle durften nicht fehlen. 
Die Straßen umsäumten die vielen Gäste und Ein 
heimischen, denn das Kinderfest unserer Badeverwaltung 
ist immer ein kleiner Festtag — auch für jung und alt, 
niemand möchte es sich entgehen lassen. Nach dem Um 
marsch, der durch das Strandviertel führte, versammelten 
sich die vielen Kinder im Kurhausgarten zur gemeinsamen 
Kaffeetafel. Dann teilte man sich. Während die Aelteren 
auf der Promenade in den Spielen ihre Geschicklichkeit 
zeigen mußten, blieben die Kleinen im Garten. — Viel zu 
schnell vergingen die fröhlichen Stunden . . . 
Der Fackelzug am Abend hatte wohl noch mehr 
Menschen herbeigelockt. Die vielen bunten Lampen gaben 
ein farbenprächtiges Bild. — Dieser Festtag der Kinder 
lebt heute nur noch in der Erinnerung, schöne, unvergeß 
liche Stunden . . . 
I. Aerzte- und Apothekendienst am Sonntag. Den Sonn 
tagsdienst versehen Dr. Feige, Kleiner Markt 2, und Dr. 
Brünslow, Kleiner Markt 6. Geöffnet ist die Adler- 
Apotheke und versieht den Nachtdienst. 
I. Photo-Vorträge. Am Montag Abend fand im Kurhaussaal 
der von der Firma Otto Perutz (München) angekündigte Licht 
bildabend statt, für den die Kurgäste großes Interesse zeigten. 
Der Parkettsaal mußte bereits vor Beginn der Vorträge wegen 
Ueberfüllung geschlossen werden. — Der Sprecher des Abends, 
W. Mollenhauer, zeigte in seinem ersten Vortrage „Was 
kann man alles photographieren?" Ausnahmen, die vollendet 
schön waren, und gab praktische Winke dazu, wie solche und 
ähnliche Reise-Erinnerungen kinderleicht nachzuahmen sind. Der 
zweite Vortrag „Mit der Kajakfrau auf froher Fahrt" brachte 
Bilder vom Wasserwandern in geschlossener Folge einer Ferien 
fahrt. Hier waren all die kleinen Erlebnisse solcher Reise bunt 
zusammengestellt. Die vielen lustigen Bilder wurden mit heiteren 
Versen ä la Wilhelm Busch begleitet und brachten dem Vor 
tragenden zum Schluß stürmischen Beifall ein. Jeder Einzelne 
ging mit fröhlicher Stimmung heim und hat die guten photo 
graphischen Anregungean dankbar begrüßt. — Dieselben Vorträge 
fanden in Misdroy und A hlbeck statt, immer mit demselben 
Erfolg.