
184 
Witte, Otto, Stadtoberinspektor, mit Frau, Berlin-Johannis 
thal, Tanneck — — — — — — — — — 2 
Walff, Jul., Zollinsp. i. R., mit Fmn., Stettin, Gartenstr. — 4 
Zauschner, Erich, Kaufm., mit Frau, Rietschütz, Ostsee-Palast 2 
Zelter, Hans, Zeitungsverlegier, Berlin-Weihensee, Tip Dop — 1 
Zitzlaff, Käte, Beamtin, Berlin, Kl. Markt 10 — — — — 1 
Zomm, Erwin, Lehrer, Potsdam, Eden — — — — — 1 
Zielke, Martin, Soldat, Belgard, Pommernhaus — — — 1 
Zielesch, Herta, Lehrerin, Stettin, Quisisana — — — — 1 
Zaeske, Charlotte, Torgelow, Bismarckstr. 4 — — — — 1 
Summe : 17 254 
Kurgäste: 13029 
Passanten: 4 225 
Verzogen: Keßler, Else, Frau, Charlottenburg, von Königs- 
strahe 15 nach Haus Kurt, Hindersinftr. 2. — Prengel, Heinz, 
Kaufm., Danzig, von Färberstr. 15 nach Latsenstr. 38c. — Mebe, 
Charlotte, Frau, mit Kind, von Villa am Kurpark nach Reformhaus 
Löffler. 
Heimat-Museum im Rathaus (Lindenstraße). Vorgeschichte, 
Wendenzeit, Schiffahrt, Fischerei, Stadtgeschichte usw. — 
Geöffnet wochentags von 10 bis 12 Uhr, Sonntags von 4 bis 
6 Uhr. — Eintritt 20 Pfennig, Kinder 10 Pfennig. 
Aus Swinemünde. 
„Graf Zeppelin" über Swinemünde. 
Unerwarteter Besuch an der Ostseeküste. 
Obwohl man schon im Laufe der vergangenen Woche 
von dem bevorstehenden 
Besuch des Luftschiffes „Graf Zeppelin" 
gemunkelt hatte, glaubt man nicht recht an sein Erscheinen. 
Um so größer die Ueberraschung, als am Sonntag gegen 
^4 Uhr plötzlich „Graf Zeppelin" aus Richtung Zinnowitz 
sein Nahen durch lautes Motorengebrumm ankündigte. 
Immer näher kam der silbergraue Leib und stand dann 
über dem Swinemünder Strand. 
Eine ungeheure Menschenmenge strömte zusammen und 
grüßte jubelnd das stolze Schiff, das durch dreimaliges 
Neigen und Steigen für den herzlichen Empfang dankte. 
Dann nahm es Richtung über unseren Hafen und flog 
wenige Minuten später über M is droy . . . 
„Graf Zeppelin" war am Vormittag um 8,50 Uhr in 
Danzigmit 36 neuen Fahrgästen zu einer Rundfahrt 
nach Südschweden aufgestiegen, warf über Rönne 
Post ab und nahm dann Richtung auf die 
Bäderinfeln Asedom-Wollin, 
die Ostpommersche Küste und kehrte gegen 18 Uhr nach 
Danzig zu einer zweiten Landung zurück. Nach erfolgtem 
Passagierwechsel trat es sodann den Rückflugnach dem 
Bodensee an. 
Das „Sehbad" Swinemünde. 
Ausflüge und Wanderungen in die weitere Umgebung. 
Wir besuchen den Wolg a stsee. Nächster Weg durch 
die Gadebuschftraße. Am Ende derselben rechts ab über die 
Bahnstrecke ein breiter Weg zum Walde — links vorbei an der 
neuen Siedlung. — Man kann auch den Weg über die Kalk 
berge zu Beginn im Walde wählen, der noch früher zum 
Wolgastsee führt. Auch die Chaussee südlich vom Ahlbecker 
Bahnhof wird jetzt häufig für unser Ziel benutzt. Unmittelbar 
am See liegt das hübsche Ausflugslokal „Idyll am Wolgast 
see". — Wolgast — großer Hain. Auch hierhin hat eine 
grübelnde Altertumsforschung die Wohnstätte und den Kultus 
der Hertha verlegt. Am See liegt das Dörfchen Corswandt, 
hinter demselben ist der Gotensee sichtbar. In düsterer 
Waldeinsamkeit liegt nicht weit entfernt der schwarze See, 
auch das „schwarze Herz" genannt. Ueberall sind hier 
lohnende Waldwege. Gute Restauration ist am See vor 
handen. Auf dem Rückwege kann man einen viel begangenen 
schönen Waldweg nach Ahlbeck über 
den Zierowberg benutzen — man erreicht das Ziel 
auch in 10 bis 15 Minuten von Ahlbeck aus. Der Gipfel 
des Berges trägt einen 16 Meter hohen Aussichtsturm. In 
dem man die Stufen des Turmes hinaufsteigt, winkt schon 
durch das immer lichter werdende Grün der Bäume die 
blaue Fläche des Meeres herauf. Endlich steht man oben 
in der freien Luft. Viele Meilen weit überschaut man zur 
Rechten die Insel Wollin über Höhen und Täler bis in die 
blaue Ferne. Zur Linken sieht man über den Wald zu seinen 
Füßen zum Meere hinab. Dort liegt im Halbmond gelagert 
der Doppelort Ahlbeck - Heringsdorf. Im schönen Anblick 
des Ganzen versunken, umgaukeln uns Träume längst ver 
schwundener Märchenzeit; das alte „Vineta" steigt herauf 
und sein geräuschvolles, gleißendes Treiben zieht an den 
betörten Sinnen vorüber. Beim Abstieg winkt dann schon 
die Restauration! 
Die Badeorte Ahlbeck und Heringsdorf erreicht 
man am schnellsten mit der Bahn in 8 bis 15 Minuten. Zu 
Fuß geht man entweder die Chaussee — oder am Strande. 
Auch zwischen Strand und Chaussee führen herrliche Wald 
wege nach Ahlbeck, auf denen man nie verirren kann — bei 
einem Ausbiegen nach rechts oder links kommt man immer 
ans Ziel. 
Der Präsidentenberg liegt südlich von Heringsdorf 
links von der Swinemünder Chaussee. Von hier aus Blicke 
auf die Badeorte Ahlbeck - Heringsdorf und die See. Restaur. 
Der Jägersberg liegt ganz nahe dem Präsidenten 
berg. 
Der Lange Berg! Hierunter versteht man den be 
waldeten Höhenzug zwischen dem Schmollensee und dem 
Meere, der an der Küste steil abfällt. Gleich hinter dem 
Badeort Bansin erreicht man den Wald. Der Waldweg führt 
in 10 Minuten links nach der Försterei Fangel. Der rechte 
Weg steigt langsam durch prächtige Buchen- und Eichenwal 
dungen zum Gipfel des Berges aufwärts. Oben angelangt, 
wird man durch einen großartigen Ausblick auf das Meer 
überrascht. — 20 Meter hoher Aussichtsturm. — Restauration. 
— Täglich Motorbootfahrten. 
Der Streckelberg. Von dem Dorfe Koserow führt 
ein breiter Weg direkt zu dem 60 Meter hohen Streckelberge, 
der mit schönen Buchen und Fichten bewaldet ist. Von 
seiner Höhe genießt man nun herrliche Fernsicht. Ein 
Sonnenaufgang von hier aus gesehen, gehört zu den er 
habensten Naturschauspielen. 
Ein Ausslug nach Misdroy und dem Iordanseeist 
ebenfalls sehr lohnend. Man fährt von Ostswine aus mit 
der Bahn 22 Minuten — eine Fußtour am Strande dauert 
über zwei Stunden. Tägliche Motorbootsverbindung von 
der Swinemünder Seebrücke aus nach Misdroy ist ebenfalls 
sehr zu empfehlen.