
MMM M-Mim 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petit- 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchent- zeile oder deren Raum 20 Pfg„ Neklamezeile 60 Pfg. 
lich. — Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit Annahme der Anzeigen am Tage vor der Aus- 
6.00 RM., für den Monat 2.00 RM. — Bestellungen gäbe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
nur in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5, Fernsprechanschluß 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. IS 
Mittwoch, den 13. Juli 
1932 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Uebertrag: 9910 
Abachneck, John, Kaufm., Oppeln, Schloß-Klause — — — 1 
Araud, Hans, Preuß. Kammermusiker, Berlin, Beatus ille — 1 
Arnolds, Wilhelm, Dr. h. r., Mi nist.-Direktor, mit Familie', 
Berlin-Dahlem, Augustastrahe 11 — — — — — 3 
Axhausen, Charlotte, Frau Professor, mit Fam. u. Kinderfrl., 
Berlin, Eitel Friedrich — — — — — — — —-7 
Abt, Karl, Kaufm., Berlin, Friedrichstr. la — — — — 1 
Adermann, Ro-bert, Kaufm., Prokurist, mit Fam., Namslau, 
Wiesbadener Hof — — — — — — — — 3 
Beschnide, Erich, Kaufm., mit Tochter, Berlin, Hubertus — 2 
Baetz, Marg., Frau, mit Sohn, Berlin, Erlenschloh — — — 2 
Barsch, Elisabeth, Frau, mit Sohn, Kl. Machnow b. Berlin, 
Dünen schloß — — — — — — — .— — 2 
Berthelsen, Olaf, Berlin-Buchholz, Frida — — — — — 1 
Bauer, Elisabeth, Quedlinburg i. Harz, Moltkestr. 17 — — 1 
Bamngärtel, Karl, Schüler, Charlottenburg, Färberstr. 24 — 1 
Beda, Heinz, Tempelburg, Littystr. 7 — — — — — 1 
Bartke, Otto, Dr., Arzt, Fürstenwalde, Auguste Viktoria — 1 
Berger, Bringfriede, Schülerin, Berlin, Hinüersinstr. 4 — — 1 
Bieraus, Otto, Reichsb.-Ober-Jnsp., Hannover, Atlantic — — 1 
Bonath, Gertrud, Berlin-Tempelhof, Berolina — — — 1 
Borst, Karl, Kaufm., mit Fam., Breslau, Vineta — — — 3 
Broide, Marie, Lehrerin, Berlin, Erika — — — — — 1 
Brunn, Käte, Frau, Wilmersdorf, Goldfried — — — — 1 
Brditschka, Kaufm., mit Frau, Gablonz, Goldfried — — — 2 
Büttner, Franz, Beamter, mit Kindern, Stettin, Fortuna — 3 
Butzke, Maria, Frau Dr., Berlin, Favorit — — — — 1 
Bacharach, Max, Kaufm., Nürnberg, Frida — — — — 1 
Bacciocio, Eduard, Reg.-Rat, mit Frau, Berlin, Strandburg 2 
Becker, Elly, Frau, mit Tochter, Breslau, Hubertus — — 2 
Beil, Ida, Frau, Gerbstedt b. Halle, Barberina — — — 1 
Bendix, Frau Dr. jur., mit Kind und Bedienung, Prenzlau, 
Haus am Kurpark — — — — — — — — 3 
Bender, C., Kaufm., Berlin, Strandburg — — — — — 1 
Berit, Rob., Kaufm., mit Frau, Berlin, Hubertus — — — 2 
Böhm, Charlotte, Sekr., Berlin, Wilhelmsruh — — — — 1 
Böhm, Hans, Kaufm., mit Fam., Berlin, Bismarckstr. 24 — 3 
Böhm, Stefanie, Berlin, Viktoria — — — — — — 1 
Böhmke, Albert, Kaufm., Berlin, Wilhelmsruh — — — 1 
Boettcher, Ernst, Ingen., Stettin, Astrid — — — — — 1 
Birkholz, Marg., Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Böcker, Max, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
von Barby, Hans, Pol.-Hauptm., Düsseldorf, Dünenschloh — 1 
Bärenklau, Ilse, Luckenwalde, Hotel Schwefel — — — 1 
Bartels, Wilhelm, Rentier, Frankfurt, Melanie — — — 1 
Bathe, Adolf, Kfm., mit Frau, Berlin-Lankwitz, Schloß a. Meer 2 
Bauer, Hedwig, Frau, mit Fam., Brandenburg, Am Meer — 3 
Blasse, Robert, Direktor, mit Fam., Berlin, Robert Kochstr. 7 3 
Block, Ulrich, Brauerei-Direktor, Rastenburg i. Ostpr., Glückauf 1 
Borchardt, Emma, Lehrerin, Berlin, Möwe — — — — 1 
Borchardt, Käte, Oberlehrerin, Berlin-Baumschulenweg, Möwe 1 
Borcke, Curt, Apothekenbes., Wittenberge, Frida — — — 1 
Born, Karl, Ober-Ingen., mit Fam. u. Bed., Berlin-Hennigs ¬ 
dorf, Meta — — — — — — — — — — 5 
Brachwitz, Dorothea, Wwe., mit K., Charlottenburg, Heysestr. 3 2 
Brecht, Kurt, Diplom-Ingen., Berlin, Pension Seefchloh — 1 
von Bronsch, Mathilde, Charlottenburg, Jester — — — 1 
Busching, Maria, Frau Direkt., mit F., Halle a. S., Lotsenstr. 28 3 
Bauchrvitz, Elisabeth, Frau, mit Kind, Stettin, Tip Top — — 2 
Bauer, Otto, Apotheker, mit Sohn, Gröditz, Riesa, Frida — 2 
Belz, Emma, Frau, mit Neffe, Jastrow, Pommernhaus — 2 
Boltz, Werner, Kaufm., Charlottenburg, Hafenstr. 14 — — 1 
Boltz, Hedwig, Wwe., Charlottenburg, Hafenstr. 14 — — 1 
Brandt, Lisa, Berlin, Rugia — — — — — — — 1 
v. d. Brelie, Dr., Zahnarzt, mit Fr., Freienwalde, Dünenschloh 2 
Buchholz, W., Verlagsdirektor, Berlin-Halensee, Walfisch — 1 
Buttler, Alfred, Diplom-Ingen., Berlin, Jester — — — 1 
Lrist, Paul, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — — 1 
Claasen, Franz, Admir. a. D., m. Begl., Stettin, Pens. Seeschloß 2 
Denniger, Walter, Journalsühr., Stettin, Wald u. See — — 1 
Denniger, Gustel, Frau, mit Kind, Stettin, Wald u. See — 2 
Dittwald, Berta, Frau, Zehlendorf, Kl. Marktstr. 18 — — 1 
Dramburg, Magdalene, Stettin, Emma Luise — — — — 1 
Dramburg, Christel, Stettin, Emma Luise — — — — 1 
Davens, Ella, Frau, Berlin, Mia — — — — — — 1 
Dietzsch, Margarete, Frau, Berlin, Neuestr. 14/15 — — — 1 
Doil, Adolf, Dentist, Beelitz i. Mark, Vineta — — — — 1 
Dombrowski, Richard, Steuer-Ass., mit Frau, Greifenhagen, 
Mimmi — — — — — — — — — — 2 
Danzig, Artur, Kaufm., mit Frau, Berlin, Emma Luise — — 2 
Deiche, Ilse, Schönebeck a. E., Annaburg — — — — — 1 
Deppen, Karl, Kaufm., Stettin, Strandburg — — — — 1 
Dickmann, Eduard, Direktor, mit Frau, Potsdam, Friedensburg 2 
Dziengel, Kurt, Lehrer, Gumbinnen, Meta — — — — 1 
Erlbacher, Hans, Direktor, Schwabach i. Bayern, Strandburg 1 
Ehrhardt, Charlotte, mit Begl., Halle a. S., Wiesbadener Hof 2 
Eckstein, Anny, mit Kind, Zwickau, Wiesbadener Hof — — 2 
Flechner, Werner, Berlin, Vineta — — — — — — 1 
Flemming, Klara, Frau, Stargard, Bedastr. 8 — — — 1 
Forell, Magdalene, Frau, mit Fam., Breslau, Pommernhaus 3 
Fillo, Paul, Kaufm., mit Frau, Stettin, Gartenstr. 17a — — 2 
Friese, Otto, Dr., pratt. Arzt, mit Fam, Kallies, Pommernhaus 3 
Fritsche, Lina, Frau, mit Fam., Berlin, Hartigstr. 8 — — — 3