
127 
versitätsstädten weilten. Dazu der farbenfreudige Damenflor — 
ein stimmungsvoller Rahmen für einen studentischen Kommers im 
schönen Swinemünder Kurhause.... 
Ein Kommers der Studenten ist immer eine feierliche akade 
mische Aktion, bei der es aus eine würdige Repräsentation und 
feierliche Bekräftigung alter Burschenbruderschaft ankommt. Der 
Präside, Bdbr. Pflanz, gebietet mit kräftigen Schlägen Silen 
tium! Er hofft auf einen guten Verlauf. Er bereitet zunächst dem 
„vo X" - Kapitän Christiansen die eindrucksvolle studentische 
Ehrung; die Kommilitonen reiben den Salamander! Als erstes 
allgemeines Lied steigt der Burschenhymnus „Burschen, heraus!", 
der in machtvollem poetischen Schwung die Ideale des rechten 
Burschentums preisen. Lied ex — und Silentium für den Präsiden! 
Er sagt: Man solle das deutsche Studentum nicht aus Kitschsilmen 
und Kommersliedern heraus beurteilen; die deutsche Studentenschaft 
habe starken Anteil an dem Wohlergehen des Vaterlandes und 
an der Hebung des deutschen Volkstums. Er gedenkt in diesem 
Zusammenhang der fürs Vaterland gefallenen Kommilitonen, die 
bei Langemarck, das Deutschlandlied singend, verbluteten. Die 
heutige akademische Jugend wolle es den Helden von Langemarck 
gleich tun! Mit dem Hinweis auf die Bedeutung der Deutschen 
Sängerschaft für Volk und Vaterland leeren der Präside und die 
Guilelmen ihr Glas aus das Wohl der Gäste. 
Dann Silentium für den Bürgermeister! Dr. Leschkes 
geistvolle Ansprache gibt dem Abend die nötige Weihe. Er begrüßt 
die Sängerschaft und Gäste im Namen der Stadtverwaltung und 
feiert die pommersche Universitätsstadt als das Zentrum der Wissen 
schaft und der Intelligenz. Das Konzert der „Guilelmia" habe 
bewiesen, daß in der Greifswalder Studentenschaft auch die Muse, 
die Sangeskunst, gepflegt werde und daß das oft gebrauchte Wort 
dos Lateiners, daß der Pommer nicht singe, keine Berechtigung 
hohe. Der Bürgermeister gibt dann noch seiner Freude darüber 
Ausdruck, daß in dem Programm das Volkslied besonders bevor 
zugt und daß mit dem Konzert eine würdige Ehrung der bei 
Langemark in den Tod gegangenen Kommilitonen verbunden wor 
den sei. Der Bürgermeister schließt mit einem Trinkspruch auf die 
„Guilelmia".... 
Nach dem offizielle.: Teil kam die Fidelitas zu ihrem Recht, 
bei der noch manch fröhlicher Kantus stieg und echter srisch-sroher 
Burschensinn zum Ausdruck kam bis nach Mitternacht der 
Sang war verschollen.... k. k. 
* Fahrtunterbrechung bei Sommer-Urlaubskarten. Nach 
den Tarifbestimmungen ist bei Benutzung von Sommer 
urlaubskarten eine Unterbrechung der Hinfahrt nicht gestat 
tet. Um aber solchen Reisenden, die sich am Tage der 
Reichstagswahl auf der Hinfahrt befinden, die Ausübung 
ihres Wahlrechts zu erleichtern, ist ausnahmsweise zuge 
lassen worden, daß sie am 31. Juli gegen Vorzeigen des 
Wahlscheines an der Sperre die Fahrt unterbrechen können. 
Die Fahrt muß aber am gleichen Tage fortgesetzt werden. 
»viel IMclienes Hol 
Serlin 8V71L 
8lresemannstr. 95, unmittelbar am ^nbalter 
Labnbot links, gegenüber ßuropabocbbaus. 
Ummer üießeuck V^srm- uuck 
Xaltwssser vo» 3.50—7.00 
mit krivstbsck 7.50 eiusclll. 
ke«iie»u»8»-krore»te. 
Tel.: Kurfürst 6119. — Les.: ^.nscbütr. 
käkrt rum kluxkake»! 
2ur kanciung u. rum 7^b- 
llug der Verkebrsllugreuge 
ist Gelegenbeil um 9.Z0 und 
um 16 Gbr. — Anlegestelle: 
Lollwerk, Lcke Königs- 
straße. H. Ibsage. 
Hanrlschuhe 
Herrenwäsche 
?Ml kisüemsclm 
8winemünde, Große Kircbenstraße 98. 
lloiel 
kiiropskclm Sol 
8vvinemünde, Königsstr. 2 
8uppe, Tlauptgang, 
blacbspeise . 1.00 
^wiscbengang 0.50 mebr 
^be»ä Karte! 
8oliäe kreise! 
kension hillixstl 
IMMMI 
4.00, Z.00 u. 1.50 rm. 
StrÜ^VLILK 
tel. 2706. 
gadebuscbstr. ZO a. 
LiMlnIrMll 
in großer ^.uswabl in cler 
LllMsMMV.kiltllelie 
vlldebsiilez 
LriiMlürll 
8üdseite, Lriedricbstr. 14a, 
ru verkaufen. 2u 
ertrag ^dmirslstrske 2. 
WWklMNkr 
Große ^usvvabl, 
niedrigste?reise! 
vllcMnüIllneVl.IMttlle 
Königsstr. 5, kernruk 2Z74. 
Decker T^rt in 
eintacberunci 
kar biger 
H-ustübrung! 
Lucbdrucke.rei 
8»i«emiiniler reiluaz, 
8winemünde, Königsstr. 5. 
WWWWWWWWWW 
MM HU 
8winemünde, Lollwerk 9 
Gute und preiswerte 
bürgerlicbe Kücbe! 
AlittaKSKe^eclc 1.25 
Lilbge Abendkarte! 
Jerle» kreitsg, 
ab 6 Gbr abends: 
6ro6es kischessen! 
8oliäe kreise! 
wimmer mit voller Ver 
pflegung von 5.7511^1. an 
Vie 8eo§slioo iler lkßee / vredeslor kmil lloö» 
vom tdotel Mellon. Lerlin. — Ziemer im Wettbewerb um Uie xolidene kunkubr. 
Iselicli im liorlisur Lllsniic - Lsevsil llmoKiloil 
nscbmitt3§8 4V2 Obr, rum Isnr^eel — ^.bencis 8 blbr: Xonrert un&lt;1 lanr! 
Xein V^einrwanA? — ^nru§ rwanAlos! — Xeine erböbten kreise!