
SMMer MKe-Mküiel 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petit- 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchent- zeile oder deren Raum 20 Pfg., Reklamezeile 60 Pfg. 
lich. — Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit Annahme der Anzeigen am Tage vor der Aus- 
6.00 RM., für den Monat 2.00 RM. — Bestellungen gäbe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
nur in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5, Fernsprechanschluß 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 32 
Sonnabend, den 30. Juli 
1932 
Bekanntmachung der Unterhaltungen für 30. und 31. Juli 1932 
Sonnabend, den 30. Juli: 
10,30—1 Uhr vorm. im Gesellschaftsbad: Konzertübertragung. 
11.30 Uhr vormittags im Gesellschaftsbad: Serasine Kinne. 
12—2 Uhr nachm. im Kurhaus-Garten: Konzertübertragung. 
Ab 4 Uhr nachm. im Kurhaus-Garten: Tanz im Freien. 
4—6 Uhr nachm. und 8,30—10 Uhr abends auf dem Konzert 
platz vor dem Kurhause: Konzert des Kurorchesters. 
7—11,30 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant spielen 
Professor Morini und seine Künstler. 
8.30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Gesellschafts- 
Tanz-Abend. Tanzleitung: Heinz Fürstenberg. — Tanz 
orchester: Melody-Serenaders. — Herren dunkler Anzug 
erbeten. Eintritt: Kurkarteninhaber frei, ohne Kurkarte 
30 Pfennig. 
Sonntag, den 31. Juli: 
10.30— 1 Uhr vorm. im Gesellschaftsbad: Konzertübertragung. 
11.30— 1 Uhr vormittags im Gesellschaftsbad: Serasine Kinne. 
4—6 Uhr nachm. und 8,30—10 Uhr abends auf dem Konzert 
platz vor dem Kurhause: Konzert des Kurorchesters. 
8,30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Ballett-Gastspiel. 
Dehil Arendt, Walter Kusawski, Ellen Lr, Lotte Mueller 
vom Kölner Opernhaus. — Orchesterlei-tung: Prof Morini. 
Eintrittskarten: Kurkarteninhaber 50 Pfg., ohne Kur 
karte 1 Mark. 
Ab 10 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Bekanntgabe von 
Wahlresultaten der Reichstagswahl Lurch Lautsprecher. 
Festfolge zur 35-Jahrfeier des Jungsturms 
(Vlau-Welh-Blau). 
Sonnabend, den 30 Juli: 
16 Uhr: Sportfest. Reichswettkämpfe auf dem Sportplatz an 
der Gadebuschstraße. — Eintritt: Erwachsene 50 Pfg., 
Jugendliche 20 Pfg. 
20 Uhr: Jungsturm-Abend in der Turnhalle der Schule 
Steinbrückstraße. — Eintritt: Erwachsene 1.00 und 
0.50 RM., Jugendliche 0.30 RM. 
Sonntag, den 31. Juli: 
11,30 Uhr: Denkmalsfeier. Anschließend Marsch durch die 
Stadt. 
Besichtigung des Jungsturmlagers auf dem alten Exerzierplatz an 
der Gadebuschstraße: Freitag u. Sonntag von 15 bis 18 Uhr. 
Eintritt 10 Pfg. 
Spiel-Casino im kleinen Saale des Kurhauses, Eingang von der 
Kaffeehalle, nachmittags und abends. 
Abends zum Faun-Casino! Stimmung! Tanz-Orchester Weber-Trio! 
Die Swinemünder Kurkarte berechtigt auch zum Besuch der Kur 
konzerte in Seebad Heringsdorf und Misdroy. 
Reichstagswahl: Badegäste mit Wahlschein wählen im 
Wahlbüro: Badeverwaltungsgebäude, Friedrichskr. 6. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Ueb ertrag: 16 025 
Apfel, Hans, Mechaniker, Königswufterhaufen, Hafenstr. 6 — 1 
Augner, Elise, Fau, Berlin, Krausestr. 29 — — — — 1 
Brethauer, Theodor, Rittmeister a. D., Würzburg, Preußenhof 1 
Bergmann, Ad., Fabrikdirektor, mit Frau, Langenbielau, Wies 
badener Hof — — — — — — — — — — 2 
Bindel, Georg, Einkäufer, Kassel, Wiesbadener Hof — — 1 
Blumenfeld, Kurt, Kaufm., Berlin, Wiesbadener Hof — — 1 
Boeck, Hildegard, Buchh., Berlin, Wiesbadener Hof — — 1 
Boeddeka, Oskar, Kfm., mit Frau, Hannover, Wiesbadener Hof 2 
Brand, Helmut, kaufm. Äugest., Zwickau, Wiesbadener Hof 1 
Brettschneider, Emil, Kaufm., mit Farn., Braunsberg, Wies ¬ 
badener Hof — — — — — — — — — — 3 
Buckwald, Georg, Kaufm., Berlin-Tempelhof, Wiesbad. Hof — 1 
Baust, Käthe, Frau, mit Kind, Teltow b. Berlin. Haiderose — 2 
Böhning, Erich, Lehrer, mit Frau, Tannendorf, Barberina — 2 
Brumer, Rudolf, Kaufm., mit Farn., Breslau, Schloßs-Hotel — 3 
Bucht, Kurt, Konditor, Charlottenburg, Heysestr. 26 — — 1 
Babian, Frieda, Berlin-Karlshorst, Seerings Hotel — — 1 
Bahr, Anna, Frau, mit Kindern, Anklam, Gartenstr. 17a — 3 
Bahrdt, Werner, Ingen., Berlin-Halerrsoe, Rolandseck — — 1 
Behrens, Lilli, Stenotyp., mit Schwester, Berlin, Heysest. 14 — 2 
Benitz, Hedwig, Frau, mit Sohn, Stettin, Dagmar — — — 2 
Benke, Emma, Frau, mit Fam., Stettin, Pommernhaus — — 3 
Berger, Anna, Lehrerin, Torgelow, Beatus ille — — — 1 
Blume, Hans, Kaufm., mit Frau, Langend erg, Ostsee-Palast — 2 
Böhnkesens, Albert, Pensionär, mit Frau, Berlin, Wilhelmsruh 2 
Böhmke, Albert, Kaufm., Berlin, Wilhelmsruh — — — 1 
Brandt, Anna, Berlin-Friedenau, Favorit — — — — 1 
Brommond, Eugen, Ingen., mit Frau, BerlimWilmersdorf, 
. .Bedastrahe 8 — — —.— — — — — 2