
59 
Thal, Johanna, Prokuristin, Liegnitz, Wiesbadener Hof — I 
Tank, Robert, Kaufm., Berlin-Friedenau, Mia — — — 1 
Taubert, Otto, Werkmstr., mit Fr., Schmölln i. Th., Bader Jahn 2 
Tybussek, Hildegard, Frau, mit Tochter, Hamburg, Möwe — 2 
Tichy, Alexander, Dr., Facharzt, mit Fam., Charlottenburg, 
Strandpalast — —- — — — — — — — 3 
Träger, Helene, Frau, Aschersleben, Haus am Kurpark — — 1 
Träger, Wilhelmine, Frau, Aschersleben, Haus am Kurpark 1 
Thiemann, Anna, Wwe., Berlin, Königsstr. 18 — — — 1 
Trostmann, Ilse, Bankbeamtin, Herligenbeil, Germania — — 1 
Timmermann, Johann, Berlin, Waterkant — — — 1 
Tröger, Max, Major a. D., Fabrlkbes., Stettin, Preußenhof --- 1 
Thiele, Johannes, Postmstr., mit Fr., Luckau, N. Lausitz, Aegir 2 
Trommer, Else, Arzt-Gattin, mit F., Lichtenstein, Eitel Friedr. 3 
Aecker, Ernst, Justizobersekr., mit Fam., Penkun, Kr. Randow, 
Moltkeftr. 5 — — — — — — — — — — 4 
Ueberweg, E., Buchhändler, Hamburg, Fürstenhof — — 1 
Ullrich, Hans, Techniker, mit Frau, Berlin, Fürstenhos — — 2 
Ullrich, Georg, Oberpostdirektor a. D., mit Frau, Berlin- 
Friedrichshagen, Friedrichstr. 32 — — — — — 2 
von Vadasz, Stephan, Ingen., Berlin, Walfisch — — — 1 
Winarski, Lothar, Dr., Redakteur, mit Fam., Insterburg, 
Wiesbadener Hof — — — — — — — — — 3 
Warnke, Marion, Bankprok., Schneidemühl, Ursula — — — 1 
Wilke, Fritz, Dr., Arzt, mit Frau, Zehdenick, Hohenstaufen — 2 
Winz, Otto, Kaufm., Sorau i. L., Hotel Schwefel — — — 1 
Wolfs, Siegb., Vertreter, Berlin, Gretel — — — — — 1 
Wucher, Theodor, Dr., Ober reg.-Rat, Berlin-Steglitz, Haus 
am Kurpark — — — — — — — — — 1 
Weintz, Heinr., Bäckermstr., Worms a. Rh., Haus an d. Sonne 1 
Westermann, Frau, Berlin, Walfisch — — — — — — 1 
Wolfs, Hildegard, Königsberg, Preußenhof — — — — 1 
Wrba, M., Frau Dr., Jng., mit Kind u. Bed., Berlin, Frieda 3 
Wegner, Paul, Beamter, mit Frau, Lübeck, Christl. Hospiz — 2 
Ziemer, Hans, Kaufm., mit Fam., Stettin, Wiesbadener Hof 3 
Zehden, Willy, Dr., Arzt, mit Frau, Berlin, Exoelsior — — 2 
Zimmermann, Walter, Kreisbaumstr., mit Fam., Hirschberg im 
Riesengebige, Haiderose — — — — — — — 4 
Summe 6387 
Kurgäste 3001 
Passanten 3386 
Verzogen: Brehm, Ursula, Redcrkt.-Sekr., Lyck in Ostpr., von 
Wilhelmsruh nach Pension Nußbaum — Weiß, Marie und Eli 
sabeth, Dresden, von Wilhelmsruh nach Viktoria Luise. 
Geschäftliches. 
Das Zeichen. Es ist den Bürgern unserer Stadt und ihren 
Hausfrauen wohlbekannt. Viele lenken täglich ihre Schritte zu 
ihm hin. 
Aber auch unsere Kurgäste und viele Fremde finden in ihm 
eine alte Bekannte, der sie sicher auch schon oft daheim begegnet 
sind. Es ist die gute alte Kaffeekanne, das Wahrzeichen der be 
kannten, durch 1500 Filialen weitverbreiteten Firma Kaiser's 
Kaffee-Geschäft. Man freut sich in den freundlichen, peinlich 
sauberen Schaufenstern die gleichen Waren zu den gleichen 
niedrigen Preisen zu finden wie daheim, darunter eine große Aus 
wahl von Erfrischungen, der Jahreszeit entsprechend. 
Es gibt eine Kultur und Hygiene des Schaufensters, die gerade 
für Lebens- und Genußmittelgeschäfte beste Werbung und 
Empfehlung ist — Kaiser's Kaffee-Geschäft ist darin auch hier 
mustergültig! Wir empfehlen unseren Lesern, den Schaufenstern, 
der Firma einen Besuch zu machen; es lohnt sich für das Auge wie 
auch für den Gaumen. 
Aus Swinemünde. 
Der schwimmende Zoo in Swinemünde. 
Am Montag im Hafen. 
Nun werden auch unsere längst gehegten Wünsche end 
lich erfüllt. Die „Arche Noah", der schwimmende Zoo 
logische Garten der Ostsee, trifft am Montag Vormittag 
im Swinemünder Hafen ein und wird am Bollwerk vor dem 
Kreishaus festmachen. Bereits ab 10 Uhr kann man das 
eigenartige Schiff mit seiner schönen und wertvollen La 
dung besuchen. 
Diese finnische Bark, die der Hamburger Tierhändler 
Fockelmann so herrlich ausstattete, wird in den nächsten 
Tagen das Ziel vieler Neugieriger und Tierliebhaber sein. 
Aus Deck stehen die vielen großen und kleinen Käfige, die 
all' diejenigen Tiere beherbergen, die Wind und Wetter 
vertragen können. Da sehen wir Renntiere, Bären, Raub 
vögel aller Art, die wohlgepflegt ein gutes Leben führen. 
Steigen wir in das Schiffsinnere, so kommen wir hier in 
die „Tropen". Eine Dampfmaschine, als einzige Maschine 
an Bord, sorgt für die Urwaldhitze, denn Löwen, Leo 
parden, Paviane, Meerkatzen, Gürteltiere, Pelikane und 
Kormorans, Ibisse, Silberreiher und Samenrallen können 
sich nur wohl fühlen und gesund bleiben, wenn Tempe 
ratur und Nahrung der ihrer Heimat angepaßt wird. 
Und sorgsamste Pflege wird ihnen allen zuteil, denn so 
wohl der Besitzer der „Arche Noah", Otto Fockelmann, als 
auch seiner Tierpfleger sind nicht nur Tierliebhaber, sondern 
können sich auch in das Seelenleben jedes einzelnen 
Tieres einfühlen und an seiner Haltung, an seinen Augen 
und an der ganzen Bewegung feststellen, ob es gesund oder 
krank ist. Ein solcher Stab von Pflegern ist für das Wohl 
ergehen des schwimmenden Zoos außerordentlich wichtig. 
Heute wollen wir nicht mehr verraten, sondern nur noch 
das kleine Löwen-Baby nennen, das soeben auf dem 
Schiff angekommen ist. Es ist ein allerliebstes kleines 
Löwen-Kind und die Hauptsache — die Damen — (aber bitte 
nur die Damen!) dürfen es auch auf den Arm nehmen.... 
U. V. 
* Eröffnung der Luft-Hanfa-Slalion Swinemünde. Die Deutsche 
Luft-Hansa hat sich dem Vorgehen der Reichsbahn angeschlossen 
und die Flugpreise erheblich verbilligt. Sofern für Hin- und Rück 
reise die Flugscheine gleichzeitig gelöst werden, werden 30 Prozent 
vergütigt. Am 1. Juli wurde auch wieder die StreckeSwine- 
münde —Stettin eröffnet. Von Swinemünde aus 
führen weitere Strecken über Sellin nach Stralsund und Hidden 
see. Zu den Flugzeugen bringt das Motorboot des Zubringer 
dienstes die Passagiere. Das Motorboot liegt am hiesigen Boll 
werk in der Nähe des Hauptzollamtes. Den Flugpreis auf -der 
Strecke Stettin—Swinemünde beträgt 1.3,— Mark; auf der 
Strecke Swinemünde—Sellin 7,— Mark; auf der Strecke Sellin— 
Stralsund 6,— Mark und aus der Strecke Stralsund—Hiddensee 
5,— Mark. 
p. Swinemünde im Luftpostoerkehr. Am 1. Juli wurde 
auf der Linie Berlin—Stettin—Swinemünde—Sellin— 
Stralsund—Hiddensee der Lustpostverkehr ausgenommen. 
Die Flüge finden täglich einschl. Sonntag statt. Schiuß- 
zeiten für Luftpostsendungen: 
beim Postamt in der Blücherstrahe 
Richtung Rügen .... 9,15 Uhr, 
Richtung Stettin, Berlin . . 16,00 Uhr, 
beim Strand-Postamt im Kurhause 
Richtung Rügen 9,00 Uhr, 
Richtung Stettin, Berlin . . 15,45 Uhr. 
Lustpostsendungen für Stettin und Berlin, die noch an 
demselben Tage zugestellt werden sollen, müssen als Eil 
briefsendungen ausgeliesert werden. 
6. Aerzte- und Apothekendienst. Den Aerztedienst am 
Sonntag versehen Dr. Voigt, Lindenstraße 12, und 
Dr. Zackenfels, Färberstraße 59. — Geöffnet ist die 
Neue Apotheke und versieht den Nachtdienst für die 
Woche.