
Z1Z 
Aus Swinemünde. 
Aus unserem Heimat-Museum. 
Alle Swinemünder Bilder. 
Swinemünde ist an guten alten Bildern auffallend arm. 
Am bekanntesten ist die aus sechs Ansichten bestehende Serie, 
die 1835 von Roßmäßler gezeichnet und in Kupfer 
stichen verbreitet wurde. Doch kamen damals nur vier 
Stiche in den allgemeinen Verkehr. Die beiden anderen 
Platten blieben lange Zeit verschollen und sind erst im 
vorigen Jahr wieder aufgefunden und benutzt worden. Sie 
stellen den „Pavillon auf dem Golm bei 
Swinemünde" und „das Gesellschaftshaus in 
Swinemünde" dar — beides fast unbekannte Ansichten. 
Eine zweite gute Bilderreihe aus etwa 1840 nannte sich: 
Erinnerungen an Swinemünde in 6 Blät 
tern nach der Natur und auf Stein gezeich 
net von Lütke, Verlag von Carl Deplanque in 
Stettin. — Auf dem Umschlag trägt die Sammlung ein 
Bild des alten Lotsenturms. Die einzelnen Bilder behan 
deln: 1. Swinemünde (Ansicht von Ostswine aus). 2. Mün 
dung der Swine (mit einfahrenden Schiffen). 3. Das 
Männerbad zu Swinemünde (mit Badehütten und Bade 
steg). 4. Aussicht vom Golm. 5. Strand bei Heringsdorf. 
6. Heringsdorf. Auch diese sechs Bilder sind sehr selten ge 
worden und vereinigt kaum mehr zu erhalten. Für unser 
Heimatmuseum, wo sie vom Sonntag ab ausgestellt 
sind, bedeutet deshalb ihr Erwerb eine namhafte Be 
reicherung. 
Das letzte Sonderkonzert des Kurorchesters. 
Leitung: Generalmusikdirektor Karl Koethke. 
Solisten: Konzertmeister Alfred Gräme (Violine), Konzertmeister 
Alexander Iagalski (Cello), Eva Wolff (Harfe). 
Webers „Euryanthe"-Ouverture war ein glänzender An 
fang eines abwechslungreichen Programms. Sie wurde mit 
romantischer Poesie und temperamentvoll wiedergegeben. 
Alfred Gräwe spielte Beethovens bekannte k-äur-Romanze 
mit Orchesterbegleitung. Sein weicher, höchst sympathischer 
Ton und seine echt Beethoven'sche Auffassung dieser Perle 
der klassischen Violin-Literatur sicherte ihm einen schönen 
Erfolg. Ebenso verdiente der Vortrag des „Hinduliedes" 
für Cello und Harfe von Rimsky-Korsakow eine belobende 
Anerkennung für den uns ja als erstklassigen Künstler hoch 
geschätzten Alexander Iagalski und die korrekte und 
diskrete Harfenbegleitung von Eva Wolff. Saint-Saens' 
Sinfonische Dichtung „Phaeton", ein dramatisches Meister 
werk, gab dem Orchester besondere Gelegenheit, seine vor 
trefflichen und technischen und geistigen Errungenschaften zu 
herrlichem Ausdruck zu bringen. 
Die Schlußnummer — gleichsam der Abschied von den 
Sonderkonzerten — war Haydn's originelle und wahrhaft 
humoristische „Abschied-Sinfonie". Entzückend ist der zweite 
Satz sowie das Allegretto nach dem Menuett und geradezu 
köstlich das Finale Presto-Adagio. Hie» offenbart sich der 
Humor dieses unsterblichen Meisters, indem ein Musiker nach 
dem anderen den Saal verläßt, bis auf nur noch zwei Geiger, 
die das Werk beschließen. Fast wehmütig erklang dieser 
Schluß, da er ein A b s ch i e d von den unvergeßlich schönen 
Kunstgenüssen bedeutete. Wir wollen aber hoffen, daß Herr 
Koethke und sein musterhaft eingespieltes Künstler-Orchester 
wieder zu uns kommen werden. .Das ist der allgemeine 
Wunsch! I. Kornfeld, Musikdirektor. 
* 
In der vorstehenden Kritik fehlt der Bericht über die Auf 
führung zweier Werke unseres Musikreferenten Korn 
feld, der seine Kompositionen selbst leitete. „ZdleZretto 
ßiocoso" und „Lntreact" sind die beiden liebenswürdig 
gefälligen Stücke betitelt, die harmonisch und kontrapunktisch 
sehr fein gearbeitet, eine große Kompositionsbegabung ver 
raten. Besonders das erste Stück ist in seiner Grazie und 
seiner feinen instrumentalen Einkleidung von reizender Wir 
kung. Kornfeld dirigierte mit jugendlichem Elan und führte 
in überlegener Weise das hingebungsvoll musizierende 
Orchester. Das Publikum nahm die beiden Kompositionen 
mit herzlichem Beifall entgegen; von der Badeverwaltung 
wurden Herrn Kornfeld Blumen überreicht. Vor der Auf 
führung der beiden Stücke trat Generalmusikdirektor 
Koethke mit Musikdirektor Kornfeld an die Rampe 
und übergab ihm mit einigen ebenso herzlichen wie verbind 
lichen Worten den Taktstock ... I.. 
vinclMclM 
einkacb unck Aesebmackvoll, in ein- unci mebrksrbiZer ^uskübrunZ, aucb 
d^assenau klaren, lielert in kürzester 2eit uncl ?u clen ßünstiZsten kreisen 
vucluttucllerei V. kriUbclie, XimisntrM 5. 
Ltrümpke tür Herren, Damen und Kinder 
Itepsrature» mit cker 8te1os - Xaciei ksst unsichtbar! 
lVIodeÜLus Lerrrlrsrdt, 8^vinernünde ' 
6roLe — — Lilllzste kreise! — Keine 8 t r s n d k i I i s I e n ! — — I s h r e s z e s c l» ä k t l 
WU — MM— — Dreine 8pe?ial-^bteilung bietet eine reicbbaltige 
! II ** UM IT I Illll ^usvvabl neuartiger Kleider, Klüsen, Köcke, 
RRRILRRHIRUURVRR -Isntel, Kostüme 2U reitgemäb billigen kreisen!