
2Z6 
Schröder, Kurt, Student, München, Haus an der Sonne — 1 
Sch win, Carry, Frau, Cronberg, ErlenschLoh — — — — 1 
Schäfer, Toni, Frau, Arztgattin, mit Sohn, Görlitz, Preuhenhof 2 
Schaller, Max, Prokurist, Berlin, Jeschkes Hotel — — — 1 
Schübethal, Rudolf, Polizei-Hauptwachtmstr., mit Familie, Ober ¬ 
hausen, Friedenstr. 9 — — — — — — — — 3 
Schiff, Rudolf, Ingen., mit Frau, Berlin, Privatstr. 13 — 2 
Schleicher, Otto, Oberstleutn. a. D., Dessau, Eden — — — 1 
o. Schmidt, Friedrich, Dr. jur., Solingen, Atlantic — — — 1 
Schnitzler, Else, Frau, Breslau, Friedensburg — — — — 1 
Schameyer, Kaufm., mit Farn., Berlin, Seeschloß — — — 4 
v. Schulz-Hausmann, Friedrich, Kaufm., mit Farn., Salvador, 
Jahnstraße 8 — — — — — — — — — — 3 
Schicke, Richard, Arzt, mit Frau, Falkenburg, Preußenhof — 2 
Schlamm, Fritz, Kaufm., mit Frau, Stralsund, Preuhenhof — 2 
Schmidt, Albert, Kaufm., Breslau, Goldener Hirsch — — — 1 
Schnebalg, F., Dr., Rechtsanwalt, Berlin, Preußenhof — — 1 
Schmude, Otto, Professor, mit Farn., Berlin, Wikinger Hof — 3 
Stecket, Reinhold, Stadtrat, mit Farn., Bad Harzburg, Eden — 3 
Steinbach, Maria, Frau, mit Begl., Berlin-Lichterfelde, Walfisch 2 
Strissel, Hans, Beamter, mit Fr., Berlin-Tempelhof, Glücksburg 2 
Strube, Friedrich Wilhelm, Einkäufer, Berlin, Barbarossa — 1 
Stammer, Rudolf, Barzdorf, Wald und See — — — — 1 
Steinberg, Albert, Kaufm., Bonn a. Rh., Helene — — — 1 
Strempel, Dorothea, Frau, mil F., Halbendorf, Friedenstr. 12 4 
Telje, Dodo, Frau, Berlin-Steglitz, Lotte — — — — — 1 
Theurich, Günther, Hauptm., mit Fam., Dresden, Hygiea — 7 
Thieme, Ida, Frau, Dresden, Melanie — — — — — 1 
Thomann, Heinz, Kaufm., Dresden, Seerings Hotel — — 1 
Tobten, Berta, Schneiderin, Dresden, Waldfrieden — — 1 
Toppe, Erika, Sekretärin, Rittergut Billerbeck, Wilhelm« — 1 
Trenkler, WM, Handlungsgehilfe, Giehmannsdorf, Hygia — 1 
Taterka, Richard, Kaufm., Berlin-Charlottenburg, Erika — — 1 
Traeger, Robert, Drogeriebesitzer, Grünberg i. Schl., Hubertus 1 
Trinne, Adolf, Eigentümer, Berlin, Fresena — — — — 1 
Unger, Marta, Frau Chefredakteur, Berlin-Halensee, Waldesruh 1 
Viebig, Lilli, Frau, Berlin-Niederschönhausen, Hartigstr. 24 — 1 
Villnow, Luise, Krankengym. u. Sozialbeamt., Zittau, Moltke- 
straße 2V — — — — — — — — — — 1 
Volkmann, Aug., Obermstr., mit Frau, Berlin, Fortuna — 2 
Wosmitza, Max, Obertel.-Sekr., m. Fr., Breslau, Krausestr. 12 2 
Wagner, Hedwig, Bautzen, Villa Meta — — — — — 1 
Wünsche, Hans, Bautzen, Villa Meta — — — — — — 1 
Walkhoft, Dorothea, Frau, Berlin, Agnes — — — — 1 
Wienholz, Käthe, Frau, Prenzlau, Schloß am Meer — — 1 
Winterfeldt, Charles, Kaufm., Magdeburg, Haus Lotte — — 1 
Wismann, Hermann, Kaufm., mit Frau, Gollnow, Ostsee-Palast 2 
Wollstein, Georg, Kaufm., Zwickau i. Sa., Agnes — — — 1 
Waller, Eva, Frau, Schmiedeberg, Villa Lotte — — — — 1 
Wasner, Max, Schlächtermstr. mit Frau, Schenkendorf, Haus 
an der Sonne — — — — — — — — — 2 
Wendt, Ernst, Glasermsdr., Stettin, Königsftr. 29 — — — 1 
Wiedenhaupt, Gerhard, Fach-kaufm., mit Frau, Berlin, Friedrich ¬ 
straße 8 — — — — — — — — — — — 2 
Winter, Rudolf, Privatbeamter, mit Frau, Turm b. Teplitz- 
Schönau, Wilhelma — — — -— — — — — 2 
Walter, Ellery, mit Frau, Philadelphia, Walfisch — — — 2 
Werner, Alma, Frau, mit Karl-Heinz, Berlin, Mimmi — — 2 
Zecher, Elfriede, Frau, mit Kind, Berlin-Zehlendorf, Irmela — 2 
Ziehe, Ernst, Rechtsanwalt, Berlin, Steinstr. 3 — — — 1 
Zenke, Marta, Frau, Stettin, Siegfried Joachim — — — 1 
Zeiß, Edith, Frau, mit Fam., Altdamm, Wilhelma — — — 3 
Summe: 24457 
Kurgäste: 17 009 
Passanten: 7 448 
Verzogen: Hildebrand, Franz, Kaufm., vom Preußenhof nach 
Schwefel. — Böhm, Fränze, Frau, mit Tochter, vom Kaiserpark 
nach Annaburg. — Mertens, Ella, Frau, vom St. Hubertus nach 
Goldfried. — Drews, Werner, Diplom-Ingen., vom Schweriner 
Hof nach Flora. — Heinemann, Erna, von Pension Trapp nach 
Heyfestraße 13. — Maßkowsky, Dorothea, von Pension Trapp nach 
Heysestraße 13. — Baumann, Hugo, Techniker, van Haus an der 
Sonne nach Silesia. 
Wenn Sie etwas waschen wollen . . . 
Wenn Sie während Ihres! Aufenthaltes dieses! oder jenes 
farbige Stück — eine Bluse, seidene Strümpfe oder feine' Unter 
wäsche — schnell einmal selbst durchwaschen wollen, Persil ist 
immer zur Hand! Sie bekommen es in jedem Laden und mit 
Leichtigkeit ist das, was Sie waschen wollen, in kaltem Persilbad 
erneuert. Die Persil-Kaltwäsche ist für alles Zarte, Feine, Sei 
dene und Wollene das ideale, schnelle Erneuerungsbad. Was Sie 
am Abend durchwaschen, ist am frühen Morgen wieder duftigfrisch 
und neu! 
Aus Swinemünde. 
Aus unserem Heimat-Museum. 
Hafenbaupläne. 
Zahlreiche Pläne für den Bau des Swinemünder Hafens 
bilden einen besonderen Anziehungspunkt unseres Heimat 
museums im Alten Rathaus. Si reichen in jene Zeit zu 
rück, in der Friedrich Wilhelm!, und Friedrich I!. ge 
zwungen waren, französische und holländische 
Baumeister um Rat und Hilfe zu bitten, weil es in 
Preußen damals keine Wasserbaukunst und sogar keine 
Wasserbauerfahrung gab. Den Beschauern fällt meistens zu 
ihrem größten Erstaunen auf, daß unser Hafen ganz anders 
aussieht, als es nach diesen schönen Plänen der Fall sein 
sollte. Das ist daraus zu erklären, daß sämtliche Pläne den 
sparsamen Preußenkönigen zu teuer waren. Friedrich Wil 
helm!. wollte nach einem Plane aus 1739 bauen — aber 
der Baumeister sollte seinen Kopf dafür zum Pfände setzen, 
daß das Geld nicht weggeworfen sei. Der Ingenieur kannte 
Friedrich Wilhelm I. viel zu gut, um sich auf ein so gefähr 
liches Spiel einzulassen. So blieben Me diese Pläne (die 
Originale liegen im Stettiner Staatsarchiv) nur auf dem 
Papier und sind uns heute besonders dadurch wertvoll, daß 
sie uns die angrenzende entstehende Stadt Swinemünde 
und andere Oertlichkeiten in ihren damaligen Verhältnissen 
und Ausdehnungen ganz genau zeigen. Ist doch Swine 
münde diejenige deutsche Stadt, von der man von Uranfang 
an die meisten Skizzen und Pläne vorweisen kann — 
200 Jahre sind eben eine sehr kurze Stadtgeschichte! 
1. Ehrenabend des Kurorchesters. Auf den Ehrenabend 
des Kurorchesters am Dienstag haben wir bereits hingewie 
sen. Der vorjährige Ehrenabend „Musik am Hofe Friedrichs 
des Großen" ist bei den Musikfreunden gewiß noch in guter 
Erinnerung. Auch für Dienstag ist ein ganz besonderes 
Programm vorgesehen: „Musik, Lied und Tanz der Bieder 
meierzeit" und alle Mitwirkenden werden sich im schmucken 
Kostüm der Biedermeierzeit präsentieren. Die Bühne des 
Kurhauses ist gleichfalls im Stil der Zeit hergerichtet. Werke 
von Beethovn, Schubert und Weber werden gespielt, ge 
tanzt und gesungen.