
209 
Dem Sänger der Ostmark. 
Franz Lüdtke zum 50. Geburtstag. 
Am 5. August feierte der zweite Präsident des Deutschen 
Ostbundes, Franz Lüdtke, seinen 50. Geburtstag. Per 
sönlichkeit und Wirken dieses Mannes verdienen es wohl, 
daß man seiner an diesem Festtage gedenkt. Auch wenn er 
selbst an diesem Tage sich allen Ovationen durch die Flucht 
in die Stille der märkischen Wälder entziehen wird, werden 
sich doch tausende früherer und heutiger Ostmärker im Geiste 
zusammenfinden, um sich zu erinnern, was Franz Lüdtke 
ihnen und der Heimat gegeben hat. 
Franz Lüdtke ist uns in erster Linie als Leiter der Kul 
turabteilung und rühriger zweiter Präsident des Deutschen 
Ostbundes bekannt. Selbst ein Sohn der ostmärkischen 
Erde, Bromberger Kind, hat er nicht nur organisatorisch, 
sondern mehr noch kulturpolitisch in Wort und Schrift sich 
als willens- und glaubensstarker Kämpfer für deutsche 
und o st märkische Art erwiesen und in tausenden von 
Aufsätzen für die verlorene Heimat geworben. Von Jugend 
auf mit einer starken dichterischen, wenn nicht journalisti 
schen Ader begabt, hat Franz Lüdtke in allen den vielfachen 
Erzeugnissen seiner reichen Muse die große Idee des 
Ostens, seine schicksalhafte Bedeutung und Aufgabe für 
unser Volk und Vaterland lebendig zu machen verstanden. 
Das Kämpferische seiner Seele betätigte er vor allem als 
Schulmann und Iugendführer in der alten Heimat. 
In seinem feinen Erziehungsroman „Menschen um 
achtzehn" hat er eine der heikelsten Probleme der 
Jugend in würdiger und von hoher Sittlichkeit erfüllter 
Weise angepackt. Die Landschaft des Ostens strahlt der 
erste Gedichtsband „Lieder eines Suchenden", sein 
tiefes Menschentum und seine Gottessehnsucht sein Ge 
dichtsband „Spuren des Lichts", das tiefe Grenz 
erleben das Drama „Grenzwacht", andere Novellen 
und Gedichte wie „Die Kokarde" wieder. Seit 1919 ist 
Franz Lüdtke ganz aus dem Schuldienst geschieden. Seit 
dem lebt er nur im Ostmarkgedanken, in der Jugend 
bewegung und in der Liebe zur Heimat. Vielleicht die reifste 
Frucht seiner glühenden Heimatliebe ist „Das Jahr der 
Heimat". Kaum jemals ist die Notzeit der Ostmark so 
lebendig geschildert worden wie hier. Wie in den Gedichten 
Lüdtkes schwingt hier eine tief empfindende Seele. Das 
deutsche Volk und der Ostmarkgedanke hat von Franz 
Lüdtke zweifellos noch viel zu erwarten. 
Mel Wnckeim Hol 
»erlin 8V7U 
8tresemann8tr. 95, unmittelbar am ^nbalter 
Labnbok links, ZeZenüber kuropabocbbaus. 
Hin in er OleLenck ^srnis unä 
Xreltvssser von 3.50—7.00 KAI», 
nüt krlvstl»-»ä 7.50 KAt. einscbl. 
Lvälenunßs-kroreate. 
leb: Kurfürst 6l 19. — Les.: ^nscbütr. 
iMlilitmiM 
2.00 rm. u. 2.50 rm. 
tel. 2706. 
Zaäebuscbstr. 50 a. 
LlMlMrlkN 
in Zroller ^usvabl in äer 
vllMsllaiMw.kiitllclie 
AerisI-KezcM M WmMsreil 
ksrl IsiilszMs 
veilm, 0re5ll8v8i' 8lrM 121-123 
bieterunA innerhalb Lerlin frei Haus von 
5.00 KlVl an 2U baäenpreisen. Versanä äurcb 
kost oäer Labn 2U AünstiZen Leäingunßen. 
kreis-Ver?eicbnis auf Vu nscb! 
OanLpksekikks-OeseHselAakt I. k. Lraeunliek, 
*) Sonntags vllltiisixs Sonäsrtakrt bin 
unä rurllek bis Stubbonlraiumsr. 
1Z15 
1700 
ksbrkarten unä kostenlose Auskünfte bei F. Atüller, am Lollverk unä Or. Kircbenstrabe 85, sov/ie im Reisebüro im Kurbsus. 
645 
725 
845 
2215 
2135 
2015 
oirolcts 
ZOO 
1100 
1410 
1450 
1610 
2Z45 
1700 
küßen - Lornbolin 
8onntaßs einläßiZe 8onäerkabrt 
mit »Hertlrs« 5. 7. —28. 8. 
^usflu ßslinie 
8mnemünüe—küren 
llo., KI,, llo., ff. illn »Illi tief bl8 Zü. -llgllst 
ab 8«äneinünäe. an 
ab Herlnxsäork . an 
ab Unnoivltr .. . an 
SN 8sLo1tr ab 
ab 8sLnltr*) .... an 
an kornliolin ab 
*) übsr Kin2 unä Sollin 
I^acb Insel küßen 
mit »kußsrä« unä »Hertba« 
*) äaru. 
Sonnt. 
645 
720 
Hei»rver1riirc1un8 
mit »kußsrä« unä »Hertba« 
Von küßen kommenä an allen V^erkt. 
an allen V^erktaßen 
ab 8^äneniünäe 
ab Herlaßsäoi^ . 
ab Xlnnoivltr 
8onäerfabrt d4ittv. mit »krlßßs« v. 6.7.—17.8. 
, Hoo ab Zvlnem. an 24«) , 1245 zn Nünne ab 18«» , 
- Xopenlraxen 
eintaZiße T^usüuZsfabrten bin u. ber bis 20. 8. 
Lxvei- bis äreimal vvöcbentl. 1t. T^nkünäißunß. 
mordens ab küßen (8el!in, Linr, 8a6nitch 
rurück ab . kopenllsßen ca. 2500 
ab Llnnovltr 
930 
ab tterinßsäorlt... 
. . . . 1045 
1850 
ab 8«ä»ernünäe 
. . . 1130 
1930 
an 8tett!n 
. . . 1500 
2245 
an kerlin 
. . . . 1808 
216