
Z06 
Schulz, Hans, Ing., Berlin, Hotel Preußenhos — — — — 1 
Schröder, Otto, Kausm., Berlin, Schloß am Meer — — — 1 
Stäglich, Albert, Pfarrer, Krisch (Neumark), Schönbrunn — 1 
Stahlknecht, Herbert, Direktor, mit Frau, Berlin-Charlottenburg, 
Preußenhos — — — — — — — — — — 1 
Stammler, Hilde, Greifswald, Hotel Hohenzollernhof — — 1 
Stangenberg, Erich, Mitarb., Kolberg, Hotel Schweriner Hof 1 
Stelzle, Walter, Bauassessor, Neuburg b. Dessau, Bollwerk 18 1 
v. Stralendorfs, Friedrich, Landwirt, Schalenz, Baltischer Hof 1 
Strupp, Max, Dr. jur., Rechtsanwalt, mit Frau, Zittau i. Sachs., 
Hotel Preußenhos — — — — — — — — — 2 
Stubbe, H., Dpl., mit Frau, Berlin, Hotel Preußenhos — — 2 
Steinert, Emil, Kaufmann, Berlin, Vineta — — — — — 1 
Steinhart, Georg, Reichsb.-Beamter, mit Frau, Wiesbaden, 
Wikinger Hof — — — — — — — — — — 2 
v. Stern, Rittmeister a. D., mit Frau, Berlin, Preußenhos — 2 
Stuckert, Wilhelm, Rechtsanwalt, m. Frau, Stettin, Wikinger Hof 2 
Starck, I., Molkereidirektor, Mittelhagen b. Treptow a. R., 
Schmidts Hotel — — — — — — — — — — 1 
Stelko, W., Verw.-Jnsp., mit Frau, Berlin, Wiencks Hotel — 2 
Stötken, Charlotte, Berlin, Hohenzollernhof — — — — — 1 
Streusfert, Otto, Stralsund, Schweriner Hof — — — — — 1 
Streitz, Franz, Stettin, Central-Hotel — — — — — — 1 
Strenge, Max, Jng., Stettin, Orlings Hotel — — — — — 1 
Stubbe, Hermann, Bankangest., Berlin, Königsstr. 11 — — 1 
Tröster, Dr. med., mit Frau, Gelerau i. Erzgeb., Orlings Hotel 2 
Tschenschke, Ella, Berlin, Orlings Hotel — — — — — — 1 
Tugemann, Rudolf, Fachlehrer, Reichenberg, Central-Hotel — 1 
v. Treskow, Frau, Rittergutsbes., Weinagk, Sorau, Am Meer — 1 
Taggeselle, Hilda, Frau, Schwedt a. O., Germania — — — 1 
Trares, Reinhold, Angest., mit Frau, Leipzig, Bismarckstr. 9 — 2 
Taube, Charlotte, Sprachlehrerin, Jeschkes Hotel — — — 1 
Trares, Neinhold, Leipzig, Hotel Schweriner Hof — — — 1 
Teichner, Julius, Kausm., Hamburg, Vineta — — — — 1 
Taegner, Willy, Dr. phil., Berlin, Hohenzollernhof — — — 1 
Tähn, Elisabeth, Lehrerin, Ubera (Estland), Wiencks Hotel — 1 
Tangmeier, Karl, Verleger, Magdeburg, Central-Hotel — — 1 
Ullrich, Irmgard, Frau, Berlin, An de Waterkant — — — 1 
Uckermann, Konr., Dipl.-Landw., Gr. Machmin, Hot. Preußenh. 1 
Ulrich, Willi, Fleischer, Berlirv-Charlottenburg, Waldschloß — 1 
Uhlig, P., Gastwirt, mit Frau, Hohenstein i. Sa., Central-Hotel 2 
Aus Swinemünde. 
Im Kurpark von Swinemünde. 
Schönes Swinemünde! Wer dich kennt, der liebt dich und bleibt 
dir treu. Wie viele Badeorte kenne ich — an der Ostsee, der Nord 
see — keiner kann mit deinem breiten Strand und dem weißen 
Sand wetteifern. Selbst der Lido in Venedig bleibt, wie ich vor 
Jahren aus eigner Anschauung seststellte, in dieser Hinsicht vor der 
„Königin der Ostsee" zurück. Dazu die schönen schattigen Spazier 
gänge an Usedoms Küste, der an den Harz erinnernde Golm mit 
erhebender Aussicht, das muntere Leben und Treiben an den 
Wochenmarkttagen am Hafen mit seinem immer wechselnden Bild. 
Wenn die Nacht sich über all diesen Zauber gebreitet hat und man 
in warmer Sommerzeit aus der Seebrücke von frischer Seebrise 
umfächelt wird, wenn der majestätische Leuchtturm herllberblinkt 
und das Lichterspiel am Strand und im Westen die benachbarten 
Badeorte herübergrüßen, dann wünscht man sich, Swinemünde noch 
so oft sehen zu können, so oft als der Leuchtturm in wenigstens 
einer Stunde aufblinkt. 
Aber unserm schönen Bade würde etwas fehlen, wenn der 
herrliche Kur park nicht da wäre. An heißen Tagen be 
sonders ist er dem Badegast, dem Einheimischen und dem Fremden, 
ein willkommener Aufenthalt. Weitaus greifen die stattlichen Rot 
buchen, unter denen Prachtexemplare mit eingesprengten Blutbuchen 
anzutresfen sind. Diese Bäume, echte deutsche wie die deutschen 
Eichen, haben etwas Ernstes, Feierliches an sich — hoch streben 
Ditzig, Rudolf, Dr. Jng., Waldheim, Haus Merkur — — — 1 
Vöhl, Paul, Fabrikdir., mit Frau, Berlin-Niedersch., Pens. Trapp 2 
Völker, Hans, Gartz a. O., Gr. Kirchenstr. 2 — — — — — 1 
Völker, Privat., Bln.-Pankow, Hotel Preußenhos — — — 1 
Voß, Eugen, Forstsekret., Berlin, Bollwerk 17 — — — — 1 
Voigt, Clara, Wanderlehrerin, Stettin, Waldschloß — — — 1 
Vogt, K-, Dr. med., Berlin, Fürstenhof — — — — — — 1 
Wack, Robert, Apotheker, mit Frau, Frankfurt a. M., Walfisch 2 
Wagner, Siegfried, Student, Wien, Neuestr. 18 — — — — 1 
Wegner, Eva, Bautzen i. Sa., Am Meer — — — — — 1 
Wengel, Hedwig, Postassist., Münsterberg, Viktoria Luise — — 1 
Wogenstein, Ruth, Berlin, Villa Mia — — — — — — 1 
Weber, Hilde, Frau, Dresden, Germania — — — — — 1 
Wai, Erich, Kausm., mit Frau, Berlin, Jeschkes Hotel — — 2 
Warnte, Fritz, Dr., Veterinärrat, m. Fr., Glogau, Central-Hot-el 2 
Mangel, Emil, Kausm., mit Frau, Chemnitz, Wikinger Hof — 2 
Wilhelm, Heinz, Kausm., mit Frau, Berlin, Wikinger Hos — — 2 
Winkler, Herta, Frau, Berlin, Orlings Hotel — — — — — 1 
Wintzer, W., Neustrelitz, Central-Hotel — — — — — — 1 
Wollte, Paul, Spinnereibesitzer, Nowawes, Orlings Hotel — 1 
Wallerstein, Siegfried, Kausm., mit Frau, Berlin, Hilda — — 2 
Watzke, Kurt, Filmverleih., Thurm-Teplitz, Hotel Westend — 1 
Weber, Emil, Beamter, Dresden, Jeschkes Hotel — — — — 1 
Wendel, Wilh., Töpfermeist., m. Frau, Demmin, Wikinger Hos 2 
Wilhelm, Kurt, Dipl.-Jng., Cottbus, Jeschkes Hotel — — — 1 
Wolfsohn, Jng., Berlin-Karlshorst, Hotel Preußenhos — — 1 
Wulf, Joh., Berlin, Bollwerk 17— — — — — — — 1 
Wittmer, Hildegard, Berlin-Dahlem, Eggebrechtstr. 4 — — 1 
Zimmermann, Karl, Korv.-Kapt., Berlin, Jeschkes Hotel — — 1 
Zschoche, Erich, Kausm., mit Fam., Doebeln, Wikinger Hof — 3 
Summe: 30191 
Kurgäste: 22456 
Passanten: 7 735 
Verzogen: David, Jakob, Fabrikant, mit Frau, Berlin, von 
Hubertus nach Walfisch. 
gleich gotischen Spitzbogen die Aste und Zweige empor, und unter 
dem Laubdach wird anderes Pflanzenleben wie durch Bannspruch 
ferngehalten. Hohe Fichten und Kiefern, Weißbuchen, Spitz- und 
Bergahorn, Sommer- und Wintereichen — sie alle, die Bäume 
deutscher Erde, spenden angenehmen Schatten. 
Aber auch der Botaniker kommt hier aus seine Kosten. Zahl 
reich die vielen Arten von Sträuchern und Bäumen, die fremder 
Erde entstammen. Namentlich im Westpark drängt sich eine Fülle 
botanischer Raritäten zusammen. Da steht ein junger Elesantenohr- 
baum — die Japaner nennen ihn Gingko — mit höchst eigenartigem 
Blattwerk. Zwar gehört der seltsame Baum zu den nächsten Ver 
wandten der Nadelbäume; die „Nadeln" sind aber zu fächerförmi 
gen Blattslächen verwachsen. Gegenüber beschatten zwei Exem 
plare der Flügelnuß (Lterocsrva kraxinikolia) den Parkweg. Der 
aus dem Kaukasus und aus Persien gebürtige Baum treibt vom 
Boden an gleich mehrere Stämme und trägt gefiederte, eschen 
ähnliche Blätter von gewaltigem Ausmaß. Von den erbsengroßen 
Früchten, die mit breiten, rundlichen Flügeln versehen sind, hat er 
seinen deutschen Namen und die botanische Gattungsbezeichnung. 
Dicht dabei erhebt sich die persische Eiche (tzuercus wacrantkers) 
und die großfrüchtige Eiche (&lt;)uercu8 macrocsrps). Diese treibt 
Blätter bis über Fußlänge, die wenig Buchten ausweisen; die 
Eicheln werden bis 5 cm lang! (macrocarpL — großfrüchtig.) 
Nordamerika ist die Heimat dieser Eiche. Jene hat viel kleinere 
Blätter mit zahlreichen kleinen Lappen und ausfallend weicher, 
grauer Behaarung auf der Unterseite. An einem nach dem Tennis 
kaffee führenden Weg steht in mehreren Exemplaren das japanische 
Judasbaumblatt (nicht zu verwechseln mit dem Iudasbäum, an dem