
Q 
245 
Zapel, Ernst, Krankenhausdirektor, mit Fr., Berlin, Barbarossa 2 
Zwecker, Hermann, Dr., Arzt, Birkenwalde, Villa Lotte — — 1 
Zwecker, Alf, Dr., Zahnarzt, Berlin, Villa Lotte — — — 1 
Zacharias, Lisbeth, Abteilungsleiterin, Dessau, Wiesbadener Hof 1 
Zeitlin, Hanna, Ww., Leipzig, Wiesbadener Hof — — — 1 
Zwecke, Maria, Alpenau, Villa Lotte — — — — — 1 
Summe: 25 021 
Kurgäste: 17 554 
Passanten: 7 467 
Verzogen: Fleischer, Ruth, mit Sohn, vom Wiesbadener Hof 
nach Wartburg. — Ganswindt, Hermann, mit Familie, von 
Hartigstr. 10 nach Hartigstr. 12. — Sornik, Kurt, Kaufm., von 
Haus an der Sonne nach Silesia. — Feigl, Ernst, Ingen., von 
Villa Nußbaum nach Wiesbadener Hof. — Krantz, Elly, Lotte, von 
Villa Lotte nach Dünenstr. 5. — Müller, Julius, Dr., von Villa 
Erika nach Herrenbadstr. 7. — Manggel, Wilhelm, Expedient, mit 
Frau, von Editha nach Wiesbadener Hof. — Seigowsky, Ellen, 
Stenotypistin, von Villa Nußbaum nach Wiesbadener Hof. — 
Sperling, Karl, Gerichtsaktuar, von Villa Erika nach Herrenbad 
straße 7. — Schneider, Charlotte, von Barbarossa nach Glücksburg. 
— Hullbrink, E. A., Geschäftsf., von Merkur nach Park-Hotel. — 
Gaedke, Maria, von Trapp nach Rugia. — Rosenfeld, Max, Kaufm., 
von Villa Lotte nach Schloß am Meer. — Sylvester, Gertrud, von 
Hardenbergstr. 7 nach Kurparkstr. 8. — Strahl, Max, mit Frau, 
vom Preußenhof nach Melanie. 
Nacktbaden verboten! 
Die „Zustände" in den Badeorten. 
Amtlich wird mitgeteilt: 
Die Reichsregierung ist in ihrer Regierungserklärung für 
die Wahrung christlicher Grundsätze im Staatsleben 
eingetreten. In Übereinstimmung hiermit hat sich der 
Reichskommissar Dr. Bracht entschlossen, kulturellen 
Zersetzungserscheinungen im äußeren Bilde im 
Rahmen des Möglichen entgegenzutreten. Insbesondere ist 
es die schamlose Herabsetzung der Frauen- 
ehreundFrauenwürde,dieals typische Entartungs 
erscheinung christlich-deutscher Volkskultur, Volkssitte und 
Volkssittlichkeit zuwiderläuft. 
Es sind deshalb zunächst grundsätzlich alle Nacktvor 
st ellun gen in Theatern und Revuen, Kabaretts usw. 
ebenso verboten wie die Versuche, durch veibliche Per 
sonen in dürftigster Bekleidung einen Anreiz zum Besuch von 
Schankstätten auszuüben. Deutsche Frauen, nur mit dem 
Badekostüm bekleidet, durch Preisgerichte oder vielhundert- 
köpfiges Publikum auf ihre körperlichen Reize abtaxieren zu 
lassen, um sie dann als Schönheitskönigin usw. zu 
prämiieren, ist ein Zeichen kulturellen Niedergangs. Der 
artige Dinge werden daher in Zukunft verhindert 
werden. 
Das Badeleben hat Formen angenommen, die zum 
Teil nichts mehr zu tun haben mit der begrüßungswerten 
Forderung nach Licht, Luft und Sonne. Klagen aus dem 
Ausland zeigen, daß derartige Zustände auch dem deutschen 
Ansehen im Auslande abträglich sind. Der Reichskommissar 
hat daher das Nacktbaden und den Besuch von 
GaststätteninBadebekleidung — soweit sie nicht 
unmittelbar mit dem Badestrande in Verbindung stehen — 
verboten. Er hat außerdem die Polizei angewiesen, gegen 
Aergernis erregendes Benehmen nachdrücklicher als bisher 
einzuschreiten. 
Sogenannten Freikörperkulturschulen war es 
möglich, in großen Theatern Berlins vor Tausenden von 
Zuschauern gymnastische Nacktvorführungen von Kindern, 
Jugendlichen und Erwachsenen beiderlei Geschlecht! unter 
dem Zeichen der Anbahnung einer neuen „proletarischen 
Kultur" zu zeigen. Das deutsche Volk lehnt in seiner großen 
Mehrheit eine derartige „Kultur" ab. Daher werden solche 
Darbietungen i.: Zukunft verhindert werden. 
Die Polizei ist ferner angewiesen, dem Straßen &gt; ild 
verschärfte Aufmerksamkeit zuzuwenden, um auch dort oft 
beklagten unerträglichen Auswüchsen entgegenzut eten.