
48 
Aus Sroinemünde. 
Sonder-Konzert des Kurorchesters. 
Leitung: Generalmusikdirektor Koethke. 
Ein interessantes und abwechslungsreiches Programm 
fesselte am letzten Dienstag die Zuhörer von Anfang bis zu 
Ende. Die fast zu viel gespielte Haydn'sche Sinfonie (mit dem 
Paukenschlag) gewann namentlich durch die herrliche Wieder 
gabe des Menuetts und Allegro wieder an neuem Reiz. Eine 
wahrhafte Freude bereitete die Serenade O-moII für Vio- 
loncell-Solo und Streichorchester. Der Charakter dieser Sere 
nade ist spanisch und das dankbare Solo von südlicher Liebes 
glut und romantischer Stimmung. Herr I a galski hatte 
sich ganz in seine Solopartie hineingelebt und spielte sie mit 
einem sinnlich berauschenden Ton und überaus warmer 
Empfindung. Die drei Serenaden für Streichorchester von 
Robert Volkmann ist das Einzige und Beste, was man 
von seinen Kompositionen noch zu hören bekommt. 
Das darauffolgende Konzertino für Klarinette und 
Orchester von Basoni ist ein Werk, dessen Schönheiten und 
instrumentale Feinheiten man erst nach öfterem Hören voll 
und ganz verstehen und würdigen kann. Es macht die 
größten Anforderungen an die Technik und das absolute Ver 
ständnis des Solisten. Herr Alves hat sich durch eine 
geradezu fabelhafte Virtuosen-Leistung selbst übertroffen. 
Kein Wunder, daß man dieses von Schwierigkeiten strotzendke 
Klarinetten-Solo höchst selten auf den Konzert-Programmen 
sieht. Beide Solisten verdienen uneingeschränktes Lob für 
ihre eminenten Leistungen. 
Den Schluß bildete Liszt's sinfonische Dichtung „I-e§ kre- 
luäes". Diese gigantische Schöpfung ist mit das Beste, was 
Liszt von Orchesterwerken geschrieben hat. Was ist das 
Leben? Ist es nicht das Vorspiel zu den höheren Leben, das 
uns nach dem heißen Kampf, den Freuden und unsäglichen 
Leiden in dieser Welt beschieden ist? So schreibt Liszt dies in 
die Partitur. Jedes Motiv ist von magischer Kraft und die 
Instrumentation (stark beeinflußt von Wagner) von einem 
Zauber, der sich kaum mit Worten beschreiben läßt. Herr 
Koethke und sein Orchester haben sich durch diese hoch 
wertige Aufführung ein Ruhmesblatt redlich erworben, und 
die begeisterten Anerkennungen aller Anwesenden legten da 
von ein beredtes Zeugnis ab. Das lateinische Motto: „kinis 
coronst Opus" („Das Ende krönt das Werk") hat sich hier 
wahrhaftgetreu bewertet! 
I. Kornfeld, Musikdirektor. 
I. Das Kurorchester am Wochenende. Die Konzerte am Wochem 
ende bevorzugen eine möglichst bunte Vortragsfolge. So gelangt 
heute Sonnabend nachmittag neben Liedern und Opernfantasien 
ein großes Potpourri Offenbachscher Melodien zur Ausführung 
und als Abschluß Radeks beliebter Marsch „Fridericus Rex". Aus 
dem Abendprogramm sind hervorzuheben: Ouvertüre zu „Rosa 
munde" von Schubert, eine sehr humorvolle Fantasie über das 
Volkslied „Kommt ein Vogel geflogen" im Sinne bekannter 
neuerer Komponisten. Der Soloposaunist Karl Meier bläst 
Schuberts Lied „Am Meer", ferner Fantasie aus der Oper „Aida" 
von Verdi, Mimosa-Walzer aus der Operette „Die Geisha" von 
Jones und das berühmte Capriccio Italien von Tschaikowsky. 
* Swinemünder Schach-Turnier. In der sechsten Runde des 
Schachmeisterturmers siegten Stoltz gegen Rellstab und Schlage 
gegen Moritz. Die Partien Brinkmann—Mieses, List—Rödl und 
Richter—Samisch wurden unentschieden. Der Stand nach der 
sechsten Runde ist folgender: Stoltz 4)4, Rödl 4, Mieses, Schlage 
und Samisch 3)4, Rellstab und Richter 3, Moritz 2)4, List 2, 
Brinkmann )4 Punkte. Im Hauptturnier siegten Weichert gegen 
Kuhlmann, Karstens gegen Nadel, Ullrich gegen Kuhnert, Kellner 
gegen Benkö und Zehden gegen Kemke. Stand: Weickert 5)4, 
Karstens 5, Kuhlmann 4, Ullrich 3)4, Benkö, Kuhnert, Nadel und 
Kellner 2)4, Zehden 1)4, Kemke )4 Punkte. 
I. Eröffnung des Väder-Ilugverkehrs. Am 1. Juli 
eröffnet die „Deutsche Lufthansa" in diesem Jahre wieder 
den Flugdienst auf der sogenannten Bäderlinie 
Stettin—Swinemünde—Sellin—Stralsund—Hiddensee. Der 
Flugdienst wird nach dem bekannten Fahrplan bis zum 
31. August aufrecht erhalten. 
1. Aerzte- und Apothekendienst am Sonntag. Den Sonn 
tagsdienst versehen die Aerzte Sanitätsrat Dr. Schie 
mann, Gartenstr. 8 und Geheimrat Dr. Muh lack, 
Gartenstr. 19. Geöffnet ist die Adler-Apotheke und 
versieht den Nachtdienst in der.kommenden Woche. 
I. Ein öffentlicher Aischtag gefordert. Die Jndustrie- 
und Handelskammer in Wesermünde hat dem Reichsernäh 
rungsministerium vorgeschlagen, daß alle in Betracht kom 
menden Stellen des Heeres, der Marine, Polizei, Wohl- 
fahrtseinrichtungen aller Art, Gefängnisse, öffentliche An 
stalten an einem Tag in der Woche mittags nur Fisch 
gerichte verabfolgen dürfen. Die Handelskammer ist 
der Ansicht, daß so das Schicksal eines wichtigen Gewerbe 
zweiges gebessert werden könnte. 
?sol ksilemsclier 
8winemüncke, OroKe kJrcbevstrake 98. 
iMiliileMl 
4.00, Z.00 u. 1.50 rm. 
tel. 2706. 
g3äebu8cÜ8tr. ZO 3. 
llnbebsülez 
LnmUUiick 
äüäseite, krieclricÜ8tr. 143, 
ru ver!c 3 ukeQ. Tu 
erkr3K ^ckmlralstrsLe 2. 
8perisI-VezeIM M HoloviMsreo 
Karl Isllisrclille 
verlm, vrerüeser Linke 121-123 
biekerung innerbalb Lerlin krei Hsu8 von 
5.00 kdl. 3N ru I-3ckenprei8en. Ver83nck äurcb 
ko8l oäer öabn ru günstigen Leäingungen. 
kreis-Verreicbnis 3uk 5VunscbI 
Solei 
kiiroMrcker Sol 
8winemüncke, König88tr. 2 
dts»ü 
8uppe, H3npt83NK, 
dlLvdspeise . 1.00 
TwiscbesKsnK 0 50 mebr. 
S.00 irm. 
MMUAEWWiilille 
I. Leil, t&gt;l8 rum Satire 1806 S.00 
II. I'eil, Ins Lui I^eureit 12.00 
Verlos Sl. kntrrede, SöoiNstrslle 5. 
N«M MW 
8winemüncke, Uollwerlc 9 
Oute unck preiswerte 
bürgerlicbe Xüclie k 
1.2S 
DiUigs ^benckk3rtek 
st» 6 Okr 3bencks: 
OroLe» klseksssv»! 
Timmer mit voller Ver- 
püexung von 5.7Z KAl. 3».