
95 
Sommersport und Volksgesundheit. 
Von Hans-Wolfgang Romberg (Berlin-Wilmersdorf). 
R H. V. Wenn auch die Zeiten längst vorbei sind, in denen 
der Sport im Winter fast ganz ruhte, so ist doch naturgemäß für 
die große Masse in unserem Klima die wärmere Jahreszeit die 
beste Sportzeit, schon deswegen, weil der billigste, gesundeste und 
allgemeinste Sport, dasSchwimmen, vorzugsweise im Sommer 
betrieben wird. Gewiß wird in den größeren Städten, die sich 
des Besitzes von heizbaren Schwimmbädern erfreuen, auch im 
Winter fleißig geschwommen, und der Segen und Nutzen dieser 
Badeanstalten für die Volksgesundheit kann nicht hoch genug ver 
anschlagt werden, aber ihre Zahl ist im Verhältnis zur Gesamt 
bevölkerung doch nur gering. So wohltuend und gesund auch ein 
Hallenbad im Winter ist, so ist es doch mit dem Baden und 
Schwimmen im Freien nicht zu vergleichen. Nachdem sich die 
Jugendämter durch die Schulen in so erfreulicher und dankenswerter 
Weise des Schwimmunterrichts angenommen haben, wird es bald 
keinen gesunden Jugendlichen mehr geben, dem das Wasser nicht 
ein vertrautes und liebes Element wäre. Kräftigung der Lunge 
und des Herzens, verstärkter Blutkreislauf und Anregung des ge 
samten Stoffwechsels sind die Hauptwirkungen dieser gesundesten 
aller sommerlichen Sportarten. Daß man mit überfülltem Magen 
oder vom Laufen oder Radfahren erhitzt, sich nicht sofort in die 
kühlen Fluten stürzen soll, ist zwar allgemein bekannt, trotzdem 
werden immer wieder alljährlich blühende junge Leute Opfer ihres 
Leichtsinns. 
Die günstige Wirkung des Schwimmbades aus den Organismus 
wird durch das, mit dem Schwimmbad verbundene Luftbad noch 
verstärkt. Es braucht nicht unbedingt ein Sonnenbad zu sein; 
Sonnenbestrahlung im Uebermaß und ohne allmähliche Gewöhnung 
ist sogar für den Körper oft eine Gefahr! Natürlich richtet sich die 
Dauer des Wasser- und Luftbades nach der körperlichen Verfassung. 
Als allgemeine Regel gilt, daß kein Frösteln oder Unbehagen aus 
kommen darf. Dann .st des Guten zuviel geschehen. 
Dem Schwimmsport an gesundheitlichem Wert nahestehend ist 
der Rudersport. Freilich ist er teurer, aber durch Anschluß an 
einen Verein doch für viele erschwinglich. Be&gt;m sportlichen Rudern 
wird fast die gesamte Muskulatur des Körpers gleichmäßig durch 
gearbeitet, Herz und Lunge werden gekräftigt und der Stoffwechsel 
angeregt. Auch dem weiblichen Körper sind die Ruderbewegungen 
sehr zuträglich, und das in den Damen-Rudervereinen besonders 
gepflegte Stilruderu ist für die Körperhaltung sehr vorteilhaft. Die 
Einwirkung von Luft und Sonne ist infolge der ganz leichten 
Bekleidung fast ebenso stark, wie beim Schwimmsport; im übrigen 
ist der Ruderer natürlich auch Schwimmer. Zu dem körperlichen 
Gewinn kommt beim Rudersport der seelische. Oie Freude an den 
wechselnden Landschaftsbildern, an der, nach Wetter und Tageszeit 
so verschiedenen Beleuchtung, an der Beobachtung der mannigfachen 
Tierwelt des Wassers ist das beste Gleichgewicht gegen die nieder- 
drückenden Berufs- und Alltagssorgen, und ein, auf dem Wasser 
im Kreise froher Sportgenossen verbrachter Sonntag vermag 
Spannkraft und Frohsinn für die ganze Woche zu verleihen.. 
Dasselbe gilt auch vom Wandersport in jeder Form, zu 
Fuß, zu Rad und im Paddelboot. Namentlich das Fußwandern, 
das durc., die Wände.vogelbewegung als Sport wieder entdeckt 
worden ist, und das durch unsere Jugendherbergen eine so wesent 
liche Förderung erfahren hat, kann jung und alt nur empfohlen 
werden. Das ist ein Sport, der jedermann fast ohne Unterschied 
des Geschlechts, des Alters und des Geldbeutels zugänglich ist, 
und den jeder nach dem Maß seiner körperlichen Kräfte betreiben 
kann, ohne Minderwertigkeitsgefühle befürchten zu müssen, weil 
andere mehr leisten als er. Sein Einfluß auf Körper und Geist 
ist gleich vorteilhaft und gleich groß. Gesundheitliche Schädigungen 
sind beim Wandersport in jeder Form so gut vie ausgeschlossen, 
denn dem Wanderlustigen ist es nicht um Rekordleistungen, die 
Gefahren für die Gesundheit mit sich bringen, zu tun, und gesund 
heitsschädigende Uebertreibungen kommen wohl nur vor, wenn 
Jugendtruppen sich aus zu verschiedenen Altersstufen zusammen 
setzen und die Aelteren und Größeren, wie man es manchmal sehen 
kann, nicht genügend Rücksicht aus die jüngeren und weniger 
Leistungsfähigen nehmen. 
Alle diese Sportarten sind nicht an das Vorhandensein eines 
Sportplatzes gebunden. Abgesehen vom Rudersport kann sie 
jedermann ohne/ weiteres und ohne besondere Kosten betreiben 
und für seinen Körper und seine Gesundheit davon Gewinn haben. 
Dazu kommen insbesondere für die Jugend oie zahlreichen sport 
lichen Spiele und verschiedenen Arten der Leichtathletik, die 
einen für solche Zwecke eingerichteten Spiel- oder Sportplatz er 
fordern. Erfreulicher Weise gibt es wohl kaum noch eine Stadt, 
die nicht über einen solchen Platz verfügte; ja selbst in größeren 
Dörfern findet man oft schon leidliche Sportplätze. Das Geld, 
das in der Nachkriegszeit hierfür ausgegeben worden ist, wird durch 
die Hebung der Volksgesundheit reiche Zinsen tragen. Namentlich 
in der Großstadt, wo das Spielen der Kinder auf Straßen und 
Plätzen mit großen Gefahren verbunden ist, sind Spiel- und Sport 
plätze ein großer Segen für die Jugend; nur ist ihre Zahl hier 
immer noch zu gering im Verhältnis zur Bevölkerungszahl. Für 
die meisten und bei der Jugend beliebtesten Spiele, wie Schlagball, 
Fußball und Handball, genügen einfache Spielplätze; sie müssen 
nur gut eingeebnet sein und einen durchlässigen Untergrund haben, 
damit sie nach Regenfällen bald wieder benutzbar sind. Das 
tüchtige Lausen bei den meisten Spielen ist dem jugendlichen Körper 
besonders zuträglich, und die Freude am Spiel ist, besonders in 
der jetzigen Zeit, das beste Gegengewicht gegen den Ernst des 
Lebens, den jetzt auch die Jugend mehr zu spüren bekommt, als 
ihr zuträglich ist. 
Opfer des Vogelzuges. 
Wenn der Frühjahrs-Vogelzug beendet ist, wird seit 
einigen Jahren die Ostseeküste der Inseln Usedom und Wol 
lin nach angeschwemmten Vogelleichen abgesucht, Stürme, 
Regen und Nebel sind Feinde vieler Zugvögel. Oft genug 
geschieht es, daß die wandernden Scharen von diesen Natur 
gewalten überrascht werden. Dann fallen sie kraftlos ins 
Meer und finden so einen qualvollen Tod. 
Doch das Meer gibt seine Opfer wieder. Aber Flugsand 
und Aaskäfer arbeiten schneller, und so entgeht mancher 
Vogel der Zählung. — In einem Schaukasten in unserem 
Heimatmuseum ist nun eine Reihe gesammelter Gefieder 
reste ausgestellt. Das Wasser aber leistet ganze Arbeit und 
läßt von einem zarten Vogelkörper oft nicht viel übrig. 
Die Anzahl der gefundenen Vögel in den Jahren 1928 
bis 1931 vermittelt eine farbige Darstellung dem Beschauer 
und läßt ebenfalls erkennen, welche Arten jährlich am 
meisten dem Unwetter zum Opfer fallen. Eine besondere 
Stellung nimmt das Jahr 1929 ein, da in dem strengen 
Winter viele Entenvögel zu Grunde gegangen sind. 
Wer Sinn für die Vorgänge in unserer heimatlichen 
Tierwelt hat, dem wird diese Neuerung in unserem Heimat 
museum nicht ohne Interesse sein. 
SMMrclie 
reine V^olle 5.ZO Z.ZO 1.95 
Ltrsacksarüse, in mock., kleidsamen ^uskükrunZen, auck in Jersey 
ksckeiusatel, unbedingt kaltbare V^are, in einlarbig u. gemustert, 
ricktige Orüllen. 
8 2 ü e k a p p e ir — L a ü e 8 c ü u k e 
1kür vamen-XoirkeklLon, 
A^ocleüaus ZwinernünUe 
6 ro 8 e KUIIzi»*« kreise! — — X « ! ae 8tr»ockkHI»Ieo! Iskresgesckskt!