
Tesdorpf, Joachim, Student, Leipzig, Neptun — — — — 1 
Töht-er, Heinrich, Kaufm., Hamburg, Excelsior — —. — — 1 
Tkauh, Fritz, Arzt, Krawarn, Bismarckstr. 12 — — — — 1 
Troschke, Wilhelm, Bankbeamter, Stettin, Waterkant — — 1 
Vierling, Anni, Ehefrau, Hamburg, Haus a. d. Sonne — — 1 
Bocket, Eleonore, Breslau, Haus a. d. Sonne — — — — 1 
Voigt, Julius, Studiendirektor, mit Frau, Burg, Nußbaum — 2 
Wald, Kurt, Kaufm., Berlin, Herrenbadstr. 7 — — — — 1 
o. Waldheim, A lice -Carola, Schulvorsteherin, Berlin, Fried ¬ 
richstraße 14 c — — — — — — — — — 1 
Weger, Hans, Kaufm., mit Frau, Erkner, Strandburg — — 2 
Weil, Ernst, Opernsänger, Berlin, Agnes — — — — — 1 
Weingardt, Margarete, Stettin, Flora — — — — — 1 
Weiß, Edgar, Kaufm., mit Frau, Stettin, Strandburg — — 2 
Weiß, Harry, Dr., Chemiker, Berlin, Treptow — — — 1 
Weiß-Brände, Erica, Dr., Berlin, Treptow — — — — 1 
Wenzel, Dr., Zahnarzt, mit Familie, Berlin, Waterkant — — 3 
Werkmeister, Friedrich, Kaufm., mit Tochter, Berlin^ Ostsee- 
Palast-Hotel — — — — — — — — — — 2 
Wessel, Leo, Kaufm., mit Frau, Berlin, Strandburg — — 2 
Wetz, Friedrich, Kaufm., Frankfurt a. M., Hubertus — — 1 
Wetzel, Ernst, Kaufm., mit Frau, Berlin, Strandburg — — 2 
Widmann, Minni, Ehefrau, Stuttgart, Mamette — — — 1 
Widmann, Helmut, Dipl.-Kaufm., Mannheim, Mamette — — 1 
Wiedemann, Frau, mit Tochter, Berlin, Am Meer — — — 2 
von Wirkler, Ehefrau, Halenfee, Lotte — — — — — 1 
Wenesheimer, Liefet, Halensoe, Lotte — — — — — — 1 
Winter, Hans, Bankbeamter, Berlin, Hilda — — .— — 1 
Winter, Clara, Frau, Berlin, Else — — — — — — 1 
Wolter, Paul, Kaufm., Berlin, Ostfee-Palast-Hotel — — — 1 
Wolffgramm, Küche, Frau, mit Tochter, Berlin, Freia — — 2 
Wolter, Fritz, Kaufm., mit Frau, Berlin, Haus am Kurpark 2 
Wüllenweber, Walther, Dr., Ministerialrat, mit Fann, Berlin, 
Dünenschloß — — — — — — — — — — 3 
Wüstner, Conrad, Oberingenleur, Berlin, Hubertus — — — 1 
Werner, Charlotte, Berlin, Hubertus — — — — — — 1 
Wulf, Max, Werkmeister, mit Frau, Berlin, Sonnenschein — 2 
Wirth, Margarethe, Witwe, Berlin, Eden — — — — — 1 
Zocher, Dorothea, Berlin, Waterkant — — — — — — 1 
Zehl, Helene, Frau Ober-Regrerungsrat, Berlin, Favorit — 1 
Zelter, Hans, Zeitungsverleger, Berlin, Seeschloß — — — 1 
Zieternau, Ella, Berlin, Dünenschloh — — — — — 1 
Zimmermann, Kaufm., mit Frau, Plan i. Meckl., Walfisch — 2 
Zinke, Alfred, Kaufm., Landsberg a. W., Herrenbadstr. 8 — 1 
Zivperling, Otto, Kaufm., mit Frau, Mahlsdorf, Meta — — 2 
Summe: 454 
Kurgäste: 148 
Passanten: 306 
Aus Swinemünde. 
Saisonbeginn . . . 
Ab 1. Iunl Kurmusik. 
Heute, am 1. Juni, beginnt offiziell die Bade- 
saison, von der wir gutes Wetter und vor allen Dingen 
großen Fremdenverkehr erwarten. Mit dem 1. Juni be 
ginnt auch die Kurmusik ihre Tätigkeit, die auch in 
diesem Jahre wieder von Generalmusikdirektor Karl 
Koethke mit dem städtischen Orchester aus Duisburg- 
Hamborn ausgeführt werd. Das Orchester, sein Leiter 
und seine Solisten sind aus dem vorigen Jahre her noch 
in bester Erinnerung. 
Heute, Mittwoch, nachmittags 4,30 Uhr findet das erste 
Konzert vor dem Kurhouse statt, abends 8,30 Uhr kon 
zertiert das Orchester im Kurhaus-Restaurant. 
Die Sonder-Konzerte finden wieder jeden 
Dienstag Abend im Kurhaussaale statt. Für diese 
Abende hat Generalmusikdirektor Koethke besonders aus 
gewählte und abwechselungsreiche Programme zusammen 
gestellt. So wird des Goethe-Haydn-Jahres gedacht 
werden; ein Abend gilt dem Schaffen des jüngst verstor 
benen Komponisten und Pianisten DÄlbert. „Musikalische 
Scherze" nennt sich ein Konzert, bei dem weniger bekannte 
klassische Werke humorvoller Art zur Aufführung kommen 
und der Lautensänger Schröder musikalische Grotesken 
singt. „Musik und Tanz der Biedermeierzeit" wird alle 
Mitwirkenden im Kostüm der Zeit auf dem Konzertpodium 
versammeln, und neben Orchesterwerken wird die Tänzerin 
Fränzi Humann „Deutsche Tänze" von Schubert bieten. 
SegklsliMMlsMlWM M WllkUlMk. 
Voraussichtlich werden wir in den nächsten Tagen die 
seltene Gelegenheit haben, einen bekannten Segel 
flieger, den Leiter der Segelflugschule Grunau im 
Riesengebirge Wolf Hirth, in einem Lichtbildvortrage 
zu hören und in einem Hochleistungsflugzeuge am Strande 
nach neuen Methoden starten und fliegen zu sehen. Wolf 
Hirth besuchte vor einiger Zeit auch Amerika, um dort Er 
fahrungen für die Segelfliegerei zu sammeln und auch den 
amerikanischen Segelflugsportlern deutsches Können zu 
zeigen. Er war es, der seinerzeit als erster Segelflieger 
stundenlang über Newyork kreiste und die sensationslüster 
nen Amerikaner durch diese Tat in Aufruhr versetzte. Bei 
seiner Rückkehr nach Deutschland führte er eine neue Start 
methode, den A u t o s ch l e p p st a r t, hier ein. 
Wolf Hirth befindet sich augenblicklich mit zwei Hoch 
leistungssegelflugmaschinen auf einer Rundreise durch 
ganzPommern und veranstaltet im Auftrage des deut 
schen Luftfahrtverbandes in allen größeren Städten Vor 
träge und Segelflugtage. Es ist vorgesehen, daß er am 
2. Iuni abends in der Turnhalle Steinbrückstraße einen 
Vortrag über Neuerungen im Segelflug 
hält und am Vormittag des 3. Juni am Strande 
Segelflüge vorführt. Durch den Einbruch des 
schlechten Wetters ist es jedoch möglich, daß die Veranstal 
tung verschoben werden muß. 
SpsM-LenIM lür itolonisl«scen 
Kerl IsmssMe 
verlm, vklllleoei' Arsve 121-123 
biekerung innerhalb Lerlin tret 14 aus von 
5.00 kdl. an ru backenpreisen. Versancl äurcb 
kost ocker 8abn ru günstigen Lecbngungen. 
k r e i s - V e r? e i c b n i s auk VTunscb! 
Solei 
kliropökellor Sol 
8winemüncke, Königsstr. 2 
IVIenü 
8uppe, Tlauptgang, 
blacbspeise . 1.25 
^wiscbengang 0.50 mebr. 
^benälcsrte k 
Soliäe kreise" 
tension 6.00 ein 
scblieklicb Leäienung I 
4 
A. Outsmollcerei - VTeicke- 
butter. . kkä. 0.90—1.00 
ll. 8alami, mit unck 
obne 8pecb. . kkcl. 1.20 
ll. Dauerwurst . kick. 1.00 
ll. TilsiterVollkett- 
käse kkä. 0.70 
vers. tägl. kriscb mit kostp. 
9 u. 6 kkä. ru Tag. gegen 
blacbnabme 
ks. iron Ssmmler, Tikil. 
4.00, 5.00 u. 1.50 rm. 
t-I. 2706. 
gaäebuscbstr. Z0 a. 
ru baden in cker Lucbbanälung 
kritrscbe, Königsstrake 5.