
Wells, Natalie, Sekretärin, Berlin, Haus an der Sonne — 1 
Wünsche, Gertrud, Kontoristin, Leipzig, Hafenstr. 1 — — 1 
Wendt, Carl, Glafermstr., Lassan i. P., Oehlkes Hotel — — 1 
Winkler, Max, Beamter, mit Frau, Köln a. Rh., Fürstenhof 2 
von der Wense, Hedwig, Ww., Wernigerode i. Harz, Fried 
richstraße 14c — — — — — — — — — 1 
Winter, Gerhard, Privatsekr., Großjena, Dip Top — — — 1 
Wittig,, Erhard, Kaufm., mit Frau, Herne i. Wests., Bismarck 
straße 6 — — — — — — — — — — — 2 
Wilke, Emma, Fabrikbes.-Ww., mit Docht., Görlitz, Wiesb. Hof 2 
Wiegand, Fritz, mit Fam., Berlin-Reinickendorf, Friedrichftr. 29 3 
Warszendski, Thea, Sekretärin, Berlin, Min Ollendeel — — 1 
Wieseneck, Werner, Kontorist, Wittenberg, Bez. Halle, Neue 
Dünenstraße 36 — — — — — — — — — 1 
Wilde, Walter, Disponent, mit F-, Berlin-Dempelhof, Gertrud 3 
Zacher, Anna, Frau, Hamburg, Friedenstr. 3 — — — 1 
Zinke, Georg, Kaufm., Finsterwalde, Hubertus — — — 1 
Summe: 4120 
Kurgäste: 1540 
Passanten: 2580 
Verzogen: Obst, Käte, Berlin-Lichterfelde, von Pension Schön 
brunn nach Mia. — Mayer, Eugen, Dentist, Gera i. Thür., vom 
Wiesbadener Hof nach Pension Nußbaum. — Luthardt, Anneliese, 
Frau, Saalfeld a. Saale, vom Fremdenheim Mehl nach Cecilie. 
Sonder-Konzert des Kurorchesters. 
Leitung: Generalmusikdirektor Karl koethke. — Solist: Konzert 
meister Alfred Gräme (Violine). 
Das Programm des zweiten Sonderkonzerts am Dienstag 
enthielt ausschließlich bekannte Werke klassischer Meister. Die 
„Don Juan "-Ouvertüre, die als Einleitung zur Oper in Theatern 
wirkungsvoller ist als im Konzertsaal, wurde ganz vortrefflich und 
in flottem Tempo gespielt. Wie wunderbar hat Mozart die un 
heimlich-düstere Stimmung bei dem Erscheinen des steinernen 
Gastes porträtiert! Das darauf folgende Diolin-Konzert X-moII 
von Viotti ist eines der schönsten Violin-Konzerte und wird noch 
heute von unseren bedeutendsten Künstlern mit großer Liebe ge 
spielt. Schon der erste Satz gibt dem Geiger Gelegenheit, seinen 
großen Ton und seine technischen Fähigkeiten zu herrlichem Aus 
druck zu bringen. Einzig schön und von einer elegischen Poesie ist 
der zweite Satz, während das ^itato assai ein höchst brillanter 
und effektvoller Schlußsatz ist. Herr Gräwe spielte es mit edlem 
Ton, sauberer Technik und nobler Phrasierung. Einige Intona 
tions-Schwankungen in den Doppelgriffen können den überaus 
günstigen Gesamteindruck einer so hervorragenden solistischen 
Leistung nicht schmälern. Zwei Tänze von E. German aus der 
Musik zu Shakespeares „Henry XIII." bildeten den Schluß des 
ersten Teiles. Diese originellen, entzückenden Stücke waren von 
zündender Wirkung, zumal sie geradezu hinreißend dirigiert und 
gespielt wurden. 
Den zweiten Teil des Programms füllte die berühmte „Schot 
tische Sinfonie" von Mendelssohn aus. Diese Pracht-Sinfonie 
hatte Mendelssohn durch den Eindruck, den die Schönheiten dieses 
romantischen Landes auf ihn gemacht hatten, komponiert; sie ist 
eine der genialsten Schöpfungen dieses unsterblichen Meisters. Mit 
absolutem Verständnis und wahrer Begeisterung war die Aus 
führung sämtlicher Sätze musterhaft. Das Adagio wurde von den 
Streichinstrumenten nicht nur gespielt, sondern mit einem be 
strickenden Klangzauber buchstäblich gesungen. Fast überwältigend 
wär der gewaltige Schluß, der eine triumphale Steigerung war. 
Die zahlreiche Zuhörerschaft dankte sämtlichen Ausführenden in 
herzlichen Beifallspenden, die Dirigent und Orchester reichlich ver 
dient hatten. , . . 
I. Kornfeldt, Musikdirektor. 
Schachturnier in Sroinemünde. 
In der Woche vom 19. bis 26. Juni veranstaltet der Berliner 
Schachverband ein Schachmeisterturnier um den 
Preis von Swinemünde. Die Teilnehmer dieses Wett 
kampfes sind: Stolz (Schweden), List (Lettland), Rödl (Nürnberg), 
Brinkmann (Kiel), Mieses (Leipzig), Rellstab (Berlin), Richter 
(Berlin) Sämisch (Berlin), Schlage (Berlin), Moritz (Stettin). 
Die Begrüßung der Teilnehmer findet am Sonntag, dem 
19. Juni, nachmittags 5 Uhr im kleinen Kurhaussaale statt. Spiel 
zeiten: Vormittags 9 bis 1 Uhr und nachmittags 3 bis 7 Uhr. 
Gespielt wird im Kurhause (kleiner Saal). 
Stolz, Rödl, Mieses, Rellstab, Richter, Sämisch und Moritz 
sind von früheren Wettkämpfen in Swinemünde bekannt, während 
List, Brinkmann und Schlage zum ersten Male in Swinemünde 
spielen. Wer als Sieger aus diesem Wettstreit hervorgeht, ist bei 
der starken Besetzung nicht mit Sicherheit vorauszusagen, doch 
dürfte die Entscheidung voraussichtlich zwischen Stolz 
und Rödl fallen. Stolz, der aus verschiedenen internationalen 
Wettkämpfen als Sieger hervorgegangen ist, gilt als einer der 
besten Spieler; Rödl errang im vorigen Jahre, als es um die 
Meisterschaft von Deutschland ging, gemeinsam mit Boguljubow 
den ersten und zweiten Preis. Im Stichkampf, der in verschiede 
nen deutschen Großstädten ausgetragen wurde, verlor er jedoch 
gegen Bogoljubow mit 4:6 Punkten. — Gleichzeitig findet ein 
Hauptturnier mit 10 Spielern statt. Kurkarteninhaber haben zu 
diesen Veranstaltungen freien Eintritt. 
Aus unserem Heimat-Museum. 
(Geöffnet Sonntags von 3—5 Uhr.) 
Die Lubin'sche Pommernkarte. 
Unser Heimatmuseum im alten Rathaus hat vor einigen 
Tagen ein wertvolles Geschenk erhalten: die Große 
Lubin'sche Karte von Pommern, eine der 
schönsten Wandkarten, die überhaupt im 17. Jahrhundert 
in Deutschland gedruckt wurden. 
Diese Karte verdankt dem kunstsinnigen Herzog P h i 
lipp II. (1606—1618) ihr Entstehen. In seinem Auftrage 
bereiste der Rostocker Professor Eilhard Lubinus das Her 
zogtum Pommern, lieferte eine heute noch lesenswerte Be 
schreibung und endlich 1618, erst nach dem Tode Philipps, 
die Wandkarte. Geographisch übertrifft sie alle Darstellun 
gen jener Zeit, wenn sie auch natürlich nicht an unser jetziges 
mit allen Mitteln der Wissenschaft berechnetes Kartenbild 
heranreicht. Ihr besonderer Wert beruht in den 49 Städte 
bildern (darunter auch Usedom und Wollin, die wir hier 
durch zum ersten Male im Bilde sehen), in den Wappen der 
353 pommerschen Adelsgeschlechter und in den Stamm 
bäumen der pommerschen und Rügen'schen Fürsten. Auch 
sonst ist jede Gelegenheit benutzt worden, im Stile jener Zeit 
Embleme aller Art, wie Waffen, Hellebarden, Trompeten 
und landwirtschaftliche Geräte, anzubringen, so daß die 
Wandkarte einen recht bebilderten Eindruck macht. 
1618 wurden nur wenige Stücke der Wandkarten ge 
druckt, die bis auf zwei oder drei heute verschollen sind. 
1756 wurden in Stralsund die zwölf Originalkupferplatten, 
nach denen die Karte gedruckt wurde, wieder gefunden und 
1758 eine neue Auflage herausgegeben — auch im geringen 
Umfange, so daß diese Wandkarten heute selten geworden 
sind, wenn auch nicht so selten, wie man vor einigen Jahren 
annahm. Unser Exemplar ist uns von Frau Landmesser 
Wittenhagen, hier, als Geschenk überwiesen worden; es ist 
zwar im Laufe der Zeit etwas nachgedunkelt, läßt aber noch 
alle Einzelheiten des schönen Kartenbildes deutlich erkennen. 
Man muß der Spenderin für das nicht alltägliche Verständ 
nis, das sie dem Heimatmuseum ihrer Heimatstadt damit 
entgegenbringt, herzlich dankbar sein.