
Naturerscheinungen an der Küste. 
Wer einen Blick für die Vorgänge in der Natur hat, kann 
bei uns am Strande allerlei beobachten. Vielleicht dienen 
diese Zeilen dazu, vor allem Binnenländer, die jetzt bei uns 
zu Gaste weilen, auf einige Naturerscheinungen aufmerksam 
zu machen, die man in dieser Zeit fast tätglich beobachten 
kann. 
Da sind zunächst die Luftspiegelungen. Wenn die Sonne 
schön warm scheint, erwärmt sie den Boden und das Wasser, 
diese teilen ihre Wärme der über ihnen lagernden Luft mit. 
Besonders wenn der Wind von der See her weht, der kalte 
Luft mitführt, kann die erwärmte Luft nicht aufsteigen und 
bildet über dem Wasser eine ziemlich scharf abgetrennte 
Schicht. Die Grenze dieser Luftschicht nach oben ist wellen 
förmig, daher glaubt man draußen auf See, am — schein 
baren — Horizonte starken Wellengang wahrzunehmen, auch 
wenn die See sonst nahezu ruhig ist. Da Luftschichten von 
verschiedener Temperatur verschiedene Dichte auch in optischer 
Beziehung haben, so wirkt solche Grenzfläche wie ein Spiegel. 
(Auch das „Flimmern" der Luft über dem heißen Sand 
boden,über Dächern usw beruht hierauf.) Man sieht nun 
nicht mehr den wirklichen Horizont; was einem als Horizont 
erscheint, ist vielmehr jene Grenzfläche der auf dem Wasser 
liegenden Luftschicht. Daher scheinen Schiffe auf hoher See 
ganz oder teilweise in der Luft zu schweben. Andere Schiffe, 
die etwas näher dem Strande sind, scheinen teilweise abge 
schnitten zu sein. Die bergigen Enden unserer Inseln, 
Streckelberg im Westen und Swinhöft im Osten, scheinen 
ebenfalls zum Teil in der Luft zu schweben und wie in eine 
Nase zu enden. Kimmung oder- Seegesicht nennt der See 
mann diese Erscheinung. Sieht man genauer hin, so erkennt 
man, daß sich der Berg, wenigstens mit seinem unteren Teile 
abspiegelt. Diese Spiegelung aber findet nicht im Wasser 
stattz sondern in der darüber lagernden Luft! 
Auch die Häuser von Heringsdorf und Bansin sieht man 
sehr oft sich so spiegeln. Auch kann es vorkommen, daß man 
von unserem Strande aus die Häuser von Misdroy sieht, 
obwohl sie eigentlich von den Molen verdeckt werden. Kom 
pliziertere Spiegelungen, bei denen man z. B. hoch am Him 
mel und meist umgekehrt weit entfernte Gegenden sieht, also 
die eigentliche kata morgän-r, kommt bei uns zwar nicht fast 
täglich vor, ist aber auch nicht gerade selten und kann alljähr 
lich mehrfach beobachtet werden, wenn man gerade Glück hat. 
Eine andere Erscheinung beruht darauf, daß sich an der 
Grenze von Land und Wasser, vor allem-also an der Küste 
und über breiten Wasserläüfen, wie sie der Swinestrom dar 
stellt, senkrechte Luftströmungen ausbilden. Diese senkrechten 
Strömungen bilden natürlich Hindernisse für die eigentlichen 
Winde, sodaß es hier zu Stauungen kommt. Für gewöhnlich 
sieht man von diesen Stauungen nichts, wohl aber wenn 
Wolken am Himmel ziehen. Dann kommt es nicht selten vor, 
daß diese Wolken über dem Strande wie in Reih' und Glied 
aufmarschieren und die Küste entlang ziehen. Kammer tiefer 
ziehende Wolken von Südwesten her, so hat man manchmal 
den Eindruck, als ob diese Wolken über dem Winkel von 
Strand und Swinmündung nicht recht wissen, wo sie hin 
sollen. Sie drängen aneinander, stoßen sich, weichen zurück, 
drehen sich im Kreise, bis sie endlich einen Ausweg gefunden 
haben und weiter ziehen können, oder aber sie entladen sich 
— in Form eines Regen. k. 
Aus Swinemünde. 
»Oo. X« kommt nach Swinemünde. 
Wie nunmehr endgültig feststeht, wird „I)o X" in 
S w inemünde wassern. Am Donnerstag, dem 30. Juni, 
wird das Riesenflugboot um 9 Uhr vormittags Stettin ver 
lassen und nach Königsberg fliegen. Der Flug wird 
längs der pommerfchen Küste führen. Auf dem Rückfluge 
ist beabsichtigt, in Swinemünde und Stralsund eine 
Wasserung vorzunehmen. 
Das Kurorchester in der Volksschule. 
Zweite Orchester-Musikstunde. 
Die von unserer Schuljugend so beifällig ausgenommene 
Orchester-Musikstunde sand am letzten Donnerstag ihre Fortsetzung. 
Auf allen Gesichtern lag freudige Erwartung. Zunächst aber mußte 
man, ganz wie im sonstigen Unterricht, zeigen, was man behalten 
hatte. Abgesehen von kleinen, verzeihlichen Irrtümern, wurden 
alle Instrumente an ihrem Klange richtig erkannt; neu vorgestellt 
wurde die Harfe. Die Aufgabe, die sich Herr Generalmusikdirektor 
Koetke diesmal gestellt hatte, war, die Musik als Sprache 
der Seele zu verdeutlichen. An zwei Beispielen wurde 
zunächst gezeigt, daß in uns schon durch den rein äußerlichen Klang 
bestimmte Vorstellungen erzeugt werden können (Schlagzeug — 
Zigeunertanz; Waldhörner — Jagd). Ein Volkslied und ein 
Deutscher Tanz von Mozart, beide in einfacher Liedform, bewiesen 
die Fähigkeit der Musik, Gedanken aller Art in der Sprache der 
Töne wiederzugeben. 
Aufgabe der Kinder war es im folgenden, die musikalischen 
Themen und ihre mannigfachen Veränderungen herauszuhören 
und zu verfolgen. Als treffliches Beispiel dienten dazu die 
Variationen über das Volkslied „Kommt ein Vogel geflogen" von 
Ochs. So ergaben sich also neue musikalische Formen der Walzer 
und der Marsch. 
Am Schlüsse bot das Orchester Andante, Menuett und Finale 
aus Haydns 6. Symphonie (mit dem Paukenschlag). Daß die 
Kinder mit der Darbietung solcher Musik nun auch Verständnis 
für Form und Inhalt einer Symphonie bekommen hätten, wird 
niemand erwartet haben. Aber ein Anfang war gemacht in der 
Erziehung zum bewußten Hören. Auf diesem Grunde wird sich 
weiterbauen lassen. Hinsichtlich der Wahl der Beispiele muß jedoch 
davor gewarnt werden, zu hoch zu greifen. Je einfacher die Form, 
je sinnfälliger der Inhalt, desto leichter wird man bei Kindern aus 
Verständnis rechnen können. Hoffentlich gelingt es, für die dritte, 
im August geplante Stunde, das Interesse der Kinder weiter wach 
zuhalten und ihr Musikverständnis zu fördern. 
Die Lehrerschaft, die dem Orchester und seinem Leiter wiederum 
herzlich dankt, wünscht sich solche Musikstunden als ständige Ein 
richtung. N. 
Swinemünder Schachturnier. Stoltz (Schweden) Sieger im 
Swinemünder Schachturnier. In der achten Runde siegten Stoltz 
über Mieses und Dr. List über Schlage. Die Partien Brinkmann- 
Richter, Rellstab—Moritz und Dr. Rödl—Samisch wurden unent 
schieden. In der Schlußrunde am Sonntag siegten Stoltz über 
Dr. List, Dr. Rödl über Brinkmann, Mieses über Rellstab, Richter 
über Schlage und Moritz über Sämisch. Stoltz erreichte Ge 
winnpunkte und gewann damit den Preis von Swinemünde. Es 
folgen dann Dr. Rödl mit 6 Punkten, Mieses mit 5'4 Punkten, 
Richter mit 5 Punkten, Rellstab mit 4'4 Punkten, Sämisch und 
Moritz mit 4 Punkten, Schlage und Dr. List mit 3'4 Punkten, 
Brinkmann mit 1'4 Punkten. Im Hauptturnier siegten in der 
Schlußrunde Karstens über Kunerth, Ullrich über Weichert, 
Komke über Benkö. Die Partien Dr. Zehden—Dr. Kellner und 
Kuhlmann—Nadel wurden unentschieden. Stand: Karstens 
6^ Punkte, Weichert u. Kuhlmann 6 Punkte, Ullrich 5'4 Punkte, 
Nadel 5 Punkte, Dr. Kellner und Benkö 4 Punkte, Kunerth 3'4 
Punkte, Dr. Zehden 3 Punkte und Kemke Punkte. 
* Stimmscheine werden gebührenfrei in die Ferienorle 
gesandt. Aus dem Reichsinnenministerium wird darauf 
hingewiesen, daß der Wahlberechtigte, auch wenn er im 
Juli sich auf der Ferienreise befindet, durchaus die Möglich 
keit habe, mühelos feststellen zu lassen, ob er in der SUmm- 
liste verzeichnet ist. Die Stimmlisten bleiben vom 10. bis 
17. Juli ausgelegt. Wer in dieser Zeit verreist ist, kann 
irgend jemanden mit der Einsichtnahme beauftragen, es 
wird von ihm kein Ausweis verlangt. Der Ferienreisende 
kann aber auch an die betreffende Behörde von seinem 
Ferienorte aus schreiben. Er muß in diesem Falle Rück 
porto beilegen und erhält dann Auskunft, ob er in die 
Stimmliste eingetragen ist. Stimmscheine können sich die 
Urlaubsreisenden ohne Beifügung von Rückporto zusenden 
lassen. Die Uebersendung von Stimmscheinen erfolgt auf 
Staats- bezw. Reichskosten. 
* Stimmabgabe auch auf Bahnhöfen. Bei der Neichs- 
tagswahl werden für den Jnlandsreiseverkehr über weite 
Strecken und für die am Wahltage nach dem Auslande fah 
renden oder vom Auslande zurückkehrenden Jnlandsdeut- 
schen auch auf wichtigen Bahnhöfen Wahlmöglich 
keiten geschaffen werden.