
270 
v. Billerbeck, Rittergutsbes., mit Fam., Warnitz, Pens. Billerbeck 
Blitz, Klaus, Schlosser, Neustrelitz, Strandburg — — — 
Börner, Anni, Modekünsblervn, Bln.-Wilmersdorf, Sonnenschein 
Böhm, Berlin, Park-Hotel — — — — — 
v. Bvjanowski, Ilse, Geflügelzüchterin, Reetzow, Ostsee- 
Erholungsheim — — — — — — 
Boltenhagen, Klara, Tel.-Ass., Pasewalk, Billa Gretel — — 
v. Borike, Berndt, Landwirt, Tarnow, Pens. Billerbeck — — 
Brandenburg, Fritz, Lehrer, Stettin, Neuestr. 18 — — — 
Brandenburger, Kurt, Kaufm., mit Frau, Berlin, Villa Gretel 
Braun, Ferdinand, Dr., Arzt, mit Frau, Woldek, Haus Merkur 
Bree, Wilhelm, Fabrikant, mit Fam., Klosterfelde, Ostsee-Palast 
Breitfeld, Willibald, Monteur, mit Frau, Berlin-Charlotten ¬ 
burg, Haiderose — — — — — — — 
Büchel, Lotte, Lehrerin, Heinrichshof, Haus Steinberg — — 
Burghalter, Kaufm., mit Frau, Stettin, Ostsee-Palast — 
Bacher, Hanna, München, Bismarckstr. 12 — — — — 
Baumann, Otto, Domänenpächder, mit Frau, Kessin, Seeschloß 
Birkholz, Max, Maschinenmeister, mit Frau, Oranienburg, 
Neuestraße 35 — — — — — — — 
Boetzel, Karl, Kaufm., mit Frau, Berlin-Steglitz, Pommernhaus 
Bohbmann, Richard, Reichsbahnassistent, mit Frau, Frankfurt 
a. O., Heysestraße 17 — — — — — — — 
Born, Willy, Dipl.-Ing., Berlin, Lotsenstr. 26 — 
Breest, Nora, Keramikerin, Berlin, Friedrichftr. I4e — 
Landolin, Carl, Kaufm., mit Familie, Berlin, Strandburg, — 
Carls, Karl, Kaufm., mit Frau, Bremen, Hotel Atlantic — 
Cador, Ludwig, Dr., Apotheker, Berlin, Strandburg — 
Cene, Carlo, Professor, Arzt, mit Frau, Bologna, Strandburg 
Cirsowinc, Karl, Direktor, mit Frau, Anklam, St. Hubertus — 
Cooper, William, Kaufm., Berlin, Siegfried Joachim — — 
Cohn, Herbert, Dipl.-Ing., mit Frau, Köln, Meereswarte — 
Cucuel, Marold, Jng., Berlin, Robert-Kochstr. 19 — — — 
Caesen, Charl., Dr., Frau, mit Kind, Berlin, Villa Mimmi — 
Dickmann, Frieda, Haustochter, Schönow, Gartenstr. 17a — 
Dubigk, Emil, Apotheker, M.-Gladbach, Hotel Jester — — — 
Dabkowski, Walter, Kreisbaumeister, mit Frau, Labes, Haus 
am Meer — — — — — — — — — — — 
Dalleke, Gerhard, Kausm., Leipzig, St. Hubertus — — — 
v. Dannitz, Nicolaus, Stettin, Pension Billerbeck — — — 
Deligas, Walter, Äugest., Berlin, Villa Nirwana — — — 
Dühring, Hermann, Kreisbaumeister, mit Frau, Stettin, Toni 
v. Dreehsen, Mühlenbes., mit Frau, Allersdorf, Billa Daheim 
Eberhard, C., Gastwirt, mit Frau, Berlin-Pankow, Merkur 
Entzian, Bruno, Kaufm., Berlin-Lichterfelde, Hotel Excelsior — 
Elltan, Annie, Apothek., Berlin, Villa Toni — — — — 
Epstein, Edith, Dr., Gerichtsass., Berlin-Halensee, Excelsior — 
Freese, Heinrich, stud. rer. pol., Berlin, Wartburg — — — 
Friedrich, Paul, Großkaufm., Spremberg, Hotel Excelsior — 
Friedlaender, Arthur, Apotheker, Berlin, Haus Schwefel — 
Fvüngel, Kurt, Apotheker, mit Frau, Flatow, St. Hubertus — 
Fauselor, Heinrich, Bg.-Direktor, Stettin, Siegfried Joachim — 
Feyerabend, Erich, Kaufm., Landsberg, Hotel Atlantic — 
Fiedler, Martha, Berlin, Meereswarte — — — — — 
Fischer, Fritz, Dr., Jng., mit Familie, Chemnitz, Billa Gretel — 
Foerster, Hans, Baumeister, mit Frau, Berlin, Meereswarte — 
Frantz, Paul, Berlin-Charlottenburg, Parkhotel— — — 
Frege, Erich, Geschäftsführer, Oppeln, Hotel Excelsior — — 
Fritsche, Wolfram, Dr., Jng., Bitterfeld, Ostsee-Palast — — 
Frodien, Bruno, General a. D., Berlin, Hotel Atlantic — — 
Fioris, Kurt, mit Frau, Marklissa, Dünenschloß — — — — 
Fricke, Gertrud, Frau, mit Kind, Berlin, Haiderose — — — 
Glücksohn, Siegmund, Bankier, Berlin, Ostsee-Palast — — 
Goerke, Melitta, Kindergärtnerin, Berlin, Siegfried Joachim 
Groß, Maurice, Dipl.-Ing., mit Frau, Berlin, Ostsee-Palast — 
Günter, Herbert, Dresden, Haus Schwefel — — — — — 
Generlich, Ria, geb. Steuer, Kaufm.-Gattin, Breslau, Gretel 
Gebler, Ernst, Apotheker, mit Frau, Hannover, Walfisch — — 2 
v. Gablenz, Adolf, Freiherr, Ober-Regierungsrat, mit Frau, 
Stettin, Schloß am Meer — — — — — — — 2 
Gohlnbäck, Marianne, Berlin, Dornröschen — — — — 1 
Geisler, Eva, Dr., Kinderärzbin, Berlin-Weißensee, Haiderose — 1 
Genoke, Joh., Kaufm., mit Mutter, Berlin, Strandburg — — 2 
Graf, Karl, Direktor, Berlin, Ostfee-Palast — — — —. — 1 
Grieger, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Meereswarte — — 2 
(Nützlich, Max, Berlin, Hotel Excelsior — — — — — 1 
Gehrig, Hans, Dr., Professor, mit Frau, Wald und See — — 2 
Gernig, Emmy, Wiesbaden, Hotel Elisabeth — — — — 1 
Gysae, Herta, Frau, Friedrichsfelde, Haus Neptun — —, — 1 
Grieß, Martha, Frau, Berlin-Schöneberg, Haus Irmela — — 1 
Gurband, Erna, Frau, Verkäuferin, Berlin, Bedastr. 10 — — 1 
hamastpsl, Auguste, Frau, Stettin, Färberstr. 16 — — — 1 
Hennig, Paul, Kaufm., Sacran, An de Waterkant — — — 1 
Henning, Georg, Prokurist, Hamburg, St. Hubertus — — 1 
Hoffmann, Ernst, Baumeister, Köslin, St. Hubertus — — — 1 
Holob, Karl, Kaufm., Berlin, Ostsee-Palast — — — — 1 
Höhnet, Alfred, Kaufm., Berlin, Villa Gretel — — — — 1 
Hatoani, Dr., Zahnarzt, mit Frau, Berlin, Haus Merkur — 2 
Heese, Otto, Kaufm., Landsberg a. W., Ostsee-Palast — — 1 
Hentschel, Franz, Geh. Regierungsrat, Berlin, Villa Irmela — 1 
Händeler, Alfred, Dr., Chem., mit Frau, Chemnitz, Wiesb. Hof 2 
Hartung, Erich, Apotheker, Berlin, Rolandseck — — 1 
Heuer, Georg, Apotheker, Witten a. Ruhr, St. Hubertus — 1 
Hohmann, Christoph, Dr., Apotheker, mit Frau, Köln, Haus 
Hohenstaufen — — — — 2 
Hermes, Johann, Apotheker, Paderborn, Meeresstille — — 1 
v. Hilsa, Landrat, Demmin, Seeschloß — — — — 1 
v. Haga, Redlich, Eberhard, Kaufm., Berlin-Halensee, Parkhotel 1 
Hagemeister, Walter, Kino des., Stargard, Villa Agnes — 1 
van Halewyn, Arie, Jng., Arnhem, Holland, St. Hubertus 1 
Hammerschmidt, Dr., Arzt, mit Familie, Stettin, Strandburg 4 
Haack, Werner, Student, Berlin-Steglitz, Haus Hohenstaufen 1 
Hartstein, Martin, Kaufm., Berlin, Haiderose — — 1 
Heimdörfer, Rudolf, Dpl.-Jng., Fabrikant, Karlsbad, Hubertus 1 
Horn, Fritz, Dr. jur., Amtsgerichts rat, Neustrelitz, Haus Neptun 1 
Iordan, Wilhelm, Kaufm., mit Frau, Berlin-Steglitz, Ursula 2 
Issel, Karl, Apotheker, mit Frau, Berlin, Barberina — — 2 
Junkhuhn, Oskar, Bankdirektor, mit Frau, Berlin, Wald u. See 2 
Just, Kurt, Martin, Major, Küstrin, Siegfried Joachim — — 1 
Jngenohl, Jürgen, Student, Berlin-Halensee, Wiesbadener Hof 1 
Jaehnke, Gerhard, Apotheker, Haynau, Villa Luise — — — 1 
Jtta, Franz, Apotheker, Lahr, Haus Möwe — — — — 1 
Jochnet, Nikolaus, Apotheker, Berlin, Rolandseck 1 
Jäger, Emilie, Belzig, Dünenschloß — — 1 
Jamchur, Ursula, stud, med., Berlin, Friedenstr. 7 — — — 1 
Jonscher, Adele, Stenotyp., Berlin-Charlottenburg, Lotsenstr. 26 1 
Kaiser, Emma, Frau, Landsberg, Villa Fortuna — — 1 
Karpe, Gertrud, Schwedt a. O., Pension Billerbeck 1 
König, Otto, Kaufm., mit Fran, Halberstadt, Villa Aegir — — 2 
Kolaefet, Hans, Dr., Arzt, mit Frau, Jauer, Schloßhotel — 2 
Kurlbaum, Ellen, Techn. Assistentin, Jena i. Thür., Seeschloß 1 
Karge, Wilh., Mühlenbes., mit Tocht., Bärenwalde, Strandburg 2 
Kasch, Rich., Studienrat, Stralsund, Wald und See 1 
Kleffel, Fritz, Jng., mit Frau, Berlin-Steglitz, Hohenstaufen — 2 
v. Kläcken, Ilse, Frau, Berlin, Villa Cecilie — — 1 
Kretschmer, Erich, Reichsbeamter, Berlin-Neukölln, Wartburg — 1 
Krüger, Rudolf, Kaufm., Neustrelitz, Herkules — — — — 1 
Krüger, Erika, Stettin-, Villa Jngeborg — — — 1 
Kumpel, Anna, Lehrerin, Greifenberg, Haiderose — 1 
Kuhmert, Charlotte, Berlin, Barberina — — 1 
Kulm, Kontoristin, Berlin, Wiesbadener Hof — 1 
Keller, Franz, Apotheker, mit Frau, Herzogenrath, Hotel Atlantic 2 
Keßler, Willy, Apoth., mit Frau, Berlin-Halensee, Hohenstaufen 2 
Krebs, Karl, Apoth., mit Frau u. Chauff., Bunclau, Haiderose 3 
Krenkel, Walter, Apotheker, Tharaudt, St. Hubertus 1 
Krüger, Hugo, Apotheker, mit Frau, Berlin-Neukölln, Germania 2 
Karl, Arno, Apotheker, mit Frau, Plauen i. V., Herkules 2 
4 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
3 
2 
1 
2 
1 
2 
2 
2 
2 
1 
1 
5 
2 
1 
2 
2 
1 
2 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
2 
2 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
3 
2 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
1 
2 
1 
1