
75 
Hintzer, Kurt, Apotheker, mit F., Berlin-Pankow, Wiesb. Hof 4 
Hohne, Albert, Reichst).-Rat, mit Ferm., Lichterfelde, Wiest). Hof 4 
Holle, Lotte, verw. Gerichts-Afsefsor, Ratibor, Wiesbad. Hof 1 
Holle, Elfriede, Ratibor, Wiesbadener Hof — — — — 1 
Hülle, Gretel, Frau, mit Begl., Berlin, Wiesbadener Hof — 2 
Huntemann, Frieda, Frau, mit Tochter, Charlottenburg, Wies ¬ 
badener Hof — — — — — — — — — — 2 
Hulverscheidt, Hans, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Wies ¬ 
badener Hof — — — — — — — — — — 2 
Hannemann, Friedr., Lehrer, Waltersdorf, Kr. Telt., Hafenstr. 9 1 
Jacobsen, Wilhelm, Dentist, Hamburg, Elisabeth — — — 1 
Jahn, Richard, Lehrer, Berlin-Weißensee, Pension Eden — 1 
Jentsch, Anni, Breslau, Pension Nußbaum — — — — I 
Jrmer, Else, Frau, Köthen i. Anh., Elisabeth — — — 1 
Keller, Paul, Bäckermstr., Berlin, Tanneck — — — — 1 
Keßler, Hildegard, Wwe., Ber lin-Grunewald, Hohenstaufen — 1 
Kittel, Hans, Prokurist, mit Fam., Leipzig, Lotsenstr. 59 — 3 
Kiwi, Ruth, Studentin, Breslau, Germania — — — — 1 
Knechtel, Frida, Frau, mit Sohn, Stettin, Haiderose — — 2 
Knechtet, Elisabeth, Schülerin, Cottbus, Haiderose — — 1 
Korn, Marie, Frau, mit Töchtern, Breslau, Irmela — — 3 
Korter, Karl, Schriftsteller, Mit Frau, Karlsbad, Atlantic — 2 
Kramer, Agnes, Fr. m. Tochter, Bln.-Neukölln, Friedensburg 2 
Krappe, Lisa, Frau, mit Kind, Stettin, Rugia — — — — 2 
Kreidler, A., Fabrikbes., Stuttgart, Ostsee-Palast — — — I 
Krisch, Herbert, Expedient, mit Fam., Berlin, Agnes — — 3 
Kiaulehn, Franz, Gutsbes., mit F. u. Bed., Berlin, Bodastr. 10 5 
Kerzensky, Marta, Grotztauftn.-Gat tin , mit Fam., Hindenburg, 
Mimmi — — — — — — — — — — 5 
Keitel, Erny, Frau, mit Sohn, Olendorf, Pens. Nußbaum — 2 
Kindt, Max, Maler, Berlin, Hasengrund 8 — — — — 1 
Knechtel, August, Spinnereileiter, Cottbus, Haiderofe — — 1 
Koch, Albert, Leipzig, Arminius — — — — — — 1 
Koesterke, Willy, Direktor, mit Fam., Stettin, Aegir — — 3 
Kohlmey, Leonie, Frau, mit Tochter, Steglitz, Gr. Kirchenstr. 2 2 
Krauskopf, Fritz, mit Sohn, Finsterwalde, Haus am Kurpark — 2 
Krisch, Willy, Kaufm., mit Fam., Breslau, Damenbadstr. la 3 
Künstler, Heinrich, Major a. D., mit Fam., Halle a. S., Agnes 3 
Kerstan, Otto, Bürovorsteher, mit Fam., Großräschen N.-L., 
Wiesbadener Hof — — — — — — — — — 3 
Klug, Hertha, Frau, mit Fam., Berlin, Wiesbadener Hof — 3 
Kramarski, Harry, Chefdekorateur, mit Fam., Berlin, Wies ¬ 
badener Hof — — — — — — — — — 3 
Krebs, Willy, Kaufm., mit Fam., Bitterfeld, Wiesbadener Hof 4 
Kauter, Elsa, Frau, Neukölln, Dagmar — — — — — 1 
Kauter, Louise, Neukölln, Dagmar — — — — — — 1 
Kaplick, Ernst, Kaufm., Berlin-Steglitz, Hous Achilles — 1 
Laurenz, Paul, Bäckermstr., mit Frau, Berlin, Lotte — — 2 
Lauterbach, Jutta, Sprechst.-Hiife, Liegnitz, Schloß-Klause — 1 
Liebrecht, Marie, Frau, mit Fam., Berlin, Dresdner Hof — 3 
Liechenheim, Marta, Frau, mit Tochter, Berlin, Dineta — — 2 
Loibl, Hanns, Sekr., Wien, Roberi-Kochstr. 16 — — — 1 
von Lossow, Helene, Privatier«, Charlottenburg, Seerings Hot. 1 
Luchziner, Georgette, Frau, Berlin, Dresdner Hof — — — 1 
Lamm, Käte, Frau, mit Fam., Potsdam, Lucie — — — 3 
Lethmann, Karl, Kaufm., mit Fam., Hamburg, Pension Eden 3 
Leißnig, Max, Kaufm., mit Fam., Züllichau, Haus Steffen — 5 
Luchmann, Marie, Frau, mit Tochter, Bln.-Steglitz, Barbarossa 2 
Lachmonn, Wilma, Frl., Breslau, Pension Eden — — — 1 
Lachmann, Klaus, Breslau, Pension Eden — — — — 1 
Lüdke, Hans, Dr., Arzt, Stettin, Barberina — — — — 1 
Lohse, H., Frau, Warschau, Dünenschloh — — — — — 1 
Luster, Jeanette, Berlin, Melanie — — — — — — 1 
Lewin, Olga, Gleiwitz, Wiesbadener Hof — — — — — 1 
Lewin, Martha, Frau, Gleiwitz, Wiesbadener Hof — — — 1 
Liederwald, Maria, Frau, mit Kindern, Berlin, Wiesb. Hvf 4 
Lochte, Martha, mit Begl., Eisleben, Wiesbadener Hof — 2 
Lucke, Hans, Kaufm., Berlin-Steglitz, Wiesbadener Hof — — 1 
Laßmann, Max, Fabrikbes., mit Fam., Lauban i. Schlesien, 
Wiesbadener Hof — — — — — — — -— 4 
Lewin, Richard, Kaufm., Berlin, Wiesbadener Hof — — 1 
Lüttke, Walter, Vertreter, mit Frau, Berlin, Wiesbadener Hof 2 
Lenz, Karl, Ober-Reg.-Rat, Berlin-Lichterfelde, Lotte — — 1 
Lewin, Charlotte, Frau, mit Kindern, Stettin, Annaburg — 3 
Lier, E., Frau, Berlin, Lotsenstr. 21 — — — — — — 1 
Lier, Lieselotte, Berlin, Lotsenstr. 21 — — — — — 1 
Litzbarski, Josef, mit Fam., Berlin-Wilmersdorf, Hafengrund 8 3 
TNandel, Gustav, Kaufm., Stettin, Bismarckstr. 10 — — — 1 
Mattheus, Helene, Frau, Lübenthab, Pension Trapp — — 1 
Miller, Frank, Manager, mit Fam., Berlin, Eitel Friedrich — 3 
Möhrke, Hans, Rentmstr., mit Frau, Pr. Holland i. Osbpr., 
Biktoriastraße 6 — — — — — — — — — 2 
Morgenroth, Ella, Frl., Berlin, Heysestr. 3 — — — — 1 
Moferius, Ernst, Direktor, mit F., Berlin-Grunewald, Tanneck 3 
Marter, Erna, Frau, Wittstock, Jester — — — — — 1 
Mauerhoff, Erna, Königsberg, Glücksburg — — — — 1 
Meyer, Elisabeth, Frau Ober-Ingen., mit Tochter, Berlin- 
Wilmersdorf, Hubertus — — — — — — — 2 
Menslin, Irmgard, Frau, mit Kindern, Hamburgs Färberstr. 4 3 
Mühler, Luise, Lehrerin, Pritzwalk, Hartigstr. 19 — — — 1 
Müller-Dinse, Dora, Frau, mit Kind, Potsdam, Bollwerk 36 2 
Mutter, Hellmut, Oberleutn., Allenstein i. Ostpr., Ursula — 1 
Mennsky, Elisabeth, Frau, mit Tochter, Penzig, O.-L., Emma 
Luise — — — — — — — — — — — 2 
Martin, Otto, Kaufm., mit Fam., Liebenwerda i. Sa., Wies ¬ 
badener Hof — — — — — — — — — — 3 
Moser, Elfriede, Frau, mit Sohn, Liegnitz, Wiesbadener Hof 2 
Müller-Gepfert, Heinz, Berlin-Schöneberg, Wiesbadener Hof 1 
Muschiol, Ludw., Rendant, mit Frau, Gleiwitz, Wiesbadener Hof 2 
Mierau, Georg, Kaufm., Breslau, Strandburg — — — 1 
Neumann, Bruno, Kfm., mit Frau, Fröbel, Kr. Glogau, Meta 2 
Noack, Gertrud, Stenotyp., Klinge, Kr. Cottbus, Jahnstr. 3 — 1 
Nossek, H., Kaufm., Landsbergs Atlantic — — — — — 1 
Nosfek, Ruth, Landsberg, Atlantic — — — — — — 1 
Nitzsche, Ursula, Nies-ky O.-L., Haus Steffen — — — — 1 
Noiree, Erne, Artist, Berlin, Bismarckstr. 12 — — — — 1 
Noiree, Lila, Artist, Berlin, Bismarckstr. 12 — — — — 1 
Nentwich, Ella, Frau, Stettin, Wiesbadener Hof — — — 1 
Ney, Richard, mit Frau, Berlin, Haus Emden — — — 2 
Osius, Josepha, Frau, mit Tochter, Stettin, Eggebrechtstr. 12 2 
Pagel, Fritze Postinspektor, mit Fam., Berlin-Steglitz, Hygiea 5 
Plutctt, Hedwig, Berlin, Rugia — — — — — — — 1 
Petermann, Ernst, Kaufm., Berlin, Gartenstr. 18s — — 1 
Pfeiffer, Hans, Dr., Reg.-Rat, mit Fam. u. Bed., Emden, 
Hardenbergstr. 7 — — — — — — — — — 4 
Preuß, Bruno, Bankbeamter, Berlin, Rugia — — — — 1 
Püschner, Marianne, Tyßa, Min Ollendeel — — — — 1 
Panten, Gertrud, Lehrerin, Breslau, Bedastr. 10 — — — 1 
Pehl, Hermann, V. O. Sekr., mit Fam., Stettin, Neuestr. 23 3 
Peiser, Jacob, Gew.-Sekr., mit Fam. u. Begl., Stettin, Hous 
am Kurpark — — — — — — — — — — 5 
Petersdorfs, Elfriede, Frau, Berlin, Gustel — — — — 1 
Petersdorfs, Alfred, Kaufm., Berlin, Gustel — — — — 1 
Plötz, Anna, Frau, mit Tochter, Berlin-Pankow, Färberstr. 13 2 
Polke, Fritz, Kaufm., Hindenburg, Pension Eden — — — 1 
Preßgott, Alfred, Gaswerksleiter, mit Fam., Neiße i. Oberschl., 
Glücksburg — — — — — — — — — — 3 
Priewe, Emma, Frau, mit Tochter, Stargard, Arminius — 2 
Piech, Kurt, Dr., Ingen., mit Fam., Berlin, Wiesbadener Hof 3 
Piper, Helene, Frau, mit Kind, Berlin-Friedenau, Wiesb. Hof 2 
Poppitz, Fritz, Kassierer, mit Frau, Chemnitz, Wiesbadener Hof 2 
Paczkows-ki, Sigismund, Apothekenbef., mit Fam., Berlin, 
Dornröschen — — — — — — — — — 3 
Paske, Gertrud, Abt.-Leiterin, Stettin, Glückauf — — 1 
Petersen, Hjalmar, Berlin, Excelsior — — — — — — 1 
Philipp, Hermann, Kfm., mit Fam. u. Bed., Glogau, Wilhelm« 5 
Polotzek, Joseph, Lehrer, mit Frau und Haustochter, Schom ¬ 
berg, Kr. Beuchen, Dagmar — — — — — — 5