
126 
Stiller, Rollert, Loebschütz, Heysestr. 13 — — — — — 1 
Strauchu, H., Domänenpächter, mit Frau, Schloß Prützen in 
Mecklenb., Merkur — — — — — — — — — 2 
Schreiber, Lucie, Frau, mit Sohn, Charlottenburg, Wiesb. Hof 2 
Schläger, Richard, Kaufm., Berlin, Hotel Schwefel — — 1 
Schliebs, Hedwig, Glogau, Christi. Hospiz — — — — 1 
Schmook, Paul, Kaufm., Berlin-Lichterfelde, Maria Theresia — 1 
Schöne, Hermann, Amtsgerichtsrat i. R., mit Farn., Berlin- 
Friedrichshagen, Eggellrechtstr. 14 — — — — — 3 
Schulz, Herta, Berlin, Neuestr. 18 — — — — — — 1 
Schwemmer, Gunda, Nürnberg, Erika — — — — — 1 
Schmidt, Maria, Frau, Landsberg, Haiderose — — — — 1 
Schneider, Martha, Berlin, Am Meer — — — — — 1 
Schumann, Marg., Sekr., Dresden, Daheim — — — — 1 
Schawalber, Curt, Schriftsteller, Berlin-Halensee, Lotsenstr. 56 1 
Scheer, Klara, mit Fam., Charlottenburg, Gadebuschstr. 30 — 3 
Scheider, Georg, Kaufm., mit Farn., Schneidemühl, Jngeborg 3 
Schetzel, Gottlieb, Hagen, Bedastr. 8 — — — — — 1 
Schlaack, Helene, Frau, Stettin, Moltkestr. 26 — — — — 1 
Schlenzig, Luise, Frau, Eisenach, Wasserstr. la *— — — 1 
Schlenzig, Ilse, Eisenach, Wasserstr. 1s — — — — — 1 
Schmidt, Eduard, mit Fam., Strausberg, Lotsenstr. 52 — — 3 
Schnitter, Otto, Stud., Cottbus, Eitel Friedrich — — — 1 
Schob, Melanie, Frau Oberst, Stettin, Agnes — — — 1 
Steinbrinck, Helene, Frau, mit Sohn, Pasewalk, Neptun — 2 
Strüwing, Elisabeth, Hausbes., Stettin, Gadebuschstr. 30 — 1 
Tichauer, Willy, Kaufm., Berlin, Wiesbadener Hof — — 1 
Tesch, Waltraut, Neustettin, Pommernhaus — — — — 1 
Tavasinski, Albertina, Wwe., mit Fam., Stettin, Waldfrieden 4 
Twirdy, Reinhard, Berlin-Wilmersdorf, Hotel Schwefel — — 1 
Teitge, Dr., mit Frau, Berlin, Walfisch — — — — — 2 
Thur, Hedwig, Stettin, Chvistl. Hospiz — — — — — 1 
Töpfer, Lina, Frau, Camburg i. Sa., Friedrichstr. 32 — — 1 
Trispel, Robert, Lehrer, mit Frau, Zühlsdorf, Kr. Nieder- 
Barnim, Lotsenstrahe 48 — — — — — — — 2 
Unger, Elisabeth, Stargard, Erika — — — — — — 1 
Veit, Lieselotte, Finkenwalde, Pommernhaus — — — — 1 
Vockrath, Toni, Schulfürsorgerin, Berlin, Maria Theresia — 1 
Voß, Elfriede, Frau, Stettin, Eitel Friedrich — — — — 1 
Voigt, Ilse, Stud., Cottbus, Eitel Friedrich — — — — 1 
Voigt, Walter, Kaufm., Jena, Haus Steffen — — — — 1 
Voigtmann, Helene, Frau, mit Tochter, Dresden, Sonnenschein 2 
Völlmar, Artur, mit Frau, Göttingen, Gr. Kirchenstr. 89 — 2 
Boß, Fritz, Kaufm., Stettin, Eitel Friedrich — — — — 1 
Warmbier, Karl-Friedrich, Belgard, Pommernhaus — — — 1 
Wetzel, Walter, Finkenwalde, Pommernhaus — — — — 1 
Wendel, Franz, Gewerksch.-Angest., mit Frau, Berlin-Zehlen ¬ 
dorf, Ursula — — — — — — — — — — 2 
Wetzner, Lene, Frau, Ronneburg i. Thür., Silesia — — — 1 
Wetzner, Wolf, Ronneburg i. Thür., Silesia — — — — 1 
Wyjahn, Anni, Stettin, Kaiserpark — — — — — — 1 
Wolff, Erika, Frau, Stettin, Eitel Friedrich — — — — 1 
Worch&gt; Bernhard, Konrektor, mit Tochter, Lauchhammer, Else 2 
Wetschereck, Steffi, Ratibor, Hotel Schwefel — — — — 1 
Winsel, Fritz, Kaufm., mit Fam., Neuruppin, Waldfrieden- — 3 
Wolf, Georg, Dr., Gen.-Direktor, mit Fam., Berlin-Lichterfelde, 
Ostsee-Palast — — — — — — — — — — 5 
Wandelstaedt, Hans, Kaufm., mit Frau, Neustrelitz, Helene — 2 
Wauschkulm, Agnes, Berlin, Wilhelmsruh — — — — 1 
Weber, Ruch, Sportlehrerin, Köslin, Christl. Hospiz — — 1 
Weikert, Hertha, Stettin, Hafenstr. 1 — — — — — 1 
Weinreich, Emma, Frau, Berlin, Gr. Kirchensbr. 21 — — 1 
Weinreich, Dorothea, Berlin, Gr. Kirchenstr. 21 — — — 1 
Weiß, Gustav, Kaufm., mit Fam., Berlin-Lichtenberg, Clara 4 
Wendler, Else und Marianne, Muldenstein, Kreis Bitterfeld, 
Friedenstraße 12a — — — — — — — — — 2 
Aeim, Albert, Pfarrer, mit Fam., Neutz b. Halle a. S., Undine 3 
Summe: 12809 
Kurgäste: 8 803 
Passanten: 4 006 
Verzogen: Ambros Hermine, Frau, mit Sohn, Pilsen - Slo 
wakei, von Vera nach Fremdenheim Mehl. — Schreen, Margarete, 
Hilfslehrerin, Minden, von Hardenbergstr. 7 nach Gadebuschstr. 15. 
— Slotowsky, Hermann, Berlin, von Haus Knuth nach Hilda. — 
Flad, Artur, Ober-Ingen., mit Fam., Berlin, von Jester nach 
Wartburg. — Luther, W. M., Diplom-Ingen., mit Frau, Berlin- 
Charlottenburg, von Min Ollendeel nach Meereswarte. — Münz 
berg, Franz, Dr., Univ.-Ass., Prag, vom Viktoria nach Glückauf. 
Greifswalder Studenten singen .... 
Konzert und Kommers im Kurhaus. 
Ein außergewöhnliches Konzert, ein Konzert der Sängerschaft 
in der D. S. Weimarer C. C.) „Guilelmia" Greifswald 
zum Besten der Langemarck - Spende, sand am letzten Freitag im 
Kurhaussaale unter Leitung des Greifswalder Universitäts-Musik 
direktors Rud. Ew. Zingel, Guilelmia E. M., statt. Der große 
Saal war mit einer erwartungsvollen Zuhörerschaft gefüllt. Die 
jungen Studenten in Mütze und Band und ihr den Swinemündern 
wohlbekannter Dirigent wurden mit lebhaftem Beifall begrüßt. 
Mit drei hier noch nicht gehörten Volksliedern wurde das 
Konzert eröffnet. Die Chorgesänge wurden von den frischen, 
kräftigen Stimmen klangrein und exakt vorgetragen. Es folgte 
ein Baritonsolo mit Begleitung von Klavier und Streichquartett: 
„Der Wirtin Töchterlein". Die alte, liebe Volksweise in solcher 
Umrahmung zu hören, war hochinteressant. Vortrag und Begleitung 
waren äußerst stimmungsvoll und ansprechend. Das Hauptstück des 
Abends war das Klavierquintett „IpbiAenia" intermerro eleZiaco 
von Rud. Ew. Zingel. Gespannt lauschte das Publikum den 
wundervollen, harmonischen Klängen, die, mit ganzer Seele gespielt, 
ihren tiefen Eindruck nicht verfehlten. Einige Baritonsoli — Lieder 
von Franz Schubert — und ein lustiger lMnnerchor: „Der Heini 
von Steier ist wieder im Land" mit Begleitung von Klavier und 
Violine beendigten das wohlgelungene Konzert. 
Reicher Beifall, besonders nach dem Intermezzo und am 
Schluß, lohnte die Sänger, ihre Begleiter und ihren jungen 
Bariton nach jeder Vortragsnummer. Wie immer war es rin 
hervorragender Genuß, unfern hochverehrten Herrn Zingel am 
Klavier zu sehen und ihn mit vollendeter Meisterschaft begleiten 
und spielen zu hören. Unter seiner künstlerischen Leitung kann es 
den Studenten nicht fehlen, sich weiter zu bilden und von Erfolg 
zu Erfolg zu schreiten.... 
Studenten-Kommers.... 
Nach dem Konzert hatten die „Guilelmen" ihre Gäste zum 
feierlichen Kommers geladen. Hierzu waren Bürger und Badegäste, 
Damen und Herren, so zahlreich erschienen, daß das Kurhaus- 
Restaurant keinen leeren Platz mehr aufwies. Auch die Stadt- 
und Kreisverwaltungen waren vertreten, von der Stadt Bürger 
meister Dr. Leschke, Stadtverordn.-Vorsteher Konsul Klaembt, 
vom Kreisausschuß Bürodirektor a. D. Krüger. Eine besondere 
Note erhielt der Festabend durch die Anwesenheit des berühmten 
„Oo X" - Kommandanten, Kapitän Christiansen, und seiner 
Offiziere. Und sonst sanden sich an der geschmückten Kommerstasel 
die Alten Herren zusammen, um in harmonischem Verein mit den 
jungen Aktiven in bunter Mütze und mit buntem Band der schönen 
Semester zu gedenken, da sie einst als frohe Burschen auf der alma 
mater Orypbisvaiäensis oder in anderen schönen deutschen Unt-