
297 
Aus Swinemünde. 
. Wahrung des öffentlichen Anstandes 
in Gaststätten usw. 
Die Ortspolizeibehörde teilt mit: Zur Erhaltung der 
öffentlichen Ordnung wird bestimmungsgemäß für die 
Folge streng darauf geachtet werden, daß bei Vorführungen 
und Schaustellungen in Theatern, Varietes, Gaststätten usw. 
nicht gegen die öffentliche Sittlichkeit verstoßen wird. Weiter 
ist es nach § 3 der Badepolizeioerordnung vom 18. August 
1932, die in Nr. 34 des „Amtlichen Kreisblattes", das der 
Nr. 199 der „Swinemünder Zeitung" vom 25. August 1932 
beigelegen hat, veröffentlicht worden ist, verboten, nur 
mit einem Badeanzug bekleidet, öffentliche 
Gaststätten zu betreten oder sich in diesen aufzu 
halten, es sei denn, daß die Gaststätten nur vom Bade 
strand oder den Badeeinrichtungen aus zugänglich sind. 
Verboten ist damit der Aufenthalt von nur mit Bade 
anzügen bekleideten Personen insbesondere bei Tanz 
veranstaltungen und sogen. Schönheitskonkurrenzen. 
1. Sonnenfinsternis am 31. August. Am 31. August 
findet eine bei uns allerdings nicht sichtbare totale 
Sonnenfinsternis statt. Die Finsternis ist lediglich 
an der Westküste Großbritanniens, in Nordamerika und im 
nördlichen Teil von Südamerika sichtbar. Die Totalität ist 
nur im Polargebiet und im nordöstlichen Teil von Kanada 
zu beobachten. An der günstigsten Stelle, im südlichen Teil 
der Hudson-Bai, dauert die Totalität nur eine Minute und 
45 Sekunden, so daß die Bedingungen für wissenschaftliche 
Beobachtungen bei dieser Sonnenfinsternis nicht günstig 
sind. 
1. Falschgeld im Umlauf. In mehreren Stettiner Ge 
schäften sind in letzter Zeit wieder falsche Fünfmarkstücke in 
Umlauf gesetzt worden, so daß sich die Falschgeldermittlungs- 
Zentrale gezwungen sah, Untersuchungen anzustellen. Bei 
den Fünfmarkstücken handelt es sich um Fälschungen, die 
geschickt gemacht wurden und mit dem bloßen Auge nur sehr 
schwer zu erkennen sind. 
I. Ein Silberlachs im Haff gefangen. Einen seltenen 
Fang machte dieser Tage der Fischereipächter Karl Gollatz 
aus dem. Haffort Kuhlerort. Er fing in einer Reuse einen 
Silberlachs, also einen Fisch, der im Haff sehr selten vor 
kommt. Dabei war es gleich ein stattliches Tier dieser 
Gattung; bei 1,20 Meter Länge hatte der Lachs ein Gewicht 
von 31 Pfund. 
Heimat-Museum im Rathaus (Lindenstraße). Vorgeschichte, 
Wendenzeit, Schiffahrt, Fischerei, Stadtgeschichte usw. — 
Geöffnet wochentags von 10 bis 12 Uhr, Sonntags von 4 bis 
6 Uhr. — Eintritt 20 Pfennig, Kinder 10 Pfennig. 
Handseliuüe 
Herren^väscüe 
ksllemsclier 
8vineraünlle, Grolle Xircbenstrulle 98. 
KMMW 
seller ^rt in 
einkucllerunll 
k a r biAer 
^uskübrunZ! 
Lucbllruckerei 
Smneiniiiiaer reilimr, 
8winemünlle, Xönißsstr. 5. 
Sperisi-lleseM M Moniswsreil 
ksrl Ismssclilke 
vkllio. Vredener Arske 121-123 
IneketunA innerhalb öerlin krei Haus von 
5.00 XlH an ru kullenpreisen. Verend llurcll 
kost oller Lubn ru günstigen LellinZunZen. 
kreis-Ver-eicllnis auk nscb! 
M W A MM tier Inseln Illselloin-Collin emplieblt in Kroller ^usv-ibl 
Ml« I» H -eitgemällen kreisen 
II miTlvL LLTlI IvII SliM-mailm IV. MtrscHe, Xöili858ir. s. 
llMkil-Hoillelllioil 
kleine äperial-^bteilung kielet eine reicbbaltige 
^.usxvabl neuartiger Kleider, Klüsen, Köeke, 
Aläntel, Kostüme ru -eitgemäL billigen kreisen! 
8trümpke kür Herren, Damen und Kinder 
Reparaturen nut tier Steins » Xatiei käst unsieütbsr l 
I^lodelrsus kernüardt, 8&gt;vinernünde 
Oroke ^ns^raül! — — Kiiiixste kreise! — Keine 8tran«ikiiiaienl — — I » I» r « s z e s c I» skt l