
16 
Wolf, Franz, Kaufmann, Berlin, Eitel-Friedrich — — — 1 
Wolf, Hermann, Kaufmann, Berlin, Sonnenschein — — — 1 
Wolfs, Louis, Kaufmann, mit Familie, Grimmen, Germania — 3 
Wolffenstein, Albert, Regierungs-Baumeister, mit Frau, Berlin, 
Schloßhotel — — — — — — — — — — 2 
Wollstein, Kurt, Kaufmann, Stettin, Mia — — — — — 1 
Wendt, Hildegard, Demmin, Heysestraße 353 — — — — 1 
Wright, Beverley, Studentin, Kalifornien, Neue Dünenstraße 36 1 
Wright, Katharine, Privat., Kalifornien, Neue Dünenstraße 36 1 
Walter, C., Rechtsanwalt, Berlin, Goldfried — — — — 1 
Wilke, Maria, Kontoristin, Sydowsaue, Sonnenschein — — 1 
Winkler, Kurt, Bank-Ober-Jnspektor, mit Frau, Berlin-Reinicken 
dorf, Rugia — — — — — — — — — — 2 
Wallstein, Robert, Dr., Kaufmann, Berlin, Atlantic — — — 1 
Weinert, Lotte, Berlin, Excelsior — — — — — — — 1 
Werner, Alfred, Kausm., mit Frau, Berlin, Siegfried-Joachim, 2 
Wiesner, Cläre, Berlin, Strandburg — — — — — — 1 
Winkler, Rosel, Stettin, Auguste-Viktoria — — — — — 1 
Witte, Gerhard, Dentist, mit Frau, Berlin, Schönbrunn — — 2 
Wittelsbach, Walter, Chemiker, Neudamm, Atlantic — — — 1 
Wolff, Gerda, Berlin, Auguste-Viktoria — — — — — 1 
Wolff, Hilde, Berlin, Auguste-Viktoria — — — — — — 1 
Wolf, Max, Stettin, Gretel — — — — — — — — 1 
Wulle, Paula, Berlin, Haiderose — — — — — — — 1 
Werner, Kurth, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — — 1 
Waschkuhn, Erich, kfm. Angestellter, Berlin, Grenzstraße 19 — 1 
Waechter, Marie, Schwester, Eisenach, Haus Greif — — — 1 
Zänker, Arthur, Kaufmann, Leipzig, Schloßhotel — — — 1 
Zießke, Walter, Apotheker, mit Fam. Stolp, Haus a. d. Sonne 4 
Zimdars, Karola, Berlin-Neukölln, Pommernhaus — — — 1 
Zienert, Hildegard, Privatiere, Aussig a. Elbe, Hotel Elisabeth 1 
Zwawoger, Walter, Kaufmann, Berlin, Herkules - — — 1 
Zinck, Hans-Karl, Reisevertreter, Hannover, Gretel — — — 1 
Zech, Erich, Werkmeister, ? Wiesbadener Hof — — — 1 
Zachmann, Heino, Berlin, Atlantic — — — — — — — 1 
Summe 1976 
Kurgäste 595 
Passanten 1381 
Aus Swinemünde. 
Aus unserem Heimat-Museum. 
(Geöffnet Sonntags von 3—5 Uhr.) 
Der Peenemünder Graupenblock. 
In einer Ecke unseres Heimatmuseums steht ein meterhoher 
zur Hälfte ausgehöhlter Eichen-Baumstamm, über den sich die 
Besucher meistens unklar sind; man rät vom Aschenbecher bis 
zum Schirmständer. Darüber liegen zwei Holzkeulen, mit 
schmiedeeisernen Nägeln beschlagen, die sich gefallen lassen müssen, 
bis in den Bauernkrieg zurückversetzt zu werden. 
Und doch liegt die harmlose Erklärung viel näher. Der Baum 
stamm ist ein sogenannter Graupenblock, wie er noch vor 
etwa 70 Jahren hier und da, vor hundert und mehr Jahren aber 
überall benutzt wurde. Man stellte unsere Gerstengraupen, die 
heute fabrikmäßig erzeugt werden, früher so her, daß inan 
Gerstenkörner im Wasser aufweichte, bis sich die Schale lockerte. 
Dann schüttelte man die Körner in den Graupenblock und be 
arbeitete sie mit einem Graupenschlägel (Graupenkeule) 
so lange, bis sich die Schale ablöste — eine Arbeit, die viel 
Uebung und Erfahrung erforderte; Graupen und Schale waren 
dann leicht zu trennen. 
Erst nach 1870 kamen besondere Graupenmühlen in 
Gebrauch, welche die Graupen billiger und viel schneller herstell 
ten, als bei dem uralten Handbetrieb möglich war. Bald kamen 
die Graupenblöcke außer Dienst und wanderten als Brennholz 
in den Ofen. Nur in abgelegenen Orten hielten sie sich länger. 
So stammt unser Graupenblock mit eined Schlägel aus Peene 
münde, der andere Schlägel aus Suckow. Die Graupen selbst 
haben sich von dem schlechten Rufe, in den sie rvährend des Welt 
krieges bei uns geraten sind, noch nicht recht wieder erholen 
können. Das ist sehr schade, denn sie sind,, wenn eine gute 
Hausfrau am Herde steht, ein wohlschmeckendes und nahrhaftes 
Gericht, für das wir keine Auslandsdsvisen brauchen. 
I. Seebäder und Kalenderreform. Aus der letzten Tagung 
des Rügenschen Ostseebäderverbandes wurde nach einem 
Vortrage des Ratsherrn Dr. Remertz (Greifswald) 
Stellung genommen zu der Bedeutung einer Kalender 
umgestaltung unter besonderer Beziehung auf die vom 
Vortragenden erläuterte Blochmannsche Kalenderreform, die 
unter Beibehaltung des bisherigen 12 monatigen Kalenders 
besonders die Festlegung von Ostern und Pfingsten auf be 
stimmte Tage vorsieht, also das auch für die Seebäder so 
lästige und schädliche Schwanken dieser Feste vermeiden will. 
Beschlossen wurde, dem Verein zur Förderung der Bloch- 
mann'schen Kalendererform korporativ beizutreten. 
8perlsI-lHe§clM M llolmiMsreii 
csrl "ksmssMe 
Serlm, Vrerüever 8lrsSe 121-123 
biekerung innerhalb Lerlin krei Haus von 
5.00 3n 2U ballenprei8en. Ver8anll llurch 
ko8t oller bahn 2u gün8tigen bellingungen. 
k r e i 8 - V e r 2 e i c b n i 8 auk n 8 c h ! 
4.00, Z.00 u. 1.50 rm. 
tel. 2706. 
gallebu8ch8lr. ZO 3. 
LlMllMsrlkll 
in grober ^U8vvabl in ller 
vuedbsnälMV.knUttke 
Hanclschuhe 
Herrenwäsche 
?»lll llsäemsclm 
8&gt;vinemünlle, Grobe Kirchen8trabe 98 
MM Mel 
8&gt;vinemünlle, Lollwerlr 9 
Gute unll prei8xverte 
bürgerliche Küche! 
ARittsxsxerlech 1.25 
billige ^benllkarte! 
Jeckeo kreitsx, 
ab 6 Oßr abenll8: 
OroLes Fischessen! 
8olicke kreise! 
2immer mil voller Ver 
legung von 5.75 kAL. an. 
UMlKük«I8WWWl! 
I. leil, bis 2um ^sabre 1806 5.00 
II. T^eil, bis rur I^eureit 12.00 
Verls« V. krilrscüe, KiillirnlrM 5. 
»olel 
kiiropsisclier llol 
8&gt;vinemünlle, König88lr. 2 
HIenü 
8uppe, blauptg3ng, 
blacb8pei8e . 1.V0 
2vi8chengang 0 50 mehr. 
^dencklcsrle! 
8olicke kreise! 
kenslon 5.00 liAR.