
142 
Schüller, Klaus, Kaufm., Leipzig, Schloß am Meer — — 1 
Schultze, Hertha, Charlottenburg, Helene — — — — — 1 
Schuster, Hans, Schüler, Dresden, Hartigstr. 19 — — — 1 
Schwab, Gerta, Lehrerin, Uttigsdorf, C. S. R., Herrenbadstr. 8 1 
Schäfer, Kaufm., Zwickau, Wiesbadener Hof — — — — 1 
Schubert, Bruno, Bankbeamter, mit Fam., Chemnitz, Wies ¬ 
badener Hof — — — — — — — — — — 3 
Schmidt, Hermann, ? Kr. Demmin, Färberstr. 51 — — 1 
Schmook, Wilhelm, Oberstltn. a. D., mit Begleitung, Berlin, 
Seerings Hotel — — — — — — — — — 2 
Scholz, Max, Kaufm., Breslau, Strandburg — — — — 1 
Steinwedel, Erich, Kaufm., mit Frau, Berlin, Moltkestr. 24 — 2 
Strause, I., mit Fam., Alt Reetz i. Nm., Eitel Friedrich — — 3 
Strauß, Max, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Daheim — — 2 
Starke, Charlotte, Frau, mit Sohn, Leipzig, Wiesbadener Hof 2 
Stamm, Walter, Pilot, Berlin, Germania — — — — 1 
Strausfeld, Gertrud, Frau, Berlin, Färberstr. 16 — — — 1 
Stuhlmann, Annabel, Sekr., Berlin-Friedenau, Admiralstr. 3 1 
Viergutz, G., Stettin, Haus Steffen — — — — — — 1 
Vancsa, O. M., Journalist, Berlin, Strandburg — — — 1 
Bite, E., Frau, Berlin-Dahlem, Viktoria — — — — — 1 
Voehrs, Hilde, Frau, Berlin-Dahlem, Frida — — — — 1 
Wagner, Hans, Ingolstadt, Agnes — — — — — — 1 
Walter, Oskar, Kaufm., Berlin, Pommernhaus — — — 1 
Walter, Horst, Praktikant, Berlin-Neukölln, Fortuna — — 1 
Wagner, Trude, Privat., Aussig, Melanie — — — — 1 
Wagner, Hertha, Buchhalt., Berlin, Eitel Friedrich — — 1 
Weck, Erich, Diplom-Landw., Prillwitz i. Pom., Wilhelmsruh 1 
Wegeli, Gustav, Inspektor, Gr. Podel, Kr. Stolp, Christ!. Hospiz 1 
Wegner, Wilh., mit Frau, Warst w-Wedelshöhe, Christl. Hospiz 2 
Weiß, Rosa, Frau, Berlin-Friedenau, Haus Albrecht — — 1 
Weiß, Karl, Kaufm., mit Frau, Breslau, Haus am Kurpark — 2 
Wentzel, Herbert, Kaufm., mit Frau, Berlin, Strandburg — 2 
Wiegner, Margarete, Frau, mit Begl., Chemnitz, Wilhelmsruh 2 
Winkler, C., Mühlenbes., mit Familie, Limberg b. Cottbus, 
Meereswarte — — — — — — — — — 3 
Wittig, Karl, Kaufm., mit Fam., Riesa, Kaiserpark — — — 4 
Wolff, Alfred, Dr., Facharzt, Berlin-Neukölln, Wilhelmsruh 1 
Wulff, Carl, stud, ing., Wriezen a. O., Strandburg — — 1 
Wulff, Curt, Ingen., Wriezen, Strandburg — — — — 1 
Wegner, Herbert, Gerichtsreferendar, Berlin-Schöneberg, 
Dünenschloß — — — — — — — — — 1 
Weigend, Fritz, Dr., Zeitungsverleger, Teplitz, Am Meer — 1 
Wilke, Helene, Bankbeamtin, Berlin, Meereswarte — — — 1 
Wilke, Editha, Berlin, Meereswarte — — — — — 1 
Winkler, Lucia, Frau, Meerane i. Sa., Heysestr. 1 — — — 1 
Woldt, Else, Arzthilfe, Berlin, Friedenstr. 10 — — — 1 
Wossidlo, Elfriede, Stenotypistin, m. Begl., Stettin, Krausestr. 6 2 
Witting, Gertrud, Waren-Müritz, Wilhelmsruh — — — 1 
Wichmann, Brigitte, Schülerin, Gollnow, Alice — — — 1 
Zachäus, Otto, Charlottenburg, Gartenstn 3 — — — — 1 
Zeppei, Martha, Frau, Berlin, Dünenstr. 5 — — — — 1 
Summe: 14 262 
Kurgäste: 10 206 
Passanten: 4 056 
Verzogen: Bunzel, Gustav, Kaufm., mit Frau, Berlin-Tempel 
hof, von Rugia nach Toni. — Hammargren, Frau, mit Fam., 
Berlin-Dahlem, vom Dünenschloß nach Schloß-Hotel. — Hegel 
mann, Friedrich, Kaufm., Berlin, von Lotte nach Jngeborg. — 
Nicolai, Helmut, Dr., Reg.-Assessor, München, von Frida nach 
Am Meer. — Erichson, V., Ingen., mit Tochter, Stockholm, vom 
Walfisch nach Pension Seeschloh. — Forsbach, Johanna, Wwe., 
Berlin-Kaulsdcrf, von Erika nach Haus an der Sonne. 
Aus Srvinemünde. 
1. Abend-Ellzug nach Berlin. Die Reichsbahn teilt mit: 
Der Eilzug 34 nach Berlin (ab Badbahnhof 19.33, ab 
Hauptbahnhof 19.40 Uhr) verkehrt vom 17. bis 29. Juli 
nicht; dann verkehrt der Zug wieder vom 30. Juli bis 
6. August. 
Wie der Reisende wählt... 
Die Stimmabgabe auf den Bahnhöfen. 
Mit Rücksicht darauf, daß der Tag der Reichs 
tag s w a h l e n in die Reisezeit fällt, sind bekanntlich zum 
ersten Mal auch Maßnahmen in Aussicht genommen, die 
Reisenden am Wahltage die Stimmabgabe auf 
Bahnhöfen der Reichsbahn ermöglichen sollen. Ein 
zelheiten darüber werden zurzeit ausgearbeitet und dem 
nächst der Öffentlichkeit mitgeteilt werden. 
Wie wir erfahren, gelten alle diese Erleichterungen nur 
für Reisende über weite Strecken. Die Stimmabgabe ist 
picht auf die übliche Wahlzeit von 8 bis 17 Uhr beschränkt, 
sondern kann innerhalb der ganzen 24 Stunden des Wahl 
tages auf bestimmten Bahnhöfen erfolgen. In Aussicht ge 
nommen sind dafür eine große Reihe von Eisenbahnknoten 
punkten sowie auch eine Anzahl von Grenzbahn 
höfen, um auch wahlberechtigten Deutschen, die sich im 
Ausland aufhalten, die Möglichkeit zu schaffen, unmittelbar 
an der Grenze auf Reichsbahnhöfen ihre Stimme abzu 
geben. 
Als Räumlichkeiten werden dafür auf Bahnhöfen zu 
nächst die Warteräume, gegebenenfalls auch die Bahnsteige 
selbst benutzt werden. Einzelheiten dazu setzen die Gemeinde 
behörden im Einvernehmen mit der betreffenden Reichs 
bahndirektion fest. Es wird ausdrücklich darauf hingewie- 
stn, daß diese Erleichterung nur für solche Reisende in 
Betracht kommen kann, die während der ganzen Wahlzeit 
unterwegs sind. Beispielsweise wird ein Reisender, 
der vor Beginn der Wahlzeit in Berlin abfährt 
und erst nach Schluß der Abstimmungszeit in 
München eintreffen würde, die Möglichkeit haben, 
entweder schon vorher auf dem Berliner Abgangs 
bahnhof seine Stimme abzugeben oder auf einem für solche 
Amtshandlungen vorgesehenen Bahnhof. Für ausreichende 
und deutliche Hinweise auf diesen Bahnhöfen wird Sorge 
getragen werden. 
VerlilMil 8ie Ms 
in sämtlichen bokalen, V^irtscbskten. Qastbsusern, Restaurants, Hotels, 
kensionen, bei kriseuren unck an 2eitungslcioslcen 
aev „8MemäMr»sae-Lvreieer"! 
LestellunZen nimmt clie OescbättssteUe, Xüslgsstr. 5, entgegen.