
157 
Aus unserem Heimat-Museum. 
(Geöffnet Sonntags von 4—6 Uhr, Werktags von 10—12 Uhr). 
Mittelalterliche Münzen. 
Zu den schwierigsten Gebieten des Münzsammlers ge 
hören die Münzen des früheren Mittelalters, von denen 
unser Heimatmuseum etwa 2 200 Stück aufbewahrt, 
meist aus dem Quilitzer Hacksilberfund stammend. Darunter 
viele altenglische und auch solche aus der Zeit des Königs 
Knut 1. des Großen, der seit 1016 n. Chr. regierte. Spätere 
Münzen finden sich im Quilitzer Fund nicht, so daß man an 
nehmen kann, der Schatz ist etwa um 1025 in die Erde 
gebracht worden. 
In keiner Zeit sind so schlechte Prägungen geschehen wie 
damals. Die alte klassische Kunst, die wir an den griechi 
schen und römischen Münzen heute noch bewundern, scheint 
völlig verschwunden gewesen zu sein; selbst die Münzmeister 
verstanden die Buchstaben nicht, die sie prägten, und geben 
oft so sinnlose Münzbilder, daß sie kaum zu enträtseln sind. 
Auch damals wurden gangbare Silbermünzen gefälscht, 
ohne Berechtigung und oft so schlecht nachgeprägt, daß eine 
besondere Wissenschaft dazu gehört, alle Varianten festzu 
stellen. Für den Verkehr jener Zeit waren alle diese In 
schriften auch fast wertlos, da doch niemand lesen konnte 
und das Metallgewicht die Hauptsache war. 
Unsere im Heimatmuseum aufbewahrten mittelalterlichen 
Münzen stammen aus den Prägeorten Metz, Namur, Hug, 
Maestricht, Verdun, Cöln, Trier, Deventer, Magdeburg, 
Hildesheim, Bremen, Quedlinburg, Dortmund, Mainz, 
Speyer, Worms, Würzburg, Erfurt, Straßburg, Augsburg, 
Regensburg; fünf Bruchstücke haben Böhmen, etwa 40 
Münzen England (Lincoln, London, Totneß, Pork, 
Winchester, Colchester, Dower usw.) zur Heimat. Auch zwei 
römische Kupfermünzen (Antonius Pius, Marc 
Aurel), haben sich noch bis in jene Zeit erhalten. Schon 
daraus ist zu ersehen, daß der Wendenhandel Pommerns 
um das Jahr 1000 n. Chr. einheimische Münzen nicht kannte. 
Als besondere Merkwürdigkeit erscheinen in dem Quilitzer 
Funde auch neben zahlreichen Bruchstücken sieben ganze 
arabische Dirrhems, geprägt um ca. 950 unter der 
Herrschaft der Abbasiden, Samaniden und Bujiden. — Im 
allgemeinen sind alle diese dünnen Münzen sehr schwer zu 
unterscheiden; die Brustbilder sind äußerst roh gezeichnet, 
die Kirchen sind mit drei bis vier Strichen charakterisiert und 
sehen eher einer Hundehütte ähnlich; Jahreszahlen fehlen 
ganz und gar (aber nicht auf den arabischen Münzen). So 
führt uns auch die Betrachtung der Münzen in die ersten 
Anfänge unserer heimischen Kultur zurück, in das letzte 
Jahrhundert des Slaventums, das dem Anstürme der lang 
sam wieder erwachenden älteren westlichen Kultur anschei 
nend ohne Verständnis gegenüberstand. 
MM miel 
äwinemünüe, Kaliwerk 9 
(-ute unck preiswerte 
bürZerlicbe Xücbel 
AlittaMseclsek 1-25 
killiZe ^benckk^rte l 
Ieäe» kre1tr»8» 
ab 6 Obr sbenüs: 
OroLes kiscbessen! 
8ol!äe krslss! 
Ämmer mit voller ^Ver- 
plleZunZvon 5.751^^1. sn 
MMUMiiWWiiM 
I. I'ei!, bis ^abre 1806 5.00 
II. leil, bis rur I^eureik 12.00 
Verls« IV. krilrscve, Iiöni«88trs0e 5. 
IMIIlUkMI 
4.00, 5.00 u. 1.50 rm. 
StrÜ^VLILK 
t«I. 2706. 
ßsclebuscbstr. 50 s. 
in Zroker ^uswabl in äer 
vllMMlimM.klirrzcde