
114 
1. Seedienst — Ostpreußen. Auf der Linie Swinemünde— 
Zoppot— Pillau —Memel bietet sich mit den Motorschnell 
schiffen „Hansestadt Danzig" und „Preußen" viermal 
wöchentlich den Inhabern von Sommerurlaubs- oder 
Feriensonderzug-Karten nach Swinemünde günstige 
Gelegenheit zu einem kurzen Ausflug nach dem deutschen 
Osten. Die Anschlußfahrt kostet von Swinemünde nach 
Zoppot und zurück 14 RM., nach Memel und zurück 18 RM., 
nach Pillau und zurück 16 RM., nach Libau (einmal am 
17.—21.) 20 RM. — Die Abfertigung der Dampfer liegt in 
den Händen der Hafenagentur I. Müller, Swinemünde, 
Gr. Kirchenstr. 83, Tel. 2020. 
Sonder-Konzert des Kurorchesters. 
Leitung: Generalmusikdirektor Karl Koethke. 
Solisten: Eva Wolf (Harfe), Heinrich Wegener (Flöte). 
Ein mit großem Geschmack zusammengestelltes Programm bot 
den überaus zahlreich versammelten Zuhörern reichliche Kunst 
genüsse. Schon die berühmte Ouvertüre „Iphigenia in Aulis" 
von Gluck mit dem grandiosen und hochpoetischen Wagner'schen 
Schluß bewies, daß es sich hier um ein ernstes, pietätvolles Musi 
zieren ohne jede Effekthascherei handelt. Daher war es auch 
eine wahrhaft plastische Wiedergabe dieser klassischen Ouvertüre. 
Ein Konzert von Flöte und Harfe mit Orchesterbegleitung entzückte 
durch den vielgepriesenen geradezu überströmenden Mozart'schen 
Wohlklang. Fräulein Eva Wolf, die Harfinistin, verfügt bereits 
über eine respektable Finger- und Pedaltechnik, die sich namentlich 
in den Kadenzen für Flöte und Harfe achtungsvoll bekundete. Ein 
weiteres ernstes Studium dürfte einen stärkeren Ton, eine bril 
lantere Technik und ein tieferes musikalisches Verständnis erziehen. 
Die Vorbedingungen hierzu sind ja vorhanden. Heinrich 
Wegener, der uns schon viele Beweises seines hohen Kön 
nens geliefert hat, zeigte wiederum in diesem Konzert seine 
eminente Technik, vereint mit einem stets edlen Ton und einer 
noblen Phrasierung sämtlicher für die Flöte höchst dankbaren 
Motive. 
Der zweite Teil des Programms brachte das „Ballett Egyptien" 
von Luigini, das einen wahren Triumphzug durch die ganze Welt 
erlebt hat. Dazu sind auch die unbeschreiblich schönen Melodien, 
mit einer herrlichen Farbenpracht instrumentiert, nur zu sehr be 
rechtigt. Ein Preisausschreiben in London für eine ähnliche 
Ballett-Suite erhielt ungefähr 50 Manuskripte. Aber kein 
einziges kam auch nur annähernd der Erfindung, dem Melo- 
dien-Reichtum und der blendenden Instrumentation von Luigini 
nach und so mußte der hohe Preis von über 1000 Mark zurück 
gezogen werden. 
Ein musikalisch besonders wertvolles Orchesterwerk „Kamarins- 
kaja" von Glinka, dem namentlich in seiner Heimat (Rußland) hoch 
gefeierten Komponisten, zeichnete sich durch seine kontrapunktische 
Meisterbehandlung und dabei stets melodiös fesselnde Volksweisen 
und charakteristische Instrumentation aus. Glinkas Kompositionen 
sind in Europa bekannt und hoch geschätzt. Dieses ganz vortreff 
lich gespielte Werk hätte eine weit größere Anerkennung verdient. 
Den Schluß bildete Ponchielli's vielgespielte und überaus be 
liebte Ballettmusik aus „La Gioconda". Leider ist diese herrliche 
Oper fast ganz in Vergessenheit geraten, doch eine Aufführung 
neuerdings in Hannover hatte einen glänzenden Erfolg errungen. 
Herr Koethke und das Kurorchester haben wiederum 
Bedeutendes geleistet zu allgemeiner Befriedigung und Bewun 
derung. 
I. Kornfeld, Musikdirektor. 
Das Gold der Ostsee. 
Vergeblich durchsuchen wir oft in den Sommermonaten 
die vielen Muschelbänke nach Bernstein, dem Gold der Ost 
see. Wenn aber die Herbst- und Frühjahrsstürme wehen, 
werfen sie auch heute noch nicht unbedeutende Mengen Bern 
stein ans Land. 
Die Stellen, an denen der Bernstein entstand, lassen sich 
nicht mit Sicherheit feststellen. Wahrscheinlich liegen sie 
östlich von Bornholm, nördlich von Samland und südlich von 
Gotland. Auch weite Gebiete Skandinaviens waren mit den 
verschiedenen Kiefern- und Fichtenarten bedeckt, die dieses 
„Gold" lieferten. Denn Bernstein ist nichts anderes als ver 
steinertes Harz ehemaliger Riesenbäume. Flüsse und Bäche, 
welche die Wälder durchströmten, schwemmten das Harz ans 
Meer, von wo die Strömung es an die Küsten verlagerte und 
im Schlamm einbettete. Hier versteinerte es. 
Oft sind zahlreiche Insekten und Spinnen im Bernstein 
eingeschlossen. Sie sind so vollkommen erhalten, daß man 
alle Einzelheiten ihres Körpers genau beobachten kann. 
Aber nicht nur Tiere fand man, sondern auch Teile von 
Pflanzen. So z. B. Reste vom Lorbeer-, Zimt- und Lebens 
baum, von der Palme, Eiche und vom Ahorn. Aus diesen 
Einschlüssen erkennt man, daß wärmeliebende Pflanzen nahe 
bei diesen harzabsondernden Bäumen standen, und es läßt 
sich ferner mit Sicherheit sagen, daß damals in ganz Mittel 
europa tropisches Kliina herrschte. — Bernstein und beson 
ders solcher mit Einschlüssen wird schon seit langer Zeit 
künstlich hergestellt. Gegenwärtig fälscht man ihn aus 
Glas und Celluloid. 
Die Hauptfundstätte des Bernsteins liegt an der Ostsee 
küste zwischen Memel und Danzig. Auch im nördlichen 
Binnenlande wird er ofb auf Feldern gefunden, da während 
der Eiszeit die vordringenden Gletscher mächtige Sand- und 
Gesteinsmassen vor sich herschoben, darunter auch den Bern 
stein. 1). O. 
Geschäftliches. 
Wiedersehen. Zur Reisezeit, wenn alles unterwegs ist, begeg 
net man draußen überall Bekannten; meistens dann, wenn 
man gar nicht an sie denkt. 
Auch hier sehen Sie eine gute alte Bekannte wieder, die 
freundliche Kaffeekanne, das Wahrzeichen von Kaiser's Kaffee- 
Geschäft. Dieses altangesehene Spezial-Kaffee^- und Lebensmittel- 
Geschäft bietet Ihnen auch hier dieselben la Qualitäten zu den 
gleichen niedrigen Preisen wie daheim. Erfrischungen von Kaiser's 
sind billig und gut. 
Wir empfehlen Ihnen, den Schaufenstern der Firma einen 
Besuch zu machen, es lohnt sich für das Auge wie auch für den 
Gaumen. 
VerlsM» 8ie bin« 
in sämtlichen lokalen, V^irtscbatten, 6astbäusern, Restaurants, Hotels, 
kensionen, bei kriseuren uncl an Zeitungskiosken 
Seil „8mllemüvller üillle -Dreiser"! 
Verteilungen nimmt clie OescI»3ktssteUs, Xünlgsstr. 5, entgegen.