
SmlmMl bite-AMljiel 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petit- 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchent- zeile oder deren Raum 20 Pfg., Reklamezeile 60 Pfg. 
lich. — Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit Annahme der Anzeigen am Tage vor der Aus- 
6.00 RM., für den Monat 2.00 RM. — Bestellungen gäbe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
nur in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5, Fernsprechanschluß 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 56 
Freitag, den 9. September 
1932 
Bekanntmachung der Unterhaltungen vom 9. bis 13. Sept. 1932 
Freitag, den 9. September: 
4—5,30 Uhr nachm. und 3—10 Uhr abends aus dem Konzert 
platz vor dem Kurhaufe: Konzert des Kurorchesters. 
Sonnabend, den 10. September: 
4—5,30 Uhr nachm. und 8—10 Uhr abends auf dem Konzert 
platz vor dem Kurhaufe: Konzert-Uebertragung. 
Sonntag, den 11. September: 
4—6 Uhr nachm. und 8—10 Uhr abends auf dem Konzertplatz 
vor dem Kurhause: Militär-Konzert der III. Marine- 
Artillerie-Abteilung. Dirigent: Obermusikmeister Hubrig. 
Kurhaussaal: Regatta ball und Preisverteilung des S.R.V. 
„Arkona". 
Montag, den 12. September: 
4—6 Uhr nachm. auf dem Konzerlplatz vor dem Kurhause: 
Konzert. Kapellmeister Saß. 
8—10 Uhr abends auf dem Konzertplatz vor dem Kurhaufe: 
Konzert-Uebertragung. 
Dienstag, den 13. September: 
4—6 Uhr nachm. auf dem Konzerlplatz vor dem Kurhause: 
Konzert. Kapellmeister Saß. 
8—10 Uhr abends auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause: 
Konzert-Uebertragung. 
Ab 16. September täglich von 4—5,30 und 8—10 Uhr: konzertplah 
Kurhaus, Konzertübertragung. 
Gesellschaftsbad, täglich ab 10,30 Uhr: Konzert, täglich von 11,30 
Uhr norm: Serafine Kinne, Ausgleichsgymnastik für Berufs 
tätige. Beteiligung unentgeltlich. 
Sonntag, am 11. September, 14,15 Uhr: Schüler- und Jugend- 
Ruderregatta auf der Swine mit Ziel auf dem Eichstaden. Ver 
anstaltet vom S.R.V. „Arkona" Swinemünde. — Für 10 Ren 
nen und 3 Strlruderwettbewerbe haben 16 Vereine, 48 Boote 
mit 251 Ruderern gemeldet. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Uebertrag: 30191 
Allin, Else, Röntgen-Assist., Düsseldorf, Dünenschloß — — 1 
Anbuhl, Emil, Branddirektor, Rudolstadt, Orlings Hotel — 1 
Albert, Ady, Forstsekretärin, Bärenthoven i. Anh., Sonnenschein 1 
Arlt, Richard, Beamter, Görlitz, Goldfried — — — — 1 
Äbraham, Käte, Frau, Pforten, Privatstr. 6a — — — — 1 
Arnold, Alex, Berlin, Swinemünder Hof — — — — — 1 
Altgla-s, Max, Opernsänger, Newyork, Walfisch — — — 1 
Babich, Erwin, cand. jur., Nordhausen, Hohenzollernhof — 1 
Ballani, Wera, Apothekerin, Breslau, Hohenzollernhof — — 1 
Ballani, Karl, Chemiker, Breslau, Hohenzollernhof — — — 1 
Ballani, Margarete, Frau, Breslau, Hohenzollernhof — — 1 
Ballani, Walter, Kaufm., Breslau, Hohenzollernhof — — 1 
Barteld, B., Ingen., mit Frau, Stettin, Hohenzollernhof — — 2 
Bartscht, Adolf, Mittelschullehrer, Berlin, Central-Hotel — — 1 
Barelk, Arthur, Lehrer, Ferneisen b. Hbg., Haegers. Hotel — 1 
Becker, Eugen, Fabrikant, mit Frau, Weilheim, Barberina — 2 
Becker, Walter, Dr., Referendar, Berlin-Steglitz, Hohenstaufen 1 
Bernard, Anny, Pianistin, mit Begl., Berlin, Atlantic — — 2 
Bethke, Paul, Betriebsleiter, mit Frau, Chemnitz-Schönau, 
Wiencks Hotel — — — — — — — — — 2 
Bodl, Hans, Dr. med., Dresden, Orlings Hotel — — — 1 
Bother, Hanna, Merseburg, Orlings Hotel — — — — — 1 
Boulein, Gerhard, Maschinenb.-Angest., mit Frau, Berlin, 
Haegers Hotel — — — — — — — — — 2 
Behrend, Vera, Berlin, Mimmi — — — — — 1 
Bach, Olaf, Regisseur, mit Frau, Berlin, Adaria Theresia — 2 
Bachmann, Hugo, Oberpostdirektor, Berlin, Jeschkes Hotel — 1 
Banne hr, Carl, Eigentümer, m. Fr., Charlottenbg., Schönbrunn 2 
Baumbach, Hans Otto, Dr., Rittergutsbes., Domser i. Sa., 
Walfisch — — — — — — — — — — 1 
Bredschneider, Benno, Kaufm., Berlin, Schönbrunn — — — 1 
Bundialek, Gustav, Kaufm., Wien, Admiralstr. 5 — — — 1 
Bachmann, Ina, Frau, Berlin, Goldfried — — — — — 1 
o. Bodelschwingh, Frau Baronin, Weimar, Pens. Seeschloh — 1 
v. Bodelschwingh-Peplau, Fräulein, Weimar, Pens. Seeschloß 1 
Broszio, Alfred, Gern.-Obersekr., Nerinkendorf, Schweriner Hof 1 
Broszio, Erwin, Vorsteher, Bernau, Schweriner Hof — — 1 
Boche, Hans, Dr., Landwirt, mit Frau, Königsberg i. Pr., Lotte 2 
Braun, Max, Oberbergrot, mit Fr., Freiberg i. Sa., Dresdn. H. 2 
Buchwald, Carl, Prokurist, mit Frau, Hall«, Goldfried — — 2 
Bökelmann, Marie, Frau, Leipzig, Schloß am Meer — — 1 
Bohn, Friedr., Bankbeamter, Duisburg--Meiderich, Hohenstaufen 1 
Brühl, Math., Frau Gräfin, mit Töchtern, Pförten, Hohenstaufen 3 
Baumann, Otto, Pol.-Assist., Frankfurt, Schweriner Hof — 1 
Berthold, Richard, Dresden, Schweriner Hof — — — — 1 
Broszio, August, Polizeikom., Höhen-Neuendorf, Schwer. Hof 1