
272 
Schmidt, Otto, Dr., Zahnarzt, Eberswalde, St. Hubertus — — 1 
Scholz, Kurt, Kaufm., mit Familie, Stettin, Ostsee-Palast — 4 
Schubert, Else, Bücherrevisorin, Breslau, Villa Gretel — — 1 
Schulz, Ludwig, Oberregierungsrat, mit Familie, Karlsruhe, 
Maria Theresia — — — — — — — — — 3 
Schultz, Lotte, Buchhalterin. Berlin, Villa Gretel — — — 1 
Schulze, Otto, Rittergutsbes., Schulendorf, Damenbadstr. la — 1 
Schneider, Hans, Apotheker, Tempelburg, Haus Steffen — — 1 
v. Schumann, Hans, Apotheker, mit Frau, Göthen, An de 
Waterkant — — — — — — — — — — 2 
Schwarz, Otto, Dr., Apotheker, Stuttgart, Walfisch — — — 1 
Schaeffer, Georg, Rentner, Stettin, Hohenzallernhof — — — 1 
Schlienger, Maria, Studienassessor, mit Angela, Berlin, Hohen- 
zollernhof — — — — — — — — — — 2 
Schmidt, Hildegard, Guben, Hotel Schweriner Hof — — — 1 
Schrettlinger, Otto, Maschinenmeister, mit Familie, Frankfurt 
a. O., Hohenzollernhof — — — — — — — — 3 
Schultze, Gerhard, Schriftsteller, m. Fr., Berlin, Hohenzollernhof 2 
Schulz, Anna, O. B., Verdamm, Hotel Schweriner Hof — — 1 
Schaefer, Fritz, Apotheker, Berlin-Tegel, Walfisch — — — 1 
Schaefer, Siegfried, Apotheker, mit Frau, Berlin-Tegel, Walfisch 2 
Schremmer, Kurt, Apotheker, mit Frau, Wetzlar a. Lahn, 
Pommernhaus — — — — — — — — — 2 
Schultze, Joh., Kaufm., Magdeburg, Strandburg — — — 1 
Scheck, Arnold, Rechtsanwalt, Berlin, Villa Tipp Topp — — 1 
Schleudering, Hilda, Stenotypistin, Berlin, Friedensbr. 7 — 1 
Schloßhauer, Friedrich, Bankbeamter, Karlsbad, St. Hubertus 1 
Schneider, Wilhelm, Bankdirekt., mit Frau, Berlin, Strandburg 2 
Schulte, Kump, Ludwig, Fabrikdirektor, mit Frau, Berlin- 
Frohnau, Haus Hohenstaufen — — — — — — 2 
Stein, Gerhard, Zollafsistent, mit Frau, Radolin, Gartenstr. 22 2 
Stammler, Hildegard, Frau, Greifswald, Villa Greifswald — 1 
Steckel, Henny, Frau, mit Söhnen, Berlin-Steglitz, Am Kurpark 3 
Stopat, Charlotte, Buchhalt., Königsberg, Friedrichstr. la — 1 
Stoewer, Paul, Kaufm., Berlin, Haiderose — — — — 1 
Stricker, A., Kaufnr., mit Frau, Rotterdam, Haus Hohenstaufen 2 
Stesfenhagen, Ernst, Apotheker, mit Frau, Köslin, Parkhotel 2 
Steiner, Friedrich, Dr., Apotheker, Schopfheim, Haus Möwe 1 
Steinbeck, Richard, Kultusbaumeister, Wetzlar, Dünenschloh — 1 
Thürnagel, Hans, Geschäftsfüher, Magdeburg, St. Hubertus — 1 
Türmermann, Gustav, Kaufm., Berlin-Charlottenburg, Elsbeth 1 
Triebe, Hans Achim, Rittergutsbes., Gr. Kambin, Hohenstaufen 1 
Thimma, Johannes, Apotheker, Rötha i. Sa., Dünenstr. 5 — 1 
Thieme, Johannes, Apotheker, mit Frau, Plauen i. V., Herkules 2 
Vollbrecht, Richard, Dr., Arzt, Chemnitz, Hotel Excelsior — — 1 
Dolck, H., Kaufm., Berlin-Charlottenburg, Villa Mimmi — — 1 
Weidlin, Kurt, Apotheker, Gleiwitz, Annaburg — — — — 1 
Werner, Erich, Autoschlosser, Brl.-Charlottenburg, Friedenstr. 7 1 
Wolf, Robert, Kaufm., mit Frau, Leipzig, Schloßhotel — — 2 
Wolf, Maria, Äugest., Nürnberg, Krausestr. 5 — — — 1 
Wolf, Hellmuth, Kaufm., Leipzig, Fremdenheim Mehl — — 1 
Wolf, Walter, Landwirt, Berlin-Charlottenburg, Ostoe-Palast 1 
Weltkisch, Hildegard, Kontoristin, Frankfurt a. O., Germania, — 1 
Werner, Julius, Kaufm., mit Famlie, Dresden, Atlantic — — 4 
Wiedemann, Karl, Rittergutsbes., m. Fr., Teinnitz- Ostsee-Palast 2 
Wilhelm, B., Oberförster, mit Frau, Wildbahn, Haus Merkur — 2 
Wundmann, .Lothar, Maler, mit Frau, Berlin, Strandburg — 2 
Weber, Adolf, Bankbevollmächtigter, Halle, Wiesbadener Hof — 1 
Wachsmuth, Karl, Dr., Apotheker, Erlinghausen, Walfisch — 1 
Wartenberg,, Wilh., Dr., Apotheker, Berlin, Walfisch — — 1 
Werrig, Robert, Apotheker, Peterswalden, St. Hubertus — 1 
Werner, Apothker, mit Frau, Stargard, Parkhotel — — — 2 
Wünsche, Max, Apo th., -mit Frau, Frankenstein, Friedenstr. 12 a 2 
Wachsinann, Wilhelm, Apotheker, mit Frau, Berlin-Steglitz, 
Walfisch — — — — — — — — — — — 2 
Wirtz, Hubert, Apotheker, Düsseldorf, Hotel Jester — —. — 1 
Wulle, Ernst, Dr., Apotheker, mit Frau, Ulm, Pommernhaus 2 
Waltz, Margarete, Berlin-Dahlem, Haiderose — — — — 1 
Mensch, Marta, Stenotypistin, Berlin, Krausestr. 10 — — 1 
Wilk, Margarete, Frau Rechtsanwalt, Friedland, Seeschloß — 1 
v. Winkler, Agnes Marie, Baronin, Frau, mit Nichte, Berlin, 
Villa Frieda — — — — — — — — — — 2 
Wöchner, Ilse, Guben, Haus Vineta — — — — — — 1 
Wolf, Erhardt, Reichsbahn-Obersekr., Lebnitz, Jahnstr. 3 — — 1 
Aehnsdorf, Elisabeth, Berlin, Haus am Kurpark — — — 1 
v. Zastrow, Marie Luise, Bredow, Wald und See — — — 1 
Zeising, Arthur, Jng., mit Frau, Stettin, Strandburg — — 2 
Zimmermann, Gustav, Beamter i. R., mit Familie, Eichwald 
bei Berlin, Herrenbadstr. 8 — — — — — — — 3 
Zimmermann, Ernst, Apotheker, Prittisch, Strandburg — — 1 
Summe: 27 462 
Kurgäste: 19 902 
Passanten: 7 560 
Verzogen: Lins, Marguerite und Maria, vom Waldschloß nach 
Marienburg. — Seifert, Werner, Dr., Jng., von Reichsadler nach 
Friedrichstraße 14c. — Schütz, Rudolf, Oberingenieur, vom Wal 
fisch nach Fremdenheim Mehl. — Schulmann, Henry, Privatier, 
vom Walfisch nach Villa Barbara. — Boß, Grete, Arztfrau, von 
Jester nach Achilles. — Michel, Josef, Studienrat, von Am Meer 
nach Wartburg. — Sommer, Albert, Oberförster, von Berolina 
nach Eitel Friedrich. — Schlensoy, Frieda, Frau Oberstudienrat, 
von Emma Luise nach Waldfrieden. — Warrelmann, Georg, Dr., 
von Meerswarte nach Hotel Atlantic. 
Erstaufführung der „Gasteiner Walzer", 
kurorchesler. — Leitung: Generalmusikdirektor Karl koethke. 
Ein neues Werk wurde uns von einem Wiener Kompo 
nisten Kurt Kern am Montag Abend dargeboten. „Ga 
steiner Walzer" betitelt sich dieses Werk. Der Kom 
ponist ist eifrig bestrebt, eine gänzlich neue Walzerform ein 
zuführen. Diese soll von dramatischer, sinfonischer Wirkung 
sein und kontrapunktistisch und polyphonisch ausgearbeitet 
als eine Neuerung der Tanzformen erscheinen. Ein endgül 
tiges Urteil über ein einmaliges Hören dieses komplizierten 
Werkes abzugeben, ist keine leichte Ausgabe, zumal eine Auf 
führung im Freien oder im großen Kurhaussaal weit gün 
stiger gewirkt hätte als im Kurhaus-Restaurant. 
Nach einem sinfonischen, stimmungsvollen Vorspiel be 
ginnt eine vielversprechende Melodie, die aber bald unter 
brochen wird, um einem dramatischen Ausdruck Platz zu 
machen. Diese Unterbrechungen wiederholen sich fast in jeder 
Tanznummer und hemmen so den melodischen Fluß und den 
Walzer-Rhythmus. Der Komponist verfügt zweifellos über 
bedeutendes musikalisches Können, und für einen Kenner ist 
diese Komposition von besonderem Interesse. Trotzdem 
fürchte ich, daß das große Publikum von dieser Neuerung 
nicht sehr erbaut sein wird und es ist fraglich, ob dieselbe 
sich eventuell Bahn brechen wird. Mein persönlicher Rat ist, 
diese „Gasteiner Walzer" in eine Ballettmusik umzuwandeln 
und als Begleitmusik zu einem allegorischen phantastischen 
Ballett auf der Bühne zu verwenden. Es sind viele Schön 
heiten in einigen Tanznummern, aber das Ganze ist nicht 
einheitlich genug, um dauernd zu fesseln. Es wurde von der 
Kurkapelle unter Karl Koethke's Leitung vortrefflich gespielt. 
— Aber ein echter Wiener würde vielleicht sagen: 
„Dös es a schönes Stückerl, 
a Walzer is es nimm a !" 
I. Kornfeld, Musikdirektor.