
155 
fest, worin auch das deutsche Lied in angestammter Innigkeit und 
Weihe zur Geltung kommt, gibt den „Nachrichten" in Portland 
Veranlassung zu folgenden warmherzigen Auslassungen: 
Offiziere und Mannschaften der „Karlsruhe"! 
Sänger und Sängerinnen des Nordweftens! 
Portland grüßt Euch! 
Portland und vor allem Portlands Deutsche 
heißen Euch willkommen zum Fest der Lieder! 
Es soll ein Fest werden, trotz Not und Bedrängnis, das allen, 
die dabei waren, unvergeßlich bleiben wird; wir wollen es zu 
einem Fest machen, von dem unsere Besucher aus der Heimat mit 
Freude und mit Stolz aus Portlands Deutschtum zu Hause erzählen 
werden! 
Nie zuvor in seiner Geschichte hat das Deutschtum Portlands 
gefeiert, wie es diese Woche feiern wird; wird je in Zukunft noch 
einmal ein solches Doppelfest möglich sein? 
Ein Bundessängersest und gleichzeitig der Besuch r ..i sechs 
hundert auserlesenen deutschen Jünglingen und Männern, die als 
Sendboten des Vaterlandes aus stolzem Schiffe gekommen sind, 
an dem Feste der Lieder teilzunehmen, es zu erhöhen und zu 
weihen und für alle, die dabei sein werden zu einer unauslöschlichen 
Erinnerung zu machen. 
Portlands Deutsche, die ganze Stadt Portland, grüßt Euch, 
deutsche Seekrieger und Euch, Sänger des Nordwestens. Laßt es 
Euch wohl sein in unserer Stadt. Was wir Euch an Gastfreund 
schaft zu bieten imstande sind, soll Euch werden. Ihr, Leute der 
„Karlsruhe", bringt uns m.',als wir Euch geben können, Ihr 
bringt uns mit Eurem Schiffe und mit Eurer Person eine Berüh 
rung mit der Heimat, wie sie auf 10 000 Meilen Entfernung inniger 
nicht möglich ist. Ihr bringt uns einen Hauch von dem, was heute 
dem Vaterland am dringendsten nottut, von dem Kriegergeist, dem 
Geist, der das Letzte einzusetzen bereit ist für das Ganze, für das 
Volk. 
Ihr Sänger des Nordwestens bringt uns die Begeisterung für 
das deutsche Lied, sie mit unserer eigenen zusammenschlagen zu 
lassen, daß beide sich einander entzünden und stärker glühen und 
flammen. 
Laßt uns miteinander das Doppelsest zu einem unvergeßlichen 
Erlebnis für jeden machen, der in Portland, im Staate und Nach 
barstaats noch genug deutsch im Herzen fühlt, daran teilzunehmen. 
Es ist buchstäblich wahr, daß das.Deutschtum Amerikas seine 
Augen in diesen Tagen aus Portland gerichtet hat. Jedes deutsche 
Blatt, das aus unfern Tisch kommt, hat etwas darüber zu sagen. 
„Laßt den Rus erschallen: „Deutschland muß leben, Versailles 
muß fallen!" 
Dieser letzte bedeutungsschwere Gedanke sollte gewiß im Ge 
triebe des Festes sein Recht finden. Das soll noch unterstrichen 
werden mit einem Gedicht, das wir nicht verfehlen wollen, wieder 
zugeben: 
An Deutsch-Amerika! 
(Zum Besuch des stolzen Kreuzers „Karlsruhe" 
in Portland, Oregon.) 
Des Vaterlandes schneller Kreuzer am Pazifikstrande; 
Die deutsche Flagge stolz im Winde weht. 
Willkommen! Feiertag im ganzen Lande, — 
Das Deutschtum des Nordwestens treu zusammensteht. 
Wie einst in Texas klingen deutsche Lieder, 
Man ehrt die Heimat, die ans Kreuz geschlagen, 
Für sie erhofft man Sonne wieder 
Nach allerschwersten Schicksalstagen. 
Das Deutschtum ist aus tiefem Schlaf erwacht; 
In allen Gauen schreitet man zur Tat; 
Das deutsche Licht verscheucht die Nacht, 
Bedenke, Washington selbst schätzte Steubens Rat! ' 
Trotz Gegnertücke rufen wir heut' laut, 
In allen Staaten, über Meereswellen: 
Wir lieben ewig uns're Muttersprache traut, 
Des Deutschtums mächt'ge Eiche kann kein Feind zerschellen! 
O, Deutsch-Amerika, daß du Deutschlands Kreuzer ehrst, 
Verkünde wie ein Mann der ganzen Welt, 
Daß du dich gegen Schandverträge wehrst, 
O rüttle, rüttle, bis Versailles fällt. 
G. F. Neuhäuser, San Antonio, Texas. 
Damit ein letztes Wort: Deutsche Portland, laßt das Fest uns 
noch einmal alle vereinigen und unsere Verbundenheit miteinander 
und mit dem deutschen Vaterland, mit deutscher Kultur und Geistes 
pflege bekunden. Kommt, ehrt „die deutsche Flagge, die stolz im 
Winde weht", kommt, erfreut Euch am deutschen Liede, das aus 
den Massenchören des Sängerbundes emporbraust, kommt, begrüßt 
die Sänger, die von fernher zu unserm Feste gekommen sind, 
kommt und begrüßt die Offiziere und Mannschaften des Kreuzers 
„Karlsruhe"! 
* 
Bei dieser Gelegenheit soll erwähnt werden, daß die vor einigen 
Monaten stattgesundene Flottenschau in Swinemünde 
in vielen Staaten Amerikas im Filmstreifen gezeigt und überall 
mit großem Interesse und ehrlicher Achtung ausgenommen wurde. 
Aus brieflichen und Pressestimmen kann gesagt werden, daß man 
dem „kaputten Deutschland" einen derart schnellen Wiederaufbau 
seiner Flotte garnicht zugetraut hätte. Der Film hat in allen 
Kreisen unserer Ausländsdeutschen nicht allein aufrichtige Freude 
und Stolz hervorgeruscn, sondern auch die angestammte alte 
Heimatliebe und den Nationalstolz wieder wachgerüttelt, was ja 
auch in dem vorstehenden Artikel der „Portlander Nachrichten" zum 
Ausdruck kommt. 
Wir freuen uns, daß die Träger unserer Farben überall im 
Auslände einen so herzlichen Empfang erhalten. k. 8t. 
DanLpkseliikks-OeseHselLakt I. k. kraeunlielK, O.in.bH 
*) Sonntsxs vlatSxixv Sonäsrksdrt din 
unä rnrllolc dis Stllbdsnkswmsr. 
IZ1S 
1700 
ksbrksrten und kostenlose -^uskünkte bei F. ^tüller, sm Lollwerk und (-r. Kircbenstrsbe 85, so^vie im Reisebüro im Kurbsus. 
6^5 
720 
645 
725 
845 
I) Ir « let 
2215 
2135 
2015 
1410 
I450 
I610 
1245 AN Nünne sb 1800 
liüxen - LornlroInL 
8onntsgs eintägige 8onderksbrt 
mit »Hertbs« Z. 7. — 28. 8. 
sb 8^vineinünüe sn 
sb Herlngsdork . zn 
sb Xinnovvitr .. . sn 
sn 8s6nitr sb 
blscb Insel Rügen 
mit »Rugsrü« und »Hertbs« 
*) 
gönnt. 
Rügen - Ropenbsgsn 
eintägige ^usüugsksbrten bin u. ber bis 20. 8. 
Lvvei- bis dreimal vöcbentl. It. Ankündigung. 
morgens sb Rügen (8ellin, 6in2, 8sbnitr) 
rurück sb . Ropenbsgen cs. 2Z00 
Heusklu gslinie 
Smnemüintz—Kitzen 
lio., III., llo., kt. kln NNll im die 30. -UglI8t 
1850 
1930 
2245 
216 
SN allen Werktagen 
sb 8vinen»ünile 
sb Heringsüork . 
sb Unnowlt? 
- Lornlioli» 
8onderksbrt l^ittw. mit »kriggs« v. 6.7.—17.8. 
1 600 zb 8»Inem. sn 2400 I 
HeLorverbiiräuns 
mit »Rugsrü« und »Hertbs« 
Von Rügen kommend an allen V^erkt. 
sb Lianovitr 930 
sb kleringsüork 1045 
sb 8^vineniünüe 1130 
sn 8tetttn 1500 
sn »erlin 18»s 
500 
1100 
sb 8s6nitr*) . . . . sn 
an Rornboln» . sb 
*) über 8Inr unit SsIIln 
2Z45 
1700