
276 
Dahl, Erika, Bobbin, Pommernhaus — — — — — 1 
Daube, Frau Dr., Arzt, mit Tochter, Guben, Walfisch — — 2 
Dörner, Else, Berliin, Friedrichstr. la — — — — — 1 
Dick, Hans, Dr., Apotheker, Wintuchen, Christliches Hospiz —, 1 
Dielitz, Hans, Oberregierungsrat, Stettin, Haus Hohenstaufen— 1 
Dönne, K., Apotheker, mit Famlie, Düsseldorf, Ostsee-Palast — 4 
Dumvath, N., Apotheker, Varel i. Oldenburg, Christ!. Hospiz — 1 
Dunnhaupt, Editha, Sekretärin, Berlin, Wiesbadener Hof — 1 
Duwe, Margarete, Frau Baumeister, Berlin-Tempelhof, Schloß 
am Meer — — — — — — — — — — 1 
Eggeling, Rudolf, Dr., mit Frau, Berlin-Friedenau, Rolandseck 2 
Elken, Margarete, Frau, mit Schülerin, Berlin-Lichterfelde, 
Villa Annaburg — — — — — — — — — 2 
Engels, Lotte, Remscheid, Strandpalast — — — — — 1 
Ehrlich, Curt, Dr. phil., Apotheker, mit Frau, Köln, Wies ¬ 
badener Hof — — —. — — — — — — — 2 
Englert, Kurt, Friseur, Berlin-Pankow, Villa Daheim — — 1 
Effler, Bruno, Apotheker, mit Frau&gt; Precklvu- Barberina — 2 
Eggers, Paul, Apotheker, mit Frau, Lübtheen, Pommernhaus 2 
Enkel, Hermann, Kaufm., Berlin, Haus Hohenstaufen — — 1 
Ehlermann, Käthe, Frau, Demmin, Auguste Viktoria — — 1 
Ehlermann, Kurt, Angestellter, Demmin, Auguste Viktoria — 1 
Cmmel, Carl, Dr., Apotheker, München, Villa Meta — — 1 
Engmann, Frau Apoth., mit Sohn, Falkenburg, Hohenstaufen 2 
Enkewort, Oskar, Rittergutsbes., mit Frau und Begleitung, 
Silberberg, Meeresmarte — — — — — — — 3 
Feist, Luise, Frau, Liegnitz, Färberstr. 2 — — — — — 1 
Fenchke, Karl, Apotheker, mit Frau, Loecknitz, Anna Friederike 2 
Fraude, Walter, Oberstleutnant, mit Frau, Wernigerode, Anna 
Friederike — — — — — — — — — — 2 
Fahl, Karl, Versich.-Angest., Berlin, Rosenvilla — — — 1 
Feckert, Wilhelm, Apotheker, Schwerin, Ostsee-Palast — — 1 
Fink, Siegfried, Apotheker, mit Frau, Berlin, Haus Barbarossa 2 
Foerster, H., Apotheker, mit Frau, Görlitz, Villa Editha — — 2 
Foerster, A., Apotheker, Langentrebin, Villa Editha — — 1 
Forcke, Karl, Apotheker, Schleusingen, Villa Luise — — — 1 
Friedt, Alruna, Bodenbach, Wald und See — — — — 1 
Frick, Philipp, Jng&gt;., mit Frau, Stettin, Bedastr. 8 — — — 2 
Fritsch, Paul, Apotheker, mit Frau, Velten i. Mark, Glückauf 2 
Fuchs, Oskar, Apotheker, Partenkirchen, Haus Hohenstaufen — 1 
Fuhr, Heinz, Apotheker, mit Frau, Stuttgart, Steinstr. 3 — 2 
Funke, Max, Apotheker, Feldberg., Germania — — — — 1 
Geiseler, Heinz, Oberleutnant a. D., Berlin, Villa Daheim — 1 
George, Hubertus, Bankbeamter, Schwiebus, Villa Daheim — 1 
Gerasch, Arthur, Kaufm., mit Familie, Berlin-Charlottenburg, 
Villa Editha — — — — — — — — — — 3 
Goettlich, Wilhelm, Atelierleiter, mit Frau, Hamburg, Wartburg 2 
Graefe, Bodo, Major a. D., mit Frau, Berlin, Walfisch — — 2 
Grönland, Marianne, Frau, Altwibkow, Lindenstr. 8 — — 1 
Gruß, Ernst, Fabrikbes., mit Frau, Frankfurt a. O., Helene — 2 
o. Grumbkow, Hermann, Kaufm., mit Frau, Berlin-Lichter ¬ 
felde, Villa Helga — — — — — — — — — 2 
Grzelak, Erna, Sekretärin, Berlin-Adlershof, Hotel Excelsior — 1 
Guthmann, Alfred, Dr., Sanibätsrat, Potsdam, Barbarossa — 1 
Gebier, Elisabeth, Röntgenassistentin, Hannover, Villa Glückauf 1 
Gemeinhardt, Konrad, Dr. phil., Polz.-Pharmazierat, Berlin, 
Ostsee-Palast — — — — — — — — — — 1 
Gertler, Karl, Apotheker, mit Frau, Piesteritz, Villa Möwe — 2 
Glasner, Felix, Apotheker, Arnswalde, Haus Schwefel — — 1 
Großkurth, Otto, Apotheker, Berlin, St. Hubertus — — — 1 
Grohneberg, Julius, Pensionär, mit Familie, Torgelow, Fried 
richstraße 36 — — — — — — — — — — 3 
Gugelmeier, Otfried, Apotheker, Hamburg, Villa Klara — — 1 
Habbey, Düsseldorf, Hotel Viktoria — — — — — — 1 
Habisch, Otto, Arzt, mit Frau, Buttelstädt i. Thür., Ostsee-Palast 2 
Härtel, Alfred, Beamter, Leipzig, Seeschloß — — — — 1 
Hammhorst, Alexander, Kreissyndikus, mit Frau, Reppen, 
Haus Neptun — — — — — — — — — — 2 
Hanus, Gitta, Hermsdorf, Germania — — — — — — 1 
Harnisch, Gertrud, Frau, mit Sohn, Berlin, Meeresstille — — 2 
Haupt, Bruno, Kaufm., mit Frau, Berlin-Lichtenberg, Barberina 2 
Hempel, Ilse Ida, Sängerin, Berlin, Meeresstille — — — 1 
Hirsekorn, Alfred, Forstassessor, mit Frau, Kassel, Pommernhaus 2 
Hiller, Heinz, Kaufm., Erfurt, Dineta — — — — — — 1 
Hochmuth, Robert, Apoth., m. Frau, Helmstedt, Schloß am Meer 2 
Höhne, Käthe, Berlin, Beatus ille — — — — — — 1 
Holzhausen, Frieda, Frau, und Thea, Stettin, Pommernhaus 2 
Haase, Ernst, Apotheker, mit Frau, Trim, Renan, Fremden ¬ 
heim Mehl — — — — — — — — —l — 2 
Hahn, Rudolf, Dr., Apotheker, Leipzig, Haus Hohenstaufen — 1 
Hausen, Emil, Dr., Apotheker, mit Familie, Zinnowitz, Pom ¬ 
mernhaus — — — — — — — — — — 3 
Helischkorski, Friedrich, Apotheker, Insterburg, Villa Editha — 1 
Hellmann, Apotheker und Stadtrat, mit Frau, Tanner i. Schl., 
Haiderose — — — — — — — — — — 2 
Hembd, Georg, Apotheker, Lübeck, Seeschloß — — — — 1 
Henning, Theodor, Apotheker, Hannover, Auguste Viktoria — 1 
Hering, Karl, Apotheker, Driesen-Neumark, Haus Schwefel —, 1 
Hirsekorn, Ernst, Oberstleutnant a. D., mit Pfleger, Lindheim, 
Helmholtzstratze 1 — — — — — — — — — 2 
Hertel, Johannes, Bankdirektor, Plauen, Haiderose — — — 1 
Heunecke, Franz, Apotheker, Dortmund, St. Hubertus — — 1 
Herbzüggen, Th. Schutte, Apotheker, Duisburg, St. Hubertus — 1 
Herzberg, Alfred, Apotheker, mit Frau, Berlin-Lichterfelde, 
Haus an der Sonne — — — — — — — — 2 
Herzog, Josef, Dr., Apotheker, Berlin, Seeschloß — — — 1 
Hilger, Lydia, Frau Apotheker, und Walter, Wollin, Seeschloh 2 
Holtz, Walter, Apotheker, Storkow, Hotel Excelsior —. — 2 
Honig, Otto, Apotheker, Putbus, An de Waterkant — — — 1 
Hurtig, Arthur, Apotheker, mit Frau, Berlin, Rolandseck — 2 
Heumann, Edgar, Kaufm., mit Frau, Zürich, Meerswarte — 2 
Jakobsohn, G., Kaufm., Greifenhagen, Haus Merkur — — 1 
Jankowski, Sekretär, Warnitz, Pension Billerbeck — — — 1 
Jacobowitz, Erich, Apotheker, Berlin, Hotel Excelsior — — 1 
Jacobsohn, I., Apotheker, Forst i. Lausitz, Haus Schwefel — 1 
Jung, Hugo, Apotheker, Kirchhain, Villa Emma Luise — — 1 
Junge, Margarete, Professor, Dresden, Min Ollendeel — — 1 
kalisch, Marie, Frau Gastwirtin, Berlin, Schulstr. 50 — — 1 
Kelsch, Herbert, Tischler, mit Frau, Berlin, Moltkestr. 24 — 2 
Klein, Ilse, Frau Amtsgerichtsrat, Berlin, Pension Trapp — 1 
Köhler, Gertrud, Frau, Berlin, Villa Goldfried — — — 1 
Krause, Anton, Kaufm., Berlin, Haus Barbarossa — — — 1 
Krieschke, Bertold, Vereinsbeamter, mit Frau, Berlin, Walfisch 2 
Krüger, Elly, Berlin-Charlottenburg, Min Ollendeel — — 1 
Krumbhaar, Gertrud, Frau, mit Familie, Liegnitz, Favorit — 4 
Kunath, Hugo, Baumeister, Berlin-Charlottenburg, Beatus ills 1 
Kahler, Waldemar, Dr., Ministerialrat, mit Familie, Berlin- 
Wilmersdorf, Walfisch — — — — — 3 
Kahlau, Magdal., Postassistentin, Königsberg, Moltkestr. 13 — 1 
Keie, Otto, Apotheker, Stallupönen, Hotel Dresdener Hof — 1 
Keller, Karl, Apotheker, Ballenstedt, Haiderose — — — — 1 
Kemper, Arnold, Apotheker, mit Frau, Schwaan, St. Hubertus 2 
Kerckhoff, Hermann, Dr., Apotheker, Reppen, Auguste Viktoria 1 
Kerle, Adolf, Apotheker, Wanne-Cikel, St. Hubertus — — 1 
Kleinknecht, Richard, Apotheker, Metzingen, Christliches Hospiz 1 
Klugmüller, Ludwig, Apotheker, Bremen, Seerings Hotel — 1 
Knütter, Emil, Apotheker, mit Frau, Stralsund, Damenbadftr. la 2 
Kolbe, Friedrich, Dr., Apoth., mit Familie, Bössingfeld, Elsbeth 3 
Korach, Walter, Leiter Pressevertreter, Berlin-Schöneberg, 
Haus Barbarossa — — — — — — — — 1 
Kowalski, Berlin, Haiderose — — — — — — 1 
Kraft, Aurel, Apotheker, Königsberg, Siegfried Joachim 1 
Krause, Max, Apotheker, mit Frau, Berlin, An de Waterkant 2 
Krause, Erich, Dr., Apotheker, Berlin, An de Waterkant 1 
Kreyker, Helmut, Apotheker, Halle, Maria Theresia — 1 
Köppe, Arnold, Kaufm., mit Familie, Helmsdorf, Strandburg 5 
Krieger, Ludwig, Reichsiagsstenograph, Berlin, Fremdenheim 
Mehl — — — — — — 1 
Krielke, Waldemar, Apotheker, mit Frau, Berlin, Villa Glückauf 2