
1Z6 
Sedlarek, Elly&gt; mit Kind, Teplitz-Schönau, Wartburg — — 2 
Sebastian, Otto, mit Frau, Leipzig, Haus Emden — — — 2 
Scheller, Eberhard, Kaufm., Berlin, Hygiea — — — — 1 
Schmidt, Frida, Berlin, Atlantic — — — — — — 1 
Schottmann, Karl, Oberpostsekr., Siegen, Herkules — — — 1 
Schramm, Georg, Kaufm., Berlin, Hubertus — — — — 1 
Schubring, Charlotte, kfm. Angest., Berlin, Ursula — — — 1 
Schützendorf, Eugen, Kfm., mit Frau, Charlottenburg, Walfisch 2 
Schultz, Wilhelm, Ingen., mit Fam., Charlottenburg, Heureka 3 
Schulz, Martha, Frau, Berlin, Frida — — — — — 1 
Schulz, Werner, Kaufm., Stettin, Hubertus — — — — 1 
Schumann, Horst, Kaufm., mit Frau, Leipzig, Waterkant — 2 
Schwinski, Margarete, mit Sohn, Berlin, Park-Hotel — — 2 
Schlüter, Johanna, Berlin-Zehlendorf, Kaiserpark — — — 1 
Schlesinger, Elfriede, Dresden-Blasewitz, Neptun — — — 1 
Schütze, Friedrich, Gerichtsassessor, Züchau, Kreis Calbe, 
Kaiserpark — — — — — — — — — — 1 
Scholz, Herbert, Kaufm., mit Frau, Köslin, Beatus ille — 2 
Schulz, Gerda, Naugard i. P., Bedastr. 10 — — — — 1 
Schulz, Käthe, Naugard i. P., Bedastr. 10 — — — — 1 
Stackmann, Hildegard, Frau, Berlin-Friedenau, Aug. Viktoria 1 
Stammler, Arthur, Kaufm., mit Fam., Berlin-Wilmersdorf, 
Haus Achilles — — — — — — — — — 3 
Steyer, Anton, Kaufm., mit Frau, Frankfurt a. M., Favorit 2 
Stelzer, Erich, Kaufm., mit Frau, Berlin, Vineta — — — 2 
Stern, Albert, Berlin-Halensee, Kunparkstr. 8 — — — — 1 
Struß, Johannes, Kaufm., mit Fam., Berlin, Heysestr. 14 — 3 
Steinberg, Gertrud, Frau, mit Tochter, Luckenwalde, Schloß 
am Meer — — — — — — — — — — 2 
Strümpfe!, Hannah, Salsitz, Kr. Zeitz, Friodenstr. 12a — — 1 
Timmermann, Johanna, Berlin, Waterkant — — — — 1 
Timmermann, Käthe, Berlin, Waterkant — — — — — 1 
Ulrich, Wilhelm, Kaufm., mit Frau, Potsdam, Rolandseck — 2 
Urban, Hans, Bürodirektor, Celle, Merkur — — — — 1 
Ulrich, Emmy, Frau, mit Fam., Berlin, Littystr. 3 — — — 3 
Umnus, Willi, Techniker, Berlin, Heysestr. 17 — — — — 1 
Ulbrich, Erhard, Lehrer, mit F., Oberfrohna i. Sa., Germania 3 
von Varendorfs, Edith, Ober-Forstmstr., Stettin, Hubertus — 1 
von Varendorfs, Joachim, Stettin, Hubertus — — — — 1 
Veit, Max, Kreisbaurat, Hirschberg i. Rieseng., Haiderose — 1 
Voigt, Hans, Vertreter, Berlin, Fürst Bismarck — — — 1 
Voß, Anneliese, Berlin, Hafenstr. 16 — — — — — — 1 
Margin, Hedwig, Berlin, Kaiserpark — — — — — — 1 
Wahaby, Aegyptisch. Konsul, Berlin, Auguste Viktoria — — 1 
Warnecke, Dorothea, Wwe., Magdeburg, Fürst Bismarck — 1 
Warnecke, Walter, Dr., Sprachlehrer, Magdeburg, Fürst Bism. 1 
Weintraut, Else, Charlottenburg, Helga — — — — — 1 
Wenzel, Bruno, Reg.-Rat, Breslau, Park-Hotel — — — 1 
Winters, Minni, Berlin-Friedenau, Meta — — — — 1 
Winters, Fritz, Bundes-Direktor, Berlin-Friedenau, Meta — 1 
Wolzelier, Vinzenz, Musiker, Halle a. S., Christi. Hospiz — 1 
Wolff, Else, Frau, mit Tochter, Hanau, Haus am Kurpark — 2 
Weitze, Gertrud, Frau, mit Fam., Greitz i. Vogtl., Merkur — 4 
Wiegert, Wilh., Bäckermstr., m. Fr., Magdeburg, Haus Treptow 2 
Wollner, Anna, mit Kindern, Berlin, Atlantic — — — — 3 
Wilke, Wilh., Prokurist, mit Frau, Voigtstedt, Lotsenstr. 48 — 2 
Wolf, Else, Priv.-Sekr., Lungenau a. Mulde, Dornröschen — 1 
Wachsmund, Martha, Justiz-Angest., Zehden a. O., Bedastr. 2 1 
Woide, Kurt, kfm. Angest., mit Frau, Berlin, Heysestr. 36 — 2 
Weiß, Hertha, Fr!., Königsberg, Dresdner Hof — — — 1 
Zimmer, Gustel, Potsdam, Rolandseck — — — — — 1 
Zozka, Valerie, Privat., Wien, Vineta — — — — — 1 
Ziem, Ewald, Fabrikdirektor, mit Fam., Schömwitz i. Oberschl., 
Haus Treptow — — — — — — — — — 4 
Zibell, Marie, Lehrerin, Bergen, Privatstr. 13 — — — — 1 
Zibell, Elise, Bergen, Privatstr. 13 — — — — — — 1 
Zahl, A., mit Fam., Stettin, Haus Steffen — — — — 4 
Summe: 13735 
Kurgäste: 9706 
Passanten: 4 029 
Verzogen: Nußbaum, Friedel, mit Fam., Berlin, von Hilda 
nach Gadebuschstraße 15. 
Aus Swinemünde. 
Luftverkehr der Bäderlinie. 
Seit dem 1. Juli wird die Flugstrecke Berlin — 
Stettin — Swinemünde — Hiddensee von der 
Deutschen Luft-Hansa wieder nach folgendem Flugplan durch 
geführt: 
8.00 
8.20 
ab Berlin 
ab Stettin 
an 
ab 
18.35 
17.40 
10.05 
ab Swinemünde 
ab 
16.50 
10.50 
ab Sellin 
ab 
16.05 
14.05 
ab Stralsund 
ab 
15.25 
14.20 
an Hiddensee 
ab 
14.40 
Zum Einsatz gelangt eins der bewährten Iunkersflug- 
zeuge vom Typ I' 13 auf Schwimmern, in dem 4 oder 
5 Passagiere Platz finden. Daß diese Bäderstrecke im ver 
gangenen Jahre in der Frequenz-Statistik der Deutschen 
Luft - Hansa mit an erster Stelle steht, ist der überzeugendste 
Beweis für ihre Vorzüge. In wenigen Minuten verbindet 
das Flugzeug die einzelnen, mit den erdgebundenen Ver 
kehrsmitteln sehr umständlich erreichbaren Orte. Begeisternde 
Schönheiten offenbaren sich während des Fluges an der 
pommerschen Küste entlang. Der weiße Strand mit seinem 
Ameisengewimmel, dahinter, in das Grün der Bäume ge 
bettet, die roten Ziegeldächer der Bäder, weitgestreckte Wäl 
der, bunter Felder, und dazwischen silberglitzernde Seen und 
Flüsse. Weit hinein in das pommersche Land reicht der Blick. 
Durch das andere Kabinenfenster leuchtet das strahlende 
Blau der Ostsee herauf, das am Horizont hinter grauen 
Schleiern verblaßt. 
Keinen schöneren Auftakt, keinen harmonischeren Aus 
klang für die Ferien kann man sich wünschen, als ein 
solches Flugerlebnis.... 
Das Rettungswerk eines Schoners. 
Unfall auf See vor Swinemünde. 
Sonntag vormittag ereignete sich auf der Ostsee vor 
Swinemünde ein Unfall, der leicht zu einem folgen 
schweren Unglück hätte werden können. Von Pritter 
ruderte ein junger Mann, namens Lutz, mit einem Boot 
nach Swinemünde. Als er in die Nähe der Ostmole kam, 
hörte er Hilferufe. L. bemerkte mehrere junge Leute, 
die sich beim Baden zu weit in die See hinausgewagt hatten 
und nicht mehr zum Strande zurückkonnten. Die Erschöpften 
klammerten sich an das Ruderboot, das jetzt umschlug. 
, Das Boot trieb etwa eine Stunde weit auf See hinaus; 
dann wurden die Schiffbrüchigen von dem von Kopenhagen 
einkommenden Schoner „Otto" bemerkt. Die Besatzung 
des Schoners brachte die Verunglückten und das Boot in 
den hiesigen Hafen. Bei den jungen Leuten handelt es sich 
um Wandervögel aus einem Zeltlager.