
255 
Aus Swinemünde. 
50 jähriges Jubiläum unserer Feuerwehr. 
Aus dem Festprogramm. 
Auf das 50jährige Jubiläum unserer Freiwilligen Feuer 
wehr (verbunden mit dem 25jährigen Bestehen des Kreis 
feuerwehrverbandes) machen wir unsere Mitbürger noch 
mals mit der Bitte aufmerksam, auch äußerlich durch Be 
flaggen der Häuser unserer Stadt einen festlichen Ausdruck 
zu geben. Am Sonnabend findet nach geschäftlichen Sitzun 
gen abends 8^ Uhr ein Begrüßungsabend 
mit Damen im Kurhause statt, zu dem auch alle 
passiven Mitglieder erwartet werden. Unsere Kur 
kapelle, der Turnverein 1861 und andere Vereine werden 
für Unterhaltung sorgen: die Preise für Getränke sind von 
der Kurhausoerwaltung besonders ermäßigt worden. Kinder 
können keinen Zutritt erhalten. Alle Einwohner sind zu den 
Veranstaltungen herzlichst eingeladen. 
Am S o n n t a g sei auf die S ch u l ü b u n g im Hofe des 
Feuerwehrgebäudes (11 Uhr), auf den Ummarsch (3^ Uhr) 
der durch folgende Straßen führt: ab Kurhausgarten durch 
die Herrenbadstraße, Kastanienallee, Gartenstraße, Lotsen 
straße, Königsstraße, Lindenstraße, Gr. Markt, Kl. Markt, 
Gr. Kirchenstraße, Fischerstraße, Schulstraße, Färberftraße, 
Neuestraße, Bismarckstraße, Viktoriastraße, Friedrichstraße, 
zum Kurhausgarten, aus das K o nze rt im Kurhausgarten 
(4 Uhr) und auf den Festball im Kurhause (8^ Uhr) 
ganz besonders hingewiesen. Die Teilnehmer mit F e st 
ab z e i ch e n (1.— RM.) haben vom 20. bis 22. August zu 
den Seebadeanstalten, den Kurkonzerten und der Seebrücke 
freien Zutritt. 
I. Aerzte und Apolhekendienst am Sonntag. Den Sonn 
tagsdienst versehen die Aerzte Dr. Sandleben, Großer 
Markt 3, und San.-Rat Dr. Schiemann, Gartenstraße 8. 
— Geöffnet ist die Adler-Apotheke und versieht den 
Nachtdienst. 
I. Einschränkung der Briefzustellung. Das Reichspost 
ministerium hat eine Reihe von Sparmaßnahmen verfügt, 
die vor allem auch die örtliche Briefzustellung betreffen. Bei 
kleineren Postämtern und Postagenturen hält das Ministe 
rium eine einmalige Briefzustellung für aus 
reichend, während bei den mittleren und größeren Post 
ämtern, bei denen bisher die Postsendungen dreimal täglich 
zuaestellt wurden, eine zweimalige Bestellung genügen soll. 
Dreimalige Briefzustellung soll nur nochfür die Ge 
schäftsgegenden der Großstädte erfolgen. Diese 
Einschränkung soll bereits am 20. September in Kraft treten. 
Deutsches Bear!» aus 6er 
ivelk-roten Lspkstekle beim 
üiiloüieiM 
tZroLtsnIcstelle VUctortsstrsL« 7. 
1mbeniri6er LucblmnälunZ 
LUVlÜvLULlR VL kritische, XöniZsstr. 5. 
Wtorbool „Sperber" 
kslirt rnn» kluzlisken! 
2ur banäunZ u rum ?^b- 
6er VerbebrsüußreuZe 
istOeleKenbeitum 9.Z0un6 
um 16Obr. — ^nleAestelle: 
Lollxverb, llclce Königs- 
strAOe. H. lbsnße. 
41). IritzseAe, Z.