
19 
Maas, Oskar, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Ostsee-Palast 2 
Maedling, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Edicha — — 2 
Mahler, Reinh., Kaufm., mit Frau- Stettin, Strandpalast — 2 
Marks, Else, Frau, Berlin, Park-Hotel — — — — — 1 
Mansard, Conrad, Kaufm., mit Frau, Berlin-Karlshorst, Sieg ¬ 
fried Joachim — — —? -—. — — — — — 2 
Martens, Rob., Kfm., mit Frau, Berlin-Schöneberg, Haiderose 2 
Marx, Rudolf, Kaufm., Berlin, Waterkant — — — — 1 
Mattern, Benno, Bankangest., mit Frau, Berlin, Viktoria Luise 2 
Mayer-Eck-crt, Ilse, Wilmersdorf, Ostsee-Palast — — — 1 
Mehls, Wilhelm, Kaufm., Greifswald, Flora — —— — 1 
Mestlick, K., Kaufm., mit Frau, Berlin-Friedenau, Goldfried 2 
Müller, Dr. med., Berlin, Goldfried— — —'— — — 1 
Müller, Marte, Beamtin, Berlin, Am Meer — — — — 1 
Müller, Carl, Fleischermstr., mit Frau, Stettin, Fortuna — 2 
Müller, Paul, mit Frau, Chemnitz, Haus Emden — — — 2 
Möller, Selma, Frau, Kassel, Margarete — — — — — 1 
de Marn^&gt;, Ernst, Administrator, mit Frau, Brunn b. Stettin, 
Frieda — — — — — — — — — — — 2 
Meyenberg, Albrecht, Dr., Arzt, mit Sohn, Berlin, Excelsior — 2 
Michaelis, Ursula, Berlin-Friedenau, Editha — — — — 1 
Michalowski, Kaufm., mit Frau, Berlin, Hotel Elisabeth — — 2 
von Montgetes, Helene, Gräfin, mit Sohn, Berlin, Atlantic — 2 
Mühlbachcr, Dr., Ass.-Arzt, Frankfurt a. O., Walfisch — — 1 
Müller, A., Kaufm., Berlin, Hotel Jester — — — — 1 
Müller, C., Kaufm., Berlin, Hotel Jester — — — — 1 
Müller, Karl, Dr., Arzt, mit Frau, Berlin-Schöneberg, 
Hohenstaufen — — — — — — — — — 2 
Müller, Bernhard, Gutsbes., mit Fam., Wüstermitz i. Nm., 
Walfisch — — — — — — — — — — 4 
Mündzak, Marg., Steuersekr., Königsberg i. Pr., Editha — 1 
Mutz, Dr., Diplom-Kaufm., Berlin, Hotel Elisabeth — — 1 
Mendelsohn, Emil, Kfm., mit Fam., Steglitz, Wiesbadener Hof 3 
Nathan, Felix, Anklam, Gretel — — — — — — — 1 
' Neufeld, Eugen, Berlin, Strandburg — — — — — 1 
Niemeyer, Karl, Diplom-Ingen., mit Frau, Stettin, Beatus ille 2 
Neidhardt, Erika, Berlin, Schweriner Hof — — — — 1 
Neuber, Willi, Kaufm., mit Frau, Charlottenburg, Ehr. Hospiz 2 
Neumann, Willi, Anklam, Central-Hotel — — — — — 1 
Nagel, Richard, mit Fam., Schwiebus, Wilhelmsruh — — 4 
Neumark, Hugo, Kaufm., Berlin-Schöneberg, Ostsee-Palast — 1 
Neustadt, Erich, Dr., Kaufm., Berlin, Hotel Schwefel —. — 1 
Nürnberger, Ruth, Grünberg i. Schl., Hubertus — — — 1 
Neitzke, Glasermstr., Rummelsburg, Seerings Hotel — — 1 
Nitsche, Willy, Kaufm., Berlin, Am Meer — — — — 1 
Nebel, Dr., Rechtsanw., mit Frau, Strasburg, Schloß am Meer 2 
Ober, Werner, Sdud.-Rat, Breslau, Fortuna — — — — 1 
Ohm, Horst, Kaufm., mit Frau, Stettin, Hotel Schwefel — 2 
Otto, Hans, Kaufm., mit Frau, Berlin, Walfisch — — — 2 
Oesterreich, Gerh., Kfm., mit Frau, Berlin-Steglitz, Ostsee-Palast 2 
Pae plow, Kaufm., mit Frau, Berlin, Walfisch — — — 2 
Paetow, Bankdirektor, mit Frau, Schwerin, Walfisch — — 2 
Paul, Erna, Kontoristin, Berlin, Haiderose — — — — 1 
Philipp, Ludwig, Kaufm., mit Frau, Stettin, Siegfried Joachim 2 
Pietsch, Anna, Rentiere, Berlin-Karlshorst, Siegfr. Joachim 1 
Pietsch, Walter, Rechtsanwalt, Berlin-Dahlem, Seeschloh — 1 
Pfoertner, Wolfgang, Diplom-Ingenieur, mit Frau, Berlin- 
Adlershof, Haus an der Sonne — — — — — — 2 
Preuschoff, Heinz, Vertreter, Berlin, Strandburg — — — 1 
Prange, Ludwig, mit Fam., Köln, Haus Emden — — — 3 
Philipsborn, W., Kaufm., mit Fam., Charlottenburg, Lotte — 4 
Paulig, Paul, Postbeamter, Tannenberg i. Erzg., Europ. Hof 1 
Pflugrad, Kurt, Bankbeamter, Stettin, Kühle Quelle — — 1 
Pitrehek, Heinz, mit Frau, Berlin, Wikinger Hof — — — 2 
Prath, Willi, Kaufm., mit Frau, Stettin, Jeschkes Hotel — 2 
Peters, Alfred, Kaufm., mit Frau, Berlin, Hotel Schwefel — 2 
Pietschmann, W., mit Fam., Stettin, Wald und See — — 4 
Plünnecke, Wilh., Kunstmaler, Berlin-Zehlendorf, Hot. Schwefel 1 
Prug, Wilhelm, Kaufm., mit Frau, München, Ostsee-Palast — 2 
Pretschker, Vally, Pastoren-Ww., mit Kind u. Bed., Berlin, 
Pommernhaus — — — — — — — — — 3 
Priewe, Robert, Bürobeamter, Stargard, Bismarckftr. 10 — 1 
Priewe, Margarete, Stargard, Bismarckstraße 10 — — — 1 
Raemisch, Dr., mit Frau, Berlin, Walfisch — — — — 2 
Reinecke, Carl, Dr., Volkswirt, ? Haus am Kurpark — 1 
Rese, Margarete, Gesch,-Führerin, Berlin-Tempelhof, Am Meer 1 
Revai, Andreas, Dr., Verleger, Charlottenburg, Ostsee-Palast 1 
Rodegast, Heinz, Architekt, Berlin-Lichterfelde, Wartburg — 1 
Rödel, Walter, Dr., Arzt, mit Frau, Berlin-Frohnau, Ursula 2 
Roeder, With., Gutsbes., mit Frau, Stresow, Walfisch — — 2 
Rölke, Erich, Kaufm., mit Frau, Berlin, Schönbrunn — — 2 
Ruder, Fritz, Kaufm., mit Fam., Berlin, Haiderose — — 4 
Rahn, Joh., Reg.-Rat, Stettin, Central-Hotel — — — — 1 
Rasch, Paul, Ass., mit Frau, Berlin, Hvhenzollernhof — — 2 
Rechelmann, Alfred, Direktor, mit Frau, Stettin, Preußenhof 2 
Röddner, W., Kaufm., mit Frau, Danzig, Hohenzollernhof 2 
Raspe, Hans, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Hotel Elisabeth — 2 
Reiche, Curt, Betriebsleiter, mit Begl., Berlin-Steglitz, Excelsior 2 
Reisner, Anna, Bankbeamtin, Berlin, Excelsior — — — 2 
Richter, Walter, Kaufm., mit Frau, Berlin, Strandpalast — 2 
Roitfeld, Jacob, Dr., Rechtsanw., mit F., Berlin, Hotel Jester 4 
Roll, Georg, Architekt, mit Frau, Greifenberg i. P., Editha — 2 
Raddatz, Robert, Vertreter, Stettin, Strandburg — — — 1 
Rauch, Werner, Berlin-Neukölln, Waldschloß — — — — 1 
Roitzheim, Elisabeth, Frau, Berlin-Karlshorst, Eitel Friedrich 1 
Roitzheim, Paula, Frl., Berlin-Karlshorst, Eitel Friedrich — 1 
Roitzheim, Alexand., Zivil-Jng., Berlin-Karlshorst, Eitel Friedr. 1 
Rickenbach, Erna, Kinderpflegerin, Berlin, Fresena — — — 1 
Rosenberg, Sophie, Ww., Zehlendorf, Wilhelmsruh — — 1 
Rückert, Tony, Wiesbaden, Lotsenstr. 33 — — — — — 1 
Sangerhausen, Emmy, Berlin-Tegel, Seeschloß — — — 1 
Sarrazien, Guido, Student, Berlin, Erlenschloß — — — 1 
Satz, Dr., Facharzt, mit Frau, Eberswalde, Walfisch —. — 2 
Seckel, H., Berlin, Beatus ille — — — — — — — 1 
Seitz, H., Ingen., mit Frau, Berlin, Ostsee-Palast — — — 2 
Seiler, Hans Egon, Kaufm., mit Chauffeur, Berlin, Haiderose 2 
Singer, Heinz, Kaufm., Charlottenburg, Waterkant — — — 1 
Singer, Direktor, mit Frau, Berlin, Walfisch — — — — 2 
Spielhagen, Rich., Bankrat, mit Frau, Charlottenburg, Walfisch 2 
Spielhagen, Paul, Kaufm., Berlin, Walfisch — — — — 1 
Szamatolski, Privatier, mit Frau, Charlottenburg, Walfisch — 2 
von Sydow, Dr., Arzt, mit Frau, Berlin, Park-Hotel — — 2 
Sauar, W., Drogist, mit Fam., Schioelbein, Baltischer Hof — 3 
Seidel, Reinh., Reklame-Chef, mit Frau, Berlin-Steglitz, 
Hohenzollernhof — — — — — — — — — 2 
Settekorn, Willi, Berlin-Wilmersdorf, Wikinger Hof — — 1 
Simon, Otto, mit Frau, Berlin, Swinemünder Hof — — 2 
Skudelmy, Adolf, Kassenführer, Belgard a. P., Christl. Hospiz 1 
Sanger, Heinz, Student, Königsberg, Editha — — — — 1 
Sen.ß, Walter, Dr., Zahnarzt, mit Fam., Berlin, Möwe — 3 
Sänger, Ethel, Frau, Berlin, Strandpalast — — — — 1 
Skadinski, Fredi, Kaufm., Stettin, Luise — — — — 1 
Sorge, Erika, Kontoristin, Dresden, Ostsee-Palast — — — 1 
Soßlam, Dr., Arzt, Berlin, Strandpalasb — — — — 1 
Spickert, Edmund, Dr., Arzt, mit Frau, Berlin, Möwe — — 2 
Sommer, Hans, Dr. med., mit Frau, Rostock, Schönbrunn — 2 
Sudina, Ellen, Frau, Berlin, Min Ollendeel — — — — 1 
Scholz, Herbert, Kaufm., mit Frau, Köslin, Viktoria-Hotel — 2 
Schachtbeck, H., Diplom-Landwirt, mit Frau, Stettin, Mia — 2 
Schmidt, Robert, Direktor, mit Frau, Berlin, Walfisch — — 2 
Schmidt, Hans, Kaufm., Berlin, Frieda — — — — — 1 
Schmelks, Kurt, Reg.-Rat, mit Frau, Berlin, Beatus ille — 2 
Schneider, Marta, Beamtin, Berlin, Haus am Kurpark — — L 
Schrage, Paul, mit Frau, Olpe-Sauerland, Haus Emden — 2 
Schmidt, Gisela, stud, med., Berlin, Park-Hotel — — — 1 
Schröder, Lore, med. Probt., Berlin, Am Meer — —. — 1 
Schulz, Berthold, Kaufm., Berlin, Hubertus —&gt; — — — 1 
Schulze, H., Frau Dr., Charlottenburg, Ostsee-Palast — — 1 
Schweiger, Dr. rer. pol., Berlin, Dresdner Hof — — — 1 
Schwenk, Günther, Dr. med., Arzt, Berlin, Dresdner Hof — 1 
Schauer, Hans, Ingen., Stettin, Hohenzollernhof — — — 1 
Schauer, Hanni, Stettin, Hohenzollernhof — — — — — 1