
261 
Ehrenabend für das Kurorchester. 
Leitung: Generalmusikdirektor Kart koethke. 
Solisten: Franzi Humana (Tanz), 
Paul Schröder (Lieder zur Laute). 
Beethoven's Pastorale-Sinfonie war ein würdiger Anfang 
dieses Hhrenabends. Das Orchester (im Kostüm der Bieder 
meierzeit) war in glücklicher Stimmung, die sich in allen 
Orchester-Vorträgen wohltuend bemerkbar machte. Nach den 
zwei ersten Sätzen der Sinfonie — der zweite Satz wirkte 
durch seine Länge ermüdend — wurde der dritte Satz mit 
dem Finale mit erstaunlicher Frische und Begeisterung ge 
spielt. — Beethoven war ein leidenschaftlicher Naturfreund 
und auf seinen fast täglichen Streifzügen in der romantischen 
Umgebung Wiens (Notenpapier und Bleistift stets bei sich 
führend) skizzierte er Motive, die er oft nach langer Zeit erst 
verwendete und ausarbeitete. Dieses durch die Schönheiten 
der Natur beeinflußte Werk haben wir unserem genialsten 
Tondichter zu verdanken. — 
Von den Liedern zur Laute gefielen: „Zu spät" und die 
humorvolle Zugabe: „Fritzel Bollmann" am meisten. 
Ganz herrlich war die Zwischenaktsmusik aus „Rosa 
munde" sowie die Ballettmusik daraus von Schubert. 
Letztere wurde von Fränzi Humann mit vollendeter Grazie 
getanzt. Ebenso zündend wirkten die „Deutschen Tänze" von 
Schubert, vom Orchester herrlich vorgetragen und mit charak 
teristischer Auffassung jedes einzelnen Stückes höchst effektvoll 
mit poetischem Rhythmus getanzt. 
Weber's ewig junge „Aufforderung zum Tanz" von 
Hector Berlicz, dem Schöpfer der modernen Instrumentation, 
unübertrefflich instrumentiert, wurde so fein nüanziert und 
mit einem so herrlichen Klangzauber dargeboten, daß dieses 
allbeliebte Webersche Stück eine förmliche Neugeburt erlebte. 
Besonderes Lob muß ich Herrn I a galski erteilen für den 
seelenvollen Vortrag des Cello-Solos am Ende und Schluß 
des Stückes. 
Das Kurorchester hat sich an diesem Ehrenabend ein 
neues Ruhmesblatt für seine künstlerischen Leistungen er 
worben und die nicht endenwollenden Beifallsbezeugungen 
waren voll und ganz berechtigt. — 
I. Kornfeld, Musikdirektor. 
Das „Sehbad" Swinemünde. 
Betrachten wir jetzt Swinemünde als „Seebad". 
Ueber 200 Meter breit und unabsehbar lang zieht sich der 
herrliche Strand die Küste entlang. Wenn die Strandburgen nicht 
noch größer angelegt werden, als das ohnehin auch jetzt schon ge 
schieht, so ist dafür gewiß nicht Platzmangel ausschlaggebend, 
sondern die herkömmliche Bequemlichkeit der Badegäste. Wir sehen 
am Strande nach Ahlbeck zu das Familienbad, nach der Mole zu 
das große Gesellschastsbad. Der Vormittag gehört besonders dem 
ungezwungenen Badeleben. Besonders erfreut sich der ungeteilten 
Anerkennung der Gäste das große Gesellschastsbad mit der neuesten 
Errungenschaft der Technik, dem Riesenlautsprecher. Die Ueber- 
tragungen der Kurkonzerte bringen, wie die Tanzmusikdarbietungen 
und Schallplattenvorsührungen, eine neue, angenehme Note in das 
Treiben am Strande. Bewegungsübungen unter fachkundiger 
Leitung von Fräulein Serafine Kinne, Berlin, vermitteln einen 
guten Teil der für Swinemünde kennzeichnenden Lebensfreude. 
Und vor allem, sie machen schlank, besonders in Verbindung mit 
den bewährten Bädern und Massagekuren der Warmbadeanstalt. 
Ein großer Teil des Strandes ist für das Baden aus dem 
Strandkorb sreigegeben. Es wird besonders angenehm empfunden, 
daß der Swinemünder Strand ganz sanft und allmählich ins Meer 
absällt und auch Nichtschwimmern erlaubt, sich unbeengt zu bewegen. 
Der Wellengang ist fast stets so ungefährlich, wie man ihn nur 
wünschen kann. Dazu ist Swinemünde mit seinem seinen, stein 
freien Strand das ideale Seebad für Kinder. 
Wenn wir nun zum Schluß noch unserer Sonnenbäder ge 
denken, so wird uns jeder zustimmen, daß die See und frohe 
Menschen von jedem Alltagsmißmut befreien. Es ist unwahr 
scheinlich, daß man am Swinemünder Strande griesgrämig bleiben 
könnte, selbst wenn man wollte. 
Wollen Sie etwas waschen lassen . . . 
Taschentücher, Hemden, Kragen oder Strümpfe? Dann wird es 
Ihnen sicherlich lieb sein, daß Ihre Sachen — wie zu Hause — 
nur mit Persil gewaschen werden. Bestehen Sie deshalb darauf, 
daß man für Ihre zarte Wäsche nichts anderes nimmt als das 
bewährte Persil. Dann dürfen Sie auch um eine schonende Be 
handlung Ihrer Wäsche beruhigt sein und wissen, daß sie duftig- 
frisch und blitzsauber wieder in den Schrank kommt. 
SmisI-KesclM lür Kolomslwsreii 
Karl 7sm38Me 
Sellin, vrezileiiei' AreSe M-123 
LiekerunZ innerhalb Lerlin krei bl aus von 
5.00 an ru Laäenpreisen. Versanä äurcb 
kost oäer Labn ru günstigen LeäingunZen. 
kreis-Verreicbnis auk ^u nscbI 
WnsreMirviniisM 
krau Oorette 
staatlich § e p r ü k t. 
kärberstrake 16, Lclre 8teinbrüclcstra6e, Lernruk 2142. 
8precbreit: vorm. 9—V2II Obr, nacbm. 4—V26 Obr. 
Sullerdrot?spier 
billixeM 
50 Klatt, kett- 
clicbt, kerZament 
Ü.2V M. 
w.klllrLciie, Mienlr.s. 
WMlMiM 
2.00 rm. u. 2.50 rm. 
tel. 2706. 
Zackebusebstr. 50 a. 
Uriel IMclwiM N«I 
Lerlin 8V7U 
8tresemannstr. 95, unmittelbar am ^nbalter 
Labnbok links, ZeZenüber Luropabocbbaus. 
2tini» er tllekenck V^srni« unck 
ILaltvssser von 3.50—7.00 KAt., 
mit krtvstbsü 7.50 lk-L. einscbl. 
8scktenu»8s-krore»te. 
Tel.: Lurkürst 6119. — Les.: ^. ^.nscbütL. 
Mr «W VW iiMWIUM 
Lin bleimatroman v. Lob. kurkbarclt 
Ganzleinen 4.00 lkAI. 
Verlas kritrselie, Xöni§88tra6e 5.