
291 
I. Kurorchester: Ehrenabend für Generalmusikdirektor Koethke. 
Mittwoch, den 31. August, ist der Ehrenabend für den Leiter unseres 
Kurorchesters, Generalmusikdirektor Karl Koethke. In den zwei 
Jahren seiner Tätigkeit hat sich Koethke hier viele Freunde er 
worben und durch abwechselungsreiche und wertvolle Programme 
das Musikinteresse und -Verständnis gefördert, so daß bestimmt mit 
einem besonders guten Besuch dieses 12. Sonderkonzertes zu 
rechnen ist. Selbstverständlich ist für den Abend eine große und 
nicht alltägliche Vortragsfolge vorgesehen: Tschaikowsky, Ballett- 
Suite „Der Nußkracker"; D'Albert, Cellokonzert; Reger, Variationen 
und Fuge über ein Thema von Mozart. Solist des Cellokonzertes 
ist der Solocellist des Orchesters, Konzertmeister Alexander Ia- 
galski. D'Alberts herrliches Werk gibt dem Künstler Gelegen 
heit, sein Können in höchstem Maße zu zeigen. Die Mezzosopra 
nistin Paula Geller singt die Arie aus „Jungfrau von 
Orleans" von Tschaikowsky. Der jungen Aachener Künstlerin geht 
ein ausgezeichneter Ruf voraus. 
I. Wohlläkigkeiksveransialkung für das Auguske-Viktoria-Heim. 
Die Wohltätigkeitsveranstaltung im Kurhausgarten am Sonntag 
Nachmittag, begünstigt von herrlichem Wetter, erfreute sich, wie 
zu erwarten war, eines guten Besuches. Annähernd 1100 Eintritts 
karten wurden verkauft. Unter Hinzurechnung einer Spende des 
Kurhaus-Betriebes Faun, des Anteils an der Tombola-Einnahme 
und der Einnahme der Schießbude wird dem Vaterländischen 
Frauenverein für das Altersheim (Auguste Viktoria-Heim) ein 
namhafter Betrag zufließen, ein willkommener Beitrag zu den 
Mehrkosten des Winters. Der Vorstand des Vaterländischen 
Frauenvereins dankt auf diesem Wege der Badeverwaltung und 
allen, welche zu dem Gelingen des guten Werkes beigetragen 
haben. 
Der Raketen-Rummel auf der Oie. 
Es wird nichts! 
Wie jetzt bekannt wird, trägt sich Ingenieur Winkler 
bereits mit dem Gedanken, eine andere Stelle in 
Deutschland für den Abschuß seiner Welten 
raumrakete zu suchen, da ihm durch die Vorschriften 
der Behörden zuviel Schwierigkeiten auf der Greifs 
walder Oie gemacht werden. Für denLeuchtturm soll 
er eine Versicherung von 100 000 RM. abschließen. Wie er 
selbst sagt, müßte man dabei die Rakete drei Millionen Mal 
abschießen, um nach der Wahrscheinlichkeitsrechnung einmal 
den Oie-Leuchtturm zu treffen. Zwecks vorheriger 
Warnung der Schiffe soll Ingenieur Winkler auch 
vorher ganz genau die Startzeit der Rakete bekanntgeben. 
I. ^eil, bis rum Jabre 1806 5.00 
II. Hil, bis Lur l&gt;Ieu?eit 12.00 
Verise V. kiitrsclie, Ximienirske 5. 
AerisI-llescM tür liolonislmiM 
csrl IswttMe 
LeiM, Mesaener 8I1M 121-I2Z 
TiekerunZ innerbalb öerlin Frei Haus von 
5.00 Ldl an 2U Ladenpreisen. Versand durcli 
kost oder Labn 2u günstigen LedinZunZen. 
kreis-Ver^eicbnis a u I VZu nscbI 
iMUlilmW 
2.00 rm. u. 2.50 rm. 
strü^viNA 
t«I. 2706. 
Zadebuscbstr. ZO a. 
LliMkksrlkn 
in Zroker ^usv^abl in der 
8llMsillNllll8V.IM8cIl8 
WWMMievmmM 
krau Oorette Lex, 
staatlicb Zeprükt. 
kärberstrabe 16, Lcke 8teinbrückstra6e, Lernruk 2142. 
8precbreit: vorm. 9—V2II Obr, nacbm. 4—V26 Gbr. 
Wei IMevener W 
Serlin 8V711 
8lresemAnnstr. 9Z, unmittelbar am Hmbalter 
Labnbol links, ZeZenüber Luropabocbbaus. 
2ii»r»sr LlieLend und 
Lisitvssser vor» 3.50—7.00 LdH-, 
rnlt krivstbsd 7.50 KAt. einsclli. 
Lediei»u»88sl?rorsnte. 
Tel.: Xurlürst 6119. — Les.: ^nscbüt^. 
Vie VM mm UvMee 
Loman von Viktor Laverrenr 
Ganzleinen 2.00 
VerlsZ kUtsseke, Xöni§sstra6e 5. 
vsvewWclle 
8sdssnrÜ8«, reine V^olle 5.30 3.30 l.95 
8trsadsnLÜ8e, in mod., kleidsamen ^uskübrunZen, aucb in^erse^ 
8»dsnrä»1si, unbedinZt baltbare ^are, in einkarbiss u. Zemustert, 
riclitiZe Gröben. 
Laüe^appeu — Laüeseüuüe 
18peLial-^s)1vLluu8 kür Vsnreu-XoukelLtLou^ 
Aloüeüsus ALsx »vrttüsrül, Zwinernüncle 
6ro8s »illißsts krsisvl Lisins 8trsndkilisl«n! FsI&gt;res8es&lt;:!»Ält!