
SMMel VM-Weisel 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petit- 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchent- zeile oder deren Raum 20 Pfg., Reklamezeile 60 Pfg. 
lich. — Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit Annahme der Anzeigen am Tage vor der Aus- 
6.00 RM., für den Monat 2.00 RM. — Bestellungen gäbe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
nur in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5, Fernsprechanschluß 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 25 
Mittwoch, den 20. Juli 
1932 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Uebertrag: 12 809 
Appen, Fritz, Kaufmann, Eisenach, Hubertus — — — — 1 
Abraham, Hildegard, Flatow (Grenzmark), Königsftvaße 20 — 1 
von Vardeleben, Eberhard, Kaufm., Hamburg, Friedrichstr. 14 c 1 
Badtke, Ida, Frau, Stolzenhagen, Heysestrahe 44 — — — 1 
Badtke, Else, Chemnitz, Heysestrahe 44 — — — — — 1 
von Borcke, Jürgen, Rienow, Pension von Billerbeck — — 1 
Brandt, Elsa, Witwe, mit Familie, Leipzig, Herrendörferstr. 5 4 
Brecht, Max, Landwirt, Hermsdorf (Kreis Goldberg), Helene 1 
Biedermann, Waldtraut, Charlottenburg, Siegfried-Joachim — 1 
Boutke, Maria, Verkäuferin, Glogau, Hilda — — — — 1 
Boutke, Helene, Verkäuferin, Glogau, Hilda — — — — 1 
Bürkner, Heinz, Kaufmann, Oranienb. (Anhalt), Wilhelmsruh 1 
Buch, Ruth-Edith, Lehrerin, Leipzig, Wilhelmsruh — — — 1 
Bochau, Curt, mit Frau, Berlin, Emma Luise — — — — 2 
Beuermann, Marie, Lehrerin, Berlin, Jahnstraße 3 — — — 1 
Baum, Trude, Frau Fabrikant, mit Familie, Berlin, Lotte — 3 
Berlin, Eugen, Verleger, mit Frau, Leipzig, Jester — — — 2 
Bieber, Albert, Obersekretär, mit Familie, Flöha i. S., Jngeborg 4 
Brücke, Auguste, Witwe, mit Fam., Charlottenburg, Barberina 3 
Vuzolla, Günter, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Erlenschloh — 2 
Berger, Margarete, Stenotypistin, Spremberg, Rugia — — 1 
Bauer, Franz, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Wiesbadener Hof 2 
Boehming, Martin, Kaufmann, mit Frau, Berlin-Siemensstadt, 
Wiesbadener Hof — — — — — — — — — 2 
Burow, Eugen, Kaufmann, mit Familie, Chemnitz, Wiesb. Hof 3 
von Ehamier-Gliesen, Anneliese, Studentin- Berlin-Lichterfelde, 
Marienburg — — — — — — — — — — 1 
Cohn, Sigismund, Kaufmann, Greifswald, Siegfried Joachim 1 
David, Georg, Breslau, Haus Treptow — — — — — 1 
Dietrich, Margot, Ortrand (Sa.), Gertrud — — — — — 1 
Dietzsch, Paul, Buchhalter, mit Familie, Greiz, Wiesbadener Hof 3 
Friedländer, Frieda, Charlottenburg, Siegfried-Joachim — — 1 
Falk, Hermann, Gymn.-Oberlehrer, Berlin-Eichwalde, Merkur 1 
Feuersänger, E., Dr. rer. pol., Potsdam, Sonnenschein — — 1 
Freymack, Anton, Dr., Rechtsanwalt und Notar, mit Familie 
und Bedienung, Stettin, Alice — — — — — — 7 
Feinland, Alice, Frau, Berlin-Wilmersdorf, Germania — — 1 
Feinland, Rosemarie, Berlin-Wilmersdorf, Germania 1 
Forbrig, Rosel, Witwe, mit Begleitung, Mylau (Vogtl.), Möwe 2 
Forchheim, Emil, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Schönbrunn 2 
Gnoyke, Gertrud, Frau«, mit Tochter, Lichterfelde, Jester — — 2 
Göthe, Alexander, Fabrik., mit Frau, Dresden, Penf. Seeschloß 2 
Gröschel, Alfred, Diplom-Kaufmann, Halle a. S., Wiesb. Hof 1 
Garnich, Marga, Dr. Schriftstellerin, Berlin, Ostsee-Palast — 1 
Gerftle, Emil, Kaufmann, Berlin, Viktoria — — — — 1 
Grajdanescu, Theodor, stud, ing., Charlottenburg, Goldfried 1 
Großer, Joh., Witwe, Berlin, Hilda — — — — — — 1 
Großer, Ilse, Berlin, Hilda — — — — — — — — 1 
Grube, Hermann, Werkführer, CristobabBou U. S. A., 
Eggebrcchtstraße 6 — — — — — — — — — 1 
Gruse, Hans, Kaufmann, Schneidemühl, Ostsee-Palast — — 1 
Günther, Herbert, Dentist, mit Frau, Feelhammer i. Schl., 
Lotsenstraße 26 — — — — — — — — — 2 
Gutstein, Martha, Frau, mit Begleitung, Stettin, Viktoria-Luise 2 
Geske, Richard, Stadtinspektor, mit Fam., Pankow, Hafenstr. 7 3 
Große, Margot, kaufm. Angestellte, Berlin-Lichtenberg, Meta — 1 
Groß, Hulda, Frau, Spemberg, Rugia — — — — — 1 
Gmeling, Georg, Dr. phil., Chemiker, mit Frau, Weimar, 
Wiesbadener Hof — — — — — — — — — 2 
Grützner, Elisabeth, Frau, mit Tochter, Laarau i. Schl., Wies ¬ 
badener Hof — — — — — — — — — — 2 
Günther, Horst, Bankbevollmächtigter, mit Familie, Chemnitz, 
Wiesbadener Hof — — — — — — — — — 3 
Haast, Albert, Dentist, mit Frau, Gr. Raschen (N.-L.), Vineta — 2 
Hartmann, Fred, Direktor, mit Frau, Schloß am Meer — — 2 
Hegelmann, Friedrich, Kaufmann, Berlin, Lotte — — — 1 
Hempel, Elisabeth, Frau, mit Kind, Eisenach (Thür.), Heyfestr. 3 2 
Hermann, Erna, Frau Dr., mit Familie und Bedienung, Berlin, 
Neue Dünenstraße 32 — — — — — — — — 8 
Hüttmann, H. F., Hauptschriftleiter, mit Frau, Charlottenburg, 
Pension Seefchloh — — — — — — — — — 2 
Haese, B., Kaufmann, Gotha, Ostsee-Valast — — — — 1 
Hannemann, Erwin, Kaufmann, mit Frau, Jüterbog, Jngeborg 2 
Harrach, Graf, Leonhard, Hirschberg i. Schl., Haiderofe — — 1 
Häusler, Vicki, Berlin, Atlantic — — — — — — — 1 
Hecke, Fabrikant, Berlin, Atlantic — — — — — — 1 
Helmrich, Eberhard, Landwirt, Prenzlau, Haiderose — — 1 
Hohe, Karl, Oberingenieur, mit Frau, Neiße O.-S., Eden — 2 
Häuser, Maria, Berlin-Schöneberg, Haus an der Sonne — 1 
Henze, Karl, Dr. jur., mit Tochter, Königsberg, Park-Hotel 2 
Herold, A., Frau, Rentiere, Erfurt, Germania — — 1 
Herold, A., Witwe, Erfurt, Germania — — — 1 
Hinsching, Gerhard, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Strandburg 2 
Habling, Emilie, Diätassistentin, Berlin-Steglitz, Vielliebchen — 1 
Jansen, Klaus, Schüler, Neubrandenburg, Germania — — 1 
Jllig, Adelheid, Lehrerin, Stargard, Glücksburg — — — 1 
Jaeger, Fritz, Ober-Regierungsrat, mit Frau, Berlin, Hubertus 2 
Jaeger, Dr. Ingenieur, mit Frau, Berlin, Hubertus 2 
Idelberger, Gerda, Wohlfahrtspfleg., Grünstadt, Wilhelmsruh 1 
Jossek, Paul, Kaufmann, Breslau, Viktoria — — , 1 
Jilinscas, Johann, Notar, mit Frau, Kaunas (Korvno), Litauen, 
Hohenstaufen — — — — — — — — 2 
Jrmfcher, H., Handlungsgehilfe, Waldkirchen-Zschopenthal i. S., 
Jngeborg — — — — — — — — — — 1 
Isaac, Gotthold, Kaufmann, mit Familie, Berlin, Strandburg 3