
173 
er in anderen Kapiteln erzählt, die Menschen im Lande 
Preußen seien dunkelgrün, hätten rote Gesichter und lange 
Haare. Hinter ihnen wohnten im Lande der Weiber die 
Amazonen, deren Söhne Hundsköpfe und den Kopf an der 
Brust haben, und das Volk der Wippen, das im Kriege aus 
Hunden die Schlachtreihen bilde. 
Andere Nachrichten über Jummeta, aus dem ein Ab 
schreiber Vineta machte, gibt es nicht, aber umsomehr ist 
in Jahrhunderten diese Stelle (die man nicht ohne Berech 
tigung auch für völlig unwahr halten kann) ausaedeutet und 
das verschwundene Vineta gesucht worden. In neuester 
Zeit haben sich auch namhafte Historiker damit befaßt. So 
sucht es Schuchhardt am Peenemünder Haken, 
andere bei Koserow, Bansin, Ahlbeck, Swine - 
münde, Werder a. Wollin, Dannenberg, 
Lebb in und, wohin die ältere Literatur weist, bei 
Wollin. Im allgemeinen genügt ein Berg (besser zwei!) 
und ein kleiner See dazu, um ein neues Vineta zu entdecken. 
Wirklich gefunden hat man an allen Orten noch 
nichts, was dazu berechtigte, eine große Stadt anzu 
nehmen. Die meisten spärlichen Reste jener Zeit führen 
nach Wollin, wo in kurzer Zeit größere Ausgra 
bungen stattfinden sollen, veranstaltet von der vorge 
schichtlichen Abteilung der Berliner Universität, um über 
das Vinetarätsel bessere Aufschlüsse zu erlangen. Der Er 
folg ist gänzlich ungewiß. 
Aus der Blütezeit Vinetas (wenn es überhaupt 
eine solche gegeben hat), aus der Zeit von zirka 1000 n. Ehr. 
(Vineta soll etwa 1040 zerstört worden sein) stammen in 
unserm Heimatmuseum die Quilitzer Silbersunde 
(zirka 1025) und wahrscheinlich die eisernen Schwert 
klingen und Rittersporen von Neppermin — 
recht bescheidene Dinge für die Nachbarschaft einer so großen 
Weltstadt, und noch dazu Dinge, die sich ebenso an ein paar 
Dutzend anderen Orten Norddeutschlands gefunden haben. 
Ja, wenn man die lange schwere Goldkette und die übrigen 
unermeßlichen Goldschätze der Wikinger hier finden würde, 
das würde ein ebenso schlagender Beweis sein als seiner 
zeit die Funde Schliemanns für das alte Troja. 
I. Aerzte- und Apothekendienst am Sonntag. Den 
Sonntagsdienst versehen die Aerzte Dr. Muh lack, Gar 
tenstraße 19 und Dr. Bibergeil, Lotsenstraße 80. 
Geöffnet ist die „Adlerapotheke und versieht den 
Nachtdienst. 
tkllttü 
Deutsches 8 en rin au8 der 
*veiL» roten Lnpkstelle beim 
üiiloüiensl 8mneniiimle-gsü 
LroLtsnhstelle Vilktoriastrnüe 7. 
8.2. — Oonti, empüeblt in 
gr. ^U8wabl bucbbandlung 
V?. kritrscbe, KöniZsstr. 5. 
lblanclschuhe 
Herrenwäsche 
?sol Ssilemscber 
8vinemünde, Oroke kircken8trake 98. 
Lin ldeimatroman v. Kob. Lurkbardt 
Oanrleinen 4.0V 
Verlsx kritrsche, Xonig88tra6e 5. 
Motorboot „Sperber" 
kskrt 2UIN klugbaken! 
2ur Landung u rum ^b- 
üug der Verkebr8Üugreuge 
i8tOelegenbeitum 9.30 und 
um 16I_Ibr.— ^nlege8telle: 
Lollvverk, Lcke Konig8- 
8trabe. H. L-sag«. 
ISliMtkllW 
2.00 rm. u. 2.50 rm. 
tel. 2706. 
gadebu8cb8tr. 30 a. 
Hotel 
kuropskeder Sol 
8winemünde, König88tr. 2 
dlenü 
8uppe, Usuptgang, 
dlscb8pei8e . 1.00 
2vvi8cbengang 0.50 mebr 
Abendkarte! 
Sollte kreise! 
kvnsioi» hillizstl 
Sperjsl-oercbölt tür Solvaislvsreo 
csrl Ismssebbe 
SeM oiezüskiei 8stsöe 121-12Z 
Lielerung innerhalb Lerlin lrei lüau8 von 
5.00 kdl an ru Ladenprei8en. Ver8and durch 
ko8t oder Lahn ru gün8tigen Ledingungen. 
krei8-Verreicbni8 auk &gt;Vu n 8 cbl 
8xvinemünde, Lollverk 9 
Oute unci prei8vverte 
bürgerliche Küche! 
AtittaKsxe^vch 1.25 
Lillige Abendkarte: 
Jeden kreitag, 
ab 6 Ohr abend8l 
6roLes Fischessen! 
8olide kreise! 
dimmer mit voller Ver- 
püegungvon 5.7S8d1. an 
Sieber 
kein er vs reo 
in grökter ^U8&gt;vah1 
empfehlt 
üuetidllle. «.kilLscüe 
Königs8tr. 5, Tel. 2374. 
M NM VW WMM 
koman von Viktor baverrenr 
Oanrleinen 2.00 
Vvrlaz krit rsche, Xönig88tra6e 5 
Vsmen-Sonleklion 
IVleine Zpe^ial-^bteilung bietet eine reichhaltige 
^U8vvahl neuartiger K1ei«1er, üluson, ^öclce, 
l&gt;1äntv1, Kostüme ru reitgemä6 billigen krei8en! 
Ltrüinpke kür Xlerren, Damen unci Xincier 
Reparaturen mit der 8telos - diadel käst unsichtbar! 
^loclehaus A5ax Lernharclt, Z^vinernünäe 
6roLe ^usvalil! — — billigste kreise! — bei»« 8trandkllial«n! — — Jabrvsges cbäkt!