
27Z 
Durst, Durst! 
Im allgemeinen wird ja unsere Wasserzufuhr vom Durste 
geregelt, und jeder vernünftige Mensch gibt seinem natür 
lichen Durstgefühl nach, wobei er sich selbstverständlich vor 
Uebertreibungen hütet. Allerdings findet man manchmal 
und fand man besonders früher Leute, die auch hierin klüger 
sein wollten als die Natur und welche die durch Schwitzen, 
Verdunstung und andere Abgänge entstandene Flüssigkeits 
verluste sich nicht der Stärke des Durstes entsprechend auszu 
gleichen getrauten. 
Durch das Schwitzen, das ja bei großer Hitze, beson 
ders auf der Wanderung oder bei Arbeit im Freien, be 
deutend heftiger ist als zu anderen Zeiten, werden dem 
Körper große Wassermengen entzogen, die 
durch Verdunstung in der Umgebung verschwinden. Dieses 
Schwitzen ist zwar unangenehm und lästig, bringt unter Um 
ständen auch eine gewisse Erkältungsgefahr mit sich, ist aber 
keineswegs unnatürlich, sondern eine Selbsthilfe des 
K ö r p e r s, um die Temperatur im Innern herabzudrücken. 
Auf jeden Fall aber muß das geschwundene Wasser so bald 
als möglich wieder ersetzt werden, wenn nicht Eindickung des 
Blutes, Sauerstoffmangel der Gewebe, vornehmlich des Ge 
hirns, mit Schwindel, Ohnmacht und Hitzschlag im Gefolge 
eintreten sollen. Daran müssen wir auch bei unseren Kin 
dern und den uns anvertrauten Haustieren denken. 
Der durch übermäßige Verdunstung hervorgerufene 
Wassermangel im Organismus hat noch eine besondere 
Folge: die Verdauungsfäfte können nicht in ausreichender 
Menge hervorgebracht werden. Wir beobachten regelmäßig, 
daß sich mit größerer Hitze auch sofort Appetitmangel und 
gestörte Verdauung einstellen. 
Dabei wächst die innere Infektionsgefahr. 
Der Magensaft und das Sekret der Bauchspeicheldrüse wirken 
normalerweise bakterientötend, wobei die Salzsäure und die 
in ganz geringen Mengen vorhandene Rhodanwasserstoff 
säure den Ausschlag geben. Sie sind die aktiven Desinfek 
tionsmittel gegen alle Krankheitskeime, die mit den Speisen 
verschluckt werden oder sich dauernd im Magen-Darm-Kanal 
befinden oder aus überstandenen Krankheiten noch vorhan 
den sind. Mit der Verminderung der Säfte geht natürlich 
eine Verminderung ihrer antiseptischen Wirkung einher. Die 
verminderte Desinfektionskraft der Verdaungssäfte fördert 
folglich die Angriffsmöglichkeit der Erreger in dem an sich 
schon durch Hitze, Anstrengung und Ermattung geschwächten 
Organismus. 
So ist der Wassermangel im Körper eine von den zu 
sammenwirkenden Ursachen dafür, daß bei großer Hitze 
gerade Erkrankungen des Magens und Darms zahlreicher 
als sonst bei Mensch und Tier auftreten. Rechtzeitige Zu 
fuhr von Flüssigkeit, natürlich in den richtigen Grenzen, 
bietet eine geeignete Vorbeuge. 
Heimat-Museum im Rathaus (Lindenstraße). Vorgeschichte, 
Wendenzeit, Schiffahrt, Fischerei, Stadtgeschichte usw. — 
Geöffnet wochentags von 10 bis 12 Uhr, Sonntags von 4 bis 
6 Uhr. — Eintritt 20 Pfennig, Kinder 10 .Pfennig. 
Handschuhe 
Herrenwäsche 
?sul Nsüemscllsr 
8vvinernünlle, Oroke Xircbenstralle 98. 
llriMM» 
seller ^rt in 
einkacberunll 
karbi § er 
^uskübrung! 
Lucbllruclrerei 
Lmneilliimlei' reiliin«, 
8vllnemunlle, KöniZsstr. 5. 
AerisI-VesclM M iioloiiislvsren 
ksrl 7SINS8M8 
SeiM oresaellef Araks 121-123 
IllekerunZ innerbalb öerlin krei 14 aus von 
5.00 k-4 an 2u kallenpreisen. Versanll llurcb 
kost oller 8abn ru ßünstiZen LellinZunZen. 
kreis-Verreicbnis auk Wu nscbI 
krau vorette 
staatlicb Zeprükt. 
kärberstralle 16, kcke 8teinbrüclrstra6e, kernruk 2142. 
8precbreit: vorm. 9—Vsll Obr, nacbm. 4—V26 Obr. 
Orolle ^uswabl, 
niellriZste kreise! 
üuMMlMw.kl'ilrzcke 
Xönißsstr. 5, kernruk 2574. 
»er «W m kmemiM 
kin kleimatroman v. kob. Lurlcbarllt 
Oanrleinen 4.00 kAt. 
VerlaxV^. kUtrsche, Xöni§88tra6e 5. 
Modehaus Alax Bernhardt, 8winerriünde ÄA; 
6 r 0 Le ^uswsl»!! LHUßste kreis«! Ikeioe 8trsaäkHisI«a! Fskresßsschskt! 
— M WM M ksllssnrüß«, reine Wolle 5.ZO Z.30 1.9Z 
MW 38 8^8388 MM» MM 8trsnllsarÜ8«, in moll., kleillsamen /ruslüllrunZen, aucll in s! erse^ 
MM MMM ksllemäntel, unbellin^'t llaltbare Ware, in einlarkii? u. gemustert, 
IN VVlR V Laäekappen - »aäesekuke