
266 
Vedder, Richard, Kaufm., Stettin, Ostsee-Patast — — — 1 
Veit, Leo, Offizier, mit Frau, Altes Lager bei Jüterbog, 
Meerswarte — — — — — — — — — — 2 
Vogel, Elisabeth, Frau, Rosenberg, Villa Flora — -— — — 1 
Wagner, Hans, Rechtsanwalt, mit Fran, Bautzen, Glücksburg 2 
Wehr, Dora, Tänzerin, Berlin, Villa Luise — — — — 1 
Weise, Gerhard, Kaufm., Berlin-Schöneberg, Steinbrückstr. 18 1 
Westphal, Luise, Witwe, Berlin, Bismarckstr. 7 — — — — 1 
Wittels, Fritz, Jng., Berlin-Schoneberg, Haus Barbarossa — 1 
Wolf, Egon, Kaufm., Berlin, Villa Mia — — — — — 1 
Wolff, Gustav, Pol.-Hauptw., m. Fr., Grünberg, Bismarckstr. 12 2 
Wallhof, Gerd, Kriegau, Dismarckftr. 10 — — — — — 1 
Weber, Kurt, Dr., Rechtsanwalt, mit Frau, Greifswald, Pom ¬ 
mernhaus — — — — — — — — — — 2 
Werner, Käthe, Pasewalk, Haus an der Sonne — — — — 1 
Wieneke, Vollrath, Kaufm., Lübeck, Hotel Atlantic — — — 1 
Wilhelm, Rudolf, Rentier, Berlin-Bernau, Villa Möwe — — 1 
Willmoth, B., Frau, Berlin, Schloßklause — — — — — 1 
Wolf, Frieda, Frau, Großneuhausen, Hotel Wilhelmsruh — 1 
Waldow, Fritz, Baumeister, Frankfurt a. O., Bielliebchen — 1 
Worms, Karl, Kaufm., mit Familie, Berlin, Hohenstaufen — 3 
Zamnit, Horst, Dr., Zahnarzt, mit Frau, Berlin, Lindenstr. 13 2 
Zeller, Helene, Rechtsanwaltswitwe, Wien, An de Waterkant — 1 
Zickel, Th., Kaufm., Berlin-Charlottenburg, Strandburg — — 1 
Zuther, Elfriede, Frau, Lindsen, Eitel Friedrich — — — — 1 
Zirkel, Lotte, Lehrerin, Hö kendo rf bei Stettin, Villa Astrid — 1 
Summe: 26 933 
Kurgäste: 19 397 
Passanten: 7 536 
Verzogen: Klauber, Paul, Kaufm., von Elisabteh nach Moltke- 
strahe 4. — Lins, Marg. und Maria, vom Waldschloh nach 
Marienburg. — Quandt, Emmy, Buchhalt., von Haus Eden nach 
Hartigftraße 16. — Spittgerber, Frieda, Frau, mit Sohn, von Billa 
Agnes nach Kaiserpark. — Dannenbaum, Walter, Kaufm., mit 
Frau, vom Walfisch nach Haiderose. — Bieber, Tina, Frau, von 
Villa Erika nach Villa Vera. — Kunze, Herrn., Kaufm., von Elisa 
beth nach Schloßklause. — Schweitzer, Kurt, Dr., mit Frau, von 
Hohenstaufen nach Hotel Atlantic. — Steckowski, Walter, mit Frau, 
von Agnes nach Kaiserpark. — Weise, Marie, von Seerings Hotel 
nach Pommernhaus. — Benjamin, Malwine, Frau, von Schloß 
klause nach Emma Luise. 
Aus Swinemünde. 
Aus unserem Heimat-Museum. 
Innungstruhen. 
Was der Altar für die Kirchen war, das war im 
Mittelalter die Jnnungstruhe, die Jnnungs- 
lade für die versammelten Jnnungsgenossen. Kunstvoll 
vom Tischler aus edlem Holze gearbeitet, vom Schlosser mit 
zwei- und dreifachen Kunstschlossern versehen, hatte 
sie der Altmeister gewöhnlich in seiner Wohnung; nur bei 
größeren Feiern wurde sie von den beiden Jungmeistern in 
die Herberge getragen. Die Schlüssel waren an Altmeister 
und Beisitzer verteilt; nur gemeinsam konnten sie die Lade 
öffnen. Mit dem Augenblicke, in dem die Lade geöffnet 
wurde, schlug der Altmeister auf den Tisch und gebot Ruhe: 
„Mit Gunst, die Lade ist geöffnet!" Wer nun 
noch ohne Meldung und Aufforderung sprach oder gar 
lärmte, wurde streng bestraft, mit Geld oder — meistens 
mit einer Vierteltonne Bier. Ehe die Lade geschlossen 
wurde, forderte der Altmeister die Meister noch einmal auf, 
sich zu Worte zu melden, wenn sie etwas aus dem Herzen 
hätten. Klappte der Deckel zu, dann war es zu spät, dann 
war die Sitzung zu Ende. 
Als im Anfänge des 19. Jahrhunderts und später durch 
die Gewerbefreiheit die Innungen eingingen, wurden die 
schönen Jnnungsgeräte, wie Truhen und Zinnhumpen, 
meistens verschleudert. Wir danken es darum den Städ - 
tenWollinund Usedom, daß sie noch einige Truhen 
retteten und in unserem Heimatmuseum zur Aufbe 
wahrung brachten. Besonders fällt die Truhe der Wol 
liner Weber aus dem Ende des 17. Jahrhunderts ins 
Auge. Sie ruht auf vier geschnitzten Löwenköpfen und ist 
durch eingelegtes Ebenholz sehr reich verziert. Ein Schmuck 
stück, mit dem heute noch ein Kunsttischler Ehre einlegen 
würde. Andere Truhen aus Wollin und Usedom sind 75 
&gt; Jahre jünger, etwa aus 1750, zwar auch noch sehr sauber 
gearbeitet, aber lange nicht mit der Liebe wie ein Jahr 
hundert vorher. Und sehen wir uns gar die Lade aus 
etwa 1800 an, so sind aus den Kunstwerken eine Art 
besserer Holzkisten geworden, deren man sich fast schämen 
möchte. Es ist eben der Verfall des Handwerks, der sich 
auch hier geltend macht; mit dem Jnnungszwang verfiel 
auch wenigstens zum Teil das alte Kunstgewerbe, das in 
früherer Zeit noch mit dem Handwerke engverbunden war 
und heute fast einen Beruf für sich bildet. — In neuerer 
Zeit werden die alten Truhen und sonstigen wertvollen 
Gegenstände sich auflösender Innungen besonders geschützt; 
sie müssen an die Regierung abgeliefert werden, die sie 
dann den zuständigen Museen zu bleibender Erinnerung 
überweist. 
Heringsdorfer Bilder. 
Aus Anlaß der soeben erschienenen Chronik von 
Seebad Heringsdorf (von Pastor Dr. Hartwig) 
sind in unserm Heimatmuseum jetzt 12 Ansichten von 
Heringsdorf aus 1844 zu sehen, die der Maler 
v. Schack damals anfertigte, und von Henning als Litho 
graphien zum Besten des Kirchenbaues verkauft wurden. Es 
sind die ältesten Bilder, die wir von Heringsdorf 
überhaupt haben, und es ist eine große Seltenheit, daß 
diese Bilder sich so vollständig und in so vorzüglichem Zu 
stande erhalten haben, wie wir sie im Heimatmuseum vor 
uns sehen. Neun davon hat Pastor Dr. Hartwig stark ver 
kleinert in seine Chronik ausgenommen, doch sind die Vor 
lagen natürlich wirkungsvoller. 
Der Maler hat die schönsten Punkte Herings 
dorfs ausgewählt. Damals war z. B. die Stelle, wo 
jetzt Lindemanns Hotel steht, noch eine Idylle mit strohge 
deckten Hütten, vor denen Kühe und Schafe weideten. Nur 
vereinzelt grüßten vor den steilen Dünen die alten vorneh 
men Privatoillen, die den Familien v. Schwerin, v. Lepel, 
v. Bülow oder bekannten Berliner Kaufleuten, Gelehrten 
und Künstlern gehörten, wie Ludwig Pietsch und Professor 
Klenze. Die meisten dieser Häuser sind allerdings abge 
rissen worden; Neureiche und Konzerne haben sich dafür auf 
gebaut. Doch hat sich z. B. das Dinse'sche Haus in 
der heutigen Wilhelmsstraße fast ganz in seinem alten Zu 
stande von 1844 erhalten; nur in der Mitte ist eine Holz 
veranda vorgebaut worden. — So wird man finden, daß 
eine ganze Anzahl dieser Heringsdorfer Bilder heute noch 
für die Ortsgeschichte von großem Werte sind — vielleicht 
hat Heringsdorf selbst die vollständige Reihe gar nicht auf 
zuweisen.