
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden: 
Äaeger, Lotte, Frau, Charlottenburg, Ostsee-Palast-Hotel 1 
Jahnke, Viktor, Berlin, Maria-Theresia 1 
Jhlefeldt, Lilly, Stud., Charlottenburg, Excelsior 1 
Kaaffka, Luise, Frau, Berlin, Strandburg 1 
Kraft, Erich, Dr. Kissingen, Wald und See 1 
Krapp, Fritz, Photogr., mit Frau, Breslau, Favorit 2 
Kaskutsch, O., Kfm., mit Fam. u. Bed., Stettin, Aug. Bitt. 4 
Kohlmeyer, Friedl, Frau, Hameln, Bedastr. 5 1 
Krause, Herbert, Kfm., Berlin, Atlantic 1 
Kronheim, Otto, Dr., Frauenarzt, mit Frau, Branden ¬ 
burg, Atlantic 2 
Kube, Agnes, Frau, mit Sohn, Wilmersdorf, Melanie 2 
Kura, Friedr., Kfm., mit Tochter, Beuthen O.-S., Heureka 2 
Knieper, Hylke, Kfm., Berlin, Haiderose 1 
Kos, Frieda, Frau, mit Schüler, Cottbus, Concordia 2 
Kronheim, Erich, Berlin, Hubertus 1 
Kühl, Paul, Lehrer, Danzig, Grenzstr. 5 1 
Krüger, Rudolf, Schneidermeister, mit Kind, Halle a. S., 
Schönebergstraße 23 2 
Kresse, Johanna, Leipzig, Bismarckstr. 4 1 
- Kampe, W., Direktor, mit Frau, Berlin, Schloß-Hmel 2 
Kaufmann, Minna, mit Kindern, Berlin, Lunkervitz 3 
Keffel, Curt, Kfm., mit Fam., Chemnitz, Kaiser-Wilh. 3 
Kelsch, Otto, Stettin, Schwer. Hof 1 
Keppins, Siegfried, Kfm., mit Frau, Halle a. S., Beda- 
straße 1 2 
Kirmse, Emil, Buchdrucker, mit Frau, Gostnitz, Erika 2 
Klarier, Rich., mit Frau, Berlin, Schwer. Hof 2 
Klein, Minna, Frau, mit Sohn, Königsberg, Lotsenstr. 27 2 
Kleinert, Käte, Schlachtensee, Moltkestr. 26 1 
Kleinhaupel, Charlotte, Sekretärin, Leipzig, Strandpalast 1 
v. Kleist, Hans, Jürgen, Dr. Rechtsanwalt, Steglitz, Ostsee- 
Palast-Hotel 1 
Klentzer, Theodor, Betriebsleiter, Neukalen, Gold. Hirsch 1 
Kliche, Georg, Kfm., mit Frau, Crossen a. O., Atlantic 2 
Koch, Heinrich, Oberreg.-Rat, mit Fam., Dresden, Bis- 
marckstraße 10 4 
Krause, Agnes, Frau, Hermsdorf, Splendid 1 
Krieger, Hans, Polizei-Hauptm., Stettin, Germania 1 
Krohmcmn, Margarete, Frau, mit Tochter, Berlin, Jngeb. 2 
Kruse, Paul, Kunstmaler, Neukalen, Gold. Hirsch 1 
Kabainski, Georg, Bau-Ingen., mit Frau, Kattowitz, 
Excelsior 2 
Kunisch, Bruno, Stud. -Ass., Lauenburg i. P., Fortuna 1 
Lettow, Helene, Frau Generaldir., Berlin, Hubertus 1 
Leumann, Richard, Malermeister, mit Frau, Templin, 
Preußenhof 2 
Liebaug, Hans, Dr., Syndikus, Grünberg i. Schl., Lucie 1 
Levy, Herbert, Journalist, mit Frau, Berlin, Walfisch 2 
Liebergesell, Heinz, Leipzig, Meeresstille 1 
Linor, Willi, Rittmeister a. D., mit Frau, Neubabelsberg 2 
Loebell, Gerda, Berlin, Atlantic 1 
Linke, Martha, Frau Kaufm., mit Fam. u. Bed., Leipzig, 
Am Meer 7 
Löwinsohn, Paul, Kfm., Berlin, Maria Theresia 1 
Lotze, Suse, Frau, Leipzig, Strandpalast 1 
Ludwig, Horst, Kfm., mit Frau u. Enkelkindern, Chemnitz, 
Hohenstaufen 5 
Lehmann, Ella, Frl., Berlin, Aegir 1 
Lampert, Dr. jur., Wilmersdorf, Waldfrieden 1 
Liebelt, M., Juwelier, Grünberg i. Schl., Engelmann 1 
Lips, Heinrich, Kfm., Berlin, Neuestr. 32 1 
Lucht, Gerhard, Schüler, Wilmersdorf, Friedenstr. 3 1 
Lüdecke, Clara, Frau, mit Tochter, Berlin, Goldfried 2 
Lumhoff, Heinrich, Techniker, Tempelhof, Hubertus 1 
Liebert, Kurt, Kfm., mit Fam., Schöneberg, Favorit 3 
Lewin, Rose, Dresden, Wartburg 1 
Lieber, Else, Frau Kfm., mit Kind., Berlin, Friedenstr. 12 5 
Landau, G., London, Ostsee-Palast-Hotel 1 
Last, L., Kfm., Berlin, Mia 1 
Lehmann, Herrn., Kfm., mit Frau, Frankfurt a. M., Maria 
Theresia 2 
Lehmann, Marg., Ww., Frankfurt a. M., Maria Theresia 1 
Lehmhagen, Ernst, Eisenb.-Anw., mit Fam., Bebra, 
Hessen, Lotsenstraße 75 ' 4 
Lellek, Walter, Kfm., Stettin, Viktoria Luise 1 
Lembke, Wilhelm, Kfm., mit Fam., Berlin, Eitel-Friedrich 4 
Leß, Lilli, Frau, mit Sohn, Berlin, Badastr. 8 2 
Marjans, Alexandria, mit Galina, Charlottenb., Emdeni 2 
Meier, Gertrud, Frau, Stettin, Bollwerk 38 1 
Michaelis, Margot, Modistin, Berlin, Heureka 1 
Moelter, Otto, Kfm., mit Tochter, Halle a. S., Schöne- 
bergstrahe 23 2 
Mayer, Fritz, Bankbeamter, mit Fam., Berlin, Friedenstr. 2 3 
Malnoh, Toni, Frau, mit Sohn, Frankfurt a. O., Reichsadl. 2 
Marcus, Gustav, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel 1 
Marchettini, Frau, mit Fam., Berlin, Erlenschloß 5 
Marks, Fritz, Kfm., Berlin, Eden 1 
Marwitz, Willy, Kfm., mit Fam. u. Chauffeur, Berlin, 
Knuth ß» 4 
Matthes, H., Mühlenbes., mit Fam., Züllichau, Dünenschl. 3 
Marcus, Jean, Kfm., mit Frau, Berlin, Central-Hotel 2 
Meißner, Helene, Ilmenau, Gr. Kirchenstr. 87 1 
Meyer, Rosalie, Berlin, Lotsenstr. 52 . 1 
Menning, Kurt, Direktor, ?, Splendid 1 
Milow, Ernst, Gutsbes., mit Frau, Straßburg, Gold. H. 2 
Mitzschuck, Erhard, Zollbeamter, Schöneberg, Vikt. Luise 1 
Moß, M., Kfm., mit Fam., Berlin, Central-Hotel 3 
Müller, August, Kfm., mit Fam., Berlin, Excelsior 6 
Müller, Joh., Lehrer, Hennersdorf, Frida 1 
Müller, Frieda, Frau, mit Kind, Berlin, Reichsadler 2 
Müller, Wilhelm, Prokurist, Stettin, Haiderose 1 
Muhroldt, Gustav, Kfm., mit Frau, Friedenau, Steffen 2 
Nitz, Doris, Witwe, Leipzig, Bedastr. 8 1 
Nitz, Gertrud, Bibliothekarin, Leipzig, Bedastr. 8 1 
Nauck, Marie, Frau Kfm., mit Tochter, Steglitz, Bis ¬ 
marckstr. 15 2 
Nagel, Ernst, Kfm., Berlin, Excelsior 1 
Neumann, Emmy, Frau, Berlin, Irmela 1 
Neumann, Hertha, Arztsrau, mit Sohn, Berlin, Melanie 2 
Neumann, Margarete, Gutsrendantin, Metgethen fOstpr.), 
Lotsenstraße 41 1 
Niehrenheim, Ursula, Schülerin, Stettin, Margarete 1 
Nottak, Kfm., mit Frau, Charlottenburg, Gadebuschstr. 13 2 
Nowarra, Anni, Frau Direktor, mit Kind, Berlin, Ostsee- 
Palast-Hotel 3 
Orlamunde, Fritz, Kfm., mit Ilse, Berlin, Atlantic 2 
Otto, Adam, Unternehmer, Eisleben (Erf.), Hotel z. D-Zug 1 
Ohnssorge, Wilhelm, Dipl.-Kfm., Oblt. a. D., Berlin, 
Hubertus 1 
Opitz, Franz, Kfm., mit Frau, Liebenthal, Schmittner 2 
Orthmann, Georg, Dr., Studienrat, Ratibor, Lotsenstr. 5 1 
Pahnke, Rich., Geschäftsführer, mit Fam., Berlin, Egge- 
brechtstr. 8 3 
Papke, Erich, Kfm., Berlin, Excelsior 1 
Pfeifer, Martin, Kfm., mit Fam., Greiz, Bedastr. 2 3 
Phiele, Marie, Frau, Forst, Splendid 1 
Pantel, Paul, Hauptm., Berlin, Bismarckstr. 12^ 1 
Pelziger, Cäcilie, Frau Kfm., mit Tochter, Berlin, Goldfr. 2 
Permond, Peggy, Künstlerin, Charlottenb., Ostsee-Kurh. 1 
Peteicit, Erich, Kfm., Kammin, Gartenstr. 15 1 
Popig, Witt)., Lehrer, mit Fam., Zittau i. S., Eggebrecht- 
straße 3 3 
Preuß, Irmgard, mit Horst u. Bed., Berlin, Moltkestr. 5 3 
Purwin, Bruno, Kfm., mit Martha, Berlin, Concordia 2 
Paasche, Robert, Pelzmacher, mit Susanne, Schöneberg, 
Fortuna 2 
Pape, Bertha, Frau, mit Kind, Charlottenb., Moltkestr. 16 2 
Paschte, Arthur, Kfm., Berlin, Preußenhof 1 
Peißel, Ida, Mühlhausen i. Thür., Eitel-Friedrich 1 
Pergande, Anna, Fleischer meister, mit Fam., Berlin, 
Moltkestraße 20 4 
Perhaska, Richard, Kfm., Berlin, Bismarckstr. 11 1 
Peske, Ernst, Konfektionär, mit Fam., Berlin, Neuestr. 62 3 
Peschke, Anna, Frau Reg.-Bauobers., mit Tochter, Ebers ¬ 
walde, Lotsenstr. 42 2 
Prttreliau, Walter, Regisseur, Chemnitz, Schwefel 1 
Polster, Meta, Frau Oberpostsekr., mit Frau, Leipzig, 
Friedenstr. 10 3 
Poppenberg, Anna, Rentiere, mit Schüler, Berlin, Neue- 
. straße 32 2 
Portner, Josef, Kfm., Hagen, Germania 1 
Priebe, Geltrude, Frau Kfm., Berlin, Germania 1 
Prockert, Paul, Kfm., Berlin, Central-Hotel 1 
Reinke, Emma, Frau, mit Fam., Stettin, Midgard 3 
Rech, Margarete, mit Anneliese, Berlin, Wartburg 2 
Richter, Georg, Gymnasiast, Döbeln i. Sa., H. a. Kurpark 1 
Rabinowitsch, Elsie, Josef und Jakob, Berlin, Emden 3 
Reling, Otto Eberhard, Reg.-Baumstr., mit Farn., Wild ¬ 
park, Maritima 3 
Raabe, Bruno, Kfm., mit Frau, Berlin, Hubertus 2 
Reichel, Paul, Ingen., mit Fam., Stettin, H. a. Kurpark 4 
Renard, Anna, Witwe, Berlin, Agnes 1 
Renard, Anna, Frau, mit Fam., Berlin, Splendid 4 
Rindfleisch, Lifl, Haustochter, Oels, Kaiser Wilhelm 1 
Rockrohr, Paul, Dr., Professor, Erfurt, Barbarossa 1 
v. Roeder, Frl., Berlin, Splendid 1 
Rotaer, Werner, Kfm., Stettin, Balt. Hof 1 
Runge, Karl, Kfm., mit Frau, Gartz, Neuestr. 50 2 
Rux, Mimmi, Berlin, Möwe 1 
Rosenberg, Anni, Frau, mit Sohn u. Bed., Stettin, 
Glücksburg . 3 
Rosenthal, Ernst, Dr., Bankprokurist, Berlin, Hubertus 1 
Roemer, Marie, Frau, Kfm., mit Fam., Leipzig, Moltke ¬ 
straße 3 3 
Robbe, Heinrich, Dr., Studienassessor, Ballenstedt, Germ. 1 
Rausch, Paula, Frau, Berlin, Maria Theresia 1 
Rauch, Alexander, Kfm., mit Fam., Chemnitz, Ostsee-Pal.-H. 4 
Rowak, Ilse, Frau, mit Fam., Berlin, Splendid - 3 
Rehse, Lotte, Lehrerin, Eberswalde, Arminius 1 
Reiber, Martha, Diakonissin, Hermannswerder b. Potsdam, 
Lotsenstraße 44 . 1 
Reich, Selma, Frau Kfm., mit Tochter, Danzig, Wilhelmsr. '2 
Reimann, Gertrud, Frau, mit Anneliese, Hirschberg, Jngeb. 2 
Reinicke, Carl, Baumeister, mit Fam., Steglitz, Nixe 4 
Rennert, Drogenbes., Dessau, Erlenschloß 1 
Reuß, E., Schneidermeister, Berlin, Gartenstr. 17--» 1 
Rietsch, Pauline, Frau, Templin, Lolsenstr. 52 1 
Rietsch, Agnes, Lehrerin, Niederschünhausen, Lotsenstr. 52 2 
Rittner, Karl, Gymnasiast, Dresden, Wald und See 1 
Hr. M V. iilSM 
kiMrrl 
M kliMllklsMMn mH KMrVlM 
8MkMÜl»I« :: IMeiMle SI :: kmrilk SA 
8pre(ch8tuncksn: VVsrlrta^s Vrll—1 
^rau U. kVA?, L64a8trgk6 10 
iu (Rai it6-K&lt;»rlm iii2tli&lt; b "«priikt« 
LlelNr. 6v!»iebts- nn&lt;1 KopsmL88»L6. )l:rnieme, l^eOitnr«. 
118 SIÄN WIM« 
ewpkieblt sied 
I'rau ^NNL» 8eliulr, Uitlektr. 8 
?slepdov 383. 
Rühl«, Dr., Studiendirektor, Northeim, Fürstenhof 1 
Ruhmann, Elfriede, Berlin, Jngeborg 1 
Richter, Alfred, Kfm., mit Frau, Stettin, Cemral-Hotel 2 
Rohrbeck, Otto, Bauing., mit Frau, Steglitz, Ostsee-Pal.-H. 2 
Sawade, Paul, Fabrikbes., mit Fam., Züllichau, Strandb. 4 
Saalfeldt, Fritz, Kfm., mit Frau, Berlin, Atlantic 2 
Sehlens, Privatier, Berlin, Splendid 1 
Siebert, Paul, Fabrikbes., Cottbus, Park-Hotel 1 
Surin, Ernst, Bankier, Köln, Atlantic 1 
Saenger, Jul., Kfm., Berlin, Hubertus 1 
Siegtaff, Kurt, Dr., Zahnarzt, Fraustadt, Hubertus 1 
Samuel, Lucie, Berlin, Friedensburg 1 
Sandfort, Lieschen, Liesel und Lotte, Chart., Germania 3 
Seidel, Otto, Prok., mit Frau, Rudolstadt, Eden 2 
Seliger, Fränze, Frau, mit Sohn, Chemnitz, Barbarossa 2 
Sidersky, Bruno, mit Tochter, Leipzig, Eden 2 
Sokahl, Fanny, Frau, mit Kindern, Berlin, Bismarckstr. 12 3 
Sommer, Martha, Frau, Fabrikant, mit Liesel., Leipzig, 
Am Meer 2 
Sons, Thea, mit Lotte, Riesa a. E., Trapp 2 
Suhr, Alfred, Ingen-., Berlin, Central-Hotel 1 
Suhr, Werner, Berlin, Central-Hotel 1 
Schau, Kurt, Studienrat, Dr. phil., mit Fam., Schleiz, 
Augustast raße 11 3 
Schmidt, Herrn., erster Bürgermeister, Bitterfeld, Wartb. 1 
Schamvogel, Marg., Hamburg, Wald und See 1 
Schillig, Paul, Kfm., Mariendorf, Hubertus 1 
Schlack, Gertrud, Frau, Berlin, Atlantic 1 
Schmeid, Josef, Architekt, Berlin, Splendid 1 
Schmitz, Otto, Dr., Rechtsanw., mit Fam. u. Frl., Dres-' 
den, Dünenschloß 5 
Smutter, Karl, Gottfried, Ober-Reg.-Rat, Stettin, Excels. 1 
Schröder, Hans, Kfm., mit Frau, Stettin, Splendid 2 
Schröder, Heinrich, Verlagsbuchhandl., mit Frau, Ber ¬ 
lin, Atlantic 2 
Schulze, Sophie, Frau, mit Fam., Dessau, Splendid 5 
Schmidt, Toni, Witwe, Kind, Berlin, Hotel z. D-Zug 2 
Schulenburg, Adalbert, Rittergutsbes., mit Frau, Burga ¬ 
scheidingen, Hubertus 2 
Schotte, Friedrich, Major, a. D., Wilmersdorf, Möwe 1 
Schreiber, Georg, Kfm., Berlin, Hubertus 1 
Schrimmer, Nathan, Kfm., Stettin, Hubertus 1 
Spielhagen, Erich, Kfm., Berlin, Hohenstaufen 1 
Schulz, Otto, Kfm., Berlin, Möwe 1 
Scyumann, Walter, Studien-Assessor, Spandau, Anna-Lisa 1 
Schubert, Johannes, Kfm., Berlin, Azurea 1 
Schurmann, Adele, Frau, Kfm., mit Sohn, Charlottenburg, 
Wartburg 1 
Schrader, Anneliese, Frau, mit Sohn, Hamersleben, Heur. 2 
Schalhorn, R., Dr., phil., Oberingen., mit Fam. u. Bed., 
Landsberg a. W. Schloß am Meer 5 
Scheepers, Guillaume, Berlin, Ostsee-Palast--Hotel 1 
Schifrin, N., Journalist, Berlin, Mia 1 
Schsesinger, Ernst, Kfm., mit Fam., Berlin, .Splendid 5 
Schleufener, Kurt, Kfm., mit Frau, Züllichau, Dünenschl. 2 
Schmidt, Heinrich, Ingen., mit Fam., Cüstrin, Melanie 4 
Schmidt, Marie, Frau, mit Kindern, Berlin, Bismarck ¬ 
straße 17 3 
Schmidt, Wilhelm, Major a. D., mit Frau, Berlin, Beatus 
ille 2 
Schmidt, Albert, Reis., mit Frau, Berlin, Bismarckstr. 11 2 
Schneider, Hanna, Haustochter, Dresden, Achilles 1 
Scholz, Lageristin, Berlin, Luise 1 
Schröder, Helene, Rentnerin, mit Fam., Wilster, Pommerh. 4 
Schüttler, Lotte, Frau, mit Kind. u. Frl., Berlin, Am Meer 4 
Schulz, Balduin, Kfm., mit Fam., Guben, Daheim 3 
Steiner, Dr., Arzt, Wien, Splendid 1 
Stein, Gustav, Ober- und Geh. Reg.-Rat, Greifswald, 
Moltkestraße 4 1 
Stellig, Alfred, Kfm., Berlin, Hubertus 1 
Stein, Malka, mit Fam. u. Bed., Berlin, Heysestr. 17 4 
Stoffr»gen, Kurt, Kfm., Berlin, Ostsee-Kurheim 1 
Strogalsky, Leo, Polizei-Oberwachtmeister, Hamm i. W., 
Fischerstraße 27 1 
Thurau, Franziska, Berlin, Heysestraße 14 1 
Tiede, Max, Getreidehdl., mit Frau, Templin, Preuhenh. 2 
Trende, Paula, Prokuristin, mit Ilse, Zwickau, Haiderose 2 
Trommer, Erich, Lehrer, mit Fam., Plauen i. V., Neptun 3 
Tresconower, Marie, mit Irene, Berlin, Emden 2 
Trexler, Paul, Lehrer, Pirna, Undine 1 
Tenneberg, Frida, Stolp i. P., Möwe 1 
Tesch, Kfm., mit Sohn, Bütow, Drei Kronen 2 
Thom, Willy, Studienrat, mit Fam. u. Bed., Berlin, 
Gadebuschstraße 32 5 
Tieber, Herbert, Kfm., Berlin, Gr. Kirchenstr. 89 1 
Tiller, Chemiker, mit Frau, Wiesbaden, Jeschke 2 
Treger, Arthur, Kfm., Berlin, Fürstenhof 1 
Teichmann, Geena, Frau, mit Fam., Beuthen, Fresena 4 
Thurn, Bertha, Erzieherin, Berlin, Bernhard 1 
Tapp, Margarete, Lehrerin, Berlin, Gartenst. 18s 1 
Tamberini, Georg, Kfm., Magdeburg, Fürstenhof 1 
Tau, Sally, Kfm., Breslau, Meeresstille 1 
Teitzmann, Johanna, Falkenau, Frieda * 1 
Tempelhagen, Gustav, Kfm., mit Fam., Frankfurt a. O., 
Reichsadler 4 
Thiel, Helene, Frau Kfm., mit Tochter, Wehlau, KaiserWilh. 2 
Thierfelder, Franz, Studienrat, mit Fam., Altenburg, 
Eitel-Friedrich - 3 
Ulwig, Auguste, Frau, mit Tochter, Stettin, Midgard 2 
Uter, Helens, Frau, mit Tochter, Leipzig, Möwe 2 
Ullmann, Kfm., Breslau, Excelsior 1 
Ulrich, Rudolf, Dr. Rechtsanwalt, Torgau, Balt. Hof 1 
Vogt, Richard, Handelskammersekretär, mit Frau, Lauban, 
Drei Kronen ' 2 
Boß, Willy, Kfm., Stettin, Europ. Hof 1 
Voigt, Willi, mit Frau, Finsterwalde, Germania 2 
Wadenbach, Arthur, Kfm., Kiel, Daheim 1 
Wagner, Rudolf, Nürnberg, Oehlkes Horel 1 
Wald, Herrn., Kfm., Coblenz, Excelsior 1 
8olllu1oxv üü 83vin6mUuä6 
lälläsostraLe 15-16 n Islepdoa 63-64.