
W! 
asien ist die Heimat der R. Verschiedene fremdländische Kornel 
kirschen bilden nut ihren schönen Blättern und oft blutroten Zweigen 
einen beliebten Parkschmuck. Die weißbeerige K. finden wir bald 
heraus. Die Schneebeeren blühen noch; aus den kleinen Glocken 
blüten, die innen bebürtet sind, entstehen im Herbst die bekannten 
.,Schneebeeren". An diesem Strauch kommen zweierlei Blätter, 
ungeteilte elliptische und größere gelappte vor. Die Sträucher 
mit dem weinroten Laub und den kleinen spitzen Dornen sind 
Berberitzen (Sauerdorn). Am Boden dahinliegend oder an 
Bäumen und Gebüsch emporklimmend sehen wir das Waldgeißblatt, 
dessen Stengel oberwärts rot Überläufen ist; die Blätter sind 
gegenständig. 
Nun sei noch der Blumen gedacht die den Park in eine bunte 
Pracht versetzen. Nicht allzu häufig begegnen wir ihnen. Das Bild 
würde noch erfreulicher wirken, wenn auf den Rasenplätzen mehr 
dekorative Stauden wüchsen, z. B. Canna, Gunnera, Heracleum, 
Musa u. a. Dennoch bleibt unser Auge mit Wohlgefallen auf 
manchen Blumenzierden haften. Verschiedenfarbige Zinnien, blaues 
Ageratum und mehrere Vegoniensorten leuchten aus dem Grün beim 
Denkmal hervor. Brennend rote Fuchsien wechseln dort mit ver 
schiedenen Funkien ab. Diese werden mehr ihrer schönen, oft 
panachierten, Blätter wegen gezogen. Zurzeit haben sich auch die 
bläulichweißen Lilienblüten entwickelt. Das niedliche Heiligenkraut 
ist über und über mil weißem Filz überzogen. Die kleine Pracht- 
jpiere (lloteia suponicu) bildet stets eine Zierde mit ihren doppelt 
gefiederten Blättern und kleinen elfenbeinweißen Blüten. Ver 
schieden in der Blütenfarbe sind die meist kurzwüchsigen Samt 
blumen, oft gelb und samtfarben braunrot Mexiko ist ihre Heimat. 
Braunrote Taglilien recken ihren über meterhohen Schaft. Ver 
einzelt erhebt sich „kerzengerade" die bis 1^« Meter messende meh 
lige Königskerze mit gedrängt stehenden gelben Blüten. 
An schattigen Stellen erblicken wir schöne Wedel des männlichen 
Wurmfarnes und des großen Adlerfarnes, oft ganze Büschel bil- 
dend. Eine Abkochung des Wurzelstockes vom W. wurde früher 
zur Vertreibung der Eingeweidewürmer benutzt. Das Rhizom des 
A. zeigt im Querschnitt eine adlerähnliche Zeichnung. Häufig wächst 
der niedrige Eng'elsüßfarn, erkenntlich an den handlangen fieder 
teiligen Wedeln. Ehedem galt diese Sporenpflanze als besonders 
heilkräftig; man verehrte in ihr eine Gabe, die gütige Engel der 
leidenden Menschheit zur Gesundung geschickt hatte. Daher und 
von dem süßen Geschmack des Wurzelstocks hat das E. seinen 
Namen, Die meisten Farne haben bereits Sporenhäufchen auf der 
Unterseite der „Blätter". 
Jeder Naturfreund, der mit Interesse und Aufmerksamkeit den 
Kurpark durchstreift, wird mit Wohlgefallen die schöne Anlage ver 
lassen. Mögen vorstehende Ausführungen dazu anregen, dem 
Park einige Stunden zu widmen! , , 
... . —.— 
I. In die Ostsee verirrt. Beim Fischen fing der Fischer 
Fiß in Kolberg einen dem Knurrhahn ähnlichen Fisch, 
der als Waffe auf dem Kopf vier kleine Hörnchen führte und 
— wie der Stör — durch Knochenplatten auf dem Rücken 
und an den Seiten geschützt war. Der an das Zoologische 
Museum in Berlin eingesandte Fremdling wurde als ein 
Steinpieber (Agomus cataphratus) festgestellt, der sonst im 
Wattenmeer der Nordsee lebt. 
I. Bansin. (Glückllch gerettet.) In Lebensgefahr 
schwebte am Donnerstag ein Badegast aus Ahlbeck, der sich 
in einem kleinen Faltboot auf die See hinausgewagt hatte. 
Das leichte Fahrzeug kenterte, und der Insasse kämpfte mit 
den Wellen. Zum Glück war der Unfall von den hiesigen 
Fischern Frank und Steinbrink bemerkt worden, die den 
Verunglückten vom Tode des Ertrinkens retteten. 
ckr. Misdroy. (Der verhängnisvolle Kopfsprung.) 
Beim Freibaden verunglückte der Oberingenieur Kaminski aus 
Berlin. Er machte an einer flachen Stelle einen Kopfsprung ins 
Wasser und schlug herbei derartig mit dem Körper auf den Grund 
auf, daß er bewußtlos liegen blieb. Von Mitbadenden aus dem 
Wasser geholt, stellte der Arzt eine Verkrümmung der Wirbelsäule 
fest, an deren Folgen Kaminski vollständig gelähmt ist. Nachdem 
er die Besinnung wiedererlangt hatte, ist der Verunglückte durch die 
freiwillige Sanitätskolonne vom Roten Kreuz zur Operation nach 
Berlin geschafft worden. Sein Zuftand soll sehr ernst sein. 
Solberg. (A u t o m o b i l u n g l ü ck.) Auf der Chaussee Kör- 
lin—Plathe verunglückte am Sonnabend Nachmittag ein Lehrkraft 
wagen der 3. Kompagnie der 2. Preuß. Kraftfahrabteilung in Kol- 
berg. Es handelte sich um eine Schulfahrt, die von dem Feldwebel 
Tufchling geleitet wurde. An der Unfallstelle wollte das Auto ein 
Pferdegespann überholen. Da ein Zusammenstoß unvermeidlich 
gewesen wäre, griff Tuschling in die Steuerung und riß das Auto 
herum. Es rannte gegen einen Prellbock und überschlug sich. Wäh. 
der Fahrschüler Metzner mit dem Schreck davonkam, wurde Tusch 
ling tödlich verletzt und starb alsbald. 
Baum des norddeutschen Flachlandes und der Sandhügel, die 
deutsche Kiefer, wächst in stattlichen Exemplaren, pinienähnlich, im 
Verein mit der Fichte, die himmelan strebt. Beim Tennisplatz er 
götzen wir uns an dem Anblick einer kräftigen Nordmannstanne, 
die kolossale Zapfen trägt. Man achte auch auf die großen Harz 
warzen am Stamm! Der schöne Parkbaum stammt von der Küste 
des Schwarzen Meeres. Bekannt ist die Blaufichte, benannt nach 
der blaugrünen Färbung ihrer Nadeln. Prachtvollen Wuchs haben 
die auffällig hohen abendländischen Lebensbäume (die Blätter be 
sitzen auf der Unterseite eine Drüse) und die schlanken morgen 
ländischen L. Am Kaiser-Friedrich-Denkmal bildet der ab. L. eine 
lebende Rotunde. Der Baum der Rokokozeit, die dunkelgrüne Eibe, 
(der Taxus) ist eine unentbehrliche Zierde eines jeden Parks. In 
Pyramiden-, Kugel- u. a. Formen geschnitten schmückt er da und 
dort die Anlagen. Die ganze Konifere ist bis auf die sonderbaren 
roten Früchte giftig. Als wildwachsender Nadelbaum ist er nur 
noch vereinzelt anzutreffen und sogar im Aussterben begriffen. 
Der Gingko ist insofern ein ganz eigenartiger Nadelbaum, als seine 
Nadeln zu einer laubblattartigen Spreite verwachsen sind, die zwei 
lappig ist. Er nennt Japan seine Heimat. 
Den Uebergang von den Bäumen zu den Sträuchern stellt der 
Buchsbaum dar, der aus Südeuropa stammt, wo er bis 4 Meter 
Höhe erreicht. Er verträgt den Schnitt so gut wie der Taxus. Meist 
zieht man den immergrünen B. in Kugelform, z. B. am Kaiser- 
Friedrich-Denkmal. Er ist giftig, liefert aber wertvolles Nutzholz. 
(Das Wort „Büchse" leitet sich vom Namen B. ab). Verschiedene, 
z. T. dornige, Erbsenbüume zieren den Park. Die gelben Schmetter 
lingsblüten entwickeln später erbsenähnliche Hülsen. Der 
Fingerstrauch (?otentilla iruticosa) steht in voller sattgelber Blüte. 
Er wächst bis 1 Meter hoch und hat gefiederte, teilweise verwachsene 
Blättchen. Sems' Heimat sind Südeuropa und Asien. Die Mahonie 
(nicht mit der Stechpalme zu verwechseln) trägt lederartige glänzende 
Blätter, die sich schon rot färben, und bläulich bereifte Beeren, aus 
denen sich Essig Herstellen läßt. Als Material zu Trockenbuketts 
ist die Pflanze (wenn auch nicht mit Namen) bekannt. Die Alpen 
johannisbeere erkennen wir an den kleinen dllnklen Blättern und 
den glänzend roten Früchten, die aber fade schmecken. Eine Anzahl 
Arten von Spiräen steht noch in Blüte, meist schmücken sie sich rot 
oder weiß. Die größte unter den schönen und beliebten Zier 
sträuchern ist die mehlbeerblättrige (spiraea ariaekolia), die am 
Gebüschrand iin w. Kurpark wächst (von der Bismarckstraße aus zu 
sehen). Sie erreicht 5 Meter Höhe, ist aber eben verblüht. Die 
überhängenden Blütenstände gleichen zierlichen Girlanden. Die 
Runzelrose (koäa ruxosa) blüht im schönsten Purpur; die gerun 
zelten Blätter und die walnußgroßen Hagebutten unterscheiden sie 
leicht von den vielen anderen Rosenarten und -Sorten. Die schar 
lachroten Früchte werden häufig zum Einmachen verwendet. Ost- 
Neues aus aller Welt. 
Ein Engländer über deutsche Badeorte. 
Dem englischen Schriftsteller S. L. Bensusan war eine Kur 
m Nauheim verordnet worden, und er hat die Gelegen 
heit benutzt, von dort aus in den Jahren 1922 bis 1924 eine 
Rundfahrt in andere deutsche Badeorte zu machen. 
Er hat überall die günstigsten Eindrücke empfangen. Was 
er sagt, ist für uns nichts Neues, aber für den 
Ausländer der vielfach ganz falsche Vorstellun 
gen von deutschen Kurorten und Badeleben hat, im höchsten 
Maße aufschlußreich. Die Schrift ist ein einziges Lob der 
Kurorte (einzelne unbedeutende Bemängelungen galten den 
durch die Inflationszeit den Badeorten aufgezwungenen Not 
maßnahmen; sie sind jetzt alle beseitigt); der Verfasser lobt, 
wie allerorts für den Kranken und den erholungs- und ruhe- 
bedürftigen Gesunden gesorgt sei. Er rühmt die Parkanlagen, 
die Sportplätze, die Hotels und Kurhäuser, die besonderen 
Einrichtungen für die Behandlung der verschiedenartigen 
Leiden. Man bemüht sich in England und auch sonst im Aus 
lands, die deutschen Kurorte nachzuahmen; daß etwas Gleich 
wertiges zu erreichen ist, bezweifelt Bensusan. 
Aus der Heimat. 
l. Hindenburg beim Radfahrer-Vundesfest. Der Reichs 
präsident Generalfeldmarschall von Hindenburg hat 
den Ehrenvorsitz über das in den Tagen vom 7. bis 12. Aug. 
in Stettin stattfindende 42. Bundessest der Deutschen 
Radfahrer übernommen und für einen dieser Tage, voraus 
sichtlich für den Hauptfesttag (9. August) sein Kommen in 
Aussicht gestellt. 
I. Ein hamborner Kind vermißt. Nach einer Bekanntmachung 
des Kreiswohlfahrtsamtes ist die zu den Hamborner Ferienkindern 
gehörige 14 Jahre alte Anna Leupetseder seit einigen Tagen 
spurlos verschwunden. Das Kind wollte vor etwa zehn Tagen von 
Liebeseele nach Misdroy fahren und wird seitdem vermißt. Be 
schreibung der Vermißten in der heutigen Bekanntmachung. 
I. Der Einbrecher im Schlafzimmer. Mil großer Dreistigkeit hat 
ein Einbrecher gearbeitet, der einer Billa am Strande einen nächt 
lichen Besuch abstattete. Vom Balkon aus stieg er in das Schlaf 
zimmer der Badegäste ein. Während die Inhaber der Wohnung 
schliefen, entwendete der Spitzbube die auf dem Nachttisch liegenden 
Schmucksachen. Der nächtliche Besucher konnte sich wieder ent 
fernen, ohne bemerkt zu werden. 
I. Vom Tode überrascht. Von einem schnellen Tode ereilt wurde 
ein Badegast, der, auf einer Bank sitzend, plötzlich umsank. Der 
Bewußtlose wurde ins Krankenhaus geschafft, wo der durch Herz 
schlag eingetretene Tod sestgestellt wurde. Der plötzlich Verstorbene 
ist der 43 Jahre alte Apotheker Kurt Zehge aus Breslau. 
I. Selbstmord im Slrandkorb. Emen Selbstmordversuch 
unternahm ein junger Manu, der sich in früher Morgen 
stunde in einem Strandkorb eine Kugel in den Leib schoß. 
Der Lebensmüde wurde mit einer schweren Bauchverlerzung 
aufgefunden und in das Krankenhaus geschafft. Dort ist er 
semen Verletzungen erlegen. Wie wir erfahren, ist der 
Selbstmörder der 21 Iahte alte Gerhard Radtke aus Ber- - 
lin, der nach Unterschlagung eitles Geldbetrages flüchtig ge 
worden war. In Swinemünde war das Geld schließlich alle 
geworden, worauf G. die Verzweiflungstat beging. 
ckr. Zusammenstoß mit Motorrad und Fuhrwerk. Eine Zu 
sammenstoß zwischen einem Motorradfahrer. und einem Fuhr 
werksbesitzer aus Misdroy erfolgte Sonntag nachmittag auf der 
Wolliner Chaussee in der Kurve beim alten Posthaus bei Misdroy. 
Der Motorradfahrer, Kaufmann Laube aus Swinemünde, wurde 
in den Chausseegraben geschleudert und blieb bewußtlos liegen. 
Das Motorrad wurde total zertrümmert. Die Freiwillige Sani 
tätskolonne vom Roten Kreuz in Misdroy leistete die erste Hilfe; 
der Verunglückte wurde nach Anlegung eines Verbandes in die 
elterliche Wohnung nach Swinemünde geschafft. Der Verunglückte 
erlitt erhebliche Verletzungen im Gesicht Schuld an dem Unglück 
trägt der Fuhrwerksbesitzer, da er nicht weit genug rechts ge 
fahren ist. Da immer wieder an dieser Stelle Zusammenstöße er 
folgen, wäre die Anbringung von entsprechenden Warnungs 
tafeln an dieser Kurve wirklich angebracht. 
I. Weltreisende in Swinemünde. Drei Reisende, die sich ver 
pflichtet haben, in 8 Jahren die ganze Erde zu Fuß zu durchwan 
dern, um den dafür ausgesetzten Preis von 100 000 Dollar zu errin 
gen, sind von Schweden kommend hier eingelroffen. Es sind ein 
Herr Steudtner und Frau und Herr Bela; Bedingung ist, 
daß sie sich auf dieser Fußwanderung selbst unterhalten, was sie 
durch Verkauf von Postkarten bewerkstelligen. Bei seinem Besuch 
in unserer Redaktion schilderte uns Herr Bela so manches auf 
regende Abenteuer von der bisher zurückgelegten Strecke. Die un 
ermüdlichen Wanderer, die täglich durchschnittlich 40 Kilometer zu 
rücklegen, sind im Jahre 1924 aus Berlin ausmarschiert und wand 
ten sich zunächst südwärts. In Italien sind sie sowohl vom Papst 
als auch von Mussolini freundlich ausgenommen worden und er 
lebten dann in Nord-Afrika die ersten Schwierigkeiten. Eine arabi 
sche Räuberbande überfiel sie in Tripolis und wollte die Frau rau 
ben, doch flohen die Banditen, nachdem zwei von ihnen im Feuer 
gefecht gefallen waren. Einen ihrer Reisegefährten, der als vierter 
die große Tour mitmachte, mußten die deutschen Wanderer in afri 
kanischer Erde bestatten; ein Wechselfieber hatte ihn dahingerafft. 
Schlimmer als bei den Räubern erging es den Wanderern bei den 
Serben, die ihnen ihre Revolver und den photographischen Apparat 
abnahmen und sie auf acht Tage in den Kerker warfen, wo sie kein 
Essen und keine Decken dafür aber um so mehr Ungeziefer erhielten. 
Tituliert wurden sie im Gefängnis nur mit dem höflichen Ausdruck 
„deutsche Schweine". Amüsant ist die überaus reichhaltige Auto 
graphensammlung Belas, die er uns vorlegte und die u. a. die 
Namen König Boris, eines Prinzen von Rumänien, Dr. Seipels, 
Bundespräsidenten Motta, General Horthys, der Präsidenten von 
Griechenland und von Albanien enthält. Das nächste Ziel der Drei 
ist Rußland, von wo es dann weiter nach China und Japan, In 
dien und Australien, Süd- und Nordamerika und endlich wieder ! 
zurück nach Europa gehen soll. 
SSWSSWSWSSVSWSVMMSW^I 
MW!» »SMMWM! 
Martov sio uiebt rch, bis ckis öesobwvrcksv weiter suvebweu 
uvck ckis Lellwer/.su 8wk bis rur UveltrL^liebtreit stvi^orv. 
^Vevv Ilmvn uvtzseiAuvts Kittel sebov 2u okt uvck 2u viel Kiöerkolßv 
xvbrsvbt beben, äevu weeben 8iv trotr-ckem noab eiven Vvrsuob wir 
Vi . med. 6ainpv'8 Haemoi rtioillal-Mtlel 
(selbe unci ll'eblstten) 
Oie ^VÜrlmnF ckieser bervorreßsoclkw LrLperete ist okt 80 eukkellvnä, 
unck äer LrkolK in burner 2eit 80 änredseblegevck, ckeL selbst ckvr 
Aröötv slreptiber dberreugk wirck. 
Oie ^nweuckuvAsweise ist ckenbber eiokeeb unck sparssw. Vermengen 
sie noeb beute kostenlos Orobewen^en unck ckis Lrosobürs über ckiv 
„LebünälunK unck OeilunA ckvr Oeeworrboicken" von cksr ellein- 
I bereebti^ten Oe. Or. weck O. 6ewps, O. w. b. U, llleKckebur§-X. 
Ein Gang durch den Kurpark. 
Von E. Liebold (Burg b. M.). 
(Nachdruck verboten.) 
Wenn die Sommersonne tropisch scheint und brennt, wenn alles 
von den glühenden Strahlen ersaßt wird und schmachtet, dann 
suchen wird gern den schattenspendenden Wald auf und ergehen uns 
in seiner wohltuenden Kühle. Den angenehmsten Aufenthalt ge 
währt dann der s ch ö n e und g r o ß e K u r p a r k; dre mächtig 
ausholenden Baumriesen, die zahlreichen verschiedenen Straucher 
und die hier und da blühenden Kinder der Flora bereiten uns 
Stunden reiner Naturfreude. 
In dem Mischwald überwiegen die Laubhölzer, und unter diesen 
ist die Rotbuche der vorherrschende Baum, er. der an der Ostseekuste 
und ihren Inseln (Rügen!) typisch ist. Der Lichthungrige duldet 
unter sich kein andres Pflanzenleben; seine Aeste und Zweige 
streben in spitzen Winkeln nach dem Licht und gaben der Baukunp 
das Vorbild zum gotischen Stil. Ein Buchenwald wie am Hertha 
see oder am Laacher See erweckt mit seinem ruhigen Ernst den Ein 
druck eines natürlichen Spitzbogendomes. Hier und da erblicken 
wir die sonnendurchfluteten Blätter der Blutbuche. Im westlichen 
Kurpark senken einige Trauerbuchen ihre Zweige z. T. bis auf den 
Rasen. Schon haben sich die eigenartigen Früchte mit den Buch 
eckern gebildet. Hohe Sommer-(Stiel-)Eichen haben den Fraß des 
Eichenwicklers gut überstanden, die Zerreiche mit ihren ttefzebuch- 
teten viertelmeterlangen Blättern steht neben Pyramideneichen, die 
bis zum Fuß herab beblättert sind. Nahe dem Tennisplatz steht ein 
Scharlach-Sumach mit reichem Blattwerk; die großen Blätter sind 
mit bis 31 Fiedern versehen und unbehaart. Die Rinde ist in Längs 
rissen gesprungen und erscheint dadurch weißlich liniert. ^)er Essig 
baum (Essigsumach) hingegen, der auch an verschiedenen Stellen des 
Parks gedeiht, hat behaarte Blätter. Aus seinen sauren Fruchten 
kann Essig bereitet werden (Name). Beider Heimat ist Nordamerika. 
Berg- und Feldulmen helfen das Laubdach mit bilden. Die Blätter 
haben rauhe Behaarung und ungleiche Hälften, die Zweige wachsen 
in Zickzackform Die Zierulme (torma exoniensis) wird mancher 
orts anaetroffen, erkenntlich am pyramidalen Wuchs und an den oft 
gelblichgrünen, den Zweigen dicht anliegenden Blättern Recht 
käufia treffen wir den merkwürdigen (nordamerikanischen) Eschen 
ahorn an, der auch an der Kurpromenade direkt zu den charakte 
ristischen Bäumen gezählt werden kann. Die Blatter gefiedert, die 
Früchte mit den von unfern einheimischen Ahornarten her bekannten 
Aluaavoaraten (den Nasen" der Kinder) und die jungen Zweige 
grün und bL so wird der bis 10 Meter hohe Baum 
leicht herausgefunden. Die Birken haben ihre Fruchte angesetzt 
(grüne Würstchen"). Spitz-und Bergahorn streben dem Lläjte zu, 
Nr°mid°np°pp-ln schmllLn !r-i° P°r,st-ll-n. D-r h-rrsch-nd- 
See- und Solbad Swinemünde. 
Bekanntmachung 
der 
UnterWillW m 4. bis eWl. 8. MM 
Konzerte und Veranstaltungen 
Deutsches Tonkünstler-Orchester. 
Kapellmeister: Sächsisch. Musikdirekt. I. C a pitain 
Preußischer Musikdirektor A. Saß. 
Dienstag, den 4. August: 
4—6 nachmittags und 8—10 abends: Konzert auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
: 8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
Im Kurhaussaal: Vortrag. 
Mittwoch, den 5. August: 
11—1 vormittags: Konzert im Kurpark-Restaurant. 
4—6 nachmittags und 8—10 abends: Konzert auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
inl Kurhaus-Restaurant. 
8,30—1 abends: Reunion im Kurhaussaal. (Gesellschafts- 
Anzug). Tanz-Kapelle Berg. 
Donnerstag, den 6. August: 
11—1 vormittags: Konzert im Familienbad-Ost. 
4—6 nachmittags und 8—10 abends: Konzert auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8,30—1 abends: Kotillonfest im Kurhaussaal. 
Kapelle Berg. 
Freitag, den 7. August: 
4—6 nachmittags: Konzert auf dem Konzertplatz vor 
dem Kurhause. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8,30—1 abends: Reunion im Kurhaussaal. (Gesellschafts- 
Anzug). Tanz-Kapelle Berg. 
Sonnabend, den 8. August: 
11—1 vormitags: Konzert im Familienbad Ost. 
4—6 nachmittags und 8—10 abends: Konzert auf dem 
Konzerlplatz vor dem Kurhause. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Stemer) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8,30—1 abends: Gesellschafts-Abend im Kurhaussaal. 
Tanz-Kapelle Berg. 
Mittwoch, den 5. August: Strandburgen - Wettbewerb 
(siehe Bekanntmachung). 
Ab 6. August: Tennisturnier auf den Tennisplätzen im 
Westkurpark. 
Freitag, den 7. August: Große Reunion zu Ehren der 
Teilnehmer am Tennisturnier. Gesellschafts-Anzug. Kur 
gäste frei, ohne Kurkarte 1,00 Mark. Gäste willkommen. 
Jeden Montag (6,00 nachm.), Donnerstag (6,00 nachm.), 
Sonntag, (3,00 nachm.): Promenaden führten in See mit den 
Schnelldampfern „Deutschland" und „Berlin". 
Jeden Dienstag (6,00 vorm.), Freitag (6,00 vorm.), Sonn 
tag (6,45 vorm.): Rügenfahrten mit den Schnelldampfern 
„Deutschland" und „Berlin". 
Kur-Theater. 
Dienstag, den 4. August, abends 8,30 Uhr: 
„Die keusche Susanne". Operette in drei Akten. Musik 
von Jean Gilbert. 
Donnerstag, den 6. August, abends 8,30 Uhr: 
Premiere! „Dolly". Operette in drei Akten. 
Freitag, den 7. August, abends 8,30 Ubr im Kurhaussaal: 
„Die keusche Susanne". Operette in drei Akten. Musik 
von Jean Gilbert. 
Sonnabend, den 8. August, abends 8,30 Uhr: 
„Dolly". Operette in drei Akten. 
Montag, den 10. August, abends 8,30 Uhr: 
„Dolly". Operette in drei Akten. 
Kartenoorverkauf: Buchhandlung Kopp unter den Strand 
kolonnaden und Blücherstr.; Buchhandlung Schultz, Lindenstr.