
Bekanntmachung 
der 
UMMN »M «. W eWl. 8. MW» 
Konzerte und Veranstaltungen 
Deutsches Tonkünstler-Orchester. 
Kapellmeister: Sächsisch. Musikdirekt. I. C a pitain 
Preußischer Musikdirektor A. Saß. 
Donnerstag, den 6. August: 
11—1 vormittags: Konzert im Familienbad-Ost. 
4—6 nachmittags und 8—10 abends: Konzert auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8,30—1 abends: Kotillonfest im Kurhaussaal. 
Kapelle Berg. 
Freitag, den 7. August: 
4—6 nachmittags: Konzert auf dem Konzertplatz vor 
dem Kurhause. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8,30—1 abends: Reunion im Kurhaussaal. (Gesellschafts- 
Anzug). Tanz-Kapelle Berg. 
Sonnabend, den 8. August: 
11—1 vormitags: Konzert im Familienbad Ost. 
4—6 nachmittags und 8—10 abends: Konzert auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Ste'ner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8,30—1 abends: Gesellschafts-Abend im Kurhaussaal. 
Tanz-Kapelle Berg. 
Ab 6. August: Tennisturnier auf den Tennisplätzen im 
Westkurpark. 
Freitag, den 7. August: Große Reunion zu Ehren der 
Teilnehmer am Tennisturnier. Gesellschafts-Anzug. Kur 
gäste frei, ohne Kurkarte 1,00 Mark. Gäste willkommen. 
Jeden Montag (6,00 nachm.), Donnerstag (6,00 nachm.), 
Sonntag, (3,00 nachm.): Promenadenfahrten in See mit den 
Schnelldampfern „Deutschland" und „Berlin". 
Jeden Dienstag (6,00 vorm.), Freitag (6,00 vorm.), Sonn 
tag (6,45 vorm.): Rügenfahrten mit den Schnelldampfern 
„Deutschland" und „Berlin". 
Kur-Theater. 
Donnerstag, den 6. August, abends 8,30 Uhr: 
Premiere! „Dolly". Operette in drei Akten. 
Freitag, den 7. August, abends 8,30 Ubr im Kurhaussaal: 
„Die keusche Susanne". Operette in drei Akten. Musik 
von Jean Gilbert. 
Sonnabend, den 8. August, abends 8,30 Uhr: 
„Dolly". Operette in drei Akten. 
Montag, den 10. August, abends 8,30 Uhr: 
„Dolly". Operette in drei Akten. 
Kartenvoroerkauf: Buchhandlung Kopp unter den Strand 
kolonnaden und Blücherstr.; Buchhandlung Schultz, Lindenstr. 
Aus der Helmut. 
I. Swinemünder Vorgarten-Wettbewerb. Die Kommission des 
im Frühjahr vom Verkehrsverein beschlossenen Vorgarten-Wett 
bewerb, für den 200 Mk. für Preise ausgesetzt sind, wird in diesen 
Tagen einen Rundgang unternehmen und die Preisträger fest 
stellen. In den Wettbewerb treten nur Vorgärten der Kurpark 
straße und der nördlich davon gelegenen Straßen. Bekanntlich 
besteht das Schiedsgericht aus den Herren Stadtgarteninspektor 
Kupitz, Kreisbaumeister a. D. Stadtrat a. D. Hennig. 
Polizeikommissar a. D. Hamm, sowie als Vorsitzender des Ver 
kehrsvereins Kurdirektor Stolpmann, Stadtrechtsrat Bauer 
und Chefredakteur I uhre von der Pressestelle der Kurdirektion. 
p. Änderung im Kraftpost-Fahrplan. Vom 5 d. Mts. ab ver 
kehrt die Kraftpost von Wolgasterfähre in Richtung Zinnowitz— 
Swinemünde statt wie bisher 11.20 vorm. erst um 1.30 Uhr nachm. 
1. Fähre Swinemünde—Ostswine. Vom 6. bis 8. August d. Js. 
einschl. werden Ersatzfahrzeuge den Fährdienst versehen. Lang 
holzwagen und Fuhrwerke mit über 60 Ztr. Gesamtgewicht können 
nicht befördert werden. Zugleich wird darauf verwiesen, daß die 
Fuhrwerke und Kraftfahrzeuge etwa 1 Mtr. vom Eisenbahngleis 
an der Westseite und auch an der Ostseite hintereinander zu halten 
haben, um den mit der Fähre beförderten Fahrzeugen eine freie 
Ausfahrt zu sichern. 
!. königl. Norwegisches Vice-Konsulat. Aus Anlaß des Ge 
burtstages des Königs von Norwegen hatte das hiesige Königl. 
Norwegische Vice-Konsulat gestern geflaggt. 
!. Auf Grund geraten. Am vergangenen Freitag geriet der 
schwedische Zweimastschoner „Tärna n", Kapitän Olsson, leer von 
Lebbin kommend, im Wolliner Fahrwasser auf Grund fest und ver 
mochte sich mit den eigenen Hilfsmitteln nicht zu befreien. Die 
Köhnschen Bergungsadmpfer „Hulda" und „Toni" wurden zu 
Hilfe gerufen, es gelang ihnen nach mehrstündiger Arbeit, das 
Fahrzeug wieder flottzumachen. 
Swiuemüuder Ladebrief. 
Von Alfred Iuhre (Berlin). 
Festtage im Kurhaus. 
Im Kurhaus geht's bekanntlich immer hoch her, ganz gleich, ob 
gerade eine Reunion, ein Strand- oder Tanzfest gefeiert und die 
hübscheste, eleganteste, schlankste oder korpulenteste Dame preisge 
krönt wird, denn dafür steht unser großartiges Kurhaus eben im 
Weltbad Swinemünde, und dann haben wir in Felix Schwarz- 
eck einen unübertrefflichen Festleiter. Von all den Vergnügungen, 
die er inzwischen wieder ausgetiftelt hatte, wollen wir nur da« 
Tanzturnier um die Badmeisterschaft von Swinemünde am 
letzten Sonnabend erwähnen, weil es auf einem bemerkenswerten 
Niveau stand, wie man es für den Swinemünder Badebetrieb mit 
besonderer Freude feststellt. Preisgekrönt wurden die besten 
Tanzpaare und die Trägerinnen der elegantesten Kleider. Man 
mag „am guten Alten in Treuen halten" und über Tänze wie 
Tango, Milonga, Foxtrott und Boston denken wie man will, alles 
in allem genoß man jedoch ein Bild von Apartheit und Eleganz. 
Auch die Faun-Gesellschaft war mit ihren Preisen sehr nobel. — 
Man kann sich im Kurhaus ad libitum unterhalten. Selbst wer 
im anspruchslosen Badeleben künstlerische Ansprüche stellt, kommt 
in Swinemünde auf seine Kosten, wenn er sich ins Kurhausrestau 
rant setzt, wo die Kapelle Gebr. Steiner konzertiert. Hier 
finden sich denn auch bisweilen Literatur- und Musikfreunde zu 
sammen. Ein inzwischen abgereister Berliner Kurgast, die Gattin 
des Dichterkomponisten Schultze-Bach, von dem das Lied: 
„Ach laß doch das Grübeln sein 
O denk nicht so weit . . . ." 
Weltberümtheit erlangt hat, schrieb in den Aufzeichnungen über 
ihre Swinemünder Eindrücke u. a. folgende Zeilen: „Ein künst 
lerischer Genuß ist es, den Klängen klassischer Musik des kleinen 
Haus-Streichorchesters Gebr. Steiner, das täglich im Kurhaus 
spielt, zu lauschen. Das Ensemble ist unter Leitung seines Diri 
Berlrnev 
Mkal-iryviger 
Die ^oc»e 
SPOlMmMI) 
DieHmtenlsicke Kkeck Illagarm 
—— 
l. Die ersten Optanten in der Provinz. Auf dem Wege von 
Schneidemühl trafen zahlreiche deutsche Optantenfamilien in 
Stettin ein, die hier untergebracht werden müssen. Man ist 
zurzeit beschäftigt, Zwangseinquartierung durchzuführen, um den 
deutschen Optanten ein Unterkommen zu schaffen. Es ist damit zu 
rechnen, daß in den nächsten Tagen die ersten Optanten auch in 
anderen pommerschen Städten eintreffen werden. 
* Hochwasser der Oder. Amtlich wird aus Breslau gemeldet: 
Die ununterbrochenen Regengüsse von Sonntag und Montag haben 
ein starkes Oderhochwasser hervorgerufen, das noch dauernd im 
Steigen ist. Das Oderquellwasser ist von Montag bis heute früh 
nach Meldungen aus Ratibor bei weiterem raschen Steigen von 
1,27 um 5 Mtr. auf 6,16 Meter gestiegen. Sämtliche linken Neben 
flüsse der Oder führen dieser aus dem Gebirge reichliche Wasser 
massen zu. Das Hochwasser macht sich auch schon in Brieg be 
merkbar, das ein Steigen der Oder von 2,25 auf 3,86 Meter meldet. 
Danach ist ein Hochwasser in der mittleren Oder zu erwarten, das 
die beiden Julihochwasser erheblich übersteigen wird. 
Neue Badeopfer. 
Beim Vaden ertrunken . . . 
Ungewöhnlich zahlreich sind in diesem Jahre die tödlichen Un- 
glücksfälle, die sich beim Baden in der Ostsee ereignen. Fast täglich 
hat die Zeitung solche bedauerliche Fälle zu melden. Heute liegen 
wieder folgende Unglücksnachrichten vor: 
Beim Freibaden ertrank am Dienstag Vormittag in der 
Nähe der Ostmole im Bezirk des Amtes Hafengrund die 18 Jahre 
alte Hildegard Gutzmann aus Stettin, Tochter eines dorti 
gen Lokomotivführers. Die Verunglückte hatte sich zu weit in die 
See hinausgewagt und versank plötzlich in den Fluten. Der Vor 
fall spielte sich vor den Augen des entsetzten Vaters ab, der jedoch 
keine Hilfe zu bringen vermochte. Die Leiche ist heute früh ange 
trieben und geborgen morden. 
Aus Koserow meldet unsere Berichterstatter: Den Tod in 
den Wellen fand Dienstag mittag der 13 jährige Schüler Win- 
frid Gaul aus Berlin, der mit seiner Mutter und zwei Ge- 
schwistern in der Nähe des Hotels „Seeblick" in Koserow frei 
badete. Eine starke Unterströmung zog den Badenden den Halt 
unter den Füßen weg. Nur mit Mühe konnten sich ein Dienst 
mädchen und ein anderer Knabe an den Pfählen des Wellen 
brechers festhalten. Der Berliner Knabe aber ging vor den Augen 
der entsetzten Mutter in den Wellen unter. Nach einer halben 
Stunde spülten die Wellen die Leiche an Land. Sofort angestellte 
Wiederbelebungsversuche blieben leider ohne Erfolg. Die von dem 
Unglück betroffene Familie weilte seit Beginn der Ferien in Kose- 
row und wollte in den nächsten Tagen heimkehren. 
Aus Misdroy erhalten wir folgenden Bericht: 
Ertrunken ist Dienstag vormittag beim Freibaden in der 
Nähe des Schützenplatzes der Lehrer Fritz Knuth, 28 Jahre alt, 
aus Neu-Zarnow (Kreis Greifenhagen). Er badete zusammen mit 
seiner Braut, Frl. Bertha Trester aus Pölitz bei Stettin, als diese 
bei dem hohen Wellengang in die Gefahr des Ertrinkens geriet. 
Auf ihre Hilferufe eilte Knuth hinaus, sank aber» plötzlich unter. 
Ein Herzschlag hatte seinem Leben ein Ende gemacht. Die Leiche 
wurde geborgen, ebenso die Braut von Mitbadenden gerettet. Die 
angestellten Wiederbelebungsversuche waren ohne Erfolg. 
Ebenfalls beim Freibaden ertrunken ist Dienstag vormittag 
der Schneidermeister Peter Peterson aus Berlin. Er badete in 
der Nähe des Kaffeeberges. Als er zum zweiten Male ins Wasser 
gehen wollte, erlitt er einen Herzschlag mit Blutsturz, an dessen 
Folgen er sofort verstarb. Der Verunglückte ist 34 Jahre alt. Die 
Leiche ist geborgen. 
Stargard. (Drei Tote bei einem Autounglück.) 
Einen verhängnisvollen Ausgang nahm Sonntag mittag eine Auto- 
fahrt, die Angestellte der Hurlinschen Fabrik nach Zachan unter- 
nommen hatten. Bei dem Gute Schöneberg fuhr in einer Kurve 
das Auto gegen einen Baum und stürzte in den Graben. Fünf 
Personen wurden verletzt, davon zwei schwer, eine tödlich. Der 
Fahrer Georg Petzel blieb unverletzt. Sofort tot war der 18- 
jährige Buchhalter Rudolf Schulz, Schädelbrüche erlitten Kontorist 
Georg Köhler und Willi Bethke. Beide starben am Montag im 
Krankenhaufe. Gesichtsverletzungen erlitt Segebarth, andere 
leichtere Verletzungen Bösel, beides jüngere Leute. 
I)r. IdeioßarOts 
«rM- u. MvklMliW. 
LrllLlOiod als u. Ivsr - 
ÜLIirrLdlvtlSQ, . XLLr«oLoIro1»Ls, 
NLVrksL» ""a XLArr^sdnolc. 
Lur IlLtvrstütLULx cksr RLäskur ds2w. »ls 1üo»Isr ILslssVroviruLt äuroll sewev 
dollen Oedkit un leiektvsräknliolleo, blntbilckevävn ^Llliktollev vor» rui»oVL1rV»rsm ^lVsrl. 
Vorrätig in ^potllellen, Drogerien, bes8ervn keinllostgesellLlten. 
Hersteller: Dr. PAelrcdLräl» XLVrrnt1tslK0»sH»oI»»t1 
genten und Primusgeigers vorzüglich eingespielt und steht bezüg 
lich Rhythmus und Ausdrucksempfinden im vollen Kontakt mit 
einander. Besonders der Dirigent ist mit seinem Instrument ver 
wachsen und läßt dessen Saiten wahrlich klingen, singen, jubeln, 
schluchzen und weinen. Ein reichhaltiges Reoertoir steht zu Gebote, 
und Wünschen von Musikenthusiasten wird gern nachgegeben. So 
bekommt der Wagnerfreund sicher immer gern Gehör und kann 
rechte Freude am Gebotenen haben." 
Ein gewissenhafter Chronist muß noch nachtragen, daß de: Re 
zitator Bruno E. Walter für seine Darbietungen ein beifalls 
freudiges (Kur-) Haus fand und daß für eine Gastaufführung der 
„Fledermaus", die sehr nervös war und ängstlich hip und her zu 
flattern schien, Kammersänger Sulzer die Rolle des Eisenstein 
übernommen hatte, wodurch das Spiel, das stark abfiel, glücklicher 
weise noch im 3. Akt gerettet wurde. 
Festtage im Familienbad Ost. 
Das Familienbad Ost erlebte am Montag einen großen Tag. 
Nicht nur, weil als Spielzeug diesmal eine riesengroße „C. A. F. 
K a h lb a u m A.-G."-Gummi-Weinbrandflasche benutzt und von 
zwei Parteien etwa nach den Regeln des Fußballsports umstritten 
wurde, sondern für diese Vergnügung unter der Leitung des be 
kannten Urhebers solcher Spiele und Propagandisten Walter 
Dahlheim aus Breslau standen zahlreiche Preise zur Verfü 
gung, die in großzügigster Weise von der Firma C. A. F. Kahlbaum 
A.-G. Berlin gestiftet waren und am Abend im Viktoria den Ge 
winnern durch Herrn Dahlheim nach seinem eignen Motto feier- 
lichst überreicht wurden: 
Vor dem Sport tut niemals wohl 
Der Genuß von Alkohol, 
Doch bekommt dann desto mehr 
Stets ein „Kahlbaum" hinterher. 
Bei dieser Gelegenheit konnte man beobachten, daß sich auch das 
Augustprogramm der Kleinkunstbühne im Viktoria durch groß 
städtische Güte und Auserlesenheit um die Unterhaltung unserer 
Kurgäste sehr verdient macht. — Die Firma C. A. F. Kahlbaum 
A.-G. hat übrigens auch die Preise für den heutigen Strandburgen- 
Wettbewerb gestiftet. 
Photographisches Preisausschreiben. 
Seit Bekanntwerden des Photographischen Preis- 
auss-ch reibens gingen fast täglich Einsendungen bei der Presse- 
stelle ein, große und kleine Briefe und Briefchen mit wuchtigen und 
zierlichen Handschriften. Die Neugierde wuchs fast bis zur Uner 
träglichkeit, bis endlich der Schleier der vielen Briefgeheimnisse ge 
lüftet werden durfte. Daß die Neugierde nun befriedigt ist, kann 
man nicht gerade behaupten. Aber wenn auch die zahlreichen Ein- 
sendungen im großen und ganzen nicht den gehegten Erwartungen 
entsprechen, so ist doch manches hübsche Bild darunter, an dem man 
Freude haben kann. Da ist ein klener Schreihals, der die Wogen 
der Ostsee scheut und schleunigst wieder den Strand aussucht, und 
dann hat in einem anderen Falle eine kindliche Amateurphoto, 
graphin das Kurhaus noch nachts gegen 10 Uhr aufzunehmen ge- 
wagt und ein nicht uninteressantes Bild auf die Platte gebracht. 
In zahlreichen Bildern findet sich das fröhliche Badeleben im Fa 
milienbad Ost wieder, während andere die reizenden Motive der 
landschaftlichen Umgebung Swinemündes festgehalten haben. Die 
Preisträger werden in diesen Tagen bekanntgegeben werden. 
Das 13. Allgemeine Tennisturnier in Swinemünde. 
Vom Donnerstag ab werden auch unsere idyllisch am Kurpark 
gelegenen Tennisplätze im Zeichen überragend bedeutungs- 
voller Turniere stehen. Es gibt in der Tat nur wenige Tennis 
plätze von so hervorragend schöner Lage, wie wir sie haben. Aus 
diesem Grunde ist es zu verstehen, daß eine ganze Anzahl nahm- 
hafter Vertreter des weißen Sports ihre Teilnahme zugesagt haben, 
so u. a. Prinz und Prinzessin Reuß, Dr. Konrad Kubsch usw. In 
diesem Zusammenhang seien unsere Kurgäste erneut daraus aufmerk 
sam gemacht, daß man im Tennishäuschen, dessen Bewirtschaftung 
in gewissenhaften Händen liegt, außer der Beobachtung der Spiele 
auch all die Vorzüge genießt, die unfern unübertrefflichen Kur- 
park auszeichnen.