
See-und Solbad Swinemünde. 
Bekanntmachung 
der 
llliterWilUll VM18. bis eWl. 28.3mi. 
Kur-Konzerte: . . 
Deutsches T o n k ü n st l e r - O r ch e st e r. 
Kapellmei-ster: Sächsischer Musikdirektor I. C a p i t a i n. 
Preußischer Musikdirektor A. Saß. 
Freitag, den 19. Juni: 
4-6 nachmittags und 9—11 abends: Konzert aus dem 
Konzertplatz vor dem Kurhaus. 
8—12.30 abends: Abend-Konzert (Kap.: Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
Sonnabend, den 20. Juni: 
4-6 nachm.: Konzert auf dem Konzertplatz Kurhaus. 
8—12.30 abends: Abend-Konzert (Kap.: Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8.30-1 abends: Gesellschaftsabend. Kap.: Kurorchester 
Freitag, den 19. Juni: 
Großes Strand-Feuerwerk mit Konzert. 
Kapelle Brox spielt täglich zum 5-Uhr-Tee im Kaffee- 
Saal und von 9 Uhr abends im „Fann-Kasino". 
Kur-Theater. 
Sonnabend, den 20. Juni, abends 8.30 Uhr: „Ter Vetter 
aus Dingsda". 
Sonntag, den 21. Juni, abends 8.30 Uhr: Premiere: 
„Prinzessin Olala". 
Aus der Heimat. 
Die Pressestelle der Kurdirektion veröffentlicht folgende 
TNusikfolgen. 
Freitag, den 19. Juni, 4—6 Uhr nachmittags. 
Konzertplatz vor dem Kurhaus. 
1. Teil. 
1. Mosel-Marsch von K. Rösler. 
2. Lustspiel-Ouvertüre von Kvler-Bvla. 
3. Lustige Brüder. Walzer von R. Vollstedt. 
4. Potpourri a. d. Operette „Der Bettelstudent", v. K. Millöcker. 
2. Teil. 
5. Ouvertüre z. Op. „Die diebische Elster", von G. Rossini. 
6. Hab' ich nur deine Liebe! Lied a. d. Operette „Boccaccio", 
von F. von Sepp. 
7. Quellengeister. Salonstück von F. W. Hager. 
8. Zug der Frauen zum Münster a. d. Op, „Lohengrin", von 
R. Wagner. 
Abends 8—11 Uhr (kurhausplah): 
Doppel-Konzert, nachdem Feuerwerk. 
1. Teil (Dir.: Obermusikmeister F l e ß b u r g). 
1. Die Freundschaftsflagge. Marsch von F. von Blon. 
2. Fest-Ouvertlire über das Thüringische Volkslied, v. E. Lassen. 
3. Toreackor et ^nckalovse aus „6al costume", v. A. Rubinstein. 
2. Teil (Dir.: Musikdirektor A. Saß). 
4. Fantasie a. d. Op. „Lohengrin", von R. Wagner. 
5. Plattdeutsches Pommernlied, von A. Saß. 
6. Pommernlied, von Groos. 
3. Teil (Dir.: Musikdirektor I Capita in). 
7. Ouvertüre z. Op. „Der Freischütz", von K. M. von Weber. 
8. Fackeltanz Nr. 1 (8-ckur), von G. Meyerbeer. 
9. a) Fehrbelliner Reiter-Marsch, von A Henrion. 
b) Parademarsch des 18. Husaren-Regts., von A. Müller. 
4c 
Wie wird das Zerienweller? 
Günstige Aussichten. 
Es ist die Zeit gekommen, da die meisten zu ihrer Som 
me r r e i s e rüsten. Wie wenig Familien gibt es, die nicht 
irgendwie von den Schul- oder Gerichtsferien abhängig sind. 
In den Monaten Juli und August pflegt der große Strom 
der Reisenden sich ans Meer oder ins Gebirge zu ergießen. 
Jeder hat natürlich großes Interesse daran, zu erfahren, ob 
er während seines Urlaubs schönes Wetter haben wird. Ueber 
die Aussichten des Sommerwetters schreibt uns 
ein bekannter Meteorologe: 
Astronomisch beginnt der S o m m e r auf der nördlichen 
Halbkugel, wenn die Sonne ihre größte nördliche Deklination 
erreicht hat, und endete wenn die Sonne auf ihrem Herab 
steigen von Norden nach Süden den Aequator passiert. Som 
merbeginn ist also am 21. Juni, dem längsten Tage der soge 
nannten Sommersonnenwende. Ihr Ende und damit Herbst 
beginn ist am 22. bis 23. September. Der höhere 
Stand der Sonne, der ein mehr senkrechtes Auftreffen der 
Strahlen verursacht, sowie die längere Dauer des Verweilens 
der Sonne über dem Horizont bewirken, daß, trotzdem die 
Sonne von uns im Sommer weiter entfernt ist als im Winter, 
eine bedeut, wärmere Temperatur hervorgerufen wird; denn 
der Einfluß der verschiedenen Entfernung der Sonne auf 
die durch die bewirkte Erwärmung ist nicht bedeutend. Mete 
orologisch bezeichnet man die Monate Juni, Juli und August 
als Sommermonate; die wärmste Zeit tritt etwa einen Monat 
nach dem längsten Tag ein, wenn die Erwärmung durch die 
Sonnenstrahlen gleich der Abkühlung durch die Wärmeaus 
strahlung geworden ist. So ist, statistisch berechnet, die heißeste 
Zeit Ende Juli und Anfang August. 
Trotzdem kann man sehr oft die Beobachtung machen, daß 
in Wahrheit, durch die verschiedensten Einflüsse bewirkt, schon 
ein Vormonat der heißeste Monat gewesen ist; daß in einem 
Jahr überhaupt ein heißer Sommer, in einem anderen ein 
kühler oder regnerischer vorherrscht. Man pflegt einen 
Sommer dann als warm oder kühl zu bezeichnen, wenn er 
viele Sommertage hat, das sind die Tage, an denen die höchste 
Temperatur mindestens 25 Grad Celsius beträgt. Nach diesen 
Berechnungen waren die wärmsten Sommer in letzterer Zeit 
in den Jahren 1911, 1917 und 1921 mit je 54 Sommertagen, 
der kühlste Sommer im Jahre 1923 mit 23 Sommertagen. 
Auch das Vorjahr hat nur 28 Sommertage gebracht. Wenn 
man einen Blick in die Zukunft werfen und voraussagen will, 
ob der diesjährige Sommer sehr warm werden wird, so muß 
man auch die Temperaturen, die bei uns im Winter herrschen, 
berücksichtigen. Man hat nämlich schon seit langem den Ver 
such gemacht, die großen Zusammenhänge der verschiedenen 
Temperaturbildungen in den einzelnen Gebieten miteinander 
in Vergleich zu setzen und die meteorologischen Zusammen 
hänge durch mathematische Berechnungen herauszufinden. 
Denn soviel steht schon heute fest, daß z. B. die Monsune aus 
schlaggebende Bedeutung für die mitteleuropäische Wetter 
lage besitzen, oder die Eisverhältnisse in Sibirien für die Tem 
peraturlage bei Island. Wenn in den Mittelmeerländern eine 
Druckzunahme eintritt, so steht sie in engstem Zusammenhang 
mit einer Druckabnahme im Polargebiet, und umgekehrt. 
Diese Luftdruckkorrelationen dürften Temperaturkorrelationen 
entsprechen. Es ist eine bekannte Tatsache, daß auf einen sehr 
kalten Winter ein heißer Sommer zrnfolgen pflegt, wie auch 
längere Zeiten der Trockenheit durch Monate mit außer 
ordentlich vielen Niederschlägen ausgeglichen werden. Nun 
hatten wir dieses Jahr einen verhältnismäßig warmen Win 
ter. Der Vorwinter setzte zwar mit erheblicher Kälte ein, die 
aber nicht lange anhielt; dann kam von Ende Dezember eine 
Zeit reichlicher Niederschläge mit äußerst milder Temperatur, 
die monatelang angehalten hat und nur zu Wintersende durch 
wenige Frosttage unterbrochen wurde. 
Seit Anfang Mai haben wir eine fast ununterbrochene 
Reihe schöner Tage gehabt. Die Niederschlagsmengen sind 
äußerst gering, so daß man schon fast von einer Trockenheit 
sprechen kann; die Temperaturen steigen außerordentlich. Die 
aus Amerika und England eintreffenden Nachrichten von 
Hitzewellen lassen darauf schließen, daß wir auch noch für die 
nächste Zeit mit dem Anhalten der heißen 
Tage zu rechnen haben werden. Es fragt sich nur, ob diese 
Temperaturen auch für den Juli zu erwarten sind. 
Dies dürfte nicht der Fall sein. Meteorologische Erfahrun 
gen lehren, daß einem heißen Juni ein verhältnismäßig 
wenig warmer Juli folgt. Mit einer größeren 
Niederschlagsmenge dürfte man höchstens in der ersten Woche 
dieses Monats rechnen. Die heißesten Tage werden erst Ende 
Juli bezw. in den ersten Tagen des Monats August eintreten. 
I. Erste offizielle Reunion. Am Mittwoch fand im Großen Kur 
haus-Saal die erste offizielle Reunion statt. Die Beteiligung war 
eine recht rege und läßt für die weiteren Veranstaltungen die besten 
Erwartungen zu. Der Toilettenzwang wurde zum ersten Mal wie 
der streng durchgeführt; die Damen boten im Verein mit den Her 
ren im Smoking einen bezaubernden Anblick. Es spielten abwech 
selnd zwei Kapellen zum Tanz auf. Für die weiteren offiziellen 
Reunions an jedem Mittwoch sind alle Kurgäste, aber auch die Ein 
heimischen, die Freude an gemütlicher und guter Gesellschaftlichkeit 
haben, eingeladen. 
l. Swinemünder Rlusikfestwoche. Die hiesige Badedirektion ver 
anstaltet vom Montag, den 22. Juni, bis Sonnabend, den 27. Juni, 
eine erste Swinemünder MusikfestÄLoche. Sie wird ausgeführt 
von der offiziellen Swinemünder Kurkapelle, d. i. die Abteilung 
Preußen des Deutschen Tonkünstler-Orchesters mit seinem Dirigen 
ten Kgl. Sächs. Musikdirektors a. D. I. Capitain. Es wird 
nacheinander ein Richard-Wagner-, Opern-, Operetten-, Walzer-, 
Solisten- sowie Novitäten-Abend absolviert; an letzterem werden 
ganz neue, soeben erst erschienene Musikwerke zum Vortrag ge 
bracht. 
I. Der Aussichtsturm des Kurhauses. Von heute ab kann der 
Kurhausturm wieder zu Besichtigungszwecken bestiegen werden. 
Bekanntlich hat man von ihm einen herrlichen Ausblick auf die See 
und auf die Festlandumgebung Swinemündes. Für das Betreten 
des Turms, werden 10 Pfg. erhoben, die dem Wärter zugute 
kommen. 
roruebmste russisekv leemisellun^e» 
Sen rnslvton slnsokILxlxsL VooottLItou 
«tsls krtsott orkLIlILok. 
Ruhe- unv 
empfehle ich meinen 
Möllern 
Kindergarten 
Bei sonnigem Wetter: Strandbude am Damenbad. 
Bei Regenwetter: im Lyzeum, Roonstraße. 
Zu sprechen vormittags von 10 bis 11 Mr. 
Frau Charlotte Schmurr , 
Staatl. gepr. Lehrerin 
Die Kinder werden abgeholt und zurückgebracht. 
Empfehle 
als Kinderpflegerinnen ausgebildete junge Mädchen. 
Für den am Dienstag, den 16. Juni, ab, begonnenen Flug 
verkehr veröffentlicht die Pressestelle der Kurdirektton folgenden 
Flugplan für 1925. 
Strecke: Hamburg—Stet»«—Danzig 
Verkehr 
: Montag — Mittwoch — 
Freitag. 
l 
830 
ab Bremen. . 
an 
19.25 
Aero Lloyd &lt; 
9.15 
an 
Hamburg . 
ab 
18.35 
Aero Lloyd 
930 
ab 
Hamburg 
an 
1615 
Flugplatz l 
1205 
an 
Stettin . . 
ab 
13.40 
l Flugplatz 
Krekow t 
12.25 
ab 
Stettin . . 
an 
13.20 
/ Krekow 
15.00 
an 
Danzig . . 
ab 
10 45 
i 
Aero Loyd 
16.45 
ab 
Danzig . . 
an 
10.30 
- Aero Lloyd 
18.00 
an 
Königsberg. 
ab 
900 
t 
Flugpreise: 
Uebergepäck pro tza 
Hamburg—Stettin . 
.... 65.00 RM. 
2.20 RM. 
Stettin—Danzig . . 
.... 60.00 „ 
2.00 „ 
Hamburg—Stralsund 
.... 40.00 „ 
1.30 „ 
Stralsund—Stettin . 
. . . . 25.00 „ 
0.80 ,, 
Stettin—Köslin . . 
.... 25.00 „ 
0 80 „ 
Köslin—Stolp . . 
.... 13.00 „ 
0.40 „ 
Stolp—Danzig . . 
. ... 22 00 „ 
0.70 „ 
10 lkg Freigepäck. 
Strecke: haMbacs-Stralsunü-SteMn-küM-Slolp-Lauztg. 
Verkehr: Dienstag — Donnerstag —Sonnabend 
8.30 
ab Bremen . . an 
19.25 
Aero Lloyd &lt; 
9.15 
9.30 
an Hamburg . ab 
ab Hamburg an 
18 35 
17.15 
» Aero Lloyd 
11.30 
an Stralsund . an 
15 15 
Flugplatz f 
12.50 
an Stettin . . ab 
1355 
i Flugplatz 
Krekow ) 
13.10 
ab Stettin . . an 
13.35 
/ Krekow 
14.20 
an Köslin . . an 
12 25 
15.00 
an Stolp. . . an 
11.45 
Aero Lloyd 
16 00 
an Danzig . . ab 
10.45 
Aero Lloyd 
16.45 
ab Danzig . . an 
10.30 
1800 
an Königsberg. ab 
9.00 
Bä 
der-Verkehr. 
Landestelle 
Stralsund . ab 
1625 
V-Zugn.Berlin 
am Lyceum 
8.00 
ab Stralsund an 
1310 
Landestelle am 
8.30 
ab Sellin . . an 
12.45 
Lyceum 
8.40 
ob Sellin . . an 
12 35. 
9.25 
an Swinemünde ab 
11 50 
935 
ab Swinemünde an 
11.40 
Flughafen 
10.15 
an Stettin . . ab 
11.00 
Flughafen 
Dammsch. See 
Stettin . . an 
10.14 
Dammsch. See 
V-Zug 
Berlin . . ab 
8 00 
Flugpreise: 
Uebergepäck pro tza 
Stettin—Swinemünde 
. . . . 14.00 RM. 
0.50 RM 
Swinemünde— 
-Sellin 
. . . . 14.00 „ 
0.50 „ 
Sellin—Stralsund . 
. . . . 9 00 „ 
0.30 „ 
10 Kg Freigepäck. 
Neues aus aller Well. 
's Schneefall im Riesengebirge. In der vorigen Nacht sind im 
R l e s e n g e b i r g e reichliche Schneefälle niedergegangen. Bei 
stürmischem Nordwest und Nebel hat Rauhreifbildung eingesetzt, 
und die Temperatur hält sich auf dem Nullpunkt. 
s Reue Hitzewelle in Amerika. Seit gestern ist die Hitze, die 
seit einigen Tagen im Abflauen begriffen war, wieder auf 33 Grad 
Celsius gestiegen. Man glaubt, daß eine neue Hitzewelle im 
Anzug ist. 
f Hölz' Hochzeit im Gefängnis. Der zu lebenslänglicher 
Freiheitsstrafe verurteilte kommunistische Bandenführer Max 
Hölz, der sich seit geraumer Zeit in der Breslauer Straf 
anstalt befindet, hat in diesen Tagen im Gefängnis geheiratet. 
Seine Frau ist eine kommunistische Gesinnungsgenossin. Die 
Trauung fand in der Breslauer Strafanstalt statt. Als 
Zeugen fungierten zwei kommunistische Breslauer Partei 
führer. 
Vücherschau. 
Cin neues Buch für unsere Kinder. 
„Vineta und andere Sagen der Inseln Asedom und Wollin." 
An Büchern, die Sagen und Erzählungen der Inseln Usedom 
und Wollin enthalten, ist uns immer gelegen. Zur Zeit haben wir 
nur das von A. Haas — wohl vortrefflich, aber in seiner Ueber« 
fülle gleicher und ähnlicher Sagen für Kinder wenig geeignet. Das 
im Verlage W. Fritzsche soeben erscheinende in Aus 
stattung und Druck ausgezeichnete Buch: Her- 
mann Thieme, Vineta und andere ^agen der 
Inseln Usedom und Wollin enthält nur unsere besten, 
schönsten und charakteristischsten Sagen in einer gut lesbaren 
Form, illustriert von Erich Brunn, einem heimischen 
Künstler. In seiner Beschränkung auf das Wichtigste wird es nie 
langweilig, sondern wird unfern Kindern bald ein lieber Lesestoff 
werden. Zu begrüßen ist es auch, daß wir in der Kinderliteratur 
zum erstenmale — eine frische und moderne Darstellung der soge 
nannten Jomswikingersage erhalten, die ja zum größten 
Teil auf Wollin spielt und germanisches Heldentum in. seiner herb 
sten und schärfsten Form offenbart. Ein besonderer Vorzug des 
Buches ist seine wirklich vornehme Ausstattung und der große deut 
liche Druck auf bestem Papier; diese Eigenschaften sowie die vor 
trefflichen Originalillustrationen machen es als Geburtstags- und 
Weihnachtsgeschenke für klein und groß sehr geeignet. Der Preis 
von 2,50 Mk. für das gebundene Buch ist für das in solcher Güte 
Gebotene recht mäßig. 
Hersteller: Or. 
Or. ^Ii6iutiar6l8 
Rsell Oeli. klleck.-Rut ?rok. Or. v. i^ooräen. 
1. I-nttdrötoVv» in LrLkvttlorm, 
2. Losapan-TesxsdLoic, 
I. Oi»bst1ksr-2ls1»1 kür Xubervituvt: von Zpeisen. 
4. viLdstrksr-rruvAtLoLvsrvsL 
in 7 Obstsorten: Lrckboeren, Kirscben.^lirs bellen 
Aprikosen, Okirsiobe, Avetsobgen, Dirnen. 
IIsoAott v., Sluttx»rt - v»»»t»tt, 
Vorrätig in ^potbeken, Drogerien, besseren keinirostASsekälten. 
Ourtensti sLe 24 
kuter viirgkMlllel 
kreis 1,25 Karlc. 
7W!lv Ksllkk, !r. ülllvell. 
Detektive 
..Greis" 
ermitteln und beob 
achten alles. 
Podejuch b. Stettin, 
Telephon: Pod. ZS,