
Swinemünder Badebetrieb. 
(Mitteilungen der Pressestelle.) 
historisches Konzert der Pioniere. Auf das für Freitag abend 
von 8 bis 11 Uhr im Kurhaus-Garten vorgefehene große historische 
Konzert wird nochmals hingemiesen. Das Programm ist außer 
ordentlich umfangreich und verspricht mancherlei musikalische Ge 
nüsse. Die Leitung liegt in den bewährten Händen des Obermusik 
meisters Roesel. 
nochmalige» Auftreten der Glazeroff-Truppe. Der außerordent 
liche Beifall, den das Auftreten des bekannten russischen S. Glaze- 
roff-Ensembles in Swinemünde hervorrief, hat die Kurdirektion 
veranlaßt, die Künstler auch für den kommenden Montag zu ver 
pflichten. Das Ensemble spielt am Montag Nachmittag von 4 bis 
7 Uhr im Kurhaus-Garten und tritt abends beim Gesellschaftsabend 
zum letzten Male auf. 
Wiederholung des Wärchenfpiels „Im Reiche der Waidfrau". 
Die Dichterin Marte Sorge wird ihr bei der ersten Aufführung 
unter allgemeiner Zustimmung aufgenommenes Märchenspiel auf 
Einladung der Kurdirektion am Dienstag Nachmittag wiederholen. 
* 
Turnier Swinemünde am 24. dis 26. Juli. 
Das Nennungsergebnis ist besonders günstig ausgefallen; es 
wurden 230 Nennungen abgegeben, und dann befinden sich unter 
den Nennern unsere besten und größten Turnierstülle. So nannten: 
Prinz Friedrich Sigismund vyn Preußen seine be 
währten Turnierpferde, Freiherr v. Langen, Graf Trautvetter, 
Rittmeister Martini, Stoewer-Klein Mellen, v. Esmarch-Larnke- 
vitz, Wolff-Wietzow, Plate-Voigtsdorf, Frau Bing, v. Oertzen-Lrig- 
gow und v. Oertzen-Lübbertstorf; außerdem gaben ihre Nennungen 
ab Tattersall Beermann, Tattersall am Brandenburger Tor und der 
Pommersche Stall Demmin. So wird an beiden Turniertagen den 
Besuchern besonders guter Sport geboten werden. Am Freitag, 
den 24. Juli, nachm. 4 Uhr, findet außerdem zur Eröffnung der 
Turniertage ein B l u me nkorso statt. Die Programme für das 
Turnier berechtigen zur Teilnahme an einer Tombola, bei der 
als 1. Preis ein Pferd, als 2. Preis ein Fahrrad und als 3. ein 
ein Korb Sekt ausgesetzt sind. Ferner werden an dem Turnier 
5 Reitervereine der Umgegend von Swinemünde in Wettbewerb 
treten. Die Eintrittspreise für die Turniertage sind möglichst billig 
gehalten, um jedem zu ermöglichen, unsere besten deutschen Turnier 
pferde bei den Preisbewerbungen zu sehen. 
Aus der Helmut. 
s. Besuch. Die bekannte Filmdiva Henny Porten 
weilt zurzeit in Swinemünde als Badegast — Die letzte 
Notiz über die im Hotel Excelsior abgestiegenen Gäste ist 
dahin zu berichtigen, daß Herbert Freiherr v. Grote der mexi 
kanischen Gesandtschaft in Berlin angehört. 
m. Mitteilungen für den Väderrückverkehr. Für die Zeit 
des Bäderrückoerkehrs vom 20. 7. bis 31. 8. d. I. werden zu 
den V-Zügen (Vor- und Hauptzug 36) Wolgasterfähre— 
Heringsdorf—Berlin Platzkarten nicht ausgegeben. Die 
Bestellung von Abteilen bei diesen Zügen ist dahin einzu 
schränken, daß nur bis zur Hälfte der ganzen Abteile des 
Zuges vergeben werden dürfen. Für eine Abteilbestellung 
ist stets eine Vormerkgebühr von 50 Pfg. bei schriftlicher Be 
stellung an die Bestellstation oder bei telegraphischer Be 
stellung an die Telegrammaufgabestation zu entrichten. Auch 
empfiehlt es sich, bei allen Bestellungen dieser Art, Porto für 
eine Rückantwort beizufügen, damit dem Besteller sogleich 
ein bezügl. Bescheid erteilt werden kann. Besonders ist zu 
beachten, daß bei Abteilbestellungen stets für die ganze Strecke 
des zu benutzenden Zuges Fahrkarten zu lösen sind. Es sind 
z. B., wenn jemand in Bansin diesen Zug benutzen will, 
Fahrkarten der betreffenden Klasse ab Wolgasterfähre bis 
Berlin zu bezahlen, weil die bestellten Abteile von der Zug 
anfangsstation ab frei gehalten werden müssen. Will jemand 
von Swinemünde-Bad od. Ahlbeck diesen Zug benutzen, dann 
hat er für das bestellte Abteil die vorgeschriebene Anzahl 
Fahrkarten ab Heringsdorf bis zur Zielstation des Bestellers 
zu lösen, weil eijl Teil dieser Züge ab Heringsdorf beginnt 
und mit dem von Wolgasterfähre kommenden Zugteil ver 
einigt wird. Nähere Auskunft erteilen die Fahrkartenaus- 
gabestellen und die diensthabenden Beamten der einzelnen 
Bahnhöfe. 
*— Die Getränkesteuer soll fallen. Wie Berliner Blätter 
mitleilen, soll nach der Erhöhung der Biersteuer dadurch ein 
Ausgleich geschaffen werden, daß die von den deutschen 
Kommunen erhobenen Getränke steuern durch reichs 
gesetzliche Regelung schon in allernächster Zeit a bgebaut 
werden, um im nächsten Jahre schon völlig beseitigt 
zu werden. Wie wir hören, wird die Frage den Steuer 
ausschuß des Reichstages in den nächsten Tagen beschäftigen, 
und der Reichstag soll sich bereits darüber verständigt haben, 
daß die Getränke steuern der Gemeinden 
über kurz oder lang fallen müssen. 
Der Urmensch und seine Umwelt. 
Menschen, Tiere, Pflanzen aus der Eiszeit. 
Von Professor E. Kaiser. 
Eiszeitliche Tierfunde sind gegenwärtig im Zwinger in 
Dresden in einer von Forschern und Liebhabern viel beachte 
ten Sonderausstellung über die diluviale Eiszeit von Profes 
sor Dr. K. Wanderer zur Schau gebracht. Von den Gesteins 
arten und der Bodengestalt der Eiszeit bis zur Pflanzen- und 
Tierwelt ist in dieser^Sammlung alles vereinigt, was über 
die Verhältnisse unserer Landschaften zu jener Zeit Aufklä 
rung und Belehrung bieten kann, und selbst der Eiszeitmensch 
in seinen verschiedenen Rassen des Neander 
taler, des Auvignac- und Magdal^nien-Menschen schaut 
Unsere k'HlLlen la 
LI. Markt 4, 
^Lldevk, S»»«tr»a« 10, 
_ """ 
NertL^eüork, IO 
«lllpkeülen 
iv vorrüZIiekei Qualität: 
krocxs 
o.s.w 
dem Besucher aus dem Glasschrank entgegen. Der Natur 
freund wird sein Behagen finden an der reizenden Zusam 
menstellung der eiszeitlichen Pflanzenwelt mit 
ihren Alpenkräutern und niedrigen Birken und Polarweiden. 
Von ganz besonderem Werl aber erscheint die hier zum 
ersten Male in umfassender Weise gebotene Sammlung von 
eiszeitlichen Tierfunden, unter denen die sächsischen Fundstel 
len in erster Linie Berücksichtigung fanden. Die Fundstücke 
von d.er Ziegelei Prohlis bei Dresden, Buschbad bei Meißen, 
Chemnitz-hilbersdorf, Schieritz bei Lommatzsch und Unter 
marxgrün im Vogtland veranschaulichen die Großtiere der 
Eiszeit, das Mammut, das Renntier, das Nashorn, den Höh 
lenlöwen, den Höhlenbären und den Höhlenwolf; aber auch 
kleinere Lebewesen, wie das Murmeltier, der 
Pferdespringer, das Iltis, sie sind durch Unter 
kiefer und andere Knochenreste vertreten und vervollständi 
gen das Bild, das wir von dem Urmenschen und seiner Um 
welt gewinnen. Mit diesen Tieren zusammen lebte der 
Mensch, an die Großtiere namentlich war er gekettet schon 
der Nahrung wegen; mit manchen von ihnen kämpfte er zu 
Zeiten um den Besitz der schützenden höhle, und nur um so 
mehr beschäftigten sich seine Gedanken mit ihrer Gestalt und 
ihren Bewegungen im Wachsein wie im Traume. Auf ihrer 
Spur wanderte der Urmensch in den Flußtälern in unsere 
Landschaft ein, mit ihnen verschwand er spurlos am Ende der 
Eiszeit, niemand kann sagen, wohin. Wie er aber unter der 
Tierwelt als Jäger aufgeräumt haben mag, das beweisen 
die Unmengen von Knochen, die man an manchen Fund 
stätten, so besonders im Vogtlande in Untermarxgrün bei 
Oelsnitz entdeckte. Bei einem Besuch der Ausstellung wird 
man so recht gewahr, was für einen wertvollen Schatz dieser 
Fund von Untermarxgrlln für die Eiszeitforschung darstellt. 
Es sei hier nur auf den wertvollsten Bestandteil dieses Fundes, 
auf die Skeletteile eines ganz jungen Mammut 
kalbes samt frisch erhaltenen Zähnen hingewiesen, die für 
die Zahnkunde der vorweltlichen Tiere von hohem Werte sind. 
Aus einem anderen Schranke leuchten dem Beschauer die 
Renntiergeweihe von Untermarxgrün fünf Stück an der Zahl, 
entgegen, und niemand vermag sich dem Eindruck zu ent 
ziehen, den gerade diese schön angeordneten Stücke erregen. 
Zur Veranschaulichung des wollhaarigen, an die Kälte ge 
wöhnten Nashorn lieferte Untermarxgrün außer einem Un 
terkiefer mit Zähnen, einem Halswirbel usw. vor allem als 
interessantes Stück ein Nasenbein, dessen Nasenscheidewand 
bekanntlich verknöchert war, um die schwere Last des großen 
Hornes tragen und stützen zu können. Auch fast alle anderen 
Vertreter der eiszeitlichen Tierwelt Mitteleuropas sind in die 
sem Tiersund von Untermarxgrün vertreten, so das Wildpferd, 
der Bison, der Höhlenwolf, der höhleniöwe durch einen 
prachtvollen Eckzahn, das Iltis durch einen Unterkiefer, das 
Pferd durch einen Vordersuß. Man nimmt von dieser Aus 
stellung den Eindruck mit, daß der Eiszeitmensch von Unter 
marxgrün eine außerordentlich bunte Tierwelt 
um sich gehabt haben muß, daß er sich nicht nur an das 
plumpe, fast formlose Mammut heranwagte, sondern daß er 
auch den Kamps mit dem gefährlichen Höhlenlöwen und 
Höhlenwolf ausnahm und siegreich bestand, und wie jedem 
Besucher der Ausstellung die Renntiergeweihe am stärksten 
im Gedächtnis haften bleiben, so mag auch der Blick des Ur 
menschen von Untermarxgrün mit besonderem Wohlgefallen 
auf dem weidenden Renntier verweilt haben, das ihm gute 
Milch und süßes wohlschmeckendes Fleisch gemährte. Den 
Eckzahn des Höhlenlöwen aber wird er nicht bloß als Sieges- 
lrophäe, sondern auch als schätzenswerte Waffe für weitere 
Kümpfe mit Sorgfalt in seiner Kalkhöhle behütet und bewahrt 
haben. 
Vor schätzungsweise 70 000 Jahren — nach Hauser — 
lebte der Eiszeitliche Man,mut-, Renntier- und Rhinozeros 
jäger auf de, Kalkklipve von Untermarxgrün bei Oelsnitz wie 
auf einer von der Natur geschaffenen Halbinsel. Gleich dem 
Urmenschen in der Lindentaler hyänenhöhle bei Gera und 
ähnlich wie der Mammuljäger von Predmost in Mähren 
hatte auch er seine Wohnung auf einer passenden Stelle der 
Anhöhe gesucht, während das vorliegende Tiefland vom 
Schmelzwasser überflutet war. Geschützt vor Ueberschwem- 
mungen, unternahm er von hier aus seine Jagdzüge auf die 
erwähnten Tiere, die ihm Fleisch zur Nahrung und Felle zum 
Schutz gegen die Kälte darboten. Von seiner Kaltklippe aus 
konnte er die sich ausbreitende Tundra mit Alpenkräutern und 
Gräsern, mit Zwergbirken und Polarweiden überschauen. 
Vor ihm lag das wassererfüllte Oelsnitzer Becken als ein fisch 
reicher See. zweimal so groß wie der Königssee in Bayern; 
in den höheren Lagen sah er auch Wälder, alles von Mam 
mut-, Rhinozeros- und Renntierherden wimmelnd. Auf 
seinen Lagerplatz in der Kalkspalte von Untermarxgrün 
schleppte er die erlegte Jagdbeute, um sich am Herdfeuer sein 
Mahl zu bereiten. Wie weit er seine Jagdzüge und Wande 
rungen ausgedehnt haben mag, das beweisen die an ver 
schiedenen Orten des Vogtlandes, so in Zwoschwitz bei Plauen, 
in Dehles, bei Reuth, in Niederreuth an der Elsterquelle ent 
deckten Feuersteinwerkzeuge. Ihre Form und Bearbeitung 
läßt erkennen, daß dieser Eiszeitjäger zu derselben Rasse ge 
hört, die ihre Siedlungen in ununterbrochener Reihe von 
Südfrankreich über die Schweiz, Bayern, Thüringen 
(Ehringsdorf), den Südharz, Sachsen, die Lausitz (Löbau), 
Mähren (Predmost), Kroatien bis nach Bessarabien ver 
breitete. Ihre Kulturreste in Markkleeberg, in Schmölln in 
Thüringen, in der Lindentaler hyänenhöhle, in Zwoschwitz, 
Dehles, Untermarxgrün und Nierderreuth lassen erkennen, 
daß die Weißefestes sowohl der eiszeitlichen Tierwelt, wie 
auch dem Urmenschen den bequemsten Weg bis in das Herz 
des Vogtlandes vorgezeichnet hat. 
Dieser staunenswerte Tierfund von Untermarxgrün wurde 
bereits 1835 entdeckt, heute erst, nach 80 Jahren, wird er in 
seinem hohen Wert richtig eingeschätzt, nachdem die eiszeit 
liche Forschung erfreuliche Fortschritte zu verzeichnen hat. 
In jenen vierziger Jahren des vorigen Jahrhunderts aber 
hatte man sich noch nicht mit dem Gedanken vertraut gemacht, 
daß der Mensch gleichzeitig mit den eiszeitlichen Tieren gelebt 
habe, geschweige denn, daß er bis in unsere Landschaften 
vorgedrungen sein könnte. Der Tierfund von Untermarx- 
grün steht ar, der Schwelle dieser neuen Erkenntnisse, er 
bildet auch insofern den wichtigsten urgeschichtlichen Fund in 
Sachsen. 
Vee groben chkh» 
der Hundstage, die sich in den Häusermeeren der Städte so unange 
nehm bemerkbar macht, sind wir entflohen, um ihre Wohltaten am 
kühlen Strande der deutschen Meere zu genießen. Die Wohltaren 
der Sonnenstrahlen bergen aber auch Gefahren in sich, die besonders 
Personen mit empfindlicher haut kennen. Sonnenbrand nennt man 
den Schaden, den zu scharfe Bestrahlung der haut herbeiführt. Er 
macht sich bemerkbar durch ungewöhnliche Röte der haut und ein 
starkes Hitzeempfinden. Oft treten Blasen und Abhäutung der be- 
treffenden Hautteile auf, besonders im Gesicht, am Nacken und an 
den Armen. 
Die großen Schmerzen die der Sonnenbrand hervorruft, das 
häßliche Aussehen der mit Blasen bedeckten Stellen, beseitigt die 
in allen Apotheken und Drogerien erhältliche Bardella-Brandbinde. 
Ein kleines etwa 10 cm langes Stück dieser Binde genügt, um bei 
leichteren Verbrennungen durch Betupfen der geröteten Stellen 
(man pudert also ein) den Sonnenbrand zu beseitigen. Bei 
schwereren Verbrennungen legt man ein entsprechend großes Stück 
vor dem Schlafengehen auf und befestigt es mit einer Mullbinde 
oder einem Stückchen Leinen. Am andern Morgen ist die Röte 
verschwunden und wenn man am Tage zur Vorsicht noch etwas 
pudert, so bleiben sämtliche Belästigungen aus. ^ine große An 
nehmlichkeit der Bardella-Brandbinde ist die sofort eintretende ange 
nehme Kühlung und weiter, daß die Bardella-Brandbinde fettlos 
ist und damit ein Beschmutzen der Körperteile wie auch der Be 
kleidung vermieden wird. 
In der heutigen Nr. bringen wir ein Inserat der Firma Or. meä. 
G. Campe G. m. b. h. Magdeburg, worauf wir besonders Hin 
weisen und unsere Leser aufmerksam machen, daß die erwähnte 
Firma jedem, der Bezug auf unsere Zeitung nimmt, eine Grvtis- 
probe ihres Präparates „Lholangolin" nebst ausführlicher Bro 
schüre kostenlos und franko übersendel 
Uns liegt eine Broschüre vor, und behandelt dieselbe die Ent 
stehung der Gallensteine und Gallenfteinleiden, sowie die Verhütung 
derselben in leichtoerständlicher Art und sind viele Erscheinungen 
nach Durchlesen verständlich, die vorher unerklärlich schienen. 
Wir empfehlen recht ausgiebigen Gebrauch so fort zu machen, da 
nur bis zu der angegebenen Menge Versand erfolgt. 
sMMWlW M AM 
* — 
ad 8ivinomün«ßo: 
MI ^Verkt»xen LI.so 
Sonrrt»x» 7.S0 »»okn». 
Direkt« L«kL»L»oktt»»»e. 
Direkte 0epLok»d1vrttxrrLx. 
l! ü o e'v ä » m p s e l 
„»vrlli»« . „Vckin" 
Uscli liml VW 
ivv^ktLgliedv VounvvndinEiung 
nd 2.15 nrrdunktvAS. 
8MII11W liillWW k« WklM. 
ViertLxix« dlNIx» 
Sonntags: 8«n«tvi»kadi't KUgvn—8oi*nd«im. 
.k. — am vampkon 
nnü kvissdüno im ILui»dau8. 
KmlIMN I. k. SlSklllM, k. IN. v. 8.