
See- und Solbad Swinemünde. 
Bekanntmachung 
der 
NerWulW VW 28. Juli vis 1. August. 
Konzerte und Veranstaltungen 
Deutsches Tonkünstler-Orchester. 
Kapellmeister: Sächsisch. Musikdirekt. I. C a pitain 
Preußischer Musikdirektor A. Saß. 
Lurmtag, den 26. Juli: 
11—1 vormittags: Konzert im Familienbad-Ost. 
4—6 nachmittags und 8—10,30 abends: Konzert im 
Kurhaus-Garten. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8,30—1 abends: Blumenfest im Kurhaus-Saal. 
Kapelle Berg. 
Monatg, den 27. Juli: 
11—1 vormittags: Lustige Wasser-Wettspiele im 
Familienbad Ost. 
4—6 nachmittags und 8—10,30 abends: Konzert im 
Kurhaus-Garten. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Ste-ner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8,30—1 adds.: Gesellschafts-Abend im Kurhaus-Saal. 
Tanz-Kapelle Berg. 
Dienstag, den 28. Juli: 
4—6 nachmittags und 8—10,30 abends: Konzert im 
Kurhaus-Garten. 
4 nachmittags: Geschm. Müller: Kindervorstellung im 
Kurhaus-Saal. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
Mittwoch, den 29. Juli: 
11—1 vormittags: Konzert im Kurpark-Restaurant. 
3— 6 namittags: Kinderfest im Kurhaus-Garten. 
8—11 abends: Konzert im Kurhaus-Garten. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8,30—1 abends: Reunion (Gesellschafts-Anzug) im 
Kurhaus-Saal. Tanz-Kapelle Berg. 
Donnerstag, den 30. Juli: 
11—1 vormitags: Konzert im Familienbad Ost. 
4— 6 nachmittags und 8—10,30 abends: Konzert im 
Kurhaus-Garten. 
4 nachmitags: Knospenball im Kurhaus-Saal. 
Kapelle Berg. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
Freitag, den 31. Juli: 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8 abends: Kurtheater-Gastspiel im Kurhaus-Saal. 
8—10,30 abends: Konzert im Kurhaus-Garten. 
Sonnabend, den 1. August: 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8,30—1 abends: Tanzturnier im Kurhaus-Saal. 
Kapelle Berg. 
8—10,30 abends: Konzert im Kurhaus-Garten. 
Sonnabend, den 25. Juli und Sonntag, den 26. Juli: 
Rett- und Fahrturmer, Sportplatz Gadebuschstraße. Be- 
tanntmachung für die Programmverlosung des Reit- und 
Fahrturniers. Sonnabend, den 25. Juli, und Sonntag, den 
26. Juli, steht bis abends 8 Uhr am Kurhaus-Haupteingang 
ein Sammelkasten für die Nummer-Abschnitte. Die Ziehung 
erfolgt Sonntag Abend im Kurhaus-Saal zum Vlumenfest. 
Montag, den 27. Juli, oormitt. 11—1Uhr, im Familien 
bad Ost: Luftige Wasserwettspiele. 
Dienstag, den 28. Juli, nachmittags 4 Uhr, großer Kur 
haussaal: Kindervorstellung: Rolf und Hilde Müller. 
Mittwoch, den 29. Juli: Großes Kinderfest. Abends 
Kinder-Fackelzug. (Siehe Bekanntmachung.) 
Donnerstag, den 30. Juli, nachmittags 4 Uhr, im großen 
Kurhaussaal: knofpenball. 
Freitag, den 31. Juli, im großen Kurhaussaal: Gastspiel 
des Kurtheaters. 
Sonabend, den 1. August, im großen Kurhaussaal: 
Tanzturnier de» Reichsverbandes für Tanzsport. 
Voranzeige: Tennisturnier ab 6. August. 
Jeden Montag, Donnerstag, Sonntag: Promenadenfahr- 
ten in See. 
Kur-Theater. 
Sonntag, den 26. Juli, abends 8,30 Uhr: Jeder Platz 1 Mk. 
Zum letzten Male: „Die Fledermaus". Operette in 
drei Akten. Musik von Joh. Strauß. 
Dienstag, den 26. Juli, abends 8,30 Uhr: Premiere: 
„Die keusche Susanne". Operette in drei Akten. Musik 
von Jean Gilbert. 
Donnerstag, den 30. Juli, abends 8,30 Uhr: 1. Wiederholung 
„Die keusche Susanne". Operette in drei Akten. Musik 
von Jean Gilbert. 
Freitag, den 31. Juli, abends 8,30 Uhr, im Kurhaus: „Die 
Fledermaus". Operette in drei Akten. Musik von 
Joh. Strauß. 
Sonntag, den 2. August: „Die keusche Susanne". 
Kartenvoroerkauf: Buchhandlung Kopp unter den Straud- 
kvlonnaden und Blücherstr.; Buchhandlung Schultz, Lindenstr. 
- ^e'/Lcr/s 
Aus der Heimal. 
l. Deutsche Kulturarbeit im fernen Osten. Anfang Februar 
landete Dr. ined. Glätter in China, oen der Berliner Verein für 
ärztliche Mission (Berliner Missionsgesellschaft) ausgesandt hat. 
Dadurch wird für das Deutschtum in dem uns freundlich gesinnten 
Chinesenvolk manche Lanze gebrochen. Seit drei Jahren wird 
China ununterbrochen von Bürgerkriegen zerfleischt; Hunderte von 
Soldaten haben da allein in der deutschen Poliklinik in Namjung, 
die jetzt von Dr. Glökler geleitet wird, Hilfe gefunden. Ost klang 
aus den Reihen der vorüberziehenden Truppen das Wort „Hier ist 
die deutsche Mission, die hat uns viel Gutes getan". Nicht weniger 
Segen stiftet die ärztliche Mission unter der Bevölkerung, die nicht 
die einfachsten hygienischen Maßnahmen zur Verhütung von Krank 
heiten kennt. Die chinesischen Wanderärzte sind den verschiedensten 
Krankheiten gegenüber völlig machtlos. Ja, in manchen Gegenden 
läßt man Kranke, namentlich Frauen lieber sterben, als daß man 
ihnen Hilfe zukommen läßt. Aus alledem ist die Notwendigkeit der 
ärztlichen Mission ersichtlich. Näheres über ihre Geschichte und Auf 
gabe wird der Vortrag bieten, den der Geschäftsführer des Ber 
liner Vereins für ärztliche Mission P. Mahler (Berlin), am 
kommenden Sonntag im Gemeindesaal an der Lutherkirche um 
8 Uhr über das Thema: „Chinas Not und Rettung" mit 
Lichtbildern und Vorführung von chinesischen Gegenständen halten 
wird. Der Eintritt ist frei. 
ruk biervenslSklcuns un&lt;1 
KkSttlgunz. 
Keiner vlut und gesunde tterven sind 
die v-iektigsien l-ebensiLirtoren ru 
deren wiedererisngung u. krksllung 
Ist Ksdjosen ein erstick. LtLrirungs. 
u. iKLitigungsmittei. Isickr.Teugniss« 
beider üescbiecbter deststigen e». 
«KV - Zo - -LkL. 
m. d. 6. vamburo 40, Kadjopostbyf. 
Treptow a. R. (Beide A rme a b g e s a h r e n.) Ein 
schreckliches Unglück ereignete sich auf dem Vorstadtbahnhvf. 
Der Eisenbahnschaffner Rosenbaum aus Pankow, der mit 
seiner Frau in Nitznow bei Kammin zu Besuch geweilt hatte, 
wollte nach Kolberg fahren. Auf dem Dorstadtbahnhof an 
gekommen, hielten sie diesen für den Hauptbahnhof und stie 
gen aus. Als sie ihren Irrtum bemerkten, versuchten sie, in 
den bereits in Bewegung befindlichen Zug zu steigen. Hier 
bei glitt die Frau aus und kam unter einen Wagen zu liegen. 
Ihr wurden beide Arme abgefahren, außerdem erlitt sie 
schwere Kopfverletzungen. Ob die Verletzte mit dem Leben 
davonkommen wird, ist zweifelhaft. 
Turne« und Sport. 
Deutsche Schäferhunde in Heringsdorf. 
Heringsdorf. 16. Juli. Am Sonntag, den 26. d. Mts., nachm. 
3 Uhr veranstaltet die Ortsgruppe Insel Usedom im 
Verein für deutsche Schäferhunde auf dem Sportplatz 
an der Strandpromenade eine Polizeihundoorführung. Außer 
einigen mit dem Leistungsprädikat „vorzüglich" ausgezeichneten 
Hunden im Besitze von Ortsgruppenmitgliedern, werden noch drei 
sogenannte große Kanonen dem Publikum vorgesührt. Darunter 
der berühmte Gurka von Hasselbrunnen, genannt Greif, aus 
Berlin, Gewinner des Leistungswanderpreises 1920 und zweimali 
ger Gewinner des Fröbus-Wanderpreises 1924/25. Greif ist 
der rühmlichst bekannte Filmhund und spielt in über 
75 laufenden Filmen. Die Ortsgruppe hat keine Kosten gescheut, 
diesen Stern für die Vorführung zu gewinnen und darf kein Hunde 
freund es sich entgegen lassen, sich die Glanzleistungen 
dieses Hundes onzusehen. Die Vorführung wird in wechseln 
den Bildern die vielseitige Verwendbarkeit der deutschen Schäfer 
hundes als Polizei- und Schutzhund zeigen und dürfte besonders 
für Behörden sehr lehrreich fein. Aber auch jeder Nichtkenner, selbst 
der ausgesprochene Hundefeind, wird darüber belehrt werden, daß 
der richtigerzogene Hund ein nützliches Tier ist und die Hundehal- 
tung im Allgemeinen keine Landplage sein braucht, die mit mög 
lichst hohen Steuern unterdrückt werden muß. Besonders unsere 
Jugend wird sich über die Arbeit am a u s w a t t i e r t en Ver 
suchsverbrecher köstlich amüsieren und den vierbeinigen 
Künstlern Applaus spenden. 
Fußball. 
Die erste Jugendmannschaft des F. C. „P h ö n i x" - S w i n e - 
münde 1921 weilte am Sonntag in Greifswald, um gegen Pfeil 
(1. Jug.) sich im Serienspiel zu messen. Bis zur Halbzeit standen 
sich beide Mannschaften 1:1; dann legte Pfeil ein zweites Tor vor 
und zeigte eine gewisse Ueberlegenheit. Er war aber der Phönix. 
Jugend nicht gewachsen, denn unsere Swinemünder holten in den 
letzten 20 Minuten noch vier weitere Tore auf und stellten das 
Resultat auf 5 :2. Phönix konnte mit dem Sieg und zwei wert- 
vollen Punkten seine Heimreise antreten. Die erste Herrenmann 
schaft des Phönix gewann kampflos gegen Pfeil-Greifswald. 
Zirchow. Am Sonntag, den 12. d. Mts. spielte in Zirchow 
der Gaumeister „Sportverein A h l b e ck" gegen den vorjährigen 
Gaumeister „Sportverein O st e r n o t h h a f e n". Trotzdem der 
Sportverein Ahlbeck nach Halbzeit mit 10 Mann spielte, war es 
Osternothhafen nicht möglich, den Sieg für sich zu buchen. Mit dem 
Resultat 1:1 verließen beide Mannschaften den Platz. — Wie wir 
nun erfahren haben, hat sich in Heringsdorf eine Fußball 
mannschaft, bestehend aus den zur Zeit dort weilenden Kur 
gästen gebildet, die den Sportverein Ahlbeck zu einem Freund 
schaftsspiel am kommenden Sonntag, den 26. 7., nachmittags 6 Uhr, 
auf dem Sportplatz in Heringsdorf verpflichtet haben. Wir wollen 
hoffen, daß auch hier der „Sportverein Ahlbeck" seinen Gaumeister 
titel würdig verteidigen wird . 
MMWlW M MM 
—»ei'!»» 
»d 8wii»Smüluüv: 
rm 11.30 
7.30 
VIraKt» 
it A o u ä -i m p f e r 
„Hvrlks" „vcktin" 
Vcli timl VW 
ivvi-ktüstteliv 
ab SlivtLSSLÜLäv .. 2.1 s Nkwbmittaxs. 
MllerMrl: 8" WllllM. 
VIsrtLxlxo dllltx» 
Sounlags: Souüvi'kalii't kttgv»— vornkstui. 
-UM«! I. k. IlliMM. S. M. 0. S.