
Bekanntmachung. 
Swinemünde, den 16. Juli 1925. 
Heimatmuseum. 
Das Heimatmuseum in Swinemünde, Friedrichstraße 6, 
ist wochentags von 10 bis 12 Uhr vormittags und Sonntags 
und Mittwochs von 4 bis 6 Uhr nachmittags geöffnet. 
Der Eintrittspreis beträgt für Erwachsene 0,20 Mark 
(Reichsmark), für Kinder 0,10 Mark. Schulen in Begleitung 
von Lehrern haben ein Gesamteintrirtsgeld von 1 Mark zu 
zahlend Den Schulen kann die Besichtigung nach rechtzeitiger 
vorheriger Anmeldung beäm Kreisausschuß (Kreiswohl- 
fahrtsamt, Zimmer 22) oder bei Herrn Rektor Burkhardt, 
Swinemünde, Moltkestraße 12, auch zu anderen Tageszeiten 
ermöglicht werden. 
krelrwohlfahrtsaml. gez. Hunger. 
Aus unferm Heimatmuseum. 
Jedes Heimatmuseum soll sich auf solche Dinge vorzugs 
weise legen, die der Heimat ein wesentliches Gepräge verleihen. 
Für unsere beiden Inseln Usedom und Wollin ist das beson 
ders Schiffahrt, Fischfang und alles, was damit zusammenhängt. 
Die pommersche Küstenbeoölkerung ist von jeher ein gutes Ersatz 
gebiet unserer Kriegs- und Handelsmarine gewesen, und pommer 
sche Jungen haben alle Meere befahren und überall etwas mit in 
die Heimat gebracht, besonders vor fünfzig und mehr Jahren, als 
unsere Industrie noch in den Windeln lag und man in vielen Be 
ziehungen auf das Ausland angewiesen war. 
So finden wir in unserm Heimatmuseum englisches Steingut 
und Porzellan aus der Zeit des Krimkrieges (c 1850). meist zierlich 
bemalt, den Engländer mit dem Säbel in der einen und dem Gebet 
buch in der andern Hand; ferner Kannen und Krüge in einem 
frischen Bronzeton, der in Jahrzehnten nicht verbleicht. Nur ein 
kleiner Bruchteil davon, was sich heute noch in allen alten See- 
sahrerfamilien unserer Inseln herumtreibt. 
Ein beliebtes Vergnügen alter Seeleute war es, ihre Fahrzeuge 
in naiver Weise auf Seide abzusticken, abzumalen oder gar in 
Miniaturarbeit nachzubilden. Manchen unserer alten Kirchen, z. B. 
der Christuskirche in Swinemünde und der Kirche in Caseburg, 
wurden solche Schiffe auch als Motivgaben geweiht, sei es aus 
Dank für Errettung aus Seenot, sei es als Wahrzeichen eines Be 
rufes. Unser Heimatmuseum bewahrt eine ganze Reihe solcher 
Schiffe und Schiffsbilder aus alter und neuer Zeit auf. Besondere 
Bewunderung finden immer die höchst sauber gearbeiteten Schiffe 
des Swinemünder Kaufmanns Franz Laarß, die Typen aus 
der Zeit vor 30—40 Jahren darstellen und deshalb von großem 
Werte sind. Das Hafenbauamt hat zwei Wolliner 
Fahrzeuge (Tuckerkahn und Zeesenkahn) in gleicher Vollendung 
ausgestellt; beide Fischerkähne verschwinden in dieser Form immer 
mehr, so daß die Modelle mit den Jahren immer interessanter wer 
den. Ein großer Dreimaster mit Dampfmaschine — 
Modell aus etwa 1870 — zeigt jene Zeit, in der Wind und Dampf 
um die Herrschaft stritten und die Seeleute es mit keinem ganz ver 
derben wollten. Eine gerngesehene Spielerei ist ein Dreimaster, 
ganz aus Glas hergestellt, den Herr Kaufmann Riegel dem 
Heimatmuseum schenkte. 
Auf den langweiligen Segelreisen pflegten die Matrosen allerlei 
Arbeiten aus Federn und Haaren herzustellen, von denen auch 
einige im Museum aufbewahrt werden. Ferner brachten sie 
Schiffsbilder, Zeichnungen, Aquarelle usw. mit, die allerdings 
künstlerisch nur selten Wert haben, aber kulturhistorisch beachtet 
werden müssen und deshalb auch im Heimatmuseum Platz gesun 
den haben. 
Auch an Korallen aller Art sowie den üblichen Seeungeheuern, 
wie Schwertfischen, Haifischrachen u. dergl. kann ein Heimatmuseum 
der Küste nicht oorübergehen. Der Binnenländer pflegt diesen Zu 
sammenstellungen der Seeleute großes Interesse entgegenzubringen, 
wenn sie naturwissenschaftlich auch sehr ost rein unmöglich sind. 
Als einziges Original weist unser Heimatmuseum einen um 
1912 auf dem Gnitz gefundenen Einbaum auf, der vielleicht 2000 
Jahre und älter sein mag. Er ist ohne allen künstlerischen Schmuck 
und hat jedenfalls nur zum Fischen gedient. 
Das Heimatmuseum würde sehr gewinnen, wenn aus unsern 
Schiffer- und Fischerfamilien so manches Stück dieser 
Art, was auf dem Boden vermodert oder in unsern modernen Stu 
ben keinen rechten Platz finden kann, ihm zugewiesen würde. Lei 
der ist bei uns der Gedanke, daß ein Heimatmuseum der Stolz des 
Kreises und ein Spiegelbild seiner vergangenen Kultur sein soll, 
noch recht wenig entwickelt; viel weniger als in Süddeutschland und 
auch in Mittel-Deutschland, wo man selbst wertvolle Gegenstände 
dorthin bringt, um das Andenken der Familie dadurch lebendig zu 
erhalten. — 
Geöffnet ist das Heimatmuseum unseres Kreises Mittwochs und 
Sonntags von 4—6 Uhr nachmittags, an den übrigen Tagen von 
10—12 Uhr vormittags. 
Swinemünder Badebetrieb. 
Tanzturnier im Kurhaus. Am Sonnabend Abend findet 
im großen Kurhaussaal ein Tanzturnier des Reichsver 
bandes für Tanzsport statt. 
Zum Besten der hiesigen Freiwilligen Feuerwehr findet 
am morgigen Sonntag auf der Kurpromenade und im Kur- 
Haus-Garten ein großes Doppel-Konzert statt. Es wird aus 
nahmslos ein Eintrittsgeld von 50 Pfg. erhoben, das abzugs 
los der Freiwilligen Feuerwehr zugute kommt, da ihr für 
die Ausübung ihres schweren Berufes städtische oder staat 
liche Mittel nicht zur Verfügung gestellt werden. Im Kur- 
Haus-Garten, der bengalisch beleuchtet sein wird, findet Tanz 
im Freien statt. Auch die Tombola im Kurhausgarten, die 
für diesen Tag besonders wertvolle Gegenstände zur Ver 
losung angeschafft hat, führt den Ertrag der Freiwilligen 
Feuerwehr für die Anschaffung neuer Geräte zu. In Anbe 
tracht der guten, dem Wohle unserer Stadt dienenden Sache 
wird zahlreicher Besuch dieser Veranstaltung besonders auch 
durch die einheimische Bevölkerung erwartet. 
Unsere Lilielsn !n 
SwIuomturLa, LI. 4, 
HLIdvoL, S»v»tr»ü» LS, 
Svrtirxickorf, VlUrvImmtr. IS 
ewpleblen 
in vorLü§licbsr Huelttet: 
HL 
ez^t.2X^LLLL 
LOt^Oz^'rN 
XLXS 
prooxs 
o.s.w 
VLSk« 1V00 
«MW» 
Wasserballspiele am Wonlag im Familienbad-Ost. Am 
Montag, den 3. August, vormittags finden im Familienbad- 
Ost wieder Wasserballspiele statt, für die von der Firma C. 
F. Kahl bäum A.-G. Berlin wertvolle Preise gestiftet 
wurden. Die Leitung hat Walter Dahlheim aus Breslau. 
Teilnehmerkarten sind bei dem Bademeister und Bade 
ineisterin im Familienbad-Ost kostenfrei vorher in Empfang 
zu nehmen. 
Aus -er Heimat. 
* Wiederverleihung der Rettungsmedaille. Wie seinerzeit mit- 
geteilt, hat das preußische Staatsministerium in seiner Sitzung am 
9. Juni d. I. beschlossen, die Verleihung der Rettungsmedaille 
am Bande und der Erinnerungsmedaille für Rettung aus Gefahr 
wttl.eraufzunehmen, und zwar auch für zurückliegende Rettungs 
taten. Das preußische Ministerium des Innern wurde mit der 
Durchführung des Beschlusses beauftragt. Der preußische Minister 
des Innern gibt in einem Runderlaß an die Regierungspräsidenten 
und den Polizeipräsidenten in Berlin die Ausführungsbestimmun 
gen bekannt. Anträge auf Verleihung der Rettungsmedaille am 
Bande oder der Erinnerungsmedaille sind nur an den Regierungs 
präsidenten zu richten, in dessen Bezirk sich die Rettungstat abge 
spielt hat. 
I. Swinemünde als Tagungsort. Der Provinzialverband 
Pommern des Hauptverbandes deutscher Krankenkassen e. V. 
hält am Sonnabend und Sonntag, den 8. mid 9. August, in 
Swinemünde seine Geschäftsführer-Konferenz und Mitglieder 
versammlung ab. Tagungslokal ist das Hotel „Drei Kronen". 
clr. Vom Auto angefahren. Donnerstag nachmittag wurde 
der Zeitungshändler Polla tschek von hier, der mit 
einem Motorrad Zeitungen von Swinemünde nach Misdroy 
befördert, auf der Chaussee bei Liebeseele von einem ihm 
überholenden Auto angefahren. Hierbei wurde das Motor 
rad vollständig zertrümmert, während P. mit einigen leich 
ten Verletzungen in den Chausseegraben flog. Das Auto 
fuhr, ohne sich um den Angefahrenen zu kümmern, weiter 
nach Wollin. 
* Die Preise ziehen an. Die R e i ch s i n d e xz i f f e r für 
die Lebenshaltungskosten (Ernährung, Wohnung, Heizung, 
Beleuchtung, Bekleidung und sonstiger Bedarf) beläuft sich 
nach den Feststellungen des Statistischen Reichsamts für den 
Durchschnitt des Monats Juli auf 143,3 gegen 138,3 im Vor 
monat. Sie hat sich sonach um 3,6 v H. e r h ö h r. Nach 
der alten Methode würde sich die Indexziffer für den Durch 
schnitt Juli auf 133,7, sonach um 4,2 v. H. höher als Juli 
(128,2) stellen. Die Steigerung ist auf die teilweise Berück 
sichtigung der Kartoffeln neuer Ernte, sodann aber auch aus 
Preiserhöhungen der übrigen Lebensmittel, namentlich von 
Gemüse, Fleisch, Eiern, Milch und Milcherzeugnisse zurück- 
zusühren. 
r. Beschaffung von Zahlungsmitteln bei Auslandsreisen. Ver 
schiedene Anfragen aus dem Kundenkreise geben der K r e i s s par 
ka s s e (Kreisbank) Veranlassung, zur Kenntnis zu bringen, daß sie 
jederzeit in der Lage ist, die für einen Auslandsaufenthalt benötig 
ten ausländischen Zahlungsmittel zu beschaffen. Bei Reisen nach 
Italien, England , Nordamerika kommen in erster 
Linie die Reiseschecks der Banco Commerciale Italiano als billiges 
und bequemes Zahlungsmittel in Frage. In D e u t s ch - O e st e r - 
reich und Tirol werden auf Grund einer Vereinbarung zwi 
schen dem Deutschen Sparkassen- und Giroverband und der Central 
bank der Deutschen Sparkassen in Wien die deutschen Sp a rkas - 
senreisekreditbriefe durch die deutsch-österreichischen Spar- 
. Versueßon 81s 
vi». gute WLKrmUtvI. 
I' r e i 8 l i 8 t e lreil 
vi»L ko., 8iülL8vkviadi'O4ra. 
kassen eingelöst. Für Reisen nach anderen als den bereits genann- 
ten Ländern besteht die Möglichkeit der Ausstellung von Reisekredit- 
briesen oder Zahlungsanweisungen auf dortige Bankverbindungen. 
Jede gewünschte Auskunft erteilen bereitwilligst die Hauptstelle in 
Swinemünde, Bollwerk 13, und deren Zweigstellen in Ahlbeck (See 
bad), Seebad Heringsdorf, Misdroy und Zinnowitz. 
* Achtung! Die französischen Werber gehen um! Die Tätig 
keit der französischen Werber für die Fremdenlegion wird immer 
unverschämter. Aus allen Teilen des Reiches kommen Meldungen, 
die darauf schließen lassen, daß die Werbungen besonders eifrig 
betrieben werden. Wahrscheinlich liegt der Anlaß hierzu in den 
erheblichen Verlusten, die die französische Fremdenlegion im 
Kampfe gegen die Rifkabylen erleidet. Leider ist Deutschland ver 
pflichtet, derartige Anwerbungen zu gestatten. Ein Paragraph 
des Versailler Vertrages sieht diese Genehmigungspflicht ausbrück- 
lich vor. Die deutsche Jugend sollte sich für zu gut halten, um im 
Dienste unseres Erbfeindes zu verbluten, im Kampfe gegen ein 
afrikanisches Heldenvolk, das um seine Freiheit ringt. — Die 
Werber arbeiten mit vielen Tricks aber kein junger Deutscher sollte 
auf sie hereinfallen! 
* 
cir. Misdroy. (Glücklich gerettet.) Ein gestern 
Vormittag in der Nähe der Seebrücke freibadender Kurgast, 
ein Arzt aus Dresden, geriet an einer tiefen Stelle in die 
Gefahr des Ertrinkens. Auf seine Hilferufe gelang es den 
herbeieilenden Personen, ihn solange über Wasser zu halten, 
bis ein Boot herankam und den schon Bewußtlosen an Land 
brachte. Die angestellten Wiederbelebungsversuche waren 
von Erfolg, sodaß sich der Verunglückte bald wieder erholte. 
Wollin. (Unfall beim Sport.) Ein Sportler, der 
beim Wettkampf die Startschüsse abgeben sollte, ging mit 
einer Schachtel voll Knallpatronen unter dem Arm zum 
Sportplatz. Auf einmal explodierte die gesamte Munition 
und der Träger erlitt beträchtliche Brandwunden. 
Pribbernow. Kreis Kammin. (Beim Pferdebaden 
ertrunken) ist hier der 19 Jahre alte Kutscher Heinrich Wend 
land des Gutes Sabessow. W., des Schwimmens unkundig, ritt 
auf einem Pferde in den See, geriet hierbei in eine tiefe Stelle, 
rutschte vom Pferde und ertrank. Die Leiche wurde geborgen. 
Gollnow. (St randung eines Flugzeuges.) Bei 
Groß-Christinenberg, unmittelbar vor der Forst Pütt, mußte 
am Donnerstag Vormittag das Flugzeug „D. 36" der Deut 
schen Flugverkehrsgesellschaft infolge Versagens der Zün 
dung auf einem Kleefelde notlanden. Dabei überschlug sich 
der Vogel und brach den linken Flügel sowie die Luft 
schraube. Der Pilot Zühlke und sein Begleiter Manske 
kamen mit einigen Abschürfungen davon. Fahrgäste führte 
das Flugzeug nicht mit, da es einen Probeflug unternahm. 
Greifenberg. (Ein Taub st ummer totgefahren.) 
Die Kleinbahn, die von Greifenberg nach Horst fährt, über 
fuhr zwischen Rewahl und Hoff den 62 jährigen taubstum 
men Wegner. Er hatte die Gänse gehütet und wahrscheinlich 
das Gleise überschreiten wollen, aber den Zug nicht bemerkt. 
Der Tod war sofort eingetreten. 
Loin üa»i»aLi8kaII 
oknv 
^Vie viele Lorxen scblieöt äiesvs IVort in sieb! V^is viele 
Beervksser beben Lie scbov vekllos enxevevät, obvv äeö 
Liv äsn xeriozstsn Lrkolx sebvn. Leiv Wunder, veno 
Liv jedes Vertrauen iv die seblrvicb »nxvpriessnvn Bner- 
vLsssr verloren beben. 
ivoUv» Idirvi» dvlkvi»! 
Lenden Lis uns sokort einige »usxekLmmte Beere »ar 
kostenlosen mikroskopischen Bntersucbunx ein. ^.uk 6rund 
«les vissenscbektlicben Befundes sezvn vrir lbnsn d»vo, 
vie äes Beer retionell ßvpklext verden mutz, um in Au- 
Knott einem vetteren Beereuslell vorrudsuxvn. Lcbreideo 
Lie nock deute »n vr. urock. v. m. d. L,, 
IlMMllW M MM 
—Vvrliu 
en 11.SV 
7.S0 »»odm. 
vtralcl» 
vskl'dartan. — «HL VsuL prvi» 
rulllNuNkll. Kvl8vdaro Im XurI»au8. 
ttüxenäempker 
„Uerlku" „Oüin" 
Uscli Insel Uligen 
HvvrkILgUedv Vourvvrdtoüuiis 
eb SvlLvratluL» 2.1 ö »ecbmittexs. 
ÄMW 
8ülMMN: 8« wo«. 
VtvrtLxtx» dtNtx» 
8on»1ag8: SoirÄvrkalirt küss»—vornkoli». 
— » 
* AMM NmMUK-kMllMX I. k. IMNM, ö. NI. N. N.