
somMW M 8Ni» 
— Lvi»Irn 
ad SHvIaemUaüv: 
»ii ^Vorkts-xon 11.30 ruitlLK« 
Sonntnß;s 7.30 n»oki». 
Direkte DnknLQsokIüsse. 
Direkte vepLoks-dLsrlisuLS. 
- ItüAoväswpker 
„Uvrtk»" „Oüin" 
Hsrli Innel HöW 
Hv«i»IitLgIIede Vourv6i*dla«lui»g 
ab S^rinourtinäv 2.15 nLLÜmittLAS. 
8»NNlgg8 
8»MlkMN. SN M0M»8. 
VisrlL^ixs dilli^v ^u«k1rlx«k»rte». 
Svaalas«: iSonckei-kadi-t «agvn—»orndolm. 
kakrdarlnn. -I. mü 1 1vr — am Vampkvi- 
L UuL »ul »vii. UDÜ Kvl8vdüi'« Im Vinirdaus». 
&gt; AMillkr ÜW0!8lIli!!8-Kk8e!l8aisN I. k. 
k. III. b. n. 
Aeues aus aller Well. 
1- Tausend Morgen Wald in Flammen. In den Forsten 
Schweinert und Neuhaus bei Schwerin a. d. Warthe 
brach vorgestern ein Waldbrand aus, der bei dem herrschen 
den Wind eine katastrophale Ausdehnung nahm. Ueber tau 
send Morgen Wald standen in Flammen. Feuerwehren und 
Waldarbeiter, Landjäger zu Pferde und Schutzpolizei aus 
Landsberg an der Warthe eilten an die Brandstätte. Gestern 
nachmittag war die Gefahr im wesentlichen beseitigt. Lands 
berger Schutzpolizei ist als Brandwache am Feuerherde zu 
rückgeblieben. Im ganzen sind etwa 1000 bis 1300 
Morgen Wald vernichtet. 
ft Elf Touristen erfroren. Im Gesäuse Obersteier- 
mark ereignete sich ein großes Touristenunglück. Seit 
Dienstag werden 13 Touristen aus Wien, Graz und Linz 
vermißt, die am Sonntag Bergtouren unternommen hatten. 
Gestern wurden auf dem Hochtor 4 Wiener Touristen er 
froren aufgefunden, auf der Planspitze wurden zwei Beamte 
der österreichischen Nationalbank und auf dem Oedstein noch 
ein Tourist aus Wien aufgefunden, alle sieben waren tot. 
Die anderen kamen erschöpft ins Tal. 
ft Von Bienen getötet. Der Stationsvorsteher in Frels 
dorf bei Wesermünde wurde an seinem Bienenstock von 
den eigenen Bienen angegriffen und gestochen. Mutmaßlich 
hat ein Stich eine Hauptader getroffen und das Blut direkt 
durch das Bienengift infiziert. Der Mann litt furchtbare 
Schmerzen und starb trotz der angewandten Gegenmittel nach 
kaum einer Stunde. 
ft Brandunglück im Stadttheater. Im Stadttheater Düs 
seldorf wusch eine Theaterfriseuse Perücken mit Benzin. 
Plötzlich explodierte das Benzin. Im Moment stand das 
Zimmer in Flammen. Die Friseuse, eine Frau Julie Beis- 
ner, brannte sofort lichterloh. Die Unglückliche verbrannte 
bei lebendigem Leibe. Das gleiche Schicksal traf eine im 
gleichen Raume anwesende Friseuse Anni Meier. Sie konn 
ten beide nur als Leichen geborgen werden. Schwere Brand 
wunden erlitten zwei weitere Friseusen. 
ft harzer Kanarienvögel. Die Zucht des Hatzer Kanarien 
vogels war durch den Weltkrieg schwer betroffen worden. 
Sie Hal sich aber inzwischen wieder erholt, so daß jetzt jährlich 
wieder mehrere Zehntausend ausgebildete Harzer Roller 
nach allen Ländern der Welt verschickt werden. Der bedeu 
tendste Sitz der Kanarienzucht ist nach wie vor St. A n d re- 
ll s b e r g ,im Harz. Dort beschäftigten sich noch vor fünfzig 
Jahren von 800 Familien nicht weniger als 600 mit der 
Aufzucht der Kanarienvögel, von denen jährlich ungefähr 
25 000 ausgebildete Roller versandt wurden. Seither sind 
in Berlin, Hannover, Leipzig, Dresden usw. zahlreiche Kon 
kurrenten entstanden, die zwar nicht den Idealismus der 
Harzer Züchter besitzen, aber sich vielleicht besser auf das Ge 
schäftsleben verstehen und so das einstige Monopol von St. 
Andreasberg durchbrochen haben. Das Repertorium der 
Harzer Kanarienvögel hat sich in den letzten 50 Jahren nicht 
geändert u. besteht noch heute aus dem „Kollern", „Gurgeln", 
„Zirpen", „Schnattern", „Rollen" usw. Im Vergleich zur 
hohen Anzahl von Züchtern gibt es nur wenige Stämme von 
hohem Wert; etwa 20 berühmte Abstammungen, von denen 
noch verschiedene „gackernde Schwätzer" liefern. In diesem 
Falle bestreben die Züchter sich das „Gegacker" in „Hohl 
schnattern" zu verbessern. — Heute sind die reinen „Koller 
vögel" äußerst selten und die „Hohlschnatterer" fangen eben 
falls an seltener zu werden. 
ft Rach 17 Jahren aufgeklärter Brudermord. In Bad 
Elster wurde der frühere Wirtschaftsbesitzer Häusner ver 
haftet, der im Jahre 1908 seinen Bruder ermordet hat. Die 
ser war seinerzeit spurlos verschwunden. Häusner hatte 
damals ausgesagt, sein Bruder sei mit einem Rasiermesser 
in den Wald gegangen und habe offenbar Selbstmord verübt. 
Die Leiche konnte aber nicht gefunden werden. Jetzt be 
merkte der Sohn des Hauseigentümers in der Räucherkam 
mer des Häusner einen menschlichen Schädel und machte 
seinem Vater davon Mitteilung, der Anzeige erstattete. Bei 
einer Haussuchung wurden auch Knochenreste gefunden. 
Häusner hat ein Geständnis abgelegt. 
ft Mit dem Dach in die Tiefe gestürzt. Aus Bukarest 
berichtet der Temps über ein großes Unglück, bei dem 30 
junge Mädchen, die auf das Dach eines Schuppens geklettert 
waren, um bei einem ländlichen Feste besser zuschauen zu 
können, mir dem Dach zusammenstürzten. 15 Mädchen 
wurden getötet, die übrigen sind schwer verletzt. 
ft Hochwasserkatastrophe in Galizien. Das Hochwasser in 
Galizien Hal noch nicht seinen Höhepunkt erreicht. Ober 
halb Krakau hat die Weichsel drei Staudämme durchbrochen 
und ergießt sich ungehindert über die Felder. 15 Ortschaften 
bei Krakau stehen vollständig unter Wasser. Die Chausseen 
sind sämtlich unbrauchbar. Verschlimmert wurden sie durch 
einen fürchterlichen Sturm, der die Wassermassen aufstaute 
und den überschwemmten Gebieten das Aussehen eines 
sturmbewegten Meeres gab. Der Wasserstand der Weichsel 
beträgt nach Meldungen aus Krakau 3,66 Meter über nor 
mal. Das Hochwasser ist auf die gewaltigen Regenfälle in 
den Karpathen zurückzuführen. Im unteren Weichselgebiet 
hat die Bevölkerung eine Panik ergriffen angesichts der Mel 
dungen aus dem oberen Stromgebiet. In Warschau rechnet 
man damit, daß die Flutwelle dort am 5. Juli ihren Höhe 
punkt erreicht hat. 
ft Der Engel auf der Lokomotive. In Middelburg in 
Transvaal drang ein 17jähriges Mädchen in den Schuppen 
eines Güterbahnhofs, kletterte auf eine Lokomotive, die ge 
rade unter Dampf stand, und fuhr mir nichts dir nichts davon. 
Als sie auf der Strecke einem Güterzuge begegnete, gab sie 
geschickt Gegendampf und ließ den Zug an einer Ausweich 
stelle vorbeifahren. Zum Erstaunen der Verfolger fanden sie 
das Mädchen in eine Dampfwolke gehüllt, aber im übrigen 
nur so bekleidet wie Eva im Paradies. Das Mädchen erklärte, 
es wolle in den Himmel fahren und habe sich deshalb als 
Engel gekleidet. Die Häscher merkten sofort, daß das arme 
Geschöpf geisteskrank war, und da es ihr an Flügeln zur Er 
reichung des Himmels fehlte, hatte sie ihre Zuflucht zum 
Dampfroß genommen und dabei immerhin eine Tat began 
gen, deren die wenigsten von unseren normalen Engeln 
fähig wären. 
Walfische und Schwertfische in der Ostsee. 
Von Prof. Dr. A. H a a s. 
(Nachdruck verboten.) 
Walfische und Schwertfische gehören nicht zu den 
ständigen Bewohnern der Ostsee. Wenn sie sich gelegentlich ein 
mal an der Küste oder auch in der offenen See zeigen, so handel! 
es sich immer nur um verirrte Gäste. In früheren Zeiten wurde 
ihr Erscheinen an den heimischen Küsten als Zeichen künftigen Un 
heils betrachtet, und aus dem Grunde hat man auch vielfach die 
Kopfknochen und Rippen der Walfische in Kirchen, Klöstern und 
Schlössern aufgehängt oder bildliche Darstellungen der gefangenen 
Fische in Raritätensammlungen und Bibliotheken aufbewahrt. Die 
älteren Chroniken und Geschichtsquellen erzählen gar nicht so selten 
vom Erscheinen der Walfische und Schwertfische in der Ostsee. 
A. Japha hat in den Jahresheften der Physik.-ökon. Gesellschaft in 
Königsberg i. Pr. vom Jahre 1908 nachgewiesen, daß seit dem Jahre 
1291 158 Walfische in der Ostsee gesichrct sind; davon entfallen 
20 Fälle auf Pommern. Aber auch in vorgeschichtlicher Zeit muß 
der Walfisch gelegentlich in hiesigen Gewässern erschienen sein. Ein 
fossiler Walfischfund wurde im Odergebiet, beim Baynbau am 
Wege nach Altdamm, gemacht; der Schädel und ein Rückenwirbel 
sind von diesem Funde ins Stettiner Altertumsmuseum gekommen. 
Ebendort befindet sich ein Flossenknochen eines Walfisches, der 
bei Kolberg gefangen worden ist, und eine Walfischrippe, die in 
Tribus unweit der Regamündung gefunden worden ist. 
Die älteste Chronikanten-Nachricht über einen Walfischfang in 
Pommern stammt aus dem Jahre 1365. Damals wurde an der 
Nordküste der Insel Usedom, bei Damerow „ungefähr an dem 
Orte, wo vorzeiten die mächtige Stadt Vineta gelegen hat", ein 
großer Walfisch gefangen, aus welchem 30 Last Fleisch, die 360 
Tonnen füllten, gehauen und zu Tran gesotten wurden. Die Rippen 
des Fisches ließen die pommerschen Herzöge ihrer Größe wegen in 
verschiedenen Kirchen aufhängen und verwahren, wo sie, wie 
Cramer im Anfänge des 17. Jahrhunderts schreibt, noch vorhanden 
sind, als zu Wittenberg in der Schloßkirche, zu Brandenburg, zu 
Stralsund und in der Mönch- und St Nikolaikirche zu Stettin. Ein 
Schulterblatt und zwei Kieferfragmente dieses Walfisches sind in 
Stralsund noch jetzt vorhanden Cramer fügt seinem Bericht die 
Bemerkung hinzu: „Bald darauf ist zwischen dem Land zu Pom 
mern und der Neumark ein schwerer Krieg und großes Blutver 
gießen erfolgt." Vgl. Kantzow I S. 218. 
Wenn in einigen späteren Chroniken schon aus dem Jahre 1337 
ein Walfischbesuch in Pommern gemeldet wird, so liegt da wahr 
scheinlich eine Verwechslung mit einem Lübecker Bericht vor, nach 
welchem zu Michaelis 1335 in der Trave etliche Walfische von 
8, 10, 20 und 24 Fuß Länge ankamen; einige von den Jungen wur 
den bei der Holstenbrücke und Kuckucksbrücke erschlagen und ihre 
Rückenknochen und Rippen an der Peterskirche, an der Büttelei 
und am Absalonsturm, wie auch an der Kirche zu Mölln aufge 
hängt; die Volkssage hat aus diesen Tierknochen später Riesen 
knochen gemacht. 
Nach einer Aufzeichnung in einer Handschrift der ehemaligen 
Kamminer Dombibliothek (Mon. III 107) wurde am 21. Dezember 
1447 ein großer Walfisch am Strand bei Revahl (östlich von Hoff) 
angetrieben. Man versuchte, ihn mit Ankern und Tauen und durch 
vorgespannte Pferde an den Strand zu schaffen; aber die Mühe war 
vergeblich; die Taue rissen, und der Fisch wurde wieder abgetrieben. 
Da warf in der folgenden Nacht ein neuer und seit langer Zeit uner 
hörter Sturm den Fisch zum zweiten Male ans Ufer und als sich 
die Kunde davon in der etwa zwei Meilen entfernten Stadt Trep 
tow a. R. verbreitete, eilten viele Einwohner mit Karren und 
Wagen an den Strand. Der Walfisch war 46 Ellen lang, 6 Fuß 
hoch und 28 Fuß breit. Er wurde zerkleinert und auf 30 Fuhr 
werken fortgeschafft. In der Kirche zu Treptow wurden größere 
und kleinere Knochen des Walfisches aufgehängt. Das Gerücht von 
dem angetriebenen Fisch verbreitete sich auch in ferner gelegene 
Ortschaften. 
Im Jahre 1545 wurde in der Nähe von Eldena bei Greifswald 
ein Schwertwal gefangen, über dessen Fang uns drei ältere Be 
richte vorliegen. Am 30. März des genannten Jahres wurde, wie 
Bartholomäus Sastrow als Augenzeuge in seiner Selbstbiographie 
(l 269) berichtet,-ein großer Fisch, den sie bslen» nennen, zu Wiek 
bei Greifswald gefangen. Es soll ein Paar gewesen sein in Be 
gleitung eines großen Haufens Fische, welche sie, sonderlich das 
Männchen, unter großem Ungestüm des Wassers vor sich herjagten. 
Als nun das Wasser wieder zurückgelaufen war, hat der Fisch nicht 
wieder in die Tiefe kommen können. Das Weibchen, welches etliche 
Nächte gar erbärmlich gerufen, hat ihm wohl große Massen Wasser 
zugeblasen, aber doch nicht so viel, als ihm nötig war. Da haben 
Fischer und Bauern geschossen und mit Boßhaken auf ihn geschlagen, 
daß er sich auf die Länge hat ergeben müssen. Darauf haben sie ihn 
vor die Stadt Greifswald gefahren und ihm die Eingeweide heraus 
genommen, da er einen bösen Gestank von sich gegeben. — Wacken 
roder berichtet um 1708, der Fisch habe „wie eine Butte" ausgesehen, 
und sein Bildnis sei noch in der St. Nikolaikirche zu Greifswald 
hinter der Kanzel zu sehen. Dieses Bildnis ist zur Zeit zwar nicht 
mehr vorhanden, aber eine zweite Abbildung des Fisches ist noch 
im Turm der Greifswalder Marienkirche erhalten; leider ist im 
18. Jahrhundert das Grabmal der Familie von Essen davor gebaut 
worden, und infolgedessen ist jetzt nur noch Kops und Schwanz des 
Fisches zu sehen. Die doppelte Abbildung zeigt aber, welche Be 
deutung dem Naturwunder von den Zeitgenossen beigemessen wurde. 
Mikrälius sagt lll 547f. in bezug auf die Unruhen des Schmal- 
kaldischen Krieges: „Diese große Unruhe in Pommern hat ohne 
Zweifel der große Fisch angedeutet, der 1545 beim Kloster Hilda ge 
fangen wurde; dieser Fisch, den die Fischer sonst Braunfisch, andere 
„Hillen" nennen, war zu nahe ans Ufer gekommen." Nach 
Cramer aber wies der Walfisch auf den im folgenden Jahr er 
folgten Tod Luthers hin. 
Am berühmtesten ist der große Walfisch geworden, dessen Ka 
daver am 12. Mai 1620 bei starkem Nord- und Nordwestwinde auf 
Wollin unweit der Diewenowmündung bei dem Großen Kruge ans 
Ufer getrieben wurde. Er war 25)4 Stettinische Ellen (gleich 57 
Werkschutz) lang und 13 Stettinische Ellen dick. Der Kopf maß bis 
ans Auge 9 Fuß, und der Schwanz war 7 Fuß breit. Das Auge 
hatte die Größe eines Hühnereies. 
Anfangs haben die Leute als sie den kolossalen Leib des Fisches 
vom Ufer aus bemerkten, gemeint, es sei ein gestrandetes Schiff oder 
„als lägen Wollsäcke im Wasser übereinander". Hernach haben sie 
ihn mit Stricken ans Ufer gezogen und in Stücke zerlegt. Etliche 
der Walfischknochen wurden nach Stettin ins Hoflager gebrachi und- 
im Schloßhof zum Gedächtnis aufgehüngt; im dortigen Münzhofe 
hängen der Kopf und eine Rippe des Walfisches bis auf den 
heutigen Tag Andere Knochen wurden auf die umliegenden 
Stranddörfer verteilt und z. T. in den Kirchen aufgehänzt. In der 
Kirche zu Kolzow auf Wollin wird noch jetzt ein Wirbelknochen 
des Walfisches aufbewahrt. 
Dem Aberglauben das 17. Jahrhunderts entsprechend, wurde 
der Walfisch als Vorbote eines großen Landesunglücks betrachtet, 
und als Daniel Cramer noch im Jahre 1620 eine diesbezügliche 
Flugschrift veröffentlichte, glaubten ihm die Zeitgenossen aufs Wort, 
und die Ereignisse der nächstfolgenden Jahre schienen ihm Recht zu 
geben: am 27. November 1620 starb Herzog Franz von Pommern- 
Stettin, am 31. Oktober 1622 starb Herzog Ulrich, Bischof von 
Kammin, am 6. Februar 1625 starb Herzog Philipp Julius von 
Pommern-Wolgast im Jahre 1627 rückten die Kaiserlichen ins 
Land und überzogen Pommern mit dreijähriger Drangsal. Endlich 
statt) am 10. März 1637 Herzog Bogislav XI V. als letzter männ 
licher Sproß des alten Greifengeschlechtes 
Am 15. bis 25. Oktober 1640 wurde eine halbe Meile von der 
Swine entfernt ein junger Walfisch von 37 Schuhen in der Länge 
und 21 Schuhen in der Dicke angetrieben aber am vierten Tage 
nach der Landung wurde er in fliegendem Sturm wieder in die 
See entführt. 
Am 10. November 1642 trieb bei der Schanze auf der Ostswine 
ein toter Walfisch an; er war 14(4 Ellen lang und 4)4 Ellen hoch; 
4)4 Tonnen Tran wurden von ihm gewonnen. Eine bildliche Dar 
stellung des Fisches lieferte Joachim Dannenwalst für die Liebe- 
herrsche Bibliothek. 
Ein 1825 an der Westküste Rügens gestrandeter Walfisch wurde 
von Prof. Dr. Rosenthal beschrieben. Die Schrift fcheint sehr selten 
geworden zu sein 
Nach der Sundine 1842 S. 108, 116,148 hielten sich vom 1. April 
bis 6. Mai 1842 mehrere Delphine beim Dänholm und im Strome 
bei Devin auf. Im Sommer 1852 erschien eine ganze Herde von 
Walen im Greifswalder Bodden, etwa 60 an der Zahl. Mehrere 
von ihnen strandeten an der Küste, und einen von diesen kaufte die 
Anatomie in Greifswald, wo sein Skelett aufgestellt wurde. Im 
Jahre 1862 wurde ein toter Walfisch im Sund bei Stralsund auf 
gefunden; sein Skelett wird im zoologischen Museum in Breslau 
aufbewahrt. 
Im Jahre 1874 wurde beim Rüden ein junger weiblicher Wal 
fisch lebend gefangen Die Hiddenseer fanden im Februar 1877 
am „Bock" einen toten, aber noch frischen Wal. Drei Jahre später 
fand sich am Strande der Kadaver eines Wales, der von Füchsen, 
Krähen und anderen Vögeln schon zerfressen war. Im Oktober 1894 
wurde bei Ahlbeck auf Usedom ein Grindwal gefangen, der bei 
einer Länge von 5 Metern und einem Umfange von 3 Metern ein 
Gewicht von etwa 40 Zentnern hatte. Im Sommer des folgenden 
Jahres wurde ein Wal von 4—5 Metern Länge ungefähr vier 
Wochen lang in der Sminemünder Bucht beobachtet, wo er sich 
immer bei der Wiederkehr bestimmter Strömungen einzustellen 
pflegte. Im August 1899 trieb an der Westmole der neuen 
Diewenowmündung ein schon in Verwesung übergegangener Finn 
wal an, dessen Skelett noch jetzt in Kammin aufbewahrt wird. Im 
Jahre 1905 zeigte sich eines Sonntags bei Leba hinter der Mole 
ein Walfisch, der außerordentliche Anstrengungen machte, wieder 
ins tiefere Wasser zu gelangen, was ihm nach längerer Zeit auch 
wirklich gelang. 
Hiernach scheint es, als ob der Walfisch in den Gewässern der 
Ostsee, wenn auch gewiß selten, so doch immerhin häufiger vor 
kommt, als man gemeinhin annimmt. Vielleicht ist er früher auch 
noch häufiger anzutreffen gewesen, wofür die Worte Kantzows zu 
sprechen scheinen: „Man hat auch ehemals Walfische (rc. an der 
pommerschen Küste) gefangen, item Schwertfische, wovon noch viel 
Rippen und Beine bei uns sind." 
Von den Schwertfischen berichtet ein pommerscher Schriftsteller 
im Jahre 1611: „Im Pommerschen Meer wird wiewohl gar selten, 
ein Fisch gefangen, den man Schwertfisch nennt. Er ist 9—10 Schuh 
lang und hat vorne an der Stirn ein Schwert, 1)4 Nürnberger 
Ellen lang, etwas mehr oder weniger. Dieser Fisch soll dem Wal 
fisch gefährlich und aufsessig sein. Er wird in Netzen nicht gefangen, 
weil er dieselben mit seinem Schwert zerschneidet. Deswegen ist 
er nicht anders zu bekommen, als wenn ihn das Meer tot ans 
Land wirft." 
Ein solcher Schwertfisch wurde am 9. September 1677 bei Ul- 
richshof in der Nähe von Kolberg gefangen. Eine Abbildung des 
9!4 Fuß langen Fisches wurde in „der gewölbten Ratsstube" zu 
Kolberg aufgehäng-t. 
Eine handschriftliche Notiz aus dem 18. Jahrhundert besagt, daß 
bei Treptow a. R. in einem Sandberge ein völlig versteinertes 
Schwert von einem jungen Schwertfisch ausgegraben wurde, „an 
dessen Basis ein erhabenes Stück als vom Kopfe ansetzt, wodurch 
sowohl, als auch durch seine regelmäßige Struktur es sich von den 
Seesternfüßen deutlich unterscheidet." 
Im September 1896 haben die Prerower Fischer einen Schwert 
fisch von 3 Metern Länge und 2)4 Zentner Gewicht gefangen. Ein 
anderer Schwertfisch wurde am 3. Oktober desselben Jahres bei 
Grahlerfähre auf das Schar geworfen. Im September 1898 
wurde, ein junger Schwertfisch bei Klein-Rowe und ein größeres 
.Exemplar von 2)4 Meter Länge mit einem 80 Zentimeter langen 
Schwerte bei Schmolsin gefangen. , 
Wir sehen also, daß auch die Schwertfische, wenn auch mittel 
alterliche Nachrichten über sie nicht vorliegen, doch nicht so ganz 
selten in der Ostsee vorzukommen pflegen. Wenn wir aber noch 
heutigen Tages die so seltenen Gäste als interessante Merkwürdigkeit 
betrachten, so dürfen wir uns nicht wundern, wenn unsere Vorfahren 
in den so seltenen Meeresriesen noch etwas mehr sahen und allerlei 
abergläubische Vorstellungen mit ihrem Erscheinen verknüpften