
f Der elektrische Tod in der Luft. Eine ganz neue Ge 
fahr in der Luft, die so erstaunlich klingt, daß man sie erst 
gar nicht fassen kann, wird aus Andover gemeldet Dort 
ist der Flieger-Feldwebel Lowry in seinem Flugzeug wäh 
rend der Handhabung des drahtlosen Apparates in der Luft 
durch Elektrizität getötet morden. Der Feldwebel hatte einen 
Flug unternommen, um drahtlose Telegrophieoersuche aus- 
zuführen. Plötzlich bemerkte der Pilot einen Geruch von 
brennendem Gumi, wandte sich zu dem Feldwebel, und sah 
gerade, wie dieser zu Boden sank. Der Pilot landete sofort, 
und ein Arzt stellte den Tod des Feldwebels durch elektrischen 
Schlag fest. Es ist dieses der erste Fall dieser Art. In Luft 
fahrerkreisen wird gesagt, daß man starke elektrischen Ströme 
in der Luft bereits kenne, da sie häufig die drahtlosen Ver 
bindungen unterbrechen. Diese schweren elektrischen Strö 
mungen sind nicht wahrnehmbar, da sie von Donner und 
Blitz nicht begleitet sind. 
„Ja!" freibleibend. 
Die Probe-Lhe in Rußland? 
Das Problem der Ehe ist gelöst. Es wird keine 
Täuschungen, keine Scheidungen, keine Ehefesseln mehr geben. 
Das Eldorado der Ehelustigen ist geschaffen — wenistens 
inRußland, so man dem offiziellen Organ, der „Prawda", 
Glauben schenken darf. Nach dem Blatte steht im Lande der 
Muschkis (russischer Bauer) die Einführung einer 
Probe-Ehe bevor. Denn die „Sachverständigen" Ruß 
lands wollen nachgewiesen haben, daß zwei Menschen nur 
dann miteinander den Gang durch das Leben wagen können, 
wenn sie ihre Charaktereigenschaften in einer unverbind 
lichen Ehe erprobt und erkannt haben. Der Ehekontrakt wird 
nach der „Prawda" etwa folgenden Wortlaut haben: 
„1. Ich, der Bürger Sergei Kowaljew, verpflichte mich 
hierdurch, Anna Romanenka ab 1925 als meine gesetzliche 
Frau zu betrachten. 
2. Ich, die Bürgerin Anna Romanenka, erkläre mich hier 
mit bereit, drei Jahre lang die Ehefrau des Sergei Kowaljew 
zu sein. 
3. Ich, Sergei Kowaljew, betrachte für die nächsten drei 
Jahre Anna Romanenka als meine Frau und verpflichte 
mich, für ihren Unterhalt in der genannten Zeit aufzukom 
men." 
Der Kontrakl ist also nach drei Jahren abgelaufen und 
kann bei guten Erfahrungen erneuert werden. Bei schlechten 
Erfahrungen kann das Eheabonnement abbestellt werden. 
Was mit den Kindern geschieht, wird in dem Ehevertrag nicht 
gesagt. — Unter den Kulturstaaten ist Rußland der erste, der 
einem solchen Ehekompromiß gesetzliche Sanktion erteilt. Es 
soll uns wundern, wenn Rußland nicht aus Amerika, wo seit 
dem Kriege eine wahre Scheidungsepidemie herrscht, nicht 
reichlichen Zustrom enttäuschter Ehemänner und Ehefrauen 
erhält. 
Bücherschau. 
Den Weltschlüsfel kann man mit Recht den Kleinen Brock- 
Haus nennen, das Handbuch des Wissens in einem Band, der 
soeben zu erscheinen beginnt. Die Kunst, Handbücher des Wissens 
in Formen zu bringen, wie sie das deutsche Volk entsprechend dem 
Fortschreiten von Wissen und Können nötig hat, ist gewissermaßen 
ein altes Erbteil der Firma F. A. Brockhaus in Leipzig. Deren 
Gründer hat vor mehr als hundert Jahren das erste allgemein 
brauchbare Werk dieser Art geschaffen, das man damals langatmig 
Konservationslexikon nannte. Heute ist das Werk in aller Welt als 
„Der Brockhaus" bekannt und geschätzt. Gleich nach dem Krieg 
erschien der „Neue Brockhaus", das Handbuch des Wissens in vier 
Bänden; er erwies sich rasch als eine unerschöpfliche und unent 
behrliche Wissensquelle. Aber die Gegenwart mit ihren nerven 
aufreibenden Forderungen zwingt jeden, Zeit und Geld auf das 
wirtschaftlichste auszunutzen. Für alle, die die Ausgabe für ein 
vierbändiges Werk scheuen, ist der Einbänder entstanden, der 
Kleine Brockhaus. Die uns vorliegende erste Lieferung um 
faßt mit den Stichwörtern A —Bolschewismus eine überreiche Fülle 
von Stichwörtern aller Art und ist geschmückt mit vielen wertvollen 
und lehrreichen Bildertafeln und Karten. 
Zu unserer Freude sehen wir, daß der Kleine Brockhaus sich erst 
malig einer neuen Aussprachebezeichnung befleißigt, der eine leicht 
verständliche Schreibung zugrunde gelegt ist. Nur mit Hilfe eines 
geschickt ausgedachten Systems schnell einzuprägender Abkürzungen 
und Zeichen ist es möglich geworden, die unglaubliche Zahl von 
Angaben unterzubringen. Die Lieferung kostet nur Mk. 1.90, und 
ungefähr alle vierzehn Tage soll eine neue Lieferung erscheinen 
bis zur zehnten, mit der das Werk abschließt. 
A 
-4 
Z 
Lrstkl. 
Mn Vamvn u»ü Nennen 
kUeäniok- iinä 
künv kurbauskoloiinadeii. 
ältestes unä bestrvuom miertes 6 esirliäkt 
iw 8trandviertel. 
HaanNvLsek« Hlanikun« 
auoti 
Ivi N. 8eliaininvr 
trüber: 8 er!in IV. 
USLNrLvlL Lütow 
Ost 
In wowein VerlüL« ersobieu 8 o 6 b e I» : 
PMM in MM» 
»»ob neue tee pbotograpbisolien ^ulualimen 
/um Preise vou 1 kllark. 
öuvkksnlllung w. ssriirsvlie 
8^vinewüude, köuigstr. 5 
HÄ 
Krawatten H 
Handschuhe, 8 
Herrenwäsche A 
empfiehlt 
Pu ul LaätzwaeLtzr U 
Große Kirchenstraße 98. 
beim Linkanl lür 1 iKsrk (2uoker ausgesobiossen) 
1 86ÜOOO Kott6OÜO8b (^ltsilbvr Imitation) 
beim kinkauk von 1 Nkunü liakkev. 
liVir ewpkedlell: 
liaiser's liskkv«, das kkund von LIK. 2,40 an 
Nslsvi»'» Vvv, ll Llisebnngen kür vsr^väbnteste Zungen 
Iksisvr's IlisLao das pkund Air. 0,80 bis 1,80 
lionsum-liskso, das Pfund LIK. 0,60 
Jiaisvr^ 8QdoKoIk»rile io alle» Preislagen 
Ii«i8vr'8 8»nko»8 eillkaob und gelullt, 
Rooks, pruobtkondanls, Karamellen usv. 
lli«»8«i''8 k«iav ksekAVsr-vn: Keks, Printen, 8pitrknobe» usn. 
Iisi8vi^8 »U8geLvieknvtei* unü Kelnvliivttskkvv 
erstkl. Konserven, Teignaren, Reis, üülsenlrtlobte, 2noker, 8üdll-üobte, 
8alatoel, LlarZsrine usv. 
jrsiM'8 KMk-kkülM 
Lunvpas» gnvüten ILsKeenSslenel-Letnied 
Eigene Kakao-LVsrke, 8obokolsäekabrik, looker- um! Raekxvsrenlnbiik 
tlvdvr 1V00 kilisivn 
Iiopoi-t Vt-V-Inipuit 
L Iio8lprodv 8ekakolscke 
erbält jeder Kunde in unseren l?lii»Ien: 
8^vin«illünü«, LI Narkt 4 
Llvringsülork, Willielmstrslle 16 
(8vvd.), 8eestr»lle 19 
als 
V»» 
»OMMlSI 
28. »Isi 
bis 
6. «luai 
(oinsolü.) 
Soeben eingetroffen: 
Mdm RkiseMrer: 
„ „ Swinemünde, Bansin 1,— 
„ „ Ostseebäder.... 2,25 
„ „ Meran u. Umgebung 0,90 
„ „ Thüringer Wald . . 1,75 
„ „ Harz, kleine Ausgabe 2,— 
„ „ „ große Ausgabe 2,50 
„ Wiesbaden.... 1,50 
) „ „ Bayrisches Hochland 2,50 
j „ Nordseebäder . . . 2,40 
„ . „ Süddeutschland . . 3,50 
l „ „ Nord-Tirol .... 2,50 
„ Schweiz 7,50 
) „ „ Mecklenburg . . . 1,50 
WWlW W. FlWe 
Fernruf 374 Swinemünde Königsstr. 5. 
cHMMM 
dartonstraöe 24 
Kuler vüroerUlver 
MWtM 
Preis I Llark. 
7Wlüi rrsNee. tt. HulLea. 
ß 
8winsmilnlier 
Ssliesnreiger 
Vorrügliobos 
laserlionsorVisii 
Ovsobäklsstolls 
liSaiyssli-sü« L, 
pvrnspr. 374. 
tk