
Neues aus aller Vell. 
Autozusammenstotz mit einem Hirsch. Auf eine seltsame 
Ursache ist ein schwerer Automobilunfall zurückzuführen, der 
sich nachts aus der Landstraße zwischen Alt-Streelitz und 
Fürstenberg in Mecklenburg zugetragen hat. Das Automobil 
des Berliner Kaufmanns Hans Breslauer war auf dem 
Heimwege nach Berlin. In dem Wagen, der von dem 
Chauffeur Festing gesteuert wurde, war außer Breslauer 
noch dessen Gattin. Mitten auf der Chaussee stand plötzlich 
ein großer Hirsch. Das Tier wurde durch das Scheinwerfer 
licht geblendet und rührte sich nicht von der Stelle. Es kam 
zu einem Zusammenstoß zwischen dem Auto und dem Hirsch, 
der dabei getötet wurde. Das Automobil knickte einen 
Baum um und wurde in den Chausseegraben geschleudert. 
Der Chauffeur mar sofort tot. Breslauer und seine Gattin 
kamen mit Quetschungen davon. Vor vierzehn Tagen hat 
sich genau an der gleichen Stelle ein ähnlicher Unfall ereig 
net, der durch einen Rehbock veranlaßt wurde. 
Die Erde ist rund. 
Die Kubisten und ihre Anhänger werden sich freuen, denn" 
sie haben Anhang in der wissenschaftlichen Welt gefunden. 
Bisher galt es als wissenschaftlich feststehend, daß dieErde 
rund und annähernd kugelförmig sei. Durch die 
Messungen mit dem Pendel hatte man festgestellr, daß diese 
Kugel am Aequator leicht angeschwellt und an den Polen 
etwas abgeplattet ist. Diese Anschauung ist beinahe zum 
Dogma geworden, da kommt die Nachricht, daß die Welt der 
Geologen und Geodäten damit nicht mehr zufrieden ist. Ein 
Gelehrter der angelsächsischen Welt, Lowthian Green, hat 
eine neue Theorie aufgestellt. Danach hat die Erdkugel die 
Tendenz, aus der sphäroidalen Gestalt in diejenige eines 
Tetraeders, einer dreiseitigen Pyramide überzugehen. Die 
Ursache hierfür liegt in der ungleichen Verteilung von Fest 
land und Wasser auf dieser rotierenden Kugel. In der Tat 
zeigt ein Blick auf den Globus, daß die kontinentalen und 
ozeanischen Massen auf die nördliche und südliche Halbkugel 
verschieden verteilt sind. Drei große Landmassen liegen aus 
der nördlichen Hälfte, mit den Schwerpunkten in Sibirien 
und Skandinavien und im Sklavensee in Kanada. Die vierte 
Landmasse liegt auf der südlichen Halbkugel und hat ihren 
Schwerpunkt im Südpol. Verbindet man diese vier Schwer 
punkte durch Linien, so erhält man das Tetreadär, dem die 
Kugelgestalt der Erde zustrebt. Am Nordpol herrscht also die 
Tendenz der Abflachung, am Südpol im Gegensatz dazu die 
jenige der Zuspitzung. Der Südpol bildet also die Spitze die 
ser dreiseitigen Pyramide, und der nördliche Teil des Globus 
die Grundfläche. Die Abkühlung der Erdoberfläche erfolgt 
auf den Kontinenten anders als auf den ozeanischen Flächen 
und infolgedessen auch die Kontraktion, die durch die Abküh 
lung bedingt ist. Hierin liegt die wissenschaftliche Begrün 
dung der neuen Anschauung. 
f Eine Hitze-Katastrophe in Amerika. Eine außer 
gewöhnliche Hitzewelle an der ganzen Ostküste und im 
Westen der Vereinigten Staaten fordert zahlreiche 
Opfer an Menschenleben und verursacht erheblichen Mate 
rialschaden. Die Meldungen aus verschiedenen Staaten er 
geben, daß insgesamt 27 Personen gestern und heute Hitz- 
schlägen erlegen sind. Die Temperatur stieg allenthalen über 
90, teilweise bis über 100 Grad Fahrenheit mit folgenden 
heftigen G e w i t t e r st ü r m e n. Allein in Sioux City 
wurde ein Ernteschaden von 100 000 Dollars angerichtet. 
Gewaltigen Schaden richtete ferner ein W i r b e l st u r m an, 
der über die Staaten Iowa und Nebraska dahinbrauste. Da 
sie Verbindungen mit den vom Sturm heimgesuchten Orten 
unterbrochen sind, ist es noch nicht möglich, Näheres über 
die entstandenen Schäden mitzuteilen. Auch die Zahl der 
Toten und Verwundeten ist noch nicht festgestellt. 
Turnen und Spork. 
Turn- und Sportabzeichen der Deutschsn Turnerschast.. Im Be 
reiche des Turnkreises III» (Pommern) der Deutschen Turnerschaft 
sind an alten größeren Orten Ausschüsse eingesetzt worden, um die 
Prüfungen für das Deutsche Turn- und Sportabzeichen abzuneh 
men. Ihnen steht auch das Recht zu, die Prüfung im Schwimmen 
über 300 Meter abzunehmen. Wegen der weiteren Prüfungen 
im Schwimmen schweben noch Verhandlungen mit dem Deutschen 
Reichsausschuß für Leibesübungen, damit die Turner auch zur Ab 
nahme der sämtlichen Schwimmprllfungen die Berechtigung er 
halten. Die nachgenannten Ausschüsse treten am 1. Juni in Tätig 
keit: Anklam: Max Bartell, Albert Blankenfeldt, Karl Hegenbarth, 
Karl Albrecht: Stralsund: Franz Leinweber, Theodor Ewert, Ernst 
Nordt; Swinemünde: Erich Braun. Albert Kühl, Wilhelm Schu 
macher; Wolgast: Georg Thurow, C. O. Wienholz, Stahlkopf; 
Wollin: Otto Hagen, Ernst Reschenberg, Wilh. Stöwahse. 
Die olympischen Spiele für Holland gesichert. Das holländische 
Olympische Komitee hat beschlossen, daß die olympischen Spiele im 
Jahre 1928 doch in Amsterdam abgehalten werden sollen. Die De 
legierten Hollands, die in wenigen Tagen nach Prag zur General 
versammlung des Olympischen Komitees abreisen, werden dort er 
klären, daß, wenn auch heute noch nicht das ganze erforderliche Geld 
für die Spiele aufgebracht wurde, so doch bereits ein ansehnlicher 
Betrag vorhanden fei; das Komitee vertraue darauf, daß die hol 
ländische Bevölkerung noch den Rest oufbringen werde. — Die Stadt 
Amsterdam wird von einer aufzunehmenden Anleihe dem hollän 
dischen Olympischen Komitee ebenfalls 500 000 Gulden zur Ver 
fügung stellen. Außerdem liegen bereits ansehnliche private Stif 
tungen vor. 
Vom Usedomer Sportplatz. Wir brachten vor kurzem eine 
Nachricht, nach welcher der Usedomer Sportplatz zum Gauturnfest 
am 21. d. Mts. noch nicht benutzbar sein werde, weil (was wir als 
ein Mißverständnis annahmen) die Usedomer städtischen Körper- 
schäften nicht den geringen Betrag von 2000 Mark für seine Pla 
nierung anwenden wollten. Dazu sendet uns der dortige Stadt 
verordnetenvorsteher mit Hinweis auf tz 11 des Preßgesetzes fol 
gende Richtigstellung: „Es ist nicht wahr, daß sich die 
städtischen Behörden geweigert haben, einen Beitrag von etwa 
2000 Mark zur Errichtung der Bahn zu bewilligen." 
Von berufener Seite wird uns dazu ergänzend mitgeteilt: 
„Der dem Turnverein zugewiesene Platz von 8 Morgen war 
eine unbrauchbare Schonung: Er wurde dem Turnverein von den 
städtischen Körperschaften zur Herstellung als Sportplatz über 
wiesen mit der Bedingung, daß der Stadt keine Kosten erwachsen 
und Eigentum und Verfügungsrecht über den Platz der Stadt ver- 
bleibe. (Beschluß vom 12. 11. 1923.) Daraus hin haben die Mit 
glieder des Turnvereins Sommer und Herbst 1924 das Gelände ab 
geholzt, umgepflügt, geebnet und gewalzt. 
Weil es aber leichter Sandboden ist, hat der Platz noch lange 
nicht die nötige Bodenfestigkeit, um darauf ein Turn- und Spielfest 
abhalten zu können und ist zum diesjährigen Gauseste noch un 
brauchbar. Sämtliche Arbeiten haben die Mitglieder des Turn 
vereins, aktive und passive, verrichtet. Die Stadt hat keine Hilfe 
dabei geleistet. 
Nachdem dem Turnverein der Platz zugesprochen war, hat Herr 
Bauunternehmer Zander-Anklam, der auch den Swinemünder Platz 
gebaut hat, dem Turnverein das Angebot gemacht (Frühjahr 1924) 
für 2000 Mark den Platz fertig zu bauen. Weil der Turnverein 
aus eigener Kraft diese Summe nicht aufbringen konnte, bat er 
Herrn Zander, mit diesem Angebot an den Herrn Bürgermeister 
der Stadt heranzutreten. Dies hat Herr Zander getan, aber in den 
mündlichen Verhandlungen vom Bürgermeister den Bescheid 
erhalten, die Stadt würde zu diesem Zwecke keine Mittel bewilligen. 
Dies ist der springende Punkt: 1. Die Körperschaften behaupten 
(mit formellem Recht), uns hat kein (schriftlicher!) Antrag über 
2000 Mark vorgelegen. 2. Die Körperschaften haben aber auch 
auf die mündliche Anfrage hin und von sich aus nichts unternom 
men, um die Sportplatzfrage zu fördern. —" 
Swinemünder Motorradrennen. Der Motorradklub Swine 
münde und die Landesgruppe Nord des Deutschen Motorradfahrer- 
Verbandes veranstalten am 28. und 29. Juni bei Swinemünde zum 
dritten Male Motorradrennen. Auf einer Dreiecksstrecke von 19,6 
Kilometer sollen dieselben, die diesmal international ausgeschrieben 
sind, zum Austrag gebracht werden. Eingeteilt sind die Fahrzeuge 
in sieben Klassen, von denen die erste bis 125 ccm sieben Runden 
gleich 137,2 Kilometer zurückzulegen hat. Eine Runde mehr, also 
156,8 Kilometer, ist für die zweite Klasse bis 175 ccm vorgesehen, 
sowie auch für die nächste bis 250 ccm. Alle anderen Fahrzeuge 
haben die Einteilung bis 350, bis 500, bis 750, bis 1000 ccm und 
müssen 274,4 Kilometer gleich 14 Runden durcheilen. Während 
die Leichtkrafträder bis 250 ccm erst am Montag, den 29. Juni, in 
Wettbewerb treten, treffen sich die schweren Maschinen bereits am 
Vortrage um den Großen Wanderpreis von Deutschland. 
Inl Hl. 
i'i ütlsr: Lori in 
Ml» vameri uirrL ttvi'i'ei» 
Lvisärisk- und HsrrsudaZZtr -Loirs 
^:itw kruriumgirolvuiuuleu. » 
-Vltostes null bsstreoomwiorteZ osckrllt 
im Ltranllviortel. 
LiMMrten 
in praller .4u8^i&gt;I&gt;l 
?n liLbcn in äsr 
LuelidaiEunLs 
^5lt286tl6 
Lxvinemüncle, Xöni»8traöo 5 
llMMM 
Oiu tonstrnLe 24 
Luker dürgerktlkier 
?roi8 1 Lirrrlc. 
ISgkklkl klskkkk. kl. killüien. 
»vinrivli »Ulovr E 
)In8860l' Ullä LütuierNOKSOOPSrntSUI' 
Ost. 
Für Reise und Erholung! 
Paul Langenscheidt »»4,so, m h°ib,°m-n RM. s,- 
Diesem neuen, aus künstlerischem Können und beherrschendem 
Wissen heraus geschriebenen Roman gibt die aktuelle, wohl nach 
eigener Anschauung gezeichnete Schilderung des Lebens und der 
Stimmung am Wohnsitz eines ehemaligen deutschen Bundes 
fürsten ihren besonderen Reiz. Ein Werk voll bewegter Hand 
lung und dramatischer Spannung ist es, das uns der vielgelesene 
Autor bietet; es umspannt alle Höhen und Tiefen der Erkenntnis 
und lehrt uns Lebensbejahung in Pflichterfüllung. 
Paul Langenscheidl Liebe. Geh. RM. 4.-. in HE-M. RM.5.so, 
„Die Zeit": Von Männern berichtet dieser Roman, die am 
Weibe kranken. Auch dieser Roman wird seinen Weg des Er 
folges gehen. 
Amil Kanaillen. Geh. RM. 3.50, in Halbl. RM. 5.—. 21. Taus. 
-PUTN Bücherstube, Wiesbaden: Ein Buch, von hohem sitt ¬ 
lichen Ernst getragen. Eine Anklage, ein Meisterwerk moderner 
Erzählungskunst. 
Paul Langenscheidl A^uf-nd °°°' -&gt;M. s.-, 
„Posener Tageblatt": Alle sittlich reifen Menschen sollten 
dieses erschütternde Werk lesen. 
Paul Laugeuscheidl RM. r.so, in H-wi-m-» RM. s.-, 
„BerlinerLokalanzeige r": Das Buch mit seiner ernsteu 
Tendenz ist hochinteressant, glänzend geschrieben. 
Itanl firriaonLckoibt Eras Lohn. RM. 4.50, in Halbleinen RM. 6.50. 38. Taus. 
„M agdeburger Tageszeitun g": Reich an spannenden 
Details muß der Roman „Graf Cohn" eine Meisterarbeit ge 
nannt werden. 
Taumel. Geh. RM. 4.50, in Halbln. RM. 6.50. 38. Taus. 
„Hamburger F r e m d e n b l a t t": Die geistvolle Art, in der 
P. L. seine Aufgabe bewältigt, läßt die Lektüre seines Romans 
zu einem Genuß von nachhaltiger Wirkung werden. 
Paul Langenscheidt I°Tau,-n"'' 
„Berliner L o k a l a n z e i g e r": Es ist ein unbarmherziges 
Buch; mögen seine lehrreichen Wahrheiten weit hinausklingen in 
die Welt. 
Beate. Geh. RM. 3.50, gebunden RM. 4.70. 25. Tausend. 
HJUUt „Neue st e N a ch ri ch te n", Kiel: Der Roman ist vom Zau ¬ 
ber dichterischer Schönheit durchtränkt. 
Paul Langenscheidt RM. Z.-. 
„Tägliche Rundschau", Berlin: Dieser Roman gehört 
in aller Erwachsenen Hand. 
Sämtlich vorrätig in der 
»uchhandliing w. Fritzsche, kömgstzrche S.