
Swinemünder Badebetrieb. 
(Mitteilungen der Pressestelle.) 
Das zweite Strandfest im kurhoussaal erfreute sich wieder 
außerordentlichen Zuspruchs. Bereits gegen &gt;-11 Uhr war kaum 
noch ein Platz zu haben, ein Beweis, daß der Festleiter Felix 
Schwarzeck wieder einmal das Richtige getroffen hatte. Herr 
Schwarzeck, der einer alten Offiziersfamilie entstammt, hat sich durch 
verschiedene Weltreisen die erforderliche weltmännische Gewandtheit 
ungeeignet, um bei Festveranstaltungen von solcher Größe jeden 
Einzelnen individuell zufrieden zu stellen. Der Faundirektion kann 
man zu diesem guten Griff nur gratulieren. 
Bayerisches Dirndl-Aest. Am Donnerstag, ab Uhr abends, 
gibt die Faundirektion im Großen Kurhaussaal ein Bayerisches 
^Dirndl-Fest, dessen Leitung wiederum Herrn Schwarzeck übertragen 
ist. Das fescheste Dirndl und der beste Schuhplattler werden 
prämiiert. 
»Der Vetter aus Dingsda" wird am Freitag auf Einladung der 
Jaundirektion vom Kur-Theater im Großen Kurhaus-Saal als 
Gastspiel aufgeführt. 
Promenadenfahrt in See. 
Mit den regelmäßig eingerichteten Promenadenfahrten 
und noch dazu (t r o tz M u s i k undTanz) bei recht billigem 
Fahrpreise, Hot die Swinemünder Dampfschiffahrtsgesellschaft 
unseren Badegästen, die auf einige Stunden der glühenden Hitze des 
festen Landes entrinnen wollen, eine große Wohltat erwiesen. 
Selbst der, dessen klein. Magen sich mit dem unendlichen Meer schwer 
vertragen kann, muß die kurze Fahrt wagen, zumal Heringsdorf im 
Falle der Not als Rettungshafen winkt und man am Ende ja das 
Wetter aussuchen kann. 
An Sonntagen ist das Gedränge immer etwas beängstigend, und 
der Kapitän geht von Zeit zu Zeit mit dem berühmten Apfel 
auf das Promenadendeck, um zu sehen, ob er noch zur Erde fallen 
kann. Ist das nicht mehr möglich, dann fährt der Dampfer ab. 
(Dieser Apfel wird an Wochentagen übrigens im Büro der Gesell 
schaft am Rathausplatz aufbewahrt und gern vorgezeigt). An 
Wochentagen ist die Fahrt bequemer; dann füllt sich ja das Schiff 
auch reichlich mit freudigen und fröhlichen Menschen, aber das Heer 
der Stettiner Ausflügler fehlt. Jeder erhält seinen gewünschten 
Platz, denn 500—600 Menschen können sich auf „Berlin" oder 
„Deutschland" bequem bewegen. 
Punkt 6 Uhr setzt sich das stolze Schiff mit Musikbegleitung 
in Bewegung, von tausenden sehnsüchtigen Augen begleitet. Lang 
sam dreht es sich und eilt dann in freier Fahrt der See zu. Wie 
cm Film gleiten die beiden Swineufer mit den belebten Prome 
naden, mit dem Torpedohafen und den langen Molen an uns vor 
über; vom Leuchtturm winken Tücher zu uns hernieder. Ueber die 
Ostmolen spritzen einige Wellen, ein Zeichen, daß die See doch un 
ruhiger ist, als wie es im Hafen den Anschein hatte. 
Holla — jetzt gehts zwischen den Molen heraus; die „Berlin" 
taumelt einige Augenblicke m dem scharfen Winde, und die Fahr 
gäste eilen,'wenn sie nicht seegewohnt sind, an die andere Seite, die 
der kühlen Brise abgewandte. Dort liegt Swinemündes Badestrand 
breit vor ihnen, und Haus an Haus, Turm an Turm eilt an uns 
vorüber. Bald ist der Bismarckturm vor uns, und das Schiff wen 
det sich der Heringsdorfer Brücke zu. Nur vereinzelte Angsthasen 
steigen aus; die übrigen schwingen schon lange das Tanzbein oder 
spülen mit Kaffee, Bier, Kognak und belegten Brötchen alle Bedenk 
lichkeiten hinunter. Dafür eilen einige hunder Heringsdorfer 
und Ahlbecker Badegäste auf das Schiff, um auch ihren 
Anteil an der gemeinsamen Freude einzulösen. 
Langsam gleitet das Schiff dann nach Westen bis nach der Höhe 
von Zinnowitz und läßt uns die einzelnen Badeorte der Insel Use 
dom deutlich erkennen. Wahrlich, wenn der Krieg nicht gekommen, 
dann dürften wenig Lücken vorhanden fein! Dann würde Haus an 
Haus stehen, gegen 40 Klm. lang. Essend und trinkend, tanzend und 
singend wendet sich die „Berlin" dann von der Küste ab zu einem 
kleinen Anlauf auf Rügen, bis man den Turm des Jagd 
schlosses bei Binz deutlich erkennt; .dann geht es der Abwechslung 
halber eine halbe Stunde nach Osten, auf den Kurs der Stettiner 
Handelsschiffe, und dann gegen 9 Uhr wieder nach Heringsdorf, uni 
die zuletzt aufgenommenen Gäste wieder abzusetzen. Das gelingt 
auch ohne große Mühe, denn die See ist — wie des Abends so oft 
— spiegelglatt geworden. Der Mond zieht langsam aus dem Osten 
heran, und so ist die letzte halbe Stunde eine recht romantische 
Mondscheinfahrt ä I:c Lenau — nur nicht zu zweien, sondern zu 
500! Wie ein Schwan zieht die „Berlin" wieder durch die Molen 
und legt endlich um &gt;-.&gt;10 Uhr an ihrem gewohnten Platze am Boll 
werk an, von Hunderten von Augen, schon lange erwartet. 
„Leider war die See zu glatt — ich freute mich schon auf einen 
Sturm!" prahlen jetzt die Angsthasen, die schon in Heringsdorf aus 
stiegen. 
Prahlt nicht, verehrte Hasen — wir Swinemünder kennen auch 
andere Promenadenfahrten! —I—. 
Aus der Heimat. 
I Opfertag der Gesellschaft zur Rettung Schiffbrüchiger. Die 
Deutsche Gesellschaft zur Rettung Schiffbrüchiger beabsichtigt am 
Sonntag, den 2. August, in Swinemünde, Ostswine und Osternoth- 
hafen einen Opfertag zu veranstalten. Sie bedarf dazu der Hilfe 
einer großen Zahl von junger Damen. Solche, nicht unter 18 
Jahre alt, die sich der Sammeltätigkeit in derselben Weise wie im 
vorigen Jahre widmen wollen, werden gebeten, sich bei Herrn 
Konsul Rose, Wasserstraße bis zum 24. d. Mts., abends, zu 
melden. 
i. Das Ergebnis der Razzia. Eine von der hiesigen Kriminal 
polizei in der vorletzten Nacht veranstaltete Razzia hatte ein über 
raschendes Ergebnis. Es wurden nicht weniger als 30 bis 40 Per 
sonen sistiert, die als Obdachlose in Strandkörben und in Eisen 
bahnwagen am Hafenbahnhof nächtigten. Zwölf Personen wur 
den in Haft genommen, da sie sich nicht ausweisen konnten. Meh 
rere der Verhafteten wurden von verschiedenen Behörden gesucht, 
da sie allerhand auf dem Kerbholz haben. 
j. Die Rlotorraddiebstähle aufgeklärt Heberrafchend schnell 
ist die Aufklärung der beiden Molorraddiebstähle gelungen. Wie 
berichtet, waren nachts yn der Ecke der Friedrich- und Damen- 
badstraße zwei Motorräder, dem Kaufmann Huyer und dem 
Zeitungshändler B r o ck m a n n gehörig, gestohlen worden. Der 
D r. I 6 j v II a r 6 t 8 r-nttdrötvkvL 1L Srileettiorw, 
/ &gt; LH« ck«, 2- 
! U I I I Il sHU b. viadotiKsr «vkl lür x.ün von8peisen. 
X « E III«! 4 0 sr ou 
MFRUUM» V TURU vR RIRTRU in 7 Ob^tsortea: Lräbeersv, Lirgebvo, Kir»bellev 
Rsetr Ost». Kc-cl -kiat ?rol. Dr. v. ^oorclsu. ^prilcosen, Dlirsiolw. XvetsedKvn, Lirnvv. 
Hersteller: Dr. IkLdriLtt1e1x»,v1I»oIi»tt Stutt ^»rt - v »u »t»tt. 
Voriüti^ in ^potbelceu, Drogerien, besseren emlcostgesebülten. 
bestohlene Huyer verfolgte gestern eine bestimmte Spur, die die 
Promenade entlang nach Ahlbeck führte. Dort wurde mit Hilfe 
eines Landjägers die gestohlene englische „Triumph"-Maschine in 
einem Restaurant gefunden, wo sie untergestellt war. Die weite 
ren Nachforschungen führten auch zur Feststellung des Täters. Es 
handelt sich um den Musiker Georg Gens aus Berlin, der dem 
hiesigen Kur-Orchester angehörte. Das Motorrad des Brockmann, 
das bereits in der vorigen Wachs' entwendet worden war, hatte 
Gens inzwischen für den Spottpreis von 180 Mark nach Berlin 
verkauft. Auch in diesem Falle wird der Bestohlene wieder zu 
seiner Maschine kommen. Gens, der beide Diebstähle bereits ein 
gestanden hat, wurde dem Untersuchungsrichter vorgeführt. 
I. Aerztliche Mission. In der Oeffentlichkeit ist es noch viel zu 
wenig bekannt, daß die Evangelischen Missionsgesellschaften nicht 
nur Missionare in die Heidenländer aussenden zur Ausbreitung 
des christlichen Glaubens, sondern auch christliche Aerzte, die im 
Anschluß an die Missionsstationen Polikliniken «und Krankenhäuser 
einrichten zur leiblichen Hilfe der Heilungsbedürftigen, die sonst den 
Zauberern und Quaksalbern anheimfallen oder ihrem traurigen 
Schicksal überlassen bleiben. Auch die Berliner Missionsgesellschaft 
hat seit langem einen „Berliner Verein für ärztliche 
Missio n" ins Leben gerufen, der vor einem halben Jahr zum 
ersten Male nach dem Kriege einen wissenschaftlich gebildeten Arzt 
noch China gesandt hat. Der Geschäftsführer des Vereins, Pastor 
Mahler (Berlin) wird am kommenden Sonntag, abends 8 Uhr, 
einen Vortrag über das Thema „C h i n a s N o 1 un 0 Rettun g" 
im Gemeindesaal an der Lutherkirche halten mi: Lichtbildern aus 
der chinesischen Arbeit und Vorführung von Gegenständen aus 
China. Der Eintritt ist frei. Jedermann ist herzlich eingeladen. 
WWW iskob Wassermann MM 
»eiilM ciiMlM 
Ml MOMillill. 
s Halbleinen. . . . N. 6,50 
II halbleinen. . . . 6,50 
Vvri'Lti^ bei: 
V. WM, SlMU, 
8MelM&lt;le, Mimik. S, keim, m 
I. Ahlbeck, Seebad. (Die Badsunfälle.) Zu den gestern 
gemeldeten Badeuyfällen ist weiter mitzuteilen, daß der eine Ver 
unglückte der Chauffeur Dümpel aus Berlin ist. Der tätlich 
verunglückte Knabe ist der 11 Jahre alte Sohn der Dentistin 
Hadasch aus Berlin. Es ist festgestellt, daß der Chauffeur 
Dümpel trotz Warnung außerhalb des Ahlbecker Bereichs gebadet 
hat und dabei ertrunken ist. Der Knabe Hadasch sowie der vor 
einigen Tagen verunglückte Oberkellner sind in erhitztem Zustande 
ins Wasser gegangen und haben einen Herzschlag erlitten. 
In vMWk M beim Men M öWllimü. 
Es ist ein Irrtum, wenn man glaubt, plötzliche 
Ohnmacht und schneller Tod der Badenden 
im Wassersei fast stets die Folge eines Herzschlages 
nach Erhitzung oder Ueberanstrengung. Meist wurde bei 
Sektionen van E-rtrunkenen am Herzen gar nichts Abnormes 
gefunden. Natürlich müssen alle Herzleidende äußerst vor 
sichtig sein und dürfen sich niemals eigenmächtig zum Kalt 
baden oder gar Schwimmen entschließen, sondern stets muß 
der Arzt die Entscheidung treffen. Auch Schwächliche, Blut 
arme (Bleichsüchtige), sehr Nervöse sowie Personen, die an 
Erkrankungen der Lungen oder des Brustfells gelitten haben, 
sollen erst den Arzt fragen. Ganz ungeeignet ist es für Gich 
tiger und an Krämpfen Leidende (Epileptische). Aber am 
verhängnisvollsten, weil in seiner Gefährlichkeit nicht erkannt 
und verhütet, wird es für Ohrenleidende. Die Erkrankungen 
des Mittelohrs sind sehr verbreitet und im Anschluß daran 
bleibt oft eine kleine Oeffnung im Trommelfell fürs ganze 
Leben zurück. Auch gibt es mehrfach Menschen, die von 
Jugend an (z. B. nach Masern oder Scharlach) einen Riß im 
Trommelfell haben, ohne etwas davon zu spüren. Nun 
liegen dort auch die sehr zarten Einrichtungen des inneren 
Ohres, des vestibulären Apparates,.dje f. Temperaturschwan 
kungen und Reizungen ganz besonders empfindlich sind. Es 
tritt dann Schwindel, Störung des Körpergleichgewichts und 
Erbrechen ein. Derartige Erscheinungen werden bei man 
chen Menschen schon durch Einspritzen von kaltem Wasser 
hervorgerufen, auch selbst bei ganz unversehrtem Trommel 
fell. Wenn es aber wirklich verletzt ist und das kalte Wasser 
in Menge plötzlich ins Innere eintrit, dann sind obige 
schlimme Erscheinungen meist die sofortige Folge: der Ba 
dende (Schwimmer) bekommt einen Schwindelanfall, kann 
sich nicht mehr im Gleichgewicht halten, er sinkt unter. Das 
ist jedenfalls die häufigste Ursache der plötzlichen Todesfälle 
beim Kaltbaden und Schwimmen. 
Wer einmal in der Schwimmanstalt von einem andern 
unvermutet aus einiger Höhe ins Wasser gestoßen wurde 
und dabei mit einer Breitseite des Körpers, z. B. mit dem 
Rücken oder dem Bauch, auf die Wasserfläche ausschlug, wird 
mit Schmerzen erfahren haben, daß der Wasserspiegel dem 
Durchbrechen ziemlich starken Widerstand entgegensetzt; behn 
Fallen auf den Unterleib kann Erbrechen und Bewußtlosig 
keit mit schlimmen Folgen eintreten. Daher ist es ganz 
natürlich, daß auch der Kopfsprung gefährlich werden kann, 
wobei einfache Kopfschmerzen noch das geringste Uebel sind. 
Oesters verursacht er Ohrenerkrankungen, namentlich Ver 
letzungen und sogar Zerreißen des Trommelfells, wohl in 
folge der plötzlichen mächtigen Kompression der Luft im 
äußeren Gehörgang, besonders wenn der Kopf seitlich schief 
auf die Wasserfläche, schlügt. Nach einer zwanzigjährigen 
Statistik beim Militär fanden bei weitem die meinen Ohren 
erkrankungen und Zerreißungen des Trommelfells in den 
beiden Bademonaten Juni und Juli statt (im August sind 
Manöver), wobei von den Militärärzten immer wieder der 
Kopfsprung als direkte Hauptursache angeschuldigt wurde.. 
Deshalb soll man den Kopfsprung möglichst ganz unter 
lassen. Dies gilt ausnahmslos für alle irgendwie Ohren 
leidende. Hat diesen der Spezialarzt wirklich das Kaltbaden 
und Schwimmen erlaubt, dann müssen sie doch stets einen 
mit Vaselin oder Oel getränkten Wattepropf fest ins Ohr 
stecken zum Schutz gegen das Eindringen des Wassers. 
Neues aus aller Well. 
s Die Ueberschwemmung in Korea. Die Ueberschwemmung in 
Korea gehört zu den furchtbarsten Katastrophen in der Geschichte 
des Landes. Der Materialschaden ist unabsehbar. Vierzigtausend 
Menschen sind obdachlos, während die Schätzungen über die Zahl 
der Toten noch schwanken. Jedenfalls dürfte mit dem Verlust von 
viertausend Menschen zu rechnen sein. Die Flüsse sind zu 
nie zuvor gesehener Höhe angeschwollen, und gewaltige 
Sturzbäche fluten über das ganze Land. Der größte 
Teil der Eisenbahnlinie ist zerstört. 60 Lokomotiven und 280 Wag 
gons stürzten in die Fluten des Kwankoflusses. Das Wasser hat die 
Elektrizitätsversorgung völlig unterbunden. Die Zeitungen er- 
scheinen nicht. Glücklicherweise schützen große Reisvorräte vor Hun 
gersnot. Der Regen beginnt jetzt glücklicherweise nachzulassen. 
IMlMlllW M UM 
A —»enlin 
ab 8HVinvNAÜnetv: 
^kerkt»xeu 11.Lü 
SoL»t»x« 7.SV »»oko». 
Direkte S»k»»L«ok1ii»»e. 
Direkte OepLok^dterttxwax. 
valiebaetan. « a 1 1vr — «in o«n,pk«l- 
l llUlnllllbll. unit Nelsedvi-» lim liul-Iinux. 
llscli lml HüW 
ivoi»btLgIiebv Voupvo^dinrlung 
ab L^vinsmiiwcks 2.15 naekmitta^s. 
ülilllllW eiMMk ÜÜlMMrl: WWII8. 
ViertLxixs dillixo ^u»kirrx»k»rteo. 
Sonntags: Sonrtvi'kaßii't kttgen—vornkolni. 
* Wim 
kMiIMM I. t. »MWM. L m. v. n.