
I. Verkauf der „Buckau" nach Amerika? Das Flettner- 
Rotorschiff „B ucka u", das am Sonntag Nachmittag von der 
Seebrücke aus Passagierfahrten in See unternahm und das 
inzwischen seine Reise nach Danzig fortgesetzt hat, soll, wie 
wir in der Schiffahrtspresse lesen, nach Amerika verkauft 
werden. Es sollen bereits Verhandlungen zwischen den 
Eigentümern der „Buckau" und amerikanischen Interessenten 
schweben. Es wird darauf hingewiesen, daß kein Grund 
besteht, einen günstigen Verkauf des Schiffes mißfällig zu 
beurteilen, da ja das Flettnersche Patent selbstverständlich in 
deutschen Händen bleibt und zu neuen Versuchen ausgenutzt 
werden kann. 
Stettin. (Ehrenbürger Gribel.) Aus Anlaß des 
75. Geburtstages hat die Stadtverordnetenversammlung be 
schlossen, dem Reeder und Kommerzienrat Gribel das 
Ehrenbürgerrecht der Stadt zu übertragen. 
Sahnih. (Der „S ch wedenzug" entglei st.) Von 
dem Schweden-V-Zug Trelleborg—Saßnitz—Berlin ent 
gleisten am Sonnabend Nachmittag Zwischen den Stationen 
Bergen und Altefähr die letzten vier Wagen, ein schwedischer 
Personenwagen 1. und 2. Klasse, der Postwagen und der 
Packwagen. Es ist ein großes Wunder, daß kein ernstes 
Unglück passierte. Gegen 200 Meter wurden die letzten 
Wagen noch mitgeschleift, ehe der Zug zum Halten kam. Mut 
maßlich ist das Lockerwerden der Schienen durch Nachgeben 
der Schrauben infolge der Hitze schuld an dem Unfall. Der 
gleich darauf auf dem Nebengeleise von Berlin kommende 
V-Zug wurde durch Signale der Beamten zum Stehen ge 
bracht und passierte später in langsamer Fahrt die Unfall 
gegend. Die entgleisten Wagen mußten zurückgelassen wer 
den; die Post und das Gepäck wurden auf einen Hilfszug 
umgeladen. 
Torgelow. (Große Waldbrände.) Nachdem am 
Freitag und Sonnabend der vergangenen Woche bereits an 
zwei Stellen der Neuenkruger Staatsforst Waldbrände aus 
gebrochen waren, entstand in dieser Forst am Sonntag Nach 
mittag ein neuer Brand. Das Feuer nahm im Laufe der 
nächsten Stunden sehr schnell eine große Ausdehnung an. 
In einem Forleulen-Kahlschlag fand das Feuer an großen 
Mengen geschlagenen Grubenholzes reichliche Nahrung, es 
sprang von hier auf den Hochwald über. Die aus Pasewalk 
und Torgelow, ja selbst aus Ueckermünde herbeigegeilten 
Feuerwehren und sonstigen Rettungsmannschaften konnten 
des Feuers nicht Herr werden. Es ist eine Fläche von rund 
200 Morgen vernichtet worden. Man vermutet Brand 
stiftung. 
Neues aus aller Vell. 
-f Im Flugzeug ermordet und beraubt. Bei Oeden- 
burg im österreichischen Burgenland wurde vor zwei Mo 
naten die verstümmelte Leiche des Straßburger Brillanten 
händlers Johann Lasker auf freiem Felde gefunden. Die 
Behörde leitete eine Untersuchung ein und ermittelte, daß 
Lasker mit einem Flugzeug, das von dem Piloten Franz 
Büchler gelenkt wurde, in Begleitung seines Sekretärs Lud 
wig Savis nach Budapest geflogen war. Lasker hatte e i n 
SäckchenBrillanten und20000Franken Bar 
ge l d bei sich. Aus Briefen, die die Polizei fand, ergab sich, 
Selektive 
„Greis" 
ermitteln und beob 
achten alles. 
Podejuch b. Stettin, 
Telephon: Pod. 38. 
kKlÄMW 
Olartöllstrske 24 
Kuler viirgerlilUkr 
WtMliüÜI 
Ureis 1,25. Llarlc. 
7W1UI Usllse, kr. Uullwn. 
MWWr 
stabil gearbeitet, gut erhalten, 
zu verkaufen 
Moltkestr. 26,1, Eing. Bedastr. 
llvinriek SütOHv 
^!ll880l.ir um! &gt;s0 st II6l'ÄOK6liOst0l'üto uI' 
Vorsneben 8ie 
Di*. gut« WLKrmittvI. 
Ureisliste frei! 
Vi'.ri'virrrn L ILSiLrsekeudi'vÄa. 
daß Savis und Büchler in großer Geldverlegenheit waren 
und deshalb wahrscheinlich den reichen Brillantenhändler 
ermordet und beraubt hatten. Savis hat Lasker 
in der Kabine des Flugzeuges in einem günstigen Augen 
blick mit Chloroform betäubt und zum Fenster der Flug 
kabine hinausgeworfen. Die Wiener Polizei konnte fest 
stellen, daß Savis nach Jugoslawien geflüchtet war und in 
einem Belgrader Hotel gelebt hatte. Alp der Steckbrief in 
Belgrad anlangte, war Savis verschwunden. Da der Pilot 
Büchler ebenfalls verschwunden ist, glaubt man, daß er 
gleichfalls von Savis beseitigt worden sei. — Als ein engli 
sches Verkehrsflugzeug die französische Küste über 
flog, versuchte einer der Passagiere, anscheinend in einem 
Anfall von Geistesgestörtheit, die Türe der Kabine aufzu 
reißen und aus dem Flugzeug hinauszusprin 
gen. Dem Monteur gelang es nur nach hartem Kampf zwi 
schen Tür und Angel, den Passagier wieder zur Vernunft 
und ins Flugzeug zurückzubringen. 
f Schiffsunfälle im Kanal. Die in Richtung Brunsbüttel- 
koog durch den Nord-Ostsee-Kanal fahrenden Schiffe, däni 
scher Dampfer „Gerda" und deutscher Motorschoner „Ray 
mund Naval", sind bei Kilometer 84 beim Ueberholen zu 
sammengeschoren und erlitten Schaden. — Der von Westen 
in die Holtenauer Schleuse einlaufende deutsche kleine 
Kreuzer „Berlin" hat mit seinem Anker einen Abdeck 
stein der Schleusenmauer verschoben. 
s Ein blinder Rechtsanwalt. Die Anwaltskammer 
Breslau hat den Assessor Schwendy, der infolge einer 
Kriegsverletzung erblindet ist, zur Anwaltschaft zugelassen. 
Rechtsanwalt Schwendy dürfte der erste blinde Rechtsanwalt 
sein. 
f Durch den Schornstein zum Traualtar. Ein junges 
Mädchen in der irischen Stadt Belf a st war verlobt, aber 
ihre Eltern waren mit dem Schwiegersohn nicht einverstan 
den. Da das junge Paar nicht voneinander lassen wollte, 
schlossen die Eltern an dem Morgen der vorgesehenen Trau 
ung das Schlafzimmer der Braut ab. Aber Liebe kennt keine 
Hindernisse, und alsbald startete das junge Mädchen zu 
ihrem Hindernisrennen nach dem Traualtar. Sie zog sich 
ihr Hochzeitskleid an und kroch durch den Kamin auf das 
Dach des Hauses, von wo sie an der Regenrinne herabglitt. 
Man kann nicht gerade sagen, daß das Kleid oder die darin 
steckende Braut durch die Schornsteintour sauberer gewor 
den wäre. Aber ans Ziel kam sie. Und die Trauungs 
zeremonie war längst vorüber, als die Eltern das Verschwin 
den ihrer Tochter bemerkten. 
Lrslkl. rrisvui» 
Stti' Vamvir LSvi'i'vri 
^rieärioli- und HsrisudaäZtr.-^cirO 
Mbs llui-bsnslrolnnllrulell. 
^.1t68t68 uuä bsstreuommiei-res Lesellllkt 
im Ltrsnüviortel. 
— AIarRiSLrLi»S 
auek VeÄikui'v. 
lud ». 
Drüber: Oerlin 
ür. Hi6iiillarcll8 
MMer-W 
Huch 6el&gt;. Llecl.-lliU ?rok. Or. v. Xooräsn. 
1. ImLtdrütoLvu tu LrUcstttorm, 
2. 8ozr»x&gt;»u-T«vxvdLvIr, 
3. kür ^nberoiruoo; voll Lpvisev. 
4. rruvLtLoii»vrvvL 
ill 7 ObLt8ortsll: Lräbyervll, Lirseken kllir»bellso, 
^prilcossa, Okirsiobe, 2vvrsekKvll, Lirnsv. 
Ü6r8tölisr: Or. TllsLulls.rS1s XLKrintltvIxvsvUsoLs tt 81u11x»r1- 
Vorrätig io ^potkeken, Drogerien, besseren DeilllcosIxesebLktvll. 
Jür Reife und Erholung! 
Paul Langenscheid! "°'°-- 
Diesem neuen, aus künstlerischem Können und beherrschendem 
Wissen heraus geschriebenen Roman gibt die aktuelle, wohl nach 
eigener Anschauung gezeichnete Schilderung des Lebens und der 
Stimmung am Wohnsitz eines ehemaligen deutschen Bundes 
fürsten ihren besonderen Reiz. Ein Werk voll bewegter Hand- 
lung und dramatischer Spannung ist es, das uns der vielgelesene 
Autor bietet; es umspannt alle Höhen und Tiefen der Erkenntnis 
und lehrt uns Lebensbejahung in Pflichterfüllung. 
Paul Langenscheid! 
Narren der Liebe. Geh. RM. 4.—, in Halblein. RM. 5.50, 
7. Tausend. 
„Die Zeit": Von Männern berichtet dieser Roman, die am 
Weibe kranken. Auch dieser Roman wird seinen Weg des Er 
folges gehen. 
Pau! Langenscheidt 
Paul Langenscheid! 
Paul Langenscheid! 
Paul Langenscheid! 
Paul Langenscheidt 
Paul Langenscheid! 
Kanaillen. Geh. RM. 3.50, in Halb!. RM. 5.—. 21. Taus. 
Büch erstube, Wiesbaden: Ein Buch, von hohem sitt 
lichen Ernst getragen. Eine Anklage, ein Meisterwerk moderner 
Erzählungskunst. 
Arme kleine Eva. Geh. RM. 3.50, in Halblein. RM. 5.—, 
90. Tausend. 
„Posener Tageblatt": Alle sittlich reifen Menschen sollten 
dieses erschütternde Werk lesen. 
Um Nichts. Geheftet RM. 3.50, in Halbleinen RM. 5.—, 
39. Tausend. 
„Berliner Lokalanzeiger": Das Buch mit seiner ernsten 
Tendenz ist hochinteressant, glänzend geschrieben. 
Graf Lohn. RM. 4.50, in Halbleinen RM. 6.50. 38. Taus. 
„Magdeburger Tageszeit un g": Reich an spannenden 
Details muß der Roman „Graf Cohn" eine Meisterarbeit ge 
nannt werden. 
Taumel. Geh. RM. 4.50, in Halbln. RM. 6.50. 38. Taus. 
„Hamburger Fremdenblatt": Die geistvolle Art, in der 
P. L. seine Aufgabe bewältigt, läßt die Lektüre seines Romans 
zu einem Genuß von nachhaltiger Wirkung werden. 
Blondes Gift. Geh. RM. 4.50, in Halbleinen RM. 6.50, 
62. Tausend 
„Berliner L o k a l a n z e i g e r": Es ist ein unbarmherziges 
Buch; mögen seine lehrreichen Wahrheiten weit hinausklingen in 
die Welt. , 
Paul Langenscheidt 
Paul Langenscheidt 
Beate. Geh. RM. 3.50, gebunden RM. 4.70. 25. Tausend. 
„Neueste Nachrichten", Kiel: Der Boman ist vom Zau 
ber dichterischer Schönheit durchtränkt. 
Matter, hilf mir! Geh. RM. 3.50, in Halblein. RM. 5.—. 
32. Tausend. 
„Tägliche Rundscha u", Berlin: Dieser Roman gehört 
in aller Erwachsenen Hand. 
Sämtlich vorrätig in der 
Buchhandlung V. Fritzsche, königsslratze 5.