
Aus der Helmut. 
* Berliner Vorzüge an die Ostsee. Zur besseren Bewälti 
gung des Verkehrs nach der Ostsee werden ab Berlin vom 
1. bis 17. August noch folgende Züge gefahren: Vorzug D 35 
noch Swinemünde—Ahlbeck—Heringsdorf, Stettiner Bahn 
hof ab 1.20 nachm., Nachzug D36 von Heringsdorf—Ahl 
beck—Swinemünde, Stettiner Bahnhof an 3.20 nachm. 
Einstellung in Lie Handelsmarine. Einstellungen in 
die Handelsmarine können von den Dienststellen der Reichs 
marine nicht vermittelt werden. Solche Gesuche müssen an 
eine der paritätischen Heuerstellen gerichtet werden. Diese 
befinden sich in: Stettin, Augustastraße 23; Swinemünde, 
Bollwerk 11. Ueber die Einstellung von Schiffsjungen in die 
Handelsmarine gibt auch der Deutsche Schulschiffsverein in 
Bremen, der Zentralverein deutscher Reeder in Hamburg oder 
die deutsche Seemannsschule auf Finkenwärder in Hamburg 4, 
Bei der Erholung 12 auf Anfrage Auskunft. Der Deutsche 
Schulschiffsverein in Bremen hat im besonderen die Heran 
bildung geeigneten Nachwuchses für Schiffsoffiziere der Handels 
marine zum Ziel. 
I. Die Ernteausfichten. Ueber die Aussichten der deutschen Ernte, 
insbesondere der Getreideernte, erfahren wir aus dein Reichs 
ministerium für Ernährung und Landwirtschaft, daß die schon mehr 
fach gebrauchte Bezeichnung als Rekordernte sich nach den 
neuesten Nachrichten doch als etwas übertrie ben Heraus 
stellen dürfte. Wenn auch die Winterung wohl allgemein sehr gut 
ausgefallen ist, so machen sich bei der Sommerung doch auf den 
leichten und leichtesten Böden die schädlichen Nachwirkungen der 
Hitze und Trockenheit stelleilweise bemerkbar. Ein abschließendes 
Urteil ist im Augenblick noch nicht möglich, doch ist anzunehmen, daß 
trotz der angedeuteten geringen Einschränkungen die Gesamt- 
ernte als recht gut zu bezeichnen sein wird. 
I. Ein großer Stinnes-Dampfer. Eins der größten in Deutsch 
land für Kohlen- und Erzfahrten erbauten Spezialschisfe hat auf 
der Fahrt nach Stettin den hiesigen Hafen passiert. Es handelt 
sich um den Frachtdampfer „Heinrich Hugo Stinnes 7" von 5170 
Br.-To., der im Jahre 1901 von den Howaldtswerken in Kiel für 
schwedische Rechnung erbaut wurde. Derselbe war lange Zeit das 
größte Schiff der schwedischen Handelsflotte, bis er im Jahre 1921 
in den Besitz der Firma Hugo Stinnes überging. In die Augen 
fallend ist die eigenartige Bauart als Kofferdeckschiff mit in voller 
Deckshöhe ausgeführten, zwischen den Aufbauten ununterbrochen 
durchlaufenden Ladeluken. 
-st 
Pulbus. (Schweres Automobilunglück.) Auf der 
von Lauterbach nach Putbus führenden Chaussee hat sich ein 
schweres Automobilungluck ereignet, bei dem sechs Personen 
verletzt wurden. Ein von Lauterbach kommendes Privatauto 
fuhr mit voller Wucht gegen einen Chausseebaum, wobei der Kraft 
wagen erheblich beschädigt wurde. Redakteur Hofbauer aus Put 
bus trug eine schwere Kopfwunde und eine Halswirbelknickung da 
von. Er liegt in bedenklichem Zustande im Krankenhause zu Ber 
gen. Der Hotelbesitzer Chamm von der Insel Föhr hat mehrere 
Rippenbrüche und einen Knöchelbruch, der Schauspieler Laysahrt 
vom fürstlichen Schauspielhaus Putbus hat schwere Schnittwunden 
im Gesicht und eine schwere Nasenverletzung, die Schauspielerin 
Frl. Förster vom fürstlichen Schauspielhause Putbus hat schwere 
Kopfverletzungen davongetragen, ein vermutlicher Purwitz aus 
Lauterbach kam mit erheblichen Fußverletzungen davon. Der Füh 
rer des Kraftwagens, Ingenieur Falk aus Putbus, ist am leichtesten 
verletzt. Er unternahm einen Selb st Mordversuch, indem er 
sich in den Lauterbacher Hafen stürzte. Er wurde jedoch gerettet. 
Das Auto kam am Morgen von einem vom Verein Rügenscher 
Berufsfischer veranstalteten Fest. Die Insassen befanden sich in 
animierter Stimmung. 
Schreibstube 
für Kurgäste. 
Im Büro der Badedirektion, Friedrichstraße 6. 
ist eine Schreibstube für die Badegäste 
eingerichtet morden, in der dringende Briefe, schrift 
stellerische Arbeiten oder dergll ins Stenogramm 
oder in die Maschine diktiert werden können. Ab 
schriften und Vervielfältigungen werden gleichfalls 
übernommen. Geöffnet von 9—12 und 3-7 Uhr. 
Gebühr: Stunde M. 2,—. 
Turnen und Sport. 
Fußball. Ahlbeckverliertmit0:3gegen Herings 
dorf (Saisonmannschaft). Im Freundschaftsspiel am 26. d. Mts. 
mar von einer Ueberlegenheit des Gaumeisters Ahlbeck wenig zu 
werken. Die Heringsdorfer Mannschaft, welche aus sechs Junioren 
und fünf Senioren bestand, hatte in ihrer Verteidigung und ihrem 
Mittelläufer ein starkes Bollwerk, das bis zur Halbzeit das Tor 
mühelos rein hielt. Nur im Sturm klappte es noch nicht. Auch die 
Ahlbecker Mannschaft zeigte zeitweilig ein sehr gutes Zusammen 
spiel; nur vorm Tor haperte es immer mit dem Schuß. Das schönste 
Tor war ein Eckball, der durch Kopfstoß verwandelt wurde. Nach 
Halbzeit fielen in kurzen Zwischenräumen 3 Tore. Das Spiel 
wurde, abgesehen von kleinen Rempeleien, fair aber äußerst scharf 
ausgeführt, für ein Freundschaftsspiel manchmal zu hart. Der 
Schiedsrichter behielt jederzeit seine Ruhe, war dem Spiel jedoch 
nicht gewachsen. 
Polizeihundoorführung in Heringsdorf. Die von der hiesigen 
Ortsgruppe des Vereins für Deutsche Schäferhunde veranstaltete 
Vorführung von deutschen Polizeihunden nahm in mehr als einer 
Hinsicht einen interessanten Verlauf. Die beiden Vorführer Bensch, 
Berlin und Plötz, Heringsdorf, begannen die Vorführungen mit 
den sogenannten Gehorsamsübungen, welche als die Grundlage 
jeder Hundedressur anzusehen sind. Genau und blitzschnell führten 
die Tiere gegebene Kommandos aus. Bei der Stellung schwieri 
gerer Aufgaben, wie Aufspüren, Verfolgen, Erkennen des Ver 
brechers, Hilfeleistung bei einem Kampf mit dem Verbrecher, kam 
es darauf an, die unbedingte Zuverlässigkeit des Polizeihundes 
nachzuweisen und ihn in seinen wertvollen Eigenschaften zu charak 
terisieren. Bei der Lösung der Aufgaben zeichnete sich „Greif", 
wie man es kaum erwartet hatte, besonders aus, aber auch die 
Leistungen der übrigen waren durchaus anerkennenswert. 
Beit-Turnier, Trab- und Galopprennen in Heringsdorf am 
1. und 2. August. Die Gemeinde Heringsdorf und die Be 
ratungsstelle für deutsche Pferdezucht schreiben für den 1. und 2. 
August dreizehn Rennen aus, für die auch Nennungen am Start 
zulässig sind. Preise haben gestiftet u. a. Lindemanns Hotel, 
Weinhaus Treptow, Atlantic, Sankt Georg, Strandkasino, Oui- 
sisane, Merandiele, Tattersall Heringsdorf und Esplanade. Am 
2. August ist auch ein Vorreiten ländlicherReitervereine 
vorgesehen worden. Als Ehrenpreise werden farbige Schleifen 
verliehen. — Die Veranstaltung ist ausschließlich für Bade 
gäste und Landwirte gedacht, von denen jeder daran teil 
nehmen kann. 
Turner-Faustball. 
Die Spielgruppe Bord des pommerschen Turnkreises brachte 
am Sonnlag in Greifenberg (Pom.) die Spiele zur Ermittelung 
der Gaugruppenmeisterschaft im Faustball zum Austrag. Im 
Faustball der Turnerinnen stellten sich Turnverein von 1861 Kös 
lin für den Persante- lind Männerturnverein Greifenberg für den 
Regagau. Die Greifenbergerinnen gewannen mit 45 : 32 (23 :16) 
Punkten verdient. Den Köslinerinnen, die in ihrem Gau keine 
Gegner haben, fehlte es an Spielerfahrung. Um die Meisterschaft 
der Turner bewarben sich Männerturnverein Plathe und Turn 
verein Kolberg. Plathe durch Ersatz geschwächt, mußte sich den 
besseren Spielern Kolbergs mit 53 :38 (25 :19) Fehlern beugen. 
Deutsche Ruderer in Kopenhagen. Die am Sonnabend und 
Sonntag auf der Auhenreede des Kopenhagener Hafens stattfin 
dende internationale Ruderregatta wird auch in diesem Jahre 
wieder deutsche Vereitle am Start sehen. Neben Hansa-Hamburg 
und vielleicht einem Lübecker Verein ruft besondrs die Teilnahme 
von Wratislavia-Breslau großes Interesse hervor. Die Breslauer 
Ruderer, die nach ihren gezeigten Leistungen mit zu den Besten 
Deutschlands gehören, starten in drei Ersten-Vierer-Rennen mit 
und ohne Steuermann, im Zweiten Vierer o. St. sowie im Großen 
Afrikanische Olympische Spiele 1926. Im Mai des nächsten 
Jahres sollen in Aegypten, und zwar in der Stadt Alexandrien, 
Olympische Spiele durchgeführt werden, deren Organisation in den 
Händen des ägyptischen Sportbundes der ägyptischen Sportunion 
und des dortigen Fußballoerbandes liegt. Bereits jetzt ist man 
mit den Vorbereitungen zum Bau eines Stadions beschäftigt. Man 
erwartet eine reiche Beteiligung der verschiedenen afrikanischen 
Länder. Schon jetzt liegen Meldungen der Länder Algier, Abes 
sinien, Aethiopien, Aegypten selbst, ferner aus Belgisch-Kongo, 
Marokko, Tunis und Tripolis, also vorwiegend nordafrikanischer 
Länder, vor. 
^ILlV8 I&gt;8 vp«I 
Alolorrsüvrn 
„Llawi«, kübrersestein frei, 
„N a w i" 
LU Herrenkastrer, 
Vvrksiilk „NsBvi" - 
-HvrreiR- unrL 
MrMiikM WllMrrsüMkk 
lustader: Olio IVIvisr 
SvlLvmÜLä«, rrlvärlolrstrLÜe 21, rsrnsprsodsr 152. 
prZg Dir den Lcliornsteioteger ei», 
Lr muL »ul jeder vor« »eia. 
0, icaukrt dirnlt rein IrpeaUo, 
l» LcstudpuUkrem Lrtr» st'lxrla. 
vom l8. Iiis l8. Oexemiiev 1Y2Z 
ast (; l-X 
l-tägiger ^u sent st alt in Indien ! 
-tägiger ^ulentstalt aut Ee ) Ion - 
kreise von klarst ZOOO. — an 
Oie notwendigen Vi^a weiden stei reestt/eitiger 
kinsendung dnrcst unser kassstureau besorgt, 
krospebte Siesten i. ktei »estui es u» u. itotei 8 rur Vertagung 
8S»nt1ilste Neise-Kuresu» de» in- und Auslandes stursten 
und geben erscstüptende ^uskunkt. — Verner 
KLLVLKLl VLkTorr scnvkkL 
7, vorotkcenrtrLLre ZV 
Orasttanscstrist: 8eeststuppe / Tel.: Zentrum Y/ZZ-ZY 
6s6llltt1ä6 -^U88ttzIIuvA 
vom Narinomalvr 
?rok688or Ktüiver 
kurliauZ-koIormasien.