
Weiher, «Else, Schoneberg, Hilda 1 
Wolffenstein, Detlef, Berlin, Hilda 1 
Weidemann, Fritz, Schüler, Schwerin, Undine 1 
Wendler, Ludwig, Schüler, Schwerin, Undine 1 
Wirges, Albert, Kelsterbach, Ostsee-Kurheim 1 
Wobig, Anna, Witwe, Stettin, Grünestr. 9 1 
Wolff, Hermann, Kfm., Berlin, Preußenhof 1 
Weber, Reg.-Rat, Berlin, Baltischer Hof 1 
Weber, Ernst, Baumeister, mit Frau, Dresden, Atlantic 2 
Weber, Hermann, Dr., Halensee, Fresena 1 
Weitz, Bruno, Kfm., Berlin, Fürstenhof 1 
Weiß, Hertha, Anklam, Fürftenhof 1 
Weitz, Lotte, Frau, Berlin, Bismarckstr. 20 1 
o. Welck, Ernst, Freiherr, Beamter, Glauchau i. Sa., 
Europäischer Hof 1 
Wetzel, Reinhold, Hotelier, mit Farn., Berlin, Anna Lisa 6 
Widmann, H., prakt. Arzt, Dr. med., mit Frau, Bremen, 
Preuherrhof 2 
Wilhelm, Marg., Schwester, Berlin, Friedenstr. 4 1 
Wietholz, Ernst, Rent., ehem. Rittergutsbes., Berlin, Fres. 1 
Wendland, Lotte, Frl., mit Schwester, Stettin, Reichsadler 2 
Wohlgemuth, Hilde, Haustochter, Weißensee, Hygiea 1 
Wolff, Arthur, Kfm., mit Farn., Berlin, Krüger 3 
Würtheln, Else, Private, Stettin, Nußbaum 1' 
Wilberg, Robert, Kfm., Crossen, Metropol 1 
Wolf, Arno, Lehrer, Bad Gottbuba, Metropol 1 
Wollenhaupt, Gabriele, Lehrerin, Berlin-Tempelhof, 
Mollkestrahe 11 1 
Wdowiki, Willi, Dr. med., Berlin, Bollwerk 15 1 
Wiemer, Oynhausen, Central-Hotel 1 
Zellmer, Hildegard, Frau, Jastrow, Eitel-Friedrich 1 
Ziegler, G., Kfm., Gollnow, Baltischer Hof 1 
Zinke, Hans, Schwerin, Undine 1 
Zabludowski, Anna, Frau, Charlottenbg., Waldfriederr 1 
Zabludowski, Nina, Seminaristin, Charl., Waldfrieden 1 
Zimmermann, Hubert, Dr., Kfm., mit Frau, Dahlem, 
Nußbaum 2 
Ziegelasck, Frieda, Schneiderin, Berlin, Bollwerk 18 1 
Zedler, Arthur, Rittengutsbes., mit Frau, Pillwösche, 
Drei Kronen 2 
Zimmermann, W., Berlin, Fürstenhof . 1 
Zimmermann, Otto, Berlin, Fürstenhof 1 
Zuleger, Kfm., mit Frau, Dresden, Preußenhof 2 
Zwirner, Friedrich, Hotelier, Berlin, Fürftenhof 1 
Zwirner, Herrn., Berlin, Fürstenhof 1 
Ziemsen, Werner, Berlin-Lankwitz, Swinemünder Hof 1 
Su mme 18 094 
Hiervon Kurgäste 8 674 
Passanten 9 420 
Verzogen: Papensuß, Martha, Stettin, von Wilhelmsruh 
nach Bedastr aße 1. — Andretzky, Elfriede, mit Guido, Char 
lottenburg, von Waldesruh nach Toni. — Falk, Bertha, 
Frau, mit Tochter, Marienburg, von Hohenstaufen nach 
Villa am Meer. — Fischer, Betty, Berlin, von Kaiser Wil 
helm nach Merkur. — Berger, Erich, Kfm., Breslau, von 
Goldfried nach Midgard. — Gollmer, Erna, Haustochter, 
Charlottenburg, von Bedastr. 10 nach Bedastr. 8. — Habe, 
E., Kfm., Berlin, von Atlantic nach Agnes. — Henrion, 
Richard, Kgl. Musikdirektor, Stettin, von Bedastr. 8 nach 
Fürst Bismarck. — Hüßny, Clotilde, mit Fam., Berlin, von 
Meta, nach Horrido. — Roepenack, P., Direktor, mit Fam. 
und Gesellschafterin, Berlin, von Kaiser Wilhelm nach Water 
kant. — Schröder, Gerhard, Kfm., Lankwitz, von Herren 
badstraße 7 nach Haus am Kurpark. — Meyer, Rosalie, 
Gesch.-Jnh., Berlin, von Lotsenstraße 52 nach Lotsenstr. 81. 
U. Mil. V. lilMKs 
killlisrrl 
U klMilklilMMn «ml KküiirlMk 
üMmiillÜe :: IMeMMSI :: kmnik sss 
8prsed8luuckslN VVorlrlußL Vrll —1 4idr. 
M MM 
empkieblt sied 
krau 8vliulr, illittelstr. 8 
Tvlepllon 383. 
krau O. Ledsstraüe 10 
iu der Ollante-Üerliu ärrtllek geprüfte 
AIsssvurLi» 
Llelitr. Oesiobts- und Kopfmassage. Kanieure, Redienrs. 
Vvrsiießvn 8iv 
Dl». ^romm8 sute 
Rreisliste frei! 
0i*.ri*vmm L Oo., IitttL8ekvi»di'oÄs. 
Ver viisliisi viu 
(Lelllnü.) 
Lr laellt verscllwilLt: „Von der llluss!" „Ilie kirwa llsnno iell niollt." „Ick aber umso besser! 
47 Rlasellsn babe iell noel&gt; von diesem Wundertraolc." ,.Ond miell llabt Itu dabei vergessen!" sagt ctsr 
Kapellmeister, Rr bietet sieb an, noeb Orel ru bolen. Oer Hotelier ist palk über (las unerwartete OssellLkt. 
Ouudsrl kröpfen llnallen von „Rurgesk Orün"! Lin so schöner gvnuöreiellsr ^bsnd war noeb nicht da. 
Lurgefk 6rün über alles! Oie Ausilrer spie'en die Xacllt hindurch und morgen leiern wir unter uns. ckedsr 
bringt sein ln-tiument mit. Ls ist lür alles gesorgt. ^w andern Tag. Lr empfhugt seine Kollegen mit 
wahrer krsude Oer )1enscll lebt nur einmal. Leine Wirtin batte alles auls praktischste eingerichtet. Künstliche 
Lit^gelegenkeil gemacht. Oie llliisik erschallt. ^uk der Ltrsüe sammelt sieb (las Volk an. ^.Is die Taorweisen 
erseballon, wurde auk der Ltraüe gelan/.t. Oer Verkvdr stockt. .^ueb beim Läcksr ist oroüer Trubel. Leim 
^lstrgsr bat (tie so lange bioaus^eseltobvn« Verlobung stattgellinden. „Rurgelk 6rün" bat alles fertig gs- 
brsebt. ^ul die kreis verteilende kirma wird ein donnerndes Oo&lt; b gebracht. Oer Vertreter der kirma 
tzurg(4k erbält riesige .Aufträge. denn andere Osute möchten aucb einmal glücklich sein und das Llammkaus 
in ttocdkeim bann die hlllektuiening bäum seliailen. 
Aus der Heimat. 
I. 500 Quartiere gesucht. Für die Nacht vom Sonnabend zum 
Sonntag und eventl. einige Tage länger werden 500 billigere Quar 
tiere benötigt. Alle Vermieter am Strand und in der Stadt werden 
gebeten, dem Wohnungsnachweis der Badeverwaltung, Friedrich 
straße Nr. 6, umgehend alle verfügbaren Zimmer mitzuteilen. 
I. Dampferoerbindung nach Wollin—kammin—Dievenow. Die 
„Castor"-Dampfschiffsgesellschaft m. b. H. unterhält vom 20. d. Mts. 
ab eine regelmäßige Dumpferverbindung von hier nach Wollin— 
Kammin—Dievenow und zwar an jedem Montag und Donnerstag 
8 Uhr vorm. von hier; Rückkehr 8'u Uhr abends. — Die Einrich 
tung dieser Dampferlinie ist zu begrüßen. Wird damit doch Ge 
legenheit geboten, auch j)en abgelegenen östlichen Teil unseres Jnsel- 
kreises in angenehmer Fahrt bequem zu erreichen. Eine Dampfer 
fahrt auf der Dievenow ist übrigens sehr reizvoll. Da viele Be 
wohner jene Gegend noch nicht kennen, empfehlen wir diese 
„Castor"-Fahrten angelegentlichst. 
ck 
br. Ahlbeck, Seebad. (Tod im Freibad.) Am Donnerstag 
Nachmittag badete der Oberkellner W a ch smuth aus dem Eta 
blissement „Wien—Berlin" am Freibadestrand an der Prinzen- 
strahe und erlitt im Wasser einen Herzschlag. Trotzdem der Unfall 
sofort bemerkt und auch ärztliche Hilfe zur Stelle war, war der 
Verunglückte nicht zu retten. Irgend ein Verschulden der Badeauf 
sicht liegt nicht vor. Die Leiche wurde nach der Leichenhalle gebracht 
dr. Misdroy. (T a n k st e l l e.) Die Speditionsfirma E. 
Hansen-Rabbow Nachf. Georg Rüge hat hier eine Benzin- 
Tankstelle errichtet. Diese Niederlage der Stellin-Oelwerke 
Rhenania-Köln mit gleichzeitigem Vertrieb von Ossac Auto- 
Oel der Oelwerke Stern-Sonneborn A.-G. Köln steht im 
Vertragsverhältnis mit dem allgemeinen deutschen Auto 
mobilclub. Die Tankstelle ist günstig an der Straße und am 
Eingang des Orts gelegen. — (Autobusverbindung.) 
Vom 15. Juli ab verkehrt zweimal werktäglich der dem Fuhr 
werksbesitzer Wilhelm Lohf gehörige Autobus von hier über 
Jordansee—Nauendorf — Kolzow — Swantus — Heidebrink 
nach Dievenow. 
Ducherow. (Spurlos verschwunden.) Seit 
Sonntag verschwunden ist der 13 Jahre alte Sohn Georg des 
Arbeiters Franke im benachbarten Rossin. Er war beklei 
det mit braunem Manchester-Anzug und blauer Mütze. 
Stettin. (Brennende Ladung.) Auf dem in der 
Parnitz am Güterbahnhof liegenden Segelschiff „Karl" brach 
Feuer aus, das durch Selbstentzündung der aus Briketts be 
stehenden Ladung entstanden war. Die Eindämmung des 
Brandes erwies sich als sehr schwierig. Das Schiff mußte 
erst entladen werden, damit die einzelnen brennenden Teile 
der Ladung gelöscht werden konnten. 
Stolpmünde. (Tod im Bade.) Beim Baden in der 
Nähe der Ostbadeanstalt ertrank der 18jährige Willi Duske 
aus Stolpmünde. Der junge Mann geriet in eine tiefe Stelle 
und versank vor den Augen seiner Kameraden. 
7tüZiA6 unä s4tüKiZo 
m8kk 
NlÜ kMlSIIll 
»em tsnü Ser limenS 8een!!! 
mit Dop^elsclmimbtzn-Hetmollctsmpler 
der Reederei Rnd. Oll risk. Lriebet, Ltettin. 
von 8 tettin 
Zsäsn SouQ»dvLä 4 Ollr naekwittaKs, 
von 8winemnnde 
jsäSL SoQL»dSLÜ 7 l'kr naellwitta^s. 
6e8L»mtpi'vr8«: 
7 Tage 250.-— lOapk 
14 Ia§e 480.— 
einLelll. aller Kosten, wie Leereisvu, Oandrsiseu, 
VvrplleANNA und Outerllnvkt an Lord und an Oand, 
LesielltiKuvZen, küllrun^en usv. 
Oie Veranstaltungen in kiuuland erfolgen 
durell Tnristbüro kinlandia. Rvlsingkors. 
X till ere u s lc ü n l t v und Anmeldung bei 
vlissisOsii kosv 
Hwiuemüocle, ^VuLLel-LtruKe I. 
Unsere Ri 1 ialen in 
Lvslnswünäv, LI. 2l»rlct 4. 
HLIdook, Ssv»1r»üo IS, 
»orlLS-üork, ^Vttdvlm-1r. IS 
ewpsekien 
in vorrüglieller Qualität: 
»oxkf'Le 
^OkviO/^-rs 
kroexs 
o.s.v^ 
K^irrir r 
vkvc« 1000 
IMMWIW L°!ü M» 
ad 
an IVvrIet»x«n II.30 
7.30 
Virvlet» S»dL»,L»or»Iü»««. 
VIrelrlo VvpLvIe»dLvrttsuLx. 
. HlUIIvi' — am Vampkvn 
. aaü kv^vdaro im ^»^»,18. 
Rügend a mpk 6 r 
„avlvlka" „Ockin" 
H&lt;ic!i tliüüi HiiW 
^ui»vei»dinriung 
ab SvsinsorÜLÜs 2.15 »aelimittLgs. 
8onillsli!i eiMgige 8MklMkt: k« morseiiz. 
Vlsrtäxixs dLIIIxs ^uskIug;,Ir«.rtvL. 
8vnntag8: 8vmivi»kaki»t irUgeii—voi^ndoim 
-r- Mim »WMiU-KmIIrOM l. k. vrskimlilü, k. NI. ü. I.