
f Santa Barbara, das Bnglücksbad. Das große kalifornische 
Erdbeben hat am schwersten einen Badeort heimgesucht, der seinem 
Namen nach in der alten Welt zwar so gut wie unbekannt war, der 
sich aber in den Vereinigten Staaten großer Beliebtheit erfreut. 
Santa Barbara, obwohl nur ein kleines Städtchen mit viel 
leicht zwanzigtausend ständigen Bewohnern, wird von den reichen 
Amerikanern besonders gern aufgesucht, weil seine klimatischen 
und landschaftlichen Reize ihm mit Recht den Namen des „ameri 
kanischen Mentone" eingetragen haben. Die Landschaft, die sich 
nordwestlich von Los Angeles am Gestade des Stillen Ozeans hin 
zieht, vereint die üppige Pracht und Fruchtbarkeit, wie sie in diesem 
südlichsten Teil Kaliforniens herrscht, mit dem raffinierten, mondänm 
Luxus eines auch den verwöhntesten Ansprüchen genügenden Bade 
orts. Der längst der Küste sich erstreckende, durch diese und drei 
vorgelagerte Inseln gebildete Santa-Barbara-Kanal ist stets belebt 
von weißen Segeln; denn in diesen Gewässern pflegen die ameri 
kanischen Nabobs mit Vorliebe den Pachtsport. Unter den monu 
mentalen Hotels des Ortes ist das Hotel Potter das größte und der 
Sammelpunkt der Ne^yorker Multimillionäre, denen die fünftägige 
Reise vom Atlantik zum Pazafic nicht zu weit ist, um sich unter dem 
ewig blauen Himmel Kaliforniens von ihren geschäftlichen Strapa 
zen auszuruhen. Der Badeort ist nicht zu verwechseln mit der 
gleichnamigen Insel, die etwas weiter südlich auf der Höhe von 
Long Beach liegt. 
Wohnungsnot UN- Aevndschask ans -em Meeresbo-en. 
Eine seltsame Wohnungsgemeinschaft unter Tieren. 
Auch in der Tierwelt gibt es reiche Hauseigentümer und arme 
Leute, die ewig zur Miete wohnen. Zu den letzteren gehört der 
Einsiedlerkrebs. Während bei anderen Krebsen der ganze Körper 
durch einen dicken Panzer geschützt ist, ist der weiche dicke Hinterleib 
des Einsiedlers ohne jeden Schutz und wegen seiner Schmackhaftig 
keit eine begehrte Beute für alle Räuber in der Tierwelt des 
Meeres. Hat der Einsiedlerkrebs die jugendlichen Wandlungen 
hinter sich, dann gleicht er einem kleinen Hummer, der auf den 
Boden des Strandes herabsinkt. Hier geht er sofort auf die Woh 
nungssuche. Er patrouilliert die Umgebung nach leeren Schnecken 
häusern ab. Hat er eines gefunden, so wendet er es nach allen 
Seiten um und schätzt seine Größe. Wenn sie ihm zusagt, betastet 
er das Haus von innen und außen und führt schließlich seinen 
Hinterleib hinein, der aus diese Weise einen wirksamen Schutz er 
hält. Zwar ist er jetzt gegen viele Feinde geschützt, aber nicht gegen 
alle, denn die großen Quallen und Tintenfische können ihn mit 
ihrem mächtigen Saugapparat auch aus dem Gehäuse herausholen. 
Wie hilft sich da das kleine Tierchen? Es sucht sich eine Freundin, 
vor der auch diese Feinde einen gewaltigen Respekt haben. 
Gewöhnlich sieht man daher den Einsiedlerkrebs auf seinen 
Wanderungen und Jagdfahrten nicht nur mit seinem Schneckenhaus 
bewaffnet, sondern auf dem Haus sitzt noch eine Aktinie oder See 
rose, die auf dieser eigenartigen Kutsche alle Fahrten mitmacht. Die 
Aktinie hat von sich aus keine eigene Beweglichkeit, sie ruht meist 
auf dem Meeresboden, wo sie sich mit ihrer Saugplatte auf einem 
Stein festsetzt. In dieser Lage ist sie ganz auf die Nahrung ange 
wiesen, die ihr die Strömung zufälligerweise zuführt. Wenn sie 
aber als Dame auf der Kutsche des Einsiedlers dessen Jagdfahrten 
mitmacht, fallen ihr von der Beute so viele Abfälle zu, daß sie aller 
Nahrungssorgen enthoben ist. Dafür leistet sie nun ihrem Freunde 
einen wertvollen Gegendienst. Sie besitzt nämlich ein Nesselorgan, 
dessen Fäden sie aussprühen kann. Ihre Berührung verursacht 
einen brennenden Schmerz. Vor dieser Abwehrwaffe ziehen sich 
sogar die großen Quallen und andere Feinde des Einsiedlers zurück. 
Wir haben vorhin unseren jungen Einsiedler verlassen, wie er 
sich gerade sein Haus anpaßte und damit auf die Wanderschaft ging. 
Begegnet er nun einer Aktinie, die der Größe nach zu seinem Häus 
chen paßt, so macht er Halt und beginnt, sie mit seinen Füßen zu 
streicheln. Zum Zeichen des Einverständnisses öffnet sie ihre Fühler 
krone, löst langsam ihren Saugapparat vom Stein und neigt sich 
dem Krebs zu. Dieser hebt sie mit seinen Scheren auf sein Schnek- 
kenhaus, wo sie sich von neuem festsaugt, und die Freundschaft auf 
Gegenseitigkeit nimmt ihren Anfang. Der junge Krebs wächst aber, 
bald wird ihm das Häuschen zu eng, und er muß es verlassen. Ein 
grausames Schicksal droht, die beiden Freunde für immer zu 
trennen. Was soll aus ihnen werden, wenn sie wieder getrennt 
sind? .... Zunächst verläßt der Krebs die kleine Wohnung und 
geht auf die Suche nach einer größeren. Bald kehrt er damit zurück 
und stellt das größere Schneckenhaus neben die Aktinie, die noch 
auf dem kleinen Häuschen sitzt. Mit seinen Fühlern und Füßen 
beginnt er dann ein Zwiegespräch, das die Akt'nie offenbar versteht, 
denn sie löst ihre Saugplatte und läßt sich von ihm auf das neue 
Haus heben. Ist dieses wieder zu klein geworden, so wiederholt sich 
dasselbe Spiel. Solange er wächst, ist der Einsiedler also in 
dauernder Wohnungsnot. So oft er aber auf der Suche nach einem 
neuen Haus vorübergehend das alte verläßt, untersucht er es bei der 
Rückkehr genau. Mit der Schere probiert er sorgsam, ob sich nicht 
etwa in seiner Abwesenheit ein Feind darin versteckt hat, und erst 
dann zieht er wieder ein und kutschiert mit seiner Freundin weiter. 
Ebenso hält er es, ehe er in ein neues Haus übersiedelt. 
II I? 
ILMinvi» 9 » VeL. 86 stlei-kui» » 7vl. 60 
und R I K R R I RI () RL R 
Lratoa — 8s.Ia.ts — AazrouuLison. üer r». I*s.al ÜKA sdreoLt, Lsrlirr. äsr it's.. vs-rlAlamps, Lsrlla. vorn IrooLsnsn L&gt; a Aor. 
Oklerioro ?.u billißstow la^espleis: LrisohKesohlaohtetss 
M«8t-6vtllügvl. 
Lreise cki«86 ^Vooks lr 61 b le i b 6 nck: 
Lriwa Zöwästvt« jaußo (i:inss . . n Lkuuä 1.35 klurlr 
Lriw» ßvmästet« javtzo Lntsn . . n Llunä 1.60 Niuk 
Lriwa NilLhlnastkriknohvn *. . . . ä Llanck 1.75 Narir 
(1—2 Llnnä Zellner.) 
Lriwa Loulsts ä. Llunck 1.65 Uark 
Lriwn LupponkNiioer n Lkuuä 1.35 Llarh 
krei »b Ltuiion 6i obraävsteät bei Lrluit. 
Vvrsanä erhält in Körben mit Lis vsrpaekt. — Lists 
sofort liolerbar Uute Ankunft äsr ^Var6 ausprobiert. 
Otztlüxel ng teitzi LeksIvÄI 
Lost illarkvippaeh. Leiurnk: OroLrnäesteät Ar. 4 
Telegramm»0resse: Oeitren-Lelrsteät, 6f8hllIÜ8Zs8Ük. 
Vertreter 
Ruhe- unv erhllliiiWvkhMtigeli Müllern 
empfehle ich meinen 
Kindergarten 
Bei sonnigem Wetter: Strandbude r am Damenbad. 
Bei Regenwetter: im Lyzeum, Roonstraße. 
Zu sprechen vormittags von 10 bis 11 Uhr. 
Frau Charlotte Schmurr 
Staatl. gepr. Lehrerin 
Die Kinder werden abgeholt und zurückgebracht. 
Empfehle 
alr Kinderpflegerirnen ausgebildete junge Mädchen. 
Delelliie 
,.GreN" 
ermitteln und beob 
achten alles. 
Podejuch b Stettin, 
Telephon: Pod. 38. 
in ZroLer ^usvakl 
rm haben m äer 
Lvvi'nemünäe, KöviK8tiake5 
Lreis 1,25 Llarh. 
ISalllK «Stt88, ll. XlllNkN. 
(lartonsiraks 24 
Kul8r viirg8kllüikr 
a. U. 
kenn-, 
Uvinriieli KNIoZv 
^Iri889Ul' mid MkuerauAOlmperlltLur 
^amNivadaü-O8l. 
Ml» Vanivn uurL Nvi»i»vn 
^rieäriok- und HsrrsudadZtr.-Lelrs 
Nähe Kurhauslrolonvuäen. 
Utestes unä bostreuomwiertes 0esobükt 
im Ltranäviertel. 
ttaa^äseliS — klaaikiii»« 
Ink 8. 8elk»nimvr. 
Lrubsr: LerIin IV. 
OtzllUiläo 
VOM Ullrillsmalör 
kroksssor 8tövv6r 
Lurlisus-Lolomiaäeu. 
U 
A 
Xo?86tt8 
VON 3.75 Hlark an 
Lor86tt^ä86ll6 uuä 86llv6ll8t6v8 
A 
^i»ima voima- 
roLiaa- 
^maria- i ä 
Gulino 
W 
Noäsrne Oumen 
UM 86llÖlI8t6 Ivofpoi'lormell rm 6lV.l6l6lI, 
nur SpsiLiAlinArksu: 
»8 liMllMittMll 
58