
Wehner, Fritz, Dr., Arzt, mit Frau, und Chauffeur, Ber 
lin, Splendid 3 
Weidemann, Erna, Berlin, Achilles 1 
Wellhauer, Kurt, Beamt., Mühlheim (Ruhr), Lotsenstr. 52 1 
Wygodzinski, Benno, Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, 
Splendid 2 
Winter, Clara, Berlin, Schweriner Hof - 1 
Wirth, John, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Schweriner H. 2 
Wolf, Karl, Kaufmann, Ellefeld, ? 1 
Wolf, Adolf, Kfm., mit Frau, Stettin, Bernhard 2 
Wollheim, Alex, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Meersw. 2 
Walter, Earl, Kaufm., mit Frau, Berlin, Central-Hotel 2 
Wasalski, Alma, Fr., Direktor, mit Tochter, Charlotten ¬ 
burg, Möwe 2 
Weißenberg, Eugen, Kaufmann, Berlin, Kaiser-Wilhelm 1 
Witt, Martha, Frau, m. Fam. u. Bed., Stettin, Steinberg 4 
Zeißler, Friedrich, Berlin, Haakstraße 2 1 
Zimmer, Paul, Kaufmann, Berlin, Jeschke 1 
Zehrfeld, Fritz, Amtsgerichtsrat, Markneukirchen, Gade- 
buschstraße 12 1 
Zeising, Hugo, Kaufmann, Essen, a. R., Preußenhof 1 
Zieschke, Hans, Kaufmann, Stettin, Ieschkes Hotel 1 
Ziegel, Dr., Staatsanwaltschaftsrat, mit Fam. u. Bed., 
Berlin, Erlenschloß 4 
Zimmermann, Ilse, Berlin, Martha-Elsehaus 1 
Zahn, Moritz, Kürschnermeister, mit Fam., Berlin, Hub. 3 
Zelder, Kurt, Architekt, mit Frau, Berlin, Goldfried 2 
Zimmer, Fritz, Adolf, Ingenieur, Berlin, Eitel-Friedrich 1 
S umme 2598 
Hiervon Kurgäste 478 
Passanten 2120 
Verzogen: Friedeberger, Franziska, Frau, Berlin, von 
Splendid nach Hotel z. D.-Zug. — Achilles-Kaufmann, 
Elisabeth, Frau, Berlin, von Drei Kronen nach Atlantic. — 
Zu Ranzau, Kurt, Graf, mit Frau, Demmin, von Walfisch 
nach Excelsior. — Niebel, Bruno, Kaufm., mit Frau, Dres 
den, von Preußenhof nach Seeschloß. — v. Prymark, Dimitri, 
Kaufmann, Berlin, von Splendid nach Seeschloß. — Ko 
walski, Oskar, Kaufmann, Berlin, von Wald und See nach 
Splendid. 
Aus der Heimat. 
Pfingsten in Swinemünde. 
Starker Verkehr. 
„Das war ein Tag voller Sonnenschein, das waren gar 
selige Stunden", konnte man am ersten und zweiten Feiertag 
singen. Im Kurhaus, auf den Promenaden, am Strand und 
in den Badeanstalten, überall fanden sich pfingstfreudige 
Menschen zu Hunderten, wenn nicht zu Tausenden. Den 
letzten Zügen am Sonnabend entstiegen ganze Ströme von 
Gästen, die das Fest nirgends anders als am schönen Ostsee 
strand in Swinemünde verleben oder ihren diesjährigen Kur 
aufenthalt hier möglichst frühzeitig beginnen wollten. Die 
Villen und Hotels waren bis unter das Dach besetzt. Vor 
übergehend, namentlich während des Konzerts von 11—1 
Uhr, war z. B. auch das Familienbad-Ost übervoll. Die 
Kurkapelle hat sich gut eingeführt. Wer einmal die 
Ohren spitzte, konnte anerkennende Urteile hören. 
Ein erhebendes Bild regelrechten Hochsaisonbetriebs bot 
vor allem die Kurhaus-Promenade. Unter den 
frohen, sonnengebräunt Gesichtern erkannte man bereits 
viele hervorragende Persönlichkeiten, so z. B. Grafen Rantzau 
mit Gemahlin. Am ersten Feiertag war u. a. auch Harry 
Piel ein flüchtiger Gast, der dann seine Reise nach Herings 
dorf fortsetzte. Auch in künstlerischer Hinsicht wurde die 
Beobachtung zur Augenweide. Kleider konnte man sehen, 
kunstvolle Schöpfungen in Crepe-de-chine, Voile und Chiffon, 
weiß und und rot, grün und gelb, eines immer schöner als 
das andere, genau wie die Frauen, die sie trugen . . . Einen 
kleinen, unbedeutenden Zwischenfall gab es noch, nach 
dem die Konzertsperre gegen 6 Uhr aufgehoben wurde und 
eine Schar Reichsbannerleute das für sie wohl zweifelhafte 
Vergnügen hatten, das auf allgemeinen Wunsch gespielte 
deutsche Flaggenlied mit anzuhören. Schlecht gelohnte Gast 
freundschaft! Ihren Protest übertönte allgemeines Ge 
lächter. ... 
I. Der Sportplatz. Der städtische Sportplatz an der Gade- 
buschstraße wird am Sonntag, den 14. Juni, nach 
mittags 5 Uhr, den Schulen und Jugendpflegevereinen feier 
lich übergeben werden. Anschließend werden turnerische und 
sportliche Vorführungen dargeboten. Bis zur Uebergabe 
müssen sich die Interessenten noch gedulden, da eine vorherige 
Benutzung des Platzes nicht gewährt werden kann. 
l. Ein neues Vilderalbum von Swinemünde. Im Ver 
lage von W. Fritzsche, Königsstrahe 5, ist soeben ein 
neues Bilderalbum unserer Stadt erschienen, das zu 
dem recht billigen Preise von 1 Mark zehn wohlgelungene 
Ansichten unserer Stadt und ihrer nächsten Umgebung zeigt: 
Lindenstraße — Osternothhafen mit Leuchtturm — Kurpark 
mit dem Denkmal der Hindersiner — Tennishäuschen — Ost 
mole mit Br^dung — Fischbollwerk — Hafeneinfahrt mit 
„Peer Gynt" — Westmole mit Brandung — Ostmole mit 
Fischerfahrzeugen und Ausflugsort Caseburg bei Swine 
münde. Die Bilder sind nach einem besonderen Verfahren 
in Kupferdruck sehr klar und deutlich ausgeführt worden und 
befriedigen nach der künstlerischen Seite allen Anforderungen; 
sie können auch als Ansichtskarten verwendet werden. 
1. Stoewer-Ausstellung. Die Gemäldeausstellung unseres 
Landsmannes Prof. W. Stoewer wird am ersten Pfingst 
tag wieder in dem gewohnten Raum unter den Kurhaus- 
Kolonnaden eröffnet. Es ist eine ganze Reihe neuer Ge 
mälde zur Stelle u. a. „Schwerer Nordost vor Swinemünde", 
„Vor Helgoland", „Aus der Zeit der deutschen Hansa", 
„Unter Sturmsegel" und „Blick auf Prenzlau". Wir machen 
auf diese Ausstellung ganz besonders aufmerksam. 
1. Stiftung des Magistrats für die Küstenwehr-Kapelle. 
Zum Gedenktage der Skagerrakschlacht teilte der Magistrat 
der Küstenwehrabteilung 1 die beschlossene Stiftung eines 
Kesselpaukenbehanges mit dem städtischen Wappen als 
Zeichen des Dankes und der Anerkennung für die Darbietun 
gen der Küstenwehrkapelle mit. 
1. Kraft-Omnibus-Verbindung Markt—Strand. Ein 
neues modernes Verkehrsmittel ist seit gestern im Straßen 
bilde aufgetaucht; der Autobus, der in der Saison die Ver 
bindung vom Markt an den Strand und umgekehrt herstellt. 
Den Verkehr werden zwei hochmoderne Kraft-OMnibusse ver 
mitteln, die allen Anforderungen, die man an ein modernes 
Verkehrsmittel zu stellen gewohnt ist, entsprechen. Leider ist 
die Lieferung dieser Autobusse durch einen in der Nürnberger 
Autymobilfabrik ausgebrochenen Streik verzögert worden. 
Doch ist es der rührigen Leitung der Betriebsgenossenschaft 
der Fuhrwerksbesitzer gelungen, zunächst einen Ersatzwagen 
zu beschaffen, um den starken Pfingstverkehr zu bewältigen.' 
Es ist zu begrüßen, daß die Genossenschaft den Fahrpreis 
mit 20 Pfg. auffallend niedrig bemißt, sodaß es jedem mög 
lich ist, dieses bequeme und moderne Verkehrsmittel zu be 
nutzen. 
1. Nachtbetrieb auf der Fähre Swinemünde—-Ostswine. 
Vom 28. Mai d. Js. bis auf weiteres wird die Nacht 
fahrt eingeführt. Der Dampfer verkehrt dann von 10 Uhr 
abends bis 6 Uhr morgens in folgenden Zeiten: Von Ost 
swine 10.30, 11.30, 12.30, 1.30, 2 30, 4.15, 5.00, 5.40, von 
Swinemünde 10.00, 11.00, 12.00, 1.00, 2.00, 3.00, 4.30, 5.30, 
6.00. Für diese Fahrten wird der doppelte Tagesbetrag 
erhoben. 
u. Reichsbeherbergungsskcuer für die Saison 1925. Vom 
Finanzamt wird mitgeteilt: Die Umsatzsteuer für Ge 
währung von Quartier und Verpflegung an Fremde wird in 
dieser Saison im allgemeinen nach denselben Grundsätzen 
erhoben, wie in der Saison 1924, nämlich 10 v. H von den 
Mieten über 2 Reichsmark für den Tag und Kopf, 1l4 v. H. 
von allen anderen Einnahmen. Ein ausführliches 
Merkblatt über diese Steuer wird in den ersten Tagen 
des Juni in dieser Zeitung abgedruckt. Die Gäste sind in 
einem Steuerbuch aufzusühren. Es ist bis zur Ausgabe des 
neuen Steuerbuchmusters das bisherige zu verwenden. Ein 
neues Steuerbuch mit dem Merkblatt wird den Steuerpflich 
tigen im Ium vom Finanzamt zugesandl werden, worauf die 
Eintragungen der Saison 1925 sogleich in das neue Steuer 
buch zu übertragen sind. Die Eintragungen wird das Fi 
nanzamt in den Vermieterbetrieben nachprüfen lassen. 
I. Das Strand-Casino. In den Räumen der früheren 
„Deutschen Treue", Haack- und Friedrichstrahen-Ecke, ist nach 
vollständiger Neueinrichtung das Strand-Casinoer- 
standen. In gefälliger, reizvoller Aufmachung präsentieren 
sich die Lokalitäten der neuen anheimelnden Gaststätte, die, 
mit bestem Geschmack ausgestattet, einen vorteilhaften, gedie 
genen Eindruck macht. Das ist von allen Abteilungen des 
Hauses, vom Restaurant, vom Eaff- und von der Diele zu 
sagen. Die Inhaber ds Casinos, die Herren Sippel und 
Strobel, sind tüchtige Leute vom Fach, deren gleichartige Un 
ternehmen im Rheinlande in hohem Ansehen stehen. Für die 
musikalische Unterhaltung ist die brillante Künstlerkapelle Hil 
debrandt verpflichtet, die auf dem Gebiete intimer Salon 
musik Hervorragendes leistet. 
p. Postkreditbriefe für die Reisezeit. Wer eine längere 
Reise innerhalb Deutschlands antritt, sollte nicht versäumen, 
sich vorher ein Postkreditbriefheft ausstellen zu 
lassen. Er ist dann nicht gezwungen, größere Barmittel mit 
sich zu führen, die gestohlen oder verloren werden können, 
sondern hat den Vorteil, seine Barschaft in jedem, auch dem 
kleinsten deutschen Postort durch Abhebungen aus seinem 
Postkreditbriefguthaben leicht wieder ergänzen zu können. 
Die Postkreditbriefe müssen auf volle 100 RM. lauten und 
werden bis zu 5000 RM. ausgestellt. Sie werden im ganzen 
deutschen Reichspostgebiet eingelöst und gelten ein halbes 
Jahr lang. Täglich können bis zu 500 RM. abgehoben wer 
den. Für die Abhebungen werden keinerlei Gebühren er 
hoben. Der Betrag, auf den der Postkreditbrief lauten soll, 
ist vor der Ausstellung des Postkreditbriefhefts mit Zahlkarte 
oder durch Postüberweisung an ein Postscheckamt einzusen 
den. Gebühren sind nur bei der Bestellung des Postkredit 
briefes zu entrichten. Wer einen Postkreditbrief mit auf die 
Reise nimmt, reist ruhiger und sorgloser, als wenn er seinen 
Geldbedarf für die ganze Reisezeit bei sich führen oder sich 
auf die Nachsendung von Geldbeträgen verlassen muß, die 
oft nicht zur gewünschten Zeit eintreffen. 
n. Postsendungen in die Sommerfrische. Postsendungen 
'für Fremde in Kurorten und Sommerfrischen erleiden oft 
Verspätungen, weil die genaue Wohnungsangabe in der 
Anschrift fehlt und die Polizeibehörde wegen nicht recht 
zeitiger Anmeldung keine Auskunft geben kann. Es liegt 
daher im Nutzen der Fremden selbst, daß sie sofort nach der 
/ Vor 8 n a it s n 8iv 
vi». gut« 
Preisliste lrei! 
0i».k&gt;&lt;rmni L Lo., 
forvvllmste rnssisokv peemiseiiun-re» 
in Son msisten einsoLILxi^sn VesoLLLtsa 
stsls trlsok orLLItlLod. 
Ankunft ihre Wohnung der Postanstalt des Kurorts Mit 
teilen. Zur weiteren Erleichterung und Beschleunigung des 
Postverkehrs empfiehlt es sich, eine gleiche Mitteilung allen 
Personen, mit denen Briefwechsel unterhalten wird und 
außerdem der Postanstalt am Heimatsort zugehen zu lassen, 
damit bei dieser die Wohnung auf den nachzusendenden 
Postsachen vermerkt werden kann. 
r. Billige Reisen nach Schweden. Die Nordische Gesell 
schaft veranstaltet in diesem Jahre zusammen mit der Ostsee- 
Rundschau und den Deutsch-Nordischen Jahrbüchern zur 
Jnteressierung der weitesten deutschen Bevölkerungsschichten 
am Norden billige Gesellschaftsreisen von 
Lübeck über Kopenhagen und Gothenburg quer durch Schwe 
den nach Stockholm. Es werden voraussichtlich drei Reisen 
von je 14 Tagen Dauer stattfinden, die erste am 7. Juli, die 
zweite am 21. Juli, die dritte am 4. August. Der Preis be 
trügt für die Fahrt (1. Kl. Schiff, 3. Kl. Eisenbahn) einschl. 
Verpflegung und Unterkunft nur 375 Mark, ist also ganz 
außerordentlich niedrig. Alle näheren Auskünfte erteilt das 
König!. Schwedische Konsulat in Swinemünde. 
* Aenderung des Steuerabzugs. Der Steuerausschuß 
des Reichstages hat wesentliche Aenderüngen des 
Steuerabzugs vom Arbeitslohn beschlossen, die 
am 1. Juni 1925 in Kraft treten sollen. Der steuerfreie 
Lohnbetrag, der bisher 60 RM. monatlich (15 RM. wöchent 
lich usw) betrug, soll auf 80 RM. monatlich (18,60 RM. 
wöchentlich, 3,10 NM. täglich. 0,80 RM. zweistündlich) erhöht 
werden. Außerdem sGl künftig die Ermäßigung des 
zehnprozentigen Steuersatzes, die bisher für jeden zu berück 
sichtigenden Familienangehörigen 1 v. H. betrug, vom dritten 
Kind ab je 2 v. H., wenn jedoch der Arbeitslohn 250 RM. 
un Monat, 60 RM. in der Woche, 10 RM. am Tage nicht 
übersteigt, schon vom zweiten Kind ab 2 v. H. betragen. Diese 
Bestimmungen sollen für alle Lohnzahlungen gelten, die für 
eine nach dem 31. Mai 1925 erfolgende Dienstleistung be 
wirkt werden. Es ist anzunehmen, daß die vorstehenden 
Aenderüngen Gesetz werden. Die Arbeitgeber müs 
sen sich schon jetzt auf die Aenderüngen ein 
stellen, damit sie in der Lage sind, den Steuerabzug vom 
1. Juni ab richtig zu berechnen. 
er. Gleiche Kurtaxe. Die Badeverwaltungen von H e - 
ringsdorf, Ahlbeck und Bansin haben unterein 
ander das Abkommen getroffen, für die diesjährige Badezeit 
die gleiche Kurtaxe zu erheben. 
cr. Heringsdorf. (Eine gute Saison.) Unser See 
bad hat die diesjährige Saison eröffnet. Gerüstet steht es da 
und öffnet seine gastlichen Pforten. Der Andrang und die 
Nachfrage nach Wohnungen hat schon sehr intensiv eingesetzt. 
Es sind schon sehr viele Besucher gemeldet, auch große Reise 
gesellschaften, sodaß mit einer guten Saison gerechnet wer 
den kann. Die Preise für Kost und Logis sind, der heutigen 
Zeit Rechnung tragend, entschieden mäßig. Der neue Kur 
direktor Graf Strachwitz, der während seiner neun 
jährigen Tätigkeit als Badedirektor in Kolberg sich das Ver 
trauen eines großen Teils der Ostseebesucher erworben hat, 
wird große festliche Veranstaltungen treffen. 
cr. Heringsdorf. (Flugplatz und Luftverkehr.) 
Eine Luftrhederei hat von der Gemeinde einen Flugplatz zu 
dem Zwecke erworben, um in der Saison Rundflüge mit 
Passagieren zu veranstalten. Schon zu Pfingsten beginnen 
die ersten Flugfahrten. Die Teilnehmergebühr an einer 
Fahrt wird 20 Mark betragen. 
c-. Heringsdorf. (K u r k a p e l l e.) Die Leitung der Kur 
kapelle übernimmt der in der Musikerwelt bekannte Kapell- 
&gt; meister und Komponist Paul Donath, der schon im vori 
gen Jahre mit seinem gut eingespielten Orchester sich einen 
großen Kreis von Verehrern erworben hat. Die Konzerte 
beginnen am ersten Pfingstfeiertage. — (Baggerarbei 
ten.) Die Baggerarbeiten an der Kaiser-Wilhelm-Brücke 
sind soweit fertiggestellt, daß der Dampferverkehr ausgenom 
men werden kann. 
l. Lin Seehund. Ein kapitaler Seehund wurde bei dem 
herrschenden Oststurm am Fischerstrand bei Sellin auf 
Rügen angetrieben. Man schätzt sein Gewicht auf 2^ bis 
3 Zentner. 
ex. Neuhof. (Ein H e l d en d e n k m a l.) Schon meh 
rere Ortschaften auf unserer Insel sind bereits im Besitz 
schöner Denkmäler für die Gefallenen. Dies Beispiel hat 
auch die hiesige Gemeinde veranlaßt, ein Heldendenkmal zu 
errichten. Der besonderen Mühe des hiesigen Gemeindevor 
stehers ist es zu verdanken, daß ein schön gelegener Platz für 
das Denkmal zur Verfügung gestellt werden kann. Das 
Denkmal, das in Mühlhausen hergestellt ist, stellt, einen vier 
Meter hohen Obelisk dar. Die Denkmalsweihe wird voraus 
sichtlich am 5. Juli stattfinden. Schwer lasten die Sorgen 
um die Finanzierung auf der Gemeinde; hoffentlich gelingt 
es ihr, Mittel und Wege zu finden, damit sie die Kosten nicht 
allein zu tragen braucht. 
äi-, Rlisdroy. (Motorbootverbindung.) Der Re 
staurateur Karl Heyden hier, Lindenhotel, eröffnet mit dem 
ersten Pfingstfeiertage eine neue Motorboowerbindung nach 
Swinemünde und dem Jordansee. Er hat zu diesem Zweck » 
zwei neue Motorboote erbaut, welche bei günstigem Wetter 
täglich die Verbindungen aufrecht erhalten. 
Die alte Seebrücke von Rlisdroy. In Verlängerung 
der Seebrücke zu Misdroy im Abstande von 70—150 
Mir. vom Seebrückenkopf noch vorhandene Reste der alten 
Seebrücke, bestehend aus einer Steinbank und Pfahl 
stümpfen, sind durch vier weiße Spierentonnen umgrenzt 
worden, und zwar bezeichnen zwei Spierentonnen mit rotem 
N-Toppzeichen und der schwarzen Aufschrift „Misdroy 
die seeseitige und zwei Spierentonnen mit rotem 8-Topp- 
zeichen und der Aufschrift „Misdroy 8" die landseitige Be 
grenzung der Steinbanl und der Pfahlstümpfe. Die Be 
seitigung des Schiffahrtshindernisses ist in die Wege geleitet. 
rr. Zinnowitz. (Saisonbeginn.) Das allgemeine 
Ortsbild nimmt durch die Beendigung der vielen Hotelum- 
bauten, Verschönerungen und Verbesserungen der Gemeinde 
und Beendigung der Gaslegearbeiten immer mehr und mehr 
ein für die Saison empfangbereites Gepräge an. Es sind 
auch schon einige Sommergäste anwesend, die mit Freude die 
neuen Verbesserungen feststellen. 
Alle 
gv8inickv» bestimmt: vr. meä. 6. Oampe 0. m. b. L., As^leburK (8 294) 
Lrkukbeit- kmxebev. lobkch ruck äen kL^llo^ell'ansKStb-aelrt. Verlrm^ea Sie sokor-t II. ÜI'O8eKÜI'v It«8lvlllv8 II.