
8elllui0&gt;v -ü ^6iK8t6lItz 8^iü6münä6 
I-illä6v8tra66 15-16 :; loloptiov 63-61. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Ristow, Willibald, Postmeister, mit Frau, Domnau i. Ost 
preußen, Blücherstr. 3 
Ralde, Max, Kfm., mit Frau, Berlin, Splendid 
Regel, Hans, Kfm., mit Fam., Stettin, Seeschloß 
Rose, Erich, Dr., Arzt, mit Frau, Berlin, Splendid 
Rosenthal, Max, Kfm., Berlin, Splendid 
Rosenthal, Fritz, Kfm., Berlin, Splendid 
Rudolph, Gertrud, Frl., Berlin, Gerichtslaube 
Röhr, Elsa, Frau Direktor, Königsberg, Hubertus 
Rößler, Gertrud, Frau Droegeriebes., Spandau, Emden 
Rostrn, Frl., Berlin, Park-Hotel 
Rutschow, Kfm., mit Frau, Berlin, Park-Hotel 
Rahn, Ernst, Stud. -Ass., Putbus a. R., Schmidts Hotel 
Rehbein, Georg, Kfm., Berlin, Jester 
Reinecke, Alfred, Kfm., mit Frau, Berlin, Schmidts Hotel 
Reuter, Franz, Kfm., Magdeburg, Schmidts Hotel 
Richter, Waldemar, Kfm., mit Frau, Langfuhr, Ehr. H. 
Rogall, Herbert, Dir., mit Frau, Stettin«, Drei Kronen 
Rohde, Herbert, Kfm., Hamburg, Eggebrechtstr. 17 
Singer, Kfm., mit Frau, Berlin, Drei Kronen 
Sonntag, Gertrud, Berlin, Maaßnerstr. 2 
Saeftel, With., Vertr., Berlin, Baltischer Hof 
Sasse, Paul, Kfm., Charlottenburg, Europ. Hof 
Sauck, Albert, Kfm., Stettin, Hohenzollernhof 
Sieburth, Leo, Kfm., Dessau, Drei Kronen 
Siglewski-Heye, Kfm., mit Frau, Berlin, Hohenzollernhof 
Swiderski, Curt, Spediteur, Striegau i. Schl., Jeschkes H. 
Sachs, stud, ing., Berlin, Park-Hotel 
Sachse, Reichsbankrat, Berlin, Park-Hotel 
Sadlon, Alfred, Dr., Baurat a. D., mit Frau, Velten i. M., 
Splendid 
v. Saldern, Baron, Rittergutsbes., mil Frau u. Chauff., 
Golen, Splendid 
Salzmann, Helene, Hausdame, Stettin, Splendid 
v. Seebach, Freiherr, Dipl. Agr., mit Frau, Großstahm 
bei Gotha, Seeschloß 
Sopardt, Else, Frl., Berlin, Hubertus 
Sopardt, Wally, Kassiererin, Berlin, Hubertus 
Salis, Willi, Reiseoertreter, Stettin, Schmidts Hotel 
Singer, Mary, Berlin, Nußbaum 
Slawinski, Marie, Fr., und Tochter, Berlin, Christl. H. 
Sauer, Carl, Kfm., mit Frau, Berlin, Fürstenhof 
Speyer, Gustel, Privatsekretärin, Frankfurt a. M., Hohenz. 
Splittgerber, Hertha, Berlin, Trapp 
Sperling, Bernhard, Baumeister, Stettin, Hubertus 
Schertel, Fr., Kfm., Neumünster, Baltischer Hof 
Schmids, R., Geh. Kom.-Rat, mit Frau, Berlin, Hohenst. 
Schmidt, Lucie, Hirschberg, Seeschloh 
Schönbrunn, Herrn., Kfm., Stuttgart, Drei Kronen 
v. Schulz, Sigismund, Pfarrer u. Erziehungsdir., mit 
Frau, Landsberg a.' W., Lotsenstr. 36 
Schweitzer, E., Dr., Arzt, mit Fam., Neuwedell, Eitel-Fr. 
Scheller, Hans, Obering., Gassen, Barbarossa 
Schäfer, Ernst, Fabrikant mit Fam., Berlin, Hubertus 
Schoen, Herbert, Kfm., mit Frau, Berlin, Seeschloß 
Schröder, Hans, Ksm., Stettin, Strandburg 
Schirrmeister, Richard, Gastwirt, Berlin, Walfisch 
v. Schlieben, Maga, geb. Freiin v. Magnus, Kuhna (Kr. 
Görlitz), Seeschloß 
Schlüter, Olga, Privatiere, Weißer Hirsch-Dresden, Möwe 
Schmidt, M., Frau, Charlottenburg, Wald und See - 
Schmidt, Johannes, Kaufm., Charlottenburg, Wald u. See 
Schmidt, G., mit Frau und Sohn, Stettin, Seeschloß 
Schmidt, Otto, Oberltn. a. D., Wollin, Hubertus 
Schobert, Max, Kfm., Berlin, Viktoria-Hotel 
Schrader, Anni, Frau, Lichtenrade, Concordia 
Schiffmann, Hermann, Geschäftsinh., mit Rich., Leipzig, 
Vater Jahn 
Schirmer, Ernst, Stadtbankkass., u. Fr., Glogau, Fürstenh. 
Stechern, Waltern, Marineanw., mit Frau, Stralsund, 
Central-Hotel 
Stöhr, Christian, Redakteur, mit Frau, Steglitz, Excels. 
Stein, Leon, Buchdrucker, mit Frau, Wien, Emma-Luise 
Stelzner, Gertrud, Dr. phil., Halensee, Strandburg 
Strasser, Hans, Kfm., Berlin, Glückauf 
Stange, Rich., Rechtsanw., mit Frau, Stettin, Strandburg 
Stephan, Hans, Hotelbeamter, Berlin, Silesia 
Stern, Erna, Frau, mit Kindern, Berlin, Strand-Palast 
Strauch, Georg, Kfm., Berlin, Viktoria-Hotel 
Steilberg, Martin, Kfm., mit Frau, Berlin, Drei Kronen 
Strietzel, Gerhard, Brückenberg, Schweriner Hof 
Tänezos, Desider, Direktor, Budapest, Jeschkes Hotel 
Teichner, Heinrich, Kfm., Hamburg, Fürst Bismarck 
Trone, Heinrich, Kfm., Bremen Central-Hotel 
Tübbesing, Gustav, Kfm., mit Frau, Hannover, Ball. Hof 
Timm, W., Ingen., Stettin, Hubertus 
Theele, Franz, Direktor, Berlin, Atlantic 
Thiede, Otto, Bankbeamter, Berlin, Fürst Bismarck 
Tiling, Else, Stettin, Christl. Hospiz 
Trommer, M., Spark.-Rendam, Glogau, Fürstenhof 
Unger, Martha, Frau, Berlin, Helios 
Unzelmann, Adolf, Hannover, Haegers Hotel 
Boigt, Gustav, Kfm., Elsterberg i. Sa., Haiderose 
Vahle, Lucie, Leipzig, Friedenstraße 12a 
Viedr^e, Berlin, Jester 
Vogel, F., Kfm., mit Käte und Lina, Stettin, Lotsenstr. 52 
Wilde, Ida, Frau, Berlin, Annaburg 
Wiegert, August, Kfm., Berlin, Atlantic 
Witte, Gerhard, Kfm., Stettin, Krüger 
Wallrafs, Werner, Bankier, Berlin, Irmela 
Weigel, Mieze, Zahnärznn, Stettin, Pommernhaus 
Wendrich, M., Frau, Klettwitz, Midgard 
Wilhelm, Lina, Spandau, Emden 
Wehrmeier, Ruth, Frau, Lichtenrade, Concordia 
Wilberg, Alfred, Kfm., Berlin, Eggebrechtstr. 15 
Wanderschek, Rich., Kfm., mit Frau, Friedenau, Drei Kr. 
Weißberg, Bruno, Kfm., Stettin, Central-Hotel 
Woblick, Marie, mit« Artur, Berlin, Christliches Hospiz 
2 
2 
5 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
2 
2 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
2 
3 
1 
Weber, M., Kaufm., Breslau, Drei Kronen 1 
Wienbrand, A., Lehrer, Torgelow, Christl. Hosp. 1 
Wintze, Georg, Kfm., Naugard, Haegers Hotel 1 
Wolf, Kurt, Postinspektor, mit Frau, Dresden, Oehlkes Hot. 2 
Wedemeyer, Paul, Kfm., Berlin,* Central-Hotel 1 
Wegner, Richard, Direktor, Neustettin, Fürst Bismarck 1 
Wegener, Kfm., mit Frau, Berlin W., Preußenhof 2 
Weißmann, Cläre, Frau, Berlin, Excelsior 1 
Wessel, Kläre, Kfm., mil Frau, Berlin, Hohenstaufen 2 
Wetzte, Erna, Frau, Stuttgart, Trapp 1 
Willuweit, Friedrich, Molkereibes., Rudlanken, Europ. Hof 1 
Wolff, M., Kfm., Charlottenburg, Preußenhof 1 
Wulf, Richard, Kfm., Hamburg, Jeschkes Hotel 1 
Zehrer, Anna, Frau, Mainz, Bollwerk 17 1 
Zehrer, Friedrich, Händler, Schwabach, Bollwerk 17 1 
Zieger, Paul, Buchhändler, Wolfenbüttel, Jeschke 1 
Zwicklinski, Kfm., Berlin, Preußenhof 1 
Zaddach, Amtsgerichtsrat, mit Fam. u. Bed., Franzburg, 
Crlenschloß 4 
Zaenger, Lydia, Assistentin, Breslau, Steffen 1 
Zweig, Emil, Dr. phil., Berlin, Walfisch 1 
Zenker, Johanna, Fr., mit Fam., Dresden, Aug.-Viktoria 3 
Zülsdorf, Gustav, Kaufm., Steglitz, Goldfried 1 
Zeisler, Wolf, Kaufm., Berlin, Hohenzollernhof 1 
Summe &lt;291 
Hiervon Kurgäste 2179 
Passanten 5112 
Verzogen-: Rosenberg, Emil, Geh. Studienrat, Prof., Dr. 
mit Frau, Hirschberg i. Schl., v. Neptun nach Pommernhaus. 
Berichtigung: In Badeliste 11 muß es heißen: Wechsel 
mann, Willy, Kaufm., Gleiwitz, Ostsee-Kurheim nicht Wachs 
mann. 
Ver » uellon 8 i o 
Di*. k&gt;vmm8 gut« WMiiipiniltel. 
n l « i 8 ! i 8 t « i ie i ! 
vn-k^omm L ko., IittlL8ek6ndi»oÄs. 
Ruhr- und rrhiilungsbehSrstigen Mittlern 
empfehle ich meinen 
Kindergarten 
Bei sonnigem Wetter: Strand bude am Damenbad. 
Bei Regenwetter: im Lyzeum, Roonstraße. 
Zu sprechen vormittags von 10 bis 11 Uhr. 
Fran Charlotte Schmurr 
Staatl. gepr. Lehrerin. 
Die Kinder werden abgeholt und zurückgebracht. 
Empfehle 
als Kinderpflegerinnen ausgebildete junge Mädchen. 
In meinem Verla»« ei 8obion soeben: 
PMM in MMni 
naeb neuesten pbotoKiapkiselien ^nknalimen 
-mm l'i-eise von 1.50 iNaik. 
öuekdsnlUung W. fritrsvke 
Lvünemiiutle, Könibgtr. 5. 
HVieckvpvvi'küukvi' gesuekt. 
2 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
1. 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
3 
1 
2 &gt; 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
2 
2 
ttr. M V. li« 
M 
ksttlsrrl 
Ittttl KMNMtte 
kerml sss:: IMeiuliÄle St 
Kprsetistuväsn Wor-sttaAy — 1 Hili'. 
Zu anävrer Zeit naeb voibeiißei' VeieittbuinnL. 
^N88&lt;Nll' Mill MllNlN'NUOtNWslLrnloUI' 
2 
2 
2 
1 
1 
2 
1 
3 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
3 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
2 
See- und Solbad Swine münde. 
Bekanntmachung 
der 
liiitelWtmgeli VW 17. vis einW. R Ml. 
Kur-Konzerte: 
Deutsches T o n k ü n st l e r - O r ch e st e r. 
Kapellmeister: Sächsischer Musikdirektor I. C a pitain. 
Preußischer Musikdirektor A. Saß. 
Donnerstag, den 18. Juni: 
11-12.30 vorm.: Konzert im Familienbad Ost. 
4—6 nachm.: Konzert auf dem Konzertplatz Kurhaus. 
8—12.30 abends: Abend-Konzert (Kap.: Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
Freitag, den 19. Juni: 
4-6 nachmittags und 9—11 abends: Konzert auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhans. 
8—12.30 abends: Abend-Konzert (Kap.: Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
Sonnabend, den 20. Juni: 
4-6 nachm.: Konzert auf dem Konzertplatz Kmhaus. 
8 — 12.30 abends: Abend-Konzert (Kap.: Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8.30-1 abends: Gesellschaftsabend. Kap.: Knrorchester 
Freitag, den 19. Juni: 
Großes Strand-Feuerwerk mit Konzert. 
Kapelle Brox spielt täglich zum 5 Uhr-Tee im Kaffee- 
Saal und von 9 Ühr abends im „Fann-Kasino". 
Kur-Theater. 
Donnerstag, den 18. Juni, abends 8.30 Uhr: Premiere: 
„Prinzessin Olala". 
Sonnabend, den 20. Juni, abends 8.30 Uhr: „Ter Velter 
aus Dingsda". 
Sonntag, den 21. Juni, abends 8.30 Uhr: Premiere: 
„Prinzessin Olala". 
Aus der Helmut. 
Sie Einweihung des Swinemiinder Spokiplahes. 
Am Sonntag Nachmittag 4 Uhr sand programmge 
mäß die Einweihung des neuen Sport 
platzes statt. Auch der Himmel, der am Morgen ein mehr 
als bedenkliches Gesicht schnitt, hatte ein Einsehen und kam 
nur am Schlüsse der Regen mit einem zwar kurzen, aber 
nachdrücklichen Schauer dazwischen, der aber der Festsolge 
nicht besonders schadete. Eine mehrtausendköpfige Menge 
hatte sich zur festgesetzten Zeit um den großen geschmückten 
Platz eingefunden. Anwesend waren u. a. die Vertreter der 
städtischen Körperschaften sowie zahlreiche Vertreter anderer 
Behörden. Die Schulen und Vereine versammelten sich in 
der Friedenstraße und marschierten pünktlich unter dem Will 
kommen der Kurkapelle auf dem Festplatze auf. Hier empfing 
sie Bürgermeister Dr. Leschke mit folgender Rede: 
Der Swine münder Jugend übergeben heute 
die städtischen Körperschaften diesen neuen Sport 
platz zur feierlichen Einweihung und weiteren Benutzung. 
Freude und Stolz fühlen die Körperschaften, daß das 
große Unternehmen zustande gekommen und zu dem schönen 
Bilde geführt hat, das sich heute dem Auge bietet. Gegen 
wärtig widmen alle Kulturstaaten größere Aufmerksamkeit 
als je zuvor der Körperkultur, dem Turnen und 
Sport, der körperlichen Ertüchtigung überhaupt. Damit wer 
den einmal materielle Zwecke verfolgt, nämlich Stärkung der 
Gesundheit und der Widerstandskraft gegen Ansteckungen und 
Krankheit, damit Erhöhung der Leistungsfähigkeit des Ein 
zelnen überhaupt. Die Turn- und Sportbewegung würde 
aber niemals eine so weitgehende Kraft entwickelt haben kön 
nen, wenn nicht auch tiefe ideale Kräfte in ihr 
wirken. Der Zug zum Turnen und Sport ist gleichzeitig ein 
Zug zur Natur, zur Luft und Sonne, eine Rückkehr zu ge 
sundem natürlichen Denken und Genießen. So kämpft in der 
Pflege der Körperübungen unsere Zeit gleichermaßen gegen 
die Gefahren staubiger Büros und ungesunder Werkstätten 
für den Körper, wie gegen die Gefahren einer Ueberkultur 
für Geist und Seele. Allem Anschein nach stehen wir aber 
erst im Anfang eines neuen Sportlebens 
und haben noch eine weite Entwicklung darin zu erwarten. 
Aus diesem Grunde heraus haben die städtischen Körper 
schaften diesen Uebungsplatz angelegt, in erster Linie für die 
eigene Jugend, der Platz soll aber auch unse 
rem Bade dienen. Wir wollen zu immer 
weiterer Kenntnis die Feststellung unse 
rer ärztlichen Wissenschaft bringen, daß 
sportliche Uebungen in reiner Wald- und 
Strandluft mehrfach so wertvoll und heil 
bringend sind, als die gleichen Uebungen 
in der Großstadtluft. Wir wollen deshalb 
die sportlichen Uebungen als ernstes ärzt 
lich anerkanntes Heil- und Erholungs mit 
tel neben unfern See- und Solbädern auf 
nehmen und pflegen. 
Nicht leicht ist der Stadt die Anlage geworden: denn nicht 
aus goldenem Ueberfluß heraus ist sie geschaf 
fen, sondern in einer Zeit finanzieller Not zusammengespart, 
damit sie in der Gesundheit unserer Jugend goldene Früchte 
bringe. Mancher Schweißtropfen ist bei der Anlage hier in 
den Sand gefallen, bis der feste Boden angelegt war, auf dem 
wir heute stehen.