
SMMM Wk-UM 
ZMng sür den Lade- und Verkehr im See- ».Solbad Swinemünde 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni und 
September zweimal, in den Monaten Juli und August 
sechsmal wöchentlich— Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz in Swinemünde. 
Nr. 31 
Donnerstag, den 23. Juli 
1925 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag: 19 50b 
Albrecht, Wilhelm, Landwirt, mit Fam. u. Chauffeur, 
Krotoschin, Preußenhof 5 
Ambauer, Jul., Heiligenstadt, Central-Hotel 1 
Ackers, Frau, Berlin, Lindenblüte 1 
Abkewitz, Max, Kfm., mit Frau, Berlin, Maria Theresia 2 
Alfter, Ida, Frau, mit Fam., Charlottenburg, Lunkewitz 4 
Arndt, Herrn., Kfm., mit Fam., Halle a. S., Gadebusch« 
straße 27 3 
Arnold, Ziegeleibes., mit Familie, Dreistern b. Bautzen, 
Park-Hotel 3 
Alexander, Helm., Syndikus, Dr. rer. pol., Treuen i. V., 
Beatus ille 1 
Bars, Else, Frau, mit Töchtern, Stettin, Bismarckstr. 11 3 
Basel, Hildegard, Frau, Homburg, Excelsior 1 
Beckler, Otto, Lehrer, mit Haustochter, Altenburg« i. Th., 
Heysestraße 27 2 
Becker, Alfred, Pfarrer, m. Sohn, Forst i. L., Jeschkes H. 2 
Beddig, Irmgard, Frau, Hannover, Königsstr. 12a 1 
Bensch, Gertrud, Frau, Berlin, Splendid 1 
Berger, Karl, städt. Handelsoberlehrer, Breslau, Heureka 1 
Borkholz, Emma, Frau, mit Tochter, Stargard i. P., 
Lotsenstraße 61 2 
Blumenthal, Karl, Ruhnow, Lotsenstraße 52 1 
Bratze, Fr., Direktor, Königsberg, i. Pr., Jeschkes Hotel 1 
Brehme, Adolf, Kfm., mit Frau, Berlin, Splendid 2 
Breuer, Paula, Lehrerin, Berlin, Lotsenstr. 37 1 
Bursch, Erna, Berlin, Strandpalast 1 
Burwitz, Martin, Hotelbes., Oliva (Danzig), Excelsior 1 
Blatt, Herrn., Kfm., mit Frau, Breslau, Baltischer Hof 2 
Brittig, Anna, Berlin, Seeschloß 1 
Burnsdowitz, Auguste, Berlin, Seeschloß 1 
Busch, Berlin, Lindenblüte 1 
Basiert, Karl, Rentier, mit Frau, Wildenbruch l. P.,— 
Splendid 2 
Bauer, Herrn., Photograph, Trebbin, Kr. Teltow, Ar- 
minius 1 
Bormann, Georg, Architekt, Berlin, Splendid 1 
Braun, Frau Dr., Berlin, Merkur 1 
Büttner, Karl, Kfm., mit Frau, Berlin, Wilhelmsruh 2 
Bornstädt, Alice, Frl., Stettin, Jngeborg 1 
Berthold, Paula, mit Fam., Berlin, Helvetia 3 
Bratz, Karl, Reichsbankrat, Berlin, Bismarckstr. 19 1 
Cisinsky, Adolf, Kaufm., mit Fam. u. Stütze, Leipzig, 
Steffen 6 
Cohn, Albert, Kfm., Stettin, Splendid 1 
Claaßen, Siegfried, Korv.-Kapt., Stettin, Waterkant 1 
Chodus, Martha, Frau, Berlin, Splendid 1 
Conrad, Max, Dr. jur., Charlottenburg, Lunkewitz 1 
Czernichowsky, Fanny, Frau, mit Fam. u. Bed., Berlin, 
Merkur 5 
Conrad, Agnes, Berlin, Lotsenstraße 58 1 
Diepenbrock, Carl, Kfm., Düsseldorf, Baltischer Hof 1 
Döhler, Friedrich, Nürnberg,. Oehlkes Hotel 1 
Drews, Paul, Stettin, Preußenhof 1 
Dahms, Emma, Frau, mit Töchtern, Cöln, H. z. D-Zug 3 
Dalbe, Elisabeth, Frau, Beelitz i. M., Splendid 1 
David, Martin, Kfm., mit Frau, Berlin, Splendid 2 
Derbfleisch, Jette, Frau Kfm., mit Tochter, Erfurt, Beruh. 2 
Dietzmann, Elli, mit Fam., Berlin, Gadebuschstr 11 4 
Dlabka, Werner, Schüler, Zehlendorf, Schulz 1 
Dobbek, Hans, Dr., Weimar, Atlantic 1 
Decker, Arno, Fabrikant, mit Fam., Auerbach, Beatus ille 1 
Derniel, Kart, mit Christian, Reinickendorf, Lotsenstr. 57 2 
v. Esebeck, Hans, Freiherr, Major a. D., Lauenburg i. P., 
Baltischer Hof 1 
Eltner, Martha, Neukölln, Hohenzollernhof 1 
Essig, Karl, Kfm., mit Frau, Pasewalk, Oehlkes Hotel 2 
Eichstaedt, Walter, Amtsgerichtsrat, Prenzlau, Balt. Hof 1 
Eichstaedt, Günther, Kfm., Stettin, Baltischer Hof 1 
Ernt, Agnes, Frau, Steglitz, Hotel zum D-Zug 1 
Erling, Martin, Dr. jur., Breslau, Lotsenstr. 59 1 
Fehre, Otto, Richard, Engelsdorf, Schwer. Hof 1 
Flieg, Erda, Chemnitz, Strandpalvst 1 
Friedrich, Gustav, Ingen., Stettin, Baltischer Hof 1 
Fuchs, Bernhard, Dr., mit Fam., Breslau, Schwefel 3 
Fenske, Gustav, Generalagent, mit Frau, Stettin, Preuß. 2 
Fischer, Hans, cand. phil., Bamberg, Westend 1 
Fortlage, Vera, Frau, mit Karl, Charlottenburg, Strand ¬ 
palast 2 
Frentzel, Waldemar, Berlin, Lindenblüte 1 
Falkenberg, Frau Rechtsanw., Berlin, Ostsee-Kurheim 1 
Fischer, Margarete, Frau mit Kind, Sydowsaue, Hubertus 2 
Flashar, Fritz, Kfm., Friedland i. M., Flora 
Flashar, Wilhelm, mit Georg, Friedland i. M., Flora 2 
Franz, Minna, Frau, Stettin, Undine 1 
Frehfeld, Adalbert, Fabrikant, Berlin, Hubertus 1 
Frenz, Kfm., mit Sohn, Berlin, Hubertus . 2 
Friedrich, Marie, Apothekenbes., Erkner, Waterkant : 1 
Fuchs, Albert, Lehrer, mit Frau, Berlin, Editha 2 
Gaze, Erna, Frau, mit Kindern, Breslau, Strandpalast 3 
Gemeinshardt, Elsbeth, Gewerbeaussichtsbeamtin, Plauen 
i. V., Schweriner Hof 1 
WijWMM 
SKÄll 1MI- M 
^srrtllok surpkoblsu!! 
Gehrmann, Herrn., Kfm., Stettin, Central-Hotel 1 
Germer, C., Gesch.-Jnhab., mit Frau, Neukölln, Große 
Kircheristraße 87 2 
Gnoth, Marie, Frau, Breslau, Damenbadstr. 1» 1 
Götte, Martha, Frau, mit Tochter, Karlshorst, Glücksburg 2 
Graefe, Kurt, Bankbeamter, mit Fam., Karlshorst, Neue- 
straße 28 3 
Gransee, Paul, Kfm., mit Frau, Berlin W., Helvetia 2 
Graunke, Gerhard, Kfm., Charlottenburg, Jeschkes Hotel 1 
Groth, Elise, Stettin, Neuestraße 67 1 
Geisler, Franz, Fabrikant, mit Fam., Tempelhos, Seeschl. 3 
Grubert, Wilhelm, Buchhalter, Angermünde, Gr. Kirchen 
straße 87 1 
Giert, Elise, Buchhalterin, Berlin, Bollwerk 10 1 
v. Görne, Herma, Freiburg i. B., Ostsee-Palast-Hotel 1 
Götting, Else, Friedenau, Arminius 1 
Goetze, Hedwig, Fritz u. L., Welzow, Schmittner 3 
Greuel, Helene, Frau, mit Sohn, Neubrandenburg, Eitel- 
Friedrich 2 
Gringer, Gustav, Drogist, mit Frau, Lichterfelde, Ostsee- 
Kurheim 2 
Georg, Christian, Maler, mit Marie, Gera, Lotsenstr. 4 2 
Geldner, Marie, Gastwirtin, Spandau, Eitel-Friedrich 1 
Geldner, Walter, SpanLau, Civel-Frredrich - -1 
Hackbarth, Mechaniker, Berlin., Oehlkes Hotel 1 
Hagen, Paul, Apotheker, mit Frau, Erfurt, Splendid 2 
Hahn, Paul, Kfm., Berlin, Gadebuschstraße 21 1 
Hammer, Moritz, Kfm., Berlin, Preußerchos 1 
Hammerstein, Julius, Dr-, Rechtsanwalt und Notar, 
Charlottenburg, Splendid 1 
Hapmann, Fritz, Kfm., Offenbach a. M., Germania 1 
Heinrich, Jonas, Rittergutsbes., mit Frau, Niederhof 
(Kaiferswaldau), Splendid 2 
Heise, Ernst, Chauffeur, mit Frau, Berlin, Neuestr. 2 2 
Hengoth, Charlotte, Berlin, Schweriner Hof 1 
Hermann, I., Kfm., Dr., mit Frau, Berlin, Splendid 2 
Herzog, Hans, Kfm., ?, Germania 1 
Herzog, Heinrich, Kfm., mit Fam., Stettin, Preußenhof 4 
Hirsch, Elfriede, Frankfurt a. O-, Eggebrechtstr. 8 1 
Höfer, Fritz, Kfm., mit Fam., Friedenau, Friedenstr. 3 
Hofmann, Rudolf, Volontär, Plauen i. V., Schwefel 1 
Hohle, Hans, Berlin, Lindenblüte 1 
Hohmann, Josef, Oberossel, Bollwerk 38 1 
Horak, Clara, Frau, mit Kind, Berlin, Moltkestr. 11 2 
Hirschbruch, Margot, mit Fritz, Potsdam, Steinberg 2 
Haller-Munk, Gerichtsassessor, Kiel, Preußenhof 1 
Hartig, Fred, Rostock, Bollwerk 18 1 
Hassemer, mit Frau, Oberschöneweide, Trapp 2 
Heide, Gustav, Architekt, mit Frau, Berlin, Seeschloß 2 
Hennig, Otto, Zollbetriebsassistent, mit Frau, Stettin, 
Bedastraße 7 2 
Hoffmann, Christian, Kfm., mit Frau, Magdebg., Westend 2 
Hübner, Willi, Student, mit Frau, Berlin, Europ. Hof 2 
Hebsaker, Alfred, Architekt, Berlin, Preußenhof 1 
Wenn der nicht wär. 
Um nach schlemmerhaftem Mahl 
Erft den Gaumen zu erbauen. 
Dann die Speisen zu verdauen, 
wär das Leben fad und schal. 
Benno Pistorius, Swinemünde, Swineftraße S. 
Habeck, Frieda, Frau, Sydowsaue, Hubertus 1 
v. Hagel, Anni, mit Marta, Berlin, Kaiser Wilhelm 2 
Hammer, Gustav, Kfm., mit Sohn, Breslau, Moria Ther. 2 
Heilborn, Hellmuth, Dr., Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, 
Schultz 2 
Hering, Eugen, Obeungen., mit Fam., Riesa, Dünenschlvß 3 
Herrmann, Aug., Frau, Berlin, Lunkewitz 1 
Her twig, Otto, Fabrikdirektor, mit Fam., Cranzahl, Excels. 4 
Hirschfeld, Betti, Verkäuferin, Berlin, Mimmi 1 
Hoffmann, Georg, Pfarrer, mit Frau, Prippehne, Maria 
Theresia 2 
Humbert, Kurt, Berlin, Bedastr. 10 1 
Huth, Lisa und Walter, Hermsdorf, Lotsenstr. 21 2 
Harschkamp, Anna, Reni., mit Tochter, Landsberg a. W., 
Färberstraße 2 2 
Hirschmann, Richard, Kfm., Breslau, Eggebrechtstroße 8 1 
Hoffmann, Otto, Bankrat, mit Fam., Friedenau, Wald ¬ 
str atze 22 3 
Hoppe, M., Professor, mit Frau, Schwedt, Neuestr. 2 2 
Jacobi, Ludwika, Frau, Hohenstein, Waldschloh 1 
Jaekter, Alfred, Dr., Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, 
Baltischer Hof 2 
Jahn, Otto, Kfm., mit Frau, Berlin, Preußenhof 2 
Jeromin, Feodora, Leiterin, Charlottenburg, Mia 1 
Jhlenseldt, Anna, Stettin, Excelsior 1 
Jüncher, Rudolf, Kfm., Charlottenburg, Neuestr. 32 1 
Jürgens, Bernhard, Landgerichtsdir., mit Frau, Star ¬ 
gard i.P., Splendid 2 
Jäger, Hans, Kfm., mit Frau, Berlin, Hohenzollernhof 2 
Joseph, Martin, Dr. jur., Rechtsanwalt mit Frau, Prenz ¬ 
lau, Europäischer Hof 2 
Juttner, Lotte, Frau, Stettin, Haus am Kurpark 1 
Jahnke, Johanna, Berlin, Fürst Bismarck 1 
Kallmanm, Markin, Kfm., mit Frau, Lichtenberg, Spkend. ? 
Kansch, I., Kfm., mit Frau, Stettin, Bollwerk 18 2 
Kirfcht, Lehrer, Bluchen, i. M., Güldener Hirsch 1 
Klam, Karl, Eisenbahn-Assistent, mit Hertha, Berlin, 
Westend 2 
Kissel, G., Vertreter, Kiel, Christl. Hospiz 1 
Kluge, Margarete, verw. Frau Pastor, mit Fam. u. Bed., 
Suchow bei Dölitz (Pommern), Stessen 6 
Knoch, M., Strident, Lubau, Schwer. Hof 1 
König, Frieda, Frau, Eberswalde, Schweriner Hof 1 
Kolski, Anna, Frau Dir., mit Fam., Karlshorst, Fried ¬ 
richstraße 32 3 
Kortshaus, Ernst, Architekt, mit Fam., Stettin, CerttrabH. 3 
Krassczick, Lotte, mit Gerhard und Günter, Stettin, 
Krausestraße 10 Z 
Kubem, Karl, Rentner, mit Frau, Berlin, Lotsenstr. 64 2 
Krause, Franz, Kontrolleur, mit Frau, Gommern (Bezirk» 
Magdeburg), Königsstraße 29 2 
Knospe, Paul, Lehrer, mit Frau, Hohenfeschesar, Lotsen- 
straße 58 2 
Konaschewski, Walter, Ingen., Landsberg a. W., Europ. H. 1 
Kurth, Adolf, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Preußenhof- 2 
Käding, Emil, Kfm., mit Frau, Berlin, Baltischer Hof 2 
Kauffmann, M., Kfm., Königsberg, Bollwerk 38 1 
Knedke, Mrzzi, Berlin, Preußenhof 1 
Köpping, Paula, Frau, Steglitz, Europäischer Hof 1 
Kurka, Wilhelm, stud, phil., Bamberg, Westend 1 
Kaufmann, Heinz, stud, phil., Berlin, Splendid 1 
Kaufmann, Minna, mit Rosi und Walter, Berlin, Bernh. 3 
Kiepert, Dr. phil., Berlin, Park-Hotel 1 
Klotzsch, Erich, Kfm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Kurheim 2 
Kohn, Hedwig, Stütze, Stettin, Auguste Viktoria 1 
Kowats, Anton, Kfm., mit Frau, Raab, Kraufestr. 5 2 
Kramarski, Kfm., Berlin, Erlenschloß 1 
Krebs, Marta, Frau, Leipzig, Splendid 1 
Kroll, Helene, Schwester, Berlin, Emma Luise 1 
Krones, Adolf, Kfm., mit Frau, Glogau, Splendid 2 
Kutschera, Simi, Frau Kfm., Charlottenburg, Hubertus 1 
Konrad, Maria, Frl., Köln, Bismarckstr. 24 1 
Korn, Hermann, Kfm., mit Fam,, Berlin, Roonstr. 8 3 
Kallenbach, Leonora, Frau Fabrikbes., mit Töchterchen 
und Frl., Luckenwalde, Beatus ille - 3 
Landsberger, Paul, Dr., Arzt, Charlottenburg, Friedens ¬ 
burg 1 
Lax, Heinz, Volontär, Jocketa, Schwefel 1 
Link, Philipp, Klavierfabrikant, mit Frau, Berlin, Jeschke 2 
Lundgreen, Margarete, Frl., Breslau, Heureka 1 
Leydeck, Lucie, Frau, Berlin, Baltischer Hof 1 
Lindow, Richard, Berlin, Königsstr. 29 1 
Lachmann, Fanny, Jngen-.eurswitwe, mit Tochter, Berlin, 
Bismarckstraße 24 2 
Lay, Maria, Frau, mit Fam., Joketa b. Plauen, Splendid 5 
Lamili^ry, Athen, Atlantic 1 
Lange, Maria, Friedenau, Lotsenstraße 48 1 
Lehr, Heinrich, Kfm., Berlin, Hubertus 1 
Lenthoff, Leopold, Kfm., Berlin, Hubertus 1 
Lessing, Franz, Dipl.-Ingen., Berlin, Ostsee-Palast-Hotel 1 
Lewin, Max, Kfm., Splendid 1 
v. Lölmeysen, Margarete, Frau Legationsrat, Berlin, 
Ostsee-Palast-Hotel 4