
sMMÜilMU M AkM 
kerlin 
ad SHvinemünüe: 
SN ^tVsrkts.ß;SL 11.30 vckttLtzs 
SonntLtzs 7.30 LLodrn. 
Direkte LLkirLnsoklüsks 
Direkte vsvLoks.diertisuQS. 
kslyrbarinn. .1. m it II6— am vampker 
L uni LRlll I8II. unü kvS8Sdtt^tt im riundaus. 
Il u « e l! a s m p 1 e r 
„avrtt»»" „Viliii" 
kack üncel Wen 
Hverdtügiiedv Vourvei»dI»Äuirg 
sb SivlLomÜQÜv 2.1S nsedmittLAS. 
8»lllllsg8 
8mulerlslirl.- W morilM. 
VtsrtLxixs dilltxv ^u,k1vx«k»r1«L. 
Somrtag«: 8onÄvrkadi»t kügei»—Vvrirdolm. 
Aelliaer VSWlMK-KkMNM I. k. 
K. m. v. k. 
Photographisches Preis - Ausschreiben 
der Kurdirektion Swinemünde. 
Um den Freunden der Lichtbildkunst unseres Bades Anregungen 
und Gelegenheit zu geben, sich an einem Wettbewerb zu beteiligen, 
neranstaltet die Kurdirektion ein photographisches Preisausschreiben 
mit folgenden Bedingungen: * 
I. Für die einzusendenden Bilder auf Hochglanzpapier — ein be 
sonderes Format ist nicht vorgesehen — werden 4 Klassen berück 
sichtigt : 
1. Klasse: Aufnahmen von den landschaftlichen Vorzügen Swine- 
mündes und Umgegend. 
II. Klasse: Originelle Aufnahmen aus dem Swinemünder Bade- 
leben. 
III. Klasse: Aufnahmen von hervorragenden Persönlichkeiten, die 
sich hei uns als Kurgäste aufhalten. (Diese Bilder müssen in 
Verbindung mit Klasse II stehen.) 
IV. Klasse: Architekturen (Swinemünder Kureinrichtungen). 
2. Für die 30 besten Bilder sind folgende Geldpreise ausgesetzt: 
1. Preis: 100,— Mk., 2. Preis: 50,— Mk., 3. Preis: 30,— Mk., 
4. Preis: 20,— Mk., 5. Preis: 10,— Mk, Ferner sind 25 Preise 
von je 5,— Mk. ausgesetzt. Das Preisrichterkollegium behält sich 
vor, weitere Bilder anzukaufen. Mit der Preisauszeichnung gehen 
die Urheberrechte und die Negative in den Besitz der Kurdirektion 
über. 
3. Die Einsendungen müssen mit der Aufschrift: Photographi 
sches Preisausschreiben", Pressestelle der Kurdirektion Swinemünde, 
Friedrichstraße 6, versehen sein. Die Wilder müssen sämtlich ein 
Kennwort tragen; ein beigefügter geschlossener Briefumschlag mit 
demselben Kennwort muh den Namen und die Adresse des Einsen 
ders enthalten. Einsenderschluß ist der 20. Juli 1925. 
4. Preisrichterkollegium. Das Preisrichterkollegium setzt sich aus 
den Herren Bürgermeister Dr. Leschke , Kurdirektor Stolp - 
mann, Kunstmaler Bauer und Chefredakteur Alfred Fuhre 
zusammen. Die Entscheidungen des Kollegiums sind endgültig 
Die Beteiligung am Preisausschreiben schließt die Bedingung in 
sich, daß die Bewerber das Urteil der Preisrichter anerkennen. 
Die Kurdirektion Swinemünde. 
Pflicht und GesülWeik des Wirtes. 
Von Stadtrat H. von Frankenberg (Braunschweig). 
Durch das ganze Leben, durch all die mannigfachen Erschei 
nungsformen des Geschäftsbetriebes, des Verkehrs, des Erwerbs 
zieht sich der Unterschied zwischen den Handlungen, Leistungen oder 
Lieferungen, zu denen man verpflichtet ist, und den Taten 
oder Darbietungen, die man aus Gefälligkeil unternimmt. 
Wie man auf einer mühevollen, anstrengenden Bergfahrt mitten in 
Staub und Hitze des Anstiegs sich bei einem Schritt vom Wege eine 
lockende bunte Blume pflückt und an den Hut steckt, so grüßen uns 
auf der Reise, bei der Einkehr, beim Besuche eines Gasthauses an 
genehm und mannigfach die Freundlichkeiten, mit denen ein auf 
merksamer Wirt uns empfängt, unterhält und in behagliche Stim 
mung zu versetzen weiß. Es ist außerordentlich anregend und für 
den Juristen wie für den Lebenskünstler gleich lehrreich, den 
Spuren der hotelwirtschaftlichen Entwicklung nach den beiden an 
gedeuteten Richtungen hin nachzugehen und sich davon zu über 
zeugen, wie manchmal das Bestreben, gewissenhaft seine Pflicht als 
tüchtiger Geschäftsmann zu erfüllen, sich begegnet mit dem Eifer, 
sich in Liebeswürdigkeit und in geschmackvoller Ausgestaltung des 
Betriebes von niemandem übertreffen zu lassen. 
Ganz natürlich ist dieses Fortschreiten, das zuletzt sogar in zahl 
reichen Fällen zu einer erweiterten Auffassung des Pflichtenkreises 
geführt hat. Wenn die Obliegenheiten eines Hotelinhabers 
ebenso wie die jedes anderen Vertragschließenden nach dem Bürger 
lichen Gesetzbuche so auszuführen sind, wie es die Verkehrs- 
fitte mit sich bringt, so muh es als selbstverständlich bezeichnet 
werden, daß in einem hochkultivierten Staate die Anschauungen, 
Gewohnheiten und Ansprüche einen ganz anderen Umfang anneh 
men, als in ursprünglichen, sagen wir „hintermälderischen" Ver 
hältnissen. Zur Pflicht wird dann, was anfänglich vielleicht nur 
besonderes Entgegenkommen war. 
Und noch ein zweiter Gesichtspunkt eröffnet einen weiteren Aus 
blick: was man verspricht das muß man halten, nicht nur als ver 
ständiger Mann, sondern auch als Bürger eines Rechtsstaates. Dar 
aus folgt, daß Zusagen, Verheißungen, einladende Bilder und 
Schilderungen, die ein Wirt Anfragenden gegeben Hai, und An 
kündigungen an die Allgemeinheit innegehalten werden müssen. Es 
würde einen sehr ungünstigen Eindruck machen und dem Rufe des 
Hauses, ja sogar dem Ansehen des ganzen Ortes empfindlich scha 
den, wenn man einem Gastgeber nachsagte, es seien die berüchtigten 
„Potemkinschen Dörfer", phantastisch lockende, mit der Wirklichkeit 
stark in Widerspruch stehende Beschreibungen, die in seinen Ge 
schäftsempfehlungen, Anzeigen usw. sich fänden. Nach Treu und 
Glauben wäre ein solches Verhallen nicht mit den Vertragspflichten 
zu vereinigen, ganz abgesehen davon, daß der Schuldige sich auch in 
den Augen seiner ehrenwerten Standesgenossen erheblich herab 
setzte und schädigte. Nähe des Waldes, oder des Bahnhofs, des 
Strandes oder anderer viel ausgesuchter Stätten, schöne Aussicht, 
Sammelheizung, Badezimmer, musikalische Veranstaltungen — das 
alles sind Tatsachen oder Maßnahmen, die einen bestimmten reellen 
Hintergrund voraussetzen und nicht aus der Luft gegriffen sein 
düvsen. So wenig man einem unternehmenden Geschäftsinhaber 
zumuten kann, daß er bei Anpreisungen alles grau in grau nullt 
und geradezu abschreckend dadurch wirkt, so begreiflich ist es, wenn 
er gern die Umgebung seines Hauses in rosigem Lichte erscheinen 
lassen möchte — und doch sind dem verständigen und ehrlichen 
Empfinden Grenzen gezogen, die man im Uebereifer nicht über 
schreiten soll. 
Zahllos wie der Sand am Meer sind die Gelegenheiten, bei 
denen sowohl der Wirt wie sein geschultes Personal sich den Gästen 
gefällig zu erweisen vermögen. Vom Abholen am Zuge oder der 
Kraftwagen-Haltestelle zur Ausnahme und Unterbringung im Hotel, 
zu der Auswahl der Zimmer, bei denen Eigenart, Wünsche und 
Geflogenheiten der Reisenden zu berücksichtigen sind, von der Zutei 
lung der Tischplätze und ihrer Ausschmückung mit Blumen, der Ver 
mittlung von Bekantschaften mit Gleichgesinnten oder mit interes 
santen Persönlichkeiten, von d. freundlichen, sachkundigen Erteilung 
von Auskunft bis zum Schlußstrich des Besuches, zur Abrechnung 
und zum Abschied gibt es in bunter Mannigfaltigkeit Anlaß über 
Anlaß, den alten und den neuen Kunden zu zeigen, daß man seine 
Sache versteht und weit über den eng und knapp gezogenen 
Rahmen rechtlicher Verpflichtungen hinaus bereit ist, sich seiner 
Schutzbefohlenen anzunehmen. Die deutsche Sprache hat für das 
entgegenkommende, gefällige Wesen, das sich bei Damen und 
Herren, bei alt und jung gleicher Beliebtheit erfreut, den treffenden 
Ausdruck: „Verbindlichkeit" — es liegt noch etwas mehr darin als 
in der aalglatten Höflichkeit, hinter der nichts steckt und bei der 
man nicht warm wird; und das Merkwürdige bei diesem Ausdruck 
ist, daß er zufällig sich mit einem Rechtsbegriff deckt, der mit persön 
lichen Pflichten zusammenhängt. Wollte man, um mit Hamlet zu 
reden, das Wort zu Tode Hetzen, so müßte man sagen: es geht über 
die rechtlichen Verbindlichkeiten eines Wirtes hinaus, so „ver 
bindlich", wie möglich zu sein, aber er soll es doch! 
Wohltun trägt Zinsen; wer seinen Gästen Gutes tut und sich 
nicht an das klammert, was unbedingt beansprucht werden kann, 
sondern seinen Stolz darin erblickt, Herr im Hause, aber auch Herr 
seiner Entschießungen in der Gefälligkeit und nicht der Diener, der 
Sklave der haarscharf abgemessenen Rechtspflichten zu sein: der 
wird es bald wahrnehmen, wie er sich dadurch aus der Menge her» 
aushebt, wie die Augen der Gäste ihn suchen, bald hilfesuchend und 
Auskunft begehrend, bald in dankbarer Freude und in dem Hoch 
gefühl, geborgen und und wohl aufgehoben zu sein. Mag auch bis 
weilen in der großen Schar der Kommenden und Gehenden sich 
manches Wort wiederholen — es sind doch immer wieder andere, 
neue Besucher, denen die freundliche Anrede, die bereitwillige Ant 
wort gilt, und jeder von ihnen wird den Eindruck empfangen: hier 
ist kein automatischer Betrieb, hier ist man keine bloße Nummer, die 
mechanisch schnell abgefertigl wird, sondern hier herrscht der Grund 
satz, daß das Leben durch kleine und große Gefälligkeiten an Reiz, 
an erfrischendem Frohsinn, an traulichem Behagen und gemütlicher 
Rast unendlich viel gewinnt. 
Soeben eingetroffen: I 
k Glirüm MWer: 
„ „ Swinemünde, Bansin 1,— M 
„ „ Ostseebäder.... 2,25 U 
„ „ Meran u. Umgebung 0,90 E 
„ „ Thüringer Wald . . 1,7S A 
„ „ Harz, kleine Ausgabe 2,— m 
„ „ „ große Ausgabe 2,SO H 
„ „ Wiesbaden .... 1,S0 U 
„ „ Bayrische« Hochland 2,50 ! 
„ „ NordseebSder . . . 2,40, 
„ „ Süddeutschland . . 3,50 
„ „ Nord-Tirol .... 2,50 
„ „ Schweiz 7,50 
„ „ Mecklenburg ... 1^0 
MWMWW.MW 
Fernruf 374 Swinemünde Königsstr. 5. 
ISSSSSSSSSUSSSSSNSMSSSWSWSWSSSSSW 
In der heutigen Nummer bringen wir ein Inserat der Firma 
Or. mell. G. Campe G. m. b. H. Magdeburg, woraus wir besonders 
Hinweisen und unsere Leser aufmerksam machen, daß die erwähnte 
Firma jedem, der Bezug auf unsere Zeitung nimmt, eine Gratis 
probe ihres Präparates „Stroman ol" nebst ausführlicher 
Broschüre kostenlos und franko übersendet. 
Uns liegt eine Bröfchüre vor, und behandelt dieselbe alle vor- 
kommenden Magenkrankheiten in leichtoerständlicher Art und sind 
viele Erscheinungen nach Durchlesen verständlich, die vorher uner 
klärlich schienen. 
Wir empfehlen recht ausgiebigen Gebrauch sofort zu machen, da 
nur bis zu der angegebenen Menge Versand erfolgt. 
Sie MöuchS'Uulverfllül von Ajanta. 
Lines der größten Bauwunder der Welt. 
Die Legende berichtet: „Einst waren die Götter und 
Göttinen des Himmels der Eintönigkeit ihrer Glückseligkeit 
müde und hatten den Wunsch, sich ein wenig zu zerstreuen. 
Sie wandten sich daher an Indra, den Herrn des Himmels, 
mit der Bitte, ihnen für die Dauer einer Nacht Urlaub zu ge 
währen und ihnen zu erlauben, der Erde unten einen Besuch 
abzustatten. So flehentlich drangen sie in Indra, daß er sich 
von Mitgefühl mit ihrem Jammer bewegt fühlte und ihnen 
die Erfüllung ihrer Bitte gewährte, jedoch nur unter der 
Bedingung, daß sie vor dem ersten Hahnenschrei zurückge 
kehrt sein müßten, widrigenfalls sie für immer aus dem 
Himmel verbannt sein sollten. Die Götter und Göttinnen 
ließen sich daraufhin schnell zur Erde hinab. Sie tanzten 
und sangen vor Freude und gelangten so in die herrliche 
Bergschlucht von Ajanta wo sie zu bleiben beschlossen, um die 
Nacht mit fröhlichen Spielen zu verbringen. Besonders ge 
fiel es ihnen, geräumige Hallen in die Felsen hineinzubauen, 
und sie taten es mit solchem Eifer, daß sie den ihnen von 
Indra gewährten Urlaub überschritten. Als der Hahn 
krähte, traf sie der Fluch Indras. Der Himmel war ihnen 
verschlossen, und sie mußten für ewige Zeiten aus der Erde 
bleiben. So geschah es denn auch. Aber weil sie nicht als 
lebende Wesen in ihrer Erniedrigung verharren wollten, be 
schlossen sie, sich in schöne Bildwerke und Gemälde zu ver 
wandeln." 
Die Wahrheit ist, daß die Bauwerke von Ajanta 
von so überirdischer Herrlichkeit und Schönheit sind, daß es 
fast unvorstellbar ist, daß Menschenhände sie geschaffen haben 
könnten. Nur wenigen Europäern ward bisher das Glück 
zuteil, ihrer ansichtig zu werden, denn sie liegen in einem 
fast unzugänglichen Distrikt von Haiderabad. Mitten in der 
Einsamkeit der Bingha-Berge erheben sich hier die Felsen 
von Ajanta. In den Tagen des großen Kaisers Asoka (272 
bis 231 v. Ehr.) siedelten sich in diesem unwirtlichen Gebiet 
einige buddhistische Mönche an, und diese Mönche waren es 
— noch dazu mit völlig primitiven Werkzeugen — die aus 
dem kablen Felsgestein heraus und in das Felsmassio hinein 
eine Reihe von Bauten schufen, deren Erhabenheit und 
Größe kaum ihresgleichen hat. Freilich brauchten sie länger 
dazu als die Götter und Göttinnen der Legende, die das 
Werk in wenigen Nachtstunden vollbracht haben sollen. Die 
eingehenden Untersuchungen von Sri Mukul Tschandra Dey, 
einem eingeborenen Forscher, der soeben ein umfangreiches 
Werk über die Wunder von Ajanta veröffentlicht hat, haben 
ergeben, daß die unter Asoka begonnenen Bauten erst gegen 
Ende des siebenten nachchristlichen Jahrhunderts fertiggestellt 
worden sind, so daß sich eine Bauzeit von nahezu tausend 
Jahren ergibt. 
Es handelt sich um nicht weniger als 29 verschiedene Bau 
werke, zum Teil kleine und größere Kapellen, zum Teil Ge- 
meinschaftshüuser, in denen die Mönche lebten und ihren 
frommen Studien oblagen. Die jüngeren Bauten sind 
geradezu verschwenderisch mit wundervollen Skulpturen und 
mächtigen Säulen geschmückt. In den älteren tritt die 
plastische Ausschmückung ziemlich stark zurück. Dafür weisen 
sie eine desto stärkere malerische Ausschmückung auf. Was 
von den Wand- und Deckengemälden erhalten ist, läßt darauf 
schließen, daß schon unter den ersten Mönchen von Ajanta sich 
Meister der Palette befunden haben, die den Vergleich mit 
den leuchtenden Sternen der Kunstgeschichte nicht zu scheuen 
brauchen. Von den Kapellen ist die größte fast acht Meter 
lang, fünf Meter breit und viereinhalb Meter hoch. Unter 
den Gemeinschaftshäusern befindet sich eines, das zweistöckig 
ist. Um das zweite Stockwerk herum läuft eine offene 
Süulenveranda von feinster architektonischer Wirkung. Das 
größte Lehrgebäude, die eigentliche Universität, besitzt eine 
Halle, deren Grundfläche annähernd sechs Quadratmeter 
-groß ist. Bedenkt man, daß alles dies, Zoll für Zoll den 
Felsen abgerungen werden mußte, so muß man zugeben, 
daß es sich hier um eine Leistung handelt, die, ganz abgesehen 
von ihrem außerordentlichen Kunstwerk, rein technisch ge 
nommen so hoch steht, daß man sie tatsächlich unter die 
größten Bauwunder aller Zeiten einreihen muß. 
Im Jahre 1819 entdeckte ein englischer Offizier, der sich 
auf der Tigerjagd befand, die Ruinen von Ajanta, ganz zu 
fällig für die europäische Welt. Seitdem kamen ab und zu 
Beamte der englischen Museumsverwaltung hin, um einzelne 
Teile nach England überzuführen. Leider wurde hierbei mit 
sehr wenig Schonung und Sachkunde vorgegangen, so daß 
diese Art von staatlicher Kunstpflege im ganzen sicher mehr 
Schaden als Nutzen gestiftet hat. Am ärgsten trieben es die 
Konservatoren, die jeden Fleck, den sie erreichen konnten, 
mit einem Firnis überstrichen, der zwar nicht ungeeignet 
war, um der schon ziemlich weit vorgeschrittenen Verwitte 
rung Einhalt zu tun, aber gleichzeitig leider die unvetgleich- 
lichen Wand- und Deckengemälde derartig nachdunteln 
machte, daß sie vielfach vollkommen unkenntlich wurden. 
Trotzdem hat Sri Mukul Tschandra Dey noch so viel Unzer 
störtes oorgefunden, daß er sein Buch mit einer großen Reihe 
von Abbildungen schmücken konnte, die von geradezu traum 
hafter Schönheit und Eigenart sind. Es ist im übrigen 
keineswegs leicht, Ajanta zu erreichen, da es weit ab von 
allen gebahnten Verkehrswegen liegt. Pest und Cholera 
verseuchen die Umgebung in weitem Umkreis und überdies 
wimmelt es dort von Schlangen, Panthern, Tigern und 
Wölfen. Am unangenehmsten sind aber die wilden Bienen, 
die unzählige Schlupfwinkel in den verfallenden Baulich 
keiten haben. Ihr Stachel ist so giftig, daß ein Stich genügt, 
um einen ausgewachsenen Elefanten zu töten. Die Ein 
geborenen erwehren sich ihrer, indem sie Zweige von einem 
bestimmten Baum in Brand stecken. Die Bienen sind so 
empfindlich gegen den Geruch, den das mit diesen Zweigen 
genährte Feuer entwickelt, daß sie augenblicklich die Flucht 
ergreifen. In Schwärmen von Millionen setzen sie sich in 
Bewegung, eine große schwarze Wolke bildend; vorher ver 
suchen sie aber noch schnell, so viel wie möglich von ihren 
Honigvorräten zu verschlingen. Was sie zurücklassen, nehmen 
die Eingeborenen für sich, ohne dabei die geringste Gefahr 
zu laufen, so lange wenigstens der Brandgeruch sich geltend 
macht. Wenig angenehm ist der Aufenthalt in den Ruinen 
von Ajanta auch wegen des entsetzlichen Gestanks, den die in 
wimmelnden Mengen dort nistenden Fledermäuse und Eulen 
verursachen. Auch Schwalben, Tauben und wilde Papageien 
bauen mit Vorliebe ihre Nester in den einzigartigen Ruinen, 
und die Spuren, die diese Vögel zu hinterlassen pflegen, sind 
selbstverständlich nicht gerade vorteilhaft für die Erhaltung 
von alten Kunstschätzen. Auch die Eingeborenen gehen alles 
eher als schonend mit ihnen um. Die Hirtenjungen ver 
gnügen sich oft damit, mit ihren Schleudern die herrlichen 
Säulen und Statuen zu beschießen, ganz zu schweigen von 
ihrer Gewohnheit, das Innere der unvergleichlichen Bau 
werke als Küche zu benützen, in der sie sich an offenem Feuer 
ihr Mahl bereiten, ohne sich im geringsten um die Ver 
wüstungen zu bekümmern, die der Rauch anrichtet. 
Es wäre hoch an der Zeit, diese Mißstände abzustellen, 
um das Werk der Mönche von Ajanta vor dem völligen 
Untergang zu bewahren, der ihm jonst droht.