
lOMlMlW M M» 
— SvrNi» 
ad SHvriremUnÄe: 
an ^Vsr!rts.tz6L 11.30 rnIttLKS 
SvLLtL^s 7.30 L»oVlL. 
Vtrslctv LsLLsrzsolrlüsss. 
vtrsLts vepäo!cs.dLsrttxuLS. 
VsItt'dÄrsaN. — an» Vanrpkvi' 
L UNL«ÜL»vI». ui»Ä ttvisedüi*« im Kui'ksii». 
RüKöväawplvr 
„Uvrtlirr" „Oüin" 
Kscli ^üel Köge» 
iverktSsttelrv roupverdinüung 
ab SivLnviviüiSs 2.1 S vLctnmttLKS. 
8onnlsg8 
8l»llIkMIlN: k« IMlM. 
VtvrtL^ixv dtlltU« ^u»k1rlxsIr»r1«L. 
Sonnlags: 8o»Ävi»kLlri't kitsvir—»»rnLoIiu. 
r- AklMkr llWchlüilk8-lik8kI!Msll l. k. 
gemacht werden, darauf zu achten, daß ihre Tiere nicht dem 
Verkehr gefährlich werden. Am gestrigen Tage sind zwei 
Verkehrsunfälle entstandeen. In der Blücherstraße wurde 
von dem Kraft-Omnibus ein wertvoller Schäferhund überfah 
ren und auf der Stelle getötet. Auch in der Bismarckstraße 
wurde ein großer Hund von einem Motorradfahrer so schwer 
überfahren, daß das Tier einging. Abgesehen von dem Ver 
lust der Tiere können solche Unfälle auch den Kraftfahrern 
gefährlich werden. 
l. Sonderdampfer zum Swinemünder Rennen. Der Pom- 
merschen Motorrad-Vereinigung ist es gelungen, die Fahrt 
eines Sonderdampfers von Stettin nach Swinemünde zum 
Bäderrennen zu veranlassen. Der Dampfer, der Anschluß au 
den Berlin Sonnabend abend 10 Uhr 20 verlassenden Eilzug 
hat, fährt von Stettin 2 Uhr nachts ab und kommt Sonntag 
früh 5^ vor Schließung der Rennstrecke in Swinemünde an. 
Die Rückfahrt nach Stettin erfolgt abends 10 Uhr. 
Swinemünder Badebetrieb. 
Rlusikfolgen: 
Sonnabend, den 27. Juni 1925. Von 4—6 Uhr nachm. 
! Dirigent: Kgl. Sächs. Musikdirektor a. D. I. C a pitai n. 
1. Teil. 
1. a) Kosakenritt. Marsch von C. Rassel. 
b) Mit vereinten Kräften. Marsch von C. Rassel. 
2. Die Hebriden (Fingalshöhle). Ouvertüre v. F. Mendelssohn- 
Bartholdy. 
3. Wiener Bonbons. Walzer von I. Strauß. 
4. Fantasie a. d. Op. „Die Regimentstochter", von G. Donizetti. 
2. Teil. 
5. Ouvertüre z. Op. „Mignon", von A. Thomas. 
6. Priestermarsch und Arie des Sarastwo a. d. Op. „Die Zauber 
flöte", von W. A. Mozart. 
7. Walzer-Intermezzo von Th. Franke. 
8. Einleitung und Chor der Friedensboten a. d. Op. „Rienzi", 
von R. Wagner. 
r H 
8—12 Uhr abends. (Streichmusik.) 
Dirigent: Kgl. Sächs. Musikdirektor a. D. I. Capita in. 
1. Reichspräsident Hindenburg. Marschlied v. A. Meyer-Eigen. 
2. Redaktionsgeheimnisse. Walzer von O. Fc-tras. 
3. Manya. Intermezzo von L. Siede. 
4. Marcheta. Fox-Trot von V. L. Schertzinger. 
5. Komm doch, du mein Torero . . .! Der Torero-Shimmy 
(Spaniol-Song) von G. Joachim. 
6. Will's ja garnicht wissen, ob dich andre küssen. Boston und 
Lied von G. Joachim. 
7. Heut' Nacht am Lido. (Worte von E. Steubach) Musik von 
H. May. 
8. Lenz und Liebe. Marschlied a. d. Operette „Monsieur Tron- 
lala", von H. Hirsch. 
9. Wenn eine schöne Frau befiehlt. (Worte von K. Robitschek) 
Musik von Lehar. 
10. „Warknn soll ich dich denn nicht betrügen" a. d. Operette „Rigu- 
ette", von O. Straus. 
11. Late (Schicksal). Oriental Novell)', Fox-Trot von B. Gay. 
12. Tanzende Liebe. Valse lente von I. Schebek. 
13. Lebe. Fox-Trot von A. Silver. 
14. dlorvexia (Wir wandern durch's 'Märchenland). Melodie- 
Foxtrott von T. Moon. 
I, Falsche Gerüchte: keine kinderlähmnung in den Ostsee 
bädern. Der Amtliche Preußische Pressedienst teilt mit: 
Gegenüber den alarmierenden Gerüchten über das Auftreten 
der spinalen Kinderlähmung und Genick 
starre in den Ostseebädern im Regierungsbezirk 
Stettin wird nach Auskunft der zuständigen amtlichen Stelle 
mitgeteilt, daß derartige Erkrankungen nicht bekannt ge 
worden sind. 
I. Der neue Dampfer für den Seedienst Ostpreußen. Als 
Ersatz für die besonders in den Sommermonaten anderweitig 
benötigten Salondampfer der Reederei Braeunlich wurde 
vom Reichswirtschaftsministerium beim Stettiner Vulkan ein 
Doppelschrauben-Motorschiff für den Swinemünde-Ostpreu- 
ßendienst bestellt. Wie bei seinem an die Oderwerke ver 
gebenen Schwesterschiff sind für den Bau Hilfsgelder des 
Reiches, Preußens und des Freistaates Danzig flüssig ge 
macht. Das neue, für 1600 Passagiere in drei Klassen einge 
richtete Schiff soll im Frühjahr 1926 geliefert werden. Es 
erhält etwa 85 Meter Länge, 3000 Pferdestärken Maschinen 
leistung und 15,5 Knoten Geschwindigkeit. Das ein Objekt 
von 2^« Millionen Mark darstellende Fahrzeug bietet für 
einige Zeit erwünschte Arbeit der wie die meisten deutschen 
Werften mit Bestellungeen in den letzten Jahren nur knapp 
versehenen Vulkanwerke. Andererseits hat das kürzliche 
Eisenbahnunglück im polnischen Korridor bewiesen, wie not 
wendig eine gesicherte und von ausländischer Willkür unab 
hängige Seeverbindung mit Ostpreußen ist. 
L? Der neue Rügendampfer. Nachdem vor einigen 
Wochen die Stettiner Oderwerke A. G. den für den Verkehr 
zwischen Stralsund und der Insel Hiddensee bestimmten 
Dampfer „Swant i" zur Ablieferung bringen konnten fand 
nun die Ablieferungsfahrt des für die Saßnitzer Dampf 
schiffsgesellschaft in Saßnitz hergestellten Fahrgastdampfers 
„S t u b b e n k a m m e r" statt. „Stubbenkammer" hat eine 
Länge zwischen Steven von 31 Metern und eine Breite auf 
Spanten von 6,6 Metern; der mittlere Tiefgang beträgt 2,25 
Meter. Das Schiff ist so eingerichtet, daß es im Winter 
Bergungszwecken dienen kann. Hierzu sind Schleppvorrich 
tung und leistungsfähige Bergungspumpen eingebaut. 
Lu ckerr lusisteu elnsokILxLseL VssoLLttsn 
stets krisok erkLItILvd. 
I. Frachlverkehr Stettin- TNisdroy (Laahiger Ablage). 
Am Sonntag machte der auf der hiesigen Mahrwerst für 
Rechnung des Fabrikbesitzers Otto Hermann S ch ie r b a u m 
in Misdroy zu einem modernen Motorfrachtschiff umgebaute 
frühere Gotzlow-Dampfer „Nagathe" seine erste größere 
Probefahrt nach Laatziger Ablage und zurück. Die Fahrt 
übertraf alle Erwartungen und ging ohne jede Störung 
vor sich. Das Schiff erhielt den Namen „O t t o". Es ist 103 
Tonnen groß und soll, wie aus dem heutigen Inserat ersicht 
lich, in den Dienst der von Herrn O. H. Schierbaum in Mis 
droy neu gegründeten Verkehrs-Gesellschaft m. b. H. gestellt 
werden und den regelmäßigen Frachtverkehr zwischen Mis 
droy (Laatziger Ablage) und Stettin vermitteln. 
I. Lin Fischer ertrunken. Ein Opfer seines Berufes wurde 
der 18 Jahre alte Fischer Max Sarnow von hier, der am 
gestrigen Vormittag beim Fischen auf hoher See über Bord 
des Fischerfahrzeuges fiel und den Tod in den Wellen fand. 
Der Unglücksfall ereignete sich vor den Augen des unglück 
lichen Vaters, der dem Sohn keine Hilfe bringen konnte. Die 
Leiche ist noch nicht gefunden. Der Verunglückte war mit 
blauem Fischeranzug bekleidet, er trug lange Stiefel und ist 
scymnk und blond. Falls die Leiche irgendwo angeschwemmt 
wird, wird um Mitteilung an die Polizei gebeten. 
l. Verkehrsunfälle. Einen unglücklichen Sturz erlitt 
gestern der Sohn des Justizbeamten Schmietendorf 
von hier, der an der Ecke Färber- und Grenzstraße vom Rade 
stürzte und ein Bein brach. — In der Grünestraße wurde ein 
.kleiner Junge von einer Droschke überfahren. Glücklicherweise 
sind die Verletzungen nicht ernster Natur. — Jedenfalls mah 
nen diese Unfälle bei dem gesteigerten Verkehr erneut zur 
Vorsicht. 
Neues aus aller Wett. 
s Der leibhaftige Tanzkeufel. In einem Londoner Hotel 
verübte dieser Tage eine gewisse Frau Woodmann unter tra 
gischen Umständen Selbstmord. Frau Woodmann, die im 
Alter von 45 Jahren stand, war seit längerer Zeit von einer 
krankhaften Tanzwut besessen. Aus diesem Grunde trennte 
sich ihr Gatte, ein wohlhabender Kaufmann, von ihr, stellte 
ihr aber sehr reichliche Mittel für ihren Lebensunterhalt zur 
Verfügung. Nacht für Nacht verbrachte die Frau in den 
mondänen Tanzlokalen in der Stadt, wo sie, als wäre der 
leibhaftige Tanzteufel in sie gefahren, jeden Tanz mittanzte. 
Aerzte, die sie beobachtet haben, erklärten, die ganze Art ihres 
Auftretens und Benehmens hätten sie in geradezu grauen 
hafter Weise an die Schilderungen erinnert, die man in ge 
wissen mittelalterlichen Chroniken findet, die sich mit der da 
mals vielfach grassierenden Tanzmanie beschäftigten. Erst 
im Morgengrauen pflegte Frau Woodmann in völlig erschöpf 
tem Zustand in ihr Heim zurückzukehren. Sie war nicht im 
stande, sich von ihrer Besessenheit zu befreien. In diesem 
Zustande versuchte sie, sich wieder ihrem Manne zu nähern, 
doch dieser lehnte die Wiederaufnahme der ehelichen Gemein 
schaft ab. Man könne ihm nicht zumuten, erklärte er, an der 
Seite einer offenbar geisteskranken Frau zu leben. Nach 
einer in der üblichen Weise durchtanzten Nacht nahm Frau 
Woodmann daraufhin eine große Dosis Gift und setzte so 
ihrem Leben ein Ende. 
s Erneutes Auftreten der Haffkrankheit. In der Zeit vom 
6. bis 11. Juni sind in den zum Regierungsbezirk Königs 
berg gehörenden Ortschaften n e u n neue Fälle von 
Haffkrankheiten vorgekommen. Eine in Hermsdorf 
bei Zinten in der vorigen Woche erkrankte Person ist ge 
storben. Am 8. Juni wurde auch in Königsberg ein Fall von 
Haffkrankheit festgestellt, der nach dem Genuß von Aalen, die 
auf dem hiesigen Fischmarkt von einem Haffischer verkauft 
wurden, auftrat. Beobachtungen der letzten Zeit haben deut 
lich erkennen lassen, daß die Haffkrankheit in erster Linie bei 
Personen auftritt, die sich auf dem Haff aufgehalten haben, 
dann aber auch bei solchen Personen, die lediglich am Haff 
wohnen und intensiv übelriechende Haffluft eingeatmet haben. 
Eine dritte Art von Erkrankungen ist auf den Genuß von 
Aalen zurückzuführen, da die Krankheit auch Personen 
trifft, die lange Zeit überhaupt nicht am Haff gewesen sind, 
sondern nur kurz vor der Erkrankung in reichlichen Mengen 
Haffaale gegessen haben. Die Ursache der Haffkrankheit ist 
noch nicht mit Sicherheit festzustellen, jedoch besteht nach der 
Ansicht des Königsberger Regierungspräsidenten Aussicht, 
daß die wissenschaftlichen Untersuchungen bald eine völlige 
Aufklärung darüber herbeiführen werden. 
f Der glücklichste Mann der Well. In London starb'dieser 
Tage ein gewisser Lewis Norris, ein bekannter Philanthrop und 
Sonderling. Kurz vor seinem Tode hatte er im Park von North 
Kensington ein nach mehreren Hunderten zählendes Publikum von 
Kindern und Dienstmädchen um sich versammelt, um ihnen sein 
Testament vorzulesen. In diesem merkwürdigen Schriftstück, das 
jetzt den Gegenstand eines Anfechtungsprozesses bildet, bezeichnete 
er sich als den glücklichsten Mann der Welt und knüpfte hieran den 
Wunsch, daß es ihm vergönnt sein möge, durch seine letztwilligen 
Verfügungen eine größere Anzahl von Menschen nicht minder glück 
lich zu machen. Im übrigen bestimmte er einen Teil seines Ver 
mögens für kirchliche Zwecke und einen anderen für einen Fonds, 
aus dem arme Leute mit Kohlen und Tee beliefert werden sollten. 
Aus einem dritten Fonds sollten kleine Kinder belohnt werden, 
die die hübschesten Sandburgen bauen könnten, aus einem vierten 
junge Ehepaare mit besonders großen Ersparnissen und aus einem 
fünften endlich Kleingärtner, die sich als besonders tüchtige 
Schweinezüchter erweisen würden. Niemand sollte aber auch nur 
eine einzige Kupfermünze erhalten, der sich unterstehen würde, 
deutschen Meerettig oder spanische Zwiebeln nach England einzu 
führen oder in seinem Haushalte zu verwenden. Schon die letzte 
Bestimmung legt den Schluß nahe, daß der gute Mr. Norris ein 
harmloser Verrückter war. Aber unter den Verrückten gibt es be- 
kanntlich oft solche, die sich pudelwohl fühlen, und daher hat Norris 
sicher die Wahrheit gesprochen, als er sich den glücklichsten Mann 
der Welt nannte. 
Sonnenbrand! 
Wie oft haben wir im Frühjahr die wärmenden Strahlen der 
Sonne herbeigesehnt und nun ist dieselbe in ihrer ganzen Kraft da 
und erwärmt uns, den einen mehr, den anderen weniger. 
Aber bei denjenigen Personen, deren Haut gegen Sonnen 
strahlen sehr empfindlich ist, tritt stets eine leichte Verbrennung ein, 
die sich durch ungewöhnliche Röte der Haut sowie Hitze bemerkbar 
macht und manches Mal Blasen und Abhäutung der betreffenden 
Stellen hervorruft, besonders im Gesicht, Nacken und Armen. 
Hier hilft die Bardella-Brandbinde ganz ausgezeichnet. Beim 
Auflegen derselben oder Betupfen mit derselben tritt sofort eine 
angenehme Kühlung und im Anschluß daran die Heilung ein und 
da die Bardella-Brandbinde fettlos ist, so ist ein Beschmutzen der 
betreffenden Körperstellen sowie der Kleidung ganz ausgeschlossen, 
und ist daher allen Salben unbedingt oorzuziehen. 
Man schneidet ein kleines ca. 10 cm langes Stück der Bardella 
ab und betupft damit die geröteten Stellen — man pudert also 
ein — oder legt ein entsprechendes großes Stück abends vor dem 
Schlafengehen auf und befestigt mit einer Mullbinde oder einem 
Stück Leinen. Am andern Morgen ist alle Röte verschwunden. 
Daß man auch am Tage die geröteten Stellen einpudert ist 
selbstverständlich. Siehe Inserat. 
II users Filialen in 
Lwlvisrnünäs, LI. 2L»r1ct 4, 
HLIdsolc, Sovstrsüs IS, 
Lsr1nx»üork, IVUKslwstr. 16 
smplvtüsn 
in vorrützchcllvr tznalltitt: 
proofs 
o.s.w 
Ukvc« 1000