
SW 
Me 
wirklich schwer und starb nach wenigen Stunden. Skeptiker 
behaupten allerdings, die junge Dame hätte sich den Tod 
gewissermaßen selbst suggeriert. 
f Wildwest in Paris. In einem Restaurant in der Nähe 
des Pantheons in Paris spielte sich eine Szene ab, die aus 
einem Wildwestroman entnommen sein konnte. Während 
Pariser Bürger friedlich an ihren kleinen Tischen die Diners 
einnahmen, trat ein zerlumpter Mann ins Zimmer, ging, 
ohne ein Wort zu sagen, auf einen Tisch zu und riß mit der 
Hand das eben aufgetragene Fleisch aus der Schüssel. Er 
begann gierig zu schlingen, während er in der Linken ein 
großes Messer hielt, mit dem er die Gäste bedrohte. Der 
Ehemann der Frau, die um ihren Braten gekommen war, 
packte den Fremden an der Kehle, erhielt aber sofort einige 
Messerstiche. Die Gäste schrien um Hilfe. Der Fremde, der 
kein Wort fprach, bahnte sich einen Weg durch die Menge, 
verwundete den Wirt und verschanzte sich hinter einer Tür. 
Einige Polizisten öffnetest die Tür, wurden aber durch Hiebe 
mit dem Messer verwundet Endlich zogen die Polizisten 
ihre Revolver und schossen aus den Unbekannten, der nun in 
den dunklen Korridor fliehen wollte. In der Küche streckte 
den Eindringling ein Schuß nieder. Eine Kugel hatte ihn 
in den Kopf getroffen und getötet. Man fand bei dem 
Mann weder Papiere noch Geld. 
1 Line Lhlorgas-Lxplosion in einem französischen Grenz 
ort. Ein schweres Explosionsunglück ereignete sich am 
Pfingstsonntag in der kleinen französischen Stadt Anne- 
m ässe. Die Stadt war bei dem herrlichen Wetter über 
füllt mit Fremden. Um 12 Uhr erfolgte eine ungeheure 
Detonation auf dem Bahnhof. Ein Chlorgaswaggon von 
1200 Kilogramm Inhalt war geplatzt. Eine gewaltige Gas 
wolke erhob sich. Es entstand eine Panik. In rasender 
Flucht stürzten sich die Menschenmassen vorn Bahnhof in die 
Stadt. Biele sanken infolge des Gaseinannens um und blie 
ben besinnungslos liegen. Eine Viertelstunde lang war die 
Gegend um den Bahnhof herum nicht zu beschreiten. Fünfzig 
Personen sind durch das Gas vergiftet morden; zwölf von 
ihnen befinden sich in bedenklichem Zustande. 
« -f Lin seltsamer Beleidigungsprozeß. Wie ein Kapitel aus 
einem Schauerroman mutet ein Prozeß an, der kürzlich vor 
einem Budapester Gericht verhandelt wurde. Dem Prozeß 
lag folgender Tatbestand zugrunde: Ein Budapester Kauf 
mann hatte nach seiner Rückkehr aus dem Felde die be 
trübende Wahrnehmung gemacht, daß seine Frau ihm nicht 
mehr so zugetan war wie früher. Da auch die bösen Nach 
barn allerlei flüsterten, kam es oft zu sehr erregten Szenen 
zwischen den Eheleuten. Im Verlauf einer solchen schwor 
die Frau, um sich vom Verdacht zu reinigen, beim Leben 
ihres Kindes, daß sie ihrem Manne treu sei. Schließlich 
wurden die beiden geschieden und der Mann behielt das Kind, 
einen zehnjährigen Knaben, bei sich. Kurz darauf starb aber 
der Junge. Darin sah nun der Mann eine Bestätigung seines 
Verdachts und ließ auf dem Grabstein seines Kindes folgende 
Inschriften anbringen: „Mutter, wirst du die Verantwortung 
tragen?" und „Ich komme zu dir, um dich zur Rechenschaft 
zu ziehen." Bei der zuletzt erwähnten Inschrift waren 
außerdem die Buchstaben so angeordnet, daß der Vorname der 
geschiedenen Frau klar ersichtlich wurde. Diese strengte darauf 
hin gegen ihren früheren Gatten eine Beleidigungsklage an, 
die mit ihrer vollkommenen Rechtfertigung endete. Der aber 
gläubische Gatte wurde zu zwei Monaten Kerker und zwei 
Millionen Kronen Geldstrafe verurteilt. Außerdem muh er 
die Grabschrift entfernen lassen. 
s Die verschwundene Lieblingssrau. Der türkische Thron 
folger Abdul Kader, der zweite Sohn des Sultans, der seit 
zwei Jahren in Bud a pest ansässig ist, erstattete bei der 
Polizei Anzeige, daß eine seiner beiden Frauen, Medjidje, 
unter Mitnahme von Schmuck und anderen Wertsachen im 
Werte von 900 Millionen Kronen verschwunden sei. Er er 
suchte die Polizei, ihn wieder in den Besitz seiner Frau und 
seiner anderen Wertsachen zu bringen. Die Polizei ermittelte 
auch die Frau in einem vornehmen Hotel. Die Flüchtige gab 
sofort die Wertsachen zurück, bestand aber darauf, selbst in 
der Freiheit bleiben zu wollen, und erklärte, daß sie nicht 
mehr zu ihrem Gatten zurückkehren werde. 
f Das Vermögen im Walfisch. Eine romantische Wal 
fischgeschichte kommt durch ein Testament ans Tageslicht, das 
vor dem höchsten Gerichtshof in H o b a r t in Tasmanien 
(australische Insel) angefochten worden ist. Vor Jahren 
fanden ein Eingeborener der Insel namens Smith, genannt 
der schwarze Louis, und ein anderer Farbiger, genannt der 
schwarze James, einen toten Walfisch, der an die Küste von 
Tasmanien in der Nähe von Port Davey angeschwemmt 
worden war. In dem Innern des Fisches entdeckten die 
beiden ein großes Stück von grauem Ambra, jener wachs 
artigen Substanz, die man auf dem Meere schwimmend vor 
findet und die aus den Gedärmen des Pottwals stammt. Der 
kostbare Stoff wird zur Herstellung von Parfüms benutzt. 
Der schwarze Louis und der schwarze James verheimlichten 
den Fund und es gelang ihnen, mit Hilfe eines Bankange 
stellten namens Barclay den Stoff nach England zu schaffen, 
wo er unzenweise verkauft wurde. Trotzdem der Vermittler 
sich an dem Gewinn stark beteiligte, erhielten die beiden Fin 
der aus dem Verkauf der Ambra noch eine Summe von 
250 000 Goldmark, die sie unter sich teilten. Als Zeichen 
seiner Dankbarkeit vermachte der schwarze Louis vor seinem 
kürzlich erfolgten Tode sein damals erworbenes Vermögen 
den zwei Töchtern des Bankangestellten Barclay. 
1 Jack der Aufschliher in Rom. Rom steht unter dem Eindruck 
eines scheußlichen Verbrechens, das die genaue Wiederholung 
zweier binnen Jahresfrist begangener Bluttaten ist. Cs handelt 
sich um eine infame Vergewaltigung und Ermordung eines sechs 
jährigen Mädchens, das der unbekannte Unhold aus dem Kreise 
spielender Kinder weglockte, notzüchtigte und abschlachtete. Mor 
gens wurde die Leiche am Tiberufer gefunden, und zwar mit den 
selben Wunden, die an die Methode des berüchtigten Whitechapel- 
mannes „Jack the Ripper" gemahnen. Der Mörder der drei Kin- 
der scheint einundderselbe zu sein, ebenso hat er alle drei aus dem 
Vatikanviertel weggeholt. Aus verschiedenen Umstnden geht her- 
vor, daß der Mörder offenbar den gebildeten Ständen angehört. 
Natürlich ist das Scheusal im Gewirr der Volksquartiere unterge 
taucht. Bisher ist keine Spur von ihm auffindbar. Die Erregung 
der Bevölkerung, namentlich der niederen Klassen, deren Kinder 
aufsichtslos auf der Straße spielen, ist ungeheuer. 
sormsdnmr«» l'eemiseliunxeo 
ür So» wvlsten sInsoLILxtssL VssoLLttsv 
»toi» krlsvd vrLLItILvd. 
Neues ms aller Welt. 
Wit dem Flugzeug gegen die Raupenplage. 
Ein interessanter Versuch ist am Sonnabend bei Ber 
lin unternommen worden; ein Versuch, der unter Umstän 
den von größter Wichtigkeit für unsere deutsche Forstwirt 
schaft sein kann. Bekanntlich ist der Schaden, den jedes Jahr 
die Raupe der „Nonn e" in den deutschen Wäldern anrich 
tet, ungeheuer groß. Ganz besonders im vorigen Jahre hat 
in den märkischen Wäldern die Raupe derartig gehaust, daß 
ganze Strecken Holz eingingen und vorzeitig abgeholzt wer 
den mußten. Das Holz mußte, da es noch nicht schlagreif 
war, weit unter seinem eigentlichen Wert verkauft werden. 
In Amerika ist man seit einiger Zeit den Raupen resp. 
den Nonnen mit dem Flugzeuge zu Leibe gegangen und die 
sen Versuch hat man nun auch in Berlin unternommen. Der 
Deutsche Aero-Lloyd hat am Sonnabend ein Flugzeug 
aufsteigen lassen, von dem aus man den Kampf gegen 
die Raupenplage ausgenommen hat. Ein Wald von 
vier Quadratkilometern von Forsthaus Eiserbude bis zur 
Alten Finow war abgegrenzt und durch Eberswalder Schutz 
polizei abgesperrt worden. Auf der Seite der Windrichtung 
waren in Abständen von etwa zehn Metern hohe Eisentöpfe 
*— Erleichterung der Einkommensteuer. Der Steueraus 
schuß des Reichstages beschäftigte sich mit den Sonderleistun 
gen, die von der Einkommensteuer abgezogen werden können 
und fakte verschiedene Beschlüsse, die diese abzugssähigen Be 
träge erheblich erhöhen. So wurde beschlossen, daß die Bei 
träge f ir die Sozialversicherungen/^u Sterbekassen, -ersich?- 
rungsprämicn usw. bis zu 480 Mark Iah. ssumiue und ,e 
100 Mark für Frau und minderjährige Kinder abaezogen 
werden können. Ferner wurde ein sozialdemokratischer An 
trag angenommen, daß die Ausgaben des Steuerpflichtigen 
jür W.'rkzeug, B .ufskleidung : m Fortbildung zwecke als 
1 bungskosten gellen und steu.r.e: bleiben. 
l. Ueberrvachung der Bäderpreise. Den amtlichen Stellen 
der mecklenburgischen Seebäder ist, wie gemeldet 
wird, von der zuständigen Staatsanwaltschaft eine besondere 
Mitteilung zugegangen, in der um g e n a u e e Beob - 
acht^rng der Preisfestsetzung beim Vermieten 
von Sommerwohnungen in den Seebädern ersucht wird. Die 
Staatsanwaltschaft fordert sofortige Benachrichtigung in allen 
Fällen, wo der Verdacht der Preistreiberei den Bade 
gästen gegenüber besteht und macht auf die.erheblichen 
Strafen aufmerksam, die solchen Uebervorteilungen des 
Publikums folgen würden. 
*— 5000 rNenfchen gerettet. Die Deutsche Gesell 
schaft zur Rettung Schiffbrüchiger hält An 
fang Juni in Berlin ihre Jahresversammlung ab und begeht 
dabei die Feier ihres 60jährigen Bestehens. Mit Hilfe der 
von ihr geschaffenen Rettungseinrichtungen ist es ihr gelun 
gen, bis jetzt fast 5000 Menschenleben aus Seenot zu retten. 
Das „Dreimäderlhaus" im Kurlhealer. 
Eric Sylvester als Schubert. 
* Swinemünde, 2. Juni. 
Das „D r e i m ä d e r l h a u s" ist nicht nur ein Stück Lebens 
geschichte Schuberts, sondern es hat in den wenigen Jahren seiner 
literarischen Existenz auch eine eigene Chronik bekommen. Be 
kanntlich wurde es in seiner ersten Fassung, als es der musikalische 
Bearbeiter Berte nstt eigener Musik herausbringen wollte, abge 
wiesen und erst ein Erfolg, als er für das Libretto Schubertsche 
Melodien verwendete. 
Bei der Berliner Erstaufführung im Friedrich-Wilhelmstädti- 
schen Theater war das „Dreimäderlhaus" zunächst ein Publikums 
erfolg, der aber viele Monate hindurch ununterbrochen anhiel:. 
Eine tragische Parallele: Schubert, der in der Liebe kein Glück fin 
den konnte und stets in Geldverlegenheit lebte, durfte nicht mehr 
teilnehmen (er starb 34 jährig) an dem Tantiemensegen, der aus den 
mehreren tausend Aufführungen all' den Beteiligten zufloß, die sich 
an dem großen Erfolg fremden geistigen Eigentums bereicherten. 
Eine gerichtliche Klage gegen den Bearbeiter, den man inzwischen 
den Spitznamen Schoberte zugelegt hatte, brachte die Entscheidung, 
daß nunmehr ein bestimmter Teil der Einnahmen an bedrängte 
zeitgenössische Hinterbliebene Schuberts abgeführt werden muß. 
Wenn unser hiesiges Kurtheater das „Dreimäderlhaus" auf den 
Spielplan setzte, so erwartete es zweifellos denselben finanziellen 
Gewinn, den man hier allerdings gern feststellen würde, weil die 
redliche Mühe, die sich unser Kur-Theater gibt, leider noch immer 
nicht im annähernden Verhältnis zur Besucherzahl steht. 
Wer die Rollenbesetzung vorher kannte, mußte der Premiere 
nicht ohne Befürchtung entgegensetzen. Aber, um es gleich vorweg 
zu sagen: Von den Erfolgen, die das Kur-Theater bereits zu 
verzeichnen hat, war das „Dreimäderlhaus" der stärkste. Wir 
erwarten, daß es recht lange auf dem Spielplan bleibt; denn selbst 
die zweifelhaften Musikfreunde dürften Schubertsche Weisen tausend 
mal lieber hören wollen als den seichten Operettentantam. 
Eric Sylvester als Schubert! Eine herrliche Leistung! Echt 
im Dialekt, da er selbst ja ein Wiener ist, und infolge seiner tiefen 
künstlerischen Veranlagung Schubertschem Wesen erstaunlich nahe. 
Das „Hannerl" in Person der Gretel Sohmann ließ hinsichtlich 
der Darstellung nichts zu wünschen übrig, ihrer Stimme fehlen 
jedoch — verzeihen Sie diese Feststellung, gnädiges Fräulein! — 
Klang und Resonanz, die gerade für die Interpretation Schubert- 
scher Melodien erste Voraussetzungen sind. Mit einiger Neugierde 
hatte man den „Schober" Waldemar Marlows erwartet, dessen 
Wiederauftreten in Swinemünde besonders verkündet wurde Ueber 
seinen vielleicht ganz schwungvollen Tenor ist einstweilen nichts zu 
sagen, da er von Heiserkeit behindert war. Beim Spiel sollte sich 
Marlow mehr an den Originaltext seiner Rolle halten. („Nicht 
wahr?" z. B. dürfte bestimmt nicht so oft drinstehen!) Den alten 
Tschöll gab Willy Feldhofen rechi gut. Nur, bitte, mundart 
licher sprechen; gerade Tschöll war ein Wiener Original! Und nun 
die „Grisi". Sie zu beurteilen ist die unangenehmste Aufgabe, die 
die Spielleitung stellen konnte. Wir schätzen Mia Prinz als 
tüchtige Schauspielerin mit sympathischer Stimme — für die „Grisi" 
reicht ihr Temperament nicht aus. (Die „Grisi" mit grauem Haar 
auftreten zu lassen, dürfte übrigens ein Irrtum sein.) Die Neben 
rollen lagen sämtlich in guten Händen. Recht vorteilhaft fiel Heins 
Oswald als ,Luppelwieser" auf. 
Ein Wort ist noch über die musikalische Leitung Richard Bann- 
Holzers zu sagen. Technik und Hingabe vereinigen sich bei ihm 
mit starker Musikalität. Dafür, daß er vor Aufgehen des Vorhangs 
das Vorspiel zu „Rosamunde" vermittelte, sei ihm besonders 
gedankt. R 
gvsunÄvn bestimmt: I)r. meä. 6. Oamp« 6. w. b. u., ÄlsZätzdurA &lt;8294) 
LrLukbeit, aliZeben. Iiidalt aal cken ?Lalruo»eo kuÜAsäraelrt. VerlkwKeo 8is sokort I»I*Ojl)6ÜO8i8 tl. 8l'O8LllÜI'tZ ItO8lvlltIO8 II. 
aufgestellt, in denen ätzendes Rauchgas entwickelt wurde, das 
den ganzen Wald durchzog. In einer Höhe von knapp 20 
Metern flog nun das Flugzeug über die Baumwipfel und 
streute ein fein pulverisiertes Gemisch von Kal 
zium und Arsen über die Bäume. 
Der Versuch wurde in drei Varianten ausgeführt. Ein 
Teil des Waldes wurde nur mit Kalziumarsen behandelt, ein 
anderer Teil nur vergast, ein dritter endlich wurde sowohl 
vergast als auch durch das Flugzeug bestreut. Wie von fach 
männischer Seite mitgeteilt wurde, sollen die angewandten 
Mittel weder auf das Wild noch aus Menschen schädliche Wir 
kungen ausüben, sondern nur Insekten töten. Die 
Eberswalder Forstakademie, die den Versuchen großes Inter 
esse entgegenbringt, hatte eine Reihe höherer Beamten ent 
sandt. In der Nacht nach den ersten Versuchen fand man 
schon massenhaft getötete Tiere unter den 
Bäu m e n. Ueber den Erfolg wird man Endgültiges aller 
dings erst in einigen Tagen hören. 
s Line Untersuchungskommission für Helgoland. Wie ver 
lautet, entsendet die Reichsregierung in Uebereinstimmung 
mit der preußischen, Regierung ene Untersuchungskommission 
nach derInsel Helgoland, die geeignete Maßnahmen 
zum Schutze des durch neue Erdrutsche bedrohten Eilandes- 
vorschlagen soll. Für die Hauptreisesaison sollen auf dem 
Helgoländer Oberland umfangreiche Absperrungen vorge 
nommen werden. 
f Roch immer treibende Minen. Noch immer treiben 
Minen in der Nordsee umher und fordern ihre Opfer. Nach 
dem erst vor wenigen Tagen in der Ostsee ein Dampfer aus 
eine Miene gestoßen und gesunken ist, fischte der deutsche 
Dampfer „Grimm" in der Nähe von Helgoland erneut 
eine Mine gestoßen und gesunken ist, fischte der deutsche 
des Schiffes explodierte und den-Kapitän lebensgefährlich 
verletzte. 
f Skurmkatastrophe in Schweden. Das mittlere Schwe 
den wurde am Pfingstsonntag von einem orkanartigen 
Gewittersturm heimgesucht In Norrköping ken 
terten viele Segelboote, wobei 20 Personen ertranken. 
s 27 Seeleute beim Rcttungswerk ertrunken. Ein schwe 
res Unglück zur See hat sich nahe der Küste bei S t. Pi e r r e 
in der Bretagne ereignet. Infolge des hohen Seeganges 
drohten zwei kleine Fischdampfer, von denen der eine mit 
sieben, der andere mit fünf Mann Besatzung in See waren, 
zu sinken, als zwei Rettungsboote von St. Pierre, mit je 
zwölf Mann Besatzung, zur Rettung der Schiffbrüchigen auf- 
brachem. Im Augenblick, als die Rettungsboote die unter 
gehenden Schiffe erreicht hatten, brach ein neuer Sturm los, 
sodaß beide Rettungsboote umschlügen. Im ganzen sind 27 
Mann, davon 23 Familienväter, ertrunken. 
f Die Seepolizei im Wasserflugzeug. Drei Fischerboote 
aus der englischen Hafenstadt Fleetwood, die in der ver 
botenen Zone des Firth of Clyde fischten, wurden vor einigen 
Tagen von der Seepolizei durch Ueberraschung in Besitz ge 
nommen, indem ihre Besitzer durch die Mannschaft eines 
Seeflugzeuges verhaftet wurden. Der Fischereikreuzer „Vigi 
lante" streifte an der Küste von Wigtown, als er die Fischer 
boote aus weiter Entfernung sichtete. Das neue Seeflugzeug 
des Kreuzers, das 40 englische Meilen in der Stunde fliegen 
kann, wurde abgesandt, und nahm auch bald die Fischer ge 
fangen. Angehörige des Kreuzers übernahmen die Führung 
der Fischerboote, die zu dem Hafen Campbeltown gebracht 
wurden. Vor Gericht gaben die Fischer ihr ungesetzliches 
Handeln zu, worauf sie zu einer Geldstrafe von je 100 Pfund 
Sterling verurteilt wurden. Ein Fischer erklärte auch, daß es 
eine gesetzmäßige Verhaftung gewesen wäre, und daß er nie 
wieder nach dem Firth of Clyde fahren würde, solange der 
Kreuzer dieses Polizeiflugzeug mit sich führte. 
-f Hitzewelle in Amerika. Die Südküsten des Huron- und 
Ontariosees wurden von einer ungeheuren Flutwelle heim 
gesucht. Eine große Anzahl von Booten und viele Häuser 
wurden landeinwärts getragen. Die Flutwelle dauerte 20 
Minuten, wobei beinahe Windstille herrschte. Danach brach 
ein Sturm los, der von starken Schneefällen begleitet war. 
Auch in Newyork City wurden Bäume entwurzelt. Im 
übrigen ist der mittlere Westen der Vereinigten Staaten 
plötzlich von einer Hitzewelle überrascht worden, die sich weit 
nach Osten auszubreiten droht. In Chikago stieg die Tempe 
ratur schon über 100 Grad Fahrenheit. 
-f Den Tod vorausgeahnt. Wenn alte Leute, die am Rand 
des Grabes stehen, ihren Tod zu einem bestimmten Zeitpunkt 
vorausahnen, so ist das immerhin noch erklärlich. Rätselhaft 
aber ist es, wenn dies bei einem jungen, in der Blüte der 
Jahre und der Kraft stehenden Menschen vorkommt. Ein 
solcher F8ll hat sich erst kürzlich zugetragen. Eine junge 
Sängerin in P hi l a d e l p h i a , die sich in den besten wirt 
schaftlichen Verhältnissen befand und bei guter Gesundheit 
war, verfiel eines Tages, als sie eine Anzahl Freunde gerade 
um sich versammelt hatte, in eine tiefe Niedergeschlagenheit 
und sagte ihnen, sie habe das bestimmte Vorgefühl, daß sie 
sehr bald sterben würde Im Anschluß daran bat sie ihre 
Freunde, ihr doch zu helfen, ein stimmungsvolles Musikpro 
gramm für die Leichenfeier aufzusetzen. Obgleich die Freunde 
ihr es auszureden versuchten, blieb sie doch auf ihrer Bitte 
bestehen. Man tat ihr also den Gefallen und legte das Pro 
gramm fest. Einige Tage später aber erkrankte die Sängerin