
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden: 
Tee- i! nd Solbad Stvinemünde. 
Kanis, M.? Kondiroreibes., Berlin, Schweriner Hof 1 
Kaufmann,, Rudolf, Kfm,, mit Frau, Wilmersdorf, Cen- 
lral-Hotel 2 
Kende, Emmerich, Fabrikbes., mit Frau,. Wien, Splendid 2 
Klaas, Trude, Sekretärin, Charlottenburg, Haiderose 1 
Klifche, Frieda, Berlin, Haegers Hotel 1 
v. Knobelsdorfs, Hans, Freiherr, Dr., Rechtsanwalt, 
Berlin, Prerrß-euhof 1 
Krudsen, Charlotte, Berlin, Eben 1 
Kohlstruck, Else, Frau, mit Sohn, Berlin, Hedwig 2 
König, Elisabeth, Berlin, Martha 1 
Kramer, Franziska unb Fine, Düsseldorf, Nußbaum 2 
Kretschmer, Hans, Dr., Syndikus, Berlin, Splendid 1 
Krieger, Gerty, Schöneberg, Jester 1 
Kronheim, Dr., Arzt, Brandenburg, Rolandseck 1 
Kruse, Ernst, Bankbeamter, Berlin, Lotsenstr. 30 1 
Kuckenberg, Ev., Frau, Frankfurt a. O., Luise 1 
Kühne, Steglitz, Central-Hotel 1 
Kümmert, W., Ksm., mit Frau, Steglitz, Kl. Marktstr. 13 2 
Lamledt, Franz, mit Fam., Tempelhof, Europ. Hof 5 
Lesser, Max, Kfm., Flatom W.-Pr., Albrecht 1 
Lingenauber, Karl, Referendar a. D., Justizobersekretär, 
mit Fam., Stettin, Bedastr. 7 3 
Loebell, Margarete, m. Tocht., Berlin, Pension Seeschloß 2 
Lübeck, August, Kürschnermstr., mit Tochter, Berlin, 
Gadebuschstr. 16 2 
Lüttig, Hildegard u. Trude, Berlin, Eggebrechtstr. 6 2 
Ladusch, Lucie, Kontoristin, Stettin, Fürstenhof 1 
Labahn, Willy, Neukölln, Goldn. Hirsch 1 
Leopold, Karl, Kfm., Stettin, Central-Hotel 1 
Liederwald, Karl, Dr., Studienrat, Tempelhof, Fürstenhvf 1 
Liepert, Hans, mit Frau, Stettin, Fürstenhof 2 
Lindemann, Käthe, Frau Oberingen., mit Fam., Bremen, 
Moltkestr. 16 ' 3 
Linke, Georg, Lehrer, Dresden, Balt. Hof 1 
Lucke, Klara, Frau, mit Kind, Berlin, Fürstenhof 2 
Meinte, Lischen, Frau, Mußtau, Bedastr. 10 1 
Merrier, Helene, Eberswalde, Steinbrückstr. 29 1 
Markwitz, Friedel, Berlin, Drei Kronen 1 
Marotzke, Emil, Kfm., Stettin, Central-Hotel 1 
Margraf, Erich, Kfm., mit Tochter, Stettin, Preußenhof 2 
Matschoß, Karl, Kfm., mit Frau, Zoppot, Fürstenhof 2 
Maul, Kurt, Techn., mit Fam., Eberswalde, Lotsenstr. 21 3 
Meter, Karl, mit Fam., Hilden, Swinestr. 7 5 
Merkel, Lucie, Frau, Frankfurt a. M., Gartenstr. 17n 1 
Miethling, Max, Eisenb.-Oberjekr., mit Fam., Cassel, 
Baltischer Hof 3 
Moritz, Max, Assistent, mit Fam., Berlin, Christl. Hospiz 3 
Müller, Paul, mit Frau, Berlin, Drei Kronen 2 
Mayer, Desten, Berlin, Park-Hotel 1 
Mundt, Johanna, Stenotypist., Berlin, Gr. Kirchenstr. 26 1 
Mundt, Luise, Buchhalterin, Berlin, Gr. Kirchenstr. 26 1 
Neuhaus, Günther, Finanzbeamter, Steglitz, Kl. Markt 13 1 
Nachtgeist, M., Kfm., mit Frau, Berlin, Schmittner 2 
Naase, Otto, Regenwalde, Lindenblüte 1 
Nitschke, Else, Frau, mit Kindern, Neukölln, Lotsenstr. 14 3 
Noack, Willy, Chauffeur, mit Fr., Neukölln, Königsstr. 26 2 
Novothing, Maler, Stettin, Drei Kronen 1 
Obeck, Emma, Gutsbes., mit Fann., Jordan, Weidenstr. 6 3 
Ollendorf, Eva, Frau Baumstr., Berlin, Berolina 1 
Opitz, Kurt, Kfm., mit Frau, Grünberg, Gartenstr. 26 2 
Oelkers, Dr., Stettin, Drei Kronen 1 
Plage, Frau Lehrer, mit Sohn, Badingen, Lotsenstr. 42 2 
Plato, Erich, Rechtsanw. u. Notar, Schlawe, Schloß-Hotel 1 
Patsch, Hilde u. Friede, Schmiedeberg i. Rsg., Friedenstr. 4 2 
Pankratz, Elfriede, Stolp, Gr. Markt 9 1 
Papke, Karl, Lehrer, m. Fam., Jordan Nm., Weidenstr. 6 3 
Pelz, Rosa, und Alfred, Weinbergweg, Moltkestr. 2 
Piltz, Alice, Frau, mit Tochter, Berlin, Purkhalle 2 
Poeschk, Marta, Gartz a. O., Färberstr. 22 1 
Prulen, Paul Georg, Kfm., m. Frau, Berlin, Drei Kronen 2 
Papke, Friederike, Berlin, Fischerstr. 21 1 
Pauleck, Franz, mit Frau, Stettin, Fürstenhof 2 
Prot^k, Martha, Berlin, Preußenhof 1 
Prengel, Willy Dr., Zahnarzt, Angermünde, Drei Kronen 1 
Puente, Nicolaus, Berlin, Drei Kronen. 1 
Paschke, Kfm., Berlin, Preußenhof 1 
Richter, Martin, Fabrikbes., mit Frau, Sorau N.-L., 
Ostsee-Park-Hotel 2 
Rambaum, Johanna, mit Familie u. Fräulein, Berlin, 
Pommernhaus 4 
Rehahn, Adolf, Kfm., mit Fam., Allenstein, Wilhelmsruh 3 
Reinsch, Franz, Betriebsleiter, Stettin, Pommernhaus 1 
Radmann, Elfriede und Grete, Berlin, Vater Jahn 2 
Ranicz, Emil, Kfm., mit Frau, Berlin, Balt. Hof 2 
Rung, Karl, Kfm., mit Frau, Greifenhagen, Preußenhof 2 
Rogoll, Albert, mit Frau, Stettin, Drei Kronen 2 
Ruckert, Hans Wolfgang, Dessau, Lotsenstr. 49 1 
Rudloff, Harald, Syndik., m. Frau, Vegesack b. Bremen, 
Drei Kronen 2 
Se. Königliche Hoheit Prinz Sigismund o. Preußen, 
mit Begleitung, Kl. Glienicke, Ostsee-Palast-Hotel 2 
Seftekorn, Adolf, Stadtrat, mit Frau, Wriezen, Bedastr. 2 
Seyberth, Albert, Apothekenbes., mit Fam., Wiesbaden, 
Pension Seeschloß 3 
Seidlitz, Anna und Erna, Stettin, Parkhalle 2 
Siegmann, Henny, mit Sohn, Berlin, Walfisch 2 
Simon, Max, Kfm., mit Frau, Berlin, Schloß-Hotel 2 
Sonnenschmidt, Max, Kfm., m. Frau, Berlin, Lotsenstr. 26 2 
Seifert, Georg, Walter, Fabrikbes., mit Fam., Löbau, 
Strandburg 4 
Sattler, Luise, Frau, mit Tochter, Stettin, Neuestr. 33 2 
.Schallhorn, Julius, Tiefbau-Unternehmer, mit Fam., 
Glogau, Walfisch 4 
Schmidt, Käte, Frau, Berlin, Splendid 1 
Schmidt, P., Friedenau, Bedastr. 2 1 
Schmidt, Paul, Buchdrucker, Berlin, Kl. Marktstr. 9 1 
Schenn, Paul, Kfm., mit Frau, Königsberg i. Pr., 
Drei Kronen 
Scbulz, Emma, Kinderfräulein, Berlin, Emma Luise 
Schulze, Richard, Kfm., mit Frau, Berlin, Kaiser Wilhelm 
Schramm, Max, Kfm., mit Frau, Am Meer 
Schwarzbach, Wilhelm, Dr., Arzt, mit Fam., Karlshorft, 
Schiemann, Agnes, Rehsel i. Pomm., Lotsenstr. 81 
Wilhelmsruh 
Schlotmann, Emil, Kfm., Berlin, Preußenhof 
Schmidt, Johann, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Fortuna 
Schulius, Gerhard, Kfm., Stettin, Vater Jahn 
Schulz, Marie, Frau, mit Kind, Stettin, Gartenstr. 17a 
Schulze, Rudolf, Kfm., Lübeck, Preußenhof 
Steinbrecher, Irina, Frau, mit Tochter, Berlin, Bayt 
Schalom 
Stückrath, Walter, Ingen., m. Fr., Neukölln, Lotsenstr. 26 
Thost, Margarete, Frau Rittergutsbes., mit Fam., u. 
Frl., Rittergut Schmochlitz, Sonnenschein 
Telichow, Ksm., Dahlem, Drei Kronen 
Tender, Margarete, Frau Kfm., und Marianne, Dresden, 
Pommernhaus 
Thetmann, Erna, Frau, Berlin, Meeskestr. 11 
Theunann, Erita, Stenotypistin, Berlin, Meeskestr. 11 
Teimbert, Henny, Ksm., mit Frau, Friedenau, Vater Jahn 
Teßmer, Martha, Bebra, Drei Kronen 
Urbschat, Herbert, Schüler, Berlin, Steffen 
Unger, Elisabeth, Frl., Prenzlau, Barbarossa 
Vehlow, Ella, Lehrerin, Stettin, Pommernhaus 
Wiesner, Paul, Fabrikbes., m. Fam., Falkenberg i. Sch!., 
Hohenstaufen 
Weise, Alice, Frau, mit Fam., Berlin, Blankenburg 
Wagner, Otto, Dr. ined., Arzt, mit Fam., Ober-Walden- 
berg (Schl.), Barbarossa 
Weber, Architekt, mit Fam., Neukölln, Lotsenstr. 26 
Weber, Herbert, Lehrer, Soldin Nm., Christl. Hospiz 
Weimann, Kurt, Dr., Medizinalrat, mit Frau, Breslau, 
Splendid 
Weiß, Susanne, mit Kindern, Stettin, Walfisch 
Wilhelm, Else, Neukölln, Lotsenstr. 14 
William, Lisa, Kontoristin, Stettin, Pommernhaus 
Windreich, Rosa und Henny, Berlin, Elsbeth 
Wöllecke, Amalie, Beamten-Witwe, Berlin, Friedenstr. 12 
Worms, Harry, Kfm., mit Frau, Greiz, Walfisch 
Wein.tzki, Richard, Kfm., Breslau, Preuhenhof 
Wimmer, Charlotte, Lugau i. Erzgeb., Preußenhof 
Wiosna, Ella, Dipl. - Handelslehrerin, Königsberg, 
Fürstenhof 
Wiosna, Otto, Kfm., mit Frau, Königsberg, Fürstenhof 
Wirte, Geschäftsführer, mit Frau, ? Fürstenhof 
Wolff, Gertrud, Frau, mit Tochter, Berlin, Fürstenhof 
Wolter, Martha, Frau, Cottbus, Drei Kronen 
Wosnitza, Paul, Kfm., mit Frau, Oppeln, Fürstenhof 
Wintering, Kfm., mir Frau, Berlin, Fürstenhof 
Zlodnitzki, Nathan, Kfm., mit Fam., u. Bed., Guben, 
Cast- Jester 
Zune. Karl, Kfm., Görlitz, Drei Kronen 
Zoschke, Hulda, Tegel, Heyseftr. 23 
Zachurski, Anita, Berlin, Fischerstr. 21 
Zimmer-Benver, Margarete, Frau, Berlin, Drei Kronen 
2 
1 
2 
2 
1 
3 
1 
2 
1 
2 
1 
2 
2 
5 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
3 
3 
4 
3 
1 
2 
4 
1 
1 
2 
1 
2 
1 
1 
1 
2 
2 
2 
1 
2 
2 
4 
1 
1 
1 
1 
Stimme 20 699 
Hiervon Kurgäste 10 891 
Passanten 9 808 
Verzogen: Borkmann, Frieda, Berlin, von Drei Kronen 
nach Fürst Bismarck. — Drehler, Kläre, Frau, Neukölln, von 
Hotel D-Zug nach Bayt Schalom. — Fuchs, Bernhard, Dr., 
Arzt, mit Fam., Breslau, von Irena nach Germania. — 
Krause, Margarete Luise, Stettin, von Drei Kronen nach 
Edithen — Krenko, Rose, Berlin, von Drei Kronen nach 
Fürst Bismarck. — Troschwitz, Theodor, Fabrikant, mit 
Fam., Berlin, von Schwarz nach Krausestr. 10. — Wimhöfer, 
Else, Spandau, von Melanie nach Germania. — Behrens, 
Paul, Kfm., Berlin, von Splendid nach Möwe. — Darigo, 
Elise, Frau, Sommerfeld, von Wald und See nach Krüger. 
LE- Zu vermieten! "NW 
In der reizend und dicht am Strande, 
gegenüber dem großen Familienbad gelegenen 
M Man«", WlUlA 1 
ist ab 30. Juli eine Zwei-Zimmer-Wohnung 
mit Küche frei. — Anfragen erbitte sofort. 
Bekanntmachimn 
1&gt;er 
UlltelWlilW 8W 24. W MU ZL. Ws 
Konzerte und Veranstaltungen 
Deutsches Tonkünstler-Orchester. 
K a p e l l m e i st e r: Sächsisch. Musikdirekt. I. Capitcrin 
Preußischer Musikdirektor A. Saß. 
Freitag, den 24. Juli: 
4—6 nachmittags: Blumen-Korso auf dein Konzert- 
platz vor dem Kurhauje. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
Sonnabend, den 25. Juli: 
8—10 abends: Konzert auf dem Konzertplatz vo: dem 
Kurhause. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Ste'ner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8,30—1 adds.: Gesellschafts-Abend im Kurhaus-Saal. 
Modenschau Els. Herzog. Tanz-Kapelle Berg 
Sonnabend, den 25. Juli, abends 8,30 Uhr, im Kurhaus- 
saal: Große Modenschau. Leitung: Elsa Herzog. 
Sonnabend, den 25. Juli und Sonntag, den 26. Juli: 
Reit- und Fahrturnier. 
Jeden Montag, Donnerstag, Sonntag: Pcomeuadet.stchr- 
ten in See. 
Kur-Theater. 
Sonntag, den 25. Juli: abends 8,30 Uhr: 
Premiere: „Dolly". Operette in drei Akten. Musik 
von Hugo Hirsch. 
Kartenvoroerkauf: Buchhandlung Kopp unter den Strand 
kolonnaden und Blücherstr.; Buchhandlung Schultz, Lindenstr. 
Aus der Heinml. 
l. Blumenwagenkorso am Kurhaus. Als Auftakt für das 
Reit- und Fahrturnier findet heute Freitag nachmittag vor 
dein Kurhaus ein Blumenwagenkorso statt. 
I. Reit- und Fahr-Turnier. Zur Teilnahme am Reit- 
und Fahr-Turnier sind hier u. a. folgende in der deutschen 
Reitsportwelt bekannte Persönlichkeiten eingelroffen: S. Kgl. 
Hoheit Prinz Sigismund von Preußen, Graf Trautwetter- 
Hrchendorf, Frau Alice Bing. Die Herrschaften haben im 
Ostsee-Palast-Hotel Wohnung genommen. 
I. Todesfall. Aus der Heimreise von Bad Kissiugen ist in Halle 
a. d. S. der Stettiner Kgl. norwegische Konsul Caspar Nord a hl, 
Mitinhaber der Firma Theodor Hellm. Schröder, im Alter a 48 
Jahren plötzlich verstorben. Der Verstorbene nahm in der Stettiner 
Handelswelt eine hervorragende Stellung ein. 
* Mietserhöhung ab 1. August. Wie man aus Beilin 
von gutunterrichteter Seite erführt, wird die Miete in Preu 
ßen vom 1. August ab von 76 Prozent aus 82 Prozent 
der Friedensmiete erhöht. 
* Gedenkmünzen zu 3 u. 5 Mark. Der Reichsrat stimmte 
einer Verordnung über Zusammensetzung, Größe, Gemichr 
und Gestalt der Münzen zu 3 und 5 Reichsmark zu. Nach 
einem früheren Beschluß sollten neue Reichsmünzen im Be 
tt age von 1, 2, 3 und 5 Reichsmark in einer Gesamtste.,ge 
Menge von 300 Millionen Reichsmark ausgeprägt werden 
Die Reichsregierung hat nunmehr vorgeschlagen, daß die 
3-Markstücke einen Durchmesser von 30 Millimeter und die 
5-Marksiücke einen solchen von 36 nun erhalten. Als Münz 
bild ist eine Darstellung gewühlt, die neben dem Hoheits 
zeichen ein Gedenkzeichen für die I a h r t a u s e n d f e i e r 
der Rheinlande aufweist. Sie stellt das Bild eines 
Ritters dar, der auf einen den Reichsadler tragenden Schild 
den Treuschwur leistet. Eine Umschrift soll den Sinn ltt fer 
Darstellung wiedergeben. 
I. Missionsveranslaltung. Am Sonntag, den 26. Juli, finde« in 
der Christuskirche um 10K&gt; Uhr ein M i s s i o n s g o t t e s d i e n st 
statt; Abends um 8 Uhr im Gememdesaal an der Lutherkirche ein 
Missionsvortrag „Chinas Not und Rettun g". Die Lebens- 
verhältnisse der Chinesen und ihre größte Krankheitsnot wercen 
durch zahlreiche Gegenstände illustriert werden. Auch schließ: stch 
an den Vortrag die Vorführung einer Lichtbilderreihe an. In 
beiden Veranstaltungen spricht Pastor Mahler (Berlin), der Ge 
schäftsführer des Berliner Vereins für ärztliche Mission. Der Ein 
tritt ist kostenlos. 
V. koäastrake 10 
in tier Okw'ite-Lettin örr:tlleb §oprükto 
Llolctr. llettobts- iwü UoplmL88sz-6. iKkuüeuro, Uocllonro. 
Vkl üllsliüit VIII 
Mutt SiirgeH llriiii 
Lieber üchor, vanuu trinken 8ie MKentlioll so okt „LnrZekl 6rün"? lrnZte &lt;ler UeolltsLur.'! U. 
„Ltet.s nur üiöselbe Kruke? In Idrew Jlter vvrire üooll Rotwein .... 8ie wissen, Rotwein ist kür olle 
Knaben ..." Vom .Hier wollte üer Kchor nie.bts bören. Rs war sein sebwaeder Uunkt. Der „loens 
nünoris rvsittentiae^ im Osbii u", wie ller Zewütliebe Zanitätsrrtt stets weinte. — Der Llajor w ul 
äem Reelltsttnwalt einen LIiek 2n . . . io Sorten nusbsmüiwt wäre äer Lllek eine Verbalinjurie Aewesen. 
Dann brummte iier Knjor mir Antwort: „wollte seblauk bleiben." Romerisebes Oelnebter lolKte leu 
ZVorteu. tte, n ller- Ueebtsriuwnlt w«r üer weitaus üicksts am 8trunmtisek. Onwillküttieb bliektea : Il.z 
^eeb&lt;&gt;6U08sen nul i!ie »ewnitme Rotunäe (les reebtsanwaltlieken Usuelles. Der Reebtssnwslt tst (lss Ke- 
^elleuteste, wus nun. -&gt;Is Xielselleibe (les 8potres in lrölllieller Oesellsellskt tun Kanu: er bessll siell n.'t 
^.nüsebt seinen Rem-e mcl Inelrte lustig mit. Dann aber lolgte seine Replik: „bester LIsjor .... (Iss t 
(loell kein 6rnn&lt;l .... erklärt wir 6rsl Oerinäus . . . ." Der Usjor sellnitt ein gekeimoisvoll pkilliAes 
Desiellt: „— Drunä geuuK .... Debsusrettunp .... Dsukbrrrkeit.... Delöbäe.... ns prosit! . . . . 
LurAekk Drän kor immer!" RortsetriuuA lolßt. 
---- ^v&gt;oiZ8t6ll6 
ttinäenstraüe 15-16 l'elepllon 63-61. 
!««««»»»«