
See- und Solbad Swinemünde. 
Bekanntmachung 
der 
NklUtUlW VW 3. Vi8 MU k. 3vli 
Kur-Konzerte: 
Deutsches Tonkünstler-Orchester. 
K a p e l l m e i st e r: Sächsisch. Musikdirekt. I. C a pitain 
Preußischer Musikdirektor A. Saß. 
Freitag, den 3. Juli: 
4—6 nachmittags: Konzert auf dem Konzertplatz vor 
dem Kurhause. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
Sonnabend, den 4. Juli: 
11—1 vormittags: Konzert im Familienbad-Ost. 
4—6 nachmittags und 8—9,30 abends: Konzert auf 
dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8,30—1 abends: Gesellschafts-Abend im Kurhaus- 
Saal (Kapelle Gebr. Steiner). 
Sonntag, den 5. Juli: 
4—6 nachm.: Konzevt im Kurhausgarten. 
8—11 abends: Konzert im Kurhausgarten. 
Lemme-Quartet — Streich-Orchester. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8,30—1 abends: Reunion im Kurhaus-Saal (Gesell 
schafts-Anzug). Tanz-Kapelle Berg. 
11—1 vormittags: Konzert imFamilienbad-Ost. 
Montag, den 6. Juli: 
4—6 nachmittags und 8—9,30 abends: Konzert auf 
dem Konzertplatz vor dem Kurhause. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8—11 abends: Empfang der schwedischen Besatzung. 
Streich-Orchester. 
11—1 vorm.: Lustige Wasser-Wettspiele. 
Bei ungünstiger Witterung finden die für Familienbad- 
Ost angesetzten Konzerte im Kurpark-Restaurant statt. 
Zu den Reunions am Mittwoch und Sonnabend spielt die 
beliebte und anerkannt beste Tanzkapelle Gebrüder Steiner. 
Kapelle Vrox spielt täglich zum 5-Uhr-Tee im Kaffee- 
Saal und von 9 Uhr abends im „Faun-Kasino". 
Sonntag, den 5. Juli: 
Eröffnungsfeier des neuen Kurhausgartens. 
Lemme-Quartett und 50 Sänger. — Streichorchester. 
. Tanzfläche im Freien. 
Extra-Veranstaltung. — Eintritt 50 Pfennig. 
Kur-Theater. 
Sonntag, den 5. Juli, abends 8,30 Uhr: Premiere: 
„Fräulein Puck". Vaudeville in 3 Akten von Franz 
Arnold und Ernst Bach. Musik von Walter Kollo. 
Aus der Heimak. 
Swine münder Badebetrieb. 
rNusikfolgen: 
Freitag, den 3. Juli 1925. 
Von 4—8 Ahr nachm. Streichmusik, konzertplah Kurhaus. 
Ding.: Kgl. Sachs. Musikdirektor I. Capitarn, Obermusikmstr. a. D. 
1. Teil. 
1. Kosakenritt. Marsch von C. Rassel 
2. Ouvertüre z. Op. „Maritana", von W. V. Wallace. 
3. Walzer a. d. Op. „Margarethe" (Faust), von Ch. Gounod. 
4. Potpourri a. d. Operette „Die Fledermaus", von I. Strauß. 
2. Teil. 
5. Ouvertüre zu „Rosamunde", von Fr. Schubert. 
6. Largo von G. Fr. Händel. 
7. Intermezzo (Gavotte, Menuett und Barkarole) a. d. Op. „Hoff 
manns Erzählungen", von I. Offenbach. 
8. Potpourri a. d. Op. „Lohengrin", von R. Wagner. 
* 
I. Massenbesuch an der Ostsee. Nach einer Mitteilung des 
Verbandes Deutscher Ostseebäder ist der diesjährige Besuch 
an der Ostsee außerordentlich stark. Für die Dauer 
des Juli und der großen Ferien ist in den kleineren Ostsee 
bädern nur noch geringe Unterkunftsmöglichkeit vorhanden. 
Dagegen ist in den mittleren und größeren Bädern noch 
Platz. Im allgemeinen ist der Besuch an der Ostsee weit 
stärker als in vergangenen Jahren, in einzelnen sogar dop 
pelt so stark. Gestern sind in einzelnen Bädern folgende 
Besuchszahlen notiert worden: Swinemünde 
9674, Binz 4299, Ahlbeck 5134, Bansin 1684, Göhren 2207, 
Warnemünde 3196, Zinnowitz 2133, Kolberg 5710, Saßnitz 
4900, Sellin 2459. 
p. krafkpostverbindung Swinemünde—Zinnowitz—Wol 
gasterfähre. Am 1. Juli ist die K r a f t p o st v e r b i n d u n g 
Swinemünde—Seebad Bansin bis Zinnowitz — Wol 
gasterfähre durchgeführt worden. Die Einrichtung ist 
geschaffen worden, um in den Morgenstunden eine Verbin 
dung mit den über Heringsdorf hinausliegenden Badeorten 
x^irrir r 
vkvcs ivoo 
Unsere Filialen iu 
SviLewtiucke, LI. Ll»rkt 4, 
Lklbeok, Sev»tr»üe LS, 
Llorinxeckork, 3ViIkoIni«tr. IS 
smpkeblen 
in vorsüAliebvr Qualität: 
o.s.w 
der Insel Usedom herzustellen und so die Postverhältnisse der 
Ortschaften wesentlich zu verbessern. Gelingt es doch auf 
diese Weise z. B. in Zmnowitz die mit dem Eilzuge von Ber 
lin in Swinemünde bereits um 10.59 abends einlreffenden 
Postsendungen wie in Swinemünde, Ahlbeck und Seebad 
Heringsdorf schon am folgenden Vormittag zuzustellen. Auch 
für Reisende und Ausflügler bietet sich eine gute Gelegenheit, 
in den frühen Morgenstunden nach den Badeorten Ueckeritz. 
Kölpinsee, Koserow, Zempin und Zinnowitz zu gelangen. Die 
Einwohner der Orte werden die Personenpost gern benutzen, 
um schon am Vormittag nach Wolgast zu Einkäufen zu fah 
ren. Für die Bewohner von Wolgast ist mit der Fahrt ob 
11.20 von Wolgasterfähre eine bequeme Ausflugsgelegenheit 
nach den Badeorten auf Usedom geschaffen worden. 
l. Auf See tödlich verunglückt. Am 24. Juni verunglückte 
der Leichtmatrose Hans-Joachim Jensen aus Pinneberg 
auf hem Schulschiff „Großherzogin Elisabeth" unter 54 ° 9' 
n.Br. u. 15 ° 3' ö. L. tödlich. Die Leiche ist noch nicht ge 
borgen. Sollte die Leiche irgendwo geborgen werden, wird 
um Benachrichtigung der Eltern, Verwaltungsoberinspektor 
E. Jensen in Pinneberg bei Altona, oder des Lehrers R. 
Schulz in Kalkofen gebeten. 
I. Der unbekannte Tote. Wie schon mitgeteilt, ist am 
Sonnabend, den 20. Juni, am Kopf der Ostmole eine männ 
liche Leiche angetrieben und geborgen worden. Der Tote 
war nur mit einem Hemd und einer Unterhose bekleidet. 
Bisher ist es nicht gelungen, die Personalien des Toten festzu 
stellen. Da der Verunglückte wahrscheinlich von einem aus 
fahrenden Schiffe über Bord gefallen ist, seien die Schiffs 
reeder und -Makler besonders aufmerksam gemacht. Der 
Mann ist etwa 60 bis 65 Jahre alt, etwa 1,70 Meter groß, 
hat graue Augen, rot melierten Bart und Glatze. Zweck 
dienliche Mitteilungen sind dem Amt Hafengrund zu machen; 
dort liegt auch ein Lichtbild des Verunglückten zur Ansicht 
aus. 
* Baufach-Aussiellung Stettin 1925. Um die außer 
ordentlich wertvolle, auch den Nichtfachleuten reichlich An 
regung und Belehrung bietende Baufach-Ausstellung in den 
Messehallen in Stettin auch den weitesten Kreisen zu 
gänglich zu machen, hat sich die Ausstellungsleitung ent 
schlossen, unseren Abonnenten gegen Vorzeigung der letzten 
Abonnements-Quittung 25 Prozent Ermäßigung 
auf die Eintrittspreise für vier Personen pro Quittung zu 
gewähren. Wir möchten bei dieser Gelegenheit nicht ver 
fehlen, den Besuch der Ausstellung, die auch Hausfrauen viel 
Interessantes bietet, angelegentlichst zu empfehlen. 
kL Treibende Wine. Die Dienststelle der Marineleitung 
Stettin meldet: Marinenachrichtenoffizier Pillau teilt mit: 
Motorschiff „Luba" passierte am 27. Juni 4,45 Uhr nachmit 
tags in 58 Grad 44 Minuten Nord und 19 Grad 0 Minuten 
Ost treibende Mine. 
1. Sie wollte ins Ostseebad! Ein Herr aus der Provinz 
mußte in Geschäften nach Berlin. Im D-Zug kam er mit 
einer gutgekleideten Dame ins Gespräch. Die Dame erzählte 
ihm u. a., daß sie in ein Ostseebad fahren und Berlin nur 
kurz besuchen wolle. Diese Dame gefiel nun dem Herrn so 
gut, daß er sie zu gemeinsamer Besichtigung der Reichshaupt 
stadt einlud. Man besuchte gemeinsam einige Restaurants, 
und die Dame lieh sich überreden, auch die Nacht über noch 
in Berlin zu bleiben. Am nächsten Tage durchstreifte man 
die Umgegend von Berlin, und schließlich auch noch am drit 
ten Tag. Dabei wurde es wieder so spät, daß die Dame 
auch diese Nacht noch in Berlin blieb. Am nächsten Morgen 
aber war sie verschwunden, und der Herr entdeckte zu seinem 
Leidwesen, daß sie seine Brieftasche mit über 2000 
Mark, seine goldene Uhr mit Kette, und seinen Brillant 
ring mitgenommen hatte. Den Trauring hatte sie ihm ge 
lassen. Der Bestohlene, dem die Kriminalpolizei das Ver 
brecheralbum vorlegte, erkannte nach einem Bilde in der 
Diebin eine 27 Jahre alte Emilie G e ß n e r. Mit der wert 
vollen Beute ist die Diebin weitergereist, vermutlich — ins 
Ostseebad? 
* Welche Geldscheine gelten zurzeit? In letzter Zeit haben 
eine Anzahl Reichsbanknoten und die alten Rentenbank 
scheine über 50 Rentenmark vom 1. November 1923 ihre 
Eigenschaft als Zahlungsmittel verloren und dadurch ist in 
den Kreisen der Geschäftsleute eine gewisse Unsicherheit über 
die Gültigkeit der im Verkehr befindlichen Geldscheine ent 
standen. Im folgenden ist eine Uebersicht über die zurzeit 
gültigen Noten gegeben: 
Aufgerufen sind: 1. sämtliche Reichsbanknoten, deren 
Ausfertigungsdatum vor dem 11. November 1924 liegt. Es 
sind dies die alten auf Mark lautenden Noten; sie können 
noch bis zum 5. Juli 1925 bei der Reichsbank in Zahlung ge 
geben oder umgetauscht werden, wobei eine Billion Mark 
gleich einer Rentenmark gesetzt wird. 2. Die Rentenbank 
scheine zu 50 Rentenmark mit dem Ausfertigungsdatum 
I. November 1923. Sie können noch bis zum 30. September 
umgetauscht werden. An Stelle dieses Scheines ist ein neuer 
Rentenbankschein über 50 Rentenmark mit dem Datum 
20. März 1925 ausgegeben worden. 
Gültig sind noch: 1. die Reichsbanknoten über 10, 20, 
50, 100 und 1000 Reichsmark mit dem Ausfertigungsdatum 
I1. Oktober 1924; 2. die Rentenbankscheine über 1, 2, 5, 10, 
100, 500 u. 1000 Rentenmark mit dem Ausfertigungsdatum 
1. November 1923; 3. die Rentenbankscheine über 50 Renten 
mark mit dem Ausfertigungsdatum 20. März 1925. 
)—( Koserow. (Anlegestelle für Motorboote.) 
Die Badeverwaltung teilt mit, daß die neue Anlegestelle für 
Motorboote abgenommen und am gestrigen Tage für den 
Verkehr freigegeben worden ist. 
är. Wisdroy. (Ein Rettungswerk.) Der hier als 
Gast weilende Kaufmann Gleitner aus Berlin wagte nsich 
beim Freibaden in der Ostsee bis auf die zweite Sandbank 
hinaus. Infolge des Nordostwindes konnte er nicht wieder 
zurückkommen und geriet somit in die Gefahr des Versandens 
und Ertrinkens. Die Sanitätskolonne vom Roten Kreuz be 
gab sich im Auto an die Unglücksstätte. Der Verunglückte, 
der vollständig erschöpft und schon bewußtlos war, konnte 
unter Ausbietung aller Hilfskräfte an Land gebracht werden, 
wo er langsam wieder zu sich kam. Nur der Umstand, daß 
der Zahnarzt Dr. Bandlow auf seinem Motorrad als Erster 
an der Unglücksstelle war, zu dem Verunglückten hinüber 
schwamm und somit die erste Hilfe brachte, hat die Gefahr des 
Ertrinkens beseitigt. Auch die aufopfernde Hilfe des Bade 
meisters Götter darf, da er auch hinausschwimmen mußte, 
nicht unerwähnt bleiben. 
Wollin. (Gerettet.) Vom Tode des Ertrinkens rettete 
am Montag der Kleinfischer Gustav Krolow die 16 jährige 
Tochter des Seefahrers Malchow. Ob dem jungen Mädchen 
ein Unglück zugestoßen oder irgendwelche Motive sie zu 
diesem Schritt veranlaßt haben, ist nicht bekannt. 
Heidebrink. (Tod beim Baden.) Hier nahm ein 
Berliner Badegast ein Seebad. Als er bis an die Knie ins 
Wasser gegangen war, fiel er plötzlich um und verschied auf 
der Stelle. Alle Bemühungen, ihn ins Leben zurückzurufen, 
blieben erfolglos. 
Saßnitz. (O p f e r d e r S e e.) Bei Kollickerort fand ein 
junger Mann, der mit dem Dampfer einen Ausflug nach 
Rügen gemacht hatte, beim Baden den Tod. In einer 
Schlucht kletterte er mit seinen Begleitern an den Strand 
hinunter. Beim Baden geriet er an eine tiefe Stelle und 
ging unter. Die Leiche wurde geborgen. 
In der heutigen Nummer bringen wir ein Inserat der Firma 
I)r. mell. G. Campe G. m. b. H. Magdeburg, worauf wir besonders 
Hinweisen und unsere Leser aufmerksam machen, daß die erwähnte 
Firma jedem der Bezug auf unsere Zeitung nimmt, eine Gratis 
probe ihres Präparates „Nervanol" nebst ausführlicher Bro 
schüre kostenlos und franko übersendet. * 
Uns liegt eine Broschüre vor, und behandelt dieselbe alle oor- 
kommenden Nervenkrankheiten in leichtverständlicher Art und sind 
viele Erscheinungen nach Durchlesen verständlich, die vorher uner- 
klärlich schienen. 
Wir empfehlen recht ausgiebigen Gebrauch sofort zu machen, 
da nur bis zu der angegebenen Menge Versand erfolgt. 
sMVMlllW M WM 
ab Sivinvinttnüe: 
an ^VsrktLAvQ 11.30 mittels 
SonLtLKS 7.30 NLvkm. 
Direkte Ls.kns.LsekIüsss. 
Direkte vsVs.vks.dLertiswax. 
llnstznäampker 
„Nvrlks" 6 „vckin" 
kscli WI KW 
HverktLgttebe ?oni»vvi»bSnrlung 
ab SviLvivtlrrcks 2.15 nkobmittLKS. 
!MlltM 
WlMMN: K« IMMN8. 
VivrtLxixv dilliAv Lu«k1ux»k»rte». 
Sonntag«: 8onüvi»kabi*t kbgvn—vornbolni. 
ksMsrlkll: -r- Mim ÜMMW-keMM I. k. MM, k. I». d. I.