
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung^der angekoprmenen Fremden. 
Kahl, Oskar, Reisender, mit Sohn, Buchholz, Hubertus 2 
Katzky, Erich, Kfm., Berlin, Drei Kronen 1 
Knaack, Anna, Film, verw. Oberzollinsp., mit Fam., 
Stettin, Krausestraße 12 - 5 
Knoblauch, Friedrich, Kfm., Frankfurt a. M., Eitel-Friedr. 1 
Knörich, Margarete, Frau, Warnemünde, Drei Kronen 1 
Kolditz, Käthe, mit Helene, Stenotypistinnen, Niederschön ¬ 
hausen, Eggebrechtstr. 3 2 
Koller, Else, Dom. Katternitz, Neptun 1 
Korte, Friedel, mit Irma, Leipzig, Mimmi 2 
Kreitczick, A., Rektor, mit Fam., Pölitz, Eggebrechtstr. 12 3 
Kreuzahler, Maria, Lehrerin, Tilsit, Fürstenhof 1 
Kristen, Günther, Berlin, Martha-Elsehaus 1 
Kühlte, Gerhard, Kfm., Dresden, Preußenhof 1 
Kuhlmann, Heinz, Kfm., Dresden, Drei Kronen 1 
Koßmann, Wilhelm, Gerichtsrat, mit Fam., Forst i. L., 
Christliches Hospiz 3 
Knauer, Bernhard, Spediteur, mit Frau, Berlin, Splend. 2 
Lamgert, Helene, Frau, Berlin, Waldfrieden 1 
Lewin, S., Kfm., mit Tochter, und Stütze, Berlin, Erlenschl. 3 
Liebich, Ella, Frau, mit Töchtern, Zossen, Fortuna 3 
Liefhardt, Hans, mit Dietrich, Berlin, Martha-Elsehaus 2 
Linnenbach, Georg, Direktor mit Fam., Berlin, Merkur 3 
Lipcowitz, Norma, Buchhalterin, Niederschönhausen, Egge- 
brechtstraße 23 1 
Lopatka, Lina, Frau, Kfm., Köslin, Parkhalle 1 
Lademann, Paula, Frau Oberpostsekr., mit Siglinde, 
Cüstrin, Möwe 2 
Leistikow, Richard, Ingen., mit Fam., Muskau, Balt. Hof 3 
Lemansky, Erna, Kontoristin, Lichtenberg, Sonnenschein 1 
Landsberg, Kfm., Stettin, Jeschkes Hotel 1 
Lavis, Heinrich, Fabrikbes., mit Fam. u. Bed., Offen ¬ 
bach, Hohenstaufen 4 
Lubig, Georg, Finanzobersekr., mit Kind, Strausberg, 
Schloß am Meer 2 
Lindemann, Margarete, Frau, Stettin, Neuestr. 28 1 
Ley, Alfred, Kfm., Pforzheim, Fürstenhof 1 
Lange, Paul, mit Frau, Birkenwerder, Drei Kronen 2 
Lange, Hans, Architekt, Prenzlau, Drei Kronen 1 
Ligensa, Albert, Kfm., mit Frau, Gleiwitz, Hubertus 2 
Löwindorfs, Julius, Kfm., Berlin, Preußenhof 1 
Lubitz, Alfred, Landwirt, Abtsdorf, Schwer. Hof 1 
Lüdtke, Clara, Frau Gulsbes., mit Charlotte, Gellin, Meter 2 
Lüpke, Emil., Bäckermeister, Fulda, Bedastr. 4 1 
Lüding, Siegfried, Apotheker, Berlin, Jeschkes 1 
Lonsdorf, Hans, Kfm., Berlin, Preußenhof 1 
Löwinsohn, Frau, Kfm., mit Kind, Berlin, Maria Ther. 2 
Mahnte, Ida, Frau, Stettin, Helene 1 
Manthei, Arthur, Polizeisekr., mit Fam., Stettin, Mia 3 
Matz, Willy, Gastwirt, mit Fam., u. Bed., Stettin, Mar ¬ 
garete 4 
Michels, Walter, Bankbeamter, Berlin, Nußbaum 1 
Mohr, Erwin, Obertelegraphen-Sekr., mit Fran, Berlin, 
Schmidts Hotel 2 
Mohr, Hans, Zahntechniker, Berlin, Melanie 1 
Mohwinkel, Elly, Frau, mit Fam. u. Bed., Berlin, Barb. 4 
du Moulin, Luise, Bankangest., Halenfee, Friedenstr. 1 1 
Müller, Hugo, Kat aste rsekr., mit Frau, Berlin, Schl. a. M. 2 
Meiner, Ida, mit Tochter, Hannover, Grenzstr. 53 2 
Meyer, Liesbeth, Frau Rechtsanwalt, mit Fam., Berlin, 
Hilda 5 
Müller, Heinrich, Kfm., Hamburg, Hohenzollernhof 1 
Müller, Emil, Fabrikbes., mit Fam., Derschlag, Schl. a. M. 3 
Müller, Georg, Kfm., Schöneberg, Friedenstr. 62 1 
Meyer, E., Pol.-Sekr., mit Frau, Potsdam, Königsstr. 19 2 
Mock, Otto, Kfm., Stettin, Bollwerk 38 1 
Moser, Hans, Dr., Rechtsanw. u. Notar, Stettin, Preußenh. 1 
Marx, Grete, Sekretärin, Breslau, Kaiser Wilhelm 1 
Malknitz, Dr., mit Frau, Groß-Lichterfelde, Preußenh. 2 
Michelsohn, Herrn., Kfm., Berlin, Preußenhof 1 
Müller, Clara, Stütze, mit Neffen, Charlottenburg, Mimmi 2 
Neukirch, Ella, Frau, mit Söhnen u. Bed., Stettin, Waldfr. 4 
Neustadt, Karl, Direktor d. Schief. Steinindustrie, Breslau, 
Irmela 1 
Nikolaus, Erica, Freiberg, i. Sa., Martha-Elsehaus 1 
Nolte, Edith, Hannover, Strandpalast 1 
Noske, Bertha, Direktrice, Berlin, Lotsenstr. 21 1 
Neumann, M., Frau Kfm., mit Bed., Stettin, Wartburg 2 
Neumann, Ilse, Gymnasiastin, Schluckenau, Haiderose 1 
Neumann, Irmgard, Schluckenau, Haiderose 1 
Nelson, Erich, Dr., Rechtsanwalt und Notar, mit Fam., 
Berlin, Strandburg 4 
Neumann, Max, Kfm., Breslau, Preußenhof 1 
Ohmke, Fritz, Hauptm., mit Frau, Grunewald, Ostsee- 
Palast-Hotel 2 
Peves, Hugo, Kfm., Hamburg, Hohenzollernhof 1 
Pick, Amalie, Berlin, Frida 1 
Pieschke, Bertha, mit Kindern u. Frl., Dooßen, Balt. Hof 5 
Pietzka, Franz, mit Margarete, Spandau, Swinem. Hof 2 
Pleß, Heinr., Kfm., mit Frau, Berlin SO., Min Ollendeel 2 
Poehl, Hans, Gen.-Sekr., mit Frau, Berlin, Dünenfchloh 2 
Poser, Walter, Berlin, Offiziers-Erholungsheim 1 
Prosten, Kfm., Herbst (Anhalt), Annaburg 1 
Pohl, Else, Frau, mit Kindern u. Frl., Breslau, Ostsee- 
Palast-Hotel 5 
Pätzold, Hedwig, Kfm., Beuthen, Krüger 1 
Pantel, Lotte, Frau Studienrat, mit Ernst-Georg, Stettin, 
Pommernhaus 2 
Peters, Arno, Kfm., mit Fam., Stettin, Helios 5 
Pollack, Rosa, Frau, mit Tochter, Berlin, Drei Kronen 2 
Preuß, E., Fr., Kfm., Berlin, Molttestr. 5 1 
Prümert, Rudolf, Rittmeister, Sohenstein, Haegers Hotel 1 
Prunzel, Elisabeth, Frau, mit Töchtern, Potsdam, Frie ¬ 
densburg 3 
Pollok, Walter, Kfm., Stuttgart, Drei Kronen 1 
Pampel, Richard, Abteilungsprüsid., Hannover, Preußenh. 1 
Perlis, William, Kfm., Berlin, Splendid 1 
Pardy-Perotti, Armand, Opernsänger, Berlin, Fortuna 1 
Pfeiffer, Peter, Künstler, Berlin, Fortuna 1 
Pieschke, Berta, Frau Molkereibes., mit Fam. u. Bed., 
Drossen, Eden 5 
Pietsch, Else, Breslau, Kaiser Wilhelm 1 
Porumyka, Albert, Baumeister, mit Fam., Wilmersdorf, 
Goldfried 3 
Range, Bertha, Direktrice, Berlin, Lotsenstr. 21 1 
Radach, P., Fabrikbes., mit Fam., Frankfurt a. O., Frieda 4 
Radge, Erna, Danzig-Langfuhr^Schmidts Hotel 1 
Randow, Martha, Stütze, mit Kind, Berlin, Mia 2 
Reh, Else, Verkäuferin, Mainz, Goldfried 1 
Reimann, Sophie, Kfm., mit Kind, Berlin, Strandpalast 2 
Riebe, Martha, Fr. mit Bed. u. Enkel, Stettin, Waldfr. 3 
Rippert, Irene, mit Herta, Altenburg, Martha-Elsehaus 2 
Rößler, Frau, Schöneberg, Strandburg 1 
v. Rohr, Frau, mit Kindern, mit Bed., Stettin, Toni 4 
Rob, Walter, Jauer, Fürst Bismarck 1 
Rübe, Hermann, Reichsbankdirektor, mit Frau, Braun ¬ 
schweig, Seeschloh «tz 2 
Rudetzky, Berlin. Balt. Hof 1 
Runge, Julius, Kfm., mit Irmgard, Steglitz. Excelsior 2 
Ruh, Edwin, Kfm., Berlin, Sonnenschein 1 
Rettig, Helene, Ksm., mit Fam., Breslau, Strandpalast 3 
Radt, Heinrich, Rechtsanwalt mit Notar, Berlin,, Schwefel 1 
Rieger, Hedwig, Frau, Fabrikbesitzer, mit Sohn, Berlin, 
Viktoria Luise 2 
Rätsch, M., Fabrikbes., mit Frau, Berlin, Preußenhof 2 
Reichel, Hans, Bankvorsteher, ' mit Frau, Ziegenhals, 
Glücksburg 2 
Reifing, Fr., Kfm., mit Frau, Cassel, Drei Kronen 2 
Rejewske, Elsbeth, mit Fam., Berlin, Viktoriastr. 3 
Ringsleben, Ida, mit Joh., Elsterwerder, Eden _ 2 
Rosenberg, K., Pastor, mit Fam., Kollwitz, Bismarckstr. 17 4 
Rofsow, Gustav, Kaufm., mit Fam., Stettin, Lotsenstr. 52 3 
Sarnow, Heinz, Schauspieler, mit Frau, Berlin, Waldblick 2 
Siedner, Erna, Frl., Berlin, Frida 1 
Savignano, Charlotte, mit Costanza, Berlin, Strandpal. 2 
Seidel, Max, Ingen., Berlin, Hotel zum D-Zug 1 
Sapeia, Marie, Frau, mit Kind, Leipzig, Krausestr. 13 2 
Sorau, Olga, Frau Kfm., mit Kindern, Halberstadt, Wart ¬ 
burg 3 
Earner, Georg, Kaufmann, Angest., mit Fam. u. Bed., 
Berlin, Meta &gt; 5 
Semt, Paul, Kfm., Cottbus, Eadebuschstr. 31 1 
van der Smissen, mit Enkelkindern, Berlin-Steglitz, Splend. 3 
Silberberg, Paula, Frau Kfm., mit Kind, Berlin, Lunke- 
witz, Wilh-elmstraße 10 2 
Sapia, Maria, Frau, mit Kind, Leipzig, Krausestr. 13 2 
Seeligmann, Else, Frau, Berlin, Hilda- 1 
Seemann, Luise und Lotte, Lehrerinnen, Osnabrück, 
Vielliebchen 2 
Seidel, Rudolf, Kfm.-Angest., Breslau, Haegers Hotel 1 
Seidel, Walter, Kfm., mit Frau, Greiz i. V., Schwefel 2 
Sachs, Johanna, Schwester, Charlottenburg, Eit-el-Fr. 1 
Sakobralsky, Ernst, Dr. med., Arzt, mit Fam. u. Bed., 
Berlin, Midgard 5 
Silbersdorf, Walter, Pol.-Hauptm., mit Fam., u. Bed., 
Frankfurt a. M., Erika 4 
Spengler, Ernst, Bankdirektor, mit Frau, Dresden, Bis ¬ 
marckstraße 12a 2 
Speck von- Sternburg, Freiherr, mit Fam., Lützschena, 
Walfisch 3 
Spitta, Else, Frau, Dora, mit Ilse, Brandenburg, Lotte 3 
Schwarzer, Anny, Frau, Kreuzberg i. Oberschl., Dünenscbl. 1 
Schwarzlofe, Werner, Kfm., mit Fam., Berlin, Heimdall 3 
Schwersenz, Manfred, Rechtsanwalt, Charlottenb., Irmela 1 
Schweidel, Frau Dr.,mit Sohn, Berlin, Splendid 2 
Schatzschneider, Charlotte, Buchhalterin, Steglitz, Frieden- 
straß-e 1 1 
Schlicht, Walter, mit Fam., Wilhelmshaven, Schmidts Hot. 3 
Schmidt, Arthur, Kfm., Angerburg (Ostpr.), Drei Kronen 1 
Schmitt, Herta, mit Ursula, Berlin, Wilhelmsruh 2 
Schneider, Robert, Werder, Oehl-kes Hotel 1 
Schmidt, Gertrud, Frau, mit Fam., Bitterfeld, Wartburg 5 
Schulz, Elly, Frl., Berlin, Barbarossa 1 
Schiller, Eugen, Lehrer, mit Frau, Neusalz (Oder), 
Moltkestraße 17 2 
Schneider, Otto, Fabrikbes., mit Fam. u. Stütze, Lieben- 
werder, Hohenstaufen 6 
Schneider, Max, Kfm., mit Frau, Gernrode, Undine 2 
Scholz, Martha, Witwe, mit Kind, Leipzig, Krausestr. 13 2 
Scheren, Hans, Kfm., Elberfeld, Baltischer Hof 1 
Schröder, Hans, Kfm., Berlin, ? 1 
Schmalreck, Ger-trud, Berlin, Schwefel 1 
Schmuljan, Boris, Student, Frankfurt a. M., Ostsee-Kurh. 1 
Schneider, Fritz, Kfm., Berlin, Preußenhof 1 
Schultz, Carl, Generalleutn. z. D., Heidelberg, Fischerstr. 2 1 
Schultz, Hellmut, Kfm., Grünberg, Splendid 1 
Scholz, Martha, Witwe, mit Kind, Leipzig, Krausestr. 13 2 
Scywaller, Fritz, Kfm., Königsberg, Kaiser Wilhelm 1 
Mer lbisIilSt vill 
lriiilil »ersekk Kriiii 
Liu Li'uwr, absr selir talsvtvoller Vwliv8pwler bewirbt sieb nm 6ie ^N8kills8teile bei einer Lln8il&lt;- 
lcupells eiu68 der Aröötsu Hotels einer OrolZstndt. 6l6ekliob, UeseliäktixuiiK ^eknucieu ?u tmbev, snobt er 
einen befreundeten ^.ltkündler nul, der ibm kür dis Xeit mit einem noeb ^nt^ertmltenen Lraetc, UVse und 
^Vests auskilkt, um iu dem vornehmen Uotel seins Tätigkeit nukuebmsn rn Irönnsn. LernkiKt vandert sr 
dnrcb die Lromsnsde und siebt, nie eia vornebmer Herr beim ^nssteixsu der elebtriseben LtrsLeubiikn 
eins Leitung verliert. Lr bebt sie auk und snebt ermüdet seins dunKgesellenvobnunss, dis im Unterbsns 
eines kUtsu Ovbäudss im »Itsn Stadtviertel liegt,, auk. Xaekdem vr dis Leitung durebstudielt, rult er 
plötAiob aus: „Donner wetter l 50 Llasoben Lurgsll 6rün kür dis Lösung eines krsisrütsels von einer groLsn 
Lirina in Lorm vines Oediebtvs! Heiliges Linkssebweuk! Llöttliebe Linse! Soll icb noeb einmal den 
Legasus besteigen, den ieb solange gemieden. OlüelrliLbe Leiten der «lugend, wo iek so olt kür einen 
Usr^enserguL meine povtisebe ^der loslies." In tieks Oedaniren versunken, sebliek er auk seinem Kanapee 
ein. Lr träumte, vis LIuse ersokeint. küLt ibn auk dis 8tirn und legt einen Lorbeerkianr auk sein Haupt. 
Lr erwaekt! ..Lotr Donnerwetter! was war das? Lin berrllobes ^Veib legte mir einen lllumenliobl auk 
den Kopf." Lr siebt sieb nm und küblt, daL er geträumt. Lr greift naeb der Leitung und allerlei Oedanlren 
fakren ibm dureb den Kopf. , Lortsetrung folgt. 
Schlegel, A-, Kfm., Berlin, Bismarckstr. 24 1 
Schlesinger, Josef, Bcrl'n. Marlha-Elsehaus 1 
Schlieps, Edwin, Handelslehrer, mit Frau, Stargard i. P., 
Parkhalle 2 
Schmidt, Hermann, Dr. med., Frankfurt a. M., Erika 1 
Schmuckler, Lotte, Liegnitz, Martha-Elsehaus 1 
Stege, Fritz, Graphologe, Berlin, Gartenstr. 29 1 
St-elten, Anna, Künstlerin, Moskau, Strandpalast 1 
Stillftäed, Sabine, Gräfin, Berlin, Martha-Elsehaus 1 
Stiller, Martha, Friedenau, Editha- 1 
Stoewer, Willi, Professor, Bsrlin-Tegel, Strandburg 1 
Streger, Martin, Kfm., Berlin, Schmidts-Hotel 1 
Stock, Gertrude, Frau, Mannheim, Bedastr. 12 1 
Straube, Otto, Geschäftsführer, mit Frau, Stargard i. P., 
Sonnenschein 2 
Starke, Ida, Frau, mit Tochter, Militsch b. Breslau, 
Hygiea 2 
Struck, Ella, Frau, mit Fam., Anklam, Steinberg 4 
Steger, Gertrud, Fr. Kfm., Breslau, Baltischer Hof 1 
Staamann, Lotte, mit Fam., Berlin, Walfisch 3 
Strelow, Wilhelm, Ingen., mit Fam., Berlin, Friedensb. 3 
Stuckenschmidt, Kurt, Oberleutnant, mit Frau, Berlin, 
Glückauf 2 
Stahl, Leni, mit Hansi, Berlin, Vineta 2 
Stolzenburg, Hedwig, Frau, mit Söhnen u. Bed., Stettin, 
Albrecht 5 
Tautz, Anni, Fr. Kfm., mit Kind, Wilmersdorf, Germ. 2 
Tewjek, Heralim, t-ürk. Major, Berlin, Splendid 1 
Thiel, Rheiner, Schüler, Niederspree, Haidercse 1 
Thom, Marg., Berlin, Atlantic 1 
Tompakow, Leo, Dr. med., mit Fam., Berlin, Strandpal. 3 
Trapp, Anna, Frau Justizrat, Stettin, Undine 1 
Trenkner, Erich, Dr., Zahnarzt, Stettin, Schloß am Meer 1 
Trebetzkoi, Nikita- .Charlottenburg, Steinbrückstr. 1 
Tschuschke, Arthur, Oberpostass. a. D., Berlin, Swinem. Hof 1 
Thienne, Gertr., Frau, mit Tochter, Stettin, Lotsenstr. 50 2 
Tichauer, Marie, Beuthen O.-S., Krüger 1 
Treseler, Elly, Frl., Berlin, Gr. Markt 6 1 
Treufeld, Martin, Kfm., Breslau, Preußenhof 1 
Udelsmann, Rosa, Fr. Kfm., mit Sohn u. Bed., Berlin, 
Hilda 3 
Ulian, Robert, Oberlehrer, mit Fam., Königsberg i. M., 
Merkur 3 
Unold, Max, Fabrikant mit Frau, Basel, Walfisch 2 
Unger, Gustav, mit Frau, Berlin, Grenzstr. 10 2 
Vallfchin, Rupp, Kfm., Berlin, Waterkant 1 
Viestedt, Gertrud, Schülerin, Hannover, Lotsenftr. 19 1 
Viola, Helene, Offizierswitwe, Jueha, Strandpalast 1 
Voigt, Wilhelm, Lehrer, mit Fam., Stettin, Karlstr. 2 4 
Vogt, Wattraut, Frankfurt, Martha-Elsehaus 1 
Wadewitz, Ingen., Neudamm, Drei Kronen 1 
Warziniak, Anita, Modistin, Charlottenburg, ? 1 
Weiland, Kurt, Landwirt, Rittergut Mansdorf bei Lieben ¬ 
werda, Ostsee-Palast-Hotel 1 
Weinberg, Else, Frau, Berlin, Waterkant 1 
Werk, Willy, Kfm., Berlin, Swinemünder Hof 1 
Werner, Adolf, mit Fran, Braunschweig, Lotsenstr. 57 2 
Westphal, Charlotte, Arztgattin, Schöneberg, Kaiser Wilh. 1 
Wiebus, Otto, Zivilingen., mit Frau, Frankfurt a. M., 
Merkur 2 
Wied, Elisabeth, Altenburg, Martha-Elsehaus 1 
Witten, Friedrich, Kfm., Hamburg, Hohenzollernhof 1 
Wolf, Käthe, Frl., Potsdam, Splendid 1 
Wrede, Else, Musiklehrer, Friedenau, Helene 1 
Walter, Lotte, Frau Konsul, mit Sohn, Berlin, Balt. H. 2 
Wigandt, Reg.-Rat, Stettin, Baltischer Hof 1 
Wünsche, Hans, Fabrikant, mit Mutter u. Bed., Schluk- 
kenau, Haiderose 6 
Wolf, Emil, Kfm., Potsdam, Splendid 1 
Wick, Karl, Dr., Studienrat, mit Fr-au, Königsberg, 
Vedastraße 7 3 
Weiß, Bertha, mit Fam., Leipzig, Ostsee-Palast-Hot-el 3 
Wichler, Helene, Berlin, Moltkestraße 5 1 
Wenck, Stettin, Europäischer Hof 1 
Winkler, E., Frau, Berlin, Moltkestraße 5 1 
Wipperling, Otto, Baumeister, Berlin, Walfisch 1 
Wolff, Helene, Frau, mit Kind und Frl., Berlin, Meta 3 
Wunschmann, Conrad, mit Frau, Berlin, Luise 2 
Weber, Otto-, Kaufm., Warnemünde, Drei Kronen 1 
Weigang, Gerhard, Stadt-rat, mit Fam. u. Stütze, Gade- 
buschstraße 30 4 
Weil, Frieda, Br-es-lau, Park-Hotel 1 
Wittner, Elfe, Frau, mit Tochter, Beuthen, Am Meer 2 
Zarnekow, Elsbeth, Fräulein, Wanzke (Mecklbg.), Seeschl. 1 
Zellveger, Kurt, Lt. a. D., Magdeburg, Jeschkes Hotel 1 
Zudemant, Aug., mit Fam., Ueckermünde, Haegers Hotel 3 
Su mme 12 702 
Hiervon Kurgäste 5 581 
Passanten 7 121 
Verzogen: Bernert, Otto, Kfm., mit Frau, Düsseldorf, 
von Baltischer Hof nach Fürst Bismarck. — Corbel-in, Günth., 
Kfm., Stettin, von Central-Hotel nach Fürst Bismarck. — 
Grünberg, Frau Juftizobersekr., mit Tochter, Berlin, von 
Hygiea nach Berolina. — Seelow, Käthe, Frau, mit Fam., 
Berlin, von Lungewitz nach Elsbeth. — Schröder, Luise, 
Frau, Stettin, von Bismarckstraße 17 nach Steinstraße 17. — 
Wilms, Erna, Frau, Berlin-Grunewald, von Haus am Meer 
nach Schloß am Meer. — Tschernikowsky, Melanie, Frau, 
Genf, von Anna Friederike nach Waldblick. . 
Sludlenassesfor erteilt Nachhilfe. 
Schriftliche Meldungen unter t). 30 an die 
Geschäftsstelle des „Twinemünder Bade-Anz."