
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
i 
2 
2 
In rneillsm VeilsZe erschien sosbeu: 
LankkLU8 XVm. 8eblutovv s 2vsiZ8tsIIs Svinsmüiiätz 
liinäeirslraLe 15-16 'lelepdov 63-64 
2 
3 
1 
2 
2 
2 
1 
2 
1 
1 
1 
2 
1 
3 
1 
2 
1 
4 
1 
1 
1 
4 
1 
2 
1 
4 
I 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
2 
1 
I 
2 
1 
I 
1 
2 
4 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
2 
3 
1 
2 
2 
1 
1 
1 
1 
5 
1 
1 
4 
1 
3 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
2 
1 
1 
I 
1 
1 
1 
2 
3 
1 
1 
1 
1 
1 
I 
1 
2 
2 
I 
3 
3 
1 
1 
2 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
2 
2 
2 
1 
1 
1 
2 
1 
I 
1 
1 
1 
2 
2 
2 
2 
2 
3 
4 
2 
1 
2 
2 
1 
1 
2 
1 
4 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
4 
2 
I 
2 
1 
3 
1 
1 
3 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
2 
2 
1 
1 
1 
2 
1 
2 
2 
1 
1 
1 
Hiervon Kurgäste 947 
Passanten 3976 
Verzogen: Kubla, Dr. phil., mit Frau, Freiburg i. B., von 
Park-Hotel nach Meeresstille. Jmmelmann, Kurt, Dr., Arzt, 
Berlin, von Ursula nach Neptun. Rosenthal, Hertha, Frau, 
Charlottenburg, von Walfisch nach Strandburg. 
I 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
2 
5 
1 
3 
2 
1 
2 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
2 
4 
3 
1 
2 
4 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
I 
1 
3 
1 
2 
2 
1 
2 
1 
4 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
Randolf, Rolf, Dir., mit Frau, Berlin, Ostsee-Hotel 
Ramin, Hedwig, Kolberg, Jngeborg 
Rüdiger, Margarete, Frau, Berlin, Jngeborg 
Raspe, Hanna, Berlin, Seeschloß 
Reinecke, Hede, Berlin, Ostsee-Hotel 
Römer, Maria, Frau, Aachen, Ostsee-Hotel 
Rosenthal, A., Kaufmann, Berlin, Splendid 
Rosenthal, G., Witwe, mit Meta, Stettin, Königsstr. 26 
Rossel, Albert, Berichterstatter, Berlin, Hohenzollernhof 
Rempel, Rudolf, Gerichsassessor, Berlin, Ostsee-Hotel 
Rosenberg, Siegfried, Fabrikdirektor, Berlin, Ostsee-Hotel 
Röske, Herta, Frau, mit Sohn, Berlin, Heureka 
Seegert, Grete, Neubrandenburg, Splendid 
Seidel, Walt., Kfm., mit Fam. u. Bed., Döbeln, Haiderose 
Sellich, Paul, Kfm., Berlin, Preußenhof 
. Simonson, Gerhard, Kfm., mit Frau, Stettin, Splendid 
Szitnick, Marl., Frau Dr., Berlin, Luise 
Samuel, K., Kfm., Stettin, Splendid 
Seemann, Friedrich, Luckenwalde, Jngeborg 
Sonntag, B., Kaufmann, mit Frau, Wien, Splendid 
Süße, Minna, Gülzow, Christliches Hospiz 
Schimek, Herbert, Kfm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Hotel 
Spanier, Martha, Gotha, Kaiser Wilhelm 
Spanier, W., Dr., Bündel i. W., Splendid 
Spanowski, W., Berlin, Lindenblüte 
Schilling, Fritz, Direktor, Charlottenburg, Sonnenschein 
Schmude, Paul, Stadtobersekr., Charl., Sonnenschein 
Schaarschmidt, Willi, mit Frau, Schönbrunn, Hohenzoll. 
Scheder, Berlin, Splendid" 
Schellenberg, Manfred, Kaufm., Frankfurt, Central-Hot. 
Schirdewann, mit Frau, Berlin, Splendid 
Schlorff, Elsbeth, mit Fam., Stettin, Pommernhaus 
Schmidt, Albert, Kfm., mit Frau, Berlin, Eggebrechtstr. 8 
Schmidt, Ella, Frau, mit Sohn, Schmargendorf, Neptun 
Schmidt-Matthey, Charlotte, Frau, mit Fam., Herrliberg, 
Toni 
Schneider, Elsbeth, Berlin, Hohenstaufen 
Schneider, Moritz, Oberpostsekr., Berlin, Melanie 
Schneider, Paul, Kaufm., Berlin, Splendid 
Schneider, G., Dr. med., Eisenberg, Splendid 
Schmittendorf, Berlin, Atlantic 
Schoeger, Alfred, Kaufm., Neustrelitz, Hohenzollernhof 
Schönbrunn, Gustav, Kaufm., mit Frau, Breslau, Schw. H. 
Schönwit, I., Frau, mit Kind, Berlin, Barbarossa 
Schreyer, F., Kaufm., mit Frau, Rehfeld, Splendid 
Schulz, Werner, Stettin, Meeresstille 
Schwabe, R., Kfm., mit Fam., Wilmersdorf, Splendid 
Schweidel, N., Rechtsanwalts mit Fam., Berlin, Splendid 
Scheffler, A., Molkereibesitzer, Liepe, Gr. Kirchenstr. 17 
Schmidt, Alfred, Karlsruhe, Hubertus 
Schmidt, Toni, Kontoristin, Leipzig, Lindenblüte 
Schneider, Karl, Dr. jur., mit Frau, Leipzig, Ostsee-Hotel 
Schröder, John, Kfm., mit Fam., Hamburg, Favorit 
Schröder, Marie, Frau, Frankfurt a. O., Flora 
Schuldt, H., Kfm., Stettin, Schwer. Hof 
Schwabe, Paul, Kfm., mit Frau. Berlin, Ostsee-Hotel 
Schwerine, Frau, Berlin, Helvetia 
Steyner, Elfe, Frau, Nürnberg, Dünenschloß 
Stumpf, Herrn., Kfm., Magdeburg, Schweriner Hof 
Stein, F., Dr., Rechtsanwalt, mit Frau, Breslau, Splend. 
Steinberg, Fr., mit Fam., Berlin, Splendid 
Sternfeld, Kfm., Berlin, Splendid 
Stransky, W., Kfm., Stettin, Splendid 
Stechow, Walter, Berlin, Preußenhof 
Stach, Reinhold, Oberschöneweide, Waldfrieden 
Stach, Käthe, Frau, mit Kind, Oberschöneweide, Waldfr. 
Steuer, Johanna, Frau, Düsseldorf, Friedenstr. 6u 
Stillenberg, Kfm., Berlin, Splendid 
Stree, Franz, Berlin, Wald und See 
Thiele, Benno, Kfm., mit Frau, Charlottenburg, Splendid 
Tiedge, Emil, Kfm., mit Fam., Braunschweig, Waterkant 
Theil, Franz, Berlin, Hohenzollernhof 
Tetzlaff, Willi, Fabrikant, mit Ella, Weihensee, Ostsee-H. 
Timm, Elise, Witwe, mit Kind, Penkun, Gerichtslaube 
Trouillier, Friedel, Frau, Stettin, Lotsenstr. 11 
Tauber, Wilhelm, Dipl.-Jng., Berlin, Oehlke 
Teichert, Elisabeth, Zeichnerin, Berlin, Min Ollendeel 
Teichert, Magdalene, Berlin, Min Ollendeel 
Thomer, Adolf, mit Fam., Berlin, Excelsior 
Toller, H., Kfm., Landsberg a. W., Excelsior 
Ulrich, Kfm., Ueckermünde, Central-Hotel 
Unger, Claire, Frau, mit Kindern, Wilmersdorf, Luise 
Verleih, Erna, Berlin, Splendid 
Voigt, Karl, Kaufm., mit Fam., Magdeburg, Irmela 
Volkmann, Wilh., Berlin, Jngeborg 
Vajda, Ernst, Berlin, Europäischer Hof 
Voß, Karl, Kaufmann, mit Frau, Hannover, Fürstenhof 
Weister, Charlotte, Berlin, Am Meer 
Wagner, Rudolf, Fabrikbes., Küstrin, Splendid 
Wagner, With., Direktor, mit Sohn, Zehlendorf, Splend. 
van Waldo, Dr., Rechtsanwalt, Zeist-Holland, Splendid 
Weidemann, Louis, Rechnungsrat, mit Frau, Berlin, 
Neuestraße 50 
Weidler, Josef, Bankvorsteher, mit Frau, Wilmersdorf, 
Splendid 
Gegen -le Radaumacher! 
Ein Erlaß des Innenministers. 
Der Amtliche preußische Pressedienst teilt aus einem 
Runderlaß des preußischen Ministers des 
Innern an alle Landes- und Ortspolizeibehörden folgen 
des mit, was gerade in diesem Augenblick auch fürSwine 
in ü n d e aktuell ist: 
In letzter Zeit macht sich in zunehmendem Maße das 
Treiben einzelner radikaler Gruppen aus 
den Reihen der Rechts- und LinEsorganisatio- 
nen bemerkbar, das infolge der weiteren Verschär 
fung der politischen Gegensätze zu erheblichen 
Bedenken Anlaß gibt. Diese vorwiegend jugendlichen 
Personen betätigen sich vielfach derart, daß sie, mit 
Knotenstöcken und häufig auch mit Gummiknüppeln 
oder anderen gefährlichen Werkzeugen versehen, in kleinen 
Trupps lärmend und provozierend die Straßen durchziehen, 
Passanten belästigen, politisch Andersdenkende vielfach nicht 
nur in unflätiger Weise beschimpfen, sondern sogar 
überfallen und verletzen. 
Dieses Benehmen ist vielfach Gegenstand allgemeinen An 
stoßes und droht Umfang und Formen anzunehmen, die im 
Interesse der öffentlichen Sicherheit nicht geduldet wer 
den können. Die Besorgnis von Zusammenstößen besteht 
jetzt in erhöhtem Maße, da in der wärmeren Jahreszeit wie 
der allenthalben öffentliche Veranstaltungen stattfinden. Der 
Minister ersucht daher alle Polizeibehörden und Organe, 
gegen derartige Erscheinungen mitallerEntschieden- 
heit vorzugehen und bei Verstößen gegen Gesetz und 
Ordnung mit Nachdruck einzuschreiten. 
Bei dieser Gelegenheit macht der Minister darauf auf 
merksam, daß von der Erteilung von Waffenscheinen an 
Jugendliche möglichst abzusehen sein wird; die Erteilung wird 
sich jedenfalls nach sorgfältiger und vorsichtiger Prüfung nur 
auf dringendste, vollkommen bedenkenfreie Ausnahmefälle 
erstrecken dürfen, in denen der Nachweis unbedingter Zu 
verlässigkeit zweifelsfrei erbracht ist. Auch schon das Mit 
führen einheitlicher schwerer K n o t e n st ö ck e, zahlreicher 
Gummiknüppel sowie besonders von Hieb- und 
Stichwaffen durch Wandertrupps stellt nach den ge 
machten Erfahrungen unter Umständen eine Gefährdung der 
öffentlichen Ruhe, Sicherheit und Ordnung dar. Gegen 
solche Truppen und Vereinigungen ist beim Vorliegen der 
Voraussetzungen des Paragraph 10 H 17 des Allgemeinen 
Landrechts mit allen Handhaben des Gesetzes 
einzuschreiten. 
Sekekllve 
„Greif" 
ermitteln und beob 
achten alles. 
Podejuch b. Stettin, 
Telephon: Pod. 3«. 
Löwenthal, Georg, Kaufmann, Breslau, Splendid 
Löwenthal, M., Kaufmann, Stettin, Splendid 
Lüdke, Dr., Arzt, Stettin, Splendid 
Lateiner, Dr., Rechtsanwalt, Berlin, Splendid 
Landau, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Hotel 
Lartmann, David, Kfm., Berlin, Ostsee-Hotel 
Laser, Louis, Apothekenbes., Berlin, Ostsee-Hotel 
Lehrs, Josef, Kfm., mit Frau, Berlin, Fresena 
Lemke, Willi, mit Frau, Berlin, Wald und See 
Lesser, Alfred, Kfm., mit Fam. u. Chauff., Berlin, Osts.-H. 
Löwenberg, Frau, Dr., Berlin, Ostsee-Hotel 
Linke, Hans, Direktor, mit Fam., Berlin, Ostsee-Hotel 
Löw, Adolf, Kaufm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Hotel 
Lubliner, I., Bankbeamtin, Kiel, Flora 
Lutinski, Wilhelm, Kfm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Hotel 
Löwenthal, Lucy, Stettin, Jngeborg 
Liersch, Gertrud, Frau, Luckenwalde, Goldfried 
Liefferk, Theodor, Kaufm., Berlin, Preußenhof 
Lange, Elise, Frau Rentiere, mit Tochter, Berlin, Neptun 
Langer, Hedwig, Sekretärin, Berlin, Christi. Hospiz 
Langer, Gertrud, Lehrerin, Berlin, Christl. Hospiz 
Lersow, R., Gew.-Beamter, mit Frau, Stettin, Fürstenh. 
Leske, Margarete, Frl., Stettin, Waldesruh 
Langhoff, Georg, Kfm., mit Frau, Ueckermünde, Atlantic 
Magnus, Georg, Kfm., mit Fam., Charlottenbg., Schwefel 
Marcussohn, Jaques, Kfm., mit Fam., Charl., Schwefel 
Mitzlaff, Hugo, Kfm., Frankfurt a. O., Wald und See 
Mendelsohn, Abraham, Kfm., mit Fr., Charl., Schwefel 
Manthey, F., mit Fam., und Bed., Berlin, Toni 
Menderhausen, Emil, Kaufm., m. Frau, Stettin, Splendid 
Mengers, H., Kfm., Berlin, Splendid 
Mertens, Herrn., Sanitätsrat, Charlottenburg, Preußenh. 
Mertens, Käthe, Frau, Charlottenburg, Preußenhof 
Minert, Selma, Charlottenburg, Excelsior 
Moses, Paul, Kaufm., Berlin, Splendid 
Mayer, Charl., Pflegerin, -Wüstenhain, Martha-Else-H. 
Mackenrot, K., Kfm., Berlin, Splendid 
Mammelmann, Otto, Elisabeth u. Hertha, Berl., Ostsee-H. 
Mausemann, Lisa, Berlin, Luise 
Meyer, Frau Dr., mit Kind, Berlin, Splendid 
Meyer, Kfm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Hotel 
Meltzer, M., Kfm., Köln am Rhein, Splendid 
Mundt, Kfm., mit Frau, Berlin, Baltischer Hof 
Micha, Criste, Frau, Berlin, Jngeborg 
Mielenz, Georg, Dr., Syndikus, mit Fam., Berlin, Fresena 
Müller, Richard, Kfm., Berlin, Lindenblüte 
Mackwa, Hedwig, Berlin, Hilda 
May, Walter, Kaufm., Stettin, Fürstenhof 
Mann, Adolf, Kfm., Berlin, Min Ollendeel 
Manthey, Karl, Kfm., Stettin, Excelsior 
Martens, Georg, Privatier, mit Frau, Berlin, Jester 
Matz, Richard, Kfm., Stettin, Fürstenhof 
Marks, Karl, Ingen., Stettin, Drei Kronen 
Mamber, Jaime, Kaufmann, Berlin, Atlantic 
Mayer, Georg, Dentist, mit Frau, Berlin, Excelsior 
Mayer, Kfm., Berlin, Anna Friederike 
Michel, Georg, Baumeister, mit Fam., Stettin, Daheim 
Möllendorf, Albert, Berlin, Balt. Hof 
Moywitz, Friedel, Berlin, Viktoria-Hotel 
Moll, Kurt, Lehrer, Greifenberg, Oehlkes Hotel 
Modlinger, Erna, Kfm., mit Fam., Berlin, Ursula 
Müller, Kurt, Kaufm., Stettin, Fürstenhof 
Nachum, A., Kfm., mit Frau, Stettin, Splendid 
Nauksch, Käthe, Direktrice, Berlin, Splendid 
Naumann, Artur, mit Fam., Chemnitz, Neuestraße 22 
Neubert, Ingen.,, Berlin, Königsstraße 17 
Nepprach, R., Vertreter, Stettin, Central-Hotel 
Noack, Margarete, Bautzen, Waldfrieden 
Nord, Dr., Generaldirektor, Halle, Splendid 
Nathan, Dr., Kfm., Berlin, Ostsee-Hotel 
Naumann, Clara, Fr. Fabrikbes., mit Tochter, Stollberg, 
Hubertus 
Nowak, Mila, Berlin, Splendid 
Naß, Ursula, Berlin, Drei Kronen 
Neustadt, Gertrud, mit Hilde, Berlin, Jester 
Niemann, Kurt, stud, jur., mit Käte, Stettin, Lotsenstr. 52 
Norald, Bruno, Berlin, Baltischer Hof 
Oehmichen, Carl, Rentier, mit Frau, Naumburg a. S., 
Bismarckstraße 24 
Ossig, Paul, Berlin, Drei Kronen 
Osthoff, Frau, mit Fam., Barmen, Haiderose 
Ohndorf, Johannes, Bankprokurist, mit Frau, Dresden, 
Schloß am Meer 
Olitzki, Berlin, Bernhard 
Orth, Wilhelm, Kfm., mit Schüler, Berlin, Jngeborg 
Peste, Helene, Frau, Berlin, Am Meer 
Paulisch, Else, Frau, Stettin, Pommernhaus 
Petereit, M., Hindenburg, Färberftraße 24 
Pietsch, Carl, Berlin, Hubertus 
Pilpel, Georg, Fabrikant, Berlin, Splendid 
Pluge, Edith, Berlin, Splendid 
Pretzler, Anna, Berlin, Splendid 
Priebe, Paul, Oberbuchh., mit Frau, Stettin, Pommernh. 
Pätel, Käte, Berlin, Fresena 
Pollok, Walter, Kfm., Stuttgart, Drei Kronen 
Pollaks, Berta, Berlin, Lindenblüte 
Plaumann, Else, Berlin, Ostsee-Hotel 
Priebe, Hans Stettin, Fresena 
Pritschom, Reinhold, Kfm., mit Frau, Lichters., Goldfried 
Reich, M., Kfm., mit Frau, Berlin, Am Meer 
Rosenberg, Alfred, Kfm., mit Frau, Berlin, Am Meer 
Rosenthal, S., Amtsgerichtsrat, mir Fr., Berlin, Schwefel 
Rosenthal, Richard, Arzt, mit Frau, Berlin, Schwefel 
Reitberg, Prokurist, mit Fam., Würzburg, Pommernhaus 
Reitberger, Herrn., Apoth., mit Fam., Stettin, Pommernh. 
von Roda, Frau Kfm.,, mit Tochter, Gera-Reuß, Armin, 
von Rohr, Rittergutsbes., Wollitz, Splendid 
Rothe, Heinz, Kfm., mit Frau, Berlin, Splendid 
Rothe, Hans, Kfm., mit Frau, Berlin, Splendid 
PMM ix MM» 
vsob Iwuestei) pbotoziapdisebell ^Iituabmen 
xnm kreise vou 1 LIsrlc. 
öuekkanlllung W. ssritrscbe 
Lnäuemüuäe, XümASlr. 5. 
klMMM 
bLitLustrsü« 24 
KiUer vilrverllLsr 
MwlM 
kreis 1 Llarlc. 
liWlR RaNee. lr. Riilden. 
Weidner, Jenny, Reg.-Rat, Siettin, Pommernhaus 
Weise, Bernhardt, Kaufm., mit Frau, Berlin, Splendid 
Weise, Heinrich, Werkmstr., mit Frau, Berlin, Hohenzoll 
Weltmeyer, Therese, Berlin, Arminius 
Wendlandt, Elsbeth, Stettin, Kaiser Wilhelm 
Wenkhaus, Margarete, Direktrice, Berlin, Gadebuschstr. 11 
Werzke, Hugo, Fabrikbes., Königsberg, Baltischer Hof 
Willig, Herm., Dir., mit Fam. u. Chauff., Berl., Splend. 
Wind, Wilhelm, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Splendid 
Wittenberg, Siegfried, Kaufm., Berlin, Splendid 
Wolf, Emil, Kfm., mit Frau, Stettin, Splendid 
Wolff, A., Berlin, Splendid 
Wolf, H., Kfm., mit Fam., Stettin, Splendid 
Wolff, Herm., Kaufm., Berlin, Luise 
Wittkowsky, M., Berlin, Hubertus 
Wolff, Leonhard, Kfm., mit Fam., Schivelbein, Splendid 
Wolf, F., Lehr., mit Fr., Alt-Schadow, Gr. Kirchenstr. 24 
Wronker, I., Kaufm., Berlin, Splendid 
Wagner, Lilly, Berlin, Jngeborg 
Wey, M., Kaufm., Berlin, Ostsee-Hotel 
Wey, Emil, Kaufm., Berlin, Ostsee-Hotel 
Weiß, Dr., Arzt, Berlin, Ostee-Hotel 
Weihenborn, Dore, Hohen-Neuendorf b. Berl., Fresena 
Wenzel, Otto, Kaufm., mit Frau, Berlin, Jngeborg 
Wisotzki, Adolf, Arzt, mit Frau, Berlin, Ostsee-Hotel 
Winser, Hedwig, mit Herbert, Berlin, Preußenhof 
Winter, Elfriede, Berlin, Splendid 
Wolff, Theodor, Kaufmann, Berlin, Ostsee-Hotel 
Wiersch, M., Kaufm., Cöpenick, Friedensburg 
Zucker, Heinrich, Kfm., mit Frau, Berlin, Splendid 
^iezow, A.^ Kfm., Berlin, Splendid 
Zimmermann, Bruno, Ass.-Arzt, mit Frau, Berlin, Jngeb. 
Zühlke, Erich, Kfm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Hotel 
Zahneck, Elise, Frau Buchhändler, Berlin, Drei Kronen 
Zakrzewski, Gerhard, Student, Greifswald, Fürstenhof 
Ziskoven, Curt, Direktor, Berlin, Viktoria-Hotel 
Summe 4922