
bewahren, sollte der offiziöse Sparsamkeitsfanatismus vor 
übergehend einmal sich selbst abbauen. Und schließlich wür 
den auch private Mittel aufzubringen sein. 
Anläßlich wiederholter Einstürze an derHelgoländer 
Küste urteilt Geheimrat Michael von der geologischen Landes 
anstalt über den Zustand der Insel folgendermaßen: 
Der östliche Steilhang des Hochlandes von Helgoland 
ist in Gefahr, völlig einzustürzen. Vor einigen Wochen brachen 
von dem Küstenstreifen, der den Nord- und Nordost-Stürmen 
ausgesetzt ist, 6000 Kubikmeter ab und unweit davon stürzten 
nun noch 3000 Kubikmeter ein. Diese Abbrüche sind un 
glücklicherweise in der Nähe des bebauten Geländes erfolgt, 
so daß in der Erwartung neuer Gesteinsrutsche das erste 
Haus geräumt werden mußte, an das die neue Felsenkante 
dicht herangerückt worden ist. Das Hochland von Helgoland 
ist aus wechselnden Schichten von Ton und Sandstein, die 
dem endlosen Anprall des Meeres nicht widerstehen können. 
Uferschutzbauten waren deshalb nur selbstverständlich, um die 
fortgesetzte Verkleinerung der Insel aufzuhalten. Scheinbar 
nebenher und ohne Mühen wurde dieser Schutz durch die 
militärischen Befestigungsarbeiten geleistet. Zu den Bestim 
mungen des Friedensvertrages gehörte die Schleifung der 
Seefestung. Bei den Sprengungen entstanden Nisse nnd 
Spalten im Gestein, die den Bestand der Insel gefährdeten 
und es unbegreiflich machen, warum der Uferschutz nur an 
der Westküste gebaut wurde. Als 1922 Abbrüche von ins 
gesamt 21 000 Kubikmetern erfolgten, wäre wohl genügend 
Anlaß für neue Sicherheitsbauten gewesen. Daß nichts geschah, 
wird Nlit der Finanznot des Staates erklärt. Dabei ist zu 
ernster Besorgnis Anlaß, da der Verfall eines ganzen Küsten 
streifens droht. Die Gesteinsschichten lagern leicht geneigt 
den Wellen zu und bieten den zersetzenden Fluten keinen 
Widerstand. In einer dringlichen Eingabe an den Minister 
ist die Bedrohung Helgolands dargestellt und ein Bauplan 
zur Sicherung der Insel vorbereitet worden. 
f Schiffszusammenstoß auf der Seine. Auf der Seine 
gab es in der Nähe des Pariser Vorortes Sevre einen Zu 
sammenstoß zwischen einem Ausflugdampfer und einem 
Schleppdampfer. Die Bordseite wurde dem Ausflugdampfer 
auf eine Länge von drei Metern aufgerissen. Der Zusam 
menstoß war derart stark, daß alle Passagiere durcheinander 
geworfen wurden, wobei neun Personen mehr oder weniger 
schwer verletzt wurden. Es brach aber keine Panik aus, son 
dern alle Passagiere wurden ohne Zwischenfall ans Land ge 
setzt. Der Vorderteil des Schleppdampfers hatte sich derart 
an die Bordwand des anderen Dampfers festgefahren, daß 
er nur mit Hilfe von Sauerstoffgebläsen getrennt werden 
konnte. 
f Untergrundbahn-Unglück in Newyork. An der Grand 
Central-Station der Newyorker Untergrundbahn entstand 
während der verkehrsreichen Morgenstunden infolge Kurz 
schlusses Panik in dem überfülltem Zuge. Etwa 75 Per 
sonen, meist Frauen und Kinder, wurden in dem in Rauch 
und Flammen eingehüllten Zuge verletzt. In dem Zuge 
spielten sich Schreckensszenen ab. Viele Frauen warfen sich 
zu Boden oder suchten verzweifelt die Ausgänge zu erreichen. 
Andere wurden durch die Fenster geschleudert oder nieder 
getreten. Durch das Erlöschen der elektrischen Lampen 
wurde die Panik noch verstärkt. Vielen Leuten wurden die 
Kleider vom Leibe gerissen. Die Verletzten fanden zuerst 
in den benachbarten großen Hotels Aufnahme, wo Foyers 
und Speisesäle zeitweilig in Hospitäler verwandelt waren. 
Fünf Männer, die, um sich selbst zu retten, Frauen zurück- 
stiehen, wurden von der Polizei niedergeschlagen. Von den 
angrenzenden Vanderbilt-Hotels ließen Angestellte Leitern in 
den Schacht der Untergrundbahn hinab und halfen den 
Passagieren, durch den Notausgang die Straße zu erreichen. 
f Line Lederfabrik in die Luft geflogen. In der Leder- 
und Wachsleinenfabrik M. Grab u. Söhne in Raab explo 
dierten während der Arbeitspause 10 000 Kilogramm Zellu 
loid. Im Umkreis von 3 Kilometern wurden an sämtlichen 
Häusern die Fensterscheiben zertrümmert. Zwei Gebäude 
wurden zerstört und mehrere Schornsteine zum Einsturz ge 
bracht. 5 Personen wurden schwer verletzt. Wenn die Ex 
plosion nur einige Minuten früher erfolgt wäre, wären ihr 
wahrscheinlich 200 Menschen zum Opfer gefallen, da sich die 
Arbeiter zu dieser Zeit noch in den Werkstätten befanden. 
f Jakob ist tot. Das Faktotum des alten Stations 
schiffes „Loreley". Aus Konstantinopel kommt die Nachricht 
von dem Tode eines Mannes, den Generationen von Offi 
zieren und Mannschaften der alten deutschen Kriegsflotte 
gekannt und geachtet haben. Das langjährige Faktotum nnseres 
Stationsschiffes „Loreley" — „Jakob" ist in Angora in einer 
Zisterne ertrunken. Jahrzehntelang hatte er — gemeinsam 
mit seinem Bruder „Moses" — als Nachfolger des Vaters 
für die „Loreley" alle Dienste verrichtet, die für das Wohl 
befinden der Offiziere und Mannschaften von Wichtigkeit waren. 
Er besorgte die Lebensmittel sür die Bemannung und alle 
Aufträge, die ihm die Offiziere in dienstlichen und privaten 
Angelegenheiten gaben. Ueber alles waren die beiden Brüder 
unterrichtet. Hauptsächlich besaßen sie in Fragen der Etikette 
so reiche Erfahrungen, daß die neuen Kommandanten von 
S.M.S. „Loreley" sich ihrer mit Nutzen bedienen konnten. 
Sie wußten genau, bei wem die Herren Karlen abzugeben 
hatten, und einer von den Brüdern begleitete die „Loreley" 
auch stets auf ihrer jährlichen Rundfahrt, weil die umfassenden 
Sprachkenntnisse, deren sich „Jakob" und „Moses" als ge 
borene Konstantiuopelner erfreuten, auf diesen Fahrten gar 
nicht zu entbehren waren. Besonders in der Kriegszeit waren 
die Dienste der stets über alle Vorgänge vortrefflich unter 
richteten Leute von nicht zu unterschätzendem Wert. Nach 
Errichtung des für die Botschaft bestimmten Gebäudes in 
Angora wurde Jakob — die wirklichen Namen der beiden 
hat kaum jemand gekannt —, da er nun nicht mehr für ein 
deutsches Stationsschiff zu sorgen hatte, zur Belohnung 
für seine treuen Dienste zum Hausverwalter ernannt. In 
Angora hat er nun auch unter Umständen, die auf ein frei 
williges Scheiden aus dem Leben schließen lassen, sein Ende 
gefunden. 
-f Die Brair-katastro-he in Kumagaya. Die letzten 
Meldungen über das neue Brandunglück in I apan besagen, 
daß das Feuer im Zentrum von Kumagaya, einer Stadt 
n 50000 Einwohnern, 38 Kilometer nördlich Tokios, aus ¬ 
gebrochen ist und dieses völlig eingeäschert hat.' Es wurden 
nicht weniger als 2000 Gebäude zerstört, darunter auch das 
Rathaus, die Post, der Bahnhof, sämtliche Banken, Schulen, 
Theater und Kinos. Die Zahl der durch das Feuer ob 
dachlos Gewordenen beträgt rund 25 000. Es wird auch 
gemeldet, daß viele Schwer-und Leichtverletzte zu beklagen 
sind. Man befürchtet, daß auch mehrere Personen bei dem 
Brand ums Leben kamen. Für die durch den Brand Ge 
schädigten ist bereits eine großzügige Hilfsaktion ins Leben 
getreten, zumal gerade auch die Bewohner der vom Brande 
heimgesuchten Stadt sich bei den Hilfsaktionen anläßlich der 
schweren Erdbebenkatastrophen in Japan in hervorragender 
Weise betätigt haben. 
Lwlg weibliches — vor 5000 Zähren. 
Professor Langdon von dem Chikago Field 
Museum veröffentlicht in Newyorker Blättern 
einen ausführlichen Bericht über die Aus 
grabungen der Stadt Kisch in Meso 
potamien. 
In dem freigelegten Palast der Könige von Kisch wurden 
zahlreiche Schätze gefunden, die wertvolle Aufschlüsse von 
der Kultur der alten Zeit geben. Das Gebäude stammt aus d. 
Zeit von etwa 3000 Jahren vor Christi. Nicht nur der Palast 
als solcher, sondern auch der eigentliche Thronfessel war wie 
eine Festung von zwei starken Mauern umgeben, zwischen 
denen ein Wassergraben lief, und die durch Zugbrücken mit 
einander verbunden waren. Die große Halle hatte die respek 
table Länge von über 200 Meter. Vor dem Zugang zu dem 
Thronsessel befand sich ein Baderaum, in dem die geladenen 
Gäste vorher Waschungen vollziehen mußten. Bei den Aus- 
gl abungen sind auch interessante und amüsante Gegenstände 
der antiken Schönheitspflege zutage gefördert worden. Ein 
ganzes Arsenal von Toiletten-Utensilien wurde entdeckt, 
darunter Manikürkästchen mit allen erdenklichen Geräten, 
Handspiegeln und neben anderen Eitelkeitsmitteln besonders 
auch Schminke und Puder. Die Damenwelt von heute braucht 
sich also nicht einreden, daß die Kunst, Kirschlippen vorzu- 
täufchen, eine Errungenschaft unserer Zeit sei. Auch in ande 
rer Beziehung haben Professor Langdons Ausgrabungen 
die Wissenschaft bereichert. Während man bisher angenom 
men hat, daß das Pferd der menschlichen Zivilisation bis etwa 
zwei Jahrtausende v. Ehr. unbekannt gewesen sei, sind in 
Kisch Kinderspielzeuge gefunden worden, die als erste Dar 
stellung von Pferden angesehen werden müssen. Sogar unser 
Angelhaken ist, wie die Ausgrabungen zeigen, schon 3000 
Jahre v. Ehr. bekannt gewesen. 
f Silberne Hochzeit des Mikadopaares. Zur Feier 
der silbernen Hochzeit des Mikadopaares veranstaltete der 
Stadtrat von Tokio ein offizielles Essen, an das sich Straßen 
umzüge anschloffen. Die Teilnehmer werden auf etwa 30 000 
geschätzt. Die Feier dauerte drei Tage. Jedes Haus der 
Stadt wird bei Tage beflaggt und in der Nacht illuminiert. 
1 Tie erste Stadt Nord-Ost-Teutschlauds, Truso, 
gefnnden. Am Ende des 9. Jahrhunderts nach Christum 
besuchte ein angelsächsischer Kaufmann namens Wulfstan 
Ostpreußen. Ein Bericht von dieser Reise ist uns erhalten, 
darin.hören wir von einer großen Handelsstadt namens Truso, 
die nach Wulfstans Schilderungen irgendwo in dem Gebiet 
westlich der Elbinger Höhen gelegen haben muß. Mehr als 
200 Jahre hat man nach dem Platz abgesucht. Lange Zeit 
hat man geglaubt, daß diese Siadt an der Stelle des heutigen 
Elbing stand. Wie nun Professor Ebert mitteilt, ist es ihm 
gelungen, die Reste der Stadt Truso an der Stelle des heutigen 
Dörfchens Metslatein am Westabhange des Trumzer Plateaus 
festzustellen. Truso war neben Hadeby bei Schleswig und 
Birka am Mälarsee neben Stockholm eine der größten Handels 
plätze an der Ostsee. Es war die erste Stadt Nord-Ost- 
Deutschlands und Vorläuferin vvn Danzig und Elbing. 
LvedkaiMullA ^V. kritssobs 
LdlützsstrLÜv 5. 
Vsrsuobsn 8Ls 
Di*. gute ASKrmtltvI. 
kr 6 i 8 li 8 ts lrsi! 
Di*. L Oo., 
LlMkksrlkii 
iv ßroLer 
2u daben ja äer 
s^iuemülläv, KölliA8tlküs5 
OartellstraLe 24 
Kuler vvrgerlimer 
kreis 1 lllsrlc. 
Illllilüi »rsNee, lr. »rumen. 
rornvbinst» ru8sis«kv l'esmisrbunxvii 
t» Leu wvtstvv ^LNvUILxlxvi» SvsoULttvL 
»tvt« tttsoU vrULItllvU. 
NemOllWeil unserer WWM 
78 
79 
85 
84 
83 
87 
86 
65 
64 
71 
70 
69 
68 
81 
80 
72 
73 
74 
75 
77 
67 
Nr. 82 
„ 76 
Heller, Der Goldsturz 
Wothe, Niemand weiß wohin 
Reichenwallner, Ein Experiment des 
Dr. Sargillac 
Behrend, Spreemann L Co. 
Saffert, Fanale am Himmel 
„ Feuer am Nordpol 
Harrar, Die Feuerseelen 
Dominik, Die Spur des Dschingis-Khan 
i, Die Macht der Drei 
Riedberg, Lachende Königin 
Fabrice, Das Gespenst 
Rosenhayn, Glühende Gasse 
„ Cascapol 
„ Der frivole Jackie 
„ Der Mann auf dem Kronleuchter 
Sapper, Frau Brater 
Martin, Der Fall Tolstikoff 
Ompteda, Traum im Süden 
Rosell, Silberschrein 
Sojka, Das Experiment 
Frosch, Der Mann ohne Augen 
Graeser, Der Kandidat des Lebens 
Lehne, Lilien auf dem Felde 
Ausgabe und Umtausch bis 6 Uhr abends 
V. Fritzsche, Buchhandlung 
Swinemünde, Köntgsstr. 5, Fernruf 974.