
SMMM Wk-AMM 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz in Swinemünde. 
Zeitung Kr den Lade- und Zremden- 
Verlehr im See-u. Solbad Swinemünde 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni und 
September zweimal, in den Monaten Juli und August 
sechsmal wöchentlich. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Nr. 21 
Mittwoch, den 8. Juli 
1925 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekomincnen Fremden. 
Uebertrag: 11876 
Albrecht, Herbert, Hauptm. a. D., Berlin, Lunkewitz 1 
Albers, Karl, Oberingen., mit Frau, Berlin, Bismarck 
straße 24 2 
Arndt, Augusta, Lolly und Willy, Berlin, Else 3 
Adrian, Dorothea, Frau, Berlin, Favorit . 1 
Albrecht, Marg,, Frl., Schivelbein, Pommernhaus - 1 
Ascher, Marie, Ww., Berlin, Preußenhof 1 
Arndt, Bruno, Kfm., Karlshorst, Preußenhof 1 
Arno, Bruno, Ballettmeister, Berlin, Jngeborg 1 
Aßmann, Walter, Justizrat, mit Fam., Stendal, Jeschke 3 
Appelt, Wilh., Färbereibes., Greifswald, Ostsee-Palast-H. 1 
Albrecht, Georg, Kafm., mit Frau, Leipzig, Preußenhof 2 
Almgwist, Edith, Frl., Stockholm, Waldesruh 1 
Antik, Paul, Dr. jur., mit Fam., Berlin, Atlantic 3 
Asch, Leo, Direktor, mit Frau, Neu-Tempelhos, Hubertus 2 
v. Arnims, Kfm., mit Frau, Breslau, Ostsee-Palast-Hotel 2 
Bösel, Schievelbein, Pommernhaus 1 
Brande, Ephraim, Kfm., mit Fam., Berlin, Emden 5 
Bretschneider, Bernh., Beamter, mit Fr., Greip, Schwefel 2 
Bunk, Berta, Frau Rektor, mit Tochter, Breslau, Heureka 2 
Bartz, Arthur, Kfm., Stettin, Haegers Hotel 1 
Baumann, Max, Oberingen., mit Fam. &gt;u Stütze, Frank ¬ 
furt a. O., Steffen 5 
Bielschowsky, Eva, Breslau, Park-Hotel &gt; 1 
Bielschowsky, Rudolf, Breslau, Park-Hotel ? 1 
Bochnisch, Hugo, Berlin, Martha-Elsehaus 1 
Börnecke, Käte, Frau Kfm., mit Fam. u. Bed., Berlin, 
Hilda 4 
Brandenburg, Walter, Dr., Neustettin, Preußenhof 1 
Brünneck, Johanna, Ww., Charlottenburg, Parkhalle 1 
Bermann, Kfm., Frankfurt a. M., Preußenhof , 1 
Behnke, Ludwig, Rechtsanw., Stralsund, Splendid 1 
Bernheim, Robert, Bankier, Berlin, Ostsee-Polast-Hotel 1 
Bittnis, Lydia, Frau Ingen., mit Tochter, Wolfen, Kr. 
Bitterfeld, Frieda 2 
Brandel, Alfred, Oberförster, mit Fam., Herlezeit i. Nm., 
Excelsior 3 
Bredow, Richard, Eisenb.-Assist., mit Frau, Schöneberg, 
Hotel zum D-Zug 2 
Bresler, Lothar, Studienrat, mit Fr., Brieg, Waldesruh 2 
Budherz, Otto, Steueramtmann, mit Frau, Stallupöhnen, 
Kaiser Wilhelm 2 
Bunzel, Harry, Kfm., Berlin, Splendid 1 
Burkeri, Elisabeth, Gleiwitz, Lotsenstr. 21 s 1 
Brylewski, Emma, Frau Kfm., Suhl, Kaiser Wilhelm v 1 
Bey, Kiamil, türk. Inspektor, Berlin, Splendid ' 1 
Balson, Betty, Frau Kfm., m. Kind u. Erzieherin, Berlin, 
Moltkestr. 25 4 
Biese, Jutta und Grete, Berlin, Martha-Elsehaus 2 
Blödorn, Wilhelm, Kfm., mit Fam., Stettin, Albrecht 
Blum, Betty, Frau, mit Kindern, Berlin, Moltkestr. 4 5 
Böning, Heinz, Kfm., Stettin, Jeschkes Hotel 1 
Beier, Minna, Frau, Charlottenburg, Undine 1 
Bachmann, Martha, Frau, mit Kind, Frankfurt a. M., 
Gadebuschstr. 16 2 
Berkowitz, Lotte, Berlin, Maria Theresia 1 
Borchert, Gertr., Ww., m. Joachim, Neukölln, Roonstr. 8 2 
Bisch, Gertrud, Frau, mit Kindern und Bed., Berlin, 
Barbarossa 4 
Becker, Gertrud, Schneidemühlenbes., mit Fam., Lehrerin 
u. Bed., Schwedt a. O., Schloß am Meer 5 
Bachrach, Arnold, Elektrotechniker, mit Frau, Charlotten ¬ 
burg, Moltkestr. 20 2 
Battre, Else, Frau, Freienwalde a. O., Editha s 1 
Bassauer, Adolf, Kfm., Hannover, Preußenhof 1 
Beeck, Gertrud, Frl., Hamburg, Lotsenstr. 52 1 
Biermann, Friedrich, Stadtinspektor, mit Frau, Charlot ¬ 
tenburg, Königsstr. 29 - 2 
Calliebe, Arnold, Studienrad, mit Frau, Stettin, Pom ¬ 
mernhaus 2 
Colemann, Lotte, Frau, mit Kind, Berlin, Lunkewitz 2 
Conrad, Käte, Frau, mit Kindern, Erzieherin und Bed., 
Stettin, Erika 6 
v. d. Crone, Paul, Amtsgerichts:-., Buer i. W., Waterkant 1 
Czadinski, Georg, Kfm., mit Fam., Berlin, Meereswarte 3 
Cohn, Else, Frau, mit Fam., Breslau, Erlenfchloß 4 
Collin, Edith, Frl., Stockholm, Waldesruh 1 
Crone, Hansi, Berlin, Hilda 1 
Caspar, A., Kfm., mit Frau, Münster i. W., Vineta 2 
Christoph, Luise, Ww., mit Töchtern, .Gleiwitz i. Oberschl., 
Lotsenstr. 21 '3 
Czeßny, Alfred, Kfm., Breslau, Splendid 1 
Dühring, Hans Werner, Drogist, Hirschberg i. Schl., Möwe 1 
Domröse, Gustav, Pol.-Oberltn., Berlin, Aegir * 1 
Decker, Aenne, Frau, Berlin, Rolandseck 1 
Docham, Richard, Musiker, mit Frau, Berlin, Watdfrieden 2 
Dally, Marie, Berlin, Lotfenstr. 41 1 
Deutsch, Hanni, Leutn., Stettin, Wartburg 1 
Dumont, Maximilian, Dr. phil., StudienrM:, mir Frau, 
Heilsberg i. Ostpr., Bollwerk 14 2 
Daniel, Erich, Bankier, Berlin, Viktoria-Hotel 1 
Danziger, Alfred, Kfm., Berlin, Hygiea / 1 
v, Dietze, Ado^Riltergutsbes., Barby a. Elbe, Atlantic 1 
Ebeling, Frau, Naumburg a. S., Excelsior 1 
Engelke, Käthe, Lehrerin, Tilsit,. Fürstenhof 1 
Engert, Margarete, Frau, mit Kindern u. Bed., Stettin, 
Helvetia 4 
Egert, Frieda, Stenotypistin, Berlin, Frieda 1 
v. Eynern, Enno, Rittmstr. a. D., mit Frau, Breslau, 
An de Waterkant 2 
Engler, Hans, Chauffeur, Bersin, Irmela 1 
Eberhardt, Lea, Berlin, Martha-Elsehaus 1 
Echt, Rosa, Frau, mit Tochter, Königsberg, Erlenfchloß 2 
Edel, Helene, Ww., mit Schüler, Berlin, Waldfrieden 2 
Engelmann, Fritz, Berlin, Martha-Elsehaus 1 
Eschricht, Elisabeth Maria, Berlin, Eggebrechtstr. 3 1 
Egerlang, Hugo, Kfm., m. Frl., Niedersedlitz, Emma Luise 2 
Enderlein, Martha, Frau, Dresden, Moltkestr. 26 1 
Fluß, Kfm., mit Frau, Berlin, Excelsior 2 
Frey, Willibald, Kfm., Berlin, Splendid 1 
Falk, Gertrud, Frau, mit Kindern, Breslau, Wartburg 3 
Felbier, Gertrud, verw. Frau Amtsrichter, mit Fam., 
Liegnitz, Neptun 4 
Fische, Jakob, Kfm., mit Frau, Schöneberg, Splendid 2 
Flach, Marie, Frau Kfm., mit Sshn, Berlin, Schloß-Hot. 2 
Friedeberg, Leo, Bankier, Nowawes, Steffen 1 
Funk, Anna, Studienassessorin, Königsberg'!. Pr., Neptun 1 
Funk, Charlotte, Arztfrau, mit Kind, Berlin, Neptun 2 
Fabian, Walter, kfm. Angest., Breslau, Haegers Hotel 1 
Fibelkorn, Emil, Kl. Wachlin, Haegers Hotel 1 
Freimuth, Cläre, Frl., Minden i. W., Wilhelmsruh 1 
Fricke, H., Landwirt, Trebatsch, Goldener Hirsch 1 
Freimuth, Claire, Frl., Minden i. W., Kaiser Wilhelm 1 
Gabor, Viktor, Kfm., Grünberg, Splendid 1 
Geiger, Hanni, Frau, mit Söhnen, Stettin, Neptun 4 
Großmann, Ottilie, Frau, mit Kn.dern, Berlin, Bedastr. 1 3 
Germert, Luise, Postbetriebsassistent., Teu&lt;plitz, Kr. Sorau, 
Heysestraße 16 1 
Goldberg, Martin, Dr., Rittergutsbesitzer, Conradswalde, 
Ostsee-Palast-Hotel 1 
Gerhardt, Katharina, Wohlfahrtspflegerin, Steglitz, Pom ¬ 
mernhaus 1 
Glücksmann, Jakob, Kfm., mit Fr., Berlin, Central-Hot. 2 
Goldschmidt, Karl, Kfm., Berlin, Preußenhof 1 
Gold, Anna, Frau Kfm., mit Tochter u. Bed., Oppeln, 
Luise 3 
Gollmer, Cornelia, Frau, mit Fam. und Stütze, Charlot ¬ 
tenburg, Bedastr. 10 4 
Ganswindt, Hermann, Erfinder, mit Fam., Schöneberg, 
Heysestr. 5 9 
Glücksmann, Erich, Kfm., mit Fam., Breslau, Erlenfchloß 5 
Goldstrom, Jul., Kfm., Breslau, Preußenhof 1 
Neue öpannlrraft 
WkiiUeiMki SArlMerg A.-S..MW n.K 
Benno Pistorius, Swinemünde, Swinestr. 8. 
Gorgas, Rose, Magdeburg, Martha-Elsehaus 1 
Grulich, Else, Frau Direktor, mit Fam. u. Bed., Charlot 
tenburg, Hilda 4 
Gust, Otto, Kfm., mit Fam., Biesen, Schloß-Hotel 3 
Goldberg, Herm., Kfm., m. F. u. Bed., Berlin, Bernhard 5 
Habernoll, Frau, mit Kindern u. Bed., Berlin, Neptun 5 
Hecht, Curt, Kfm., Berlin, Gartenstr. 29 1 
Heine, Eduard, Kfm., mit Frau, Nürnberg, Merkur 2 
Hensel«, Marg., Frau Kfm., mit Fam., Anklam, Seeblick 3 
Hirschfeld, Ella, Frau, mit Kindern und Bed., Berlin, 
Strandburg 4 
Hormann, Elisab., Arztfrau, Landeck, Ostsee-Palast-Hotel 1 
Hußny, S., türk. Offizier, Berlin, Splendid 1 
Harfstein, Martin, Kfm., Berlin, Schloß-Konditorei 1 
Hense, Karl, Kfm., mit Frau, Magdeburg, Friedenstr. 1 2 
Hein, Moritz, Kfm., mit Fam., Berlin, Moltkestr. 13 3 
Herden, Gustav, Kfm., mit Sohn, Berlin, Gadebuschstr. 11 2 
Heilmann, Hedy, Kfm., mit Sohn, Berlin, Gadebuschstr. 11 2 
Härtel, Georg, Kfm., Meißen, Schweriner Hof 1 
Haucke, Richard, Dr., Rechtsanw., Berlin, Drei Kronen 1 
Hauswaldt, Florence, Frau, mit Fam., Kiel, Lotsenstr. 58 3 
Henschel, Max, Kfm., mit Fam., Berlin, Schwefel 3 
Hepner, Eva, Ww., mit Tochter, Berlin, Merkur 2 
Höxter, Julius, Dr. phil., Frankfurt a. M., Ostsee-Kurheim 1 
Hirsch, Ernst, Prokurist, Budapest, Bedastr. 2 1 
Hähnel, Marg., Frau, m. Fam. u. Bed., Sagan, Midgard 5 
Hähnel, Wilhelm, Stadtrat, mit Fam. u. Bed., Sagan, 
Midgard 4 
Haxel, Alfred, Kfm., mit Frau, Berlin, Steffen 2 
Heymann, Charlotte, Private, mit Sohn, Berlin, Strand ¬ 
burg 2 
Heymann, Maria, Frau, mit Kind., Stettin, Wilhelmsruh 4 
Hillberg, H., Frau, mit Pflegerin, Berlin, Barbarossa 2 
Henke, Carl, Kfm., Hannover, Preußenhof 1 
Hermanns, Gertrud, Frau, mit Fam., Wilmersdorf, Eitel- 
Friedrich 4 
Hesse, Walter, Reisender, Weißensee, Preußenhof 1 
Hübner, Edmund, Architekt, Steglitz, Drei Kronen 1 
Hechler, Frau, Rittmeister, mit Fam. u. Begl., Pettschütz, 
Neptun 4 
Hahn, Kfm., mit Frau, Dresden, Emma Luise 2 
Heyer, Richard, Kfm., mit Fam., Magdeburg, Silesia 3 
Hirschfeld, Max, Kfm., mit Fam., Stettin, Excelsior 3 
Haymann, Leo, Zuschneider, mit Frau, Berlin, Bismarck ¬ 
straße 12 2 
Joswiak, Hedwig, Stenotypistin, Berlin, Waterkant 1 
Jssler, Georg, Kfm., Charlottenburg, Midgard 1 
Jeske, Franz, Kfm., Berlin, Schwefel 1 
Juh, Julia, Berlin, Hohenstaufen 1 
Karow, Helene, Frau, mit Kind, Pasewalk, Helene 2 
Kirsch, Camilla, Witwe, mit Enkelkind, Wildenau, Strand ¬ 
burg 2 
Klug, Rob., Kfm., Neubrandenburg, Jeschkes 1 
Koslowski, Wlihelmine, Frau, Stettin, Waldfrieden 1 
Kröger, Karl, Kfm., Mannheim, Jeschkes Hotel 1 
Kaupke, Ewald, Kfm., Berlin, Central-Hotel 1 
Kühnel, Bruno, Oberleutnant a. D., Lötzen, Strandpal. 1 
Kusche, Alfred, Holzhdl., mit Fam., Berlin, Sonnenschein 3 
Kurz. Ludwig, Kfm., Görlitz, Anna Lisa 1 
Kaukas, Marta, Frau, Mannheim, Bedastraße 12 1 
Krese, Luise, Frau, Charlottenburg, Undine 1 
Kranich, Alexander, Rechtsanwalt u. Notar, mit Fam. und 
Bed., Spandau, Hinz 6 
Krefft, Edgar, Kfm., Friedenau, Sonnenschein 1 
Kleinau, Margarete, Bitterfeld, Wartburg 1 
Koinzer, Herbert, Volontär, Kottbus, Gadebuschstr. 31 1 
Kolberg, Otto, Kfm., mit Schüler, Berlin, Eitel-Friedrich 2 
Kredler, Anton, Fabrikbesitzer, Stuttgart, Ostsee-Palast-Hot. 1 
Karsch, Berta, Frau, Berlin, Moltkestraße 5 1 
Kamin, Georg, Kfm., Labehn, Haegers Hotel 1 
Kaste, Frieda, mit Else, Steinseifersdorf (Schles.), Heureka 2 
Keil. Marie, Studienrätin, Insterburg, Favorit 1 
Keutz, Albert, Gollnow, Central-Hotel 1 
Killmann, Walter, Bergwerksdir., mit Fam., Wernings- 
hoff, Glückauf 4 
Kitzel, Wilhelm, Gastwirt, mit Frau, Wahnburg (Kreis 
Stendal), Fürstenhof 2 
Kniepkamp, Ernst, Dipl.-Ingen., mit Frau, Neubranden ¬ 
burg, Pcmmernhaus 2 
Knopmuß, Marie, Konrektorin, mit Meta, Pölitz, Pom ¬ 
mernhaus 2 
Köhler, Margarete, Frau, mit Fam. u. Frl., Landsberg, 
Jngeborg 4 
Kolbe, Rud., Architekt, mit Frau, Dresden, Balt. Hof 2 
Krämer, Paula, Frl., Minden, Kaiser Wilhelm 1 
Kraft, Wilhelm, Hamburg, Lotsenstraße 52 1 
Klaus, Hans, Eisenbahn-Inspektor, mit Frau, Fürth, 
Schweriner Hof 2 
Krause, Hugo, Kfm., Stettin, Bollwerk 38 1 
K-üttner, Elfriede, Frau, mit Tochter, Berlin, Luise 2 
Käppener, Hans, Kfm., Nürnberg, Central-Hotel 1 
Kärger, Emma, Frau, mit Sohn und Stütze, Berlin, See ¬ 
blick 4