
I. Ein Oberheizer beim Vaden ertrunken. Am Freitag Nach 
mittag ist der Oberheizer Bruckmann von „T. 144" (2. Tor 
pedobootshalbflottille) beim Baden ertrunken Die Leiche wurde 
nach anderthalb Stunden an der Mole angerrieben. Die 1. Tor- 
Nidobootsflottille setzte von 5,30 Uhr nachmittags bis Flaggen 
parade die Flagge Halbstocks. 
* Verfassungsseiern in den Schulen. Die Preußische Re 
gierung Hal beschlossen, für die Feier des Verfassungsrages 
am 11. A u g u st für die gesamte Staatsverwaltung die 
gleichen Anordnungen wie im vergangenen Jahre zu treffen. 
Demgemäß ist, wie im Vorjahre, für den Bereich des Preußi 
schen Kultusministeriums angeordnet worden, daß der Ver 
fassungstag in sämtlichen Schulen begangen und daß dabei 
in einer würdigen Feier auf die geschichtliche Bedeutung 
dieses Tages eingehend hingewiesen wird. Unterricht findet 
am 11. August nicht statt. 
l. Heringsdorf. (Ein Berliner Knabe ertrun- 
k e n.) Sonntag vormittag ertrank hier beim Baden der 
13 Jahre alte Schüler Joachim Moseus aus Friedenau, 
der einer hier weilenden Kinderkolonie angehört. Die von 
anderen Kindern der Kolonie herbeigerufenen Generalarzt 
Dr. von Zander und Badearzt Dr. Möller (Bansin) stellten 
zwei Stunden lang Wiederbelebungsversuche an, die leider 
ohne Erfolg blieben. Die Leiche wurde in die Leichenhalle 
gebracht. 
Anklam. (Auto-Unglück.) Freitag nachmittag ver 
unglückte der prakt. Arzt Dr. Berlin von hier in der Gegend 
von Görke. Das Auto überschlug sich und begrub B. unter 
sich. Der Verunglückte hat Verstauchungen am ganzen Kör 
per davongetragen. 
Stralsund. (Vom Auto totgefahren.) Als die 
Ehefrau des Wagenmeisters Fritz mit ihrer 15 jährigen Toch 
ter aus Stralsund, die sich zum Besuch bei Verwandten in 
Lonvitz aufhielten und auf dein Fußwege vvn dort nach Put 
bus befanden, kam im eiligsten Tempo ein Personenauto hin 
terher, von dem Frau Fritz zu Boden geworfen und über 
den Kopf gefahren wurde. Sie und ihre Tochter wurden ins 
Kreiskrankenhaus Bergen geschafft, wo nur noch der inzwi 
schen eingetretene Tod der Frau F. festgestellt wurde. 
Stettin. (Großer Gold-und Silberdieb st a hl.) 
Sonnabend morgen sind aus einer Wohnung und einem 
Ladengeschäft folgende Sachen gestohlen worden: 265 Mark 
altes Silbergeld in 1-, 2- und 3-Markstücken, ein 10-Mark- 
rOrnobmst» ru»»isello Teemlsebun^ou 
In äou moistsu siLsolttä^l^su Vvaolrältsu 
«tat« krisod srLLltllvlr. 
stück aus Gold, eine goldene Damenkapseluhr mit Kette, eine 
silberne Damenuhr in goldenem Armband, zwei goldene 
Trauringe, drei goldene Freundschaftsringe, zwei goldene 
Herrenuhrtetten, eine Bernsteinhalskette, eine silberne Hals 
kette, eine silberne Herrenuhr, ein goldenes und ein silbernes 
Kettenarmband, ein Bernsteinarmband, eine goldene Brosche, 
150 Reichsmark aller Sorten, 160 Tausendmarkscheine und 
andere Gegenstände. 
Podejuch. (V o m Z u g e zermalmt.) Auf schreck 
liche Art verunglückte hier ein 18 jähriger Elektrotechniker 
aus Stettin, der in Sydowsaue auf den Glanzstoffwerken 
tätig war. Als der Zug von Greifenhagen her einlief, war 
tete der ungeduldige Fahrgast das Halten nicht ab, sondern 
sprang auf einen der noch rollenden Wagen. Dabei glitt er 
ab und kam unter die Räder, die ihm quer den Unterleib 
durchschnitten und außerdem den linken Arm abtrennten. 
Als man den Verunglückten unter dem Zuge hervorzog, war 
er noch bei Bewußtsein und jammerte laut um seine Eltern. 
Sehr bald machte dann der Tod aller Qual ein Ende. 
Treptow a. R. (Ein Kind verbrannt.) Als sich 
der Stadthauptkassensekretär Jacob auf dem Nachhausewege 
befand, sah er aus dem Stallgebäude des Arbeiters Borch- 
mann Rauch hervorkommen. Er eilte in den Stall und be 
merkte hier die 5 Jahre alte Tochter des B. brennend in einer 
Ecke sitzend; im Stalle brannte umherliegendes Stroh. Das 
Kind wurde in das Kreiskrankenhaus gebracht, wo es 
an den Folgen der Brandwunden verstorben ist. Das Feuer 
hatte der 3 Jahre alte Sohn des B., angelegt. Dieser stand, 
mit der Schachtel Streichhölzer in der Hand, während des 
Brandes auf der Straße. 
0^8 U«ItIi«1«88«rrIl»N8 H I? O88IA 
tLIvinei» I^lai'bt 9 * Vel. 86 Nau8 Mlerkui' * Vvt. 6V 
und I IK &lt; ) 
Lraton — Salats — lNazronnalson. üvr r». kanl Lß;§edrsolrt, Lorltu. Ler r». VarllNawps, Lorlin. vom troolconon I-axor. 
u v 1 1II » N 
kinäen woi»ven- UIIÜ 6rvmttt8bi'aubv 
äurob ksvollosukchsv, Llußnetismus, LuZ^estioo, 
^erv8uwr»8S»K6. 
^LsatLuatäucks, Lorr-, LLaxsn- unä varmkranks, 
MvuroasL aller ^rt. 
jk&gt;iv«ti4eli8tn. 26 von S—11 mä 2—4. 
VierLi^jübriAv kiaxi8 im Iv- null ^nslaull. 
LLIliKOr VtziLrnik! 
Zem»lt. Olk. nut. 8. It. 1387 
»ll »uüott Mus. ö-ezlsil. 
Mk MiligW 
zu einer zweitägigen 
Segelfahrt nach 
Lubmin 
d. Greifsw. Näh Augufta- 
strahe r. Hau»Herta Hagen 
kreis 1,25 Llsik. 
vsolllll Xstlee, tk. Xliltzen. 
dsrtsnsttake 2-t 
Kuler diirgerllüier 
Sonnen- und 
Regenschirme 
Gute Oualitüten. 
Solide Preise. 
pMl MuM 
Gr. Kirchenstr. 98. 
la meinem Verlas srscdien soeben: 
PMM in MM» 
u«eb neuesren pbotoArnpbisebsu ^.uknsbwen 
rum kreise von 1,50 Llarlc. 
Suekbsnlllung lV. fritrsebe 
Lwinemüncke, Köniogtr. 5. 
- - 
voll 
Vvrksiik 
Mrs«lk»t8l!lk 
Inbsber: Otto IVintor 
Svrinoruünüs, rrlsLrlollstraüo 21, rornaprsolror 152. 
SSSSSiSSSSSSSSSiSSiSSSiSM 
^lll1O8 » 8 «pel 
UalarrÄNvrii 
„ LI -l &gt;v I s ü li rel 8 eb e i» k rei, 
^»NrrLNvrii 
„ . . ,^l r» i" 
an tterrenirlbi er, 
- HIotvi'i'LÄvi»», 
Nvi*rvn- rinÄ vauivni'LÄvr'u 
O6INilIä6-^U88t6lluu^ 
vom Unrinvmnlvr 
krok688or 8l(Nvol' 
Ll»8lltl. ri»i8VHII» 
Ml» vainon u»a Uernv» 
l^rikärioii- unä HsirendaZstr.-^irs 
Mbs Lnibklusiloloilokläen. 
Xltestes unä bestrenom miertes 6 esekLkt 
im Ltrrlvckviertel. 
SuarivLseliv — Hlaniltui'e 
auok 
r 
Inb N. SeliLimmvr. 
kritdvr: Berlin IV. 
örsäe » Liyrstubvn 
Iiüi&gt;ig88li'«Vv 24 
2 LliilUteil von äen ^vviuemünäer Oüwpser-^ulvxestsllvn 
4tti*viiominLvi'1v8 8lei4vkai 
empkieblt seinen 
guten, dttttgvu 
kriitlÄiM-, !ililliig8- mil! UellUlfM. 
8»eitt!ii nsm aer liirli ru leier 7s«e^eil. 
Motorraä-Verleid 
ZvtLt: 
Kegeniider lien Kolonnsrten 
LsrrsudaL-, LoLv rrtsürloLutraü». 
Delikate ' Heringe, Dtzd. l.20, 
fettriefende tT 1 F N Auslefe Dtzd. 1.S0. 
Lugi»o8-I^agvi* rUi'dsi'Wli'. 34. 
V Soeben eingetrosfen: 
SrieWr MWrer: 
„ „ Swlnemünde, Bansin 1,— 
,, „ Oftseebäder. . . .2,25 
„ „ Merau u. Umgebung O,V0 
„ „ Thüringer Wald . . 1,75 M 
„ „ Harz, kleine Ausgabe 2,— 
,, „ „ große Ausgabe 2,50 
„ „ Wleabaden.... 1,50 
„ „ Bayrische» Hochland 2,50 
„ ,, Nordseebäder . . . 2,40 
„ ,, Süddeutfchland . . 3,50 
„ „ Nord-Tirol .... 2,50 
„ „ Schweiz 7,50 
„ „ Mecklenburg ... 1,50 
MWMW W. FliWe 
Fernruf 374 Swinemünde Königsstr. 5. 
SSS8SWWSSSSSSSSWSUSSSSSSSSSSSSSS 
lomMllW M AM 
—ikSpIin 
ab Swluvmünü«: 
SN IVvrIctaxo» II.so mittax» 
Lonntax» 7.SV naodm. 
viroltt« L»lm»L»vI»1ira»». 
Mrolrlo VopävlcadtortLxunx. 
Hsrli Insel Hiigen 
wvi^btagtiebv Vounvv^djuauug 
»b S^inorurincko 2.15 usebmittsKs. 
8omiliili8 eiiiWlllk 8l»i«lerHlIirl: IMMM. 
Vivrtaxixo dlllixo 2ilU»tlnx»Ir»rt»n. 
8ouutag8: Saurlvi'kabi't ttügvu—8oi»uboliu. 
kSNlÜSllM: AMM »SWlMIl-kMlKlllSll t f. IlllMM, v. »I. n. ü.