
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung 
der angekommenen* Fremden. 
Spindler, Kurt, Kaufmann, Hamburg, Central-Hotel 1 
Stapeln, Helmut, Kaufm., Charlottenburg, Hohenzollernh. 1 
Stahl, Paul, Kaufmann, Berlin, Preußenhof 1 
Streese, Karl, Stettin, Europäischer Hof 1 
Stürcken, Hero, Reeder, mit Frau, Bremen, Preußenhof 2 
Stein, Herrn., Jnsp. d. D. R. E. B., Berlin, Jeschkes Hotel 1 
Stelt, Walter, Kaufmann, Hamburg, Baltischer Hof 1 
Stolzenburg, Hedwig, Frau, Stettin, Preußenhof 1 
Taube, Sophie, Schwerin i. M., Central-Hotel 1 
Tewaag, Carl, Landrat. D., mit Fam., Stettin, Preußenh. 3 
Thiele, Paul, Landesamtmann a. D.,-Stettin, Jeschkes H. 1 
Thilo, Rudolf, Rittergutsbesitzer, Kraatz, Preußenhof 1 
Traeger, Curt, Direktor, m. Frau, Berlin, Hotel Atlantic 2 
Trommann, Adolf, Kaufmann, Gotha, Central-Hotel 1 
Tietzens, Walter, Reg.-Ass., Schneidemühl, Haegers Hotel 1 
Tech, Willy, Landwirt, Teschendorf, Baltischer Hof 1 
Teures, Max, Kaufmann, Leipzig, Baltischer Hof 1 
van Thiel de Vies, W. G., Jng., Haag, Preußenhof 1 
Tietz, Betty, Frl., Steglitz, Lotsenstraße 48 1 
von Tomei, Hans, Landwirt, Finkenwalde, Baltischer Hof 1 
Trebbin, Richard, Kaufmann, Berlin, Drei Kronen 1 
Tietzens, Walter, Reg.-Ass., Schneidemühl, Baltischer Hof 1 
Teßmann, Bruno, Generalagent, Stettin, Drei Kronen 1 
Teubner, Artur, Kaufmann, Berlin, Jeschkes Hotel 1 
Tietze, Martha, Liebenwerda, Drei Kronen 1 
Thorke, Waldemar, Kaufmann, Berlin, Preußenhof 1 
Untzer, Anna, Stargard i. P., Europäischer Hof 1 
Völker, Richard, Torgelow, Europäischer Hof 1 
Vogel, Irene, Fräulein, Berlin, Baltischer Hof 1 
Wens, Helm., Fabrikbes., Spandau, Christliches Hospiz 1 
Wilhelmi, Barnim, Schriftsteller, Kassel, Hohenzollernhof 1 
Wolfram, Edgar, Kaufmann, Berlin, Haegers Hotel 1 
Wednicke, Adolf, Kfm., Brandenburg, Baltischer Hof 1 
Weiß, Wilh., Kaufmann, München, Schweriner Hof 1 
Werning, Fritz, Kaufmann, Berlin, Drei Kronen 1 
Wolff, Hans, Architekt, mit Frau, Berlin, Preußenhof 2 
Wolff, Willi, mit Schwester, Zinnowitz, Baltischer Hof 2 
Walter, Willi, Kaufmann, München, Jeschkes Hotel 1 
Wilberg, Curt, Kaufmann, Stettin, Europäischer Hof 1 
Weinhold, Hedwig, Frl., ? Christliches Hospiz 1 
Walter, H., Kaufmann, Meißen, Baltischer Hof 1 
Weigel, Hans-Herbert, Buchhändler, Leipzig, Drei Kronen 1 
Wilke, Ernst, Inspektor, Berlin, Jeschkes Hotel 1 
Wellach, Bruno, Kaufmann, Stettin, Central-Hotel 1 
Meinhardt, Carl, Kaufmann, Berlin, Preußenhof 1 
Wohlfeil, Albert Kaufmann, Berlin, Central-Hotel 1 
Weiß, Kurt, Kaufmann, Stettin, Preußenhof 1 
Zeuge, Klara, Frl., Neu-Trebbin, Christliches Hospiz 1 
Zimmermann, Karl, Kaufm., Röhrenfurth, Baltischer Hof 1 
Zahn, Eduard, Fabrikant, Plauen i. V., Preußenhof 1 
Zorn, Richard, Kaufmann, Berlin, Schweriner Hof 1 
Zoske, Walter, Kaufmann, Stettin, Haegers Hotel 1 
Zinger, Ernst, Direktor, Berlin, Jeschkes Hotel 1 
Ziegler, Erich, Kaufmann, Berlin, Central-Hotel 1 
Zimmermann, Erich, Kaufmann, Stettin, Central-Hotel 1 
Zeiß, Alwin, Architekt, Berlin Drei Kronen 1 
Summe 867 
Hiervon Aurgaste 43 
Passanten 824 
Aus der Heimat. 
WlWltmg und WMung der Lohnsteuer. 
Das Finanzamt teilt mit: 
Gemäß 8 1 der St. A. D. B. ist der Arbeitgeber ver 
pflichtet, von dem Gesamteinkommen des Arbeit 
nehmers einschließlich Sachbezüge den Steuerabzug vom 
Arbeitslohn vorzunehmen, auch wenn die Arbeitnehmer nur 
vorübergehend (Saison) beschäftigt werden. Die ein 
zubehaltende Steuer beträgt 10 v. H. des den steuerfreien 
Lohnbetrag (z. Zt. 60 Mk. monatlich, 15 Mk. wöchentlich, 
2,50 Mk. täglich und 0,60 Mk. für zwei angefangene oder 
volle Arbeitsstunden) übersteigenden Teils des Arbeitslohns, 
vermindert um je 1 v. H. für die im Art. I 8 17,3 der 
II. St. N. V. O. bezeichneten Familienangehörigen. 
Die Ermäßigung richtet sich nach den auf der Steuer- 
karte vermerkten amtlichen Eintragungen. Liegt eine 
Steuerkarte nicht vor, so hat der Arbeit 
geber den Steuerabzug ohne Berücksichti 
gung des steuerfreien Lohnbetrages und 
der Ermäßigungen nach dem Familien 
stände — also mit 10 v. H. — so lange vorzu 
nehmen, bis der Arbeitnehmer das Steuer 
buch dem Arbeitgeber aushändigt. 
Jeder Arbeitgeber hat die einbehaltene Steuer in bar 
oder durch Ueberweisung auf das Postscheck- oder Bankkonto 
bei der Finanzkasse der Betriebsstätte in einer Summe mit 
der Bezeichnung „Lohnsteuer" ohne Angabe der einzelnen 
Arbeitnehmer abzuführen. Die Abführung hat für Lohn 
zahlungen in der Zeit vom 1. bis zum 10. eines jeden Ka 
lendermonats bis zum 15., für Lohnzahlungen in der Zeit 
vom 11. bis zum 20. eines Kalendermonats bis zum 25. 
dieses Kalendermonats, für Lohnzahlungen in der Zeit vom 
21. bis zum Schluß eines Kalendermonats bis zum 5. des 
folgenden Kalendermonats ohne Schonfrist zur Vermeidung 
von Zuschlägen und Strafen zu erfolgen. Uebersteigen die 
gesamten einbehaltenen Steuerbeträge in einem Monat 
nicht den Betrag von 50 Mark, so sind sie spätestens am 
5. des folgenden Monats abzuführen. Wenn jedoch die in 
einer Monatsdekade einbehaltenen Beträge allein oder zu 
sammen mit den für die vorübergehende Dekade noch nicht 
abgeführteri Betrügen 50 Mk. übersteigen, so sind sie zusam 
men mit den etwa rückständigen Beträgen am Fälligkeits 
tage für die Dekade abzuführen, in die der Betrag von 
50 Mk. überschritten wird. 
Nach Ablauf eines jeden Kalendermonats, spätestens bis 
zum 5. des folgenden Monats, hat der Arbeitgeber der zu 
ständigen Finanzkasse eine Bescheinigung zu übersenden, in 
der er die Uebereinstimmung der Gesamtsumme der an die 
Kasse für den abgelaufenen Kalendermonat abgeführten 
Steuerabzugsbeträge mit dem Gesamtbetrag der in diesem 
Kalendermonat ein behaltenen Steuerbetrüge ver 
sichert. Die Bescheinigung ist von dem Arbeitgeber oder 
einer Person, die zur Vertretung der Firma rechtlich befugt 
ist, zu unterschreiben. Sie kann auf den Postabschnitt gesetzt 
werden. 
Arbeitgeber, die zu Beginn eines Kalenderjahres nicht 
mehr als drei Arbeitnehmer in einem dauernden 
Dienstverhältnis beschäftigen, mit Ausnahme der Körper 
schaften des öffentlichen Rechts, haben den Steuerabzug nach 
folgenden Bestimmungen durchzuführen. Für den vom 
Arbeitslohn einbehaltenen Steuerbetrag hat der Arbeitgeber 
Steuermarken in lose Einlagebogen der Steuerkarte zu den 
oben angegebenen Fristen — wie bei der Barabführung — 
einzukleben und zu entwerten. 
Der Arbeitgeber haftet dein Reich für die Einbehaltung 
und Entrichtung der vom Arbeitslohn einzubehaltenen 
Steuer neben dem Arbeitnehmer. 
I. Die Saison beginnt. Seit einigen Tagen ist der Lese- 
scal im Kurhause einschließlich des Schreibzimmers für die 
Benutzung durch die Kurgäste eröffnet worden. Etwa 40 
Zeitungen und Zeitschriften stehen dort den Gästen zur Ver 
fügung. Ueber eins Reihe von Neuerungen, die noch recht 
zeitig für diese Saison in Betrieb genommen werden und 
zum Teil gemeinsam Kurgästen und Einwohnern zugute kom 
men sollen, werden wir in Kürze berichten. 
I. Das erste Badeopfer. Das Baden hat hier am gestri 
gen Sonntag das erste Opfer gefordert. Nach einer Boots 
fahrt badete der 17 Jahre alte Bäckerlehrling Kurt 
Zwickert, Sohn des Fuhrwerksbesitzers Z. hier, Wald 
straße 26, im Kahnhafen auf der Grünen Fläche. Dabei 
versank der junge Mensch plötzlich in den Fluten, ohne daß 
ihm Hilfe gebracht werden konnte. Trotz eifrigen Suchens 
konnte die Leiche bis zur Stunde nicht geborgen werden. 
Falls die Leiche irgendwo angetrieben wird, wird um Mit 
teilung an die Polizeiverwaltung oder an die Eltern ersucht. 
I. Ein neuer Schnelldampfer für Swinemünde— Pillau. 
Wie wir erfahren, ist den Stettiner Oderwerken vor einigen 
Tagen seitens des Reichswirtfchaftsministeriums ein größe 
rer Auftrag überschrieben worden. Es handelt sich um den 
Bau eines etwa 1200 Personen fassenden Passagier- 
dampfers für den Verkehr zwischen Swinemünde und 
Pillau, - 
*— Aufruf des allen Papiergeldes. Um jeden Zweifel 
zu begegnen, wird nochmals darauf hingewiesen, daß sämt 
liche Reichsbanknoten, deren Ausfertigungsdaten 
vor dem 11. Oktober 1924, aufgeru.fen worden sind. 
Es besteht hinsichtlich dieser NoCiz keinerlei Unterschied, ins 
besondere nicht zwischen Noten, die vor dem Kriege und sol 
chen, die nachher ausgegeben worden sind. Auch die rot ge 
stempelten Tausend- und Hundert-Marknoten fallen unter 
den Aufruf. Die Meinung, daß diese letzteren Noten einen 
besonderen Wert hätten, ist irrig. Mit Ablauf des 5. Juni 
1925, also in allernächster Zeit verlieren die aufgerufenen 
Noten ihre Eigenschaft als gesetzliche Zahlungsmittel. Von 
diesem Tage an werden sie nur noch bei den Reichsbankkassen 
gegen gesetzliche Zahlungsmittel umgetauscht. Das bezieht 
sich also auf alle Banknoten, ausgenommen die Scheine der 
Rentenbank und die Reichsmark lautenden Noten des letzten 
Jahres. 
G Zinnowitz. (Das neue Zinnowitz.) Unser in 
weiten Kreisen sehr beliebter Badeort macht große Anstren 
gungen, um sich in ein neues Gewand zu kleiden. Es sind 
bedeutende Veränderungen und Verbesserungen des Orts 
bildes vorgenommen worden. Man sieht überall das erfolg 
reiche Wirken der rührigen Verwaltung. Eine große 
Strecke der alten Strandstraße ist mit Steinpflaster versehen; 
die weitere Fortsetzung desselben bis zur Strandpromenade 
dürfte bis zur nächsten Saison folgen. Der Konzertplatz ist 
völlig umgestaltet und bietet einen vornehmen anheimelnden 
Anblick. Eine große Anzahl neuer Promenadenbänke wer 
den das Bild vervollständigen. Die Lesehalle ist renoviert 
und mit Korbsessel versehen. Eine Anzahl alter Straßen 
bäume, die störend in der Mitte des Promenadenwegs der 
Alten Strandstrahe standen, sind entfernt, und durch An 
pflanzung von Ulmen an den Verkehr nicht störenden Stel 
len ersetzt. Einen freundlichen Anblick bietet die neu mit 
Alleebäumen angepflanzte Forststraße. Der bisher sich im 
schlechtesten Zustand befundene, nach dem Friedhof führende 
Neuendorfer Weg ist vollständig befestigt und mit einem 
schönen Fußgängerweg versehen. Das Kurhaus Preußen 
hof ist vollständig umgebaut und durchaus neuzeitlich, den 
vornehmen Ansprüchen genügend, eingerichtet. Die Kych- 
gasversorgng ist in der Vollendung begriffen Zusammen 
genommen kommt man zu dem Schluß, laß Zinnowitz im 
verflossenen Jahr viel geleistet hat. 
(Ir. TNisdroy. (Vorsaison und Kurtaxe.) Die 
Vorsaison ist bei schönstem Wetter in vollem Gange und ver 
spricht, da täglich neue Gäste hinzukommen, gut auszufallen. 
Die Kurtaxe beträgt für die Hauptkurzeit vom 1. Juni bis 
15. September bei einem Aufenthalt bis zu 7 Tagen für eine 
Person 6 Mk., für 2 Personen 10 Mk., bis zu 14 Tagen 11 
und 18 Mk., bis zu 21 Tagen 15 und 25 Mk., für längere 
Zeit (Saisonkarten) 20 und 30 Mk. Für jede weitere Person 
erhöhen sich diese Sätze um je 5 Mk. In der Vor- und Nach 
saison ist die Kurtaxe um 50 Prozent ermäßigt. —Die Arbei 
ten bei der Herstellung der neuen Kaffeebergtreppe sind be 
endet. Die feierliche Einweihung der Treppe wird am Him 
melfahrtstage erfolgen. Die Treppe erreicht die stattliche 
Höhe von 61 Metern. Acht Podeste ermöglichen sonnigen, 
bequemen Ausblick und werden beliebte Ruhepunkte von 
Naturfreunden sein. — (L e i ch e n f u n d.) Am Freitag 
wurde bei der Klärstation in einem Sammelbecken der 
Kanalisation eine Kindesleiche männlichen Geschlechts auf 
gefunden. Es handelt sich um ein vollständig entwickeltes 
Kind. Die polizeilichen Ermittelungen nach der unnatür 
lichen Mutter sind eingeleitet. — (O st b u n d.) In der Ver 
sammlung der hiesigen Ortsgruppe des Deutschen Ostbundes 
wurden zu der in Swinemünde tagenden Vertretersitzung 
für die am 6. und 7. Juni d. Js. stattfindende Ostbund 
tagung zwei Delegierte gewählt. Es wurde mitgeteilt, daß 
eine Interessenvertretung für Ostflüchtlinge in Stettin, 
Mauerstr. 3, neu gegründet worden ist, die jedem Flüchtling 
Auskunft erteilt. — (S ch ü tz e n f e st.) Der Verein ehem. 
Frontsoldaten hält am Sonntag, den 24. Mai, sein dies 
jähriges Schützenfest ab. 
Kur-Theaker, Swinemünde. 
Eröffnung: „Die Frau ohne Kuh". 
Am Sonnabend hat der Musentempel im Elysium seine 
Pforten zur Sommerspielzeit eröffnet. Direktor Nillius 
aus Gera hat einen Stab anerkannter Künstler und Künstle 
rinnen für die Saison 1925 des Kur-Theaters verpflichtet; 
er hat sich auch die Ausstattung und Dekoration der Bühne 
etwas kosten lassen. Die Direktion hat gehalten, was sie 
versprochen. Diese erfreuliche Feststellung ist gleich nach dem 
Premieren-Abend zu machen. Grund genug, dem Unter 
nehmen stärkstes Interesse entgegenzubringen und ihm 
weitestgehende Unterstützung zu sichern. Swinemünde hat 
sich oft ein gutes Theater gewünscht; nun, da wir's haben, 
liegt es beim Theaterpublikum, sich diesen Besitz auch zu 
erhalten. 
Der Premieren-Abend machte das leider nur schwach be 
setzte Haus mit einem der neuesten Kollo-Schlager bekannt: 
„Die Frau ohne Kuß". Unsere Stellung zu den sogenannten 
„modernen" Operetten ist aus früheren Besprechungen her 
zur Genüge bekannt. Wir versagen uns aus den Inhalt 
näher einzugehen; wir deuten nur an: Ein Frauenarzt wird 
an den persischen Hof berufen, um die Lieblingsfrau des 
gewaltigen Herrschers zu operieren. Dazu muß er — ver 
heiratet sein, und er heiratet zum Schein seine Sekretärin. 
Das ist die Frau, die in ihrer „Ehe" ungeküßt bleibt, die 
aber dann mit vier Männern zugleich anbändelt,— und es 
gibt keine Frau ohne Kuß mehr. 
Die Aufführung hat uns hoch befriedigt. Die leichte 
melodiöse Musik mit den Schlagern, die heute schon Allge 
meingut geworden sind („Das ist der Frühling von Berlin" 
u. a.), lag bei Kapellmeister Bannholzer in besten Hän 
den. Er zeigte sich als routinierter Dirigent, der oben und 
unten (Orchester: Kapelle Saß) straff zusammenhielt. Die 
Soubrette Gretel Sohmann, die die Rolle der Sekre 
tärin spielte, hat echtes Operettenblut in ihren Adern. Sie 
spielt und singt gleich gut. Wir hoffen, der Künstlerin dem 
nächst wieder zu begegnen. Das Urteil ist noch nicht end 
gültig. Dasselbe ist von den übrigen Künstlern zu sagen. 
Eric Sylvester als serbischer Prinz interessierte uns be- 
besonders als Tenor. Er ist zweifellos ein auf hoher künst 
lerischer Stufen stehender Sänger, der sich die Gunst der 
Hörer im Sturm erobert. Das bewies der ehrliche Beifall, 
oft bei offener Szene. Direktor Nillius stellte den 
Frauenarzt in echter Figur und Maske; über Aussprache 
und Stimme wird später noch ein Wort zusagen sein. Heinz 
Oswald und Kurt Bosny spielten die Schwerenöter mit 
einer Routine, die von ihnen noch vieles Gute erwarten läßt. 
So war es eine saubere, abgerundete Aufführung, die von 
dem Publikum mit stürmischem Beifall und voller Befriedi 
gung hingenommen wurde. Aber, ihr Herrschaften von 
Swinemünde, die ihr immer nach einem guten Theater 
gerufen habt, der Besuch muß besser werden! ?. 
-ft 
Der Spielplan. 
Heute (Dienstag) Wiederholung der Operette „Die 
Frau ohne Kuß". Donnerstag, den 21. Mai, zum 
ersten Male der große Schlager von Walter Bromme 
„S ch ä m' Dich, Lotte"; erstes Auftreten des Charakter 
komikers Willy Feldhofen sowie von Elly Wilde und Mia 
Prinz. Sonntag zwei Vorstellungen: Nachmittags )44 Uhr: 
erster Kindermärchenvorstellung: „Hänsel und Gretel" 
(für Kinder kleine Preise); abends 8 Uhr: „Schäm' Dich, 
Lotte". Der Vorverkauf für sämtliche Vorstellungen ist 
eröffnet- 
Neues aus aller Velk. 
f Todessturz vom Leuchtturm. Ein tragisches Geschick er 
eilte den Leuchtturmwächter von H e l g o la n d. Er stürzte 
vom Turm ab und war sofort tot. 
f Ein schwedischer Schoner von einem deutschen Dampfer 
gerammt. Wie aus Trelleborg gemeldet wird, wurde 
der schwedische Dreimastschoner „Orion", der mit einer 
Ladung Zement von Limhamn nach Lulea unterwegs war, 
östlich von Pst ad im dichten Nebel von dem deutschen 
Dampfer „G e e st e m ü n d e" (auf der Reise von Bollsta nach 
Kiel) gerammt und sank innerhalb weniger Minuten. Von 
der aus sechs Mann bestehenden Besatzung des Schoners 
wurden drei von dem deutschen Dampfer ausgenommen. Die 
übrigen drei sind bei dem Zusammenstoß umgekommen. 
3anktwu8 8eblutovv Z Kvinswüväs 
llinäkvstraLö 15-16 ;; 'kelepkoa 63-64.