
Themm, Paul, Schriftseher, mit Frau, Neukölln, Neue 
ftraße 32 2 
Thiele, Helene, Pankow, Schloß-Hotel 1 
Tismer, Elsbech, Frau, Dietz, Flora 1 
Unger, Alfred, Kfm., mit Tochter, Berlin, Preußenhof 2 
Voigt, Jürgen, Kfm., Dortmund, Haus Emden 1 
Dick, Erwin, Schüler, Mannheim, Martha-Elfehaus 1 
Dirk, Martin, Schüler, Mannheim, Martha-Elsehaus 1 
Dos, Jacob, mit Frau, Hussen (Holland), Färberstr. 36 2 
Wolf, Frieda, Prioatiere, mit Töchtern, Leipzig, Eitel- 
" Friedrich 3 
Wolf, Marianne, Haustochter, Dresden, Waldschloß 1 
Wolf, Willy, Photograph, mit Frau, Stettin, Drei Kronen- 2 
Wurthele, Otto, Schüler, Mannheim, Martha-Elsehaus 1 
Wiltke, Bertha, Bankbeamtin, Charlottenburg, Gusteb 1 
Wahl, Arthur, Stettin, Europäischer Hof 1 
Wegner, Karl, Kfm., mit Frau-, Berlin, Schwefel 2 
Weiß, Rita, Frl., Berlin, Splendid . 1 
Wentzlik, Maria, Frau, Ratibor, Strandpalast 1 
Wenzel, Else, Frau Dr., mit Tochter, Breslau, Weiden-- 
ftra^ 12 2 
Werner, Herrn., Dachdeckermstr., Heegermühle, Hubertus 1 
Werner, Julius u. Erna, Berlin, Preuhenhof 2 
Wiegand t. Meta, Schwester, Danzig, Westend 1 
Wiener, Luise, Frau Kfm., Küstrin, Schmittner 1 
Wind, Albert, Kfm., Berlin, Westend 1 
Winiski, Erna, Frau, mit Kind, Berlin, Dineta 2 
Winkler, Rose, Frau, Merbvpane O.-S., Schwesel 1 
Wolff, Wilh., Dr., Chemiker, mit Frau, Bitterfeld, 
Preußenhof 2 
Weichert, Therese, Schöneberg, Krausestr. 16 1 
Werner, Bruno, Steuerinspektor, mit Frau, Stettin, 
Kraufestr. 10 2 
Wecke, Reinhard, Baumeister, mit- Nichte, Deutsch-Was kn- 
berg, Gartenstr. 31 2 
Wegner, Fritz, Kfm., mit Frau, Norkit-ten O.-S., Batt. Hof 2 
Wendriner, Kurt, Kfm., mit Fam., Breslau, Drei Kronen- 5 
Weise, Walter, Kfm, Braunschweig, Preußenhof 1 
Wellna, Aug., Oderstkr., mit Frau, GLeiwitz, Fürstenhof 2 
Wendland, Ursula, Direktrice, Stettin, Lotsenstr. 57 1 
Wendt, Frau, Osnabrück, Bal-t. Hof 1 
Wiesner, August, Werkmeister, mit Fam., Oberhausen, 
Gartenstr. 16 3 
Winkeimann, Margarete, cand. rer. pol., Berlin, Drei 
Kronen 1 
Witte, H., mit Frau, Berlin, Drei Kronen 2 
Witt-Hauer, Franziska, Frau Direktor, mit Fam., Chem ¬ 
nitz, Preuhenhof 3 
Wobst, Ernst, Kfm., Breslau, Preuhenhof 1 
Wolff, Daniel, Berlin, Balt. Hof 1 
Zorn, Irma, Frau, Berlin, Daheim 1 
Zieienski, Anna, Dr., Aerztin, Berlin, Park-Hotel 1 
Zipper, Wilhelm, Berlin, Gr. Kirchenstr. Ä7 1 
Zucker mann, Elch, Frau, Berlin, Bismarckstr. 12 1 
Su mme 25595 
Hiervon Kurgäste 15 529 
Passanten 10 066 
Verzogen: Goldberg, Helene, Frau, mit Kindern, Berlin, 
von Bernhard nach Mm Ollendeel. — Hayn, Meta, Frau, 
Rechtsanwalt, mit Kindern- u. Bed., Berlin, von Lunkewitz 
nach Ida Maria. — Patalozra, Joses, Rechtsanwalt, Nürn 
berg, von Europäischer Hof nach Lotsenstr. 63. — Drucker, 
Leopold, Dr., Rechtsanwalt, Wien, von Preuhenhof nach 
Goldfried. — Löffler, Hans, Student, Charlottenburg, von 
Maria-Theresia nach Ediths. — Strohscheer, Else, Frl., 
Berlin, von Elisabeth nach Concordia. — Trost, Sarah, 
Frau Kfm., Liegrvitz, von Splendid nach Schmittner. — 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 38 muh es heißen: v. Uech- 
tritz u. Steinkirch, Hans-Joachim, Kapitänleutnant a. D., 
Halensee, Aegir — nicht Uechtritz u. Steinkischy. 
Unsere „Deutschland" in Villau. 
In der vorigen Woche fuhr unsere „Deutschland" (Swine 
münder Dampfschisfahrts-A.-G.) mit einer großen Schar von 
Mitgliedern des Akademischen Turnbundes nach 
Pillau, die von dort das 8. Bundesfest in Al lenste in be 
suchen wollten. Die Fahrt, in der Mittel- und Süddeutsche über 
wogen (Borort ist z. Z. Jena), nahm einen überaus fröhlichen und 
gemütlichen Verlauf, trotzdem wohl mehr als tausend junge 
Burschen das Schiff beengten. In dem festlich geschmückten Pillau 
erwartete einer große Anzahl Turnbrüder den Dampfer, der 
zum erstenmale an der ostpreußischen Küste anlegte und mit 
brausendem Hurra! begrüßt wurde. Stürmischen Beifall fand die 
Lmpsangsrede des Oberregierungsrats Mendrzyk, der sich im 
Auftrage des Oberpräsidenten mit folgenden Worten an die deut 
schen Brüder jenseits des Korridors wandte: 
Mit herzlicher Freude erüfllt es uns, daß der A.T.B. sich zur 
Begehung seines 8. Bundesfestes unsere Provinz ausgewählt hat 
und daß seine Mitglieder und Angehörige aus allen Gauen des 
Reiche» in so erfreulich großer Zahl zu uns gekommen sind. Einen 
besonderen Willkommensgruß rufe ich den deutschen Brüdern aus 
Oesterreich zu, die sich unter den hier anwesenden Mitgliedern des 
A.T.B. befinden, und ich begrüße ferner besonders die unter Ihnen 
anwesenden Brüder vom Rhein, mit denen wir Ostpreußen uns 
Lurch Schicksalsgemeinschast besonders verbunden fühlen. 
Wir sind dem A.T.B. dankbar, daß er den Entschluß, sein 
Bundesfest in Ostpreußen zu feiern, zur Tat hat werden lassen, 
wir erblicken hierin den Ausdruck besonderer Sympathie für Ost 
preußen und den Wunsch, Ostpreußens Land und Bewohner kennen 
zu lernen, mit ihnen in nähere Beziehungen zu treten und ihnen 
zu zeigen, daß sie den Kampf, den wir hier in der Ostmark zu 
tümpfen haben, anerkennen und moralisch unterstützen. Schwere 
Prüfungen hat Ostpreußen seit Beginn des Krieges über sich 
ergehen lassen müssen Zähe Ausdauer, unermüdlicher Fleiß haben 
es vermocht, di« Zerstörungen noch im Laufe des Krieges nahezu 
wiederherzustelle-m Dann kam der sogenannte Friede, der kein 
Friede ist, mit seinem Versailler Diktat, durch welches Ostpreußen 
wertvoller Gebiete beraubt wurde, so des Memellandes und des 
Soldauer Bezirkes, und durch den Westpreußen zerstückelt und 
der unselige polnische Korridor geschaffen worden ist. 
Sie werden bei Ihren geplanten Wanderungen durch die Provinz 
sich selbst davon überzeugen können, daß diese Grenzen, die Ost 
preußen aufgezwungen find, für Ostpreußen unmöglich sind, und 
Sie werden sich überzeugen können, daß Ostpreußens Bewohner 
sich mir diesen Grenzen nie und nimmer absinden 
können. Aber noch nicht genug, durch ein großangelegtes Lügen- 
netz hatte der Pole den Feindbundmächten die Auffassung beige- 
bracht, daß der Süden Ostpreußens, Masuren und Ermland, von 
Hunderttausenden Bewohnern polnischen Stammes bewohnt sei, 
deren sehnlichster Wunsch es sei, dem polnischen Staat anzugehören; 
und so wurde von Masuren und Ermländern noch eine Abstimmung 
verlangt, durch die über ihre Staatsangehörigkeit entschieden 
werden sollte. 
o.s.w 
Unsere Lilislsn in 
Sv^tvomllvcko, LI. dlarlct 4, 
LLIdsolc, 19, 
LvrtLxockork, LVIUivInr»tr. LS 
smpkeblen 
ia vorrüAlicbsr tzusIitLt: 
Sk-&gt;LXOl_^1'U^S 
SOk»so^s 
NOLXS 
ukvc« ivoo x&gt;_ 
cro-vvf-« -Bekleb 
Diese Abstimmung am 11. Juli 1920 hat das polnische 
Lügengewebe zerrissen, es ist aller Welt kundgetan, daß der Masure 
und Ermländer mit nahezu 98 Prozent seiner Bevöl 
kerung sich für das Deutschtum und Deutschland bekannt hat. 
Auch jetzt noch streckt er mit gierigen Blicken seine Hand nach diesen 
Teilen unserer Heimatprovinz aus, um mit offener und versteckter 
Propaganda für das Polentum zu werben. Tätlich können Sie 
in polnischen Zeitungen lesen, das Unbefriedetsein des Ostens sei 
nicht auf das Bestehen des Korridors, sondern darauf zurückzu 
führen, daß der Korridor zu schmal sei, Ostpreußen müsse 
aufgeteilt werden. Es bedarf eines zielbewußten und 
unermüdlichen Willens unsererseits, um den polnischen Machen 
schaften Gegenpart zu bieten. 
Wohltuend ist es für uns Ostpreußen, daß wir von unseren 
Brüdern aus dem Reich in diesem Kampfe durch Worte und durch 
Teilnahme unterstützt werden, und ich darf Ihnen versichern daß 
der Ostpreuße nach wie vor an dem deutschen Gedanken festhält, 
ungeachtet der polnischen Bedrohungen, und daß jetzt für alle Zu 
kunft das Motto des Ostpreußen lautet: Deutschland, Deutschland 
über alles und im Unglück nun erst recht!" 
Auch die turnerischen Veranstaltungen in Allenstein, die erst 
am 3. August ihr Ende erreichten, standen unter dem Zeichen „treu 
zum deutschen Vaterlande". Ein nicht geringer Teil der Festteil 
nehmer wird auf der Rückreise auch wieder Swinemünde berühren. 
Aus der Helmut. 
!. Auf zum Tennis-Turnlerk Das 13. Allgemeine Ten 
nis-Turnier in Swinemünde hat begonnen. Es ist gelungen, 
die bedeutendsten Vertreter des weißen Sports zur Teil 
nahme zu gewinnen, sodaß auch dem Zuschauer sportliche 
Genüsse geboten werden. Zuschauerkarten sind an den 
Kassen der Tennisplätze zu haben. — Zur Teilnahme am 
Tennis-Turnier sind u. a. Prinz und Prinzessin Reuß hier 
eingetroffen und haben im Ostsee-Palast-Hotel Wohnung 
genommen. 
l. Ferienende — Schulbeginn. Die großen Sommerferien haben 
mit dem gestrigen Tage ihr Ende erreicht. Heute früh wurde der 
Unterricht wieder ausgenommen. Ebenjo beginnt heute abend der 
Unterricht in den Berufsschulen. — Wie endlos dünkte unserer 
Schuljugend vor einigen Wochen die Zeit der Sommerferien! Und 
wie rasch sind doch die Wochen dahingegangen. Viel zu schnell! 
Vorbei die Zeit des frohen Ungebundenseins, da man, ledig aller 
Pflicht, die Glocke schlagen Hörle, wo Schulbücher und Tornister 
ein unberechtigtes Dasein führten. Wo man spielen konnte nach 
Herzenslust. Nun heißt es wieder: lernen und arbeiten! 
I. Baderückverkehr nach Berlin. Zur besseren Regelung des 
Baderückverkehrs verkehren vom 6. bis 10. d. Mts. der Vorzug 
D 35 nur bis Heringsdorf. Nach Berlin verkehrt em Vorzug D 36 
ab Heringsdorf 10.45, Ahlbeck 10.55, Bad-Bahnhof 11.08, Haupt 
bahnhof Swinemünde ab 11.23, Berlin an 3.07. Zug führt Speise 
wagen wie der Hauptzug D 36. Der Hauptzug verkehrt wie bisher. 
Der Nachzug verkehrt ab Zinnowitz im bisherigen Plan ohne 
Speisewagen. 
!. Die „Buckau" im Hasen. Das Flettner-Rotorschiff „Buckau" 
ist hier wieder eingetrosfen. Es finden von der Seebrücke aus 
Vergnügungsfahrten in See statt. 
* Der Besuch der Ostseebäder von 1900 bis 1925. Einer vom 
Verband Deutscher Ostseebäder zum 25jährigen Bestehen des Ver 
bandes ausgegebenen Festschrift entnehmen wir, daß die deutschen 
Ostfeebäder mit 462 000 Besuchern im Jahre 1911 ihr bisher bestes 
Rekordjahr zu verzeichnen hatten. 1924 waren 329 000 Besucher an 
der Ostsee, das entspricht etwa dem Besuch des Jahres 1907. Das 
beste Nachkriegsjahr war mit 347 000 Gästen das Jahr 1921. Ins 
gesamt sind in den 25 Jahren des Bestehens des Ostseebäder-Ver- 
bandes 7^» Millionen Gaste gezählt worden. 
Lubmin. Ostseebad. (K i n d und S ch w e st e r e r - 
lruuke n.) Mittwoch mittag ging ein dreizehnjähriges 
Verquell on 8io 
vi». gute Artkpnitttel. 
Preisliste frei! 
Mädchen des Kinderheims des Eisenbahnerheims trotz Ver 
botes zum Baden. Sie wagte sich sehr weit hinaus und hatte 
anscheinend keine Kraft mehr zum Zurückschwimmen. Die 
aussichtführende Heimschwester schwamm dem Kinde nach, 
erreichte dieses, wurde jedoch, nachdem sich das Kind um 
ihren Hals geschlungen hatte, mit in die Tiefe gezogen. Die 
von den Badegästen einsetzende Rettungsaktion ließ beide 
untergegangenen Personen nach ungefähr einer halben 
Stunde auffinden. Hieran schlossen sich Wiederbelebungs 
versuche, die jedoch bei beiden Verunglückten ohne Erfolg 
waren. 
Neues aus aller Welt. 
s Der sittenstrenge Magistrat von Biarritz. Das Oberste 
französische Gericht hat die Verordnung der Stadt Biarritz, 
die oorschreibt, daß die Badegäste Badekostüme bis zum Knie 
ohne Decollet6 tragen müssen, rechtlich für gültig erklärt. Da 
gegen hat das Gericht eine andere Verordnung der Stadtver 
waltung für unrechtmäßig erklärt, wonach den Badegästen 
verboten wird, sich anderswo als in den offiziellen städtischen 
Badeanstalten ouszuziehen, und wonach alle diejenige Bade 
gäste, die ihre Badeanzüge bereits im eigenen Heim anziehen 
und in diesen Kostümen zum Strand kommen, an den Stadt 
magistrat eine Geldstrafe von einem Frank entrichten müssen. 
Ein Badegast protestierte gegen die Erhebung dieser Strafe, 
und daraufhin ging der Streiffall durch die Gerichte. Das 
Oberste Französische Gericht sprach die Ansicht aus, daß jede 
Stadt ein Recht hätte, für Anstand und Sitte in den Bade 
orten zu sorgen, aber keinen Badegast zwingen könne, eine 
Strafe zu bezahlen für eine Handlung, die durchaus gesetz 
lich zulässig wäre. 
Ver üinttiil »ill 
Mitt Siriell Krlis 
.... „Bieber Llsjor, vsruw trinken 8is eigentlich so okt „Barrell Orün" srsgte äer Kscht8»nv»lt. 
„8tets mir äissvlbe Llsrks? Iv Ikrem ^ltsr wars «lock Rotwein .... 8is wissen, Rotwein ist kür »Itv 
Rn»den . ..Vorn ^ltsr wollte äer Llajor nichts hören. Ls w»r sein schwacher Bankt. Oer „locus 
wivoris rssistentise im Oshirn", wie äer gemütliche 8»nitütsr»t stets weinte. — vor Llsjor w»rk äem 
Rechls»nw»It einen öliolr ru ... in Sorten »usxemilnLt vLre ävr Lliolc sine Verbrüinjuris xevssvn. vsnn 
brummte ävr Ksjor rur Antwort: „sollte seläsnlr bleiben.- Bomeriscbes OslLodtsr kolxto äon Vierten. 
Denn äer ttsebtssnvslt vsr ävr veitmis äiokste sm 8t»mmstiseb. Onvillicürlioh blickten »Ile Teckxvnossea 
»uk äis xevsltixe ttotunäs äes rscdtsLNvaltlicbsn Lsuckes. Oer Rvcbt8»nv»It t»t äss Asschsnteste, v»» 
m»n »»Is 2iv!scbvibe äes 8pottes in kröblicber Oesellscbskt tun k»nn: er bes»h sieb mit ^näsedt seinen 
L»ueb uvä Isckte lustig mit. Denn »der kolxts seine Itsplik: „Bester LI»jor .... ä»s ist äock kein Orunä ... 
erkläre mir, Orsk Oerinäur .. Oer Ll»jor schnitt ein xebeimnisvoll plikkixes Ossiebt: „— Orunä xvnux ... 
Oebensrettunx.... O»nkb»rkeit.... Oslübäe .... n» prosit! .... Burxskk Orün kür immer!" 
(Bortsvbruvx kol^t.)