
Das neue Swinemünde. 
Bon der Pressestelle der Kurdirektion erhalten wir fol 
gende Rezension: 
Wir haben kürzlich in einem Aufsatz „Das neue Swinemünde" 
über verschiedene Neuerungen berichtet, die für die diesjährige 
Saison in Angriff genommen bezw. fertiggestellt sind. Der Bau 
eines modernen Theaters, das entsprechend der hohen 
Bedeutung Swinemündes als Weltbad immer erforderlicher er 
scheint, bleibt nach wie vor eine der schönsten Zukunftsaufgaben. 
So lange Swinemünde kein eigenes Theater hat, so lange wird es 
sich mit dem privaten Notbehelf, wie er uns im Saal des Elysium 
vorgestellt wird, zufrieden geben müssen. Zieht man nun noch die 
verhältnismäßig bescheidenen bühnentechnischen Mittel in Betracht, 
die dem gegenwärtigen Kurtheater-Ensemble zur Verfügung stehen, 
so kann man dem redlichen Bemühen der künstlerischen Leitung 
seine Anerkennung nicht versagen. 
Im Gegensatz zur vorigen Erstaufführung, die von dem durch 
uns zu vertretenden Standpunkt eines Kurgastes nicht befriedigte, 
erreichte die Premiere von „Schäm Dich, Lotte" eine erfreu 
liche künstlerische Höhe. Jetzt, da der Auftakt gegeben scheint, 
wollen wir hoffen, daß uns im Elysium tatsächlich ein Kur-Theater 
ersteht, dessen Besuch den Gästen und Einwohnern unserer Stadt 
nach dem Genuß der landschaftlichen Reize unserer Heimat geistige 
Genüsse zu bieten vermag. 
Die Operette „Schäm Dich, Lotte" ist, ebenso wie die Musik von 
Walter Bramme, nicht weiter originell, aber geschickt gemacht; ja 
das Libretto hat sogar einen, wenn auch leichtgeschürzten „Kno- 
ten" im Finale des zweiten Akts, und im dritten Akt gibt's noch 
ein fideles Intermezzo. 
Die Darsteller gaben ohne Ausnahme ihr Bestes. Die Spiel 
leitung hatte Willy Feldhosen übernommen, der durch seine 
persönliche Mitwirkung dem Spiel die erforderliche komische Not? 
und Tempo zu verschaffen wußte. Der starke Beifall hat ihm be 
wiesen, daß sein erstes Auftreten hier bei uns gern gesehen wurde. 
Der Höflichkeit halber wollen wir aber die Damen zuerst erwähnen. 
Ein fremdes, aber hübsches, gern gesehenes Gesicht: Elli Wilde. 
Ihr gilt unser besonderes Kompliment. Wenn man eingedenk der 
früheren Premiere'sich diesmal beim zweiten Akt erstaunt umsah, 
ob man sich auch im gleichen Hause befinde, weil die ernsthaftere 
Auffassung der Darsteller und das durchaus ansprechende Bühnen 
bild nichts mehr zu wünschen übrig ließen, so ist das in der Haupt 
sache das Verdienst der vorzüglich in diesen Rahmen passenden 
temperamentvollen kleinen Hlli Wilde. In feinem Zusammenspiel 
(3. Akt) mit ihr: Mia Prinz, die eine gütige, besorgte Groß 
mutter mit menschlicher Wärme und Verständnis darstellte. Grete! 
Sohmann kennen wir bereits vom vorigen Stück; sie ist wieder 
in ihrem Fahrwasser und kommt zu unverminderter Geltung. Aon 
den Herren der führenden Rollen — auch die übrigen, namentlich 
Friedr. Klett, machten ihre Sache recht gut — verdienen Eric 
Sylvester, Kurt Bosny und Eugen Richter hervorgehoben 
pr werden. Stimmlich ist Sylvester am stärksten. Wenn er sich 
bemühen würde, seinem modulationsfähigen Tenor an den Piano 
stellen Glanz und Weichheit zu geben, so dürfte er bald der Lieb 
ling der Swinemünder sein. Wir wollen allerdings nicht vergessen, 
daß in Bezug auf das begleitende Orchester räumlich manche uner- 
füllten Voraussetzungen behindernd ins Gewicht fallen. Richard 
Bannholzer hielt das für ihn noch fremde Orchester aus hiesi- 
gen Kräften in festen Händen; eine immerhin bemerkenswerte 
Leistung, wegen der ihm die kleine Eitelkeit verziehen sein mag, 
sich verbeugend mit im Rampenlicht zu zeigen. ). 
* 
I. Die Swinemünder Kurkapelle. Das für diese Saison 
verpflichtete Kurorchester, eine Abteilung des Deutschen Ton 
künstler-Orchesters in Berlin, trifft am kommenden Sonn 
abend hier ein. Erster Dirigent ist der durch seine Leipziger 
Gewandthaus-Konzerte bekannte Königl. Musikdirektor I. 
C a pitain; zweiter Kapellmeister ist der Königl. Musik 
direktor Saß, ein ehemaliger Elisabether. 
l. Das Gustav-Adolf-Festspiel von Devrient, dos am 24. Juni 
und den folgenden Tagen hier als Freilichtaufführung vor den 
Gästen des Gustav-Adolf-Festes und vor unferm Publikum gegeben 
werden soll, sammelt schon eine ganz stattliche Anzahl Damen und 
Herren zu den Proben, die unter sachkundiger Leitung vor sich 
gehen. Es ist zu wünschen, daß sich noch einige Vertreter für die 
z. T. recht bedeutenden noch unbesetzten Mollen finden, damit das 
Ganze unserer Stadt Ehre macht. Das Stück wurde s. Zt. in Stet 
tin mit großem Erfolge gespielt. Es ist ein ergreifendes Stück 
deutscher Geschichte, reich an Tragik und in vaterländischem Geiste 
gesehen. Es wird ein Ereignis für Swinemünde sein. Die Proben 
finden Montag und Donnerstag 8 Uhr im Gemeindesaal statt; 
Meldungen dort oder im Pfarrhaus. 
l. Reichsbannerkag in Swinemünde. Am ersten Pfingst- 
feiertag begeht die Ortsgruppe Swinemünde des Reichsban 
ners „Schwarz-Rot-Gold" ihre Bannerweihe. Hierzu wird 
uns geschrieben: In einer machtvollen Kundgebung will auch 
Pommern seine Treue zur Republik bekunden. Von allen 
pommerschen Kameradschaften sind Anmeldungen in großer 
Zahl eingelaufen. Die Gaue Berlin und Stettin haben 
ebenfalls ihre Teilnahme angezeigt. In Sonderzügen und 
eigens zu dieser Veranstaltung gecharteten Dampfern werden 
die Festteilnehmer von Berlin bezw. Stettin nach Swine 
münde gebracht. Am Nachmittag des ersten Feiertages findet 
mit dem Salon-Dampfer „Deutschland" eine Promenaden 
fahrt in See statt. Als Redner bei der Bannerweihe sind 
Major Hausse (Rathenow) und Landtagsabgeordneter 
Riedel gewonnen. Teilnehmerkarten zu den Extrafahrten 
sind noch auf den Geschäftsstellen des Reichsbanners Stettin 
und Berlin zu haben. Alle Republikaner, die zu Pfingsten 
am schönen Ostseestrande von Swinemünde sich aufhalten, 
werden gebeten, an der Fahnenweihe teilzunehmen. 
l. Strandhaus Treptow. Das Haus Treptow am Slrande 
erfreut sich seit Jahren des Rufes eines soliden Wein- und Bier- 
Restaurants, das sein Hauptaugenmerk daraus richtet, seinen vielen 
Freunden und Stammgästen einen guten Tropfen und ausgezeich 
nete Speisen zu vorteilhaften Preisen zu bieten. Diesem Prinzip 
wird der Inhaber August Malchow auch in dieser Saison treu 
bleiben. Während der Wintersaison ist Herr Malchow in einem 
renommierten Hause in Berlin in führender Stellung tätig ge 
wesen, in dem der gleiche Grundsatz gilt. So sind auch für die dies 
jährige Bewirtschaftung des Strandhauses Treptow die besten Vor 
aussetzungen gegeben. Am Donnerstag wird das Haus feine Pfor 
ten eröffnen und den Beginn der Saison feiern. 
I. Fahrraddiebstähle ohne Ende. Fahrräder sind nach wie 
vor bevorzugte Objekte der Spitzbuben. In den letzten Tagen 
sind nicht weniger als vier Räder gestohlen worden. Da mit 
großer Wahrscheinlichkeit anzunehmen ist, daß die gestohlenen 
Räder weiteroerkauft werden, wird hiermit zur Vorsicht ge 
mahnt. Wer irgendwelche verdächtige Momente lvahrgenom- 
men hat, mag diese der Kriminalpolizei mitteilen. 
I. Stapellauf. Auf der Mahrwerft A.-G. hier lief am 
Sonnabend ein für Rechnung des Herrn Heinrich Maaß (Oster- 
nothhafen) im Bau befindliches Motorschiff vom Stapel und erhielt 
den Namen „Harald". Das Fahrzeug ist 18 Meter lang und erhält 
eine Maschine von 40 Es soll den Passagierverkehr zwischen 
den hiesigen Bädern vermitteln und hat ein Fassungsvermögen von 
ca. 120 Personen. 
&gt;. Lin neuer Kunstmann-Dampfer. Die Reederei Künst 
ln a n n hat den bisher in England beheimateten, besonders für die 
Erz- und Kohlenfahrt gebauten Dampfer „Clearway" erworben. 
Der Dampfer, der jetzt den Namen „Werner Kunftmann" 
führt, hat eine Tragfähigkeit von annähernd 7000 To. und ist somit 
das größte Schiff der Stettiner Flotte. Dampfer „Werner Kunst 
mann" befindet sich bereits auf der Ausreise von England und 
dürfte voraussichtlich Ende Juni seinen Heimathafen Stettin zum 
ersten Mal anlaufen. 
I. Die „Buckau" kommt. Das Flettnersche Rotorschiff „Buckau" 
traf am Mittwoch Abend von Kiel her vor Stralsund ein. Es 
blieb zunächst längere Zeil auf der Reede verankert, bis die Zoll- 
formalitäten erledigt waren. Am Bollwerk harrte ein zahlreiches 
Publikum auf die Einfahrt in den Hafen und viele Boote um 
fuhren das berühmte Schiff. Von Donnerstag bis Sonntag wird 
die „Buckau" Fahrten auf dem Sund und dem Greifswalder Bod 
den ausführen. Für die Pfingsttage ist die „Buckau" in Stettin 
gemeldet; sie wird also auch Swinemünde berühren. Ueber 
einen Aufenthalt im hiesigen Hafen ist bis jetzt noch nichts bekannt. 
(!) Ahlbeck, Seebad. (Verunglückt.) Vor einigen 
Tagen verunglückte hier ein sremder Motorradfahrer. Er 
war fortwährend in der Lindenstraße hin- und hergesahren 
ohne einen besonderen Zweck damit zu verfolgen, und hätte 
-fast harmlose Passanten überfahren. Durch irgendeinen 
Umstand wurde der Motorradfahrer an die Wand des Hotels 
Klappstein geschleudert. Er erlitt innere Verletzungen und 
mußte ins Krankenhaus geschafft werden. 
c-r. Heringsdorf. (Der neue Kurdirektor.) Der 
neue Kurdirektor G r a f v o n S t r a ch w i tz hat die Leitung 
der Kurdirektion seit einigen Tagen übernommen. 
I. Waldbrand. Der Ruf „Waldbrand" in dem Fangelschen 
Revier bei Heringsdorf am Himmelfahrtstäge konnte bei 
der herrschenden Dürre wohl jedermann mit Bangen erfüllen. 
Glücklicherweise konnte das Feuer in dem hohen Baumbestand ein 
gedämmt werden, bevor nennenswerter Schaden entstand. Die 
Waldbrände nehmen verhängnisvolle Formen an und es sollte 
immer wieder auf die Gefahr des Wegwersens von brennenden 
Zigarren- und Zigaretten-Stumnieln hingewiesen werden. Das 
Rauchen im Walde ist überhaupt verboten. 
uz.. Seebad Bansin. (W a rmba d.) Das hiesige Warm 
bad wurde eröffnet. Badestunden sind von 8—1 und von 
4—6 Uhr. — (Ville nb au.) Mehrere Pensionshäuser 
haben einen bedeutenden Erweiterungsbau erfahren. Am 
Strande sehen in der Richtung nach Heringsdorf zwei neue 
Villen ihrer Vollendung entgegen. 
ckr. Sängerbesuch. Das Lemmequartett, ein 50 Sänger 
starker Chor aus dem märkischen Spargelstüdtchen Beelitz, 
trifft am 4. Juli zum Besuch in Misdroy ein. Dieser Sän- 
gerschar geht ein erstklassiger Ruf voraus. Die Lemme- 
Sänger werden auch Swinemünde und Ahlbeck besuchen. 
1. Wollin. (Die D e n k m a l s w e i h e.) Zu unserem 
gestrigen Bericht über die Denkmalsweihe sei noch erwähnt, 
daß der Reichskriegerbund „Kyffhäuser" den Kriegervereins- 
mitgliedern im Ausschüsse, so auch dem Vorsitzenden Egge- 
brecht, die höchste Auszeichnung des Bundes verliehen hat, 
als Anerkennung für ihre unermüdliche Arbeit für das Denk 
mal. — Der Enthüllungssonntag war auch zugleich Blumen 
tag zum Besten des Denkmalsfonds. Die beträchtlichen 
Baukosten konnten nämlich bisher immer noch nicht ganz 
aufgebracht werden. 
ckr. Betriebsstörung an der Hochspannungsleitung auf Wollin. 
Am Sonntag Abend entstand an der Hochspannungsleitung der 
Ueberlandzentrale Swinemünde auf der Strecke Liebeseele—Rehberg 
an der Bahnunterführung zum Friedhof bei Misdroy ein Kurz 
schluß. Infolge eines losen Kontaktes in der Freileitung am Jse- 
lator eines Mastes war der Draht durchgebrannt und zur Erde 
gefallen. Durch die Berührung mit dieser entstanden größere Licht 
funken, die in der angrenzenden Waldgegend leicht einen Wald 
brand Hervorrufen konnten. Durch den Gewitterregen war aber 
inzwischen die Gefahr eines solchen beseitigt worden. Die Ueber 
landzentrale Swinemünde wurde sofort telephonisch in Kenntnis 
gesetzt, worauf die Stromzuführung nach hier abgesperrt wurde. 
Die Ausbesserungsarbeiten zogen sich bis in die frühen Morgen 
stunden hin. Jnfolgessen waren Misdroy und andere Orte wäh- 
rend dieser Zeit ohne Licht. Besonders wurden hiervon die Hotels 
und Gastwirtschaften betroffen, welche die Notbeleuchtungen hervor- 
suchen mußten. 
vi».k&gt;onini L Ott., 
tu Ls» watotvu ttoaobättau 
»tsts krtaob vrllLItUvll. 
Veues aus aller Welk. 
ft Lin Rlasfenunglück. Auf der Chaussee zwischen Span 
dau und Cladow an der Havel ereignete sich ein schweres 
Massenunglück. Ein mit fünfzig Arbeitern besetzter Last 
kraftwagen fuhr gegen einen Chausseebaum und schlug um. 
Sieben Arbeiter wurden schwer und zwölf leicht verletzt. 
ft Revolver-Attentat auf der Kurpromenade. Ein blutiges 
Drama spielte sich auf der Kurpromenade des Ostseebades 
Niendorf bei Lübeck ab. Dort gingen der Postinspektor 
Warncke aus Hamburg und dessen Tochter spazieren, als sich 
ihnen pötzlich ein junger Mann nahte und mehrere Schüsse 
auf sie abgab, die Vater und Tochter niederstreckten. Dann 
wanote der Mörder, der Prokurist Alfred Wenger aus Ham 
burg, die Waffe gegen sich selbst. Der Grund zur Tat ist in 
der Abweisung eines Heiratsantrages des Revolverschützen 
zu suchen. 
ft Erdsenkungen im Ruhrgebiet. Die Bodensenkungen, 
die sich in dem Gebiet der großen Ruhrzechen, namentlich 
am Lauf des Rhein-Herne-Kanals überall schon seit Jahren 
bemerkbar machen, nehmen nun in Duisburg-Stockum 
und im nördlichen Teile Laar's einen so erheblichen Umfang 
an, daß umfangreiche Maßnahmen der Bergbehörde notwen 
dig werden. So weisen fast alle Häuser in der Andreas-Hofer 
Straße zum Teil tiefe Risse auf. An einer Stelle ist der Fahr 
damm 1 Meter tief gesunken. Um ein Einstürzen der Häuser 
zu verhindern, mußten die Fensterbogen gestützt werden. 
Man trägt sich mit dem Gedanken, die Häuser einzureihen, 
da die Ausbesserungen zu kostspielig werden. 
Schwere Erd- und Seebeben in Japan. 
Mehrere tausend Opfer. 
Die Hauptinsel des Japanischen Archipels Hondo, 
die erst vor einundeinhalb Jahren schwer unter einem Erd 
beben gelitten hat, ist von einem neuen Erdbeben 
unglück heinigesucht worden. Besonders die Provinz Ta- 
jima und die Küste sind schwer betroffen morden. Wir erhal 
len über das Unglück folgende Meldung: 
Zentraljapan ist am Sonnabend von einem schweren 
Erdbeben heimgesucht worden. Von großen Städten 
haben besonders Osaka, Kobe und Kioto gelitten. 
Am schwersten betroffen wurde die Stadt Toyota, etwa 
100 Kilometer nordwestlich von Kobe. Dort stürzten zwei 
hundert Häuser zusammen und gleich nach dem Erd 
stoß brach eine Feuersbrunst aus, die die ganze 
Stadt zerstörte. Ueber zehntausend Ein 
wohner sind in die Berge geflüchtet. Ein Eisenbahnzug 
wurde auf dem Wege nach Toyota in einem Tunnel durch die 
zusammenstürzenden Felsen zermalmt. Bei Genbudo wurde 
ein Zug umgeworfen. Die Silberbergwerke von 
Jkuno, die wertvollsten Japans, sind fast völlig zer 
st ö r t, da alle Schächte und Stollen eingestürzt sind. Die 
japanische Regierung hat sofort zahlreiche Rettungszüge des 
Roten Kreuzes ausgerüstet und in das Erdbeben-Gebiet ge 
sandt. Militärflugzeuge haben die Gegend um Toyoka, die 
durch das Beben von der telegraphischen Verbindung abge 
schnitten ist, überflogen und berichten, daß auch in anderen 
Städten der Provinz Tajima Tote und Verwundete in den 
Straßen liegen. 
Funksprüche aus Osaka besagen weter, daß das Erdbeben 
drei Minuten dauerte, und daß Yokohama und Tokio ver 
schont geblieben sind. Am meisten wurde die Südwestküste 
der Insel Hondo betroffen. Man schätzt die Z a hl der 
Opfer auf mehrere Taufen. Vor allem haben die 
Küstenortschaften gelitten, da in diesem Gebiet gleichzeitig 
ein Seebeben stattfand. N. 
ft Slurmkalastrophe in Ostsibirien. Die Kommission, oie 
sich nach der großen Sturmkatastrophe im Gebiete des Amur 
flusses vor einigen Wochen in die heimgesuchten Bezirke be 
geben hatte, ist jetzt nach Feststellung der durch den Orkan 
angerichteten Schäden mit einem genauen Bericht hervorge 
treten. Die schlimmsten Schäden sind durch die Brände ange 
richtet worden, die in den von dem Orkan verwüsteten Dör 
fern ausbrachen. Es sind ungefähr 200 Bauerngehöfte voll 
kommen niedergehrannt, sehr viel Vieh ist umgekommen, auch 
mehrere Menschen haben während des Unwetters ihren Tod 
gefunden. — Unterdessen ist in Irkutsk die Nachricht einge 
laufen, daß auch im Kreise Sawitinsk ein Sturm mit ähn 
lichen Folgeerscheinungen gewütet hat, auch dort sind mehrere 
Dutzend Bauernhöfe verwüstet worden. Die Lage der Ge 
schädigten wird dadurch erschwert, daß sich gerade jetzt eine 
Kältewelle über Sibirien ausbreitet. In der Umgebung des 
Altajgebirges sind Fröste bis zu 12 Grad verzeichnet worden, 
auch ist Schnee gefallen. 
ft Slurmkatastrophe in Indien. Nach Nachrichten aus 
Kalkutta haben ein Zyklon und schwere Fluten in Zen 
tralindien und Madras schweren Schaden angerichtet. Eisen 
bahnen und telegraphische Verbindungen zwischen Kalkutta 
und Madras sind unterbrochen und zwischen Kalkutta und 
Bombay nur teilweise aufrechterhalten. Postzüge, die vor 
zwei und drei Tagen Kalkutta verließen, um die Post nach 
Madras zu bringen, sind unterwegs stehen geblieben. Die 
Passagiere sind, wo immer es anging, umtransportiert wor 
den. Der Schaden ist nicht auszurechnen. In Tenali, 219 
Meilen von Madras, hob der Zyklon die Dächer von den 
Gebäuden und legte sie auf der Chaussee nieder. Die Eisen 
bahnlinie selbst ist an verschiedenen Stellen durchbrochen. 
Nambur, 212 Meilen von Madras, ist vollständig vom Erd 
boden gefegt. 64 Waggons wurden von der Eisenbahnlinie 
bei Tadepalli von den Schienen gehoben. In Bengal, 
Madras, Assam und Orissa gehen schwere Regenstürme nieder, 
während in den Häfen Kalkutta und Hooghly schwere Stürme 
wüten. Aus Madras wird hierzu noch gemeldet: An der 
Ostküste Vorderindiens wüten erneut Stürme, die Eisenbahn 
gleise beschädigten, den Telegraphen- und Telephondienst 
störten, Dächer von den Häusern fegten und Küstenschiffe ge 
fährdeten. In Ellore stürzte ein Lichtspielhaus ein, in das 
sich 35 Personen geflüchtet hatten. Von diesen wurden 13 
getötet und 14 schwer verletzt. Es wird angenommen, daß 
fünf Opfer noch unter den Trümmern verborgen sind. Er 
trunkenes Vieh liegt in Mengen an der überschwemmten 
Eisenbahnlinie. 
billä6ll8traÜ6 15-16 'Islepkov 63-64.