
Walter, Camilla, Lehrerin, Potsdam, Moltkestr. 13 1 
Walter, Otto, Fabrikbes., mit Fam., Spremberg, Hans 
am Kurpark 3 
Weder, Trude, Cottbus, Drei Kronen 1 
Weber, Franziska, Berlin, Dünenstr. 2 1 
Warnstorfs, Buchhändler, Halle, Fürstenhof 1 
Wawrzyniak, Anita, Putzmacherin, Chart., Concordia 1 
Weimann, Nataliy, Lilly und Heini, Berlin, Maria Ther. 3 
Weickel, Fabrikant, mit Fam., Coblenz, Sirandpalast 3 
Wendland, Frau, mit Tochter, Stettin, Reichsadler 2 
Wiese, Richard, Kfm., Berlin, Bismarckstr. 11 1 
Wetzel, Kurt Louis, Fabrikbes., mit Fam., Nieder-Zwieritz, 
Hohenstaufen 4 
v. Wolffusdorff, Hans, Gymnasiast, Döbeln i. Sa., Haus 
am Kurpark 1 
v. Walbaum, Erich, Kfm., mit Frau, Finkenm., Rolandseck 2 
Walter, Frieda, Oberschullehrerin, Berlin, Achilles 1 
Wedekind, Carl, Kfm., mit Frau, Forst, Splendid 2 
Weil, Bruno, Dr., Rechtsanwalt, Berlin, Splendid 1 
Weiß, M., Dr., Berlin, Waterkant 1 
Wendt, Dietrich, Kfm., Eggesin, Atlantic 1 
v. Werlhofs, Willy, Baron, Dir., Hauptm. a. D., mil Fam., 
Agnes 3 
Wiegert, Charlotte, Hans August und Lieselotte, Berlin, 
Wilhelma 3 
Wingler, G., Pächter, mit Frau, Berlin, Bollwerk 38 2 
Wolze, Emmi, Frau, mit Tochter, Kallies i. P., Nirvana 2 
Wasalski, Franz, Direktor, Charlottenburg, Möwe 1 
Winkler, Josef, Tischlermstr., mit Frau, Beuthen, Fresena 2 
Walden, H., Chefredakteur, Berlin, Hubertus 1 
Zacorny, Maria, Frau, Berlin, Splendid 1 
Harth, Jos., Kfm., mit Frau, Winterberg, Excelsior 2&gt; 
Zigeidecker, Martha, mit Toni, Stettin, Bismarckstr. 7 2 
Zeypig, Walter, Kfm., mit Fam., Gotha, Preutzenhof 4 
Zienert, Hertha, Privatsekretärin, Chemnitz, Dünenschlotz 1 
Zimmermann, Herrn., Berlin, Achilles 1 
Zimmermann, Theo, Kfm., Hamburg, Nutzbaum 1 
Zacht, Marja, Breslau, Emma Luise 1 
Ziegs-Herkner, Käte, Dresden, Möwe 1 
Zotzmann, Gertrud, Kontoristin, Berlin, Daheim 1 
Zehlke, Emma, Frau Kfm., Niederschönhausen, Bismarck 
straße 24 1 
Zillmann, Lilli, Berlin, Splendid 1 
Zweig, Emmy, Arztfrau, Breslau, Hygiea 1 
Su mme 10 729 
Hiervon Kurgäste 7 603 
Passanten 9 060 
Verzogen: Kopatscheck, Fritzi, Frau, Berlin, von Luise nach 
Hubertus. — Dickhoff, Dorothea, Frau, Berlin, von Park- 
Hotel nach Heureka. — Teichmann, Genovefa, Frau m. Fam., 
Und Bed., Beuchen O.-S., von Wartburg nach Fresena. — 
Wetteborn, Anna, Frau, von Erika nach Glücksburgs. — 
Luckow, Frieda, Bernburg, von Viktoria Luise nach Anna 
Friederike. 
Berichtigung: In Ladeliste 25 muß es heißen: Kaminski, 
Eugen, Kaufmann, Königsberg i. Pr., Ätlantic, nicht kar- 
Nruth. 
See-und Solbad Swine münde. 
Bekanntmachung 
der 
NerWlWkll VW 17. vis mW. 18. W 
Konzerte und Veranstaltungen 
D e u t s ch e s T o n k ü n st l e r - O r ch e st e r. 
K a p e l l m e i st e r: Sächsisch. Musikdirekt. I. C a pitain 
Preußischer Musikdirektor A. Satz. 
Freitag, den 17. Juli: 
8—11 abends: Konzert im Kurhausgarten. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
Sonnabend, den 18. Juli: 
4—6 nachmittags: Kinderbelustigungen im Kurhaus- 
Garten. 
8—11 abends: Kurkonzert im Kurhausgarten. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8,30—1 abends: Gesellschafts-Abend, Modenschau im 
Kurhaus-Saal. Tanz-Kapelle Berg. 
Sonnabend, den 18. Juli, abends 8 Uhr, im Kurhaussaal: 
Modenschau. 
Voranzeige! Sonntag, den 19. Juli: Swinemünde in 
Flammen! Große Illumination und Feuerwerk. Zwei 
Kapellen. 
Mittwoch, den 22. Juli: Baby-Korso. 
Sonnabend, den 25. Juli und Sonntag, den 26. Juli: 
Reit- und Fahrturnier auf dem Sportplatz. 
Täglich im Kurhaus von 4,30—6,30 Uhr: Tanztee! 
Waikiki-Hawaiion-Orchester. Abends im Faun-Kasino: 
Bruno Arno — Lissy Laundry. 
Kur-Theater. 
Freitag, den 17. Juli, abends 8,30 Uhr, im Kurhaus: 
„Die Frau ohne Kuß". 
Sonnabend, den 18. Juli, abends 8,30 Uhr im Kurtheater 
(Elysium): Premiere: „Die Fledermaus". 
Kartenvorverkauf: Buchhandlung Kopp unter den Strand- 
tolonnaden und Blücherstr.; Buchhandlung Schultz, Lindenstr. 
Dienstag, den 14. Juli: 
Swinemündev Badebetrieb. 
(Mitteilungen der Pressestelle.) 
historisches Militär-Konzert des Musikkorps des Pionier- 
Bataillons 2 (Stettin). Wie das erste Gastkonzert der Stettiner 
Pioniere, so hat auch das gestrige Nachmittagskonzcrt auf der Kur 
promenade viel Beifall gefunden, sodaß sich die Badedirektion ver 
anlaßt sah, ein großes historisches Militär-Konzert am Freitag, 
abends 8—11 Uhr, im Kurhaus-Garten nachträglich auf den Ver- 
anstaltungsplan zu setzen. Der Abend wird der Harmoniemusik 
unter Benutzung von Fanfarentrompeten und Kesselpauken nach 
mittelalterlichem Brauch gewidmet sein und den Militärmarsch von 
seinen Anfängen (das Programm beginnt mit einem Marsch aus 
dem Mittelalter und endet mit Nr. 15, Marsch der deutschen Kaiser 
garde, Armeemarsch 208) bis heute zur Geltung bringen. Der 
zweite Programmabschnitt enthält 15 internationale historische 
Märsche. Ferner bringt die Vortragsfolge historische Fanfaren, 
wertvolle Kompositionen alter berühmter Meister, Parademärsche 
des Heeres, Harmonischer Zapfenstreich nach uralter Ueberlieferung. 
Ein besonderes Eintrittsgeld wird nicht erhoben. 
Swinemünde in Flammen. Am Sonntag, den 19. Juli, ab 
9 Uhr abends, ist große Strandbeleuchtung mit Feuer 
werk und großer Ufer-Illumination (6000 Kerzen). Auf der 
Promenade finden Konzerte von zwei Kapellen statt. Die Bade 
gäste werden gebeten, die Strandkörbe abends mit brennenden 
Lampions und Fahnen zu schmücken. Lampionkorso der Motor- 
und Ruderboote vor der Seebrücke und voraussichtlich Dampfer- 
promenadenfahrt mit Feuerwerk an Bord. 
Aus-er Heimat. 
I. Das Deutsche Tonkünstler-Orchester (Berlin) feiert, wie 
bereits berichtet, auch in Swinemünde seinen siebzehnten 
Gründungstag am 16. Juli durch eine große Festveranstal 
tung. lieber die Festfolge wird uns mitgeteilt: Vormittags 
11—1 Uhr Konzert im Familienbad. Um 2 Uhr trifft die 
Abteilung „Pommern" des D. T. O. mit der „Hertha" hier 
ein und wird von der hiesigen Abteilung „Preußen" (Kur 
orchester) abgeholt. Mit Marschmusik begeben sich beide Ab 
teilungen nach dem Kurhaus dort konzertiert ab 4 Uhr die 
Kurkapelle. Ab 8 Uhr spielen beide Abteilungen zunächst ab 
wechselnd im Kurhausgarten und auf der Kurpromenade 
und werden zum letzten Teil des Programms zu einem 
großen Massenkonzert zusammengezogen, das mit dem großen 
Zapfenstreich und Gebet unter Benutzung der Silberglocken 
orgel schließt. Inzwischen beginnt ^-10 Uhr im Kurhaussaal 
der Tanz. Es wird besonders darauf aufmerksam gemacht, 
daß in der ganzen Veranstaltung, der Tendenz des Orchesters 
getreu, vornehmlich deutsche Musik zum Vortrag kommt. Die 
Orchesterdirektion ist bekanntlich seit jeher bemüht, daß durch 
Pflege fremdländischer Musik ins Ausland wandernde un 
geheure Kapital unseren deutschen Komponisten und dem 
deutschen Musikalienhandel zu erhalten, und wirkt so auch 
in volkswirtschaftlicher Beziehung national, ohne parteipo 
litisch tätig zu sein. 
Der Abteilung „Pommern" des Deutschen Tonkünstler- 
Orchesters, von der bekanntlich die Kurmusik in Bansin ge 
stellt wird, ist eine Fahne in den pommerschen Farben ge 
stiftet, die am heutigen 15. Juli in Berlin geweiht wird. Mit 
dieser Fahne wird die Abteilung am 16. Juli in Swinemünde 
und am 17. Juli in Bansin einrücken. 
I. Das „Hausfrau'-Strandfest. Am kommenden Sonn 
abend veranstaltet die „Pommersche und Berliner Hausfrau" 
im Verein mit der hiesigen Kurdirekkion ein Strandfest. 
Gartendoppelkonzert der Abteilungen „Pommern" und 
„Preußen" des Deutschen Tonkünstler-Orchesters unter ihren 
bewährten Leitern C a pitain und Saß ab 4 Uhr im 
Kurhausgarten und auf der Strandpromenade. Abends Ver 
einigung beider Abteilungen zum großen Monsterkonzert. 
Ab 5 Uhr im Kurhausgarten künstlerische Darbietungen unter 
Mitwirkung von Fräulein Charlotte Dreyer von der 
Staatsoper Berlin und des bekannten Tanzkünstlerpaares 
Hilde Arendt und Walter K u j a w s k i. Im großen 
Renunionsaal Modenschau unter Beteiligung erster hiesiger 
und Stettiner Häuser, Tanz und geselliges Beisammensein. 
Für unsere Kleinen ist ein erstes Berliner Marionetten 
theater unter Dir. Riek engagiert worden; dann finden am 
Strande Wettspiele mit Preisoerteilung unter Aufsicht von 
Frau Schmurr statt. Bei eintretender Dunkelheit Fackel 
zug der Kinder am Strande. Die künstlerische Leitung des 
Festes liegt in den Händen von Frau Fraenze Zühlsdorff- 
Dehnicke. 
*-— Die Gerichtsferien begannen am 15. Juli und dauern 
bis zum 15. Sepetmber. Auf die Geschäftsführung in den 
Snafabteilungen der Amts- und Landgerichte haben die Fe 
rien so gut wie keinen Einfluß, die Verhandlungen werden 
durch Vertretung der Richter und Beamten ordnungsgemäß 
erledigt. In den Zivilabteilungen ist es anders, hier werden 
nur die sogenannten Feriensachen erledigt, dazu gehören 
Wechselsachen, Meß- und Marktsachen, Mietssachen und der 
gleichen mehr, die keinen Aufschub erleiden dürfen, auch kön 
nen Sachen auf Antrag zu Feriensachen erklärt und demge 
mäß behandelt werden. 
s&gt;. Umsatzsteuer für Beherbergung. Vom Finanzamt wird mit. 
geteilt: Durch Prüfungen in Beherbergungsbetrieben ist festgestellt 
worden, daß das Steuerbuch teils unvollständig, teils überhaupt nicht 
geführt wird. Bei der Beranlagung der Steuer nach dem Abschluß 
der Saison kann diese Feststellung für den Steuerpflichtigen nach 
teilig sein — wenn nicht schon vorher wegen der Unterlassung eine 
Strafe eintritt. Da weitere Prüfungen erfolgen, werden die Der- 
Mieter nochmals auf die sorgfältige Führung des Buches hinge- 
wiesen. Vordrucke und Merkblatt ist den Pflichtigen zugesandt wor 
den, somit können Entschuldigungen nicht anerkannnt werden. Die 
Betriebsinhaber werden auch darauf hingewiesen daß am 17. dieses 
Monats die Frist zur Zahlung der Steuer für die Zeit bis Ende 
Juni ablüuft. Die sofortige Einsendung der Voranmeldungen und 
die Zahlung ist deshalb nötig, da nach Ablauf der Zahlungsfrist 
Zuschläge erhoben werden. 
* Die Neuregelung der Invalidenversicherung. Der So 
zialpolitische Ausschuß des Reichstages faßte entscheidende 
Beschlüsse für eine Erhöhung der Renten aus der Invaliden 
versicherung. An Stelle der bisher bestehenden fünf Lohn 
klassen treten sechs Lohnklassen, die für folgende wöchentliche 
Einkonunengrenzen gelten: Klasse 1 bis zu 6 Mark, Klasse 2 
von 6 bis 12 Mark, Klasse 3 von 12 bis 18 Mark, Klasse 4 
von 18 bis 24 Mark, Klasse 5 von 24 bis 30 Mark und Klasse 
6 über 30 Mark. Entsprechend diesen Lohnklassen wurden 
als Beiträge festgesetzt: für Lohnklasse 1 wöchentlich 25 Pfg., 
Lohnklasse 2 wöchentlich 50 Psg., Lohnklasse 3 wöchentlich 
75 Psg., Lohnklasse 4 wöchentlich 1 Mark, Lohnklasse 5 wö 
chentlich 1,20 Mark und Lohnklasse 6 wöchentlich 1,40 Mark. 
Der Grundbetrag der Rente wird von 120 auf 156 Mark er 
höht, das Kindergeld von 36 aus 90 Mark. Selbstversicherre 
sollen künftig nach ihrem wirklichen Einkommen Beiträge 
leisten, mindestens aber nach Lohnklasse 2. Die Erhöhung 
der Leistungen gilt vom 1. August an, die Erhöhung der 
Beitrüge vom 28. September. 
* Erweiterter Mieterschutz. Der Preußische Minister für 
Volkswohlsahrt hat mit Zustimmung des Reichsarbeitsmini- 
sters auf dem Gebiet des Wohnungswesens eine 
wichtige Anordnung erlassen. Diese Anordnung verpflichtet 
die Gemeindebehörden, Wohnungen oder Teile von Wohnun 
gen, für deren Uebertassung Vermögensvorteile irgendwelcher 
Art neben der gesetzlichen Miete gefordert, vereinbart oder 
gewährt werden, zu beschlagnahmen und einem Woh 
nungssuchenden zuzuweisen. Dabei sollen die Gemeinden in 
erster Linie solche Wohnungssuchenden berücksichtigen, die zur 
Anmietung der betreffenden Wohnung berechtigt waren 
und sich um deren Erlangung erfolglos bemüht haben. 
Kommt innerhalb einer Woche, nachdem der Zugewiesene 
dem Verfügungsberechtigten bezeichnet worden ist, ejp Miets 
trag nicht zustande, so setzt auf Anrufen der Gemeindebe 
hörde das Mietseinigungsamt einen Mietsvertrag fest. Diese 
Anordnung tritt sofort in Kraft. 
I. Perfonalveränderungen in der Reichsmarine. Es sind 
ernannt: Kapitän zur See Junkermann, Kommandant 
des Kreuzers „Hamburg", unter Zuteilung zur Marinestation 
der Ostsee und Versetzung nach Kiel zum Kommandanten des 
Kreuzers „Berlin", Fregattenkapitän Groos (Otto) vom 
Marinearchiv in Berlin zum Herbst anstatt zum Komman 
danten des Kreuzers „Berlin" zum Kommandanten des Kreu 
zers „Hamburg" unter Zuteilung zur Marinestation der 
Nordsee und Aufhebung der Versetzung nach Kiel und der 
Zuteilung zur Marinestation der Ostsee. 
cC Hochwasser der Oder. Nachdem schon vor einiger Zeit 
Meldungen über Hochwasser vom Quellengebiet der Oder ein 
getroffen sind, ist jetzt ein beträchtliches Steigen des Wassers 
im unteren Lauf der Oder bemerkbar geworden. So ist der 
Wasserstand an der Schleuse bei Nipperwiese um etwa 30 
Zentimeter gestiegen. In Schiffahrtskreisen erwartet man 
ober auf Grund neuerlicher Meldungen über Hochwasser im 
oberen Stromlauf ein weiteres Ansteigen auch im Odertal 
zwischen Schwedt und Stettin, so daß noch im Laufe dieser 
Woche ein Teil der Wiesen überschwemmt werden dürste. 
Das Steigen des Wasserstandes dürfte durch die gegenwärti 
gen nördlichen Stauwinde noch begünstigt werden. 
* 
Stralsund. (Besuch der M a r i n e l e i t u n g.) Ad 
miral Zenker, der Chef unserer Flotte, ist an Bord des Ten 
ders „Hela" in Stralsund eingetroffen. Exzellenz Zenker 
weilt hier zur Inspizierung der Truppen. Er wird sich dann 
nach Warnemünde begeben. 
Rackitt, Kreis Kammin. (Notlandung.) Unweit des 
Dorfes mußte wegen Motordefektes ein Verkehrsflugzeug der 
Linie Stettin—Danzig landen. Der große Doppeldecker stellte 
sich infolge des weichen Bodens beim Ausrollen auf den Kops, 
wobei der Propeller zerbrach. Der Flugzeugführer sowie ein 
Passagier kamen mit dem bloßen Schrecken davon. Das 
Flugzeug wurde mit der Bahn nach Stettin verladen. 
Stolp. (Ein Meineid aus Dummheit.) Aus 
Dummheit einen Meineid geschworen hat der 1899 geborene 
Landwirtssohn Reinhold Hapke aus Groh-Schwirsen. In 
einem Alimentenprozeß hat er am 13. Mai 1924 vor dem 
Amtsgericht in Rummelsburg wissentlich ein falsches Zeugnis 
abgelegt und trotz ernstester Vorhaltungen mit seinem Eide 
bekräftigt, obwohl er den wahren Sachverhalt vorher in 
Zeugengegenwart zugegeben hat. Der Angeklagte war be 
reits sechs Wochen zur Beobachtung seines Geisteszustandes 
der Provinzial-Heilanstalt in Lauenburg überwiesen gewesen. 
Das ärztliche Gutachten stellte zwar geistige Minderwertigkeit 
bei dem Angeklagten fest, aber keine Strafausschließungs 
gründe. Vor dem Schwurgericht in Stolp wollte sich der 
Angeklagte an nichts mehr erinnern können. Das Urteil 
lautete auf ein Jahr drei Monate Zuchthaus, drei Jahre Ehr 
verlust und dauernde Aberkennung der Zeugen- und Sach- 
verständigen-Eigenschaft. 
MMllllllU W Mn 
ad SHvNnsniUnrtv: 
Stt Vorle1»xou 11.30 mittsexs 
7.30 »»odm. 
VLrvlkt« S»I»L»L»oK1ü»ss. 
Used Insel Höges 
wvi*ktLgtteIie Vourvei^trNnetung 
ab Avlnomtürcko 2.13 naobmitta^s. 
MlW eillWne 80IMMN: 8« «MMS. 
ViertLxlK« drllix« 
Sonntags: 8onüvi*kalii't kügvn—vonndoNm. 
killHMIKll: -r- ölKlljM llSWiMK-kkMMl!. k. glNlllM, k. M. V. ü.