
AlttKSN 4 11 
gvsiioüvn d«8liiaim1: I)r. m«ä. 6. Osmp« Lt. w k. 8., UgKätzburK i^ 294) 
Krttttkkeid »i^sbeii. Ilid»8 »ul «len ?»elcai&gt;Z6ll »ul^väraelrt. VerI»llKea 8w sokoit I^I*Osl)6ÜO8I8 U. 8l'O8LllÜI'v ItO8lOKLlO8 U. 
AN- 
Aus -er Heimat. 
Swinemünder Badebetrieb. 
Nlufikfolgen: 
Mittwoch, den 24. Juni 1925. 4—6 Uhr nachm. 
1. Teil. 
1. Jetzt wird's gemütlich! Marsch von F. von Blon. 
2. Ouvertüre z. Op. „König Mydas", von R. Eilenberg. 
3. Künstlerleben. Walzer von I. Strauß. 
4. Potpourri a. d. Operette „Der Obersteiger", von R. Zeller. 
2. Teil. 
5. Ouvertüre aus I. Offenbach's komischer Oper „Orpheus in der 
Unterwelt", von C. Binder. 
6. Ballade der Senta a. d. Op. „Der fliegende Holländer", von 
R. Wagner. 
7. Bröllogs-(Hochzeits-)Marfch von A. Södermann. 
8. Erinnerung an R. Wagner's „Tannhäuser. Fantasie von V. 
Hamm. 
8—9.Z0 Uhr abends. 
— Walzer-Abend. — 
1. Teil. 
1. Sirenenzauber. Walzer von E. Waldteufel. 
2. Traum-Walzer a. d. Optr. „Der Feldprediger", v. C. Millöck.r. 
3. Puppen-Walzer a. d. Ballett „Die Puppenfee", von I. Bayer. 
4. O schöner Mai! Walzer von I. Strauß. 
2. Teil. 
5. Künstlerleben. Walzer v. I. Strauß. 
6. Estudiantina. Spanischer Walzer v. E. Waldteufel. 
.7. Du und Du! Walzer a. d. Operette „Die Fledermaus", von 
I. Strauß. 
8. Rosen aus dem Süden. Walzer v. I. Strauß. 
3. Teil. 
9. Geschichten aus dem Wiener Wald. Walzer v. I. Strauß. 
10. Schatz-Walzer a. d. Oprtt. „Der Zigeunerbaron", v. I. Strauß 
11. Walzer a. d. Op „Margarethe" (Faust), v. Ch. Gounod. 
12. An der schönen blauen Donau. Walzer von I. Strauß. 
*— Berliner Sonderzüge nach der Ostsee. Von Charlot 
tenburg: am 3., 5., 6. und 7. Juli ab 10 Uhr 50 Min. vorm. 
nach Kolberg—Köslin. Am 3., 5. und 6. Juli ab 9 Uhr 50 
Min. vorm. nach Swinemünde. Am 4. Juli ab 10 Uhr 50 
Min. vorm. nach Saßnitz und Putbus. Vom Stettiner Bahn 
hof: Am 7. und 8. Juli und am 10. August ab 9 Uhr 40 Min. 
vorm. nach Swinemünde. Am 8. Juli und 15. August ab 11 
Uhr 34 Min. vorm. nach Kolberg—Köslin. Am 5. Juli ab 
1 Uhr 50 Min. nachm. nach Saßnitz—Putbus. Ab 6. Juli ab 
7 Uhr 25 Min. vorm. nach Stettin, Heringsdorf, Misdroy 
usw. Die Fahrpreise für Hin- und Rückfahrt betragen in der 
3. Klasse ab Berlin nach Swinemünde 14,80 Mk., Saßnitz 
20,90 Mk., Putbus 17,60 Mk., Heringsdorf 16,00 Mk., Mis 
droy 16,10 Mark. 
I. Eine unbekannte Leiche geborgen. Am Sonnabend 
wurde am Kopf der Oftmole eine männliche Leiche angetrie 
ben und geborgen, die nur mit einem Unterhemd und einer 
Unterhose bekleidet war. Die Personalien des Toten, der un ¬ 
gefähr 60 bis 65 Jahre alt ist, sind noch nicht festgestellt. Der 
Tote ist etwa 1,70 Meter groß, hat graue Augen, rot melier 
ten Bart und Glatze. Die Leiche hat nur einige Tage im 
Wasser gelegen. Man weiß noch nicht, ob es sich um einen 
Unglücksfall oder Selbstmord handelt. Zweckdienliche Mit 
teilungen sind dem Amt Hafengrund zu machen. 
* Fisch-TNarklerungen. Die deutsche wissenschaftliche Kommission 
für Meeresforschung hat, nachdem sie vor einiger Zeit in der 
Kieler Bucht markierte Schollen und Goldbutte aus der Nordsee 
nach der Ostsee verpflanzte kürzlich in der Pommersch en 
Bucht markierte Flundern und Schollen von der Oderbank aus 
gesetzt. Die Markierung ist in beiden Fällen mit Hartgummiknöpfen 
ausgeführt worden. Die Aussetzung der markierten Fische hat den 
Zweck, Erhebungen über Wachstum und Wanderung der Schollen 
anzustellen. Im Interesse der Küstenfischerei wird daher erwartet, 
daß die Fischer die etwa gefangenen markierten Fische restlos an die 
wissenschaftliche Kommission für Meeresforschung unter Angabe von 
Zeit und Ort der Fanges abliefern; wünschenswert ist auch die An 
gabe der Wassertiefe des Fangortes und des Fischereigerätes, mit 
dem der Fang ausgeführt worden ist. Für die Ablieferung eines 
Fisches mit obigen Angaben wird eine Prämie von 2 Mark, für die 
Ablieferung einer Marke ohne Fisch aber mit obigen Angaben und 
unter Mitteilung der Fischlänge wird eine Prämie von 1 Mark von 
der Kasse des Deutschen Seefischereivereins in Berlin bewilligt. 
Zur Erinnerung 
an die aufregenden Julituge, die wir vor 55 Jahren durchlebten, 
teile ich das folgende, in echt volkstümlichem Ton abgefahte Lied 
chen mit, das mir eine Frau Berndt im Jahre 1903 in Neuendorf 
auf Wollin mündlich bekannt gab. 
1. 
Adjll, Christin', nu geht 't heidi; 
Uns' König het geraupen. 
Nu lat man de oll Plinserie! 
Sühst nich de annern loopen? 
2. 
Uns' König reep wahrhaftig nich, 
Wenn't anners wir to maken; 
Un nu lat ick em nich in 'n Stich, 
So lang' noch heil de Knaken. 
3. 
Stin' Knuths ehr Mann un Michel Orndt, 
Un all de annern ook nich minner, 
Un Krischan Klähn mütt ook mit furt, 
Un het doch Fruu un Kinner. 
Frau Berndt glaubte sich zu erinnern, daß das Lied noch mehr 
Verse gehabt habe; leider wußte sie sich an den Wortlaut dieser 
Verse nicht mehr zu erinnern. Sollte das Lied vielleicht noch 
anderweitig bekannt sein oder sich noch in einem geschriebenen 
Liederbuche erhalten haben? A. Haas. 
VorsuOlion 8 io 
k&gt;0MM8 goto AükrmittvI. 
8 r 6 i 8 liste kroi! 
L ko, IL8lL8elRei&gt;di'«üa. 
Zur Geschichte des Ladens in Pommern 
Von Prof Dr. A. Haas (Stettin). 
(Nachdruck verboten). 
Die Seebäder sind bekanntlich eine Errungenschaft der Neu 
zeit. Im Mittelalter war ein Bad in der See noch etwas Uner 
hörtes. Daniel Cramer erzählt in seinem Großen Pomr. Kirchen- 
Chronikon zum Jahre 1558: Am Tage Margaritä desselben Jahres 
sind der Camminer Stadtschreiber Stephan Schwawe (von Erfurt 
gebürtig), der dortige Schulmeister Georg Litzow, der Kapellan, 
Organist und andere auf der West-Dievenow spazieren gefahren; 
wie nun der Stadtschreiber und Schulmeister sich ausgezogen hat 
ten, daß sie baden mochten (weil die offene See ganz stille war), 
findet sich hart von ihnen ein Seehund ein; sie treffen einen Sand 
rücken in der See und waten ihm weit in die See nach, bis daß sich 
ein Strom zu regen beginnt. Da erblicken sie ihre Gesellschaft am 
Ufer und wollen gleich zuwaten, kommen dabei aber in das Schar 
(soll heißen: in eine tiefe Stelle des Schars), und obwohl sie zu 
schwimmen versuchen, ersaufen sie doch. Als der Wind acht Tage 
später konträr wurde, wurde der Stadtschreiber an Land getrieben 
und wiedergefunden; der andere aber ist nicht wieder hervorgekom 
men. Darum traue niemand dem guten Wetter zu viel! 
In den Jahren 1596, 1597 und 1612 wurde den Schülern des 
Jageteufelschen Kollegiums in Stettin verboten, in der Oder zu 
baden. Der Umstand, daß solch ein Verbot notwendig war und 
sogar mehrfach wiederholt werden mußte, scheint darauf hinzuwei 
sen, daß in den Jahrzehnten vor dem Dreißigjährigen Kriege das 
Baden im Freien in Pommern Volkssitte war. 
Gegen Ende des 18. Jahrhunderts war das Baden in der offe 
nen See noch ganz unbekannt und unerhört, wie aus folgendem 
Vorfall ersichtlich ist, der aus der Zeit um 1785 überliefert ist. 
Ein Verwandter des damaligen Pastors zu Hoff (Kr. Greifenberg), 
ein Binnenländer, hatte von jemand den Rat erhalten, gegen ir 
gendein Leiden durch Baden in offener See anzukämpfen. Er 
kommt zu seinem Vetter in Hoff, erzählt ihm von dem erhaltenen 
Ratschlag und fragt ihn nach seiner Meinung. Erschrocken fährt 
derselbe auf über solch unerhörten Einfall, in der großen Ostsee 
baden zu wollen. Man ruft den Küster des Dorfes am Dritten 
im Rat. Der schüttelt den Kopf und sagt: er sei hier so alt gewor 
den und habe noch nie gehört oder gesehen, daß jemand in der freien 
Ostsee gebadet habe; selbst die Fischer, welche auf der See han 
tierten, hätten immer einen Abscheu dagegen, in die See zu steigen 
und im offenen Meere zu baden. Der Patient will indessen sein 
Leiden gern los sein und mochte nicht abreisen, ohne wenigstens 
einen Versuch gemacht zu haben. Da beschließt denn der hohe Rat 
der Drei, daß Frau Pastorin ihre Zeugleine hergibt; das eine 
Ende der Leine bindet sich der Fremde um den Leib, das andere 
Ende faßt der Küster und bleibt am Ufer stehen, um den Baden 
den herauszureißen, falls ihm ein Unglück zustieße. Nachdem die 
ses Experiment einige Male wiederholt war, sah man ein, daß es 
auch ohne Zeugleine ging, und von da an wagte es der Fremde, 
frei in der freien See zu baden. 
Allgemein kamen die Seebäder erst nach einer Aufforderung 
Lindenbergs im Göttinger Taschenkalender vom Jahre 1793 in Ge 
brauch. Das erste Ostseebad wurde zu Doberan in Mecklenburg an- 
gelegt. Darauf folgte 1802 Kolberg und 1816 Putbus-Neuendorf. 
Das Putbusser Seebad wurde bald in weiten Kreisen bekannt, da 
der erste Badearzt und Fürst!. Putbussische Leibarzt Dr. Hecker in 
den folgenden Jahren mehrere Schriften über die „erfolgreichen, zu 
Putbus stattgehabten Badekuren und Wirkungen des Seebades 
überhaupt" veröffentlichte. 
Der Handstreich aus Swinemünde j 
am 14. Dezember IM. 
— Ein Bruchstück. — 
Seit den ersten Novembertagen waren große Mengen 
von Weizen, Roggen, Hafer, Mehl, Leder, Erbsen und ande 
ren Kriegsbedürfnissen für Krauses Rechnung in Swinemünde 
angekommen, die nach dem Falle Stettins zunächst zwecklos 
hier lagerten; nur geringe Posten konnten mit der Zeit nach 
Kolberg und Danzig überführt werden, im ganzen kaum 
die Hälfte. Die neue französische Besatzung hotte diese Lager 
schnell erkundet und sie nach Stettin gemeldet, wo große Vor 
räte für die' französische Armee dringend erwünscht waren. 
So erließ L'Aigle den Befehl, am 15. Dezember sämtliche 
Bestände über Wollin nach Stettin abzufahren und bei dieser 
Gelegenheit auch über 25 000 Taler Pächte und Kontri 
butionsgelder, die auf der Insel Usedom und im Kreise An 
klam eingezogen worden waren, in Sicherheit zu bringen. 
Der Justizrat von Wittchow hatte bereits am 1. Dezember 
das Geld vollzählig in seinem Hause liegen, wohlverschlossen 
in der eichenen großen Truhe, die am Fußboden festgeschraubt 
war. In derselben Stube schlief stets der französische Orts 
kommandant, und vor dem Hause standen Tag und Nacht 
Doppelposten. Jeden Mittag schloß Wittchow in Gegenwart 
des Offiziers die Truhe auf, und beide überzeugten sich, daß 
die schönen Taler alle noch wohlversiegelt und wohlverpackt 
vorhanden waren. Zwei mächtige Schlösser hatte die Truhe, 
und die Schlüssel trug der Offizier stets in der Brusttasche. 
Wittchow tat aber wie immer seine Schuldigkeit in vollstem 
Maße! 
In Swinemünde und Wollin wurden am 5. Dezember die 
französischen Soldaten durch badische abgelöst, Rheinbund 
truppen, die fick' in Pommern keineswegs manierlicher zeigten 
als die Franzosen, die wenigstens ab und zu noch die Kava 
liere spielten. Aber am Sonnabend den 13. Dezember 
schwamm der Leutnant Plötz mit seinen achtzig Helden in 
eitel Freude und Wonne; eine für den Kaufmann Scheren 
berg bestimmte Ladung Malaga war ihm in die Hände ge 
laufen und als englische Konterbande beschlagnahmt worden. 
Scherenberg raufte sich zwar die Haare und erklärte sich mit 
Kindern und Kindskindern zeitlebens für geschlagen und ver 
nichtet; alle Schuld schob er auf den Hamburger Vermittler, 
der nicht für klare Papiere gesorgt habe. Doch Plötz blieb 
unerbittlich — einmal, weil selbst den Franzosen trotz ihrer 
Findigkeit ein derartiger Fang noch nicht geglückt war, und 
dann, weil er und seine Badenser gar nicht daran dachten, 
sich die unzähligen Schöppli entgehen zu lassen, die kriegs 
gemäß für sie abfallen mußten. Schon am ersten Abend 
wurde ein großes Faß angezapft und so gründlich geprobt, 
wie es Kindern der fröhlichen Pfalz nur möglich war. Mit 
Mühe und Not stellte Plötz die wenigen Wachen aus und war 
froh, als er gegen Mitternacht wohlbehalten auf sein Bett 
sank. 
Um dieselbe Zeit landete in den Dünen hinter Osternoth- 
hafen ein Boot, dem ein preußischer Leutnant und zwölf 
Mann rasch entstiegen. Noch viermal kehrte das Boot zurück, 
bis endlich fünsundsiebzig wohlausgerüstete stramme Muske 
tiere des Kolberger Garnisonregiments beisammen waren. 
„Vortrupp!" rief leise der Leutnant von Blankenburg. 
Da traten lauter Insulaner heraus: Lüpke, Kühn, Wendlin, 
Matzdorff, Schmiedecke und Heiden aus Swinemünde, Milz 
und Ziepe! aus Usedom, Schübner und Hinz aus Wollin, 
Dickow aus Dargen, Kagemann aus Stolpe, Witt aus Zeche 
rin, Manthey aus Dargebanz, Panzlaff aüs Lebbin, Sarnow 
aus Zünz, und Kroll aus Kolzow. Alles Söhne von Schiffern 
und kleinen Leuten, meist Seeleute und Fischer, die sich frei 
willig gemeldet hatten. 
Auf einen Wink Blankenburgs setzte sich der kleine Trupp 
in Bewegung, schlängelte sich durch die Dünen durch und kam 
lautlos an dem Nothafen an. Rasch wurde die Swine auf 
zwei Booten, die merkwürdiger Weise samt Riemen dort 
ungekettet an den Pfählen lagen, überquert. Da, wo die 
Wasserstraße auf den Strom stößt, sprang Blankenburg an 
Land. Ein hochgewachsener Mann trat aus dem Dunkel der 
Häuser an ihn heran und wechselte einige Worte mit ihm, um 
dann sofort wieder zu verschwinden. 
„Alles in Ordnung — zurück!" rief Blankenburg dann 
in die Boote. Zwölf Mann stiegen aus; die übrigen legten 
sich mit Macht in die Riemen und wandten sich wieder Wollin 
zu. Erst gegen zwei Uhr waren sämtliche Musketiere am 
linken Ufer des Stromes. 
Leutnant von Blankenburg und seine Leute hatten ihre 
Rollen gut verteilt und gingen ohne Zögern ans Werk. Mit 
dreißig Mann wurden die alten Baracken in der Schanze um 
stellt, wo der größte Teil der Rheinbündler lag; zehn Mann 
führte Blankenburg vor das Lizenthaus an der Ecke des 
Kleinen Marktes, in dem die Wache ihr Lager aufgeschlagen 
hatte, und weitere zehn Mann besetzten beide Türen des 
Ziehm'schen Gasthofes, um die feindlichen Pferde und Wagen 
im Auge zu behalten. Fünfzehn Mann blieben als Reserve 
bei den Booten stehen, und der Rest marschierte in die Nähe 
des Wittchow'schen Grundstückes. Geführt von Swinemün 
dern, ging in dem tiefem Sande alles geräuschlos vor sich. 
Die badischen Posten hätten, selbst wenn sie nicht voll des 
süßen Weines gewesen wären, kaum etwas sehen und hören 
können. 
Punkt drei Uhr krachte vor Wittchows Haus ein Schuh. 
In demselben Augenblick wurden den badischen Posten die 
Gewehre entrissen und überall mit Aexten die Türen einge 
schlagen. Eine halbe Minute später waren die Preußen be 
reits mit erhobenen Gewehren in den Gebäuden; einige 
sprangen vor und drängten die verschlafenen Feinde von 
ihren Waffen ab in die Ecken. Nur in den Baracken kam es 
zu einem kurzen Kampf, in dem zwei Badenser erschossen und 
einer schwer verwundet wurde. Die übrigen wurden ge 
fangen, noch ehe ihnen die Sache recht klar geworden war. 
Auch der Leutnant Plötz ergab sich ohne Widerstand, als seine 
Stubentür unter einigen wuchtigen Streichen splitterte. 
Blankenburg ließ die Gefangenen in eine Baracke bringen 
und ihre Räusche ausschlafen. Dann besetzte er die Ausgänge 
der Stadt nach Usedom und Ahlbeck zu. Als er mit dem 
Doppelposten am Ahlbecker Wege ankam, erscholl ein lauter 
Pfiff, den er zweimal beantwortete. Hierauf erhoben sich 
rechts und links des Wegs etwa zwanzig Soldaten; ein 
Unteroffizier meldete: 
„Alles hier ruhig, Herr Leutnant!" 
„Das glaub' ich, Kinder," lachte Blankenburg, „wir 
haben die ganze Gesellschaft — keiner ist entwischt. Nun 
kommt mit zur Stadt!" 
Im Ziehm'schen Hause wartete er mit seinen Leuten den 
Morgen ab. Um sieben Uhr ließ er den Bürgermeister Kir- 
stein holen und befahl ihm barsch: 
„Herr Bürgermeister, verbieten Sie sofort Ihren Bürgern 
das Betreten des Bollwerkes — ich lasse scharf schießen!" 
Wortlos verließ ihn Kirstein. Eine Viertelstunde später 
klingelte Zerbst an allen Straßenecken das Verbot aus. Viel 
half es nicht, denn die Swinemünder Bürger fanden genug 
Wege und Umwege, um durch Höfe und über Zäune befreun 
dete Häuser am Bollwerk zu erreichen und mit Erstaunen das 
lebhafte Bild zu betrachten, das sich hier entwickelte. 
Ein großes Segelschiff kam jetzt unter englischer Flagge 
in den Hafen herein und legte am oberen Bollwerk an, gerade 
Krauses Schuppen gegenüber. Boote brachten über vierzig 
Matrosen an Land, die mit Hilfe der Soldaten sofort die für 
Stettin bestimmten Speicher leerten und an Bord brachten. 
Ehe die Uhr eins schlug, war die Arbeit schon getan. Dann 
brachte Blankenburg die Gelder aus Wittchows Hause in 
Sicherheit und zuletzt die Gefangenen, die nun erst richtig 
nüchtern geworden waren und vor der Seereise mehr Angst 
hatten als über ihr militärisches Mißgeschick; der Verwundete 
war inzwischen verstorben. 
Jetzt zog Blankenburg die Wachen ein. Um drei Uhr ver 
ließ der Engländer den Hafen und fuhr in einem weiten 
Bogen nach Osten. Die Swinemünder aber blieben in großer 
Ungewißheit zurück, denn weder Blankenburg noch seine Sol 
daten hätten es für nötig befunden, mit irgend einem Bürger 
oder einer Behörde in nähere Verbindung und Aussprache zu 
treten. Da blieb nichts weiter übrig, als durch Eilboten nach 
Stettin zu melden, die erwarteten Güter und Gelder seien 
bereits abgeholt worden — aber wohin und von wem, wisse 
der Wohledle Magistrat und Ehrliebende Bürgerschaft selbst 
nicht. Nur Wittchow fluchte und schimpfte recht unchristlich, 
denn für die Reparatur der zerschlagenen Türen und der in 
blindem Eifer aufgebrochenen Schränke und Truhen verlangte 
der Meister Haefke das Sündengeld von zwei Talern acht 
Groschen, und er vermutete nicht mit Unrecht, weder Freund 
noch Feind würden ihm den Schaden ersetzen — gar nicht zu 
reden von der jählings gestörten Nachtruhe und dem Rheu 
matismus, den er sich in Schlafrock und Unterhosen vierzehn 
Tage vor Weihnachten geholt hatte. 
8.