
Aus der Heimat. 
Der SeutscheMblwd'iu Swinemünde. 
Hindenburgs Gruß. 
Den Abschluß der Stettiner Ostbundtagung, über 
deren würdigen Verlauf wir in der nächsten Ausgabe aus 
führlich berichten werden, bildete am gestrigen Sonntag die 
Dampfer-Sonderfahrt nach Swinemünde. hier trafen sich 
gleichzeitig die Ortsgruppen Ahlbeck, Heringsdorf, Misdroy 
und Swinemünde. Letztere hatte den großen Tag gut vorbe 
reitet. Buntbewimpelt und mit fröhlicher Musik trafen die 
vollbesetzten Dampfer „Swinemünde" und „Nymphe" hier 
ein. Die Ankunft und Begrüßung am Bollwerk vollzog sich 
unter reger Beteiligung der Bevölkerung. Viele Häuser hat 
ten zu Ehren der vielen Festgäste schwarz-weih-roten Flag 
genschmuck angelegt. Die Kurpakelle, in schneidiger Uni 
form, spielte das Deutschland-Lied. Mit Musik ging es in 
geschlossenem Zuge nach dem Strande. 
Auf der Promenade vor dem Kurhause hieß zunächst 
Frau Schmurr die Gäste mit einem Vorspruch willkom 
men, worauf Bundesdirektor Ginschel in einer kurzen 
Ansprache des glänzenden Verlaufes der Tagung in Stettin 
gedachte und betonte, daß der Ostbund in ^Pommern Ver 
ständnis und Hilfsbereitschaft gefunden habe. Schulrat 
L a ssauer (Greifswald) bracht zum Ausdruck, daß die Ost 
mark allen feindlichen Ränken zürn Trotz emst wieder deutsch 
werden müsse. 
Im renovierten großen Saale des Kurhauses, der damit 
gleich seine Eröffnung feierte, vereinigte dann die F e st - 
täfel eine Riesen-Festversammlung. Die Teilnahme war 
so stark, daß der große Saal nicht ausreichte. Als Ehren 
gäste waren u. a. die Spitzen der städtischen und militärischen 
Behörden anwesend. Der Vorsitzende der hiesigen Orts 
gruppe, Dr. Zackenfels, eröffnete die Tafel mit einem 
auf den herzlichen Ton gestimmten Trinkspruch. Er hieß die 
ostdeutschen Landsleute an der Waterkant herzlich willkom 
men. Bedeutungsvoll waren die Worte, die da ausführten, 
daß auch die Provinz Pommern jetzt gewissermaßen 
Ost- und Grenzmark geworden sei, die treue Wacht zu 
halten habe gegen das Polentum. Die gewaltige Kund 
gebung in Stettin müsse Pommerns Bevölkerung daran er 
innern, daß Pommern starken Anteil habe an der Abwehr 
polnischer Gier und Gelüste nach deutschem Heimatboden. 
Die Ostbündler würden ihre geliebte Heimat, das Ostland, 
nie vergessen, wenn sie auch im Augenblick verloren sei. Die 
Ostlande dürften nicht dauernd slawischer Unkultur ausge 
liefert bleiben; sie müssen einst wieder deutsch werden und 
deutsch bleiben! Der Redner widmete sein Glas den treu- 
deutschen Landsleuten und Gästen. 
Bürgermeister Dr. Leschke entbot den Willkommens 
gruß der Stadt Swinemünde. * Unsere Stadt habe starkes 
Interesse an der verlorenen Heimat der Ostmärker und be 
zeuge warme Anteilnahme an dem ernsten Schicksal dieses 
traurigen deutschen Erlebens. Möchten die Landsleute aus 
dem deutschen Osten von Swinemünde nicht nur eine schöne 
Erinnerung, sondern auch innere Stärkung und Erquickung 
und die Ueberzeugung mitnehmen, daß fester deutscher Wille 
endlich sieghaft sein und zum Ziele führen werde. Redner 
schloß mit einem begeistert ausgenommenen hoch auf den 
Ostbund. 
Der Bundespräsident, Geheimrat von Tilly, sprach 
eindringliche vaterländische Worte an Pommern und Ost 
märker und forderte auf zu dem schönen Gelöbnis: Treue 
um Treue! — Bundesdirektor Ginschel verlas das von 
dem hohen Schirmherrn des Bundes, Reichspräsidenten 
v. Hindenburg eingegangene Begrüßungstelegramm: 
„Sende herzliche Grüße und wünsche der Arbeit 
des Ostbundes weiter Erfolg. 
v. Hindenburg, Reichspräsident." 
Dieser Gruß löste'Freude und Begeisterung aus. — Am 
Nachmittag wurde durch Konzert und turnerische Vorfüh 
rungen auf der Promenade für Unterhaltung gesorgt. — 
Abends traten die meisten Gäste die Heimfahrt mit den 
Schiffen an. Die hiergebliebenen und die hiesigen Ost 
märker sowie viele Gäste fanden sich abends im Kurhaus zu 
einem Deutschen Abend zusammen, der den glücklichen 
Verlauf des Festtages krönte. 
Swinemünder Badebetrieb. 
Die Pressestelle der Kurdirektion macht folgende Mitteilungen: 
Musikfolgen. 
Mittwoch, den 10. Funi, 4—6 Uhr nachmittags. 
konzertplah Kurhaus. 
Dirigent: Kgl. Sachs. Musikdirektor a. D. I. C a p i 1 a i n. 
1. Teil. 
1. Zum Stelldichein. Marsch von F. von Blon. 
2. Ouvertüre „Jl Re pastore", von W. A. Mozart. 
3. Die Hochzeit der Winde. Walzer von W. Th hall. 
4. Potpourri a. d. Op. „Margarethe" (Faust), von Ch. Gounod. 
2. Teil. 
5. Beethooen-Ouverture von E. Lassen. 
6. Blumenlied von G. Lange. 
7. Trot de Cavallerie. Charakterstück von A. Rubinstein. 
8. Delikatessen, humoristisches Potpourri von I. Klein. 
Mittwoch, den 10. Juni, 8—S Uhr abends, 
konzertplah Kurhaus. 
Dirigent: Kgl. Sachs Musikdirektor a. D. I. C a p i t a i n. 
1. Tiroler holzhacker-Buaben. Marsch von I. F Wagner. 
2. Ouvertüre z. Oper „Oberon", von K. M. von Weber. 
3. Du undDu! Walzer a. d. Operette „Die Fledermaus" von 
I Strauß. 
4. Melodienkranz a. d. Op. „Der Troubadour", von I. Verdi. 
5. Sperlings-Polka von E. Feauvrot. 
k Dankgebet aus den Altniederländischen Volksliedern, von A. 
Valerius. 
Musikfolgen. 
Donnerstag, den 11. Juni 1925, von 11—1 Uhr mittags, 
konzertplah Kurpark-Restaurant. 
Dirigent: Kgl. Preuh. Musikdirektor a D. A. Saß. 
1. Teil. 
1. «Der Kesselsdorfer", historischer Marsch von W. o. Simons. 
2. Ouvertüre z. Operette „Im Reiche des Indra", von Lincke. 
3. Vergessen. Valse boston von Chalois. 
4. Fantasie a. d. Schaustück „Preziosa", von Weber. 
2. Teil. 
5. Ouvertüre z. Operette „Dichter und Bauer", von Suppe. 
6 „Adelheid", Twostep-Jntermezzo von Schmidt-Hagen. 
7. Mein Traum. Walzer von Waldteufel. 
8. Ein Melodientraum, von Urbach. 
Von 4—6 Uhr nachmittags, konzertplah Kurhaus. 
Dirigent: Kgl. Sächs. Musikdirektor a. D. I. Capitain. 
1. Teil. 
1. Unter dem Siegesbanner. Marsch von F. von Blon. 
2. Ouvertüre „Friedensfeier", von Reinecke. 
3 Innocence. Valse lente von Neil Meret 
4. Potpourri a. d. Oprtt. „Der Zigeunerbaron" von Ioh. Strauß. 
2. Teil. 
5. Fridericiana-Ouverture von Zimmer. 
6. Pierette. Liebsständchen von E. Ohlsen. 
7. Frohsinn auf den Bergen. Oberbayerische Original-Ländler 
von O. Fetras. 
8. Ein Fest in Aranjuez. Fantasie von L. Demersemann. 
Von 8—9.30 Uhr abends, konzertplah Kurhaus. 
Dirigent: Kgl. Sächs. Musikdirektor a. D. I. Capitain. 
I Ruhm und Ehr. Marsch von W. Meier. 
2. Ouvertüre z. Op „Mignon", von Thomas. 
3. Nachtschwärmer Walzer von C. M. Ziehrer 
4 Fantasie a. d Op. „Der fliegende Holländer", von R. Wagner. 
5 hochzeitssländchen. Serenade von O. Klose. 
b. .^I-nclie triomplwle aus L. van Beethovens I'^-ciui-, Klavier- 
Konzert von W. Wieprecht. 
Das Buch 
mutz man lesen! 
Mriitlg Iii der BMandlg. V. krittle!» 
l i 
Der Nordpol ist heute kms Thema, das 
von allen erörtert wird. Karl August 
von Laffert hat mt prophetischem 
Geist die Tat Amundsens vorausgesagt. 
ist der große technisch-politische Roman dieses 
Schriftstellers, der nicht umsonst der moderne 
Fules Verne genannt wird. Auch hier wird 
versucht, den Pol mit Hilfe des Flug- 
zsnges zu erreichen und erst nach unsäglichen 
Mühen gelingt es, festen Fuß zu fassen. 
Feuer am Nordpol 
das aktuelle Buch 
Das Schicksal 
Amundsens? 
I. Swinemünder Kurmusik. Die Swinemünder Kur 
kapelle, die Abteilung Pommern des Deutschen Tonkünstler- 
Orchesters, leitete ihre Konzerttätigkeit am 1. Pfingsttag .mit 
einem Frühkonzert ein. Seitdem feiert die Kapelle unter 
der gewandten Stabführung des Kgl. Sächsischen Musik 
direktor a. D. I. Capitain täglich Triumphe, wie sie 
anderswo in diesem* Maße kaum beobachtet worden sind. 
Besonders zu den Abendkonzerten vereinigt sich eine dichte 
Schar beifallsfreudiger Musikbegeisterter um den Musik 
pavillon auf der Kurpromenade. Dieselben Erfolge hat auch 
die Kapelle Gebrüder Steiner im Kurhaus. Von den Her 
ren dieses schon von der Reichshauptstadt als vorzüglich be 
kannten Salon-Orchesters ist jeder einzelne ein Künstler 
hohen Ranges. Sie sind sämtlich Schüler der Hochschule für 
Musik in Berlin. Im Cas^-Saal des Kurhauses, der nach 
seiner Renovierung ganz in Rot gehalten ist, konzertiert die 
Kapelle Brox. Auch hier kann man beobachten, mit wieviel 
herzlichem Beifall die Kurgäste über die Vorzüge wirklich 
guter Musik und ihrer vollendeten Interpretation quittieren. 
1. Sealtiel-Gastfpiele. Die Experimente des bekannten 
Künstlers Sealtie l sahen an dem gestrigen „mysteriösen 
Abend" im Elysium ein vollbesetztes Haus. Auch diesmal 
legte Sealtiel wieder verblüffende Beweise seiner hervorra 
genden Befähigung ab. Phänomenal ist vor allem die Trai- 
nierung seines Gedächtnisses. Seine Fingerfertigkeit in den 
Kartenkünsten wirkt staunenerregend. In den Rechenkünsten 
ist er zweifellos ein Meister, der seinesgleichen sucht. Ueber- 
raschend wirkte auch die Trainierung seines Gedächtnisses mit 
Worten. Die Vorführungen der Gedankenübertragung waren 
hier schon früher gezeigt. Das Publikum war hochbefriedigt 
von dem Gesehenen. Auch wir können den Besuch der Sealtiel- 
Experimente, die Mittwoch, den 10. Juni, wiederholt werden, 
nur empfehlen. 
ti. Aenderung der Lohnsteuer. Reichstag und Reichsrat 
haben den durch die Presse bekannt gemachten und von den 
Finanzämtern durch Merkblätter verbreiteten Aende - 
rungen der Lohn st euer zugestimmt. Die Änderun 
gen treten am 1. Juni 1925 in Kraft. 
Der Slegeszug des Kur-Thealers. 
„Der Vetter aus Dingsda". 
Es kommt leider nicht oft im Theaterleben vor, daß der Kritiker 
seinen dienstlichen Auftrag an der Garderobe mit ablegen und, wie 
die glücklicheren Zuschauer, sich dem ungetrübten Kunstgenuß hin 
geben darf. Und wenn, wie Sonnabend im Kur-Theater, sich zu 
dem Genuß die Freude darüber gesellt, daß es gelungen ist, durch 
eine außerordentlich straffe und geschickte Regie lBravo, Dir. 
Nillius!) die nun einmal vorliegenden technischen Behinderungen 
einfach in Vergessenheit geraten zu lassen, so verdient diese Tat 
doppelte Anerkennung. 
Der Erfolg des „Vet ters aus Dingsda" liegt in erster 
Linie an der sauberen, klang- und motivreichen Musik von Eduard 
Kümelke. Wir kennen Kümelke von der Reichshauptstadt her als 
ernsthaften Opernkomponisten („Das Dorf ohne Glocke"); ihn auf 
dem finanziell ertragsreicheren Wege zur Operette zu finden ist in 
künstlerischer Hinsicht gewiß keine freudige Begegnung, aber das 
Verdienst hat er seinen Kollegen voraus, daß er in seiner Tendenz 
nach oben anständige Musik schreibt, die an keiner einzigen Stelle 
triviale Anklänge erkennen läßt. Lieblich und oolksliedhast ist z. B. 
das Bekenntnis des Fremden: „Ich bin nur ein armer Wander- 
gesell" . . . 
Eigentlich hätte ich gepflogenheitsgemäß das Libretto zuerst er 
wähnen müßen. Ich Hube es umgekehrt gemacht, weil sich im Ver 
gleich zur Musik das Luch auch zu diesem Stück wieder als recht 
schwach erweist. Die Handlung ist etwa folgende: Zwei Jugend 
gespielen haben sich für eine lange Trennung — „er" verbringt 
sieben Jahren in Batavia — Treue geschworen. Mittlerweile wird 
„sie", nämlich Julie de Weert, die sehr reich ist, heiratsfähig, und 
der ewig hungrige Onkel Kuhbrot, der für seine noch minderjährige 
Nichte Schloß und Besitztum de Weert verwaltet, bemüht sich, seinen 
ebenfalls in der Fremde weilenden Neffen August für eine even 
tuelle Verheiratung der beiden herbeizukriegen, damit die Besitzung 
quasi in seinen Händen bleibt. Natürlich gibt es zwischen den 
Kandidaten die übliche Verwechslung und zum Schluß glückhafte 
Lösung des leichtgeschürzten „Knotens". 
Die Darstellung mar auf der ganzen Linie ausgezeichnet. Selbst 
die Tänze unterschieden sich von den auf den Operettenbühnen 
immer wieder geübten Bewegungen durch Apartheit. Suse In- 
gols erstes Auftreten dürfte eine ganze Reihe von Erfolgen er 
öffnen; ihre Stimme hat Hellen, jugendlichen Klang, der ebenso wie 
ihre schöne Erscheinung dem Kur-Theater bisher gefehlt hatte, 
herzlich willkommen in Swinemünde! Elli Wilde als Freundin 
Julie de Weerts zeigte sich diesmal von einer drollig-naiven, ihr 
nicht minder gutstehenden Seite; sie hatte dankbare Aufgaben, die 
einen Teil des Beifalls auf ihr Konto brachten. Die eindrucksvollste 
Erscheinung war Eric Sylvester als fremder Wandergesell; er 
hatte seine Rolle tadellos studiert, war glänzend in Form und bei 
sein angepaßtem Spiel stimmlich wohl disponiert. Waldemar 
Marlow, der zweite Fremde, hatte gut daran getan, sich vor- 
nehme Zurückhaltung aufzuerlegen; er kam auch stimmlich diszipli 
nierter vor und gefiel gut. Im besonderen muß sich die Kritik ein 
mal mit Kurt Bosny beschäftigen. In ihm haben wir einen 
Charakterschauspieler von weitreichenden Verwendungsmöglich 
keiten. Wie er in diesem Stück als trottelhafter, etwas degenerierter 
adliger Landratssohn seine „Kinder Floras" auswickelt, die er der 
auch von ihm verehrten Julie de Weert überreicht, jedoch unver 
richteter Sache wieder mitnimmt, das ist allein schon ein Gaudium, 
das herzhaftes Gelächter verursacht. Willy Feldhofen und Mia 
Prinz, am rechten Platz stets gern gesehen, gaben „Onkel und 
Tante" („das sind nur Verwandte, die man am liebsten von hinten 
sieht") mit wirkungsvoller komischer Note. Schließlich seien noch 
Friedrich Klett und Heinz Oswald lobend erwähnt, die sich 
für ein drolliges Dienerpaar gesucht und gefunden haben. 
Die musikalische Leitung lag in den fleißigen Händen Richard 
Bannholzers. Er hatte keine leichten Ausgaben zu bewälti 
gen, verstand es aber vorzüglich, sein braves Orchester (Kapelle 
Saß) mit bewährter Stabführung und das Bühnenspiel mit den 
Augen zu dirigieren. Von diesem idealen und musikbegeisterten 
Kapellmeister wird Swinemünde in Kürze noch zu hören be 
kommen. 
Mindrennem WilMerg DG., Bingen n.M 
Benno Pistorius, Swinemünde, Swinemünde, Swinestr. 8. 
Alle 
MAAS» 
gesunken bestimmt: vr. mell. 6. Lamp« C. w. b. L, UsZcitzburK (8 294) 
Lraukbeit snßvben. Indküt anl äen LackuvZev anlxgäruckt. VorlauZea 8is sokort ?I*OlZVÜtt8A8 U. 8t*V8LltÜI*6 IiO8lSltIv8 tt»