
Prof. Dr. Curschmann (Rostock) referierte über: „Die 
Psythoneurosen und ihre Behandlung in Ostseebädern." Mit 
gutem Erfolg können „nervöse", abgearbeitete Menschen ein 
Seebad aufsuchen, verfehlt ist solche Kur bei organischen 
Nervenerkrankungen, ganz ausgeschlossen bei stark erregbaren. 
Prof. Dr. Brüning (Rostock) unterzog „Die Bedeutung 
der Ostseekuren für den Kinderarzt" einer Untersuchung. Als 
Heilfaktoren für das Kind kommen im Seebad in Betracht: 
allmähliche Gewöhnung an alle Reize der See (Luft und 
Wasser). Als Erfolge sind zu buchen: Steigerung der Mus 
kelkraft, stärkerer Appetit, Zunahme an Körpergewicht ohne 
Fettansatz. Nicht zu unterschätzen sind psychische Einwirkun 
gen. Das Ostseebad kommt in Betracht für gesunde, er 
holungsbedürftige (schulmüde), rekonvaleszente Kinder mit 
abnormer Konstitution (exsudative Diathese), nervöse Kinder. 
Nicht ins Seebad gehören akut fiebernde Kinder mit Infek 
tionskrankheiten. An Keuchhusten erkrankte Kinder bringe 
man erst nach Ablauf des akuten Stadiums ins Seebad. 
Prof. Dr. Meißner (Greifswald) sprach über: „Kli 
matische Einflüsse und Bäderbehandlung bei Augenkrank 
heiten." Das Bad kannte man bei Augenkrankheiten schon 
in frühester Zeit (Teich Bethesda!). Als Faktoren des Klimas 
sind wichtig: Temperatur, Strahlung, Salz- und Feuchtig 
keitsgehalt der Luft, keimfreie Luft. Augenärztli'che Kontrolle 
sollte im Seebad möglich sein. Patienten mit akuter Binde 
hautentzündung und Nachtblindheit finden in der keimfreien 
Luft der Seebäder Besserung, bei skrofulösen Binde- und 
Hornhautentzündungen ist den Ostseebädern ihres Wald 
gürtels halber der Vorzug zu geben. Sole wirkt günstig. 
Tiefe Hornhautentzündungen begleiten oft Lues und Tuber 
kulose. Bei Augenlues kommen Schwefelthermen in Betracht, 
zur Kräftigung nach der Behandlung ist Aufenthalt an der 
See zu empfehlen. Linsenerkrankungen gehören nicht an die 
See. 
Ueber die „Behandlung der chirurgischen Tuberkulose" 
verbreitete sich Prof. Schubert (Königsberg). Redner 
zieht Parallelen zwischen der konservativen Behandlung. Bei 
Licht, Sonne, Luft und der chirurgischen Behandlung. Bei 
der Frage, welcher Behandlung z. B. bei tuberkulöse Gelenk 
erkrankungen der Vorzug zu geben ist, schlägt die Medizin die 
Mittellinie ein. Wir neigen zu der konservativen Behandlung, 
radikaler aber ist die chirurgische. Einer Kritik unterzogen 
wurde ferner die Behandlung mit Tuberkulin, Röntgenbe 
strahlung und die Biersche Stauung. Am unschädlichsten sind 
aber die Mittel der konservativen Behandlung: Luft, Licht, 
Sonne, und das bieten uns die Bäder. 
Den ersten Tag beschloß Prof. Dr. Rosenow (Königs 
berg) mit einem Vortrag über „Seeklima und Bluttrank 
heiten." Als Ergebnis läßt sich der interessante Vortrag 
dahin zusammenfassen: das Seeklima wirkt günstig auf die 
Zunahme des Hämoglobins (bis 68 Prozent), der roten Blut 
körper (Steigerung auf 3,2 Mill.) und Verminderung der 
weißen Blutkörper. Deshalb ist Seeaufenthalt zu empfehlen 
bei perniziöser Anämie und Leukhaemie. 
Sport und Gesundheit. 
Bon Dr. med F. Voigt. 
Eine große Bewegung geht durch das deutsche Volk: „Leibes 
übungen" heißt die Losung! Manchem scheint das so neu zu 
sein, wie die neue große Begeisterungswelle; die uns übersprüht. 
Indessen, man hatte nur nicht gehört auf die alten tapferen Rufer 
und hatte ihr Beispiel und ihre Mahnungen zu körperlichen Uebun- 
gen vernachlässigt und vergessen. 
Uralt ist das Wort Sport, das manchem Griesgram als Ein 
dringling, als Fremdwort erscheint. In der alten gotischen Sprache 
heißt es „Spaurd" und scheint ebenso ausgesprochen worden zu 
sein, wie heute Sport ausgesprochen wird. Die Sportbewegung, 
die Betätigung der Leibesübungen, die heute sich verallgemeinernd 
das deutsche Volk durchrüttelt, ist wie ein instinktiver Trieb der 
Selbsterhaltung ein Drängen deutschen Volkstums zur Arterhaltung 
und zur Gesundung. Zur Gesundung von körperlichen und geistigen 
Krankheitszuständen und zur Gesunderhaltung in der Zukunft! 
Ist Krankheit ein Abwehrvorgang im Organismus gegen krank 
machende Schädigungen, so hängt ihre Ueberwindung hauptsächlich 
ab, von den Kräften des Organismus. Diese zu haben ist die Auf 
gabe. Es handelt sich darum, die Konstitution zu kräftigen, die 
Leistungsfähigkeit zu erhöhen, die Widerstandskraft zu stärken, bei 
hygienischer Lebensweise und zweckmäßiger Ernährungsart sich ab 
zuhärten durch Luft und Wasser lind Leibesübungen von einfachster 
Form bis zu hohem Sport. 
Schon geringe Bewegungen einzelner Muskelgruppen üben 
einen weitreichenden Einfluß auf die Verteilung des Blutes im 
Körper aus. Die arbeitenden Muskeln brauchen und verbrauchen 
mehr Blut als die ruhenden. Also erweitern sich ihre Adern, wäh 
rend solche in ruhenden Gebieten sich verengen. Im Bereiche der 
bewegten Muskeln also Blutsülle, starker Blutstrom, im Bereiche 
der ruhenden Blutspärlichkeit, geringes Strömen. Das Herz und 
die Adern selbst führen diese Regulierungstätigkeit aus durch ihre 
Zusammenziehungen und Erweiterrungen. Die Zusammenziehungs 
und Erweiterungsfähigkeit der Schlagadern ist von größter Wich 
tigkeit für den ganzen Körper. Sie zu üben durch Muskelbe 
wegungen, heißt sich jung erhalten. Denn ein Nachlassen der ge 
nannten Fähigkeiten der Schlagadern bedeutet Verkalkung und 
Altern. Das Herz, an allen Vorgängen der Blutverteilung und 
des Blutumlaufes beteiligt, sucht sich jeder Anforderung an seine 
Arbeitskraft alsbald anzupassen. Es nimmt bei Körperbewegungen 
je nach Bedarf mehr Blut in sich auf, als bei Ruhe, pumpt mehr 
Blut auf einmal herum und arbeitet schneller entsprechend der 
Stärke der körperlichen Bewegung und Anstrengung. Ist es so 
beeinflußbar, dann läßt es sich auch üben, d. h. zur Anpassung an 
wechselnde Anforderungen erziehen und kräftigen, d. h. in seiner 
Muskelwandstärke vermehren. Ein schwaches Herz ist so durch 
Leibesübungen zu bessern und zu heilen (wobei einer ärztl. Ueber- 
wachung nicht entraten werden darf.) Auch nervöse Herzstörungen 
können so verringert und auch geheilt werden. Besonders trifft das 
bei jugendlichen Personen zu. 
Auch andere nervöse Störungen werden durch Leibesübungen 
bekämpft, die reizbare Schwäche weicht einer erhebenden Freude 
an der Bewegung, an der Leistung, die Willenskraft wächst, Selbst 
bewußtsein und Frohsinn richten sich auf. Blutarmut und Bleich 
sucht junger Mädchen werden oft besser durch Muskelübungen be 
einflußt, als durch Ruhe und Ueberfütterung. Gichtischen und 
rheumatischen Gelenkerkrankungen wird entgegengearbeitet, ehe sie 
zum Ausbruch kommen können. Neigungen zu Erkältungen und zu 
Katharren begegnet man durch nichts besser als durch Leibesübungen 
und Abhärtungen. Die Atmungsmuskeln erfahren durch sie eine 
Kräftigung, der Brustkorb dehnt und wölbt sich und wird aufnahme 
fähiger. Also erweitert und entfaltet sich die bei sitzender Lebens 
weise so oft mißhandelte, zusammengedrückte, nie recht gelüftete 
Lunge. So kann sie vielmehr Luft aufnehmen und dem Blute 
Sauerstoff heranbringen. So wird sie widerstandsfähig gegen Er 
kältungsreize und besonders gegen Tuberkulose. 
An der Verminderung der Tuberkulose, der furchtbarsten Geisel 
unseres Volkes, zeigt sich dann als an einem Beispiel nicht bloß der 
individuelle Wert der Leibesübungen, der in der Erhaltung des 
Lebens, und im Erwerb der Gesundheit des einzelnen besteht, son 
dern auch der individuelle Wert der Leibesübungen als Mittel 
gegen die Volksentartung. Und bei Leibesübungen und sportlichen 
Wettkämpfen handelt es sich nicht bloß um Gesundheit und Sieges 
preise, sondern mit einem Worte des alten Griechen Solon um die 
Freiheit des einzelnen und um die gemeinsame Freiheit des 
ganzen Vaterlandes. Wie Leibesübungen und Sport Gesundheit 
bringen und Leistungs- und Lebensfreude, so fordern sie Selbstbe 
herrschung und Selbstenthaltung nach Goethes Wort: „Des Man 
nes Vorzug besteht nicht in gemäßigter, sondern in gebändigter 
Kraft." 
K. W'. O88IK 
ilLIern«!* Hlai'kt S » 86 KZaus Vel. 60 
IWiseb-uuä MurKÜvarou Ul I Ul U I I&lt; (") U? Ul l^IO^ULILUlN 
— S»1»ts — LLs.zroims.Ls on. äsr r». ks.rtt SsrILn. cisr r». Vs.rILLs.mAS, LorLLn. vom trooLonen I.» x o r. 
vom Ulli'inomlller 
krnk688or 
EEMWEMMMWWMWMWWMM«, 
«liMMiM 
MelmM 
61-ÖkkllOl. 
iilMkkl Mst-Kli» 
Oats Uüabo uuä Keller. 
Loliäo ?r6i86. 
UrMLßeleAeuhvit iw Uarlrett-8rml. 
Mti. lierKen. 
E Krawatten D 
s Handschuhe, I 
Herrenwäsche E 
L empfiehlt 
I'rlu! ItaZemrictmi- H 
Große Kirchenstraße 98. D 
Viktors sIZtirÜig (mrell rrn private) 
Is WiMi-SM 
pro Ukuiul 1.60 Zlarlc. 
psMilklNIMSHK 
pro Ulimä 1.20 lNrrrlc, 
krronko rlort svgcn waednakmv. 
Lrlkiur ksaisilM »l 
Uostiüc-ü 302. 
Detektive 
„Greif" 
ermitteln und beob 
achten alles. 
Podejuch b. Stettin, 
Telephon: Pod. ZS. 
ciimii.no» 
Oarteustrabe 24 
Kuler viirgerUüier 
Urei8 U25 Kurlr. 
IMür itskikk. lr. lrulven.