
Turnen und Sport. 
Handballspiel Leipzig-Rlöckern gegen Swinemünder Turnverein 
1861. Das angekündigte Handballspiel fand ain Freitag Abend auf 
dem Sportplatz statt. Die Mannschaften Leipizig — grün weiß — 
und Swinemünde — schwarz weiß— boten ein farbenprächtiges 
Bild. Leipzig zeigte sich gleich zu Anfang überlegen. Jnbezug auf 
gute Spieltechnik — Zuspiel— Fangen und Werfen bot sich Swine 
münde ein ungewohnt gutes Bild. Die Leipziger lagen in der größt. 
Zeit vor dem feindlichen Tor. Ueberraschende Durchbrüche brachten 
ihnen verschiedene Male den gewünschten Erfolg. Unsere Swine 
münder konnten sich schwer an das flinke Leipziger Zuspiel gewöh 
nen. Ein großer Fehler der hiesigen Turner war es, daß alles nach 
der Spielfeldmitte drängte. Die Außenspieler versagten oft. In der 
2. Spielhälfte hatte Swinemünde tzelernt. Etliche gutgehaltene 
Bälle des Swinemünder Torwärters sanden den Beifall der Zu 
schauer. Das Resultat 12 : 1 für Leipzig war verdient. Alles in 
Allem war es interessantes Spiel und den Swinemündern wird es 
ein Ansporn gewesen sein, fleißig zu üben, um auch auf die Spiel 
höhe der Leipziger zu kommen, denn das Handballspiel muß sein 
das Spiel der D. T. 
Swinemünder Radsport. Am kommenden Sonntag werden die 
Rennfahrer des R. E. „Wanderer"-Swinemünde in den Kämpfen 
um die Meisterschaften im Gau 9 des B. D. R. die Swinemünder 
Farben vertreten. Daß dieses mit Nachdruck geschehen wird, be 
wiesen die Leistungen der Fahrer in dem vom R. E. „Wanderer" 
am vergangenen Sonntag veranstalteten Prüfungsrennen. Gefah 
ren wurde auf der vom Bäderrennen her bekannten Strecke. Sieger 
wurde der Fahrer G o l d b a ch jr. in der guten Zeit von 32,51 Min. 
Das ist eine anerkennenswerte sportliche Leistung, wenn man eines 
teils die Schwierigkeiten der Rennstrecke und anderenteils den am 
Sonntag früh Herrscherden Gegenwind in Betracht zieht. Den 2. 
bis 5. Platz belegten die Fahrer Port, M i t t e l st e d t, S q u a r r, 
Strehlau und A l b r e ch t, die in kurzen Zeitabständen das Ziel 
passierten. Neben diesem Hauptrennen lief eine Wettfahrt der 
Tourenfahrer des Clubs. Sieger wurde. de&gt;r Fahrer Krüger, 
dicht gefolgt von S.ch ramme, Schloßhauer und Jesse. 
Mit der Preisverteilung im Elublokal „Hotel Drei Kronen" fand die 
in jeder Weise gelungene sportliche Veranstaltung ihr Ende. 
Auhballsport. Auf dem neuen Sportplätze standen sich am 
Sonntag die 1. Jugend-Mannschaft des F. E. „Phönix"-S w i n e - 
münde 1921 und die 2. Jugend von „Greif"-T o r g e l o w zum 
Serienspiel gegenüber. Trotz größter Mühe der „Greif'-Mann- 
schaft mußte sie sich von „Phönix" mit 9 : 1 Toren geschlagen beken 
nen. Halbzeit 2 :0. 
Im Anschluß spielten Bezirksmeister „P h ö n i x" 1 gegen A n - 
k I a ni 1. Der Gast, mit Wind im Rücken spielend, hielt sich sehr 
tapfer, mußte sich aber in der 20. Minute das 1. Tor gefallen lassen, 
dem 2 weitere Tore in der ersten Halbzeit folgten, in der 2. Halb 
zeit spielte „Phönix" dauernd überlegen und stellte das Resultat 
auf 8 : 0 Toren. 
Die 2. „Phönix"-Mannschaft gewann 2 Punkte kampflos, weil 
Stralsund 2 nicht angetreten ist. 
Am Sonntag, den 19. 7., hat die erste „Phünix"-Elf die erste 
Mannschaft von „Pfeil"-G reifswald als Gast hier. Die zweite 
Mannschaft fährt nach Greifswald gegen Barth 1. Die „Phönix". 
Jugend fährt zum Serienspiel nach Greifswald. 
H I? OsiSiiK 
Kleiner» HIai»k1 9 Vvi. 86 Llausr ssleekur» « Vvl. KO 
llsisek- unä 12 1 K 12 1^ I K &lt;) 12 ^IO^1LI^12K 
Lratsn — 8a.1s.ts — Lrazromra-Isvu. äsr 1^. Vs.ul HKxedreokt. SsrlLn. äor rs.. V»r1 LI »rn p's, L vrlln. vomtrooLsLSLl-a.xvr. 
klW. püklkküikk (IiMtlsI Altiil, psie Ile) 
liiiMrer Xünmrdier, ksiMel Vellvjer 
glMIttÜIMiM ltluimiie 
6WW.-GlMiM 
Neuestraße 6 
Gottesdienst: 
Freitag abend 8 Uhr 
Sonnabend vorm. 10 Uhr. s 
kraNls 
— wilil uml 8tnrli — &lt;1 j U e i I 8 n ppe 
t ü r Dl » e n a u &lt;1 0 a r w. 
P»kiilli8 MMr- uiill KsMMMlW 
kriMler MMM» * 
l'ortn-Uiot. IUeilriebsüorü'i' Uorter-^lvui-onor -Awiebaok 
8 tet 8 l r i k 6 li 2U haben bei 
^Vilkelrn Haesler», XI. MM 3, neben Nerpost. 
Soeben eingetroffen: ! 
! Aievm MWW: . ,.7- 
„ Swinemünde, Bansin 1,— 
„ „ Ostseebäder.... 2,25 
„ „ Meran u. Umgebung 0,90 , 
„ Thüringer Wald . . 1,75 
k „ „ Harz, kleine Ausgabe 2,— 
U » „ „ große Ausgabe 2,50 
W „ Wiesbaden.... 1,50 
N „ „ Bayrisches Hochland 2,50 
» „ „ Nordseebüder . . . 2,40 
«t „ „ Süddeutschland . . 3,50 
« „ „ Nord-Tirol . . 2^0 
U „ „ Schweiz 7,50 
W „ „ Mecklenburg . . . 1,50 &gt; 
WWlWW.MW ! 
U Fernruf 374 Swinemünde Königsstr. 5. u 
LrsOil rrisvup 
Mr» Osrnvn unrl tte^r ^n 
^rio6rioti- iiriä 
D^rido Kurhauoicolonii-ulen. 
Xltk8to8 null bo8ti en om w i si t v8 6 o8a bäl t 
im 8t l a n &lt;1 vi ertei. 
— Hlanikui»« 
aucli 
Inb N. 8elr»ininv^. 
trüber: Lerliu DV. 
ewpüodlt V/iIIrvIin Orreslvr» 
Delikate L» -i- i ' Heringe, Dtzd. 1.20, 
fettrlefende Auslese Dtzd. I SO. 
Lngr»«8-^Lr8er» ^Lr»d«i»8lr». 34. 
Möbliertes Landhaus 
eine Minute vom Kurhaus und Strand, Wohnzimmer, 
4 Schlafzimmer, 6—8 Betten, Küche, zu vermieten. Zu 
erfragen -rilot^l. 
6r6MLlätz-^U88t6lIuvA 
vom UnrinöMlllvr 
HrokoKSor VVill^ 8ti'nvor 
Kul!iuu8-Ko!onuu(j6ll. 
I.LUX- 
I' 
I^i rlilkfiii l u. 
Kerrrr-, kuriS^-, 
i^arlriSl- unri 
HI«tvi»dvotv. 
Heinrich Federer 
Vapst und Kaiser 
) im Dorf 
Ein Schweizer Roman 
16. bis 30. Tausend 
Ganzleinen 7,50 Mk. 
Heinrich Federer erhielt soeben für seinen nenen 
Roman „Papst und Kaiser im Dorf" den &gt;&gt; 
Gottfried-Keller - Preis der Martin-Bodmer- 
Stiftung im Betrage von 6000 Franken. 
BMW ill l&gt;ll BllWM.M.MlKl!ie 
8cdon in 
Kaller ^auße 
.erzielen Lie 
einen 2U5- 
gereickneten 
Lrkolx. 
IIsI. Villllüliiklk 
— Lltrno luitlot piiimi'nt: 
86('b8 8l'1b6INU- ?I.lKlÜl6N 
Mxl I)6li-&lt;&gt;161 l6U-Dlt&lt;!ru!l6 — 
pi6i8&gt;vert nb/.m.-1'beu 
Kukttlk ^Villiv 
L^vivemüiillei KI. iNnrKr I I