
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Metheling, Ernst, Dr., Arzt, mit Frau, Stettin, Soeschloß 2 
Meyer, Erich, Konsistorialrat, mit Fam. u. Bed., Stettin, 
Pommernhaus 6 
Meyer, Ulrich, Zahnarzt, mit Fr., Berlin, Pommernhaus 2 
Michang, Berlin-Südende, Atlantic 1 
Meyhöffer, Gertrud, Buchhalterin, Berlin, Herta 1 
Meikert, Walter, Kfm., mit Frau, Berlin, Hotel z. D-Zug 2 
Meixner, Herbert, Kfm., Berlin, Hohenstaufen 1 
Messow, Therese, verw. Fr. Major, Bremen, Haiderose 1 
Messow, August Wilhelm, Zoppot, Haiderose 1 
Moses, Hans, Dr., prakt. Arzt, mit Frau, Rummelsburg, 
Atlantic 2 
Müller, Louis, Kfm., mit Fran, Berlin, Hohenstaufen 2 
Mehding, Erna, Berlin, An de Waterkant 1 
Manthei, Arthur, Polizeisekretär, mit Farn., Stettin, Mia 3 
Miklos, Eugen, Dr., Berlin, Merkur 1 
Mischler, Richard, Syndikus, mit Frau, Berlin, Erlenschl. 2 
Moser, Leonhard, Kfm., mit Chausf., Berlin, Mia 2 
Müller, Walter, Konfektionär, Berkin, Schloß am Meer 1 
Neuendorf, Otto, Kaufm., Königsberg i. M., Barbarossa 1 
Niecker, Franz, Dr., Chemiker, Greifenhagen, Atlantic 1 
Nicolai, Ewald, Kaufm., mit Frau, Stettin, Wartburg 2 
Noffke, Alfred, Kaufm., mit Farn., Pasewalk, Strandburg 3 
Nunberg, Max, Dr., Arzt, mit Frau, Berlin, Hohenstauf. 2 
Nivolik, Frida, Postgehilfin, Berlin, Seeblick 1 
Oefele, Gustav, Dipl.-Jng., mit Frau, Chart., Lucie 2 
Oehlert, Karl, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Atlantic 2 
Olpeter, August, Berlin, Atlantic 1 
Oppenheimer, V., Frau, mit Kind u. Frl., Berlin, Heimdall 3 
Ostrowski, Fränze, Prokuristin, Berlin, Hohenstaufen 1 
Oestreich, Otto, Kaufm., mit Frau, Berlin, Schloß a. M. 2 
Paszowski, Fritz, Gerichtsassessor, Berlin, Möwe 1 
Paesch, Walter, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Agnes 2 
Panthl, Hugo, Turnlehrer, Stettin, Hotel zum D-Zug 1 
Pehns, Paul, Kaufm., mit Frau, Berlin, Dünenschloß 2 
Perlis, Rosa, Frau, mit Kind u. Stütze, Berlin, Heimdall 3 
Peters, Helene, Schwichtenberg, Konkordia 1 
Pieper, Franz, Kfm., mit Fam., Finkenwalde, H. z. D-Zug 3 
Pilz, Anton, Fabrikbes., mit Fam., Berlin, Strandburg 3 
Poehl, Hans, Kaufm., mit Frau, Berlin, Dünenschlvß 2 
Ponnier, With., Kfm., mit Frau, Berlin, Bismarckstr. 11 2 
Päplow, Otto, Kfm., mit Frau, Berlin, An de Waterkant 2 
Pickert,, Adelheid, Frl., Charl., Hilda 1 
Piel, Harry, Filmprakt., mit' Frau, Berlin, An de Waterk. 2 
Plath, Fritz, Kfm., mit Frau, Stettin, Achilles 2 
Preuß, Kaufm., mit Frau, Berlin, Merkur 2 
Ruben, Martin, Kfm., Berlin, Ursula 1 
Rudas, Margarete, Berlin, Baltischer Hof 1 
Ruhnke, Alwin, Wollin, Lindenblüte 1 
Raspe, Fritz, Dr., Chemiker, mit Frau, Seeschloß 2 
Reichhelm, Elisabeth, Frau Armsgerichtsrat, mit Tochter, 
Stettin, Pommernhaus 2 
Reuter, Richard, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Haiderose 2 
Riedel, Hellmut, Kaufm., Berlin, H. z. D-Zug 1 
Rodens, Karl, Dr., Berlin, Midgard 1 
Rosenau, Gerhard, Kfm., mit Frau, Berlin, Margarete 2 
Roseck, Martin, Reg.-Baurat, mit Fam. u. Bed., Stettin, 
Neptun 4 
Reich, Luise, Berlin, Waldfrieden 1 
Reichel, W. Rob., Kfm., Berlin, Möwe 1 
Reblin, Frida, Frl., Stettin, Konkordia 1 
Röger, Karl, Kfm., mit Frau, Berlin, Dünenschloß 2 
Römer,, Arthur, Kfm., mit Fam., Berlin, Dünenschloß 3 
Redlin, G., Kfm., mit Frau, Ludwigsruh, Flora 2 
Redlin, Emil, Kfm., mit Frau, Ludwigsruh, Flora 2 
Reutfcher, Lothar, Bankprokurist, Zehlendorf, Waterkant 1 
Römer, Frau, mit Tochter, Berlin, Dünenschloß 2 
Röhl, Georg, Ingen., mit Frau, Berlin, Schloß am Meer 2 
Salomon, Bruno, Dentist, mit Fam., Berlin, Schloß a. M. 4 
Sell, Friedrich, Arzt, mit Fam., Lindenfels, Annaburg 3 
Sovin, Ionas, Dr. phil., Berlin, Merkur 1 
Sklber, Johannes, Kaufm.,/ Berlin, Steffen 1 
Spicker mann, Ferd., Fabr., mit Fr au, Berlin, Waterkant 2 
Samolewski, Ernst, Dr., mit Frau, Berlin, Balt. Hof 2 
Sommerfeld, Bernhard, Stettin, Lindenblüte 1 
Suhr, A., Stud. -Ass., mit Frau, Greifswald, Drei Kronen 2 
Sommer, Willi, Kfm., Berlin, Schweriner Hof 1 
Sabjou, Walter, Redakteur, mit Frau, Berlin, Atlantic 2 
Sack, Markus, Berlin, Agnes 1 
Salomon, Herbert, Kaufmann, Berlin, Lucie 1 
Simon, Alfred, Kaufmann, Berlin, Meta 1 
Sifum, Walter, Kfm., mit Frau, Berlin, Hotel zum D-Zug 2 
Succow, Gustav, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Lucie 2 
Sadelkow, Alwine, Lehrerin, Tribsees, Pommernhaus 1 
Salomon, Jsi, mit Hedwig, Berlin, Möwe 2 
Scmiter, Rob., Dr., San.-Rat, mit Frau, Berlin, Konk. 2 
Seidler, Kurt, Rentier, mit Frau, Stettin, Hubertus 2 
Sostmann, Friedr., Amtsgerichtsrat, mit Frau, Pasewalk, 
Dünenfchloß 2 
Sager, Johs., Kfm., mit Fam., Friedland i. M., Margar. 3 
Saß, Arthur, Musikdirektor, Berlin, Aegir 1 
Schwarzlose, Werner, Kaufm., mit Fam. u. Schwester, 
Berlin, Heimdall 4 
Schurarzweiß, Felix, Kfm., mit Fam., Prenzlau, Hubert. 4 
Schwerin, Margot, Frau, Berlin, Strandburg 1 
Schmachtet, Margarete, mit Fam., Berlin, Ursula 3 
Schmidt, Franz-Karl, Landwirt, Kl. Kiesow, Achilles 1 
Schön, Heinrich, Kfm., mit Fam., Stettin, Fresena 
Schönwit, Georg, Jurist, mit Fam., Berlin, Steffen 3 
Schröder, Ulrich, Kfm., mit Frau, Spandau, Achilles 
Schulz, Hans, Kaufm., mit Frau, Stettin, Annaburg 2 
Schultz, Arthur, Bauschüler, Stettin, Steffen 1 
Schutzmann, Toni, Berlin, Aegir 1 
Schwarzenberger, Werner, Gutsbes., mit Frau, Marien ¬ 
thal, An de Waterkant 2 
Schwanke, Karl, Gastwirt, Pyritz, Gr. Kirchenstr. 17 1 
Schneeweiß, Franz, Kfm., Berlin, Hohenstaufen 1 
Schiffner, Erna, mit Frau, Berlin, Agnes 2 
Schmidt, Eva, Sekretärin, Charlottenburg, Lucie 1 
Schmidt, Bruno, Schneidemühl, Atlantic 1 
Schomann, Dr. phil., Malchin, Atlantic 1 
Schüller, Paul, Neubabelsberg, Atlantic 1 
Schleuer, Herrn., Bankdir., mit Fam., Forst, Atlantic 3 
Schiff, Dr., Arzt, Berlin-Grunewald, Atlantic 1 
Schönweck, Otto, Kallies, (Pom.), Atlantic 1 
Schröder, Walter, Pastor und Geschäftsführer des Pom ¬ 
mernhauses, Stettin, Pommernhaus 1 
Schröder, Heinrich, Fabrikbes., mit Frau, Kallies, Atlantic 2 
Schröder, Ernst, Fabrikbes., mit Frau, Kallies, Atlantic 2 
Schrubski, Gustav, Kaufm., mit Frau, Stettin, Atlantic 2 
Schwack, Wolfgang, Berlin, Atlantic 1 
Schwerin, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Hot. z. D-Zug 2 
Schulz, Wilh., Betriebs!., mit Frau, Greifenhagen, Atlant. 2 
Schwarz, Th., Rschtsanw., Berlin, Haiderose 1 
Schwarz, M., Schriftstellerin, Berlin, Haiderose 1 
Schweizer, Paul, Kfm., mit Fam., Berlin, Hotel z.*D-Zug 3 
Schäfer, Karl, Kfm., mit Frau, Berlin, Haiderose 2 
Scheinet, Ed., Kaufm., Stettin, Konkordia 1 
Schiller, Herbert, Kaufmann, Berlin, Hotel zum D-Zug 1 
Schillert, Walter, Berlin, Gerichtslaube 1 
Schimmel, Karl, Dr., Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, 
Dünenschloß 2 
Schlüter, Theodor, Klilchensee, Herta ' 1 
Schmidt, Herrn., Dipl.-Jng., Berlin, Wilhelmsruh 1 
Schob, Otto, Fabrikbes., mit Fam. u. Chausf., Berlin, 
Strandburg , . 4 
Schreib, Th., mit Frau, Charlottenburg, Strandburg 2 
Schreie, Georg, Kfm., mit Frau, Berlin, Arminius 2 
Schröder, Heim., Kaufm., mit Frau, Berlin, Arminius 2 
Schröder, Otto, Oberpostselr. a. D., Berlin, Haiderose 1 
Schulz, Dora und Lisa, Berlin, Dünenschloß 2 
Schulz Margarete und Adolf, Stettin, Meeresstille 2 
Schwarze, Herbert, Schwiebus, Konkordia 1 
Stark, Otto, Stettin, Lindenblüte 1 
Stalling, Lotte, Kontoristin, Zittau, Haiderose 1 
Stalling, Ilse, Haustochter, Zittau, Haiderose 1 
Steusloff, Walter, Hutmacher, Berlin, Agnes 1 
Steuslosf, Gertrud, Berlin, Agnes 1 
Stürmer, Elly, Redakteurin, Berlin. Dünenschloh 1 
Stallwerk, Kurt, Gustav, Kfm., Berlin, Möwe 1 
Stürmer, Josephine, Fräulein, Berlin, Hohenstaufen 1 
Steinberg, Edgar, Ingen., Berlin, Treptow 3 
Steyner, K., Dr., Oberlandesgerichtsrat, Naumburg a. S., 
Dünenschloß 1 
Steyner, M., Dr., Oberregierungsrat, Stettin, Dünenschl. 1 
Tänzer, Kaufmann, Stettin, Baltischer Hof 1 
v. Tettau, Anni, Hausdame, Luisenhof, Pommernhaus 1 
Thieme, Alfred, Kaufm., mit Ida, Steglitz, Möwe 2 
Thomaschewski, Charlotte, Zoppot, Haiderose 1 
Tannenwald, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Erlenfchloß 2 
Thalheim, M., Kfm., mit Frau, Berlin, An de Waterkant 2 
Tlichtner, Leo, Dir., mit Frau u. Chausf., Leipzig, Achill. 3 
Tesche, Emil, Berlin, An de Waterkant 1 
Ulrici, Hellmut, Dir., Sommerfeld (Osthavelld.), Atlantic 1 
Uth, Edgar, Oblt. a., D., Berlin, Atlantic 1 
Uhlig, Johannes, Kfm., Berlin, Sonnenschein 1 
Urban, Elisabeth, Sekretärin, Friedenau, Waldfrieden 1 
Uthemann, Hanne, Wiesenhof, Atlantic 1 
Vierbücher, Elisabeth, Finkenwalde, Pommernhaus 1 
Vogel, Käte, Fr., mit Fam., Stettin, Pommernhaus 3 
Völcker, Arnold, Kaufm., mit Fam., Berlin, Dünenschloß 3 
Wulf, Herrn., Kaufm., Hamburg, Bult. Hof 1 
Wolf, Marie Luise, Buchhalterin, Freienwalde, Bedastr. 3 1 
Wachsmann, Erich, Berlin, Seeschloß 1 
Weben-au, Hans, Dr., Arzt, Berlin, Lucie 1 
Weingardt, Margarete u. Hanni, Stettin, Midgard 2 
Weiß, Georg, Sägewerkbes., mit Fam., Zehdeniök, Barbar. 4 
Wendel, Herrn., Jng., mit Auguste, Stettin, Pommernh. 2 
Wenck, Joh., Kfm., mit Frau, Leipzig, Rolandseck 2 
Wilhowski, B., Kaufm., Berlin, Meta 1 
Wilke, Otto, Bürovorsteher, mit Frau, Stettin, Barbarossa 2 
Wohl, Bertha und Ruth, Berlin, Möwe 2 
von Wolff, Ernst, Majoratsbes., Grinow b. Thorn, Atlant. 1 
Wallasch, Frida, Berlin, Waldsrieden 1 
Warnecke, Eberhard, Baumeister, Schwerin, Dünenschloß 1 
Walter, Paul, Architekt, Berlin, Hotel zum D-Zug 1 
Wartenberger, Charlotte, mit Tochter, Charl., Strandbg. 2 
Weber, Fritz, Berlin, Konkordia 1 
v. Wedel, Heinrichsdorf b. Köslin, Hubertus 1 
v. Wedel, Erich, Rittergutsbes., mit Frau, Heinrichsdorf 
bei Köslin, Hubertus 2 
Wittk-orsky, R., Kfm., Berlin, Meta 1 
Weidmann, Paula, Lehrerin, Berlin, Dünenschloß 1 
Weier, Adolf, Kfm., mit Frau, Berlin, Hubertus 2 
Wendt, Johs., Kfm., Stettin, Hotel zum D-Zug 1 
Werner, Alb., Verlagsdir., mit Frau, Berlin, Hohenst. 2 
Wetzel, Ernst, Kfm., mit Frau, Berlin, Strandburg 2 
Wewezer, August, Kfm., mit Käte, Stettin, Haiderose 2 
Wind, Wilhelm, Fabrikant, mit Fam., Berlin, Wartburg 3 
Winter, H., Ingen., Berlin, Bismarckstraße 11 1 
Witte, Gerichts-Assessor, Potsdam, Nixe 1 
Wulff, Elsa, Frau, Wilmersdorf, Hubertus 1 
Ziehmann, Emma, Angest., Stettin, Rolandseck 1 
Zahnow, Hedwig, Sekretärin, Stettin, Glücksburg 1 
Zeeck, Hedwig, Witwe, mit Fam., Stralsund, Nixe 6 
Zenke, Herta, Sekretärin, Stettin, Glücksburg 1 
Zimmermann, Marta, Stettin, Flora 1 
Zinnvw, Fridel, Berlin, Möwe 1 
S umme 3337 
Hiervon Kurgäste 586 
Passanten 2751 
Aus -er Helmut. 
Swinemünder Ladebetrieb. 
Die Pressestelle der Kurdirektion teilt mit: 
Preise der Seebäder. Herren-, D_men-, Familien- und 
Sonnenbad West: 
Badekarte incl. Zellenbenutzung (1 Stde.) 30 Pfg., Kin 
der bis 10 Jahre (2 Kinder 1 Zelle) 20 Pfg. — Für die 
Benutzung der Zelle über 1 Stunde sind an das Bade 
personal 20 Pfg. für die angefangene Stunde nachzu 
zahlen. 
Familienzelte im Sonnenbad. 
verschließbar, pro Woche für eine Person 10 Mk., jede 
weitere Person, bis zu 5 Personen, pro Woche 1 Mark 
Zuschlag-Badekarte. Kinder bis zu 4 Jahren frei. 
Familienbad Ost. Vadekarte incl. Zellenbenutzung mit K rr- 
karte 80 Pfg., Kinder bis 10 Jahre (2 Kinder 1 Zelle) 
40 Pfg., für Passanten ohne Kurkarte 1,20 Mk., Kinder 
bis 10 Jahren (2 Kinder 1 Zelle) 60 Pfg- — Für die 
Benutzung der Zelle über 1 Stunde sind an das Bade- 
personal 20 Pfg. für die angefangene Stunde nachzu ¬ 
zahlen. 
Warmbad. 
Mit Kurkarte: 
See- oder Süßwasserbäder 2 Mk. 
Kinder bis zu 4 Jahren 1 Mk. 
Solbäder . . . 3 Mk. 
Kinder bis zu 4 Jahren ... i ... 1 Mk. 
Elektrisches Lichtkastenbad 1 Mk. 
Passanten ohne Kurkarte: 
See- oder Süßwasserbäder 3.— Mk. 
Kinder bis zu 4 Jahren 1,50 Mk. 
Solbäder 4,50 Mk. 
Kinder bis zu 4 Jahren 1,50 Mk. 
Dampfkastenbad 3,— Mk. 
Medizinische Zusätze, Massage und Packungen nach besonde ¬ 
rem Preisverzeichnis. Passanten empfehlen wir Tages-Kur- 
karlen zu 1,50 Mk. zu lösen. Ausgabestellen: Badeverwal ¬ 
tung, Warmbad-Kasse, Familienbad-Ost, Zigarrengeschäft 
Strohmeyer am Kurhaus. 
Ltrandkorbe: 1 Woche 10 Mk. Die Aufstellung im Familien- 
und Sonnenbad-West ist unter gleichen Bedingungen 
wie bei den Familienzelten gestattet. 
Der Tattersall. Für Reit- und Fahrfreunde ist der Swine 
münder Tattersall eröffnet worden. Die Mietpreise für 
Pferde und Wagen, die von hervorragender Beschaffen 
heit sind, sind verhältnismäßig gering. Die Leitung des 
Tattersalls liegt, in den bewährten Händen des Grafen 
Rantzau. 
Der Kurpark. Wer mit dem eigenartigen Zauber des 
Meeres keine innere Verbindung finden kann, der findet 
sie mit dem herrlichen Kurpark, dem an Ausdehnung 
und Urwüchsigkeit so leicht kein anderer gleich kommen 
dürfte. Er ist eine Welt für sich. Noch ist hier alles auf 
den Frühling gestimmt. Der Jubel der Vögel und das 
frische, junge Grün der Buchen, Erlen und Linden, die 
weißen und roten Blütenkerzen der Kastanien und die 
ersten Triebe des Maiwuchses der idyllisch eingestreuten 
Nadelbäume. Bekanntlich steht ja die Vegetation bei 
uns an der Ostseeküste zeitlich hinter der des übrigen 
Deutschland um ein kleines zurück. Dafür blühen hier 
noch vielfach Frühlingsblumen. Am Mittwoch, den 
3. I u n i, wird von 11—1 Uhr dieKurkapellezum 
ersten Male vor dem Kurpark-Restaurant spielen. 
Spaziergänge zum Hafen. Swinemünde bietet jedem etwas. 
Am Bollwerk lockt das bunte, bewegte Bild des Schiffer 
und Fischerlebens. Auf Spaziergängen, die man vom 
Mövenhaken bis zur Westmole ausdehnen kann, ist viel 
Interessantes zu beobachten; denn' die Schiffahrt von, 
nach und über Swinemünde ist außerordentlich lebhaft. 
Im Laufe einer Woche kann man die Farben fast aller 
Nationen feststellen. 
Für Regentage. 
Das kurkheater. Das Kurtheater unter der privaten Leitung 
des Direktors Nillius aus Gera hat das „Dreimäderl- 
haus" in den Spielplan ausgenommen. Die Besetzung 
ist zum Teil recht gut, sodaß wir den Besuch empfehlen 
können. 
Der Lesefaal. Der Lesesaal im Kurhaus sei in empfehlende 
Erinnerung gebracht. Etwa 50 Zeitungen und Zeit 
schriften aus dem ganzen Reich sowie das Berliner- und 
Reichsadreßbuch liegen dort unentgeltlich zur Einsicht 
aus. Im Spielzimmer stehen Dame- und Schachbretter 
sowie Würfelspiele zur Verfügung. 
* Die Polizeistunde. Wie die Reichszentrale für Deutsche 
Verkehrswerbung erfährt, besteht begründete Aussicht, daß 
in kurzer Zeit in Berlin die für den Fremdenverkehr schäd 
liche Einrichtung der Polizei st unde beseitigt wird. 
Es ist das zweifellos das beste Mittel, um dem Ueberhand- 
nehmen gewisser Nachtlokale den Boden zu entziehen. Wie 
lästig in ganz Deutschland die Polizeistunde, die während der 
Kriegs- und Nachkriegszeit eine gewisse Berechtigung hatte, 
heute überall empfunden wird, beweist eine Maßnahme der 
sächsischen Regierung. In einer Eingabe an das Reich for 
dert die Landesregierung in Dresden die Verlängerung der 
Polizeistunde uni zwei Stunden. Die Forderung wird da 
mit begründet, daß die frühe Polizeistunde den Fremden 
verkehr einschränke oder sogar behindere, daß die Gründe 
für die früheren Verordnungen jetzt gefallen seien und end 
lich nur das Hochkommen unsauberer Nachtlokale gefördert 
würde. — Es wäre zweifellos wünschenswert, wenn die 
Reichsregierung die Polizeistunde für das ganze Reich 
mit einem S ch l a ge a ufheben würde, und dadurch 
den Zustand wieder herbeiführte, der in der Vorkriegszeit 
bestanden hat. 
8unlrllUU8 VVm. 8ebluto&gt;v « LvöiMtsHs Svinsmünäs 
Iüvclev8tra66 15-16 n l^lepbcm 63-61.