
f Hamburg als Aalbrut-Zenlrale. Der Deutsche Fischerei 
verein hat die Einfuhr von Aalbrut aus England und deren 
Verteilung über ganz Deutschland wieder ausgenommen. 
Vor dem Kriege waren in den Jahren 1908 bis 1914 mehr 
als 40 Millionen Stück Aalbrut auf diese Weise über Ham 
burg nach Deutschland gekommen und in unsere Binnen 
gewässer ausgesetzt morden. Auch in diesem Jahre ist die 
Einfuhr von Aalbrut, die bei dem Dorfe Epney (West-Eng 
land) im Flusse Severn gefangen wird, wieder ausgenom 
men worden. Leider war der Fang in England nur gering. 
Bei dem kalten Frühjahrswetter war der Aufstieg im Severn 
sehr klein, so daß nur etwa 2 Millionen Stück nach Hamburg 
gesandt werden konnten. Sie wurden an 45 verschiedene 
Fischgewässer Deutschlands versandt und werden zur Ver 
mehrung des deutschen Aalbestandes wesentlich beitragen. 
s Der Erzherzog als Jilmagent. Dieser Tage stand vor 
einem Berufungssenat des Wiener Landesgerichts ein 
hochgewachsener junger Mann in Lederjoppe, einem grünen 
Wollschlips um den Hals, wie ihn die Chauffeure zu tragen 
pflegen, und eine Sportkappe in der Hand, die deutliche Spu 
ren von Hantierung mit Oel aufwies. Ueber seine Persona 
lien befragt, gab er an, daß er Leopold Habsburg 
heiße, der Sohn des ehemaligen Erzherzogs Leopold Salva 
tor sei, daß ec für Frau und ein Kind zu sorgen habe und 
von Beruf Filmagent sei mit einem Monatseinkommen von 
700 000 Kronen (43 Mark!). Er hatte gegen ein Urteil Be 
rufung eingelegt, mit welchem er wegen Uebertretung der 
Bestimmungen über die Gefährdung der körperlichen Sicher 
heit zu 20 Schilling Geldstrafe oder 48 Stunden Arrest ver 
urteilt worden war. Als nämlich Leopold Habsburg ein.es 
Tages im Auftrage seiner Firma einen Film in ein Kino zu 
bringen hatte und auf seinem Motorrad fuhr, stieß er an 
einen Mann, der eben aus der Straßenbahn abgesprungen 
war. Der Abspringende stürzte, ohne aber Schaden zu neh 
men und behauptete, der Radfahrer habe ihm einen Schlag 
auf die Schulter versetzt, weshalb er zu Fall gekommen sei. 
In der Berufungsverhandlung gaben zwei Arbeiter, die als 
Zeugen erschienen waren, an, den ehemaligen Erzherzog 
treffe kein Verschulden an dem Sturz, der Fahrgast habe 
schon im Wagen getaumelt, da er offenbar angeheitert gewe 
sen sei. Auf Grund des Ergebnisses des Beweisverfahrens 
verkündete der Richter im Namen der Republik den Frei 
spruch des Erzherzogs. 
f Eine Sondersteuer für Dicke. Vor dem „Verband der 
amerikanischen Schriftstellerinnen" in Newport hielt 
kürzlich der bekannte und überdies steinreiche Schriftsteller 
Hunt Peters einen Vortrag, der in die für alle Dicken fürch 
terlichen Worte ausklang: „Entledigt euch eures Fetts oder 
— zahlt Steuern!" Der Redner hofft, daß seine Forderung 
dazu führen wird, ein Gesetz ins Leben zu rufen, das zu 
Gunsten der Hebung der amerikanischen Volkswirtschaft eine 
Besteuerung der dicken Leute festsetzt. „Kein Mensch zahlt 
gern Steuern," führte der Redner aus, „und wenn wir ein 
solches Gesetz hätten, so würde das den Erfolg haben, daß 
sich Millionen von allzu dicken Leuten dazu entschließen wür 
den, sich einer Entfettungskur zur Verminderung ihres 
Uebergewichts zu unterziehen. Das würde neben einer Be 
reicherung der Staatskasse auch in hygienischer Hins'^t für 
das ganze Volk einen bemerkenswerten Vorteil bringen." 
f Der Eisblock als Fähre. Während im Süden Schwe 
dens jetzt bereits ganz wie bei uns sonniger, blühender 
Frühling herrscht, bedecken im Norden des Landes noch 
immer große Eisflächen die Gewässer. So konnte sich noch 
vor wenigen Tagen eine Gruppe von Holzfällern trockenen 
Fußes über die fest gefrorene Eisdecke in den Skärgarden 
am Eingang nach Lulea auf die dort gelegene Pite-Mör- 
Jnseln begeben. Als aber ein Eisbrecher dann unversehens 
eine breite Fahrrinne freilegte, sahen sich die Männer plötzlich 
vom Festland abgeschnitten. Ihre Lage wurde ziemlich 
kritisch, da es ihnen an Proviant für.längere Zeit mangelte. 
Sie beschlossen daher, am nächsten Morgen zu versuchen, das 
Festland zu erreichen. Zu diesem Zweck sägten sie einen 
Eisblock ab, groß genug, um das Pferdegespann, das sie mit 
hatten, und sie selbst zu tragen, und benützten ihn als Fähre. 
Nachdem sich alle am Rand des Eisblockes aufgestellt hatten, 
kletterten zwei von ihnen, mit Tauen und Zugleinen ver 
sehen, über die treibenden Eisschollen hinweg auf die andere 
Seite der Rinne. Da erst begann die eigentliche Ueberfahrt, 
indem die auf dem Eisblock zurückgebliebenen Personen die 
im Wege liegenden Eisschollen unter den Block drückt , wäh 
rend die anderen zwei die originelle Fähre langsam über die 
Eisrinne bugsierten. Die Ueberfahrt ging glücklich vonstatten. 
s Der Nordpolflug Amundsen. Dieser mit Spannung 
erwartete Flug steht nach den Meldungen der letzten Tage 
unmittelbar bevor. Bisher hat sich alles programmgemäß 
entwickelt. Die einzelnen Teile der Flugzeuge sind in der 
Königsbucht auf Spitzbergen gelandet und zusammengesetzt 
worden. Dabei hat man Schwierigkeiten, die sich aus den 
Eisverhältnissen ergaben, glücklich überwunden. Alles andere 
hing dann von günstigen Wetterverhältnissen ab, die inzwi 
schen eingetreten sind. Die beiden Expeditionsschiffe sind nach 
der Nordküste von Spitzbergen abgegangen, wo sie entweder 
am Rande des Polareises oder in einem der Fjords vor 
Anker gehen werden. Die Flugzeuge werden von der Kö 
nigsbucht aus im Luftwege den Ankerplatz der Schiffe er 
reichen. Der Tag für den eigentlichen Start zum Nordpol 
flug steht noch nicht fest. Der Start wird erfolgen, sobald die 
Wettervoraussage günstig lautet. Sicher ist, daß die beiden 
Flugzeuge um 4 Uhr nachmittags aufbrechen werden, da die 
Sonne von da ab sich in nördlicher Richtung bewegt und in 
folgedessen 12 Stunden lang die Tragflächen der Flugzeuge 
keinen Schatten auf den Sonnenkompaß werfen werden. Die 
Entfernung von dem Startplatz der Flugzeuge bis zum Pol 
betrügt 687 Meilen. Man hofft diese Strecke in 8 Stunden 
zurückzulegen. 
f- Ein weiblicher Schäfer Ast. In B u d a p e st hat in den 
letzten Wochen eine Ungarin namens Vary in wiederholten 
Fällen einen geradezu unglaublichen Scharfblick bei der Be 
urteilung von Krankheitsfällen bewiesen, die von den Aerz- 
ien als rätselhaft und unheilbar aufgegeben waren. Frau 
Vary erkannte auf den ersten Blick, was dem Patienten fehlte 
und beschrieb den Krankheitsfall mit allen technischen Einzel 
heiten. Die Aerzte waren dann imstande, auf Grund dieser 
Diagnose den Fall neu zu behandeln und in vielen Fällen 
zu heilen. Für die auffallenden Fähigkeiten der Ungarin 
fehlt es an einer natürlichen Erklärung. Wenn von einigen 
behauptet wird, sie müsse T-Strahlen im Auge haben, so ist 
das natürlich nur eine Umschreibung. Es wäre möglich, daß 
die Frau, wie es andere Wunderdoktoren schon vor ihr getan 
haben, äußerliche Merkmale des Patienten benutzt, um auf 
seinen inneren Zustand zu schließen. 
s Eine Hyäne in Menschengestalt. Eine furchtbare An 
schuldigung lastet auf Frau Helen Geisenvolk, der Leiterin 
eines Kinderheims in Newyork. Von den ihrer Hut an 
vertrauten Kindern sind seit Beginn des Jahres 44 Säug 
linge gestorben. Aus Grund dieser Tatsache ordnete die Po 
lizei eine Untersuchung an und ließ auch mehrere Leichen der 
gestorbenen Kinder ausgraben. Die Sektion ergab, daß die 
Kinder den Hungertod gestorben sind. Die in dem Heim an- 
gestellten Wärterinnen erzählen furchtbare Einzelheiten von 
der Grausamkeit der Leiterin, die jetzt hinter Schloß und 
Riegel sitzt. Unter anderem hat sie einmal einen Säugling 
aus der Wiege gerissen und seinen Kopf an der Mauer zer 
schellt, weil sie wütend darüber war, daß das Pensionsgeld 
sür das Kind nicht rechtzeitig bezahlt worden war. 
t Hungersnot in China. Der „Matin" meldet aus 
Shanghai, daß die Provinz Kwei-tschau (am Oberlauf 
des Wu-Kiang) von einer Hungerepidemie heimgesucht wird. 
Millionen von Menschen sind dem Hungertode ausgesetzt. In 
mehr als 60 Bezirken sterben die Unglücklichen vor Entkräf 
tung auf der Straße. Die Straßen sind mit Leichen 
übersät. Seit Auszehrung der Ernte des vergangenen 
Jahres ernähren sich die Bauern von Gras und Baumrinde. 
In den Dörfern treten Menschenfresser auf. Eltern 
verkaufen ihre Kinder, um eine Hand voll Reis zu bekom 
men. Man befürchtet, daß von der Provinz keine Abhilfe 
maßnahmen getroffen werden können, vor der nächsten 
Reisernte, die nicht vor 5 Monaten zu erwarten ist. 
Vücherschau. 
In die Hände eines jeden Deutschen gehört das Buch des 
Schweizers Mathias Morhardt: Die wahren Schul 
digen, die Beweise für das Verbrechen, das im Weltkriege an 
Deutschland begangen wurde (Verlag Quelle und Meyer, Leipzig 
1925, geb. 6,— Mark) — Da wir noch immer im Auslande mit der 
Meinung zu kämpfen haben, Deutschland habe den Weltkrieg allein 
oder in erster Linie verschuldet, empfiehlt es sich, aus dem Buche 
eines Genfers, der an sich wahrlich kein Freund Deutschlands ist, 
einmal die volle Wahrheit über den Kriegsausbruch 1914 zu lesen. 
Zahlreiche Dokumente und Tatsachen beweisen einwandfrei, daß 
Poincare allein den unheilvollen Plan ersonnen und Rußland auf 
gezwungen hat, daß ihm ganz allein die Schuld an acht Millionen 
Leichen zusällt. Größen der Weltgeschichten sind nicht moralisch — 
und Poincare könnte eine solche sein, wenn er nicht den lügnerischen, 
verbrecherischen Frieden von Versailles geschaffen hätte, in dem er 
Deutschland die Schuld und Verantwortung, heuchlerisch und wieder 
besseres Wissen, zuschiebt. Auf eine solche Lüge soll sich nun Europa 
aufbauen! — Wir Deutschen können Morhardt dankbar sein, daß 
er dem Lügner die Maske von dem Gesicht reiht und uns — auch 
vor dem großen Ausland — die Gewißheit gibt, daß wir nicht um 
unserer Verblendung und Schuld willen, sondern in Wahrheit für 
unsere Ehre und Freiheit und mit gutem Gewissen in den Kampf 
gezogen sind und geblutet und uns verblutet haben. Das gute 
Gewissen — hoffentlich bald das Weltgewissen steht auf unserer 
Seite. 
Viois Reise, von Vivi Laurent (Verlag Perthes, 
Gotha, geb. 4 Mark) heißt das recht unterhaltende Buch einer jungen 
schwedischen Studentin, die vor kurzer Zeit den abenteuerlichen 
Plan faßte, in die Vereinigten Staaten zu reisen und dort ihr Brot 
als Hausmädchen und Arbeiterin zu verdienen. Es ist begreiflich, 
daß sie da, zumal sie grundsätzlich schnell wechselte, bald in recht 
amüsanten Lebenslagen geriet und den amerikanischen Haushalt 
und die dortigen „Gnädigen" mit allen Vorzügen und Schwächen 
gründlich kennen lernte, was sie außerordentlich anziehend und 
lebendig zu erzählen weiß. Für Damen besonders ein Buch, das 
sie mehr über das Land überm großen Teich belehrt als ein starker 
Band voller Statistik. 
In der Höllenfahrt von A. E. Weirauch (Verlag Eys- 
ler, Berlin, 1925, Preis geb. 4,20 Mark) sehen wir einen jungen 
Bürobeamten zum Spieler und, in die Netze einer schöner Frau 
versinkend, nach und nach zum Abenteurer, zum Zuhälter, zum 
Scheckfälscher und Dieb werden. Schon ist ein Mord geplant; da 
kommt er zur Besinnung, tötet sein Verhängnis und überliefert sich 
ruhig dem Gericht. Ein nachdenklicher und sehr überzeugend und 
flüssig geschriebener psychologischer Roman, der aus der Menge 
der Neuerscheinungen vorteilhaft absticht. Er kann dem Leser 
warm empfohlen werden. Selten wurde der dämonische Zauber 
der Frau und die gewaltsame Befreiung davon in solcher inter 
essanten Weise geschildert. 
Von A. Haas, dem bekannten heimatlichen Schriftsteller, er 
schienen im Verlage A. Schuster-Stettin Rügen'sche Burg 
wälle und Hünengräber (1,80 Mark) und Arkona im 
Jahre 1168 (Preis 1,20 Mark). Den Freunden der Heimat 
geschichte seien beide mit historischer Treue geschriebenen Schilde 
rungen angelegentlich empfohlen. 
Aus gleichem Verlage liegen Sagen, Märchen, Schwänke 
und Streiche aus Pommern (1,20 Mark) von F. Uecker 
vor, die aus der ganzen Provinz die schönsten Perlen der Volks 
dichtung enthalten. 
Derkleine Gast von Georg Hermann (Deutsche Ver- 
lagsanstalt 1925, Preis geb. 8 Mark) ist einer jener postle8tum 
Romane aus der Vorkriegszeit, in denen der Verfasser die Gegen 
wart vorausgefühlt haben will. Das macht sich hinterher sehr leicht, 
aber trotzdem muß man dem Verfasser nachrühmen, daß er ver 
standen hat, das Charakteristische der Vergangenheit festzuhalten 
und in einem Berliner Eheroman zusammenzufassen, der dichterisch 
klar empfunden und geschildert wird. Der Roman wird trotz des 
tragischen Ausgangs durch seine realistischen Schilderungen des 
großstädtischen Lebens viele Freunde finden. 
Aehrenbachs Zuchlhausbuch 
(Besprechung.) 
Felix Fehrenbach hat bekanntlich unter dem Kommunisten- 
Minister Kurt Eisner in München eine große Rolle gespielt und 
wurde im Oktober 1922 vom Bayerischen Volksgericht wegen Lan 
desverrat zu 11 Jahren Zuchthaus verurteilt; am 20. Dezember 
1924 wurde er im Gnadenwege entlassen. Ob und wieweit er 
schuldig war, sei hier dahingestellt. In seinem bei Dietz, Berlin er 
schienenen Buch „Im Haus der Freudlosen" (gebunden 
3,30 Mark) beteuert er ja seine Unschuld, aber das ist für den Wert 
des Buches ganz gleichgiltig. Dieser liegt auf einer ganz anderen 
Seite. Er führt uns in ein bayerisches Zuchthaus ein, in seine 
Hausordnung, Mahlzeiten, in den Umgangston mit Wärtern und 
Beamten — und da klingt nicht alles so, wie man es selbst in einem 
Zuchthause erwarten müßte — vorausgesetzt, daß er recht be 
richtet. Auch Zuchthausdirektoren bleiben, selbst wenn es Ober 
regierungsräte sind, immer noch Beamte, die sich nach dem Gesetz 
richten müssen, nicht nach ihrem eigenen parteipolitischen Willen, 
und selbst Zuchthäusler sind am letzten Ende noch Menschen, die 
in einem zivilisierten Staate leben, wenn auch hinter dicken 
Mauern. Und besonders politische Gefangene müßten ganz 
besonders gesetzmäßig behandelt werden, weil in der Politik eben 
alles möglich und alles erlaubt ist. Aber die eine Partei, die heute 
ihre Gegner ins Zuchthaus schickt, kann morgen den gleichen Weg 
antreten müssen — und was dann? — Jedenfalls regt Fehren- 
bachs Buch — von dem Menschen Fehrenbach ganz abgesehen — 
den Leser gründlich an und wird hoffentlich auf die Gesetzgebung 
auch nicht ohne Einfluß bleiben. 
(Die besprochenen Bücher sind bei W. Fritzsche, Königs- 
stratze 5, zu haben.)