
Neues aus aller Well. 
f Einsturz-Unglück in einem Bismarckturm. Auf dem Bis- 
marckturm bei Bad Dürkheim ereignete sich ein schwe 
res Unglück. Zwei Knabenschulklassen aus Frankenthal, die 
sich auf einem Ausflug befanden, besichtigten den Bismarck 
turm. Hierbei stürzte plötzlich die Decke des zweiten Stockes 
des Turmes ein und begrub zahlreiche Knaben unter den 
Trümmern. Soweit bisher bekannt, wurden neun Schüler 
schwer verletzt, zahlreiche andere erlitten leichtere Ver 
letzungen. Vier Kinder erlitten Beinbrüche, ein 12jähriger 
Knabe noch innere Verletzungen, während die übrigen mit 
Weichteilverletzungen davonkamen. Der Lehrer und zwei 
Schüler blieben dadurch vor dem Absturz bewahrt, daß sie sich 
auf einer etwas seitwärts gelegenen Stelle befanden, die nicht 
mit abstürzte. Etwa zwanzig auf der unteren Terrasse befind 
liche Schüler konnten sich vor dem Einsturz der Betonmasse 
noch rechtzeitig in Sicherheit bringen. 
Die lenkbaren Radiowellen. 
Eine sensationelle Erfindung ZNarconis. 
Der bekannte Erfinder der drahtlosen Telegraphie, Sena 
tor Marconi, veröffentlicht heute im „B. T." einen auf 
sehenerregenden Artikel über eine bevor st ehende Um 
wälzung im Radioverkehr;Er berichtet darin über 
seine neuesten Entdeckungen, wonach Stationen nach 
dem sogenannten Strahlensystem gebaut werden sollen, die 
im Gegensatz zu der bisherigen Methode die elektrischen 
Wellen nicht mehr nach allen Seiten, sondern nach einer 
bestimmten Richtung aussenden. Dabei würde nur 
ein Bruchteil des bisherigen Kraftverbrauchs benötigt und es 
würden keine Hochspannungsanlagen mehr nötig sein. Ferner 
würde man eine bedeutend höhereGeschwindig- 
keit erzielen. Die Entdeckung Marconis beruht auf einer 
Kombination der Anwendung von kurzen elektrischen Wellen 
mit der Verwendung von Reflektoren. Marconi hat als Wel 
lenlängen bei seinen Versuchen zunächst 100 Meter und dann 
kürzere Wellen bis herunter zu 32 Metern verwendet, und 
mit besonders dazu konstruierten Reflektoren konnte ein gutes 
Arbeiten in bestimmter Richtung bei diesen Wellen erzielt 
werden. 
Die Aenderung des Systems würde zur Folge haben, 
daß man niedrigere Kosten aufzuwenden hat und daß man 
»die auszusendenden Nachrichten vor anderen Stationen g e - 
l-e i m halten kann. Jede Nachricht würde nur von den 
jenigen Orten ausgenommen werden können, die innerhalb 
eines bestimmt. Winkels liegen. Zusammensassennd sagt Mar 
coni, er glaube, daß man bald Stationen nach diesem neuen 
Strahlensystem bauen , werde, von wo aus man mit bedeu 
tend niedrigeren Masten kurze Wellen aussenden könnte und 
nur einen Bruchteil der bis jetzt nötigen Kraft dazu verwen 
den brauche. Bei den bisherigen Versuchen hat es sich erge 
ben, daß die kurzen Wellen von dem jeweiligen Stande der 
Sonne abhängig sind und daß ein einwandfreies Arbeiten 
eigentlich nur in der Nacht, nicht aber am Tage, möglich 
war. Bei den noch kürzeren Wellen war dagegen auch ein 
gutes Arbeiten am Tage möglich. Marconi meint nun, selbst 
wenn nur ein Teil der 24 Stunden des Tages ausgenutzt 
werden könnte, so -würde man infolge der viel höheren Ge 
schwindigkeit, die sich beim Arbeiten mit den kurzen Wellen 
ergebe, eine größere Zahl von Worten übermitteln können als 
bei einem System mit langen Wellen und geringerer Ge 
schwindigkeit. Für die Beförderung von Handelsnachrichten 
sei die Aussendung mit Reflektoren von besonderer Wichtig 
keit, weil dadurch die Deutlichkeit und die Wirksamkeit der 
Signale außerordentlich erhöht werde. 
f Dom Ehemann in Brand gesteckt. Eine Frau mit 
brennenden Kleidern, die wahnsinnig um Hilfe schrie, er 
schreckte die Passanten in Southend (England). Die Frau 
rannte in ihrer Todesangst und unter ihren furchtbaren 
Schmerzen die Straße auf und ab, bis ein Schutzmann sie 
packen und die Flammen ersticken konnte. Die Frau wurde 
in die Klinik gebracht, wo sie schwer verbrannt darnieder- 
liegt. Der Mann der Frau hatte den schweren Unfall ver 
schuldet, indem er unvorsichtigerweise ein brennendes Streich 
holz wegwarf und damit den Kleidsaum seiner Frau in Brand 
setzte. Sie bemerkten erst, was geschehen war, als die Flam 
men emporzüngelten. 
Z 
Lrstkl. rrisvun 
Ml» Vsmvn uirÄ 
^risärioti- uuä Hsrrsudaclstr -Leks 
Mbs Knrbauskolonnaden. 
^Its8te8 und dsstrsnommisrtes 6ssebäkt 
im Ltrandvisrtel. 
— HIsoiltRire 
auelr I^oüriiuro. 
Ink.: 8. 8eli»ininvr 
Brüksr: Berlin &gt;V. 
WM lakod Ws88krmsnn MÜS 
WM lMMm 
ml SWMMM. 
U&lt;i. i Halbleinen. ... LI. 6,50 
Uä. II Halbleinen.... LI. 6,50 
Vorrätig bei: 
V. MM, «MU, 
lvMmiiiiM, MMr. S, keim. 374 
Krawatten 
Handschuhe, 
Herrenwäsche 
empfiehlt 
kau! Nackemseker 
Große Kirchenstraße 98. 
beim Linkauk kür 1 lllark (Tuoker ausgssedlosssii) 
1 8I?IlÜH^ KÄ^^bbÜO8b (^Itsilksr Imirat!on) 
beim Liokank von 1 riunck liakkvv. 
IVir smpksblsn: 
Kml8«r*8 limkkev, das Bkund von lllk. 2,40 na 
lL»l8«l«*8 Vvv, lk illisolinuKeu kür vsi^ödntests Zungen 
Iial8vr'8 Itmkao das Bknnd LIK. 0,80 bis 1,80 
Iion8iini-IL«Ir»», das Bkund 24 k. 0,60 
Ii»l8vi'*8 8ekvkvl«ckv in allen Brsislaxen 
Vi»l8vr'8 0vnl&gt;0l&gt;8 sinkaeb und Ksküllt, 
ktooks, Bruoktsondants, Larsiusllen &gt;&gt;«v. 
Ii»R8vi''8 lkvlmv : Keks, Brinten, Lpitrkuoken nsw. 
kDi» ILüeliv unck vsuslislt: 
vrstkl. Konserven, reiß^aren, Reis, Uülssukrüekts, 2neker, Lüdkruoiltv, 
LalstosI, LlarZsrins usv. 
Iiilim'8 «Mk-KemM 
Europas» yrSütvr IiskkevrS8lvrvr-vv1i»ivd 
Bi^ene Kakao-^'erke, Lekokoladekubrik, 2uoker- und Laek^arenkakrik 
Ilvdvi» 1OOV kilir»l«ii 
KEvv Import Vve-Import 
1 Ko8lpr»I»v 8«LoIr«I»ckv 
erkält jeder Kunde in unseren Filialen: 
LI Aarkt 4 
Hvringsckarik, Willielmstraöe 16 
^LlOvvIr ^8vvll»), 8«v8lrsö6 19 
al« 
Von 
28.1»si 
Vi8 
0. 
(einsebl.) 
Soeben eingetroffen: 
Ujebm RiiskMrer: 
„ „ Swinemünde, Bansin 1,— 
„ „ Ostfeebäder.... 2,25 
„ „ Meran u. Umgebung 0,90 
,, „ Thüringer Wald . . 1,75 
„ „ Harz, kleine Ausgabe 2,— ) 
„ „ „ große Ausgabe 2,50 
„ „ Wiesbaden .... 1,50 ' 
„ „ Bayrisches Hochland 2,50 
„ „ Nordseebäder . . . 2,40 , 
„ „ Süddeutschland . . 3,50 / 
„ „ Nord-Tirol 2,50 
„ „ Schweiz 7,50 
„ „ Mecklenburg . . . 1,50 ! 
WWlWW.AWk ! 
Fernruf 374 Swinemünde Königsstr. 5. A 
in ßroüsr ^uswabl 
2n kabon in dsr 
öuekNandlunA 
IV. BritWobo 
Lvvinomündo, KöniK8tiaLo5 
Breis 1 Kark. 
IWlUi* XsNee, lr. HulLkn. 
OurtenstraLs 24 
Kuter vllroerliüier