
Aus der Heimat. 
Swinemünder Badebetrieb. 
Die Pressestelle der Kurdirektion gibt folgende 
Musikfolgen bekannte 
Sonnabend, den 6. Iuni 1925, von 4—6 Uhr nachmittags: 
Konzertplatz Kurhaus. 
Dirigent: Sächsischer Musikdirektor I. Capitain. 
1. Teil. 
1. Blau Aeuglein. Marsch von Th. Morse 
2. Ouvertüre „Die Hebriden" (Fingalshöhle). Von F. Men 
delssohn-Bartholdy. 
3. Künstler leb en. Walzer von I. Strauß. 
4. Potpourri a. d. Op. „Lohengrin" von R. Wagner. 
2. Teil. 
5. Ouvertüre z. Op. „Figaros Hochzeit" von W. A. Mozart. 
6. Intermezzo und Barkarole a. d. Op. „Hoffmanns Erzäh 
lungen", von I. Offenbach. 
7. Vorspiel zum 5. Akt a. d. Op. „König Manfred", von C. 
Reinecke. 
8. Fidele Gesellschaft. Potpourri von A. Boettge. 
Sonnabend, den 6. Iuni 1925, nachmittags von 8—9X Uhr. 
Konzertplatz Kurhaus/ 
Dirigent: Sächsischer Musikdirektor I. Capitain. 
1. Teil. 
la. Armee-Marsch Nr. 72. (Marsch vom Regiment Herzog 
von Braunschweig). 
b. Armee-Marsch Nr. 58. (Marsch nach Motiven der Op. 
„Moses") von G. Rossini. 
2. Jubel-Ouverture von Chr. Bach. 
3. Wiener Blut. Walzer von I. Strauß. 
4. Finale des L. Akts. (Großer Kriegsmarsch, Schlacht- 
Hymne und Gebet) a. d. Op. „Rienzi" von R. Wagner. 
5. Hochzeitsmarsch aus „Ein Sommernachtstraum von F. 
Mendelssohn-Bartholdy. 
6. Kosakenritt. Konzert-Galopp von C. Millöcker. 
NB. Besondere Musikwünsche werden in^Rahmen des 
Programms gern berücksichtigt. Insbesondere führt das Or 
chester sämtliche bekannten Armeemärsche mit. 
Schwedischer Zlottenbesuch in Swinemiinde 
Vom 5. bis 9. Juli werden schwedische Kriegs 
schiffe die Häfen Kiel und Swinemiinde besuchen. 
Nach Kiel kommen 2 Panzerschiffe, 4 Torpedobootszerstörer, 
eine U-Bootsflottille, eine Minensuchflottille, 1 Flugzeug 
mutterschiff mit Flugzeugen und 2 Beischiffen. Swine 
miinde wird von einer Torpedobootsflottille 
angelaufen werden. 
Die deutsche Marine sieht dem Besuche ihrer schwedischen 
Kameraden mit großer Freude entgegen, wird ihr doch end 
lich Gelegenheit gegeben, die herzliche Gastfreundschaft, die 
unsere Schiffe stets in Schweden gefunden haben, zu er 
widern. 
Wie wird der Sommer? 
Prophezeiungen . . . 
Unzählige Pläne und Hoffnungen richten sich wieder auf 
den beginnenden Sommer. Hinter allen steht das große 
Fragezeichen: Wird's auch mit dem Wetter klappen, wie wir 
es wünschten? Alles Wetterprophezeien auf längere Zeit hat 
praktisch nicht viel Bedeutung, ganz abgesehen davon, daß 
diese Kunst an sich nur sehr, sehr mangelhaft verläßlich ist. 
Und dennoch schwebt beim Beginn des Sommers auf Mil 
lionen Lippen die Frage: Wie wird das Wetter im 
Sommer werden? 
Zur Beantwortung dieser an sich nur mit größtem Vorbe 
halt anzunehmenden Frage stehen diesmal recht wenig An 
haltspunkte zur Verfügung. Man trifft wohl auf die An 
schauung, der Sommer müsse doch eigentlich mal wieder 
recht warm und schön werden; denn die drei letzten 
Sommer seien doch „man so lala" gewesen, und seit 1921 
hätten wir einen eigentlich schönen Sommer nicht mehr ge 
habt, so daß es Zeit wäre, uns würde mal wieder einer be 
schießen. Die Begründung kann vor den Augen der Wetter 
kundigen nicht viel Gnade finden, denn die ungünstigen und 
wenig günstigen Sommer sind nun einmal in Deutschland 
reichlicher als die guten gesät. In der Tat muß man auf 
Grund älterer Wettererfahrungen betrübenderweise zugeben, 
daß die Aussichten auf einen wenig günstigen Som 
mer entschieden größer als die gegenteiligen sind. Wahr 
scheinlich ist, daß uns durchaus kein Sommer mit 
viel Hitze und langanhaltender Dürre be 
vorsteht. Der vergangene Winter war bekanntlich ganz 
extrem mild, und auf die warmen Winter folgt nun einmal, 
zwar nicht immer, aber doch in der Regel, ein mehr oder 
weniger kühler und häufig regnerischer Sommer. Durchaus 
der Regel entspricht es, wenn sich an einen milden Winter ein 
kühler Sommer anschließt. Es sei an 1923 erinnert 
oder an 1916, wo der Winter ähnlich milde wie jetzt und der 
Sommer dann derart einheitlich kühl war, daß an'zahllosen 
Orten Deutschlands die sonst alljährlich erreichte Temperatur 
von 30 Grad im Schatten nicht ein einziges Mal im ganzen 
Jahr 1916 zu verzeichnen war. Derartiges kommt nun frei 
lich meist in mehreren Jahrzehnten nur je einmal vor. Im 
allgemeinen bringen auch die unerfreulichsten Sommer ein 
zelne heiße Tage, ja, ganze Perioden von einer halben oder 
ganzen, vielleicht selbst zwei Wochen sommerlicher Witterung. 
Aber wann sich eine solche Oase in der Witterungswüste 
einstellt und ob es überhaupt geschieht, ist keinesfalls vorher 
zusagen. 
Demgemäß mag jeder, der auf einen einigermaßen schö 
nen Sommer Wert legt, zum Himmel flehen, daß das Früh 
jahr die dem Landmann erwünschteste Witterung bringt, die 
sich bekanntlich wiederspiegelt in dem nicht für jedes Ohr er 
freulichen Wort: „Mai kühl und naß" . . . 
l. Swinemünde und die Ostbundlagmig. An die Stetti 
ner Veranstaltungen anläßlich der Bundestagung des DeiZt- 
schen Ostbundes schließt sich am Sonntag, den 7. Juni, eine 
gemeinsame Fahrt nach Swinemiinde an. Gechartert sind 
die Dampfer „Nymphe" und „Swinemiinde". An 
der Dampferanlegestelle in Swinemiinde werden die Gäste 
von den Mitgliedern der Ortsgruppen Swinemiinde, He 
ringsdorf, Misdroy, Kammin und Anklam sowie von der 
Kurkapelle empfangen. Im Umzug durch die Stadt geht es 
zum Kurhaus, wo der Bundespräsident v Tilly sprechen 
wird. Konzert, gemeinsame Mittagstafel und turnerische 
Aufführungen der einzelnen Abteilungen des Turnvereins 
„Deutscher Ostbund", Stettin, werden die Zeit ausfüllen. Am 
Abend findet eine Reunion statt; für die auswärtigen Gäste 
stehen Freiquartiere zur Verfügung. 
I. Die „Buckau" wieder in Swinemünde. Wie uns mitgeteill 
wird, trifft das Flettner-Rotorschiff „B ucka u" am Sonntag wie 
der in Swinemiinde ein. Das Schiff legt diesmal an der See 
brücke an. Von dort aus werden wieder Passagierfahrten in See 
veranstaltet. 
I. Ausstellung von korkschnih-kunstwerken. In der Fest 
halle des Elysiums ist eine Ausstellung von Korkschnitz-Kunst 
werken eröffnet worden. Zur Einführung wird am Sonn 
abend und Sonntag ein bedeutend ermäßigtes Eintrittsgeld 
erhoben. Die Ausstellung ist sehenswert und der Besuch zu 
empfehlen. — (Siehe Inserat.) 
I. Strahen-Tankslellen für Autobetriebssloffe. Der zunehmende 
Verkehr mit Kraftfahrzeugen aller Art bedingt neue Wege für die 
Versorgung mit Betriebsstoffen. Im Verfolg dieser Idee hat der 
Stinnes-Riebeck-Oel-Kvnzern begonnen, in ganz Deutschland die 
Aufstellung von I) O N l - T a n k s an allen wichtigen Plätzen 
durchzuführen. Nachdem in allen Teilen Deutschlands die charakte 
ristischen grünweißen Straßenzapfstellen der OOLI dem Betrieb 
übergeben werden, ist auch bereits in Swinemünde eine dieser 
Zapfstellen errichtet worden. Im Gegensatz zu den meisten anderen 
Zapfsäulen weist das OONl-System den Vorteil der Abgabe von 
zwei Betriebsstoffen auf. Neben dem unvermischten Motoren- 
Benzin-Dobi-Luxus kommt auch ein reines Zechenbenzol-OOLI- 
Benzol zur Abgabe. Durch Abgabe zweier Betriebsstoffe läßt sich jedes 
gewünschte Mischungsverhältnis von Benzin und Benzol Herstellen, 
was jeder Automobilist, dem es auf einen erstklassigen Betriebs 
stoff ankommt, zu schätzen weiß Der Verbraucher hat ferner die 
Gewißheit, bei jedem OOLl-Tcmk stets die gleiche Beschaffenheit 
des Betriebsstoffes zu einem billigen Preise in geeichten Meßge 
fäßen zu erhalten und ist nicht gezwungen, in den Einstellräumen 
— oft entgegen den feuerpolizeilichen Vorschriften — Betriebsstoffe 
zu lagern. Die Durchführung der Organisation in Pommern liegt 
in Händen der Firma Hugo Stinnes G. m. b. H., Zweig 
niederlassung Stettin, die jede Auskunft über Bezug usw. erteilt. 
Die Verwaltung der 1)0IN-Zapfstelle in Swinemünde ist der 
Firma R. Szendzik übertragen worden. Die Belieferung der 
Dobi-Tankstelle mit Benzin und Benzol erfolgt aus den Großtank 
anlagen der Firma Otto Rudolph. 
Ä5 Die rmnengefahr in der Ostsee. Nach einer Meldung 
aus Malmö haben die leitenden Seefahrtskreise in einem 
Schreiben an die Regierung gefordert, daß die schwedische 
Regierung andere Mächte dafür interessieren möge, die 
Minengefahr in der O st see zu beseitigen. 
*— Eine zweite Vauernhochschule in Pommern. Die erste 
Bauernhochschule wurde bekanntlich in Henkenhagen 
bei Kolberg ins Leben gerufen. Sie hat einen guten Besuch 
aufzuweisen und sich allgemeine Anerkennung errungen. 
Eine zweite Bauernhochschule soll nunmehr im Kreise R e - 
genwalde errichtet werden. Der Oberpräsident von Pom 
mern hat zur Schaffung eines Fonds die Veranstaltung einer 
Wertlotterie für die Regierungsbezirke Stettin und Köslin 
genehmigt. 
-o- Zinnowitz. (Das neue Kurhaus.) Nach einer durch 
greifenden Umgestaltung, deren Ausführung nahezu neun Monate 
beanspruchte und für die die Hotelgesellschaft Preußenhof keine 
Kosten scheute, hat das Kurhaus Preußenhof seine gastlichen Stät 
ten eröffnet. Die in märchenhafter Beleuchtung strahlenden 
Räume, deren architektonische Eigenart und die sich angenehm an 
passende Ausstattung, die einen allen Künsten Rechnung tragenden 
Geschmack verraten, versetzen den Beschauer in Staunen. Das 
in stetem Aufblühen zu den kühnsten Hoffnungen berechtigte Ostsee 
bad Zinnowitz hat mit dem Kurhaus Preußenhof ein erstklassiges 
Etablissement erhalten, das dem Ort ein besonderes Gepräge ver 
leiht und zur Weiterentwickelung nicht wenig beitragen wird, um 
somehr, als die Bewirtschaftung durch den langjährigen Direktor 
der Hotelgesellschaft Preußenhof, Herrn Klaar, Vornehmheit und 
Solidität verbindet. Die Pfingsttage brachten Zinnowitz einen 
Massenbesuch von Fremden, sodaß sich in sämtlichen Lokalen ein 
außerordentlich reger Verkehr entwickelte. Alle Anzeichen sprechen 
dafür, daß Zinnowitz auf einen starken Saisonverkehr rechnen kann. 
Putbus a. Rg. (Brand einerMaschinenfabrik.) 
Am zweiten Pfingstfeiertage brannte in der Maschinenfabrik 
H. Nierling an der Berger Chaussee das Hintergebäude, in 
dem sich die Werkstatt, Autogarage und Stallungen befan 
den, vollständig nieder. Mit vernichtet sind zwei Automobile, 
einige Motor- und Fahrräder und die gesamten zum Teil 
wertvollen Maschinen. 
Demmin. (Die M ot o r r a d - R a s e r e i.) Mit unheim 
licher Geschwindigkeit raste am ersten Pfingsttage ein mit zwei 
Männern besetztes Motorrad die Loitzer Straße hinunter. 
Plötzlich stockt das Motorrad und mit der ganzen Wucht 
schmettern beide Fahrer zu Boden. Den einen hebt man tot 
aus, den andern schwer verletzt. Der Getötete ist der Kauf 
mann Rosner aus Berlin-Halensee. Ihm ist durch das Num 
mernschild des Motorrades die Stirn gespalten worden. 
Außerdem wurden mehrere Arm- und Beinbrüche festgestellt. 
Der andere Fahrer, ein Kaufmann W. Schneide aus Char 
lottenburg, erlitt Verletzungen am Kopf und Händen. 
Stargard. (Drei Todesopfer einer Wurst 
vergiftung.) Vor kurzem wurde berichtet, daß die Frau 
des Eigentümers Holzhüter in Zarnikow an den Folgen einer 
Wurstvergiftung gestorben war. Die ganze Familie, Mann, 
Frau und drei Kinder, hatten selbstgemachte Blutwurst ge 
gessen und mußte darauf mit schweren Vergiftungserscheinun 
gen ins Krankenhaus gebracht werden, wo die Mutter starb. 
Am ersten Pfingsttage ist nun auch der Mann gestorben. 
Es befinden sich nun noch der Sohn und zwei Töchter im 
städtischen Krankenhaus. Auch deren Befinden ist sehr ernst. 
Wie soeben noch gemeldet wird, ist auch eine Tochter der Fa 
milie Holzhüter verstorben. 
Kloster auf hiddensöe. (Eigenartiges Gewitter- 
Unglückk) Bei dem letzten Gewitter schlug ein Blitz in das 
weichgedeckte, massive Haus des Fischers Walter Puttbrese 
in Bitte, das vollständig niederbrannte. Eine bei Puttbrese 
wohnende Dame stand während des Gewitters unten im 
Hause mit ihrer Wirtin zusammen. Beim Einschlagen des 
Blitzes wurde ein großer Spiegel durch den gewaltigen Luft 
druck von der Wand herab ihr auf den Kopf geschleudert, 
wobei das Gesicht stark zerschnitten wurde, so daß ärztliche 
Hilfe in Anspruch genommen werden mußte. Frau Putt 
brese kam mit einigen leichteren Wunden am Arm davon. 
Ter..Helgoländer Landuugskieg". 
Unlängst haben in Hamburg Besprechungen zwischen 
den zuständigen preußischen, hamburgischen und Reichs 
behörden, sowie mit der Hamburg-Amerika-Linie über den 
sogenannten Helgoländer Landungskrieg statt 
gefunden. Dieser Krieg hatte seinen Ursprug darin, daß die 
Helgoländer Landgemeinde gegenüber der Nordseelinie Akt.- 
Ges., die neben dem Hapag-Seebäderdienst einen eigenen 
Dienst nach Helgoland versieht, erklärt hat, unfehlbar an 
ihrem alten Privileg, die Ausbootung der Passa 
giere selbst vorzunehmen, festzuhalten." Sie werde auch 
in ihrem Prospekt darauf Hinweisen, daß Reisende der Nord 
seelinie oder anderer Reedereien, deren Schiffe von der Elbe 
vor Helgoland ankämen, nicht gelandet würden. Trotz dieser 
Erklärungen führte die Nordseelinie mit eigenen Booten den 
Landungsdienst durch, was an sich nicht von der Helgoländer 
Gemeinde verhindert wurde. Doch wurden vom Helgoländer 
Landrat gegen die Nordseelinie nicht weniger als 47 Straf 
verfügungen verhängt und außerdem gedroht, man werde 
die Boote der Nordfeelinie beschlagnahmen. 
Ueber die Landungsfrage wurde in der letzten Bespre 
chung folgendes amtlich festgestellt: „Kraft eines alten Ge 
wohnheitsrechts steht der Gemeinde Helgoland das aus 
schließliche Recht zu, Personen und Güter aus- 
und einzubooten. Dieses Recht ist in der englischen 
Zeit durch eine Verordnung dahin bestätigt worden, daß, 
wer aus- und einbooten will, für sich und sein Fahrzeug einer 
besonderen Konzessionierung durch die Gemeinde bedarf. Die 
Konzession ist widerruflich und kann mit Bedingungen und 
Auflagen verbunden werden. Die Gemeinde ist nicht ver 
pflichtet, jedem, der ankommt, die Landung zu ermöglichen. 
Sie ist, um sich den Winterverkehr zu sichern, auf Grund 
dieser Rechtslage gegenüber der Hapag-Seebäderdienst-G. m. 
b. H. die Verpflichtung eingegangen, andere, von Hamburg 
und Cuxhafen nach Helgoland fahrende Linien nicht aus 
booten zu lassen. Auf Linien von anderen Ausgangshäfen 
bezieht sich die Verpflichtung nicht. 
In dieser Saison versucht nun die Nordseelinie-Akt.-Ges. 
das Monopol zu brechen und am Sommergewinn teilzuneh 
men, indem sie den dazu vom Norddeutschen Lloyd gekauften 
Raddampfer „Nixe", nach Helgoland laufen läßt. Sie sucht 
insbesondere auch in der Helgoländer Bevölkerung für sich 
Stimmung zu machen. So hat sie die Jnselbevölkerung zu 
einer Freifahrt eingeladen, um zu erfahren, ob die Aus 
bootung auch Eingesessenen verweigert werden würde. Die 
Nordseelinie hat sich durch ihr Vorgehen polizeilichen Zu 
griffen ausgefetzt, die für die Paffagiere natürlich unbequem 
sind. Die gegen die Polizeimaßnahmen erhobenen Beschwer 
den sind zurzeit beim Oberpräsidenten in Kiel anhängig, 
nachdem sie vom Regierungspräsidenten in Schleswig ab- 
gewiesen worden waren." 
WkiiAkMM WtlWerg A.-s., Mgen a.M 
Benno Pistorius, Swinemünde, Swinemünde. Swlnestr. 8. 
All- 
NV8UNÜVN Kv8liinm1: I)r. Mtzä. 6. Oampv 6. m. b. II., AsZätzburK (8 294) 
Lrsulrbeit an^sben. lukald »ul cken ausAsckiadct. Verlaufen Lie sokort 8l'Ossl6ÄO8I8 II. 8l'O8LllÜI'6 ItO8l6IlIO8 II.