
MmWlIU M 8Nil! 
»vrlin 
ad 8wiuemttnrie: 
»ii TVsrlctLAen 11.30 vüttaxi» 
8OLLl»AS 7.3V vaobm. 
Vlrslctv Labnausoblässs. 
Directs Vspäolcabtertis^as. 
Iv it ß 6 li ä lt m p f e t 
„Uvrllk»" „Oüin" 
Hsrk Insel liigen 
ZverkILgiieke VeurverkiuÄuus 
»b Svtavmüuäv 2.1S vLLkmittLxs. 
8«MIlSÜ8 kililsgigk 8»MleNM: 845 MWM 
Vtortäxtxo dtlltx« ^u»klax»d:»r1»L. 
Svuutag-s: SouÄerkakrt kügeu-Vorukvtui 
* «t- M ii i i e r— am vampker 
5 llU» LTllt »oU. uuü irei8ekttrv im Burkau«. 
MllM vW0!8M8-Ke8KIl8l!lM 
k. m. d. n. 
I. Das russische Schulschiff im Hafen. Zu dem gestern 
gemeldeten Besuch des russischen Schulschiffes „Tovarischtchen" 
im hiesigen Hafen ist weiter mitzuteilen: Das Schiff gehört 
der Sowjet-Regierung und dient, wie sein Name sagt, der 
Ausbildung von Marinenachwuchs; es ist mit 75 Seekadetten 
besetzt, kommt aus Petersburg und soll nach Kiel weiler- 
gehen, wie es heißt, mit Schlepperhilfe. Das jetzige russische 
Schulschiff war früher ein norwegischer Segler unter dem 
Namen „Lauristan" und hatte wiederholt auch den Swine 
münder Hasen besucht, zuletzt im Jahre 1923 mit einer La 
dung Alteisen aus St. Petersburg. 
1. Zwei neue Schnelldampfer für Swinemünde— Pillau. 
Dem Staatsrat ist vom Staatsministerium unter anderem 
folgender Entwurf zur Begutachtung vorgelegt worden: Der 
Entwurf eines Gesetzes über die Bereitstellung von Mitteln 
für die Schnelldampferlinie Swinemünde — Pillau, 
durch den 1 873 000 RM. als anteilige Kosten des preußischen 
Staates für den NeubauvonzweiSchiffen, die auf 
der genannten Linie in Betrieb zu stellen sind, im Wege des 
Kredits beschafft werden sollen. 
I. Ein Pferd vom Zuge überfahren. Ein Verkehrsunfall 
ereignete sich heute früh kurz vor 7 Uhr am Dampfschiffsboll 
werk. Dort kam ein Pferd des Fischhändlers August 
Gaedtke von hier dem Gleis der Hafenbahn zu nahe 
gerade in dem Augenblick, als der Güterzug die Stelle 
passierte. Dem Tier wurde ein Huf völlig abgefahren, sodaß 
es schnellstens abgeschlachtet werden muhte. 
W-FWkki im Wange der u. SaMunderlr. 
Von Prof. Dr. A. Haas. 
Eine bisher nur handschriftlich überlieferte „Beschreibung des 
Pommernlandes" aus dem Jahre 1611, die einen sehr namhaften 
Gelehrten aus dem Anfänge des 17. Jahrhunderts, den Rostocker 
Professor Eibhard Lubin, zum Verfasser hat, enthält eine eingehende 
und interessante Schilderung der Fischerei-Verhältnisse in Pommern 
und insbesondere der damals üblichen Art der Haff-Fischerei. Einige 
Abschnitte aus dieser Schilderung seien hier mitgeteilt — möglichst 
unter Schonung der alten Ausdrucksweise. 
Pommern hat den Preis und Ruhm von seinen vielen guten 
Fischen, daß ich kühnlich schreiben will, daß kein Land im ganzen 
römischen Reich Teutscher Nation sich mit Pommern in dieser Be 
ziehung vergleichen kann; sagt man doch, daß in Pommern mehr 
als siebenzigerlei Arten von Fischen zu fjnden seien. Solches kommt 
daher, daß die über 50 Meilen lange Meeresküste den Einwohnern 
ständigen Fischfang gibt an Heringen, Dorsch, Flundern, Steinbut 
ten, Tobias, Meerschweinen oder Seehunden, Seehahnen, Rochen, 
Krabben. Insonderheit wird im Pommerschen Meer viel Dorsch ge 
fangen, ein wohlschmeckender Fisch, der frisch und eingesalzen zu 
gebrauchen ist. Lachs oder Salm, der häufig an der Seekante ge 
fangen wird, wird, wenn er nicht frisch genossen wird, aufgetreuget 
(eig. getrocknet, geräuchert) oder eingesalzen und so in benachbarte 
Lande verführt. 
Gleichfalls im Meers, wie auch im Frischen Haff wird ein großer 
Fisch gefangen, Stöör genannt. Derselbe hat kein offenes Maul 
und keine Zähne, sondern vorne am Schnabel lange runde „Gra 
nen" und fast unter den Augen ein Loch, durch das er Lust schöpft. 
Man hält dafür, daß er nichts esse, sondern des Windes lebe, weil 
man nichts in seinem Magen, ohne zuweilen Sand findet. Aber 
viele Fischer sagen, seine Natur sei, daß er, sobald er gefangen sei, 
alles von sich gebe. Sonst ist er längs des Rückens und an den 
Seiten mit starken Schilden gewappnet, daß man ihn daselbst mit 
einem Schwert nicht leicht verwunden kann. Daher müssen ihn die 
Fischer mit großen starken Netzen fangen, als man sonst zur Wild 
schwein- und Hirschjagd benutzt. Der Stör ist ein großer herrlicher 
Fisch und ist oft 15 und mehr Schuh lang. Von einem großen Fisch 
kann oft 2 Tonen voll gesalzen werden; frisch aber ist er, gesotten 
oder gebraten, ein sehr gutes Essen. Er ist so fett, daß er in seinem 
eigenen Fette ohne Butter gesotten und gebraten werden kann. 
Die Binnengewässer liefern Welse, Marenen, Lachsfahren, 
Schmerle, Neunaugen oder Pricken, hechte, Karpfen, Kaulbarsche, 
Gründlinge, Zarten, Karauschen. Lachse werden auch in der Per- 
sante, Rega, Wipper, Stolpe, Lupow und Leba gefangen, und die 
Flußlachse gelten für fetter und schmackhafter als die Seelachse. 
Insonderheit aber gibt der große stehende See, den man das 
Frische Haff nennt, großen Ueberfluß an allerhand Fischen. Des 
Sommers laufen über 100 Zeese-Kahne darauf, das sind kleine 
Schiffe, die ein Netz, Zeese genannt, hinter sich führen. Im Winter 
aber, wenn das Haff mit Eis belegt ist, haben die Umwohnenden 
große Garne und Netze, die unter dem Eise mit langen Stangen 
und Stricken fortgezogen werden. Ein solches Garn beschlägt mit 
samt dem dazu gehörigen Zeuge gegen ein Viertel Meilweges. 
Oft trägt es sich zu, daß in einem Zuge für 500, 600, ja 1000, ja 
1400 Gulden Fische erbeutet werden, wiewohl die Fische daselbst so 
wohlfeil sind, daß eine ganze Tonne voll Brachsen um 1 Reichstaler 
oder 2 Gulden gekauft wird. Zuweilen aber fangen sie auch gar 
wenig oder nichts, wie denn unleugbar ist, daß alle Fischerei im 
Lande abnimmt. Trotzdem ist noch heutzutage in den Städten, so 
am Frischen Haff und am Meer gelegen sind, so wohlfeiler Fischkauf, 
daß zur Laichzeit in Stettin ein Schock ziemlich grober hechte 
1 Gulden kostet. Zu Wollin, Kammin, Anklam, und Ueckermünde 
kann man den Sommer hindurch ein gut Gerichte lebendiger Barsche 
und Kaulbarsche um einen halben Silbergroschen oder einen Pom 
merschen Groschen kaufen. Das Pfund frischen Lachs gilt zu Kol- 
berg, Köslin, Rügenwalde, Lauenburg 1 Pomm. Groschen; ein Ge 
richt frischen Dorsch oder Steinbutten kostet zu Kolberg und in 
anderen Seestädten 1 Groschen oder Lübisch-Schilling. 
Karpfen sind bisher in Pommern nicht gemein gewesen und des 
wegen teurer. In Köslin und Rügenwalde kostet ein Karpfen zu 
einem ziemlichen Gerichte; von etwa zwei Pfund, zwei Silberlinge, 
neuerdings aber wird von Jahr zu Jahr mehr Fleiß auf die 
Karpfenteiche verwendet, so daß sie nunmehr, sonderlich in Hinter 
pommern, bei den Adligen gar gemein sind. 
Die verschiedenen Arten der Fische, so in Pommern gefangen 
werden, sind in alphabetischer Reihenfolge diese: Aal Alant, Barbe, 
Baars, Bibeln, Blei, Brunfisch, Brachsen, Breitling, Butten, Ear- 
pen, Carutzen, Crabben, Dobel, Dorsch, Eschen, Flundern, Gesen, 
Goldfisch, Grupen, Grundeln, Gutzen, hechte, Hering, hesling, horn- 
fisch, Husen, Kabbelow, Krebs, Kulebars, Lachs, Lachssorell, Lam- 
pret, Makrelen, Marenen, Meerswin, Moderlosken, Musebieter, 
Muffeln, Neunaugen, Parmen, Pitzcorn, Plötze, Poggen, Pomu- 
cheln, Polfisch, Quappe, Roche, Rodaugen, Rupen, Salmen, San 
daten (Zander), Schopen, Schulten, Seekrebs, Seehahnen, Seehund, 
Schlei, Smerlin, Snepel, Steenbieter. Steinbutte, Stekerling, Stint, 
Stockbars, Stör, Schwertfisch, Swopen, Taschenkrebs, Tobias, Turn, 
Uckelei, Wels, Witke, Wolkutze, Zarte, Ziegen, Zutschen. 
Mil dem Zeppelin zrrm Nordpol. 
Dr. Eckener, der gegenwärtig zu Besprechungen mit 
den deutschen Vertretern der internationalen Studiengesell 
schaft zur Erforschung der Arktis mit Hilfe von Luftschiffen 
in Berlin weilt, erklärte einem Mitarbeiter der „D. A. Z." 
in einer Unterredung über die Möglichkeit, den Nordpol 
mit einem Zeppelin luftschiff zu erreichen, 
u. a. folgendes: 
Der Gedanke, ein Luftschiff für diesen Plan zu verwenden, 
stammt schon vom Grafen Zeppelin selbst, der ibn in 
einer Denkschrift im Jahre 1898 zum ersten Male aussprach. 
1911 veranstaltete Zeppelin die Spitzbergenexpedition als 
deren Ergebnis die Ueberzeugung zu bezeichnen ist, daß eine 
selche Polfahrt gewagt werden könne, und daß Spitzbergen 
ein geeignetes Zwischenlandungsgebiet sei. Der Krieg machte 
diese Pläne zunichte. Aber die Amerikafahrt des „Z. R. 3" 
ließ diesen Gedanken wieder aufleben." 
Dr. Eckener erklärte, daß Amundsen bei seinem Zusam 
mentreffen mit ihm in Newyork der Meinung war, daß das 
Luftschiff für Polarfahrten geeigneter sei als das Flugzeug, 
es müsse aber ein Spezialtyp konstruiert werden. Dr, Ecke 
ner meinte, daß ein solches Luftschiff mindestens 100 000 
Kubikmeter Gas fassen müsse, um die nötige Menge von 
Betriebsstoff und Proviant für 120 Stunden Fahrt sowie 
auch Schlitten und alles mögliche Material für eine evtl, 
längere Fahrt auf dem Lande mitzunehmen. Die Maschinen 
leistung könnte gegenüber dem „Z. R. 3" auf 2000 L8. ge 
steigert werden. Eine Landung am Pol wäre nicht 
unbedingt notwendig, da man auch vom stillstehen 
den Schiff aus den Standpunkt genau festlegen kann. Aller 
dings wäre wegen der Messung der Meerestiese und anderer 
Erforschungen eine Landung zu empfehlen. Der Wiederauf 
stieg würde nicht entfernt soviel Schwierigkeiten bereiten, wie 
bei einem Flugzeug. 
Auf die Frage, wann ein solches Luftschiff startbere«zt 
sein könnte, erwiderte Dr. Eckener: „Etwa imM a i 1 9 2 7". 
Er bejahte auch die Frage, ob die Folge eines gelungenen 
Polfluges nicht eine neue Luftverkehrslinie von Europa nach 
Ostasien über das Polargebiet sein könnte, die eine viel kür 
zere Verbindung darstellen würde, als die Linie über Ruß 
land und Sibirien. Die schwierigste Frage ist noch die Be 
schaffung der nötigen Geldmittel. Ungelöst ist auch das 
politische Problem, da der Versailler Vertrag uns 
den Bau großer Luftschiffe verbietet. Eckener hält es aber 
für selbstverständlich, daß die Botschafterkonferenz ihre Zu-, 
stimmung zum Bau eines für rein wissenschaftliche Zwecke be 
stimmten Luftschiffes geben wird. 
Wie hierzu eine Korrespondenz meldet, wird auf Grund 
der Besprechung mit Dr. Eckener die deutsche Regierung sich 
an die Eentente wenden, um die Genehmigung zum Bau 
eines Polarzeppelins, der über 100 000 Kubikmeter fassen 
muß, für Friedrichshafen zu erlangen. 
Die Finanzfrage wurde in der Konferenz mit Dr. 
Eckener ausführlich behandelt. Man schätzt die Kosten für 
den Bau eines solchen Riesenschiffes auf 10 bis 12 
Millionen Goldmark, einen Betrag, den das Deut 
sche Reich allein selbstverständlich nicht hergeben kann. Es 
wurde angeregt, eine allgemeine Sammlung nicht allein in 
Deutschland, sondern auch im Ausland für die Herstellung des 
Zeppelins vorzunehmen. 
wenn es zu heiß ist. 
Die große Hitze, unter der wir im Sommer zeitweise zu 
leiden haben, wird von vielen als geradezu unerträglich 
hingestellt. Was würden diese empfindlichen Naturen aber 
erst sagen, wenn sie dazu verurteilt wären, in Newyork 
zu leben? Der Felsboden, auf dem diese Stadt erbaut ist, 
wirkt wie ein leibhaftiger Wärmespeicher, und die restlos aus 
Eisen und Stahl erbauten Häuser bewirken überdies, daß 
auch nach dem Untergange des Tagesgestirns keine Minde 
rung der Temperatur zu verzeichnen ist, da die Eifenmassen 
die mährend des Tages aufgespeicherte Hitze in der Nacht 
intensiv ausströmen. 
So kommt es, daß in Newyork die Nächte noch unerträg 
licher sind, als die Tage. Selten ist zwischen Tag- und Nacht 
temperatur auch nur ein Unterschied von zwei bis drei 
Graden festzustellen. Die Atmosphäre im Innern der 
Häuser macht das Atmen zu einer Qual, und die Laken des 
Bettes, auf dem man Ruhe sucht, sind glühend heiß. Um 
dem zu entgehen, nimmt man zu verschiedenen Mitteln seine 
Zuflucht. Am häufigsten geht man überhaupt nicht ins Bett. 
Man besteigt den Zug, um nach Long-Jsland zu fahren, und 
dort die Nacht im Sande des Strandes an den Fluten des 
Atlantischen Ozeans zu verbringen. Andere ziehen es vor, 
das Auto zu besteigen, um in einem Wold am Hudson-Fluß 
zu nächtigen, wieder andere begeben sich an Bord der Ver 
gnügungsdampfer, um sich dort etvas Kühlung zu verschaffen. 
Wer zu Hause bleibt, vermeidet es, sein Bett aufzusuchen, und 
legt sich in die Badewanne. Aber das kalte Wasser wird nur 
zu bald warm und so vergeht die Nacht damit, daß die 
Wanne immer wieder abgelassen und neu gefüllt wird. Zum 
Glück befinden sich in jeder Wohnung Ventilatoren, die man 
Tag und Nacht in Bewegung hält, um sich wenigstens die 
Vorstellung einer Luftbewegung zu verschaffen. In den 
Klubs, den Theatern, Kinotheatern und anderen Vergnü 
gungslokalen sind riesige Eisblöcke auf hohen Gerüsten auf- 
geschichtet, die die stickige Luft wenigstens einigermaßen er 
träglich machen. Immerhin kann man den armen Ballett 
mädchen nicht verdenken, die wie kürzlich gemeldet wurde, in 
ihrer Verzweiflung über die Hitze im Evaskostüm auf die 
Straße stürzten, um sich in Lern Bassin eines öffentlichen 
Platzes ein wenig abzukühlen, wofür die Polizei allerdings 
kein Verständnis hatte, denn sie sorgte dafür, daß die 
Mädchen hinter Schloß und Riegel kamen, wo sie sicher noch 
mehr schwitzten, als vorher. 
Die Kraftpostlinie Swinemünde — Seebad Bansin 
ist wieder eröffnet. Auf der Strecke verkehren in diesem Jahre große, luftbereifte Omnibusse neuester Bauart. 
Die Post verkehrt bis auf weiteres nach folgendem Fahrplan: 
ff Anschluß an den Personenzug nach Berlin ab Heringsdorf 8.45, ab Swinemünde 9.30. 
10.30 
10.33 
2.30 
2.33 
4.10 
4.13 
7.oo 
7.03 
1 
km 
Gab Swinemünde Postamt . . . . an- 
Swinemünde Badbahnhof . . . 
8.40 
8.38 
12.30 
12.28 
3.4L 
3.43 
SSL 
6.L 
10.40 
2 40 
4.20 
71L 
6 
Ahlbeck (Seebad), Seestr. . . . 
8.28 
12.18 
333 
6.8 
10.45 
2.45 
4.25 
7.15 
Seebad Heringsdorf Bahnhof . . 
f 1-8.23 
12.13 
328 
6.S2 
10.48 
2.48 
4.28 
7.18 
9 
Seebad Heringsdorf Abz. Neuhof 
8 20 
12.10 
325 
68 
10.51 
251 
4.31 
7.-! 
Neuhof Sommerlust 
8.17 
12.07 
3.22 
6.2? 
10.55 
2 55 
4.35 
7 25 
11 
Bansin Dorf 
8.13 
12.03 
3.18 
6.2 
11.00 
3.00 
4.40 
7.30 
12 
-4 an Seebad Bansin Postamt. . . . abM 
8.10 
12.00 
3.1S 
6.8 
u WV 
Kleiner Markt S * Lei. 86 NaÜ8 Merkur * Lei. 6V 
I'lsised- unä IVursl^aron 'W 
Lralvu — Salat« — lLa^oLnatssn. äsr r». Vaal Lsxsdrsobt, Sorlln. ü«r r». varldlampo, S«rltL. von» troolr«n«n I. a L « r.