
winken. Der erste Moment der Lufttaufe möchte wohl ein 
vergrößert sich das Gesichtsfeld und höher und höher steigen 
wir ins All. Das Gesamtbild von Warnemünde schrumpft 
allmählich zusammen . . . Unter uns auf der ruhigen See 
einige Fischkutter, die ihre Arbeit verrichten. Vorn in unse 
rer Kabine ist ein kleines Schiebefenster, das zum Führersitz 
führt. Man erkennt den Höhen- und Geschwindigkeitsmesser 
und kann die nicht leichte Arbeit des Führers beobachten. 
Für diesen schwierigen Flug hat neben dem Führer noch ein 
Beobachter Platz genommen. Auf einer Landkarte verfolgt 
mit den Flügeln ein bißchen schwankt oder wenn er steiler 
auf- und absteigt. „Es wächst der Mensch mit seiner Höhen- 
lünge", möchte man den Dichter variieren. Die Schein 
werfer des Flughafens begleiten uns ein Stück Weges. Vor 
uns zieht Warnemünde vorbei. Von der Mole her winken 
uns die letzten Grüße herauf. Im Hafen liegt das Fähr 
schiff, das den Verkehr zwischen Deutschland und Dänemark 
aufrecht erhält. Einem schwimmenden Palaste gleich liegt es 
vor Anker. Der Leuchtturm wirft seinen großen Strahlen 
kegel in die dunkle Nacht in die tiefe See hinaus. Langsam 
bißchen bange machen, aber merkwürdig schnell findet sich 
der Mensch in das neue Element. Nur im Magen äußert 
sich vielleicht ein kleines Unbehagen, wenn der Vogel 'mal 
er genau die Strecke, die wir fliegen wollen . Mein Neben 
mann in der Kabine bietet mir eine Zigarette an . . . Stock 
finster ist die Nacht. Wolken, vom Winde zerfetzt, fliegen 
dahin. Der Motor singt das hohe Lied der Arbeit. Ein 
Blick auf den Geschwindigkeitsmesser -. . . 150 Kilometer 
Stundengeschwindigkeit. In wunderbarem Gleichmaß schwebt 
das Flugzeug dahin. Durch Aeuheres weniger abgelenkt, 
bemerke ich jetzt erst das Klappern der Fenster im Rahmen. 
Hier und da kreuzt unten ein Schiff die See. In der Ferne 
leuchtet ein Feuerschiff durch die tiefschwarze Nacht. Immer 
näher und näher kommt uns der Strahlenkegel entgegen. 
Auch die Küste, an der wir eine Zwischenlandung vornehmen, 
rückt heran. Der Morgen fängt an zu dämmern. Die Sterne 
verschwinden am Firmament. Ganz in seliges Schauen ver 
sunken, fliegen mir dahin. Wir haben eine Höhe von 1500 
Metern und beginnen langsam in die Tiefe zu gleiten. 
Leuchtraketen flammen vor uns aus. Scheinwerfer suchen 
den Himmel ab — haben uns erreicht und weisen uns den 
Weg zum Landungsplatz. Schon liegt Festland unter uns, 
und mit gesenktem Vorderteil geht es der Tiefe zu. 400 Meter 
— 300 Meter — 200 Meter zeigt der Höhenschreiber. Dann 
landen wir glatt auf dem Wasser der Flugstation Karls- 
krona. 
Nachdem die Maschine durchgesehen und neu Benzin ge 
tankt worden ist, erheben wir uns mit unserm. stolzen Vogel 
in die klare Morgenluft. Vor uns taucht die Insel Oeland 
auf, und linkerhand liegt die Stadt Kalmar. Langsam wird 
der Himmel Heller. Unter uns entwickelt sich ein lebhafter 
Verkehr von Schiffskuttern. Am Horizont zieht die Insel 
Gotland an unserem Auge vorüber, die hinter uns langsam 
verschwindet. Heller wird es am Himmel und weiter kann 
man in das Herz von Schweden sehen. Bald taucht vor uns 
die Hauptstadt Schwedens, Stockholm, auf. Unter uns 
ziehen die kleinen Vorinseln vorüber. Ein Flugzeug kommt 
uns entgegen, kommt uns näher und näher. Dann fliegen 
wir gemeinsam dem Wasserflughafen zu. Plötzlich verstummt 
der Motor donnernd. Gleitflug. Wir packen unsere sieben 
Sachen und setzen schon kaum merkbar auf die Wasserfläche 
auf. Noch einmal erhält der Motor Vollgas und zieht uns 
vorwärts, den Hallen zu. . . . 
Die Herren Knatterer. 
Lin Notschrei aus den Kurorten. 
In der „Bäder-Zeitung" veröffentlicht Generaldirektor Haeseler 
Bad Salzschlierf, einen „G e w i s s e n s a p p el l" an die Mo 
torradfahrer, in dem es heißt: 
Alles, was der Förderung des Verkehrs dient, wird auch von 
den Badeorten sympathisch begrüßt. Hierzu gehören in erster Linie 
Beförderungsmittel. Was wir aber in den Badeorten nicht be 
grüßen können, das ist die Rücksichtslosigkeit vieler 
Motorradfahrer. Bei aller Sportfreudigkeit, mit der man 
auch in Badeorten nicht nur die Pferderennen, sondern auch die 
Autorennen und Motorradrennen begrüßt, will man doch während 
des Hauptteils seiner Kurzeit nicht ständig dem Knattergeräusch der 
Motorradfahrer ausgesetzt sein. Seit langer Zeit bemühen sich die 
Fabriken, diese abscheulichen Geräusche nach Möglichkeit zu beseiti 
gen, ohne daß es seither gelungen ist. Umsomehr sind die Motor 
radfahrer, die Badeorte besuchen, verpflichtet, diesem Umstande 
Rechnung zu tragen. Es darf nicht dahin kommen, daß die Bade 
gäste einmütig den Fahrer mitsamt seinem Motorrad zum Teufel 
wünschen. Es sollte davon von allen Badeorten einmütig gegen die 
Plage der Rücksichtslosigkeit in dem Verkehr mit Motorrädern Front 
gemacht werden. Einem feinempfindenden Motorradfahrer wird 
auch von selbst der Gedanke kommen, die Alleestraße oder Park 
straße längst der Parkanlagen weder zu durchrasen, noch zu durch 
knattern, sondern er wird absteigen und wird sein Rad die wenigen 
Schritte führen, zumal, wenn er an dem Musiktempel vorbeikommt, 
in dem die Kapelle gerade ihr schönstes Pianissimo erklingen läßt. 
Es ist nicht möglich auf allen Straßen Verbotsschilder anzubringen. 
Die Motorradfahrer müssen selbst dafür sorgen, daß ihretwegen 
keine besonderen verkehrseinschränkenden Maßnahmen nötig 
werden. 
Auch für die Großstädte sind die heulenden, schnarrenden und 
knallenden Räder jeden Kalibers eine wahre Plage. Aber wir 
fürchten leider, daß ein „Gewissensappell" allein dem Uebel nichr 
steuern wird. 
U D O88IK 
Klemer S * Vol. 86 Nrrus» Alei-Kui' * 60 
limned- und 
»raten — Salats — HazronnaLsvn. üsr ^a. I»an1 Lxxsdrsvlrt, »srlin. Ser r». varlLlawps, SerILn. von» IrovLenen Laxer. 
Griebens Reiseführer 
von Swlnemünde, Ahlbeck, Bansin, Heringsdorf 
Ausgabe von 1925 
ist soeben erschienen und zum Preise von 1.— M. in der 
BuWlg. V. krilrM, SliiiilklllWe, 
erhältlich. 
Vaiuvu muL 
krioörioli- unä HorronduäZtr.-LoRs 
Mbs Kurbkmskolonvaäen. 
Htvst68 uuck bvstrsuom miertes Oesobäkt 
im Ltraväviertei. 
HaurivLselro Hlaurkui'v 
auoti pvrNkurv. 
Ivb u. 8vli»mmvr. 
k'rükor: Lori in IV. 
öWW.-GMiiA 
Neuestraße 6 
Gottesdienst: 
Freitag abend 8 Uhr 
Sonnabend vorm. 10 Uhr. 
OnrtvustinDe 24 
kuler üiirverlillikr 
Urei.8 l,26 Kaik. 
IMIlM KsN88. fr. «UlL8N. 
LSari «ul &lt;lsn «rriee MriölUtrtA. 
lu meinem Verl»»« 6 ravbiau 8 o 6 b 6 n : 
PMM in Mnlnim 
naeb nonedteii pbotoxrapdisobon ^nkuabmen 
kam Nroiso von 1,50 Ksrk. 
öuekdanlllung w. Mtrseiw 
8wi,mmim&lt;te, Uönio&gt;&gt;tr. 5 
Uvinrivtk ikülvHV 
A!u886Nl' und lllnKnOk'UNKONOPOI'UtOUr 
pamiNvnltraO 
krank tu i't a. Al. 
Komi-, jkuÄei*-, 
paüÄvL- unrl 
AGo1oi»doo1o. 
0 6 Mü l cl 0 - II 88t ol11I n A 
vom &gt;l a I i n e m a j e r 
Moko88&lt;&gt;l- Klütver 
Kniliuu8-Kolonnutl6n 
Korsetts 
von 3.7 s HIai k uu 
Kor8ettivä86lie uuä -Reparaturen sestueflZteus 
prima voiLna- 
poNna- 
unä 
pulmo 
Noclerne Damen 
trugen, nm seliönsto Körporkonnon rm orxiolon, 
nur i8p62in1mnrk6n: 
»K liMllMMl-kieMt 
kui-boi^tpuLo 58