
Die Seebrücke, eine „schöne Aussicht". Das Betreten der 
Seebrücke, für das wegen der hohen Jnstandhaltungskosten 
bisher 20 Pfg. erhoben wurden, kostet seit einiger Zeit nur 
10 Psg. Einen ganz bevorzugten Ausblick hat man von ihr 
aus auf die Sonnenuntergänge. Je weiter die Jahreszeit 
vor schreitet, desto westlicher geht die Sonne unter; nach eini 
gen Tagen dürfte sie bereits die bisher vorgelagert gewesene 
Küste, vom Strand aus gesehen, „links liegen lassen" und mit 
noch erhöhter Farbenpracht ins Meer versinken, ein Natur 
schauspiel, dessen Anblick den Nachbarbädern in dieser Pracht 
nicht vergönnt ist. Am Ende der Seebrücke sind Bänke 
ausgestellt. 
* Wiedereinführung der Rettungsmedaille. Wie der 
Amtliche preußische Pressedienst mitteilt, hat das preußische 
Staatsministerium beschlossen, die Verleihung der 
Rettungsmedaille wieder einzusühren, da 
darin kein Verstoß gegen den Artikel 109 Absatz 5 der Reichs 
oerfassung erblickt werden kann, und da sich auch die Reichs- 
rcgierung aus den gleichen verfassungsrechtlichen Standpunkt 
gestellt hat. Mit der beschleunigten Durchführung des Be 
schlusses ist das Ministerium des Innern beauftragt worden. 
I. Immer wieder Fahrraddiebstähle. Die Fahrraddiebstähle neh 
men kein Ende. In den letzten Tagen sind wiederum mehrere 
Mäder gestohlen worden. Oft tragen die Besitzer selbst die Schuld, 
indem sie ihre Fahrzeuge vielfach unbeaufsichtigt und ohne jede 
Vorsichtsmaßregel stehen lassen. Etwas mehr Vorsicht zu üben, 
wäre hier am Platze. Gestern wurde am Strande sogar ein Kraft 
rad gestohlen. Die benachrichtigte Polizei verständigte sofort die 
Behörden der umliegenden Ortschaften. Auf diese Weise gelang es, 
den Täter in Hagen bei Wollin anzuhalten und festzunehmen. 
Auf dem Motorrad rund um Deutschland! 
Der bekannte Magdeburger Sportmann Warnstedt, 
der auf Grund einer Wette verpflichtet wurde, mit seinem 
Motorrad „Mars" die Fahrt rund um Deutschland auf vor 
geschriebenen Wegen unter den denkbar schärfsten Bedingun 
gen zurückzulegen, kam gestern in Swinemünde an und 
wurde vom Vorsitzenden des Motorrad-Clubs Swinemünde. 
Hauptmann a. D. Achilles, ausgenommen. In das mit 
zahlreichen Photographien und Erinnerungsworten sowie 
mit Empfehlungen von Prinzen und Fürstlichkeiten ge 
schmückte Tagebuch schrieb der Motorrad-Club Swinemünde 
nachstehende launige Verse ein: 
Am neunten Juni des Jahres 
neunzehnhundertfünfundzwonzig war es, 
da kam Herr Warnstedt aus Magdeburg 
aus seiner Deutschlandfahrt in Swinemünde durch. 
Eine Wette ganz besonderer Art 
veranlaßte ihn zu dieser langen Fahrt. 
Ec wollte aller Welt beweisen, 
daß „Mars" die gute Maschine sei zum Reisen. 
10 000 Kilometer muß er „fressen" 
und selber verdienen muß er, um zu essen; 
bald spielt er für Geld auf dem Klavier, 
bald schippt er Kohlen wie ein Arbeitstier. 
Selber reparieren muß er alles, 
mühsam ist das jeden Falles. 
! 7000 Kilometer hat er jetzt runtergefahren, 
mögen ihm die restlichen 3000 Pannen ersparen. 
Von Fürsten und Sportklubs empfangen, 
vom Kronprinzen mit dessen Bild beschenkt, 
so hat Herr Warnstedt in lar.gen 
Fahrten seine „Mars" durch Deutschland gelenkt. 
Verläßt er nun unsere Stadt mit Schnick, 
so wünschen wir ihm weiterhin Glück 
und rufen ihm zu in aller Eil: 
„Warnstedt und Mars-Motorrad Heil! 
Auch die Redaktion schließt sich den Wünschen des Clubs für 
eine glückhafte Fahrt an. 
är. Misdroy. (Kraft-Omnibus-Verbindung.) 
Der Fuhrwerksbesitzer Wilhelm Lohf hat einen Autobus, der 
in der Saison die Verbindung von hier nach dem Jordansee, 
Heidebrink, Dievenow und umgekehrt herstellt, in Betrieb 
genommen. Der Autobus bietet 30 Personen Platz und wird 
hauptsächlich in der Hochsaison aus der angegebenen Strecke 
regelmäßig verkehren. 
Kammm. (D o m - I u b i l ä u m.) Am 24. d. Mts. wer 
den 750 Jahre verflossen sein, seit der Grund zu unferm 
Dom gelegt wurde. Um diesen Tag würdig zu begehen, ist 
eine Festfeier geplant. 
Stettin. (Todesf a hrt im Auto.) Dienstag mittag ver 
unglückte in der Nähe des Dorfes Möhringen ein Kraftwagen 
der Stoewer-Werke. Infolge des weichen Zustandes des Sommer 
weges geriet der Wagen ins Schleudern und überschlug sich. Wäh 
rend der Begleiter mit einigen Hautabschürfungen davonkam, ver 
unglückte der Führer des Kraftwagens, der 31jähr. Schlosser Fah 
renholz tödlich. 
kammin. (Unglück am Bahnübergang.) Am 
Dienstag Abend wollten drei radfahrende Arbeiter auf der 
Stettiner Chaussee den Bahnübergang kurz hinter Passow 
noch vor Ankunft des Zuges überqueren; dabei wurde der 
Arbeiter Steindors von der Lokomotive ersaßt und über 
fahren. Ihm wurden beide Beine abgefahren, dann wurde 
der Körper noch mitgefchleift. Steindors war sofort tot. 
Lassan. (Großfeue r.) Auf dem o. Quistorpschen Rittergut 
Bauer bei Lassan brach Dienstag nachmittag Feuer aus, das den 
ganzen Wirtschaftshof mit fünf Gebäuden (Stäl 
len und Scheunen) e i n ä s ch e r t e. Mitverbrannt sind 9 Fohlen, 
4 Pferde, 12 Ochsen, 20 Kälber und 12 Schweine (etwa 30 bis 
40 Schweine mußten notgeschlachtet werden), ferner 200 Zentner 
Hafer, 400 Zentner Kartoffeln und große Vorräte an Heu und 
Stroh. Außer den Wehren der Umgegend hatten Anklam und 
Greifswald ihre Motorspritzen entsandt. Bei den schwierigen Lösch 
arbeiten zogen mehrere Feuerwehrleute sich Rauchvergiftungen und 
Brandoerletzungen zu. 
Stralsund. (Brand einer Mo to rjacht.) Am 
Dienstag entstand auf der im Hafen verankerten Motorjacht 
des Kaufmanns Kurt Kröning ein größerer Brand, den die 
Feuerwehr von einem Ruderboot aus noch löschen konnte, 
ehe das ganze Fahrzeug vernichtet war^ Der Motorboots 
führer erlitt leichte Brandwunden; der Schaden am Boot ist 
sehr bedeutend. 
Van» ist mau am Nordpol? 
Der magnetische und der geographische Pol. 
Merkwürdigkeiten am geographischen Nordpol. 
Die „wackelnde" Erdachse. 
Dem Direktor des Meteorologischen Instituts in Kopen 
hagen, Magister la Cour, wurde von einem Kopenhagener 
Journalisten die jedermann interessierende Frage vorgelegt, 
welche Beobachtungen bezw. Feststellungen Amundsen — 
auf dessen Schicksal sich kosmisches Interesse richtet — vor 
nehmen müsse um sich klar darüber zu werden, ob er sich auf 
dem Pol befinde. 
Die wichtigste Beobachtung Amundsens sagte la Cour, ist 
die, welche ihm sagen solsi ob er sich aus dem geographi 
schen Nordpol befindet. Es gibt ja auch einen magne 
tischen Nordpol. 
Aus die Frage, wo letzterer liege, antwortete der Meteo 
rologe: Früher nördlich von Nordamerika, auf Böotia Felix. 
— Früher? lautete die erstaunte Rückfrage. — Ja, der m a g - 
nerische Nordpol verschiebt sich. Die Erde ist 
magnetisch, und im Erdkörper und der höheren Atmosphäre 
gehen die elektrischen Ströme, welche Magnetismus genannt 
werden. Da aber diese Ströme unruhig sind und veränder 
lich, verändert sich auch der magnetische Nordpol, der Punkt 
gegen Norden auf der Erde, auf den die Magnetnadel zeigt. 
Sie zeigt also nicht direkt gegen Norden, und im übrigen 
werden wir beim Verfolgen der Richtung der Magnetnadel 
nicht in eine gleiche Linie mit dem magnetischen Nordpol 
kommen. Wir werden enden bei ihm, aber erst nachdem wir 
verschiedene Windungen geschlagen haben. Es gibt etwas, 
das heißt „Mißweisung", und sie ist nicht überall gleich: hier 
bei uns sind es 7 Grad. 
Amundsen, fuhr der Sachverständige fort, ist auf dem 
magnetischen Nordpol gewesen, als er die „Gjöa"- 
Expedilion durchsührte. Nun gilt es dem geographischen 
Nordpol. Um diesen zu bestimmen, muß Amundsen verschie 
dene astronomische Beobachtungen vornehmen. Er soll unter 
suchen, ob er sich auf dem 90. Breitegrad befindet. Das kann 
auf verschiedene Art gemacht werden. Der Seemann berech 
net mit Hilfe eines Sextanten, wie hoch die Sonne über dem 
Horizont steht, und darnach kann er auf einer Tafel^nach- 
sehen, wie weit nördlich oder südlich vom Aequator die Sonne 
um diese Zeit sein soll, und mit großer Genauigkeit kann er 
so ausfindig machen, auf welchem Breitegrad er ist. Die 
Methode kann auch angewandt werden, wenn er nur den 
Mond oder gewisse Sterne sehen kann. Die letzteren kom 
men nicht in Betracht für Amundsen, da jetzt die ganze Zeit 
Tag ist am Nordpol. 
Doch die Schwierigkeit kann eintreten, daß der Nebel den 
Horizont verdeckt. So muß Amundsen sich auf eine andere 
Weise eine Grundlage schaffen für die Berechnungen. Es gibt 
etwas, was man einen „Künstlichen Horizont" 
nennt. Das ist ein Stahlspiegel oder eine Schale nut Queck 
silber, in welchem die Sonne sich abspiegeln kann. Aber die 
Schale muß auf einer festen und sicheren Unterlage stehen. 
Diese Beobachtung kann Amundsen nicht vornehmen, wenn 
er sich in der Flugmaschine befindet. 
Der Journalist fragte, ob einige astronomische 
Merkwürdigkeiten wahrzunehmen seien, wenn 
Amundsen auf dem 90. Breitegrad fei, worauf erwidert 
wurde: Ja, die Sterne laufen rund in Kreisen. Die gesam 
ten Sterne stehen immer gleich hoch über dem Horizont. Die 
Sonne steht ein halbes Jahr lang am Himmel und geht 
darnach ein halbes Jahr unter. Nur einmal im Jahre ist es 
richtig Tag, und das ist zur Vergeltung auch ein langer Tag. 
Amundsen wird auch Süd nach allen Richtungen haben, oder 
Ost oder West, was er zu sagen vorziehen wird. 
Kann man von einem Polpunkt sprechen? lautete die 
weitere Frage. 
Das kann man insoweit, als man an einen verhältnis 
mäßig großen Punkt denken muß. Die Erde dreht sich ja um 
ihre Achse, und dort, wo die Achse sozusagen aus dem Erd 
körper kommt, ist der P o l p u n k t. Aber das ist nicht im 
mer derselbe Punkt. Die Achse bewegt sich rund in schmalen 
Kreisen, die ein wenig unregelmäßig sind und etwa 5 bis 10 
Meter groß. Doch das ist so wenig, daß Amundsen es nicht 
konstatieren kann. Wenn seine Beobachtungen ihm sagen, 
daß er sich auf dem 90. Breitegrad befindet, kann er behaup 
ten, auf dem Polpunkt zu sein. 
Meereskunde der Ostsee. 
Auf dem Deutschen Geographentage, der soeben in Bres 
lau stattfand, sprach Privatdozent Dr. B. Schulz (Hamburg) 
über Ergebnisse hydrographischer Unter 
suchungen in der gesamten Ostsee 1921/25. Er führte 
etwa Folgendes aus: 
Wenige Jahre nach Beendigung des Krieges konnte von 
deutscher Seite eine systematische Erforschung der Ostsee 
durchgeführt werden, die nach mehreren Richtungen unsere 
Kenntnis von der Physik und Chemie des Meeres förderte. 
Insgesamt nahm der Vortragende an sechs wissenschaftlichen 
Fahrten durch die Ostsee teil, die von der Deutschen Seewarte 
in Hamburg und der deutschen Wissenschaftlichen Kommission 
für Meeresforschung unterstützt wurden. Vier Fahrten 
wurden auf den schwedischen und finnischen Forschungs 
dampfern „Skagerrak" und „Nautilus" ausgeführt, was durch 
Einladung seitens der schwedischen und finnländischen Kom 
mission für Meeresforschung ermöglicht wurde; ferner eine 
auf dem deutschen Vermessungsschiff „Panther" und die letzte 
im April dieses Jahres auf dem Reichssorschungsdampfer 
„Poseidon". Die Hauptaufgabe war, die im Meere be 
findliche Luft zu untersuchen. Durch die Organismen 
wird die Zusammensetzung der Luft stark beeinflußt. Die 
Assimilation der chlorophyllführenden Pflanzen zerlegt die 
Kohlensäure, holt den Kohlenstoff heraus und setzt den Sauer 
stoff in Freiheit. Die Folge davon ist, daß in den oberen 
Wasserschichten der Sauerstoffgehalt höher 
ist, als zu erwarten ist, dagegen der Kohlensäuregehalt nied 
riger. Dies nachzuweisen, gelang auf einer bei ruhigem Wetter 
ausgeführten Fahrt im Arkona-Becken. In größerer Tiefe 
überwiegt der Einfluß der tierischen Atmung. Sauerstoff 
wird verbraucht und Kohlensäure erzeugt. In manchen Teilen 
der Ostsee ist der Sauerstoffgehalt fast auf Null gesunken und 
der Kohlensäuregehalt ist über 25 Prozent! Dabei stellen sich 
in den einzelnen Teilen der Ostsee große Verschiedenheiten 
heraus, die durch die Bodengestalt bedingt sind und durch die 
dadurch beeinflußte Zufuhr atlantischen Wassers. Es stellte 
sich heraus, daß ein großer Teil der durch Atmung erzeugten 
Kohlensäure für chemische Umsetzungen verbraucht wird, auch 
zum Auflösen kalkschaliger, abgestorbener Organismen und 
von Kalkablagerungen am Boden. Da in der Tiefe der Luft 
gehalt durch die Organismen reguliert wird und Zufuhr aus 
der Atmosphäre ausgeschlossen ist, gibt die Zusammensetzung 
der Luft eine Möglichkeit, Bewegungen im Wasser zu er 
schließen. Besonders in der Gotlandsmulde konnten Be 
wegungen festgestellt werden. Gleichzeitig von Biologen be 
sonders auf der letzten Poseidonfahrt durchgeführte biologische 
Untersuchungen versprechen Aufschluß über den Zusammen 
hang zwischen hydrographischen und biologischen Erscheinun- 
gen zu geben, doch sind diese Arbeiten noch nicht abgeschlossen. 
Neues aus aller Well 
f 14 Kinder beim Ausflug ertrunken. Bei Kosienice 
(Gouvernement Radom in Polen) ist ein Lehrer mit 14 
Schülerinnen ertrunken. Der Lehrer hatte mit seiner Klasse 
einen Ausflug gemacht und ein Boot gemietet, um über den 
See zu fahren. Auf der Mitte des Sees begann das Boot 
zu sinken. Den vom Ufer zu Hilfe eilenden kleinen Booten 
gelang es nur, einen Teil der Mädchen zu retten. 14 er 
tranken. , Der Lehrer, der nicht eher in das rettende Boot 
steigen wollte, als bis sämtliche Mädchen gerettet waren, 
fand auch seinen Tod in den Fluten. 
f Der neunfache Mord bei koburg. Die Bestattung der 
Opfer des neunfachen Mordes in Ha s s e n b e r g bei Koburg 
gestaltete sich zu einer eindrucksvollen Trauerkundgebung. 
Aus allen Orten des Steinachtales war die Bevölkerung er 
schienen, so daß der Friedhof kaum Platz bot. Die 8 Leichen 
7 Leichen der Familie Rosenbauer und die der 78 jährigen 
Frau Brückner — waren in der Friedhofskapelle aufgebahrt. 
Der Mörder war am Abend vorher in einer Ecke des Fried 
hofes ohne Sarg ejngegraben worden. Die Ehefrau Brückner 
wurde in ihrem Heimatort Lindenberg begraben. Die acht 
Leichen wurden in einem gemeinsamen Grabe beigesetzt. 
Ueber die Tat selbst konnte noch keine rechte Aufklärung ge 
schaffen werden, da keinerlei Zeugen aufzutreiben waren. 
f Was ein TNenfch während feines Lebens verzehrt. Die . 
durchschnittliche Nahrungsmenge ist bei den verschiedenen 
Völkern sehr verschieden und wird hauptsächlich durch das 
Klima bedingt. Je mehr Wärme der Körper verbraucht, um 
so mehr Brennstoff oder Nahrung muß ihm zugeführt wer 
den. In den Tropen, wo der Körper weniger Wärme aus 
strahlt, brauchen täglich nur 1800 Kalorien durch Nahrungs 
aufnahme ersetzt zu werden, in den kalten Zonen sind es da 
gegen 4500 Kalorien. In unserem gemäßigten Klima be 
trägt der tägliche Bedarf etwa 2700 große Wärmeeinheiten. 
Welchen Mengen von Nahrungsmitteln das entspricht, ergibt 
sich aus folgenden Zahlen, die für eine Lebensdauer von 70 
Jahren zusammengestellt find. In dieser Zeit verzehrt ein 
Mensch 200 bis 250 Zentner Brot, 15 000 bis 18 000 Kilo 
gramm Fett und Fleisch, etwa 5000 Kilogramm Fisch und 
ungefähr 12 000 Stück Eier, 300 Zentner Kartoffeln, 150 
Zentner Gemüse sowie ungefähr ebensoviel Obst. Der Flüs 
sigkeitsverbrauch beträgt 25 000 Liter, der an Salz in direk 
ter oder indirekter Form zirka 1700 bis 1800 Kilogramm. 
An Luft verbraucht der Mensch pro Minute 8 Liter, das 
macht in 70 Jahren 2^4 Millionen Hektoliter. Es ist gut, daß 
die Luft wenigstens kein Geld kostet. 
VsrsuLliöü 81s 
vr. Tromms gute wükrmtttvL. 
LrsisIi 8 ts krsi! 
o^.ri'vmin L Lo., ILNIrsekeiidi'oÄs. 
Vvinrivb vvtow 
M886UI- linä HüknersuAellopörattzui' 
stabil gearbeitet, gut erhalten, 
zu verkaufen 
Moltkestr. 26,1, Eing. Bedastr. 
WWW BklliMM W 
Sofort, event, später. Auf Wunsch Jazzband. 
Täglich zu hören in Swinemünde. Angebote 
von nur ersten Häusern. Off erb. unter -T. SV an d. Ztg. 
MMWl 
Selektive 
„Greif' 
ermitteln und beob 
achten alles. 
Podejuch b. Stettin, 
Telephon: Pod. 38. 
cwiMM 
, dartsastraLe 24 
Luter vSrgerlllvsr 
krsis I,2S Llarlc. 
iSvliai LrMee, tr. Luvieu. 
AN- 
gvsuiLÄvn bestimmt: vr. mock. 0. Lamps 6. w. d. L, NsZckeburs (8 294) 
Lrankbsit kMKvben. lobkckt ank cksn l'aekunAsn anl^sckraclct. VsrlanAsn Lis sokvrt I*I*OifV6ÜV8r8 U. ÜI*O8LltüI'6 IiV8lvItIO8 AI. Il*SvItv.