
* - Das Meßabzeichen für die Leipziger Herbstmesse. 
Das Meßabzeichen für die Leipziger Herbstmesse 1925 wird 
diesmal aus dunkelgrünem Porzellan bestehen und in künst 
lerischer Weise ausgesührt. Es wird im Vorverkauf bis zum 
Tage vor Meßbcginn, also bis mit 29. August, 5 Mk. kosten. 
Eine Ermäßigung auf 3 Mark im Vorverkauf tritt dann ein, 
wenn Abzeichen und Ausweiskarte der letzten Frühjahrs 
messe mit übereinstimmender Kontrollnummer in Zahlung 
gegeben werden. Wird das Meßabzeichen nicht im Vorver 
kauf entnommen, so tostet es vom ersten bis dritten Meßtag 
iS. nntag bis Diensiag) 10 Mk., ab Mittwoch der Meßwoche 
5 Mark. Auch zur Herbstmesse werden wiederum Tageskar 
ten ausgegeben werden: 2) für die gesamte Messe für die 
ersten drei Meßlage zu 5 Mk., ab Mittwoch zu 3 Mk.; b) nur 
für die Technische Messe zu je 2 Mk. ab Mittwoch der Meß 
woche. Schülertageskarten kosten 1 Mk. Jede weitere Aus 
kunft in allen Messe-Angelegenheiten erteilt der hiesige Ver 
treter, Kaufmann Alfred K 0 e tz. 
* 
P Usedom. (Rücksichtslose Automobilisten.) 
Mittwoch vormittag wurde auf der Chaussee von Zecheriner 
Fäh:e nach Usedom der Arbeiter Gustav Hartmann aus 
Zeche, in von einem Auto angefahren. Ohne sich um den 
Ve u; glückten zu kümmern, setzte das Auto seine Fahrt in 
Richtung nach Swinemünde fort Die Insassen eines ande 
ren Autos fanden den Verunglückten besinnungslos auf der 
Chaussee liegend. Der Chauffeur, der den Verunglückten ins 
Auto nehmen und nach Zecherin bringen wollte, erhielt von 
seinen Insassen Anweisung, ihn in den Straßengraben zu 
zu legen. Darauf kam ein drittes Auto zur Stelle; die In 
sassin nahm sich des Verunglückten an und brachte ihn zu den 
Gastwirt Dannenfeldt nach Zecherin. Hartmann soll außer 
Hautabschürfungen innere Verletzungen erlitten haben. Der 
Wagen, der den Betreffendem angefahren haben soll, ist in 
zwischen in Swinemünde ermittelt worden. 
är. Misdroy. (Ein Zigeunerkind ertrunken.) 
Von gestern hier zugereisten Zigeunern, die in der Nähe des 
Strandes lagerten, entfernte sich nachmittags ein 5 jähriger 
Knabe, um an die See zu gehen. Der Kleine wurde heute 
Zingst. (Brand einer Eisenbahnbrücke.) Die 
sogenannte Meiningenbrücke bei Zingst geriet nach der Über 
fahrt eines Zuges in Brand. Als Ursache gilt Schlackeusall. 
Die Brücke wurde auf etwa 30 Meter Länge zerstört, so daß 
der Verkehr nur durch Umsteigen aufrecht erhalten werden 
kann. Personen kamen nicht zu Schaden. 
Gollnow. (Zwei R e t t u n g s t a t e n.) In der Ihn« badete 
eine Reihe von Leuten. Plötzlich versank ein hier zu Besuch wei 
tendes junges Mädchen aus Berlin in einem Strudel. Dies sah 
der am Ufer stehende Förster A. Schmidt von hier. Mit voller 
Kl« ibung sprang er der Versinkenden nach und holte sie ans Ufer, 
wo sie schnell wieder ins Leben zurückgebracht wurde. Gerade hatte 
man sich über diesen Vorfall beruhigt, als erneute Hilferufe ertönten. 
Eine Frau Hilgendorf war an derselben Stelle unter lauten Hilfe 
rufe: versunken. Schmidt sprang erneut in die Jhna und gelang 
es ihm, die Ertrinkende zu fassen und ans Land zu bringen. 
Lamelsberg. lLandfriedensbruch.) Mehrere Deich- 
arbed&lt;r, die sich mit ihren Arbeitgebern veruneinigt hatten, ließen 
den Verger darüber das ganze Dorf entgelten; sie zerschlugen 
Lenstcischeiben und auch sonst erreichbare Gegenstände. Uin dem 
Treiben Einhalt zu gebieten, wurde das Landjägerkorps in Gollnow 
alarm: ort. Den Beamten gelang es, die Ruhe wieder herzustellen 
und die Attentäter festzuuehmen. Sie wurden den: Gerichtsgefäng- 
nis in Gollnow zugeführt. 
Stargard. (Ein Franzose als Brandstifter.) Auf 
dein nahen Gute Sandow war unlängst zweimal Feuer entstanden, 
durch das großer Schaden angerichtet wurde. Die Gutsleitung 
stellte Wachen auf und ließ auch zwei Kriminalbeamte kommen. 
Der Täter konnte bald ermittelt werden. Wie sich herausstellte, ist 
der als Deutschamerikaner gemeldete Brandstifter ein Franzose, der 
es verstanden hat sich als Arbeiter in Sadow Anstellung zu ver 
schaffen Wie mitgeteilt wird, soll der Bursche seine unlautere 
Tätigkeit noch haben &gt;weitertreiben wollen, denn am Herrenhause 
wurden fünf sprengfertige Minen vorgefunden Unter starker Ve- 
wackmng wurde der Täter nach Stargard transportiert. 
Köslin. (Furchtbare Tragik.) Bei einer Segel 
parte in Deep stürzte die achtjährige Hildegard Rosin des 
Berliner Schulmannes Rosin in den Jamunder See und er 
trank. Der Vater, der sogleich nachgesprungen war. hatte 
das K nd schon erfaßt, mußte es aber, durch schweren Sturm 
und d.-.s ihn an Händen und Füßen bindende Kraut gezwun 
gen, wieder loslassen, um das inzwischen führerlos abse 
gelnd 2 Boot einzuholen und so das eigene Leben zu retten. 
Neues aus aller Welk. 
f Riesenbrand in der Lüneburger Heide. Das große 
Wiechendorfer Moor in der Lüneburger Heide brennt seit 
Freitag vergangener Woche. Am Dienstag griff das Feuer 
auch auf die benachbarten Wald- und Heidebezirke über. 
Hundert Mann Reichswehr sind zur Hilfeleistung entsandt 
worden. Im Meer sind bisher Hunderte von Fuhren Torf 
verbrannt. Dicke Rauchschwaden ziehen schon lange tagelang 
über die benachbarten Heidedörfer. Die Ortschaften Resell, 
Wiech. ndorf, Schlage und Schadehop erscheinen sehr ge 
fährdet, am stärksten aber der Ort Ohlenborstel, an dem das 
Feuer bis auf 50 Meter herangerückt ist. Oberpräsident 
Noske hat sich nachmittags an die Brandstelle begeben und 
hat nackt seiner Rückkehr sofort angeordnet, daß die Techni 
sche Nothilfe voll eingesetzt wird, da die Lage äußerst ernst sei. 
oekkki Ivos 
II u 8 6 l 6 I' 111 LI 6 u iu 
S^vinerLiincks, LI. Alarkt 4, 
Hckrldeok, SeestraLs IS, 
Hering säork, IViUrelmstr. 16 
ewplelllen * 
in vorLügiwller Hualltüt: 
-r^ 
^Ok'IOZ^'rS 
SOk^SOk^S 
o.s.w 
-f Der Hosenknopf als Verräter. Zwei schwere Mordtaten sind" 
jetzt in Hamburg durch die Kriminalpolizei aufgeklärt worden. 
Im ersten Fall handelt es sich um den im März v I. an dem Wcrst- 
direktor Stahl ausgeführten Anschlag. Ein Mann, der Stahl im 
angeblichen Auftrag eines Schlichtungsausschusses zu sprechen 
wünschte, verlangte plötzlich von ihm mit voi gehaltenem Revolver 
eine Million Mark. Er schoß auf den eintretenden Diener und 
flüchtete in einem bereirgehaltenen Auto, nachdem er von dem er 
schrockenen Stahl eine Perlenkette im Werte von 15 000 Mark und 
etwa 25 Dollar erhalten hatte. Im zweiten Fall wurde in Alt- 
Rahlstedt ein Wächter von zwei Hühnerdieben durch einen Schuß 
von hinten getötet. Den Nachforschungen des Kriminalinspekwrs 
Plötz ist es jetzt gelungen, als Täter in beiden Fällen den 37jährigen 
zurzeit wegen eines anderen Verbrechens im Rendsburger Zucht 
haus sitzenden Fensterputzer und Maler Willi Habermann sestzu- 
stellen. In der Alt-Rahlstedter Mordsache wurde vom Kampfplatz 
ziemlich entfernt ein Hosenknopf gefunden. Es wurde festgestellt, 
daß dieser Knopf zu der Hose des Mörders gehörte. Kriminal- 
inspeklor Plötz hatte nach einem bei dem Ueberfall auf den Direktor 
Stahl vorgefundenen Erpresserbrief festgestellt, daß die Handschrift 
Habermanns mit der des Erpresserbriefes übereinstimmte. 
5tärkungrmittsl 
rur NervenstSrlctms unc» 
KfZttizuns. 
keines Klüt und gesunde kerven rind 
die nichtigsten l-ebenskalckoren ru 
deren Wiedererlangung u. krksllung 
Ist kadsossn ein erstick. ätHrlrungs- 
u. iträttigungsmittel. 2sklr.reugnlss« 
beider üescklecbter bestätigen es. 
In »&gt;I«N apottiekea on&lt;i D rogerien «rkSItllcli. 
kuUUiren^e LckrUten u. reugnlse« koslenloi, 
m. b. k„ Hamburg 40, kadjopostboi, 
1 
In meinem VerlaZe er 8 eitlen soeben: 
PMM ill MMlll 
imcb neuesten pilotoArnpbisebvn ^.ukunlimen 
rum kreise von 1,50 LI»ik. 
guckhsnkilung W. fritrsebL 
LcviZ müncle, Köui^str. 5 
t Eifersuchtstragödie am Hochzeitsabend. Ein furchtbares 
Drama hat sich in einem Dörfchen in der Nähe von St. Quentin 
abgespielt. Ein Alteisenhändler hatte lange Jahre hindurch ein 
Liebesverhältnis mit seiner Schwägerin unterhalten. Als er das 
Verhältnis lösen wollte, um sich zu verheiraten, widersetzte sich die 
Schwägerin dieser Absicht und verfolgte den Mann mit heftigen 
Eifersuchtsszenen. Trotzdem gelang es ihm, eine kurze Abwesen 
heit der Eifersüchtigen zu benutzen und sich zu verheiraten. Am 
Abend des Hochzeitstages waren die beiden Jungvermählten eben 
zu Bett gegangen, als die eifersüchtige Schwägerin in die Wohnung 
eindrang und nach heftigen Auseinandersetzungen mit ihrem frühe 
ren Geliebten über die junge Frau hcrfiel, sie zerkratzte und endlich 
an den Haaren zur Tür hinauszog. Der Mann eilte seiner Frau 
zu Hilfe, beide ergriffen die lärmende Frau und warfen sie in den 
40 Nieter tiefen Hofbrunnem Die beiden haben sich noch am Abend 
ihrer Hochzeit dev Polizei gestellt. 
z Explosion aus einem argentinischen Kreuzer. In 
Buenos Aires ereignete sich an Bord des Panzerkreu 
zers „General San Martin" ein folgenschweres Explosions 
unglück. Bei dem Geschützexerzieren explodierte ein Schiffs 
geschütz. Durch die Explosion wurden 8 Mann sofort getötet 
und 19 Mann der Besatzung schwer verwundet. Die Ur 
sachen der Explosion sind noch unbekannt. 
Irr enlMberle Vars. 
Jur vorigen Jahre kam der Planet Mars unserer Erde so nahe, 
wie selten zuvor. Er zeigte eine besonders große Scheibe, auf der 
viele Einzelheiten genau und besser als früher untersucht werden 
konnten. Allerdings stand der Mars damals in ziemlich südlicher 
Stellung am Himmel, so daß seine Beobachtung weniger günstig für 
die nördlich gelegenen Sternwarten als für die südlich auf der 
Erde liegenden Observatorien war. Ganz besonders konnten sich 
an der Marserforschung die auch mit den größten Fernrohren aus 
gerüsteten amerikanischen Bergsternwarten beteiligen, deren Mes- 
sungsergebnisje jetzt veröffentlicht vorliegen. 
In der Hauptsache sind unsere Kenntnisse des Mars durch die 
vorjährige Erdnähe mit Bezug auf die Atmosphäre und die soge 
nannten'Kanalgebilde unseres Nachbarplaneten erweitert worden. 
Die Lufthülle des Mars ist sehr viel dichter und höher 
als man bisher annahm; man kann sie auf etwa 200 Kilometer 
Höhe schätzen, also halb so hoch wie die Erdatmosphäre. Da der 
Planet Mars viel weiter von der leuchtenden und wärmenden 
Sonne entfernt ist als die Erde, etwa das iKfache, so herrschen auf 
unstrm Nachbarplaneten sehr viel niedrigere Temperaturen als bei 
uns. Man konnte in äquatorialen Breiten des Mars eine Wärme 
von nur 7 Grad Celsius, in höheren Breiten 12 Grad unter Null 
und au der. Polarflecken des Mars durchschnittlich eine Kälte bis 
zu 100 Grad feststellen. 
Hinsicchlich der Kanäle auf dem Mars hat sich die schon seit 
einiger Zeit vm Fachleuten ausgesprochene Ansicht bestätigt, daß 
sie in der Hauptsache auf optischer Täuschung bei nicht deutlichem 
Sehen beruhen. In den ganz großen Fernrohren sieht inan nämlich 
keine Kanäle, sondern nur unregelmäßige, in einzelire Teile auf 
gelöste Gebilde. N 
So hat denn die neueste und unter besonders günstigen Um 
ständen durchgeführte Marsforschung diesem sagenumwobenen Pla 
neten sehr viel von seinem Nimbus genommen. Die auf ihm herr 
schenden tiefen Temperaturen sind einer Entwicklung organischen 
Lebens ziemlich hinderlich, und die Marskanäle, in denen phantasie 
reiche Laienastronomen schon Werke etwaiger Mdrsbewohner sehen 
wollten, existieren überhaupt nicht. ' , 
Damit ist unsere wissenschaftliche Erkenntnis reicher, aber unsere 
Phantasie über die Bewohnbarkeit der Welten ärmer geworden. 
Diese Frage nach der Bewohnbarkeit anderer Welten dürfte, wenn 
überhaupt, auch nur durch einen Trostschluß in folgender Form 
zu lösen sein. Es wäre zwar vermessen, anzunehmen, daß die 
Menschen die einzigen Bewohner des Weltalls seien, aber noch ver 
messener dürfte es scheinen, sagen zu wollen, wo und wie die 
anderen sind. 
' Vsrsu 6 ßoll 8 iv 
Di'. gute ALr??^mittel. 
Preisliste k i e i! 
KMAM!. k. kMllM, 8.!». ü. ö 
8!MM 
Hsrli Insel üiiW 
ir ü 8 6 v ä a in p s 6 r 
. .1. k! u I I 6 I* — AN1 Vampkvi 
L UlUlKULio". UNÄ Koi8vbtti»o Sin ILurkrius. 
ab 8"Wirisr2itLÜs .. .. 2.15 naedwittuAS« 
8WlW MUW 8gMMN: ö^s WlW8. 
V!srtL§1§6 vlIILZs Lrrsk!rr§sL2.r1«vi. 
SonZrtLigs: KoLiüer'kakr't KttFGir—kornkvlm. 
»d SiviiremiiltrÄe: 
»u 1Vsrkts.Asn 11.30 urlttLK» 
SoLnts,x« 7.30 LLvKw. 
Direkte DLkLS-nsolrlüsse. 
Direkte vspLrrksVLsrtiLmax. 
MMWlU M AM»