
s Eine Skandal-Affäre im Krematorium. Im städtischen Kre 
matorium der Stadt Dresden, das'in dem Vorort Tolkewitz 
steht, hat sich ein unerhörter Skandal ereignet. Krematoriums 
angestellte haben seit Jahr und Tag den Leichen, die zur Ver 
brennung eingeliesert worden sind, die Goldblomben ausgebrochen 
und verkauft. Sie sanden als Abnehmer hauptsächlich einen aus 
dem Osten zugewanderten Iuwelenhändler. Weiter haben sie die 
Toten der Kleidung beraubt und sogar zwei Leichen in einen Sarg 
gelegt und diese zusammen verbrannt. Die ersparten Särge 
wurden ebenfalls verkauft. Der verantwortliche Leiter des Dresd 
ner Bestattungsamtes ist der sozialdemokratische Stadtrat Kirch 
hof. Weiter wird mitgeteilt, daß das städtische Personalamt sofort 
gegen eine Reihe von Angestellten ein Disziplinarverfahren er 
öffnet habe und eine Reihe von Arbeitern bereits entlassen worden 
seien. 
-f 14 Leichen nach 20 Jahren geborgen. Bei Berlebuck (An 
halt) fand man in einem Bergwerk 14 Leichen von Bergleuten, die 
vor 20 Jahren durch Wassereinbruch verunglückt waren. Die durch 
den Einbruch ungerichteten Verheerungen waren so groß, daß der 
Schacht aufgegeben werden mußte, ohne daß man die Verun 
glückten bergen konnte. 
's In den glühenden Ofen gefallen. In einer Ziegelei bei 
Dortmund ereignete sich ein grauenhaftes Unglück. Vier Ar 
beiter fielen in einen glühenden Ofen. Einer fand sofort den Tod, 
während ein anderer schwere Brandwunden erlitt, die seinen Tod 
bald herbeisührten. Die beiden anderen Verbrannten liegen an 
furchtbaren Brandwunden hoffnungslos darnieder. 
f Flucht aus der Ehe in die Fremdenlegion. Seit meh 
reren Wochen wurde ein in Frankfurt ansässiger, seit 
kurzem verheirateter Monteur, Vater eines Kindes, vermißt. 
Er war bei einer Frankfurter Elektrizitätsfirma beschäftigt, 
die ihn zur Erledigung einer Arbeit ins besetzte Gebiet ge 
schickt hatte. Als er nicht mehr zurückkehrte, wurde er vom 
Inhaber seiner Firma persönlich im besetzten Gebiet gesucht. 
Die Bemühungen hatten aber keinen Erfolg. Vor wenigen 
Tagen schrieb er nun nach Frankfurt, daß er sich bei der 
Fremdenlegion befinde. Er habe sich freiwillig anwerben 
lassen, da er seiner jungen Ehe sowie seiner Stellung über 
drüssig geworden sei und keinen anderen Ausweg gefunden 
habe, als den der Fremdenlegion, die augenblicklich gern 
Deutsche einstellt. 
i Sieben Stunden am Seil. In den Alpen ist eine Berliner 
Touristin tödlich verunglückt. Die Dame ist beim Abstieg in einer 
Höhe von etwa 3000 Metern in rillen Randspalt abgestürzt. Um 
die Verunglückte, eine Handelslehrerin Elisabeth Diezke, zu retten, 
begaben sich drei Bergführer an die Unfallstelle. Sie fanden die 
Abgestürzte, die bereits sieben Stunden lang schwer verletzt an 
einem Seile hing, noch lebend vor. Die drei mutigen Retter 
brachten die Verunglückte trotz Dunkelheit und strömendem Regen 
nach Eima Dioici, wo Elisabeth Diezke bald darauf starb. 
f Eisenbahnkatastrophe in Frankreich. In der Nacht 
zum Mittwoch gegen 12 Uhr ereignete sich 19 Kilometer 
südlich von Tours ein schweres Eisenbahnunglück. Der 
Schnellzug Le Mans—Tours entgleiste. Die Zahl der Opfer 
beträgt 16 Tote und 20 Verletzte. Die Lokomotive 
stürzte in einen Teich. Infolge der ungeheuren Geschwindig 
keit wurden die vier Wagen hinter der Lokomotive inein 
andergeschoben und vollständig zertrümmert. Nur ein 
Wagen blieb unbeschädigt. Zahlreiche Verwundete befinden 
sich in lebensgefährlichem Zustande, da erst nach einer 
Stunde die erste Hilfe aus Tours eintraf. 
H I? O88IK 
ILIoioei» 9 » Vol. 86 »aii8 Hlordui» * Vol. 60 
I'1el8eb- uuck Wur8tlvarell I K 10.VI I1^ &gt;&gt; 
Srs-ton — Salate — LI»zroLn»1»vn. der ra. ?arll LxxsdrsoLt, Ssrlln. der ra. varlwlaiupo, SsrlLn. vom IroolrvLvL L&gt; ax « r. 
!S 
MlMlMk 
lokaber: Otto dinier 
SvrllreivdLdv, rrtedriebstraüv 21, rsrnsprsvLvr 152. 
v°° 4ln1O8 4/,» P8 Opel 
AIolvrrLdvrn 
lübr6r8obkilllrkl, 
krslirrridvrn 
„N a rv l" 
au Uei reolabrsr, 
VvrksuL INvIoi-rSasi-ii, 
-Herren- unel DameiLi'LOvi'ii 
n v L L u n g 
finden wei-von- unü 6vmül8di'ai»dv 
üareb Ls^eboswal^86, 2lllAllsti8wu8, 8uA^estion, 
Xkl V6UWS88LK6. 
^NFstLustande, SorL-, Lla^en- und DarmLranIcs, 
Xonroson aller Urt. 
kUvdlrieliSili'. 26 von 9— und 2—4. 
VierLiAjlikriZs Lraxio iw la- null ^U8lkwcl. 
Delikate HU 1 I t* L Heringe, Dtzd. 1.20, 
fettriefende H 4 I T- N Auslese Dtzd. 1.80. 
Lagi'os.-Lagvi' 34. 
örvätz » Lierstubtzu 
LLS»r888li'aÜS 24 
2 IZIiuuten vou äon Lwiuowüväer Dampfer-,4llleAsstsllvll 
ewpklsbit 8 eius a 
giilvn, dUOgvn 
kMÄNü-, MW- lM MMM. 
8oei"en »sm Ser ksrle rii Wer iMnelt- 
Teilhaber 
mit oerfügb. kl. Kapitalzwecks 
Pachtung einer Pension für 
die nächstjährige Saison in 
Swinemünde von geschäfts- 
tücht. wirtsch. Dame (gute 
Köchin) gesucht. Gefl. Offert, 
erb unt D. 1085 an die 
Expedition dieser Zeitung. 
LiMlMrten 
iu Zl oller ^N8lvrtb1 
xu babeu w üer 
LuobbsnälunA 
ZV. kutsselw 
8&gt;viaewülläk, XölliA8lralls 5 
6rOU1üI(l6 -^USSttzlluilA 
^larinomLlor 
?rok688or 8t6zvor 
ktllrdttU8-^0l0lllla66Q. 
lSmIIMM 
6artsu8rralle 24 
Kuler vliroerUlNer 
Dreis l,25 Zlarb. 
78gillv Mise, il. lrulllkil. 
»rvtells 
— wilä uoä starb — ä i e Ukilsnppe 
für LlaAkll uoä D a r w. 
porM Kililler ilnl! lkrsiiIreliliMlillll 
kSMler WeiMittl * 
Uortu-Lrot, ^rieäri6k8llorker Lorter- lVIeurollvt - 2veieb»L^ 
8tets kiilleti xu babeu bei 
Uav8lvi', Hl. Wrlrl 3, llevea llerl&gt;o8l. 
Her kWsn SW keim! 
ll. ttietilvr, IrLdition .... 4.— &gt;l. &gt; 
„ kloebofon 1 . . . 4.— „ 
I^Lkkort, k'avLis am ttiwmol . . 5.— „ 
k'ousr am Nordpol . . 5.— „ 
Dominik, ^Ia.ebt der Drei . . 6.— „ 
lle)k, Oer 2eit^snoZ8s . . . 6.50 „ 
Dominili,8pnrd68O86binss68-^dLll 5.— 
k'vuelltvLNAer, .lud 8lls2 . . . 7 50 „ 
Das öueii ä68 TrollprrllLvll: 
„lvli 8uvlie äie VVshrkeit" 
Oanxleinen 7 50 &gt;1. 
VorrLtiglnäsr 
SuedlrauMiiiiN V.^rttLselLv 
Notorraü-Verloill 
jvlLt: 
Kegsnllbsr lien llolonnstlen 
Hvrrsndaä-, Lvlro rrtvärlobslraü«. 
prklikiM-8iil!lI. llls88kli!vllene 
I^«8v Lur S. ILIassv 
— Usupt- uutl ZablullirlLsse — 
(Livliuing 11. bl8 31 ^&gt;»NU8t) 
baits lloeb vorrätig. 
1 3 1 0 0 0 6 o v l u n e uaä 2 krttmiso, 
6e8LwtbetraA über 29 Ililliollell IlelLbswaric. 
Ltaati. I^ottsrie-Llllnvbwsr 
fomMllW M AM« 
ad!8HVinvmU»Äv: 
an ^Vsrlrlaxs» 11.SÜ mittaK« 
SonLtax« 7.30 nmoLm. 
vlrskts SalurLLsolllümmo. 
vtrsbcko VspäokadtsrULULx. 
UüAenäLwpker 
„Hvrllirs" »„Odin" 
IM Insel Hiigen 
HvvrdtSgHedv Voui»voi»di»üuiis 
ab bvtnvivllnüs 2.15 »aebmittaAS. 
8l»ilIlSll8 eilllglligk! 8l»illMM: 8^5 WklM. 
ViortLxl^o dtlllxo ^vmklnxmlearts». 
!8oniitag8: lSoortvi'kadi't kügeir—»orodolnr. 
ksNkliSllM: LULL'S." » SIMnr ImMills-KnMaisII I. f. SliinnM, S. in. Ii. I.