
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Mar-tin, Herrn. Rud., Kaufm., mit Fam. u. Kinderpfleg., 
Breslau, Wilhelma 5 
Mepner, Wilhelm, Jabow, b. Pyritz i. P., Atlantic 1 
Moling, Jacob, Kfm., Neukölln, Swinemündev Hof 1 
Müller, Emma, Frau, mit Eva und Hertha, Königsberg, 
Gadebuschstrahe 21 3 
Müller, Walter, Praktikant, Mühlhausen a. Ruhr, Linden ¬ 
blüte . 1 
Müller, Paul, Agent, Greifenberg, Gr. Kirchenstr. 17 1 
Menzel, Gisela, Frau, Charlottenburg, Schwefel 1 
Mönch, Herrn., Polizei-Beamter, mit Frau u. Schwägerin, 
Berlin, Eden 3 
Matthes, August, Superintendent, mit Frau, Kolberg, 
Pommernhaus 2 
May, Robert, Fleischer, Potsdam, Nirvana 1 
Münzlaff, Marg., Frau Amtsgerichtsrat, Stettin, Irmela 1 
May, Robert, Fleischermeister, Potsdam, Preußenhof 1 
Matz-at, Hans, Kfm., Berlin, Waldblick 1 
Meder, Oskar, Kfm., mit Fam. u. Bed., Dresden, Jester 4 
Meyer, Otto, Kfm., Stettin, Central-Hotel 1 
Melchert, Gertrud, Treptow a. R., Marg-arete 1 
Mieth, Otto, Buchhändler, Stettin, Preußenhof 1 
v. Münchow, Paul, Kfm., Greifswald, Central-Hotel 1 
Nerger, Theodor, Obersekretär, Berlin, Jeschkes Hotel 1 
Nigelause, P., Kfm., Dresden, Baltischer Hof 1 
Nuppener, Jean, Kfm., Vohwinkel, Schweriner Hof 1 
Neumann, Alfons, Kfm., Berlin, Baltischer Hof 1 
Niendorf, William, Fabrikdir., Erlangen, Splendid 1 
Naßhau, Wilhelm, Bankdirektor, mit Frau, Magdeburg 2 
Nebel, Paul, Kfm., mit Frau, ?, Drei Kronen 2 
Neubert, Paul, Kfm., mit Frau, Mylan i. V., Preußenhof 2 
Neumann, M., Kfm., Charlottenburg, Jeschkes Hotel 1 
Nitsche, Erich, Kfm., Berlin, Preußenhof 1 
Otto, Reinhard, Rentier, Hamburg, Central-Hotel 1 
Oehmichen, Dora, Freiberg i. Sa., Moltkestr. 3 1 
Ortmann, Eduard, Pastor, Gollnow, Merkur 1 
Ohrdorf, Curt, mit Heti, Magdeburg, Preußenhof 2 
Pfennig, Guido, Kfm., Züllichau, Fischerstr. 8 1 
Pistor, Kfm., Berlin, Barbarossa 1 
Pöhn, Erna, Frau Direktor, Charlottenburg, Nirvana 1 
Potok, Sophie, Frau, Kind und Frl., Berlin, Hohenstaufen 3 
Preis, Lotte, Frau, mit Kindern u. Frl., Berlin, Wald u. S. 4 
Pinta, Jos., Bankvorst., mit Elli, Beuthen, Dünenschloß 2 
Paulsen, Christine, Flensburg, Baltischer Hof 1 
Peters, Carl, Reisender, Berlin, Gr. Kirchenstr. 17 1 
Pfleger, Herrn., Diplom-Ingen., Nürnberg, Drei Kronen 1 
Pankunin, Johanna, Berlin, Walfisch 1 
Peters, Frida, Anklam, Toni 1 
Preiß, Marg., Berlin, Eden 1 
Rische, Lucie, und Bertha, Geschw., Berlin, Daheim 2 
Röhricht, Suse, Oswitz-Breslau, Neuestr. 9 1 
Radtke, Martha, Frau, mit Sohn, Friedenau, Schmidts H. 2 
Radtke, Otto, Kapellmeister, Berlin, Hohenzollernhof 1 
Reichart, Ernst, Bankbeamter, Schafstädt, Rolandseck 1 
Reichardt, Karl, Rittmeister a. D., mit Frau, Rittergut 
Glienke, Dünenschloß 2 
Reichart, Waldemar, Volontär, Kl. Möhlau, Rolandseck 1 
Remman, Wilhelm, Pastor, Satzig, b. Naugard, Eiteb-Fr. 1 
Ruschin, Alfred, Handlungsgeh., Berlin, Bollwerk 18 1 
Rust, Paul, Vertreter, Zwickau, Lindenblüte 1 
Riemer, Berta, Rentiere, Berlin, Eggebrechtstr. 6 1 
Rosenfeld, Manfred, Red., mit Frau, Breslau, Bollw. 14 2 
Ruschel, Elisabeth, Buchhalterin, Stettin, Haus a. Kurp. 1 
Reimann, Robert, Dr., Rechtsanwalt, Aarau (Schweiz), 
Seeschloh 1 
Renner, Wilhelm, Superintendent, Usedom, Pommemh.1 
Richter, Johannes, Kfm., Chemnitz, Nirvana 1 
Roßner, Hermann, Kaufm., Zeitz, Atlantic - 1 
Rieger, Georg, Berlin, Oehlkes Hotel 1 
Sowinski, F., Rentner, Pieckel b. Danzig, Swinestr. 17b 1 
Simons, Erika, Rittergutsbesitzerin, Warnitz, Goldfried 1 
Suse, Fritz, Kfm., Richtenberg, Walfisch 1 
Seidel, Victor, Kfm., Berlin, Drei Kronen 1 
Semmel, Clara, Frau, mit Tochter u. Bed., Berlin, Albrecht 3 
Sandmann, Isidor, mit Frau, Berlin, Wartburg 2 
Siedemann, Egon, Fabrikbesitzer, Liegnitz, Merkur 1 
Sonneberger, Konrad, mit Frau, Breslau, Lotsenstr. 13 2 
Spieler, Fritz, Kfm., mit Frau, Stettin, Central-Hotel 2 
Spahr, Jngeborg, Frau Architekt, Berlin, Merkur 1 
Schallehn, Hans, Domänenpächter, mit Fam., Selchow, 
Walfisch " 4 
Schulz, Otto, Kaufm., Berlin, Heureka 1 
Schieselbein, Albert, Kfm., Berlin, Excelsior 1 
Schäfer, Erich, Kfm., mit Frau, Berlin, Preußenhof 2 
Schilling, Hans, Kfm., mit Elsa, Gleiwitz, Preußenhof 2 
Schlichtin-g, Willy, mit Hulda, Immenrode, Färberstr. 3n 2 
Schneider, Herrn., Kfm., mit Frau, Eisenberg, Balt. Hof 2 
Schönbeck, Karl, Berlin, Oehlkes Hotel . 1 
Schröder, Hans Alfred, Kfm., Stettin, Central-Hotel 1 
Schubert, Richard, Beamter, Großbauchlitz, Bollwerk 38 1 
Schloitig, Otto, Kfm., Frankfurt a. M., Gr. Kirchenstr. 17 1 
Schmidt, Erich, Kfm., mit Frau, Berlin, Balt. Hof 2 
Schreiber, Hedwig, verw. Frau Kfm., Breslau, Chr. Hosp. 1 
Schulz, Karl, Reisender, Kolkwitz, Lotsenstr. 52 1 
Schulz, Margarete, Frau, Stettin, Meeresstille 1 
Schulz, Minna, Frau, Berlin, Preußenhof 1 
Schwarz, Arthur, Kfm., Altruppin, Preußenhof 1 
Schaeffer, Ernst, Pastor, Voelschow, Eitel-Friedrich 1 
Schatbus, Karl, Kfm., Stettin, Europ. Hof 1 
Schenke, Marta, Frau, mit Kind, Guben, Bedastr. 6 2 
Schlüter, Olga, Frau Privatiere, Weißer Hirsch-Dresden, 
Krüger 1 
Schmidt, Emilie, Flensburg, Baltischer Hof 1 
Schie, Robert, Kfm., mit Frau, Berlin, Baltischer Hof 2 
Schmidthek, Carl, Superintendent, mit Frau, Greifen ¬ 
hagen, Eitel-Friedrich 2 
Schunke, Erich, Kfm., Stettin, Central-Hotel 1 
Schwarzmann, Maria, Kunstgewerbl., Trier, Schwer. H. 1 
Stamm, Felix, Kfm., Berlin, Waldesruh 1 
Stübe, Joh., Kfm., Hamburg, Jeschkes Hotel 1 
Sturm, Johannes, Kfm., Halle a. S., Fresena 1 
Teßmann, Bruno, Gem-Agent, Stettin, Drei Kronen 1 
Trabert, Herrn., Kfm., Berlin, Glück auf 1 
Trzcinska, Franziska, Geschäftsinhaberin, Berlin, Herkul. 1 
Teichel, Ernst, Superintendent, Labes, Eitel-Friedrich 1 
Taras, Richard, Kfm., Berlin, Drei Kronen 1 
Telschow, Ida, Frau, mit Tochter, Dahlem, Walfisch 2 
Thilo, Fritz, Physiker, mit Else, Berlin, Central-Hotel 2 
Tirchellend, Reisender, Berlin, Schweriner Hof 1 
Tochtermann, Walter, Ingen., mit Frau, Lichterfelde, 
Jeschkes Hotel 2 
Toppis, W., Architekt, mit Frau, Berlin, Gr. Kirchenstr. 26 2 
Teschendorf, Wilhelm, Pfarrer, Neuwarp, Pommernhaus 1 
Thormeyer, Maria, Rentiere, Berlin, Wald und Se 1 
Tietze, mit Frau, Berlin, Neuestraße 28 2 
Tippenhauer, Emmy, Frau, Berlin, Hohenstaufen 1 
Umnus, Wilhelm, Techniker, Berlin, Gretel 1 
Urban, Hans, Kreisbürodirektor, mit Fam., Celle, Nußb. 4 
Ulnstrau, Karl, Kfm., Stettin, Drei Kronen 1 
Voß, Otto, Kfm., Berlin, Krüger 1 
Wagner, Robert, Pastor, Bentha, Meeresstille 1 
Wanner, Gertrud, Fr., mit Fam., Breslau, Erlenschloß 3 
Warbeck, Bruno, Fleischermeister, Berlin, Europäische Hof 1 
Wenke, M., Kfm., mit Frau, Berlin, Strandburg 2 
Wälle, Käte, Frau, Rittergutsbesitzer, Rittergut Warnitz, 
Goldfried 1 
Wohlmann, Fritz, Bankbeamter, Berlin, Haegers Hotel 1 
Weise, Dorothea, Frau, mit Frl. u. Bed., Finsterwalde, 
Dünenschloß 3 
Weiß, Ludwig, Kfm., Berlin, Baltischer Hof 1 
Womern, Hamburg, Atlantic 1 
Wiedstruk, Fritz, Fleischermeister, mit Frau, Berlin, Eden 2 
Wolansky, Alfved, Pastor, Doringshagen, Walfisch 1 
Weintraub, Vally, Kunstgewerblerin, Chart., Schwefel 1 
Wolfram, Gertrud, Anklam, Toni 1 
Wuira, Rittergutsbesitzer, ?, Atlantic 1 
Wuttig, Gertrud, Frau Rittergutsbesitzer, mit Kindern, 
Kinderschwester und Bedienung, Sollschwitz, Ida Marie 5 
de Wall, Hermann, Kfm., Stettin, Achilles 1 
Wedemeyer, Rolf, Kfm., Stettin, Achilles 1 
Wiegand, Friedr., Prof. d. Theol., Greifswald, Pommernh. 1 
Wilke, Willy, Arzt, mit Frau, Greifenberg, Heimdall 2 
Zeibig, Elvira, Sekretärin, Cosel, Haiderose 1 
Zerndt, Rudolf, Brauereidirektor, mit Frau, Berlin, Hub. 2 
Ziemtzke, Emmi, Frau, mit Sohn, Charlottenburg, 
Krausestraße 12 2 
Zweck, Clara, Witwe, Stettin, Irmela 1 
Zeißler, Linus, Kanzlei-Assist., mit Frau, Freiberg i. Sa., 
Moltkestr-aße 3 2 
Zweifel, Kfm., Stotzheim, Park-Hotel 1 
S umme 9674 
Hiervon Kurgäste 3602 
Passanten 6072 
Verzogen: Clewe, Meta, Frau Oberstleutnant, Charlot 
tenburg, von Preußenhof nach Strandpalast. — Feinschreiber, 
Clara, Ingen., mit Fam., Berlin, von Wilhelmsruh nach Mia. 
— Müller, Rosel, Berlin, von Emma Luise, nach Schloß am 
Meer. — Schifrie, Naoni, Frau, Berlin, von Wilhelmsruh 
nach Mia. — Kracke, Helene, Frau, mit Tochter, Erfurt, von 
Hohenzollernhof nach Walfisch. — Warbeck, Bruno, Fleischer 
meister, Berlin, von Europäischer Hof nach Möwe. — Gerson, 
Hertha, Berlin, von Melanie nach Fresena. — Loewy, Ger 
trud, Berlin, von Melanie nach Fresena. 
Berichtigung: In Liste 14 muß es heißen: v. Roedern, 
Bolko, Graf, Rittergutsbesitzer, mit Frau, aus Groß Wandriß. 
— v. Troschke, Dorothee, Freiin, aus Groß Wandrih. 
In Vadeliste Vr. 15 muh es heißen: Kretzschmar, Paul, 
Obersteuerinspektor, mit Frau, Dresden, Favorit — nicht 
Obersteuersekretär. 
Rühe- M MüWbMMeii Mttern 
empfehle ich meinen 
Kindergarten 
Bei sonnigem Wetter: Strandbude p am Damenbad. 
Bei Regenwetter: im Lyzeum, Roonstrahe. 
Zu sprechen vormittags von 10 bis 11 Uhr. 
Frau Charlotte Schmurr 
Staats, gepr. Lehrerin. 
Die Kinder werden abgeholt und zurückgebracht. 
Empfehle 
als Kinderpflegerinnen ausgebildete junge Mädchen. 
Vsrsuebsn 81s 
Dl*, Crvmms gute 
Preisliste trei! 
vr».k&gt;omnr L Co., ILVtLSvkvndi'oüa. 
Detektive 
..Greif" 
ermitteln und beob 
achten alles. 
Podejuch b. Stettin, 
Telephon: Pod. 38. 
Aus der Heimat. 
Das Swinemünder Bäderrennen. 
Der internationale Charakter. 
Die großen Motorradrennen bei Swine- 
münde werden in diesem Jahre zum ersten Male einen 
ausgesprochen internationalen Charakter auf 
weisen. Das Internationale kommt, wie die rund 125 Nen 
nungen umfassende Meldeliste zeigt, nicht wieder fast aus 
schließlich in den ausländischen Maschinen zum Ausdruck, 
sondern diesmal sehr deutlich auch durch die ausländischen 
Fahrer. Insgesamt neun Ausländer von vier ver 
schiedenen Nationen (England, Holland, Oesterreich, Ungarn) 
wollen in Swinemünde an den Start gehen. In dem Eng 
länder Le Vack erscheint der seit Jahren beste Motorrad- 
Rennfahrer Englands, wenn nicht der ganzen Welt. Sein 
Start bedeutet die Sensation von „Swinemünde 1925". Als 
Rekordfahrer steht er unerreicht da. Ende 1924 befanden 
sich allein rund 50 offiziell anerkannte Weltrekorde in seinem 
Besitz. Mit einem Durchschnitt von 191,5 Klm. in 
d e r S t u n d e hat er die bisher höchste auf einem Motorrad 
erzielte Geschwindgikeit erreicht. Dem zweiten Engländer, 
Ashby, war es im Mai dieses Jahres möglich, Le Back in 
einem 200-Meilen-Rennen in Brooklands zu schlagen. H. 
L a ngmann kam auf Scott im Senioren-Rennen der T. 
T. auf den fünften Platz. Zu den besten Scott-Fahrern 
gehört auch der vierte Engländer, der vom letztjährigen 
Herbstrennen auf der Opelbahn her bekannte Bonner 
in a n n. 
Nächst Le Vack repräsentiert wohl der Oesterreicher Rupert 
Karner in Swinemünde die höchste Klasse des Auslandes. 
Seit 1922 hat er in allen großen Rennen seines Heimat 
landes und der Nachbarländer wiederholt gesiegt. Sein 
Landsmann Iellinek ist erst in dieser Saison in den Vor 
dergrund getreten. Bestimmt hohe Klasse stellen die Hollän 
der Vandervelde und Baar dar. Dem Ungarn 
Stephan Burrghardt, der zweimaliger Radmeister 
seines Landes ist und in Zukunft aus N. S. U. starten wird, 
rühmt man gute Qualitäten nach. Die deutschen Fahrer 
werden es also in mindestens fünf Rennen nicht leicht haben, 
sich einer hochklassigen ausländischen Konkurrenz zu er 
wehren. 
In den beiden leichtesten Kategorien sind sie noch unter 
sich. In der 125-eom-Kategorie werden es erprobte Fahrer 
wieEbstein, Karl Hartmann, Hucke und Tennig- 
keitzu einem scharfen Kämpf kommen lassen. Alle übrigen 
Konkurrenten werden dort erst ihr Können für ein so schwe 
res Rennen beweisen müssen. Ungleich größer ist der Anteil 
bewährter Fahrer unter den Konkurrenten der Kategorie II 
(175 eem). Hier stoßen die seit Jahren sieggewohnten D. K. 
W.-Fahrer Seyfsert, Sprung und Weber aus die 
auf dem Swinemünder Kurs bereits erfahrenen Tx-Mann- 
schaft Ahrens, Pohle, Wittig, auf die die Strecke, 
„wie ihre Tasche" kennenden Swinemünder Mawi- 
Fahrer. 
In der 250-eem-Kategorie macht sich bereits ein starker 
Ansturm des Auslandes bemerkbar. Le Vack werden hier 
von ganz prominenten Deutschen entgegentreten: Zün- 
dorf - der Sieger des Rennens vom Vorjahre, der bekannte 
Hamburger Niß, Pätzold - Köln, der Straßenmeister von 
1924, sowie ein weiterer Straßenmeister und ganz hervor 
ragender Fahrer, Freiherr König von Fachsenfeld, der 
Aachener Bahnmatador Peter Schumacher, der Berliner 
Theo is, der hervorragende Frankfurter Horex-Fahrer 
Karrer und andere. Ein voraussichtlich allerschärfster 
Kampf wird sich in der 350-ecm-Kategorie abspielen. Hier 
werden die Deutschen Niß, Herbert Ernst, Tum- 
shirn, Burggaller und Julius o. Krohn- Berlin so 
wie Adam Schumacher-Aachen es in allererster Linie 
mitLeVack, dann aber auch mit dem Holländer Achtien 
und dem Oesterreicher I e l l i n e k zu tun haben. Gleichfalls 
drei Ausländer, darunter Karner, greifen in das Rennen der 
500-eem-Kategorie ein. In der Hauptsache werden hier die 
Träger der deutschen Abwehr Fahrer von Namen, wie Bru- 
des, Thevis, Karrer und Gyr sein. 
In der schwersten Kategorie werden wieder die beiden bis 
herigen Anwärter auf den „B.-Z.-Preis", Ißlinger (N. 
S. U.) und Zündorf (Imperia), starten. A rndt (N. S. 
U. ) und V ö g t l e - Berlin (Excelsior) wollen zum dritten 
Male von dieser Kategorie aus an den großen Preis heran 
zukommen suchen. Zwei in der Saison bereits recht vorteil 
haft hervorgetretene Fahrer, wie Rubin-Düsseldorf und Reih- 
dorf-Berlin, ganz besonders auch der erfolgreiche Albin Motz 
(Brough) bringen neues deutsches Blut in diese Kategorie. 
* 
In dem internationalen Motorrad-Rennen um den Gro 
ßen Wanderpreis, für den Sonntag früh um 6 Uhr 
4 0 Min. gestartet wird, sind die Fahrer folgendermaßen 
kenntlich gemacht: Nummernschild und Helmbezug sind bei 
Kategorie U hellblau (Startnummer hellgelb), Kategorie L 
schwefelgelb (Nummer schwarz), Katgorie O krepprot (Num 
mer weiß) und Kategorie p weiß (Nummer schwarz). Für 
das am Montag um 7 Uhr 45 Min. beginnende Rennen der 
kleinen Klasse sind die Farben bei Kategorie l krepprot (gelb), 
Kategorie N weiß (schwarz) und Kategorie schwarz (weiß). 
Der Umfang der R u n d st r e ck e beträgt 19,6 Km. Die 
Strecke wird im Rennen in der Richtung Swinemünde— 
Ahlbeck—Corswandt—Zirchow—Swinemünde befahren. Im 
Rennen wird rechts gefahren und links überholt. Kein Kon 
kurrent darf einen anderen am Vorfahren oder an der Ent 
faltung der vollen Fahrgeschwindigkeit hindern. 
* 
j. Hunde und Kraftwägenverkehr. Bei dem gesteigerten 
Kraftwagenverkehr, besonders auch zum bevorstehenden 
Motorradrennen, muß den Hundebesitzern erneut zur Pflicht 
6anKb3U8^Vm. Leblutoxv « ^vsiZstolls 8^inswüllä6 
UiväkusttaLö 15-16 :: Islepdov 63-64.