
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Preuß, Kurt, Dr. jur., Berlin, Preußenhof 1 
Prull, Ada, Frl., Sapnow, Villa Helios 1 
Peters, Hans, Berlin, Hohenzollernhof 1 
Prochnow, Karl, ? Haegers Hotel 1 
Perstensitz, W., Dr., Rechtsanw., mit Fr., Barth, C. Jester 2 
Plath, Emmi, Frl., Berlin, Christliches Hospiz 1 
Podenweit, Karl, Eisenbahnbeamter, Berlin, Schwer. Hof 1 
Prihnke, Jakob, Diplom-Ingen., Berlin, Hubertus 1 
Preuß, Kurt, Dr. jur., Berlin, Mia 1 
Puphal, Otto, Händler, Mörenberg, Schweriner Hof 1 
Puphal, August, Händler, Mörenberg, Schweriner Hof 1 
Puphal, Ernst, Händler, Mörenberg, Schweriner Hof 1 
Putteiz, Gustav, Kaufmann, Stettin, Drei Kronen 1 
Richter, Paul, Guben, Swinemünder Hof 1 
Rosenberg, Bruno, Dr., prakt. Arzt, mit Frau, Berlin,- . 
Strandburg . 2 
Recken, Dr., Notar, mit Familie, Berlin, Walfisch 3 
Reinhart, Simon, Kaufm., mit Familie, San Franzisco, 
St. Hubertus 3 
Rohloff, Martha, Frau Superintendent, Freienwalde, 
Pommernhaus 1 
Reifegerste, Lita, Berlin, St. Hubertus 1 
Reichelt, Berta, Fräulein, Berlin, Haegers Hotel 1 
Rohwerder, Eugen, Kaufmann, Pankow, Drei Kronen 1 
Reinstorf, Hertha, Fräulein, Stettin, Christliches Hospiz 1 
Renner, Bruno, Dr. med., Stettin, Hohenzollernhof 1 
Regesen, W., Prokurist, Stettin, Haegers Hotel 1 
Rosenberg, Hermann, Kaufmann, Berlin, Preußenhof 1 
Radtke, Anna, Frau, Stettin, Pommernhaus 1 
v. Raeder, Konter-Admiral, Wilhelmshaven, Jeschkes Hot. 1 
Riede, Adolf, mit Frau, Berlin, Baltischer Hof 2 
Rebitzki, Hans, Kaufmann, Chemnitz, Baltischer Hof 1 
Rösch, Fritz, ? Lindenblüte 1 
Rosenthal, Ewald, Berlin, Drei Kronen 1 
Seidel, Alfons, Kaufmann, mit Frau, Chemnitz, Batt. Hof 2 
Seelig, Bruno, Kaufmann, Stettin, Baltischer Hof 1 
Seeger, Hermann, Kaufmann, Leipzig, Central-Hotel 1 
Sagril, Emmy, Stettin, Walfisch 2 
Salinger, Olga, Frl., Nipperwiese a. O., Gerichtslaube 1 
Siebert, Ernst, Kaufmann, Charlottenburg, Fürst Bism. 1 
Singer, Karl, Ebersbrunn, Westend 1 
Sengbusch, Ottilie, Frl., Fürstenberg, Christl. Hospiz 1 
Sorhagen, Georg, Studienassess., Eberswalde, Chr. Hosp. 1 
Süttner, Alois, Cartier, Stettin, Hotel Caf4 Jester 1 
Selchand, Hans, Kaufmann, Finkenwalde, Fürstenhof 1 
Sommerfeld, Frau, Johensee, Haegers Hotel 1 
Salomon, Kaufmann, Stettin, Baltischer Hof 1 
Sanden, Heinrich, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Hubertus 2 
Siebner, Joseph, Berlin, Caf6 Jester 1 
Siebner, Mathilde, Berlin, Eaf6 Jester 1 
Springer, Alfred, Kfm., mit Frau, Stettin, Jeschkes Hot. 2 
Sperling, Hans, Direktor, Eberswalde, Preußenhof 1 
Splettftößer, Johannes, Kaufmann, Stettin, Central-Hotel 1 
Spannenkrebs, Walter, Leutnant, Kolberg, Baltischer Hof 1 
Schenker, Wilhelm, Bürgermeister, Chemnitz, Balticher H. 1 
Schmidt, Adolf, Reg.- und Baurat, Stettin, Jeschkes Hotel 1 
Schuster, Hermann, Kaufm., Kötzschenbroda, Drei Kronen 1 
Schröder, Anno, Fräulein, ? Christliches Hospiz 1 
Schröder Emma, Fräulein, ? Christliches Hospiz 1 
Schlägel, Wilhelm, Fabrikbes., mit Frau, Berlin, Balt. H. 2 
Schmidt, Josef, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Preußenhof 2 
Schulz, Elisabeth, Stettin, Preußenhof 1 
Schulz, Elisabeth, Fräulein, Berlin, Haegers Hotel 1 
Schütze, Gustav Adolf, Kaufmann, Berlin, Preußenhof 1 
Schroeder, Fritz, Kaufmann, Stettin, Central-Hotel 1 
Schuler, August, Architekt, Berlin, Preußenhof 1 
Schröder, Helene, Fräulein, Stettin, Schweriner Hof 1 
Schenk, Otta, Oberleutnant, Wollin, Haegers Hotel 1 
Scheringer, Jul., Superintendent a. D., Pastor mit Frau, 
Stettin, Pommernhaus 2 
Schirmer, Otto, Bankdirektor, Berlin, Drei Kronen 1 
Schremke, Walter, Kiel, Goldener Hirsch 1 
Schütz, Ida, Sekretär-Witwe, Stolpmünde, Central-Hotel 1 
Schwertfeger, Helmuth, Kunstmaler, Berlin, Gold. Hirsch 1 
Schlaak, Kaufmann, Hamburg, Central-Hotel 1 
Schlosser, Edmund, Reißdorf, Gr. Kirchenstrahe 87 1 
Schön, Heinrich, Kaufmann, Stettin, Baltischer Hof 1 
Schottländer, Erwin, Kaufm., Charlottenburg, Germania 1 
Schrader, Heinrich, Kaufmann, Berlin, Preußenhof 1 
Schröder, Hilde, Frau, mit Familie Stettin, Pommernh. 3 
Schröder, Max, Kaufmann, Berlin, Central-Hotel 1 
Schubert, Georg, Kaufmann, Berlin, Preußenhof 1 
Staackmann, Hans, Verlagsbuchhändler mit Frau, Leipzig, 
Preußenhof 2 
von Stein, R., Kfm., Stettin, Baltischer Hof 1 
Stern, Louis, Bankier, Wien, Baltischer Hof 1 
Stäche, Rolf, Jng., Berlin, Drei Kronen 1 
Steltz, Paul, Ingenieur, Hannover, Haegers Hotel 1 
Stößel, H., Kolberg, Central-Hotel 1 
Steffe, Martin, Kaufmann, Chemnitz, Fürstenhof 1 
Steffen, Wilhelm, Kaufmann, Berlin, Haegers Hotel 1 
Steiner, Dr., Arzt, Berlin, Splendid 1 
Stahl, Karl, Bezirksdirektor, Stettin, Preußenhof 1 
Steinke, Ludwig, Fifchmeister, Stettin, Fürstenhof 1 
Strauch, O., Dr. chem., Berlin, Haegers Hotel 1 
Stessen, Karl, Ramsberg, Drei Kronen 1 
Thomsen, Christian, Kaufmann, Altona, Baltischer Hof 1 
Teßmann, Bruno, Gen.-Arzt, Stettin, Drei Kronen 1 
Thürmann, Otto, Fabrikbes., mit Frau, Berlin, Preußenh. 2 
Tetzlaff, Walter, Direktor, mit Frau, Berlin, Drei Kronen 2 
Thiebert, Margarete, Braunschweig, Drei Kronen 1 
Theurer, Marie, Fräulein, Eggersdorf, Christliches Hospiz 1 
Tolle, Fritz, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Preußenhof 2 
Tabbert, Kaufmann, Berlin, Baltischer Hof 1 
Tepper, Max, Kaufm., mit Frau, Neukölln, Krausestr. 2 2 
Thiemann, Leutnant z. See, Wilhelmshaven, Drei Kronen 1 
Töpfer, Bruno, Kaufmann, Stralsund, Gr. Kirchenftr. 87 1 
Unden, Gerda, Frau, Riga, Ettel-Friedrich 1 
Ulrich, Max, Stettin, Baltischer Hof 1 
Vogel, Paul, Kaufmann, Tempelhof, Drei Kronen 1 
Varge, Josef, Berlin, Haegers Hotel 1 
Volkmann, Felix, Versicherungs-Jnsp., Stettin, Balt. Hof 1 
v. Vallentiner, Kapitänleutnant, ? Jeschkes Hotel 1 
Vilmar, Franz, Kaufmann, Berlin, Schweriner Hof 1 
Wagner, Hugo, Syndikus, Chemnitz, Baltischer Hof 1 
Willmann, Kurt, Kaufm., Niederschönhausen, Preußenhof 1 
Wintermann, Direktor, mit Frau, Berlin, Drei Kronen 2 
Wachlin, Paul, Kaufmann, Berlin, Preußenhof 1 
Wachlin, Hans, Kaufmann, Berlin, Preußenhof 1 
Wenske, M., ? Berlin, Haegers Hotel 1 
Wiedemann, Fritz, Kaufmann, Berlin, Haiderose 1 
Wierklervski, August, ? Paatzig, Drei Kronen 1 
Waller, Hermann, Kaufmann, Breslau, Baltischer Hof 1 
Weißmann, Gerhard, Lichterfelde, Jester 1 
Wichert, Fritz, Betriebsleiter, Buth. (Pom.), Fürstenhof 1 
Wilhelmi, Carl, Offizier a. D., Charlottenburg, Preußenh. 1 
Winterseldt, Rudolf, Kaufmann, Berlin, Preußenhof 1 
Wülfing, Käte, Luckenwalde, Haegers Hotel 1 
Wagner, Ella, Fräulein, Radebeul, Christliches Hospiz 1 
Wegner, Admiral, Kiel, Jeschkes Hotel 1 
v. Werninger, K., Kapitänleutnant, Kiel, Jeschkes Hotel 1 
v. Wühlich, Rittmeister, Stettin, Preußenhof 1 
Wuthmann, Rolf, Oberleutnant, Stettin, Preußenhof 1 
Warth, Georg, Kaufmann, Berlin, Schweriner Hof 1 
Wild, Margarete, Sprachlehr., Nürnberg, Christl. Hospiz 1 
Wachenheimer, Max, Kfm., Frankfurt a. M., Preußenh. 1 
Weber, Helene, Schwester, Stettin, Pommernhaus 1 
v. Wegner, Konter-Admiral, Kiel, Jeschkes Hotel 1 
Weiß, Siegmund, Kaufmann, Berlin, Baltischer Hof 1 
Wendt, Gertrud, Stettin, Pommernhaus 1 
Weniger, Steglitz, Schweriner Hof 1 
Werner, Elfriede, Verk., Berlin, Christliches Hospiz 1 
Westa, Karl, Vertreter, Berlin, Gr. Kirchenstraße 17 1 
Wicke, Paul, Gen.-Arzt, Eggesin, Baltischer Hof 1 
Wisotzke, Paul, Angestellter, Leipzig, Schweriner Hof 1 
Witthans, Kaufmann, Stralsund, Schweriner Hof 1 
Wolf, Ferdinand, Kaufmann, Buschal, Schweriner Hof 1 
v. Wurmbach, Kapitänleutnant, Berlin, Jeschkes Hotel 1 
Zimmer, Hans, Kaufmann, Stettin, Fürstenhof 1 
Zenker, Admiral, Chef der Marineleitung, Berlin, Jeschke 1 
Zirkelbach, Kaufmann, Schweinfurt, Baltischer Hof 1 
S umme 1340 
Hiervon Kurgäste 75 
Passanten 1265 
Aus der Heimat. 
Das neue Swinemünde. 
Von der Pressestelle der hiesigen Badeverwaltung 
wird uns geschrieben: 
Stadt- und Badeverwaltung sind rastlos bemüht, nicht 
nur den Kurgästen, die in dieser Saison wieder außerordent 
lich zahlreich zu erwarten sind, sondern auch den einheimischen 
Bewohnern unseres Badeortes alle irgendwie möglichen 
Neuerungen und Annehmlichkeiten zu ver 
schaffen. 
Zunächst dürfte die Herrichtung einer Landungs 
möglichkeit an derWestmole besonderes Inter 
esse haben. Der Personenbeförderung durch Flugzeuge haftet 
ja schon lange nicht mehr das Odium eines lebensgefährlichen 
Verkehrsmittels an; fährt man doch, wie statistisch nachge 
wiesen wurde, im Flugzeug bereits sicherer als z. B. im letzten 
Jahre in der Berliner Straßenbahn. Der Flugverkehr 
über Swinemünde, der mit nur wenigen Etappen die 
schnellste Verbindung zwischen Berlin-Stettin-Swinemünde- 
Pillau-Danzig vermitteln wird, soll bereits am 15. Juni 
beginnen. 
Eine erhebliche Steigerung dürfte diesen Sommer auch 
im Motorbootsverkehr zu beobachten sein. Den erhöhten 
Ansprüchen wird die schon in Angriff genommene Verlänge 
rung des Seestegs um 13 Meter genügen. 
Mit lebhafter Zustimmung werden Kurgäste und Ein 
heimische die beträchtliche Vergrößerung des Frei 
badebezirks begrüßen. Freibaden ist jetzt links und 
rechts von den äußersten Badeanstalten erlaubt. Freilich 
wird jeder, der diese Gelegenheit wahrnimmt, in erhöhtem 
Maße vorsichtig sein müssen, weil eine Lebensgefahr lediglich 
dadurch entstehen kann, daß bei etwaigen Unfällen eine offi 
zielle Aufsichtsperson für den Freibadebezirk bekanntlich nicht 
zur Verfügung steht. 
Die O st p r o m e n a d e, die vom „Pommernhaus" zum 
Kurhaus fuhrt, ist befestigt worden. Dabei sei gleich bemerkt, 
daß für die in Bälde herzustellende Kraftomnibusver 
bindung von der Stadt zum Strand Vorkehrungen ge 
troffen sind, die ein bequemes Ein- und Aussteigen unmittel 
bar vor dem Kurhaus gewährleisten. Auch in der Stadt 
selbst sind alle eventuellen Verkehrshindernisse beseitigt. 
Ueberhaupt das Kurhaus, das innen- und außen 
architektonische Schmuckstück Swinemündes! Seit einiger 
Zeit prangt es mit aufgefrischter Fassade, während im In 
nern die Renovierungsarbeiten bald beendet sein werden, 
die u. a. auch dem Großen Saal eine veränderte, bessere 
Akustik verschafft haben. In gesundheitlicher Hinsicht außer 
ordentlich zu begrüßen ist die Schöpfung einer freien Tanz 
fläche mitten im Kurhausgarten, der übrigens seiner 
feierlichen Einweihung in dieser Saison entgegensieht. 
Daß man den hohen Wert der Körperbewegungen und 
Leibesübungen in freier, frischer Luft bei uns längst erkannt 
hat, beweisen unsere schönen Tennisplätze, die ganz 
vom Grün umgeben sind, und vor allem der soeben fertig ge 
wordene neue Sportplatz, auf dem sich bald ver 
schiedene Sportveranstaltungen von überragender Bedeutung 
abspielen werden. 
Am Judenkirchhof sind neue Anlagen geschaffen worden^, 
neu entstanden ist auch ein Schulgarten. Das innere Stadt 
bild kommt nicht zu kurz. Wer mit Heimatsinn und offenen 
Augen durch die Stadt geht, wird an der Errichtung neuer 
Häuser, die der Wohnungsnot steuern sollen, an der vorbe 
reiteten Asphaltierung vor dem Bahnhof, der Pflasterung 
der nach Ahlbeck führenden Straße, an neuer Baumbe 
pflanzung usw. erkennen, daß alle Kräfte zum Wohle der 
Stadt, ihrer Gäste und Bewohner in den Dienst gestellt sind. 
I. Himmelfahrtsverkehr. Von jeher ist der Himmelfahrts 
tag ein Festtag gewesen, an dem es jeden Städter hinauszog 
aus den Mauern in die freie blühende Natur. Das war 
auch gestern wieder der Fall. Klarblauer Himmel und gol 
dener Sonnenschein lockten am frühen Morgen, und nicht 
vergebens. Ueberall Gruppen und Scharen von Wander 
lustigen, die sich kleinere oder größere Ausflüge vorgenom 
men hatten. Auf den Bahnhöfen Riesenandrang. Auch die 
Dampfer waren gut besetzt, denn eine kleine oder größere 
Wasserfahrt ist immer noch eine der besonderen Sonntags 
freuden. Aus den verschiedenen Zugangsstraßen zu den 
benachbarten schönen Waldplätzen strebten schon in den 
frühen Morgenstunden Hunderte hinaus, zu Fuß, zu Rad, 
oder in Gefährten aller Art. Der Verkehr hat sich überall 
reibungslos abgewickelt. 
l. Lpielplan des Kur-Thealers. Aus dem Büro des 
Kur-Theaters wird folgender Spielplan mitgeteilt: Sonn 
abend Misdroy: „Die Frau ohne Kuß"; Sonntag 
Swinemünde: „Schäm' Dich, Lotte"; Montag Ahl 
beck: „Schäm' Dich, Lotte". 
* Keine Erhöhung der Gütertarife. Entgegen anders 
lautenden Nachrichten, denen zufolge die Sitzung des Ver 
waltungsrates der Reichsbahn sich mit einer Erhöhung der 
Gütertarife beschäftigen würde, erfahren mir von zuständiger 
Stelle, daß die Reichsbahnverwaltung, nicht an eine Er 
höhung der Gütertarife denke. 
*— Die Relchsbeherbergungssteuer wird beseitigt. Auf der 
vom Verein Berliner Hotels gemeinsam mit dem „Reichs 
verband der deutschen Hotels, Restaurants und verwandter 
Betriebe E. V." abgehaltenen Versammlung, in der vor 
allem über die Besteuerung des Hotelgewerbes referiert 
wurde, gab der Vertreter des Reichsfinanzministeriums die 
Erklärung ab, daß das Ministerium beabsichtige, die 
Reich sherbergs st euer fallen zu lassen. Nach 
dem sich die Gemeinden zum großen Teil schon lange von 
der Unhaltbarkeit einer besonderen Schlafsteuer überzeugt 
haben, wird demnach nun auch das Reich die fremdenver 
kehrsfeindliche Steuer beseitigen. Auch ist zu erwarten, daß 
die wenigen Gemeinden, die immer noch an einer Beherber 
gungssteuer festhalten, sich ebenfalls den Entschluß des 
Reichsfinanzministeriums zu eigen machen werden. 
Ul'. Waldbrand bei Misdroy. Am Mittwoch nach dem 
Passieren des Mittagszuges Swinemünde—Stettin entstand 
gleich hinter Misdroy in dem an der Bahnstrecke gelege 
nen Jagen 110 der Oberförsterei ein Waldbrand, der infolge 
der trockenen Witterung leicht größere Ausdehnung hätte an 
nehmen können. Von einigen Forstbeamten konnte der 
Brand mit Hilfe des Eisenbahnpersonals gleich im Entstehen 
gelöscht werden. Die Entstehungsursache ist angeblich aus 
Funkenauswurf aus der Lokomotive zurückzuführen. 
Neues aus aller Welk. 
s Ein Riesenleuchlturm bei Dijon. Der erste einer Reihe 
von Leuchttürmen, die zur Orientierung für den Luftweg von 
Paris nach Algier dienen sollen, ist jetzt bei Dijon in Betrieb 
genommen worden. Er befindet sich auf dem Gipfel des 
Mont Afrique, der etwa 1800 Meter hoch ist. Das Licht hat 
eine Stärke von 874 Millionen Kerzen, und der Leuchtturm 
sendet jede fünf Sekunden einen Strahl aus, der in klaren 
Nächten 500 Kilometer und bei trübem Wetter wenigstens 
150 Kilometer weit sichtbar sein soll. Ein ähnlicher Leucht 
turm wird jetzt in der Umgegend von Paris gebaut. 
Helgoland in Gefahr. 
Die Felsstürze aus Helgoland haben bei allen 
denen, die das seltsame Eiland in der Nordsee lieben und um 
seine Erhaltung besorgt sind, ernste Befürchtungen geweckt. 
Im ganzen sind bisher fünf Felsstürze, in der Zeit vom 
3. März bis 9. Mai, zu verzeichnen. Nicht weniger als 
14700 Kubikmeter Gestein haben sich gelöst und 
sind abgerutscht. Die Absturzstellen liegen dicht beieinander 
an der Nordostseite der Insel. Mit neuen Felsstürzen wird 
gerechnet. Große Gesteinsmassen hängen locker in drohender 
Höhe, und das Passieren des schmalen Uferstreifens bei Nie 
drigwasser ist stets mit Gefahr verbunden. Man wird die 
Felsstürze in erster Linie auf klimatische Einflüsse zurück 
führen müssen. 
Gibt es nun gar keine Möglichkeit, das Abbröckeln des 
Gesteins zu verhindern? Doch, es gibt eine. Die Ufer- 
s ch u tz m a u e r, die an der Westseite der Insel bereits steht, 
muß vollkommen ausgebaut werden. Auch an der Westseite 
ist die Mauer nicht ganz vollendet. Kurz vor dem Kriege 
waren die Mittel bewilligt, worden, den Bau bis zur Nord 
spitze der Insel fortzuführen. Die Arbeiten blieben dann 
liegen, und nach Friedensschluß fehlte es an Geld. Jetzt sind 
von der Regierung neue Mittel zur Verfügung gestellt, um 
die Mauer ein paar hundert Meter weit auszuhauen. Das 
genügt natürlich nicht. Nicht nur Sturmfluten bedrohen hier 
die Küste, sondern eine starke Strömung ist ebenfalls Ursache 
tief zerklüftender Unterwaschungen. Der vollkommene Aus 
bau der Uferschutzmauer würde insgesamt etwa vier Mill. 
Mark an Baukosten erfordern. Das ist, unter den heutigen 
Verhältnissen, viel Geld, aber wenn es sich darum handelt, 
ein so eigenartiges Stück deutscher Erde vor dem Verfall zu 
8anKÜ3U8 Mm. 8eklutoxv s AvsiMiMg 8&gt;vill&lt;MüLäs 
üinäevstraöe 15-16 -- lÄspdou 63-64.