
We 
NV8UNÜVN dv8limm1: Dl-. M8&lt;l. 6. Oamptz s.w.b.L, AlAKÜeburK (K294) 
aii^vbeil. Inbülr anl üvll küc!&lt;ull^6il llnl^6&lt;lraelLt. VorlLNtzeo 8is sokoi t, I^I'Oll6Ütt8I8 TI. ÜI*O8LllÜI'6 Iitt8lSILlO8 TI. ^I*ÄHlTO. 
Daruni stellen mir heute auch Forderungen an die Jugend, 
der wir den Platz übergeben. Im rechten Geiste soll 
er benutzt werden, nicht lässig und spießerisch, 
sondern mit ernstem Planen. Leistungen sollen 
hier erzielt werden, die der Güte der Anlage entsprechen und 
unserm sportlichen Streben Ehre machen. Heraus soll die 
Jugend aus ungesunden nächtlichen Vergnügungen in rau 
chigen dumpfen Lokalen hierher in den grünen Wald, fort 
von ungesunden Reizmitteln zu dem gesunden Reiz des Käm 
pfens und Siegers auf grüner Bahn und der wohligen Ruhe 
nach getaner Arbeit. Statt großer Worte sollen 
hier Lei st ungen entscheiden. Diese Leistungen sol 
len durch Selbstzucht und Anspannung aller Kräfte errungen 
werden. Der Einzelne soll sich gehorsam in seine Mannschaft 
fügen und lernen, mit Selbstzucht im Fache einer Niederlage 
dem Stärkeren sich zu beugen. Dann wird ein einigendes 
Band sich um alle hier übenden Gruppen legen und sie wer 
den sich alle zusammenfinden im gemeinsamen Streben nach 
körperlicher Ertüchtigung. 
So hat die Bürgerschaft von Sminemünde diesen Platz ge 
schaffen, damit ein an Leib und Seele gesundes Geschlecht da- 
auf heranwachse. Die Jugend, die ihn benutzt, soll sich dafür 
aber auch ihrer Pflichten gegen Vaterstadt und Vaterland be 
wußt werden. Das stille Denk in al dort drüben 
an derFried en st raße mahnt uns auf unserm Wege 
hierher an das Vorbild jener Truppen, die für den Schutz der 
Heimat ihr Leben ließen. Heute ist nicht Krieg und Kriegs 
übung das Gebot der Stunde, sondern in friedlicher zäher 
Arbeit heißt es aus Trümmern wieder aufbauen, was uns 
der Krieg zerschlug. Aber auch dabei bedarf es selbstloser 
Hingabe an die Gesamtheit, an Vaterstadt und Vaterland. 
Und soll der letzteGedanke bei allem Spiel 
und Sport aus diesem Platze der Gedanke 
ans Vaterland sein, zu dessen Ehren wir 
jetzt das Deutschlandlied singen." 
Nachdem das Lied verklungen war, übernahm der Schul 
rat Rolfs den Platz für die städtischen Schulen und die 
Turn- und Sportvereine. Er dankte zunächst der Stadt, den 
Behörden und allen, die an der Errichtung des schönen Platzes 
geholfen haben, für das in unserer Zeit doppelt wertvolle 
und doppelt nötige Geschenk. Gilt es doch, unserer Jugend, 
die durchaus nicht verderbt und kraftlos ist, wie manche be 
haupten, Gelegenheit zu geben, Körper und Geist für die 
großen und schweren Aufgaben, die ihrer harren, zu kräftigen 
und zu stählen. Die Jugend soll die deutsche Eiche, die heute 
zersplittert und schöner Aeste beraubt zu Boden liegt, wieder 
zu neuer Schönheit und Kraft bringen. Sie wird es auch 
— dessen können wir versichert sein, wenn wir Alten ihr die 
Bahn frei machen, denn die Jugend ist nicht schlechter, als 
wir selbst es sind. Unsere Schwachheit und politische Zerris 
senheit macht sie schwach und uneinig — unsere vereinte Kraft 
wird sie stark machen. Ihm schloß sich Oberstudiendirektor 
S a lau im Namen der höheren Schulen an und brachte ein 
dreifaches „Gut Heil" auf die Vaterstadt und ihre Behörden 
aus. 
Nun führten die einzelnen Schulen und Vereine Frei 
übungen, Reigen, Spiele, Wettläufe und 
Geräteturnen vor; alle Darbietungen fanden reichen 
Beifall der Zuschauer, die in einer Zahl erschienen waren? wie 
man sie dem Sportplatz immer wünschen möchte. 
Zum erstenmale hat sich uns der Sportplatz im festlichen 
Schmuck gezeigt —er hat Ehre einlegen können! Wenn auf 
dem großen Platz die krätigen und gewandten Sportler und 
Turner aufmarschieren, sich in rhythmisch. Uebungen bewegen 
oder flink im Lauf und Spiel dahinstürmen, wenn der Platz 
bis auf die Dünen hinauf von festlich gekleideten Zuschauern 
dicht gefüllt ist, wenn flotte Musik unter den Bäumen hervor 
schallt und die goldene Sonne über dem Ganzen liegt, so er 
gibt sich ein Bild, wie wir es in Sminemünde noch nicht ge 
sehen haben. Auch hinsichtlich der Verpachtung der neu auf 
gezogenen Sporthalle hat die Stadt eine glückliche Hand 
gehabt; der Pächter Chmielewski ist den Swinemün 
dern als alter erprobter Mann vom Fach wohl bekannt. Die 
städtischen Behörden können, auf dieses ihr neuestes Kind mit 
Recht stolz sein, und nicht nur die Turner und Sportler, son 
dern die gesamte Bürgerschaft werden ihnen dafür dankbar 
sein müssen. 
KWkkmltW M MWlung der LMstMl. 
Das Finanzamt teilt mit: Gemäß Z 1 der St. A. D. V. 
ist der Arbeitgeber verpflichtet, von dem G e s a m t e i n k o m- 
m e n des Arbeitnehmers einschl. Sachbezüge den Steuerab 
zug vom Arbeitslohn vorzunehmen, auch wenn die Arbeitneh 
mer nur vorübergehend (Saison) beschäftigt werden. 
Die einzubehaltende Steuer beträgt 10 v. H. des den steuer 
freien Lohnbetrag (seit 1. 6. 25 — 80 Mk. monatlich, 
18,60 Mk. wöchentlich, 3,10 Mk. täglich und 0,80 Mk. für zwei 
angefangene oder volle Arbeitsstunden) übersteigenden Teils 
des Arbeitslohns, vermindert um je 1 v. H. für die im Art. l 
17,3 der 2. St.-N.V.-O. bezeichneten Familienangehörigen. 
(Siehe Merkblatt vom 1. 6. 1925). 
Die Ermäßigung richtet sich nach den auf der Steuer 
karte vermerkten amtlichen Eintragungen. Liegt eine 
Steuerkarte nicht vor, so hat der Arbeitgeber den Steuer 
abzug ohne Berücksichtigung des steuerfreien Lohnbetrages 
und der Ermäßigungen nach dem Familienstande — also mit 
10 v. H. — so lange vorzunehmen, bis der Arbeitnehmer das 
Steuerbuch dem Arbeitgeber aushändigt. 
Jeder Arbeitgeber hat die eingehaltene Steuer in bar oder 
durch Ueberweisung auf das Postscheck-- oder Bankkonto bei 
der Finanzkasse der Betriebsstätte in einer Summe mit der 
Bezeichnung „Lohnsteuer" ohne Angabe der einzelnen Arbeit 
nehmer abzuführen. Die Abführung hat für Lohnzahlungen 
in der Zeit vom 1. bis zum 10. eines jeden Kalendermonats 
bis zum 15., für Lohnzahlungen in der Zeit vom 11. bis zum 
20. eines Kalendermonals bis zum 25. dieses Kalender- 
monats, für Lohnzahlungen in der Zeit vom 21. bis zum 
Schluß eines Kalendermonats bis zum 5. des folgenden Ka 
lendermonats ohne Schonfrist zur Vermeidung von Zuschlä 
gen und Strafen zu erfolgen. Uebersteigen die gesamten 
einbehaltenen Steuerbeträge in einem Monat nicht den Be 
trag von 50 Mark, so sind sie spätestens am 5. des fol 
genden Monats abzuführen. Wenn jedoch die in einer Mo 
natsdekade einbehaltenen Beträge allein oder zusammen mit 
den für die vorhergehende Dekade noch nicht abgeführten Be 
tlüge übersteigen, so sind sie zusammen mit den etwa rück 
ständigen Beträgen nm Fälligkeitstag für die Dekade abzu- 
sühren, in der der Betrag von 50 Mk. überschritten wird. 
Nach Ablauf eines jeden Kalendermonals, spätestens bis 
zum 5. des folgenden Monats hat der Arbeitgeber der zustän 
digen Finanzkasse eine Bescheinigung zu übersenden, in der 
er die Uebereinstimmung der Gesamtsumme der an die Kasse 
für den abgelaufenen Kalendermonat abgeführten Steuer 
abzugsbeträge mit dem Gesamtbetrag der m diesem Kalen 
dermonat einbehaltenen Steuerbeträge versichert. Die Be 
scheinigung ist von dem Arbeitgeber oder einer Person, die 
zur Vertretung der Firma rechtlich befugt ist, zu unterschrei 
ben. Sie kann auf den Postabschnitt gesetzt werden. 
Arbeitgeber, die zu Beginn eines Kalenderjahres nicht 
mehr als drei Arbeitnehmer in einem dauernden Dienst 
verhältnis beschäftigen, mit Ausnahme der Körperschaften 
des öffentlichen Rechts, haben den Steuerabzug nach folgen 
den Bestimmungen durchzuführen. Für den vom Arbeits 
lohn einbehaltenen Steuerbelrag hat der Arbeitgeber Steuer 
marken in lose Einlagebogen der Steuerkarte zu den oben an 
gegebenen Fristen — wie bei der Barabführung — einzukle 
ben und zu entwerten. 
Der Arbeitgeber haftet dem Reich für die Einbehaltung 
und Entrichtung der vom Arbeitslohn einzubehaltenden 
Steuer neben dem Arbeitnehmer. 
* 
l. Der erste Geselligkeits-Abend im Kurhaus vereinigte 
am Sonnabend weit mehr als 250 Gäste zu fröhlichem Tun. 
Lustige Gesellschaftsspiele — für die Sieger waren natürlich 
Preise ausgesetzt — und Ueberraschungen aller Art wechsel 
ten mit Konzerten der Kurkapelle unter der vortrefflichen 
Leitung des Kgl. Preuß. Musikdirektors A. S a ß und der 
Kapelle Gebr. Steiner ab; beide Orchester spielten zum 
Tanze auf, und die ewig jungen Walzerweisen von Strauß 
kamen ebenso zur Geltung wie die modernsten Tanzschlager. 
Im Mittelpunkt der Darbietungen standen die Tänze des 
mondänen Paares Schwarzeck - Salero. In Herrn 
Schwarzeck, dem das Arrangement der künstlerischen 
Veranstaltungen im Großen Kurhaussaale übertragen ist, 
hat die Kurhausdirektion einen tüchtigen Mitarbeiter gefun 
den. Die Kapelle Steiner steht auf überraschend hoher 
künstlerischer Stufe, und es ist für Swinemünde ein großer 
Gewinn, sie für diese Saison verpflichtet zu haben. 
l. Stöwer-Ausstellung (Kolonnaden). In Verfolg der 
Eröffnungsnotiz in unserer Zeitung mag nun eine etwas 
ausführlichere Betrachtung der neu ausgestellten Werke des 
Professors Willy Stöwer folgen. Zunächst fällt das 
große Gemälde „Schwerer Nordost vor Swinemünde" in die 
Augen und packt den Beschauer durch die Wucht der Dar 
stellung. Stöwer schildert hier den schweren Sturm im Sep 
tember vorigen Jahres nach Einlaufen der Flotte in gran 
dioser Weise. Als Gegenstück hierzu fesselt das ruhige 
sonnige Bild „Vor Helgoland" und das schöne Seebild 
„Bornholm" mit der Hammerhuus-Ruine nn Hintergrund. 
Einen glühenden Abendhimmel sehen wir in dem Motiv 
„Einfahrt von Swinemünde abends", wenn der Wind ein 
gelullt ist. — Alles prächtig der Natur abgelauscht. Aus 
Grund historischer Forschung ist das interessante Gemälde: 
„Aus der Zeit der deutschen Hansa" entstanden; man sieht 
Alt-Lübeck um 1500 mit seinem damaligen Hafenleben und 
eine Kogge Segel setzend, den Hafen verlassen. Es reihen sich 
nun noch viele interessante Darstellungen den angeführten 
Bildern an, unter den besonders die Städtebilder unserer 
Heimat „Wollin" und „Prenzlau" hervorragen. Auch das 
Ausland ist wieder berücksichtigt mit malerischen Darstellun 
gen aus Norwegen, Südamerika rc. Man muß diese Aus 
stellung gesehen haben. 
1. Aus dem Geschäftsleben. Das seit langen Jahren am 
hiesigen Platze vertretene Erste Korsett-Spezialgeschäft der 
Firma Carl Haul, Stralsund, zeigt die Verlegung seiner 
Geschäftsräume von dem Krohn'fchen Hause Großer Markt 1 
nach Fälberstr. 58 an. In den früheren Räumen der Auto 
mobil-Centrale Szendzik hat die Firma Haut Verkaufs- und 
Ausstellungsräume eingerichtet, die in ihrer gediegenen, ge 
schmackvollen Einrichtung und Aufmachung den neuen Mode 
salon dieser Branche zu einem Zier'- und Schmuckstück machen, 
wie ihn in dieser Art selbst die Großstadt kaum aufzuweisen 
vermag. Die Firma Haut genießt seit Jahrzehnten in den 
weitesten Kreisen der Damenwelt den besten Ruf; wie in 
Swinemünde, so auch in allen größeren und mittleren Orten, 
wo diese Spezialgeschäfe als Filialen vertreten sind. Ist doch 
L r. 1e i n k a r 6 1 8 
NrnR Oeb. Ll&lt;-ä.-Rkt ?ivl. Or. v. ^omäen. 
1. I-LttdröloLen Lu LrLkettLorm, 
2. SozraxaL-LeeKsLs-vL, 
3. VLs,L6lLLsr-2lsL1 lin-2lidewNui)&gt;r voaLpriZen. 
4. VLaLstiLsr-I'rLoLtLvLLsrvsu 
tu 7 Ob8tsorteu: Oräbeersn, Kiiselwll.ßinlbeliett 
^piilcoöstt, Olbsillbe, Avetscbgeu, Oirven. 
tter8wiler: vr.Lk6iLLs.rSts IssäLriuittslNS s slls oLs.Lt Stutt §s.rt - 6 au ststt- 
Vorriitiß ill ^poLbekeii, vroZeiiell. besseren Oeinkostoesekälten. 
das Haus in dieser Branche tonangebend und führend; weiß 
doch die Dame hier die neuesten Schöpfungen der Mode zu 
finden und ihre Wünsche inbezug auf Auswahl, Qualität 
und Preiswürdigkeit restlos erfüllt zu sehen. 
* Seereisen als Kur- und Heimittel. Daß die Meeres- 
Heilkunde so alt ist, wie der Mensch zur See fährt, steht fest, 
äußert sich Sanitätsrat Dr. Hillebre ch t, (Bad Herzfeld) 
in einem bemerkenswerten Artikel, und fährt folgendermaßen 
fort: „Daß Reisen zur See mächtige Heilfaktoren bringen 
kann, ist allen Völkern, die mit der See in dauernder Be 
rührung standen, ist allen Aerzten, die etwas von der See 
kennen, bekannt. Denn, was gibt es Schöneres und Gesun 
deres, als eine bei günstigem Wetter unternommene Meer- 
fahrl für einen Menschen, der sich von den Strapazen des 
modernen Lebens oder den Nachwehen einer akuten Krankheit 
erholen will. Für diese ist eine Seereise die idealste und 
bequemste Heil- und Erholungskur. 
kranke Kinder am Illeer. Die Verschickung von Kindern, 
gleichgültig in welchen Ort, bedeutet in einer großen Zahl von 
Fällen den Fortfall von Schädigungen, die bis dahin auf das 
Kind einwirkten. Außerdem kann bei vielen Kindern, unab 
hängig von dem Klima des Seeaufenthaltsortes, durch bessere 
Körperpflege und Körperübung, zweckmäßigere Ernährung 
und Erziehung sehr viel geleistet werden. Die Verschickung 
an die See erfordert schon aus finanziellen Gründen eine ge 
naue Vorbegutachtung der Kinder. Bei weiter Entfernung 
von der See sollen nur die Kinder an die See verschickt wer 
den, denen die in der Nähe befindlichen Heilfaktoren keinen 
genügenden Nutzen bringen. Als besonders geeignet für die 
Verschickung an die See erweisen sich Kinder mit Neigung zu 
Katarrhen der Luftwege. Doch ist nur bei genügend langem 
Aufenthalt an der See und gleichzeitiger Berücksichtigung der 
Ernährungsverhältnisse eine wirklich nachhaltige Wirkung 
zu erwarten. Es muß also eine sorgfältige Auslese stattfin 
den, welche Kinder an die See verschickt werden sollen, damit 
diejenigen, die der Seebehandlung bedürfen, sie möglichst 
lange erhalten können. Bei den neuropathischen Kindern 
kann man mit richtiger Dosierung an der See gute Erfolge 
erzielen. Der Blutarmut nach Kinderkrankheiten ist eine ge 
steigerte Beachtung zu widmen. Genügende Einrichtungen 
zur Behandlung der chirurgischen Tuberkulose sind an der 
deutschen Küste nur vereinzelt vorhanden. Zur Behandlung 
von Skrofulose, Drüsen- und Hauttuberkulose wird die See 
mit Vorteil in großem Umfange herangezogen. Die Dauer 
der Tuberkulosekuren darf nicht schematisch festgelegt werden. 
Für Kinder mit konstitutioneller Schwächlichkeit bedeutet der 
Seeaufenthalt vielfach einen besonderen Anreiz für die kör 
perliche Entwicklung. 
WMrkMlki LAMM A. G., Mgen n.M. 
Benno Pistorius,. Swinemünde, Swinestr. 8. 
Kongretz sür Meeresheilkunde in Solberg. 
Auf Anregung der Zentralstelle für Balneologie und der 
Balneologischen Gesellschaft wurde vom Bad Kolberg 
ein Kongreß für Meeresheilkunde veranstaltet, 
der von Aerzten aus vielen Bädern besucht ist. Den ersten 
Tag füllten Vorträge über das Sammelthema „Die Meeres 
heilkunde in der Wissenschaft und Praxis". 
Prof. Dr. Fr. M ü l l e r (Berlin) sprach über: „Die Wir 
kung des Klimas auf den Menschen: Seeklima, Ostseeklima, 
Ostseebad." Beim Seeklima sind in Betracht zu ziehen: 
Stellung der Sonne, Stärke des Windes, Wellenschlag, keim 
freie Luft, Fehlen von Temperaturschwankungen. Von großer 
Bedeutung ist die Sonnenscheindauer, die an der Ostsee größer 
ist als an der Nordsee. Bedeutender Einfluß ist den Waldun 
gen zuzuschreiben.