
sen, nach denen hohe Summen für die Erfindung zu zahlen 
waren. Nach Eingang des Geldes und der Fahrkarten erster 
Klasse wollten die Täter mit einem Stabe von deutschen In 
genieuren, die allerdings nicht aus dem Beckerschen Betriebe 
stammen, auswandern, um im A uslande die Fabrika 
tion unter Umgehung der Patente aufzunehmen. Die meisten 
Verhandlungen liefen in der Hauptsache auf ein Betrugs 
manöver gegenüber den Vertragskontrahenten des Auslan 
des hinaus. Als Haupttäter wurden die kaufmännischen An 
gestellten, die Vertrauensposten bekleideten, in Untersuch 
ungshaft genommen, und zwar der Gutspächter Max Ziener 
aus Kirchrenda bei Weimar und der 28jährige Volontär 
Arthur Schröder aus Oldenburg i. Holstein. 
f Gibt es in Deutschland einen Mädchenhandel? Auf 
sehenerregende Mitteilungen über einen schwunghaften 
Mädchenhandel, der über Hamburg betrieben werden 
sollte, haben der Hamburger Polizei Veranlassung gegeben, 
Erhebungen darüber anzustellen, wie es sich mit dem 
Mädchenhandel in Deutschland verhält. Das Ergebnis dieser 
Nachforschungen, die sich bis auf die Freudenhäuser Süd 
amerikas erstreckten, haben ergeben, daß es in Deutschland 
so gut wie keinen Mädchenhandel gibt. Bei der genauen 
Kontrolle, welche ausgeübt wird, ist es so gut wie ausge 
schlossen, daß irgendein Mädchen wider ihren Willen auf ein 
Schiff gebracht werden oder sonst über die Grenze geschafft 
werden kann. Erhebungen in ausländischen Freudenhäusern 
haben ergeben, daß es dort nur ganz verschwindend wenig 
deutsche Mädchen gibt, und die, welche sich dort befinden, 
haben auch in Deutschland schon zu den Verlorenen gehört 
und sind freiwillig in das Ausland gegangen. Deutschland 
wird sogar wegen seiner strengen Kontrollvorschriften von 
dein ausländischen Mädchenhandel tunlichst umgangen. 
f Vierlings? Ein englisches Handwerker-Ehepaar Lewis 
Higgins wurde durch die Geburt von Vierlingen überrascht. 
Die Mutter und sämtliche Kinder, ein Junge und drei Mäd 
chen, sind bei bester Gesundheit. Das älteste Kind der Fami 
lie, ein jetzt achtjähriges Mädchen, ist seinerzeit im Alter von 
8 Monaten bei einer Babyschau mit dem ersten Preis von 
30 Pfund Sterling ausgezeichnet worden. 
f Vom Scheintod errettet. Eine ungewöhnliche Erret 
tung in einem Fall von sogenanntem Scheintod bildet zur 
zeit in der kleinen Stadt Wellston in dem amerikanischen 
Staate Oklahoma das Tagesgespräch. Es handelt sich 
um ein sechzehnjähriges Mädchen namens Bertie West, das 
um ein Haar lebendig begraben worden wäre. Bertie West 
war längere Zeit krank, ohne daß die Aerzte die Natur des 
Leidens, das sich ständig verschlimmerte, festzustellen ver 
mochten. Dann trat eines Tages der Tod ein, es schien we 
nigstens so, und der Arzt stellte in bestem Glauben den To 
tenschein aus, in den er als Todesursache Herzschwäche 
schrieb. Als bei der Beerdigung der Sarg in das Grab her 
untergelassen werden sollte, äußerte die Mutter den Wunsch, 
noch einmal das Gesicht ihres Kindes zu sehen. Der Wunsch 
wurde erfüllt, und der Sarg zu diesem Zweck geöffnet. Zu 
ihrem Erstaunen bemerkte die Mutter Schweißtropfen auf 
der Stirn der vermeintlich Toten. Als sie daraufhin ihr 
Ohr an-die Brust der Tochter legte, vernahm sie schwache 
Herzschläge. Die Beerdigung wurde selbstverständlich sofort 
unterbrochen. Ein in aller Eile herbeigerufener Arzt stellte 
fest, daß das junge Mädchen tatsächlich nicht tot, sondern in 
einem schweren Starrkrampf befangen war. Das Mädchen 
wurde nunmehr nach dem Hospital befördert, wo sie gegen 
wärtig ihrer Wiederherstellung entgegensieht. 
»LL8 H W'. O88IK 
kilc-iiit-i- iU.ulit S * Vvl. 86 »»us »o liui » Vvl. «V 
Tleiseb- und tVursvvaren "VV kl I Kl T! I L ö kr kl ^lO^kkrk^klKl 
»rs-tsu — Sals-ts — »lLzronnLisen. der ra. kanl Lxssdreokt, SorlLn. der ra. v Lr I «law Sorttn. vomtrooksn6iir,s.Ksr. 
rnikfikkl o. ZI 
Koon- KnÄoi»-, 
unrl 
Zlvtoi'Irvole. 
vornelunst« rnssisvbs Teemisebungeo 
in den meisten sinsokilägiAen OssokLtten 
stets krisok erdältlrod. 
Möbliertes Landhaus 
eine Minute vom Kurhaus und Strand, Wohnzimmer, 
4 Schlafzimmer, 6—8 Betten, Küche, zu vermieten. Zu 
erfragen O8t8v«-I^i»rs8l-»L«1v&gt;. 
v) 
2» baben bei 
vv Ti it^sebe 
D. DUHM 
vow 1 8. Olvtolrer Iiis 1 8. Oexemkier 1 O2Z 
esscträttspapiere 
AM AM 
preiswert zu verkaufen. 
Friseur SekMtoi» 
Kaserne. 
kreis 1,25 Xlaib 
IsgllG «sklee. lr. ltulHen. 
ciilAMM 
Oarte-,strabe 24 
Luker vüroerkilüer 
14 tägiger ^Vutenrbalt in Indien- 
4tägiger ^ukentbalt aut Legion j 
kreise von IVk a r k Z O O O. — an 
Die notwendigen Visa werden bei rechtzeitiger 
Einsendung durcb unser passbureau besorgt. 
Prospekte sieben i.kelsebureaus u.ktotels rurX ertügung 
8älntk1cke Keise-Luresus des !n- und Auslandes bucken 
und geben erseköptende -Xus Kunst. — kerner 
KLLDLKLI v»L70ir scMkkL 
vorotkeenrtrarze SV 
Drabtansckritt: 8eesckupi e / Tel.: Zentrum Y/ZZ-ZY 
kiijülllk XiMMlW 1» l-SW. IMI 
3,1 Welpe-,, 4 -donate alt, von bervorrsg. Abstammung. 
(Eltern vorzüglieb. Liegertitsl und Ltaatsmedaille kür 
Lebönbeit und Oebraueb ) -Xbz 'geben 
8tNi&gt;NÜPS«r,8». vünenstrake k. 
In meinem Ver age ersebien soeben: 
pllMM in WMin 
naeb neueste» pbotogiaplusel-en 3ukualimen 
znm kreise von 1,50 Vlark. 
öuvkbenktlung kV. sstikrseke 
Sekettive 
..Greift 
ermitteln und beob 
achten alles 
Podejuch b Stettin, 
Telephon: Pod. 38. 
VOM Uurioomulor 
?roke88or 8töxx 6r 
lsui-Iigus-boloiingäell. 
8winemünäet 
llslkesnreiger 
Vor^ügliebes 
IN8VI»1I»N80I»g»N 
Kesebäktsstelle 
1iSnig88lnsKv 5, 
Ternspr. 374. 
Mr Vamvn 
unä kl6rr6Qda.ä8lr 
^äbe Kurbauskolonnaden. 
Utestes und bestrenommiertes 6esebäkt 
im Ltrand viertel. 
HaarmLsekv — AlaiLikurv 
Inb Ul. 8ekamnrvi-, 
Trüber: Vertin VV.