
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden: 
Mano, Lisa, Frl., Berlin, Agnes 
Mendeloviei, Ernestine, Bukarest, Moltkeskr. 22 1 
Michel, Johann, Stad:-Garteninspektor, mit Fann, Gera 
(Neuß), Eggeblechtstraße 5 . 4 
Modal, Leo, Kfm., Charlottenburg, Maria-Theresia 
Moriwe, Gertrud, Fräulein, Ohlau, Achilles 1 
Müller, Kfm., Berlin-Dahlem, Atlantic 1 
Müntzer, Alfred, Kfm., Berlin, Achilles 1 
Muscher, Ruth, Berlin, Bayt Schalom 1 
Mann, Otto, Reisebürodirektor, mit Sohn, Berlin, Splend. 2 
Mann, Walter, Frankfurt, Central-Hotel 1 
Meinhardt, Rosa, Rentiere, mit Tochter, Schwedt a. O., 
Meeresstille 2 
Marcus, Max, Oberlehrer, Berlin, Kaiser Wilhelm 1 
Masch, Georg, Kfm., mit Frau, Züllchow, Krausestr. 12 
Mattison, Max, Kfm., mit Frau, Berlin, Splendid 2 
Meyer, Ludwig, Direktor, mit Fam., Plauen i. V., Dünen 
schutz 3 
Mellini-Haß, Ingen., mit Frau, Berlin, Maria Theresia 2 
Merk, Marga, Mittelschullehrerin, Landsberg, Lotsenstr. 48 2 
Messerschmidt, Otti, Frl., Berlin, Splendid 1 
Michelstadt, Kurt, Mühlenbes., mit Frau, Grambow, 
Strandburg 2 
Mogfred, Helga, stud. rer. pol., Zehlendorf, Gertrud 1 
Moses, Isaak, Kfm., Charlottenburg, Maria Theresia 1 
Müller, Charlotte, Frau, mit Eva, Berlin-Süden-e, 
Preußenhof 2 
Müller, Ella, Frau, mit Sohn, Berlin, Bedastraße 4 2 
Münch, Gertrud, Kfm., mit Fam., Breslau, Preußenhof 3 
Mölter, Maria, Frau, Halle a. S., Schönebergstr. 23 1 
Müller, Gertrud, Frau, mit Sohn, Stettin, Irmela 2 
Rachum, Albert, Kfm., Stettin, Splendid 1 
Ragels-Engel, Mailha, Frau, mit Stütze, Steglitz, 
Waldesruh . 3 
Nathanson, Helene, Reisende, Berlin, Kurparkstr. 19 1 
Ritschte, Paul, mit Frau, Breslau, Lotsenstr. 58 2 
Nowakonski, Frau, mit Söhnen, Charlottenburg, Frieda 3 
Neuenfeld, Günther, Freienwalde a. O., Elsbeth 1 
Neumann, Erich, Schüler, Berlin, Melanie 1 
v. d. Osten, Erika, Frau Oberstleutn., Schwerin i. M., 
Fürst Bismarck 1 
Orlan, Dora, Frau, mit Fam., Berlin, Meereswarte 3 
Petins, Hans, Direktor, mit Frau, Berlin, Ostsee-Pal.-Hot. 2 
Peters, Christoph, Landwirt, mit Frau, Langenberg 
(Kreis Randow), Barbarossa 2 
Pagenkopf, Julius, Oberregierungs-Rat, Frankfurt a. O., 
Drei Kronen 1 
Persinako, Jean, Direktor, Berlin, Hubertus 1 
Pfaff, Albert, Kfm., mit Frau, Berlin, Splendid 2 
Pfennig, M., Filialleiter, Danzig, Krausestr. 7 1 
Pohl, Else, Frau, mit Fam. u. Kindersrl., Breslau, All. 6 
Palitschka, M., Kfm., Leipzig, Europ. Hof 1 
Porch, Georg, mit Frau, Oranienburg, Wilhelmsruh 2 
Paschen, M., ksm. Angestellte, Hamburg, Fürst Bismarck 1 
Pohl, Dr., Rechtsanwalt, Berlin, Nixe 1 
Pothbook, Mia, Verkäuferin, Braunschweig, Haus a. Kurp. 1 
Preußing, M., techn. Kausm., Steglitz, Gerichtslaube 1 
Reh, Frieda, Frau, Tempelhof, Eitel-Friedrich 1 
Ritsch, Ines, Frau, Leipzig, Erlenschloß 1 
Röhver, Emmy, Buchhalterin, mil Hans, Charlottenburg, 
Lotsenstraße 61 2 
Rother, Erich, Kfm., Berlin, Maritima 1 
Rabener, Emil, Kfm., mit Fam., Eberswalde, Lotsenstr. 52 4 
Radecki, Friedrich, Jnyen., Bremen, Fürst Bismarck 1 
Radtke, Johanna, Kfm., mit Frau, Deutschwusterhausen, 
Wilhelmsruh 2 
Reile, Johann, Kfm., mit Fam., Stettin, Kaiser Wilhelm 5 
Rasch, A., Kfm., mit Fam., Frankfurt a. O., Fürst Bism. 3 
Reinicke, Karl, Dr., Bürgermeister, mit Fam., Malchin 
i. M., Steinbrückstraße 6 3 
Rudrik, Ulrich, Kfm., Ratzebuhr, Fürstenhof 1 
Rüther, Emil, Steinsetzmeister, mit Frau, Halle a. S., 
Lunkewitz 2 
Rüther, Walter, Dr. rer. pol., Stettin, Lunkewitz 1 
v. Reppert, Lothar, Schriftsteller, mit Fam., Neumarrin 
bei Fritzow, Hardenbergstraße 12 3 
Rothe, Sophie, Frau Oberingen., mit Tochter, Wittenau, 
Greif 2 
Rohde, Melanie, mit Schwester, Wolfenbüttel, Lotsenstr. 21 2 
v. Reppert, Ernst, Generalleutnant a. D., Wiesbaden, 
Heysestraße 47 2 
Riedel, Otto, Buchbindermeister, mit Tochter, Berlin, Wald ¬ 
straße 22 2 
Rhede, Gertrud, Frau, mit Sohn^-Dresden, Eggebrecht- 
straße 6 2 
Siemer, Else, Frau, mit Tochter, Neuruppin, Wartburg 2 
Sliwinski, Walter, Kfm., Stettin, Excelsior 1 
Seidel, Kurt, Kfm., Schöneberg, Atlantic 1 
Sokolowski, M., Kfm., mit Frau, Charlottenburg, Anger 2 
Severin, Frieda, Frau, Hohenschönhausen, Wilhelmsruh 1 
Sehmisch, Margarete, Lehrerin, Wittenberg, Möwe 1 
Senfs, Werner, Gerichtsassessor, Berlin, Goldfried 1 
Spiegel, Sofia, Dr. med., mit Sohn, ?, Waldblick 2 
Schimmel, Martin, Lehrer, mit Fam., Greiz, Rolandseck 3 
Schmutzer, Frl., Settland (Riga), Strandburg 1 
Schnarr, Elfi, Berlin, Hubertus 1 
Schlotter, Trude, Haustochter, Berlin, Treptow 1 
Schmidt, Ernst, Fabrikant, Berlin, Waldesruh 1 
Schulze, Friedrich Karl, Ksm., mit Fam., Mittweida, 
Admiralstraße 5 3 
Schreiber, Hanna, Haustochter, Dresden, Lotsenstr. 42 1 
Schreiber, G., Schüler, Dresden, Lotsenstr. 42 1 
Scyeel, Elisabeth,, Frl., Arnsmalde, Zerninstr. 1 1 
Scharffenburg, H., Ksnü, Berlin, Bollwerk 18 1 
Schellenberg, Erwin, Lehrer, mit Sohn, Forkendorf i. Th., 
Heysestraße 24 2 
Scheuf, Otto, Kfm., mit Sohn, Leipzig, Swinemünder Hof 2 
Scylesiger, Marie, Frau Reisende. Berlin, Kurparkstr. 19 1 
Schloß, Nelly, Frau, mit Sohn, München, Hubertus . 2 
i» «ler Lboi itö-öt'ilin ürxtlbb popriilte 
Hlassvurin 
Schmidt, Adolf, Verlagsdirektor, Bremen, Excelsior 1 
Schmidt, Hugo, Cafötier, mit Frau, Berlin, Möwe 2 
v. Schmidt, Dr., Physiker, Berlin, Splendid 1 
Schneider, Arthur, Kfm., mit Frau, Berlin, Lotsenstr. 61 2 
Schröder, Hans, Kfm., Stettin, Splendid 1 
Schütz, Curt, Fabrikbes., mit Fam. u. Kindersrl., Lippehne, 
Neumark, Dünenschloß 6 
Schultz, Deta, Musikstudentm, Steglitz, Gertrud I 
Steinwedel, Gertrud, Berlin, Schulz . 1 
Strickstrack, Heinz, Landgerich.srat, Berlin, Daheim 1 
Schulz, Gustav, Kfm., Sommerfeld, Eggebrechtstr. 8 1 
Schael, Kläre, Berlin, EitebFriedrich 1 
Schiers, Therese, Frau, Berlin, Kaiser Wilhelm 1 
Schnntter, Arthur, Kfm., Berlin, Goldfried 1 
Schmitzer, Zilly, mit Franz, Leipzig, Elfriede 2 
Schoent-Hal, Justus, Dr., Schriftsteller, mit Fam., Berlin, 
Meereswarte 4 
Schramm, Karl, Dr., Studienrat mit Fam., Stargard, 
Annaburg 4 
Schulz, Arthur, Rechtsanwalt, Berlin, Elsbeth 1 
Schulze, Marta, Frau, Steglitz, Hotel zum D-Zug 1 
Schulze, Frau, mit Käthe, Steglitz, Hotel zum D-Zug 2 
Schulz, Emma, Frau, Anklam, Gadebuschstr. 20 1 
Stein, Arthur, Dentist, mit Fam., Salzwedel, Emma Luise 3 
Stein, Gerson, Reisender, Neukölln, Preuhenhos 1 
Steinborn, Elisabeth, Witwe, 'Berlin, Färberstr. 30 1 
Steyer, Fritz, Kfm., Berlin, Preußenhof 1 
Stier, Georg, Pl ivat-Beamter, mit Fam., Berlin, Lotsen ¬ 
straße 19 3 
Stiewe, Willi, Chefredakteur, Berlin, Splendid 1 
Stoppel, Johanna, Geschäftsinhaberin, Berlin, Anger 1 
Strutz, Else, Frau, Gotzlow, Splendid . 1 
Slratmann, Gertrud, Berlin, Hubertus 1 
Tetzlaff, Erich, Studienrat, m.t Sohn, Emden, Maria Ther. 2 
Tham, R., Ksm., Berlin, Preußenhof 1 
Thomas, B., Kannoz, Schweriner Hof 1 
Tobian, Rudolf, Chaufffeur, Berlin, Schweriner Hof 1 
Treppenhauer, Fritz, Berlin, Schweriner Hof 1 
Thils, Elfriede, Stettin, Hubertus 1 
Timm, W., Techniker, Stettin, Hubertus 1 
Ulfert, Fritz, Dr., Apotheker, mit Fam., Stettin, Egge- 
brechtstraße 3 3 
Unger, Michael, Ksm., Berlin, Ostsee-Palast-Hotel 1 
Unger, Friedrich, Ksm., mit Fam., Berlin, Ostsee-Palast-H. 2 
Voser, Mimmy, Frl., Zürich, Damenbadstr. In 1 
Voigt, Herrn., Kfm., m.t Frau, Bielefeld, Bismarckstr. 24 2 
Weber, Walter, Fabrikbes., mit Farm, Limbach i. Sa., 
Haidercse 4 
Weiße, August, Kfm., mit Frau, Königsberg, Ostsee-Kurh. 2 
Wolter, Kurt, Berlin, Gretel 1 
Weil, Hedwig, Frau, Irmgard, mit Karl Heinz, Berlin, 
Melanie 3 
Wilk, Martin, Kfm., Berlin, Gadebuschstr. 15 1 
Wisgott, Erich, Geschäftsleiter, Berlin, Gadebuschstr. 15 1 
Wank, Adolf, Disponent, mit Frau, Friedenau, Heysestr. 47 2 
Weber, Trude, Cottbus, Drei Kronen 1 
Wellach, Bruno, Kfm., Stettin, Central-Hotel 1 
Wilhelm, Alfred, Kfm., Neukölln, Gr. Kirchenstr. 87 1 
Wimer, Heinrich, Metzgermeister, Duisburg, Hubertus 1 
Winkler, Gustav, mit Frau, Kreuz, Gr. Kirchenstr. 26 2 
Wolfes, Otto, Dr., Chemiker, Darmstadt, Hubertus 1 
Weder, Hermann, Kind, mit Frl. Elsner, Forst i. L., Gretel 2 
Walter, Marta, Frau, mit Kind, Leipzig, Eggebrechtstr. 7 2 
Weiershäuser, Emma, Apolda, Färberstr. 48 1 
Wobschall, Ida, Frau, mit Sohn, Königsberg, Neuestr. 61 2 
Wulff, R., Frau, Lettland, Riga, Strandburg 1 
Wörffel, Joh., Schulrat, mit Fam. u. Bed., Lauenüurg 
i. P., Bismarckstraße 17-&gt; 4 
Zander, Alma, Frau Gutsbes., Babusch (Kr. Schlochau), 
Haackstraße 3 1 
Zimmermann, Wilhelm, Fabrikbes., mit Fam., Leipzig, 
Irmela 3 
Su mme 19 500 
Hiervon Kurgäste 9 740 
Passanten 9 760 
Verzogen: Bochnig, Doris, Frau, Breslau, von Wilhelms 
ruh nach Barbarossa. — Klanen, Ernst, Schwerin, von Bis 
marck nach Gertrud. — Kuhn, Hellmut, Dr., Beamter, Berlin, 
von Fürstenhof nach Elsbeth. — Radecki, Friedrich, Ingen., 
Bremen, von Fürst Bismarck nach Central-Hotel. — Rievers, 
Hedwig, Fr. Apothekenbes., mit Fam., Deutsch-Eylau, von 
Dünenschloß nach Möwe. — Drucker, Benno, Ksm., Nürnberg, 
von Excelsior nach Atlantic. — Frank, Hans, Berlin, von 
Gerichtslaube nach Bedastr. 6 — Matthes, Klara, Frau 
Mühlenbes., Züllichau, von Dünenschloß nach Schloß-Hotel. 
— Mauriczat, Elli, Flau, Berlin, von Schloß-Hotel nach 
Beatus ille. — Philipsohn, Marta, Frau, mit Tochter, Ber 
lin, von Agnes nach Annaburg. — Preußer, Hedwig, Frau, 
mit Kind, Senftenberg, von Fortuna nach Annamarie. — 
Sidersky, Bella, Frl., Leipzig, von Eden nach Daheim. 
Llt-Ktr. Or&gt;icbt?!- »uul Kopkin»8su^«. .Yrtm'rm«', peUuiir?. 
. V 8 r 8 u 6 II Ln 8 ie 
Di». gute 
Preisliste lrei! 
See-und Solbad Swinemünde. 
Bekanntmachung 
der 
NklUlUlW VW 22. Vir eW. 2S. Ui 
Konzerte und Veranstaltungen 
DeutschesTonkünstler-Orchester. 
K a p e l l m e i st e r: Sächsisch. Musikdirekt. I. C a pitain 
Preußischer Musikdirektor A. Sah. 
Mittwoch, den 22. Juli: 
11—1 vormittags: Konzert im Kurpark-Restaurant. 
4—6 nachmittags: Baby-Korso auf dem Konzertplatz 
vor dem Kurhause. 
8—10 abends: Konzert auf dem Konzertplatz vor denk 
Kurhause. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8,30—1 abends: Reunion im Kurhaus-Saal (Gesell 
schafts-Anzug). Tanz-Kapelle Berg. 
Donnerstag, den 23. Juli: 
11—1 vormittags: Konzert im Familienbad-Ost. 
4—6 nachmittags und K—10 abends: Konzert auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
Freitag, den 24. Juli: 
4—6 nachmittags: Blumen-Korso auf dem Konzert 
platz vor dem Kurhause. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
Sonnabend, den 25. Juli: 
8—10 abends: Konzert auf dem Konzertplatz vor dem 
Kurhause. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8,30—1 adds.: Gesellschafts-Abend im Kurhaus-Saal. 
Modenschau Els. Herzog. Tanz-Kapelle Berg. 
Mittwoch, den 22. Juli: Vaby-Korso (siehe Bekanntmach.) 
Freitag, den 24. Juli: Vlumen-Wagen-gorso (siehe Be 
kanntmachung). 
Sonnabend, den 25. Juli, abends 8,30 Uhr, im Kurhaus- 
saal: Große Modenschau. Leitung: Elsa Herzog. 
Sonnabend, den 25. Juli und Sonntag, den 26. Juli: 
Reit- und Fahrturnier. 
Jeden Montag, Donnerstag, Sonntag: Promenadensahr- 
ten in See. 
Kur-Theater. 
Donnerstag, den 23. Juli, adds. 8,30 Uhr: 2. Wiederholung: 
„Die Fledermaus". Operette in drei Akten. Musik 
von Joh. Strauß. 
Sonntag, den 25. Juli: abends 8,30 Uhr: 
Premiere: „Dolly". Operette in drei Akten. Musik 
von Hugo Hirsch. 
Kartenvorverkauf: Buchhandlung Kopp unter den Strand 
kolonnaden und Blücherstr.; Buchhandlung Schultz, Lindenstr. 
Swinemünder Badebetrieb. 
(Mitteilungen der Pressestelle.) 
kommende Veranstaltungen. 
Aw Mittwoch, den 22. Juli, nachmittags ab 3.30 Uhr, wird auch 
der AUerkleinsten auf einem Vaby-Vlumen-Kinderwagen-Korsv 
gedacht werden. Meldungen werden am Schalter l der Badever 
waltung, Friedrichstr. 6, evtgegengenommen. Die Wagennummern 
werden in der Reihenfolge der Meldungen ausgegeben. Melde, 
schloß ist der 22. Juli, mittags 12 Uhr. Anfahrt zum Konzertplatz 
vor dem Kurhaus (Ostseite). Der erste Wagen muß dicht vor dem 
Musikpavillon Aufstellung nehmen. Die Preisverteilung ist nach 
mittags 5.30 Uhr am Musikpavillon. — Ein größerer Vlumen- 
wagen-korso findet am Freitag, den 24. Juli, statt, zu dem dis 
Badedirektion für jede Gruppe (Gruppe I: Reiter, Gruppe l l: Ge 
spanne, Gruppe III: Kraftwagen) je drei Preise gestiftet hat. Die 
3 Preise jeder Gruppe kommen zur Verteilung, wenn mindestens 
6 Teilnehmer jeder Gruppe melden und sich beteiligen. Meldung: 
Badeverwaltung, Schalter I, Meldegebühr 5 Mk. Anfahrt: 24. Juli 
1925, nachmittags 31-_&gt; Uhr, am Tattersall, Fontanestrahe. Richtung 
nach der Königsallee. 
Vom Heimatmuseum unseres Kreises. 
Es ist ermöglicht worden, unser Heimatmuseum während 
der Saison täglich zwei Stunden offen zu halten, Mittwoch und 
Sonntag, nachmittags von 4 bis 6 Uhr, die übrigen Tage vormittags 
von 10 bis 12 Uhr. Nicht nur im Interesse der Kreisbewohner, 
sondern auch mit Rücksicht auf unsere Badegäste, von denen doch 
wenigstens ein Teil missen will, wie es früher auf unseren Inseln 
aussah. Wix möchten deshalb auf einige Dinge Hinweisen, die be 
sonderen Reiz für Fremde (und ihre Kinder) haben dürften. 
Der Reichtum eines pommerschen Museums, in dessen Gebiet 
keine Städte mit alter Geschichte liegen, kann nicht in jenen prunken 
den Schränken, Ritterrüstungen, Gemälden usw. bestehen, an denen 
mittel- und süddeutsche Sammlungen so reich sind. Die beiden 
alten Städte Usedom und Wollin sind im 17. und 16. Jahrhundert 
wiederholt gänzlich abgebrannt, und ob vorher sich ihr Gewerbe 
zur Kunst erhoben hat, ist zu bezweifeln: erhalten ist jedenfalls 
aus jener Zeit soviel wie nichts. Eine Reihe Wolliner Än- 
nungstruhen. und Zinngeräte aus Usedom und 
Wollin — zum Teil sehr schöne Stücke — gehen kaum bis auf 
1650 zurück. Immerhin füllen diese Altertümer einen großen 
Schrank. 
Nein, unsere Eigenart liegt weit, weit zurück in jener Zeit vor 
1500 —1000 Jahren, wo die Oderinseln mehr im Brennpunkte der 
Völkerbewegung standen. Hier waren die ersten Siedlungen der 
Germanen in Mitteldeutschland, wahrscheinlich der späteren Bur 
gunder und Vandalen und später vielleicht die wichtigsten Plätze 
der Wenden. Aus beiden vorzeitlichen Perioden bewahrt unser 
Museum recht charakteristische Gegenstände auf, die man anderswo 
nicht findet. 
tzinäonstrgks 15-16 lolopbov 63-61.