
Hermann Ganswindt in SwinemSvde. 
Seit Ferienbeginn weilt der bekannte Luftschifferfinder Her 
mann Ganswindt aus Schöneberg, der, wie seinerzeit das 
„Berliner Tageblatt" durch einen Interviewer feststellte, der kinder 
reichste Mann Berlins ist, mit seiner Frau und den sieben jüngsten 
Kindern, vom dreijährigen Baby aufwärts, also laut Kurliste mit 
9 Personen, in unserem Bade. — Das tragische Schicksal des Er 
finders, über welches kürzlich noch Dr. Skowronnek einen Aufsatz 
in der Presse veröffentlicht hat, ist wohl auch unseren Lesern in den 
Hauptzügen bekannt. Sein Luftschiffpatent, welches für 
die Lenkluftschiffahrt bahnbrechend geworden ist, datiert schon von 
1883, und sein Werk darüber „Die Lenkbarkeit des ärostatischen 
Luftschiffes" von 1884. Leider gab damals das Kriegsministerium, 
welches auf Befehl des damaligen Kronprinzen dieses Werk prüfen 
mußte, unter Anerkennung der Richtigkeit der Ganswindt'schen 
Darlegungen, den heute ganz unverständlichen Bescheid: „Ballons 
von 150 Mtr. und mehr Länge gehen weit über das militärische 
Bedürfnis hinaus". Erst als Graf Zeppelin nach Empfang 
der Ganswindt'schen Schriften zu diesem Maßstabe 
nach dem Fallenlassen seiner vorherigen unzulänglichen Projekte 
übergegangen war, ja, Bauer, da war es etwas anderes! Da war 
das Bedürfnis sofort da! 
Der Ganswindt'sche, van Exzellenz Gras Schliessen, Geheimrat 
Max v. Eyth und anderen sehr günstig begutachtete Schraube n- 
slieger mit Aeroplan, der noch heute sehr begehrte, aber 
von anderen noch immer nicht erfundene beste Flugzeugtyp, weil 
er senkrecht aufsteigen, in der Luft anhalten und auch langsam 
senkrecht landen kann, sodaß z. B. Amundsen mit seinen Beglei 
tern bei dessen Benutzung nicht „wie Ratten in der Falle" im 
Polareise gefangen gewesen wären, flog schon 1901 mittels der von 
Ganswindt erfundenen und von den Amerikanern Wright, welche 
von dieser Ganswindt'schen Erfindung am 30. März 1902 im „New- 
York-Herald" gelesen hatten, später nachgeahmten Startvorrichtung 
mit dem Füllgewicht mit zwei Männern in der Luft empor und 
wurde so für das Flugzeug — zunächst allerdings nur hinsichtlich 
des Aeroplans ohne Hebeschraube, die Ganswindt's Geheimnis ge 
blieben ist, bahnbrechend. 
Während aber unser Kriegsministerium auch über diese Gans 
windt'sche Erfindung den Freunden des Erfinders auf deren Ein 
gabe an den Kaiser antwortete, es beabsichtige nicht, die Gans 
windt'sche Flugmaschine anzukaufen, unabhängig davon, ob sie in 
vollkommenster Weise das Flugproblem löse oder nicht, sie könne 
ruhig an das Ausland verloren gehen, haben verschiedene aus 
wärtige Großmächte den Ganswindt'schen Luftfahrzeugerfindungen 
wiederholt ein lebhaftes Interesse entgegengebracht. Als jedoch am 
18. Juni 1915, also nach Ausbruch des Krieges, Herrn Ganswindl 
ein sachverständiger Attache eines am Kriege nicht beteiligten Staa 
tes besuchte, um mit ihm wegen Ankaufs seiner Erfindungen zu 
unterhandeln, war der Erfinder und seine Korrespondenz überwacht 
worden. Er wurde sofort vor die Kriminalpolizei geladen, chm 
der Luftschiffverkauf verboten und ihm schließlich eröffnet, daß er 
interniert werden würde, wenn er Miene machen sollte, ins Aus 
land zu gehen, obgleich der Erfinder damals schon 60 Jahre alt, 
also in keiner Weise mehr militärdienstpflichtig war. — Auf seine 
spätere Petition an das Herrenhaus wegen Entschädigung der da 
durch verlorenen Millionen Mark Anlagekapitals seines Unter 
nehmens, sind ihm auf Grund der Herrenhausverhandlungen vom 
9. März 1918 vom Preußischen und Reichsfinanzministerium s. Zt. 
nur 10 000 Mark gezahlt worden. 
Jetzt schweben jedoch, wie wir uns aus Originalschriftstücken über 
zeugt haben, zwischen ihm und einer Großmacht Unterhand 
lungen, seinen Luftschifftyp, dessen Konstruktion nicht wie die 
Zeppeline fast alle Tragfähigkeit für das starre System aufbraucht, 
sondern sehr viel nutzbare Tragfähigkeit übrigläßt und 
außerdem die noch von ihm geheim gehaltene, jahrelang gasdichte 
Ballonhülle besitzt, für 20 Millionen Mark zu verkaufen. Auf den 
letzten Bescheid dieser Großmacht hat Ganswindt noch die ent 
scheidende Antwort zu geben. Er hat aber vor Absendung 
derselben noch den Reichspräsidenten o. Hindenburg angefragt, ob 
seine Erfindungen nicht doch lieber für Deutschland reserviert blei 
ben sollen; er würde sie nicht ans Ausland verkaufen, wenn er hier 
angemessen entschädigt werden würde. Hindenburg hat ihm auf 
sein Gesuch mitteilen lassen, daß er es ressortmäßig weitergegeben 
habe. — 
Es sei hier noch erwähnt, daß Ganswindt schon seit 1891 in 
seinen Hunderten von öffentlichen Vorträgen über Luftschiffahrt 
auch seine Erfindung des Raketenfahrzeuges nach unserm Nach 
barplaneten dargelegt hat, welche u. a. die Anerkennung des Physik 
professors Barons Grostkowski's am 28. Juli 1900 in der Wiener 
„Zeit" fand. Aber erst jetzt beschäftigen sich Physikprofessoren und 
Ingenieure endlich auch ernstlich mit diesem Problem, aber auch 
noch in unvollkommenerer Form, als Ganswindt es schon vor bald 
4 Jahrzehnten gelöst hat. 
b«k8 H W'. OiSiSiK 
Kleine!' stlarbt S * Vvl. 86 Haus stlerbur * Vel. 60 
unä L I L L I LI ö 
Sratsu — Salats — Llazronaalssu. üsr r». raul Lxxsdrsobt, LvrUu. ävr ra. Oar12L»nii»v, Lsrltu. von» trovLsusu 1-s.xvr. 
Sonnen- und 
Regenschirme 
Gute Qualitäten. 
Solide Preise. 
W WkinM 
Gr. Kirchenstr. 98. 
SWM.-GenMe 
Neuestraße 6 
Gottesdienst: 
Freitag abend 7Vi Uhr. 
Sonnabend vorm.9VrUhr 
KiM. INeilMlr 
kür kllrtno und Violine, 
?i»no und 2 Violinen, 
kariser und Lorlinor Le- 
86t2vnA. uur vvirlrllob 
xvLtoxvus Savbvu, 
»oLr prvLsrvsrl 2u ver- 
lrauken. Losielltißunß jeder- 
reit SiHvInvmünNv, 
Orüll68trLÜ6 21,1 Tr. reekts. 
Mo? 
bauit inan 6le sebünsten 
un«l billigsten lLIvlrlvr? 
Mo? 
bann man in 24 Stunßlen 
ein ILlvIü naeb lilaS an- 
gekertigt liabvn? war bei 
Lrni II»i»i» 
^ritzäriokstr.-LeLv, Viktoriastr. 2. 
von 
/ pz Opel l 
kübror86beinkrei, « 
»n HerronkLÜrsr, I U 
VvOlLLRlI on -HRolorrLOor», 
Horrvo- Lin«I vanrviLi'LÄvl'ii 
Inlwbvr: Otto Vl^tutsr 
Svluvraiüuäv, rrlsrlrtobstraüv 21, rsrasprsobsr 1Ü2. 
Lrstbl. rrisenr 
Ml» Damen »Nil Herren 
und Hsrrsudadstr.-Leks 
Mko LurbLuslroIonnkden. 
^Itesto8 und b68tr6nowwisrte8 6l686kLkt 
iw Ltrnndvisrtel. 
HaarivLselro — HlDDiitRirb 
auok ^SÄiKorb. 
Ink N. Svlisniiiivr. 
Lrübsr: Lsrlin &gt;V. 
s »LXK0 
Henkels Vvssck- u. 
VIeirki-Socts, «Iss 
Onübertrokken kür 
Wssrke unrk 
dksuspukr! 
6ensue 
öekolgung der 
j debrsucbssn- 
veisung sicbert 
billiges 
! ^sscben und 
besten Lrkolgt 
broleo, 8onnig68 
. riliuner 
wit 2 Lsttsn 2u verwivten 
ilkittkttske 81. i, iwiLs. 
Persil 
ouflüsen! 
Ilsl. Mlillzpiele 
Litern böebst pröwiort: 
silberne klsiretts unci 
Oelegisrtvb - Llsdalllo 
preiswert sbrugebon. 
«uüoli HVilbe 
L^inewündo, Ll. Llnrlrt 14. 
6r6QlLldtz -^U88t6l1uvZ 
Narinsmalvr 
?rok688or 8t6iv6r 
LurdüUL-LoIovQaden. 
Teilhaber 
mit verfügb. kl. Kapitalzwecks 
Pachtung einer Pension für 
die nächstjährige Saison in 
Swinemünde von geschästs- 
tücht. wirtsch. Dame (gute 
Köchin) gesucht. Gefl. Offert, 
erb. unt N. 1825 an die 
Expedition dieser Zeitung. 
llMMW 
Oartenstrnke 24 
Kuler dilroerliaier 
kreis 1,25 Llarlr. 
7SgUlü KsNee. tt. Kuive». 
krväe « Lierstulitzii 
KSnigsstraüe 24 
2 Llinuten von den 8winewünder Oampker-^nlegestoUsn 
Altrenommiertes Vierlobal 
ewpkisblt 8einen 
gnten, billigen 
krüliÄNz-, WM- in»! IvklillMlli. 
8veizeii »süi «er llsrle ru leüer 7smrell. 
Delikate t- i ' Heringe. Dtzd. 1.20. 
fettriefende I V Auslese Dtzd. 1.S0. 
Lngros-bager rLrderstr. 34. 
lOlMlWW M AM 
—»orli« 
ab 8n4nvmiinüe: 
an WsrlctL^su 11.S0 wLtt»x» 
7.30 u»obm. 
Virolrtv L»bu»u»vU1tl»»a. 
vlroLlv OopLvLubtvrtlxrurx. 
Uügondawpkor 
„NvrOis« »„Oüin" 
»scli lnsel IÜW 
. lnS 
ZverblLgllebe Vonrverbinüung 
ab S^tusruüuLv 2.1S nnobwittags. 
KOMM eiliWise 8oniIeMrl: k« moWns. 
Vtsrtäxixv dllllxv /lusklusslrurt»». 
Sonntags: Sonüerkabrt ililgen—»ornbolm. 
»i. lililllvr — am Dampivr 
nntt Kvisebüro im Knrbans. 
»Imk ImMUK-leMiW I. k. IsMnM, L m. d. I.