
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung 
der angekommenen Fremden: 
Wulff, Maria, Frl., Liegnitz, Neptun 1 
Wretschner, Frau, Pianistin, Berlin, Friedenstr. 12v 1 
Wühl, Carl, Kfm., mit Frau, Frankfurt, Viktoria-Hotel 2 
Wagenknecht, Gerda, Sprottau, Martha-Elsehaus 1 
Wahl, Richard, Berlin, Heysestr. 40 1 
Wandrach, Kurt, Hirschberg, Martha-Elsehaus 1 
Weichbrodt, Fr., Kfm., Berlin, Fischerstr. 31 1 
Wenzel, Georg, Gen.-Agent, mit Farn., Cassel, Dünenschl. 3 
Weßolowski, A., Lehrer, mit Fam., Berlin, Friedenstr. 7 4 
Willfroth, Ernst, Dr., Chemiker, mit Frau, Neu-Rössen, 
Ettel-Friedrich 4 
Wulf, Johannas, Chemiker, Berlin, Annaburg 1 
Wienecke, Franz, Oberinnen., mit Fam., Halle, Bedastr. 8 4 
Weber, Johannes, Kfm., Magdeburg, Anna-Lisa 1 
Weithase, Helene, Frau Ftbrikbes., mit Sohn, Pößneck, 
Beatus ille 2 
Wagner, Herrn., Ober-Ingen., Stettin, Baltischer Hof 1 
Waldt, Eduard, Verw.-Dir., mit Frau, Kiel, Fürstenhof 2 
Wallis, Hans, Kfm., m. Fr., Königsberg r. Pr., Preuhenh. 2 
Weichbrodt, Kurt, Reg.-Rat, Berlin, Bollwerk 38 1 
Weißflach, Hans, Reisender, Triptis, Schweriner Hof 1 
Weltmann, Egon, Kfm., Dresden, Jeschkes Hotel 1 
Wernicke, Kfm., Magdeburg, Schmidts Hotel 1 
Wenzel, Bruno, Kfm., Chemnitz, Preußenhof 1 
Werner, Kfm., Stettin, CemrabHotel 1 
Wessel, Anna, Frau, Charlottenburg, Hilda 1 
Wienecke, Seminar,Studienrat, Steinau, Europ. Hof 1 
Wiese, Ernst, Dr., Stabsarzt, Stettin, Preußenhof 1 
Wiester, Erna, mit Fam., Beuthen, Baltischer Hof 3 
Wittenberg, Hertha, Berlin, Schulstr. 30 1 
Wolf, Franz, Zeitungsverleger, Steinau, Europ. Hof 1 
Wolf, Franz, Beelitz, Fürst Bismarck 1 
Wufka, Josef, Obermeister, Beelitz, Fürst Bismarck 1 
Wuffka, W., Beelitz, Fürst Bismarck 1 
Zielinski, Ella, Wolgast, Grenzstraße 23 1 
Zimmereimer, Paul, Architekt, mit Fam. u. Frl., Berlin- 
Schlachtensee, Ostsee-Palast-Hotel 4 
Ziegler, Alois, Dr. med., Facharzt, mit Fam. u. Bed., 
Glogau, Seeschloh 4 
Zeinert, Anna, Frau, mit Sohn, Charlottenb., Neuestr. 34 2 
Zademach, Olga, Schülerin, Varel (Oldenburg), Frieden ¬ 
straße 7 2 
Zademach, Hanna, Seminaristin, Varel, Friedenstr. 7 1 
Zeglin, Fritz, Amtsgerichtsrat, mit Fam., Stettin, Krause ¬ 
straße 10 4 
Zeulmann, Edgar, Dr., Berlin, Fürstenhof 1 
Zienisch, Otto, Beelitz, Fürst Bismarck 1 
Su mme 13 595 
Hiervon Kurgäste 6 074 
Passanten 7 521 
Berichtigung: In Badeliste 16 muh es heißen: Siedmann, 
Egon, Fabrikbesitzer, mit Familie und Kinderpflegerin, Lieg- 
nitz, Walfisch, nicht Merkur. — In Badeliste 20 muß es heißen: 
Ulbrich, Heinrich, Fabrikbesitzer, mir Frau und Chauffeur, 
Oederan, Hohenstaufen. 
Se e- und So l b ad Swinemnnd c. 
Bekanntmachung 
der 
UklWllM VW 8. bis einW. 11. Uli 
Konzerte und Veranstaltungen 
Deutsches Tonkünstler-Orchester. 
Kapellmeister: Sächsisch. Musikdirekt. I. C a pitain 
Preußischer Musikdirektor A. Saß. 
Donnerstag, den 9. Juli: 
11—1 vormittags: Konzert im Familienbad-Ost. 
4—6 nachmittags: Konzert auf dem Konzertplatz vor 
dem Kurhause. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8.30— 11 abends: Konzert im Kurhausgarten (Streich- 
Orchester). 
Freitag, den 10. Juli: 
4—6 nachmittags: Konzert auf dem Konzertplatz vor 
dem Kurhause. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
Sonnabend, den 11. Juli: 
4—6 nachmittags: Konzert auf dem Konzertplatz vor 
dem Kurhause. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8.30— 1 abends: Zwangloser Gesellschafts-Abend im 
Kurhaus-Saal. Tanz-Kapelle Berg. 
8.30— 11 abends: Konzert im Kurhausgarten (Streich- 
Orchester). 
Sonnabend, den 11. Juli, abends 8 Uhr: Rheinisches 
Winzerfest in den gesamten Räumen des Kurhauses und 
im Kurhausgarten. 5 Kapellen. Rheinischer Humor! 
Kostüm erwünscht! Großes Fronten-Feuerwerk! Eintritt: 
KurkartewJnhaber frei, ohne Karte 50 Pfg. 
Kur-Thealer. 
Donnerstag, den 9. Juli, abends 8,30 Uhr: 
„Förfterchristel". Operette in 3 Akten von Buchbinder. 
Musik von Georg Jarno. 
Freitag, den 10. Juli, abends 8,30 Uhr: 
1. Gastspiel im Kurhaus (Gr. Saal), Künstler-Abend 
des Kurtheaters mit nachfolgender Reunion. 
Sonnabend, den 11. Juli, abends 8,30 Uhr, im Kurtheater 
(Elysium): Bunter Abend mit nachfolgendem Tanz. 
Sonntag, den 12. Juli, abends 8,30 Uhr: 
Premiere: „Fräulein Puck". Operette in 3 Akten von 
von Franz Arnold und Ernst Bach. Musik von 
Walter Kollo. 
Kartenvorverkauf: Buchhandlung Kopp unter den Strand 
kolonnaden und Blücherstr.; Buchhandlung Schultz, Lindenstr. 
MSSSWWMWWW»«WWW»M»WWWSSSSSSSSSSSSSSSSSSWWWS 
Aus der Heimat. 
Swinemünder Badebetrieb. 
Wusikfolgen. 
Donnerstag, den 9. Zull 1925. 
Von 4—6 Ahr nachmittags: Blasmusik. konzerlplah Kurhaus. 
Ding.: Kgl. Sachs. Musikdirektor I. Capitain, Obermusikmstr. a. D. 
1. Teil. 
1. Landjäger-Marsch von I. Rixner. 
2. Lustspiel-Ouvertüre von Köler-B^la. 
3. Lustige Brüder. Walzer von R. Vollstedt. 
4. Potpourri a. d. Operette „Oer Zigeunerbaron", von I. Strauß. 
2. Teil. 
5. Ouvertüre z. Op. „Der König von Pvetot", von A. Adam. 
6. In alten Tagen. Lied für Solo-Trompete, von A. Sarori. 
7. Bröllops-(Hochzeits-)Marsch von A. Södermann. 
8. Aufzug der Krieger und Waffentanz a d. Op. „Cola Rienzi", 
von R. Wagner. 
-r- 
Donnerstag, 9. Juli. Von 8.30—11 Uhr abends. Kurhausgarten. 
Ding.: Kgl. Sachs. Musikdirektor I Capitain, Obermusikmstr. a. D. 
1. Teil. (S t r e i ch m u s i k.) 
1. Erzherzog-Albrecht-Marsch von K. Komzäk. 
2. Ouvertüre z. Op „Zampa", von F. Herold. 
3. Redaktionsgeheimnisse. Walzer von O. Fetras. 
4. Der verklungene Ton. Lied für Solo-Trompete v. A. Sullivan. 
(Solist: Herr Buggert.) 
5. Streifzug durch sämtliche Joh. Strauß'sche Opentten-Potpourri, 
von L. Schlägel. 
2. Teil. (B l a s m u s i k.) 
6. Ouvertüre z. Posse „Berlin, wie es weint und lacht", von A. 
Conradt. 
7. Die Goldamsel. Konzert-Polka für kleine Flöte, v H. Schmer. 
(Solist: Herr Vogler.) 
8. Fantasie a. d. Op. „Das Glöckchen des Eremiten", A. Maillart. 
9. Holzschuh-Tanz a. d. Op. „Czaar u. Zimmermann", A. Lortzing. 
10. Delikatessen. Humoristisches Potpourri von I. Klein. 
* 
I. Der serbische Gesandte als Badegast. In Swinemünde, 
Schloß am Meer, haben Wohnung genommen: S. Exz. Balugd- 
jitch, Gesandter des Königreichs der Serben, Croäten und Slo 
ven, mit Legationssekretär R. Mitrovitsch. 
I. Das Deutsche Tonkünstlev-Orchester (Berlin) begeht am 
16. Juli sein 17jähriges Bestehen außer großen Veranstaltungen in 
Berlin durch ein großes Festkonzert auch in Swinemünde; hier 
stellt bekanntlich seine Abteilung „Preußen" die Kurmusik. Zur 
Verstärkung wird die Abteilung „Pommern" herangezogen. Das 
Deutsche Tonkünstler-Orchester ist besonders durch seine beispiellose 
Tätigkeit in der Kriegswohlfahrtspflege hervorgetreten; über 500 
Wohltätigkeits- und Lazarettkonzerte hat es mährend des Krieges 
selbstlos veranstaltet. Nach der Revolution war es bekanntlich das 
erste Orchester, das unbeirrt durch den roten Terror, unsere alte, 
liebe, deutsche Militärmusik wieder aufleben ließ. Unerschrocken 
begann es diese Tätigkeit mit einem großen vaterländischen Konzert 
am 1. Januar nach der Revolution im Berliner Lustgarten, vor dem 
zerschossenen König!. Schloß, mit großem Erfolg. Nie einer Partei 
dienstbar, nie parteipolitisch tätig, war die Leitung des Orchester 
unternehmens immer bestrebt, die aussöhnende und auffrischende 
Macht der Musik in den Dienst des Vaterlandes zu stellen, in be 
wußtem Gegensatz zu der leider heute noch stellenweise grassierenden 
fremdländischen, meist seichten Musik mit faden Texten, dadurch 
gleichzeitig behilflich, den Nachwuchs für unsere Militärkapellen zu 
sichern. Daß diese eingeschlagene Richtung dem Verlangen weitester 
Volkskreise entsprang, hat der Erfolg bewiesen. Im ganzen deut 
schen Reich sind die Streich- und Blaskapellen des D. T. O. tätig, 
überall begegnet man ihnen in der schmucken Uniform. Heute ver 
fügt das Orchester über ca. 300 hervorragende Bläser, die eingeteilt 
sind in die Abteilungen „Mecklenburg" (feldgrau), „Preußen" (blaue 
Pekeschen mit gelber Verschnürung) und „Pommern" (rote Pe- 
keschen mit weißer Verschnürung), es ist damit das weit größte 
Orchesterunternehmen Deutschlands. Die großen Erfolge in natio 
naler und künstlerischer Beziehung haben natürlich die Gegner in 
politisch links gerichteten Kreisen und die Konkurrenz nicht ruhen 
lassen. Der Begründer und alleinige Inhaber des Unternehmens, 
Direktor Eichbaum-Klockow, ist der Ansicht, daß die ge 
meinsten Pamphlete in Verbindung mit hervorragender Leistungs 
fähigkeit seiner Orchester der beste Beweis für die Bonität seines 
Unternehmens sind. — Auch in Swinemünde sind die 
Leistungen des Orchesters genügend bekannt geworden, wohl selten 
hat ein Kurorchester einen derartigen großen Beifall, wie die hier 
tätige Abteilung „Preußen" des D. T. O. zu verzeichnen gehabt. 
Wir wünschen dem Orchester zu seinem Gründungstag best m Erfolg! 
1 Unfall eines Motorradfahrers. Schwer verunglückt ist gestern 
abend der Motorradfahrer Hans Laube von hier. L. wurde auf 
der Straße von einem großen Hund angefallen. Dadurch wurde 
ein unglücklicher Sturz herbeigeführt. Der Fahrer geriet unter die 
schwere Maschine und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen. Der 
Verunglückte wurde in die elterliche Wohnung geschafft. 
I. Von einem Automobil überfahren wurde heute vormittag 
gegen ^12 Uhr in der Königsstraße dicht beim Zeitungsverlag 
Fritzsche der Zollsekretär Kliche von hier. Der Verunglückte fuhr 
init einem Rad und wurde von einem Personenauto gefaßt und 
überfahren. Er trug eine blutende Kopfverletzung davon. Ob er 
noch schwerere innere Verletzungen erlitten hat, konnte im Augen 
blick noch nicht festgestellt werden. Der Verunglückte wurde sofort 
im Auto ins Krankenhaus gefahren. 
l. Das Automobilunglück bei Misdroy. Zu dem schweren Auto 
unglück bei Misdroy, das, wie mitgeteilt, den Tod des Ge- 
neral st aatsanwalts Dr. Spelthahn (Stettin) und die 
schwere Verletzung zweier Frauen zur Folge hatte, erfahren wir 
noch: Die von Stettiner Zeitungen heute früh voreilig verbreitete 
Meldung, daß auch die Gattin des Kaufmanns Spelthahn aus 
Chemnitz ihren schwerenVerletzungen erlegen sei, 
bestätigt sich nich t. Wie wir durch Anfrage festgestellt haben, war 
Frau Spelthahn heute vormittag kurz nach 10 Uhr noch nach wie 
vor am Leben. Doch ist der Zustand sehr bedenklich, sodaß kaum 
Hoffnung besteht, die Schwerverletzte am Leben zu erhalten. Auch 
die Gattin des tätlich verunglückten Generalstaatsanwalts liegt noch 
schwer danieder. Das bei dem Unglück schwer beschädigte Auto ist 
inzwischen in Misdroy nach Chemnitz verladen worden. Für den 
Generalstaatsanwalt Dr. Spelthahn findet am Donnerstag Nach 
mittag 4 Uhr im hiesigen Krankenhause eine Trauerfeier statt. 
Um den zahlreichen von Stettin geäußerten Wünschen wegen Teil 
nahme an dieser Feier entgegenzukommen, hat die Reichsbahndirek- 
tion im Anschluß an den von Stettin um 1,30 Uhr nachmittags ab 
gehenden Personenzug Stettin—Pasewalk einen Sonderzug 3. Kl. 
Pasewalk—Swinemünde eingelegt (ab Pasewalk 2,38, an Swine 
münde 3,39 nachm.). — Der auf so jähe Weise aus dem Leben ge 
rissene Generalstaatsanwalt Dr Spelthahn, dem aus Kollegenkrei 
sen äußerst ehrende Nachrufe gewidmet werden, stammt aus 
Aacken; er wurde dort am 11. August 1864 geboren. Während 
seiner juristischen Laufbahn war er in Saarbrücken als Staats 
anwalt und später in Köln als Staatsanwaltschaftsrat tätig, dort 
stieg er zum Oberstaatsanwalt auf. Am 13. Februar 1919 kam er 
als Generalstaatsanwalt nach Marienwerder (Westpr.) und wurde 
am 1. April 1923 in gleicher Amtseigenschaft nach Stettin versetzt. 
I. Der Schweden-Abend im Elysium. Anläßlich des schwedischen 
Besuches hatten die Deutsch-Schwedische Vereinigung, der Verein 
ehemaliger 34 er Füsiliere und der Marineverein vorgestern einen 
Festabend vorbereitet, der im Elysium einen vollbesetzten Saal sah. 
Erschienen war auch eine Anzahl Offiziere der schwedischen und 
deutschen Marine. Im Kurhaussaale sand zu gleicher Zeit ein Essen 
für das Offizierkorps und die Spitzen der Behörden statt. Der Fest 
abend im Elysium wurde mit der Begrüßungsansprache des 
schwedischen Konsuls Rose, die, in schwedischer Sprache gehalten, 
mit einem dreifachen Hoch auf die schwedische Nation endete. Der 
Kommandeur des Torpedobootes „Perseus", Kapitänleutnant Hag 
mann erwiderte und dankte für die gastfreundliche Aufnahme, die 
die Schweden in Swinemünde gefunden hätten. Der weitere Abend 
wurde ausgefüllt durch Konzertstücke der Stettiner Pionierkapelle. 
Viel beachtet wurden die turnerischen Vorführungen der Mann 
schaften der hiesigen Flottille (Barren und Reck) sowie die Heimat- 
und Kostümtänze des Heimatvereins. Der Senior des Marine 
vereins, Kapitän Kropp, rieb einen Salamander für die schwedi 
schen Gäste. Den Abschluß des Abends bildete ein gemütlich ver 
laufener Festball. 
Am gestrigen Mittwoch fand die angekündigte Fahrt nach 
Stettin statt. Es sind heute früh einige Offiziere und Deck 
offiziere sawie etwa 50 Mannschaften mit einem Sonderdampfer 
nach Stettin gefahren, um dort als Gäste der Stadt und der Kauf 
mannschaft im Garten des Konzerthaufes bewirtet zu werden. Sie 
werden dann nach einer Rundfahrt durch die Stadt in Lmdenhof 
bei Kaffee, Kuchen und Wettspielen den Nachmittag zubringen und 
abends vor der Heimfahrt beim Bootshause des Rudervereins 
Sport-Germania noch einen Imbiß einnehmen. 
Erstes Strandfest im Familienbad-Ost. Das Familien- 
bad-Ost erfreute sich beim Strandsest am Montag eines 
außerordentlichen starken Besuches. Unter Leitung des 
Herrn Schwarzeck fanden allerlei lustige Spiele, wie Wett 
laufen für Damen und Herren, Sackhüpfen für Erwachsene 
und Kinder sowie Wettreiten auf Gummitieren die Befriedi 
gung der Badegäste. Die Badedirektion hatte für die Sieger 
eine größere Anzahl Preise zur Verfügung gestellt. Be 
sonders bei den Kindern war die Freude darüber sehr groß. 
An prominenten Persönlichkeiten hatten sich u. a. Lotte 
Werkmeister und Paul Westermeier eingefunden, um durch 
die Teilnahme an den Wettspielen gleichzeitig für das bevor 
stehende Avusrennen der Künstler zu trainieren. Von be 
geisterten Badegästen umringt, wurden sie im Lichtbild fest 
gehalten. 
Nachlflug über die Ostsee. 
Eine Luftreise von Hans Tischer t. 
In der Abenddämmerung kreisen mehrere Flugzeuge 
über dem Flugfelde von Warnemünde. Tief im Westen geht 
die Sonne unter und lädt uns für einen Nachtflug nach 
Stockholm ein. Riesige Scheinwerfer leuchten den Abend 
himmel ab. Leuchtraketen werden abgeschossen. Die Start 
leute kommen herbei, um die Maschine startbereit zu machen. 
Inzwischen werden noch die letzten Vorbereitungen getroffen. 
Der Motor wird auf dem Stand geprüft. Einige Mängel 
stellen sich noch heraus und die Zündkerze wird ausgewechselt. 
Dann geht er nochmal im Takt „Frei". Jetzt läuft er gleich 
mäßig seine 1400 Touren. Dann heißt es „Einsteigen". Ich 
gehe ein paar eiserne Stufen zu der Kabine hinauf und setze 
mich in einen der Klubsessel. Zur Seite ein großes Fenster 
gestattet einen freien Ausblick. Der Propeller surrt und 
unser Vogel läuft über den Wasserspiegel dahin. Langsam 
wenden wir und nehmen die Startrichtung ein. Dann erhält 
der Motor Vollgas und kaum bemerkbar heben sich die beiden 
Schwimmer vom Wasser ab. Ein Wäldchen läuft auf uns 
zu, das immer beängstigender näher kommt. Doch bald 
haben wir eine Höhe von 100 Metern und wir sind über das 
Wäldchen hinaus gewachsen, dessen Wipfel wie zum Abschied 
MrmWlW M M» 
ad 8wLnvmünÄe: 
av ^Vvrkts,x«L 11.30 ivLIte^s 
SOLLtLKS 7.30 
Direkt« LLiur»Lsvk1ü»«s. 
Direkt« Vvx»s.oks.dtvrttxuLx. 
tt ü K 6 v ä L w p f 6 r 
„avrllis" „Ockin" 
Unili Insel Hügen 
»6 8vinvrnckncks 2.15 vrwllmittsL^. 
UlllllUM KlMMe 80MMN: WIMW8. 
VivrlLxixv dillix« ^u»kiuKsk«rtvu. 
8ann1ag8: 8&lt;müvi»kadi»t kitgeir—8«, ridvlm. 
HsIirdai'INN. «I. KI ü 1 1 v i* — am vampkm» 
I UHI au! Ida. aaü kvisvdüi*« Im ILardaas. 
Aelklier 
KmMM j. k. 
k. m. v.».