
See- und Solbad Swinemünde. 
Bekanntmachung 
der 
WWMW IM A.» W l. WA. 
Konzerte und Veranstaltungen 
DeutschesTonkünstler-Orchester. 
Kgpellmeister: Sächsisch. Musikdirekt. I. C a Pitain 
Preußischer Musikdirektor A. Saß. 
Dienstag, den 28. Juli: 
4—6 nachmittags und 8—10,30 abends: Konzert im 
Kurhaus-Garten. 
4 nachmittags: Geschw. Müller: Kindervorstellung im 
Kurhaus-Saal. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
Mittwoch, den 29. Juli: 
11—1 vormittags: Konzert im Kurpark-Restaurant. 
3— 6 namittags: Kinderfest im Kurhaus-Garten. 
8—11 abends: Konzert im Kurhaus-Garten. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8,30—1 abends: Reunion (Gesellschafts-Anzug) im 
Kurhaus-Saal. Tanz-Kapelle Berg. 
Donnerstag, den 30. Juli: 
11—1 vormitags: Konzert im Familienbad Ost. 
4— 6 nachmittags und 8—10,30 abends: Konzert im 
Kurhaus-Garten. 
4 nachmitags: Knospenball im Kurhaus-Saal. 
Kapelle Berg. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
Freitag, den 31. Juli: 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8 abends: Kurtheater-Gastspiel im Kurhaus-Saal. 
8—10,30 abends: Konzert im Kurhaus-Garten. 
Sonnabend, den 1. August: 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8,30—1 abends: Tanzturnier im Kurhaus-Saal. 
Kapelle Berg. 
8—10,30 abends: Konzert im Kurhaus-Garten. 
Sonnabend, den 25. Juli und Sonntag, den 26. Juli: 
Rett- und Fahrturnier, Sportplatz Gadebuschstrahe. Be 
kanntmachung für die Programmverlosung des Reit- und 
Fahrturniers. Sonnabend, den 25. Juli, und Sonntag, den 
26. Juli, steht bis abends 8 Uhr am Kurhaus-Haupteingang 
ein Sammelkasten für die Nummer-Abschnitte. Die Ziehung 
erfolgt Sonntag Abend im Kurhaus-Saal zum Blumenfest. 
Dienstag, den 28. Juli, nachmittags 4 Uhr, großer Kur 
haussaal: Kindervorstellung: Rolf und Hilde Müller. 
Mittwoch, den 29. Juli: Großes Kinderfest. Abends 
Kinder-Fackelzug. (Siehe Bekanntmachung.) 
Donnerstag, den 30. Juli, nachmittags 4 Uhr, im großen 
Kurhaussaal: knofpenball. 
Freitag, den 31. Juli, im großen Kurhaussaal: Gastspiel 
des Lurtheaterv. 
Sonabend, den 1. August, im großen Kurhaussaal: 
Tanzturnier des Reichsverbandes für Tanzsport. 
Voranzeige: Tennisturnier ab 6. August. 
Jeden Montag, Donnerstag, Sonntag: Pcomenadenfahr- 
len in See. 
Kur-Theater. 
Dienstag, den 26. Juli, abends 8,30 Uhr: Premiere: 
»Die keusche Susanne". Operette in drei Akten. Musik 
von Jean Gilbert. 
Donnerstag, den 30. Juli, abends 8,30 Uhr: 1. Wiederholung 
»Die keusche Susanne". Operette in drei Akten. Musik 
von Jean Gilbert. 
Freitag, den 31. Juli, abends 8,30 Uhr, im Kurhaus: »Die 
Fledermaus". Operette in drei Akten. Musik von 
Joh. Strauß. 
Sonntag, den 2. August: »Die keusche Susanne". 
Kartenvorverkauf: Buchhandlung Kopp unter den Strand 
kolonnaden und Blücherstr.; Buchhandlung Schultz, Lindenstr. 
Aus der Heimat. 
Reit- und Fahrturnier Swinemünde. 
Swinemünde hat auch als Turnierplatz an Bedeutung 
gewonnen. Das diesjährige Reit-und Fahrturnier 
am Sonnabend und Sonntag mar der Treffpunkt der 
interessierten Kreise der deutschen Pferdesportwelt. Für 
sämtliche Preisbewerbungen waren zahlreiche Nennungen 
eingegangen; die bedeutendsten Turnierställe Deutschlands 
waren vertreten. Von rund 230 Nennungen erwähnen wir 
u. a.: Prinz Sigismund von Preußen seine bewährten 
Turnierpferde Christoph 2, Falkner XX, Goldelse 2, Heiliger 
Speer und Prometheus; Freiherr v. Langen: Goliath, Na- 
goza I, Bodega, Auer XX, Mechow XX; Graf Trautwetter: 
Mitternachtssonne, Auerhahn, Ural und Nico; Rittmeister 
Martini: Rih, Sylvester und Hubertus; Stoewer-Klein- 
Mellen: Sporlot und Dünenbank, Vöglein und Unerhoffte; 
v. Esmarch-Varkewitz: Nora 2; Wolff-Wietzow: Dämon und 
Norm, Amok und Amethist; Plate-Voigtsdorf: Flip'; Frau 
Bing: Tiger, Lily und Maud; Gutsverwaltung Wildesmoor: 
Robin Hood, Aribert und Centauer; o. Oertzen-Briggow: 
Chianti; v. Oertzen-Lübberstorf: Ludendorff und Schildkröte; 
v. d. Klettenburg-Mattgendorff: Punge; Berlin:Jolly-Royal; 
Rittmeister Meyer-Stettin: Ott Heinrich XX und Bajazzo, 
und Müller-Stettin: Padischa und Erbprinz. Außerdem 
gaben ihre Nennungen ab: Tattersall Beermann, Tattersall 
am Brandenburger Tor und der Pommersche Stall Demmin. 
Der Schauplatz des interessanten Sports mar diesmal der 
neue Sportplatz, der zweckentsprechend hergerichtet und 
hübsch geschmückt war. An beiden Tagen (Sonnabend und 
Sonntag) war der Besuch gut; besonders stark vertreten mar 
das Fremdenpublikum, am Sonntag war auch aus Swine 
münde zahlreicher Besuch erschienen. Man konnte durchweg 
erstklassigen Sport beobachten; die Sieger wurden oft mit 
stürmischem Beifall bedacht. — Nachstehend die 
Ergebnisse: 
St. Georgr-Zagdspringen: 1. Prinz Sigismund von Preußen 
auf Falkner XX; 2. Frhr. o. Langen-Parow auf Bodega-, 3. Guts- 
oerwaltung Wildemoor, Reiter A. Holst auf Robbin Hood. 
Bevtinev 
Kokal-Anmger 
vie ^vc»e 
SPOKTimMV 
DleÄartenlsube MerblNagarm 
Materialprüfung für Reitpferde: 1. C. Magnus, Reiter W. 
Spillner auf Anguliinala; 2. Stoewer-Klein-Melleu auf Juwel; 
3. Semmelhack-Stettin, Reiter A. Holst auf Palisade. I I. Fünf 
jährige und ältere: 1. Dittmer-Lipsitz auf Nautilus; 2. Plate-Voigts- 
dorf, Reiter Stallmeister Lietz auf Fliep. 
Eignungsprüfung für Wagenpferde: l. Wolff-Wietzow mit 
Dämon; 2. Holtz-Wojenthin mit Neptun; 3. Stoewer-Kl.-Mellen 
mit Vöglein. 
Reitprüfung (Kl. L.): 1. Frau Holtz-Wojenthin auf Cherub; 
2. Frau Baude, Reiterin Frau Lüttich auf Undorlf; 3. Frau Lüttich 
auf Schwabenpreis. 
Vielseitigkeitsprüfung: 1. Wolff-Wietzow, Reiter Stallmeister 
Hädicke auf Dämon; 2. Dittmer-Lipsitz auf Alarich. 
Jagdspringen (Kl. M.): 1. Frhr. v. Langen-Parow auf Goliath; 
2. Frhr. v. Langen-Parow auf Nosozu t; 3. Gutsverwaltung Wil 
desmoor, Reiter A. Holst auf Aribert. 
4c 
Ruüer-Regatla in Volgasl. 
Am letzten Sonntag Nachmittag wurde in Wolgast die 
13. Ruder-Regatta auf der Peene ausgefahren. Auch die Swine 
münder Ruderoereine waren stark vertreten; R. S. C. „Dineta" 
war mit rund 30 Mann erschienen und hatte sür Hin- und Rück 
fahrt einen Post-Kraft-Omnibus „gechartert". Die beiden Swine 
münder Vereine holten je einen Preis. — Nachstehend die 
Ergebnisse: 
Gig-Doppelzweier: Sieger Wolgaster R.-Cl. in 7.2 Min. gegen 
„Hilda"-Greifswald in 7.9 "Min. 
Gig-Vierer für Anfänger: Sieger „Hilda"-Greifswald in 7.40 
Min. gegen Swinemünder Ruderoerein 1913 in 7.42 Min. 
Zungmann-Vlerer: Sieger Anklamer R.-Cl. in 7.27 Min gegen 
Stettiner „Allemannia" in 7.56 Min. 
Gast-Gig-Vierer: Sieger Altdammer R.-Cl. in 7.37 Min. gegen 
R. S. C. „Vineta"-Swinemünde in 7.42 Min. 
Peene-Gig-Vierer: Sieger Wolgaster R.-Cl. in 6.35 Min. gegen 
Swinemünder Ruderverein 1913 in 6.37 Min. 
Leichlgewichts-Gig-Vierer: Sieger R. S. C. „V inet a-S w i n e- 
münde in 6.55 Min. gegen Stralsunder R.-Cl. in 6.56 Min. 
Vierer: Sieger Anklamer R.-Cl. in 7.45 Min. gegen „Alleman- 
nia"-Stettin in 8.12 Min. 
Schluß-Gig-Vierer: Sieger Swinemünder Nuderoer- 
ein 19 1 3 in 6.30 Min. gegen Wolgaster R.-Cl. in 6.35 Min. 
4c 
M »em »Last«" nach Caseburg. Lebbin und Misdroy. 
Es sind gerade fünfzig Jahre her, als „Castor" und 
„Poll u x" hier in Fahrt gestellt wurden, um den Binnen 
verkehr mit Caseburg usw. zu pflegen. Der neue „Castor" 
(Kapitän Kühl in Caseburg) ist mit jenen berühmten Zwil 
lingen nicht verwandt; er mar lange Jahre Spreedampfer, 
als solcher vielen Berlinern wohlbekannt und fährt erst seit 
Mai d. Js. bei uns. Er &gt;st ein schönes, schlankes, bequemes 
Schiff und sein Fahrgebiet liegt außerhalb aller Möglichkeit, 
die mit Recht so unbeliebte Seekrankheit zu erhalten, selbst 
bei stürmischem Wetter, so daß man besonders auch Damen 
und Kindern eine Seereise nach Caseburg oder Lebbin nur 
dringen empfehlen kann. 
Landschaftlich ist dieses Gebiet von hohem Reiz. Lang 
sam fahren mir an O st s m i n e, Klütz und Werder mit 
ihren grünen Wiesen vorbei und laufen dann in die vielge 
wundene Alte Swine ein, in der bis ca. 1880 auch die Groß 
schiffahrt lag. Bei Caseburg machen wir einige Minuten 
Halt; der lieblich gelegene Ort ist ein Hauptausflugsort der 
alten Sminemünder, besonders im zeitigen Frühjahr; auch 
die G a st h ä u s e r sind hier mehr als anderswo auf Frem 
denverkehr eingerichtet und sollen, wenn das Gerücht nicht 
trügt, sogar im Sommer Eis haben. An einem lärmenden 
Greifbagger vorüber fahren mir nun auf Pritter zu, 
dann in der Richtung auf den Kirchturm von Lebbin. 
Hochbeladene Heukähne kreuzen behaglich unfern Kurs; auf 
den Wiesen reiten Schuljungen auf ungesattelten Pferden 
und jauchzen vor Ferienfrer^e. Schon lange sind die hohen 
Ufer von Lebbin mie ein Wall vor uns aufgetaucht; end 
lich legen wir inmitten badender Kinder an der Brücke an, 
die sich aus der weißen Kreide hervorschiebt. Langsam geht 
es nun nach Norden durch den großen und kleinen Vietzi - 
ger See hindurch. Immer näher kommen die dunklen 
Höhen von Misdroy Endlich liegt Laatzig-Ablage 
vor uns, der Vorhafen von Misdroy. Dorthin führt in 
etwa 50 Minuten eine staubige, nicht zu empfehlende Straße, 
doch sind auch die Fuhrwerke nicht billig und für den jetzigen 
Verkehr gänzlich unzureichend. Kenner schlagen sich rechts 
seitwärts in die Büsche und besuchen die schöne Aussicht auf ' 
dem Brandberge, der über die ganze Insel Wollin bis 
zur Greifswalder Oie hin und bis tief in die Oder hinein 
einen wundervollen Ueberblick gewährt. Sowohl vom 
Brandberge als auch von Misdroy aus kann man auch die 
Rückfahrt noch auf dem „Castor" antreten, wenn man 
nicht die (teurere) Bahnfahrt vorzieht. Gerade in der 
Abenddämmerung fährt sichs auf der Alten Swine bei glatter 
See so herrlich, als steuerte man geradezu in das Reich des 
Friedens hinein. Die stillen Dörfer glitzern in den Strahlen 
der sinkenden Sonne; langsam und träge ziehen die letzten 
Schifferboote dahin. Aus dem Nebel tauchen die Lichter von 
Swinemünde vor uns grüßend aus, und am Bollwerk heißen 
uns freundliche Lippen wieder willkommen. —b—. 
* Drei Berliner Sonderzüge an die Ostsee. Der am 
letzten Sonntag von Berlin nach A hlbeck fahrende Son 
derzug 4. Klasse war ausverkauft. Die Reichsbahndirektion 
Berlin beabsichtigt, am Sonntag, den 2. August, drei 
Sonntagssonderzüge an die See verkehren zu 
lassen, und zwar je einen nach Swinemünde, Ahl- 
beck und Heringsdorf. 
p. Nachmittags-Krastpost nach Bansin. Die versuchs 
weise eingerichtete Kraftpostverbindung von der Anlegestelle 
der Swinemünder Dampfer nach dem Postamt ist wegen 
geringer Benutzung aufgehoben worden. Die Kraftpost nach 
Seebad Bansin fährt jetzt wieder pünktlich nach dem Fahr 
plan um 4,10 Uhr nachmittags vom Postamt ab. 
l. Der Seebäder-Flugverkehr. Gleichzeitig mit der Eröffnung 
der Luftverkehrslinie Hamburg—Stettin—Danzig kündigte der 
„Luftverkehr Pommern" die Eröffnung des sogenannten „See 
bäder d i e n st e s" an, der mit Wasserflugzeugen auf der Strecke 
Stettin—Swinemünde—Sellin—Stralsund und zurück eingerich 
tet werden sollte. Infolge verschiedener Umstände verkehrten die 
Flugzeuge aber bisher nur an einzelnen Tagen und sehr unregel 
mäßig. Seit Beginn dieser Woche ist aber der Verkehr regel 
mäßig in Gang und die Leitung des „Luftverkehr" hofft zuversicht 
lich, daß die Flugzeuge auch in der folgenden Zeit fahrplanmäßig 
verkehren werden. Für den geringen Fahrpreis von 15 Mark 
geht es in 45 Minuten von Stettin nach Swinemünde, wo das 
Flugzeug am Badestrand landet. Für den gleichen Preis kann 
man dann in derselben Zeit nach Sellin und sür 10 Mark in 30 
Minuten nach Stralsund fahren. Es empfiehlt sich aber, für diese 
schon jetzt stark in Anspruch genommenen Fluglinien Plätze recht- 
zeitig beim Verkehrsverein zu belegen, da die Kabine nur vier 
Personen aufnehmen kaniH, 
beMrii ülimilii' 
wirkt olt vr. weck. Oawpe's K»oeamittel „8 row »not" bei ^ppstit- 
losizkeit, Sockbreunen, saurem ^ulstoLen, Oslübi ck»s Vollsvin» in 
cker KagsuZeZoock, Lpaaauux uvck Lssvßung im T-vibe, ^.tswnor, 
kluläbigkeit klar ru ckevksa, KaKevckrüokev, ölaAeasebwerLea, 
Lla^eukrampl, ^laAevxesekwilrv. akutem uack edrovisebvm Llaxsa- 
katarrb. Oie Oesebwerckeu uock 8ebwer?!eu lassen in ckvn meisten 
l^klleu ballt uaek, sekleebts Vvrckanrmß wirck bebaken, übvrmaöixs 
Oasbi'ckuvg verbivckert, vorbaocksne 
Oläbungon aus ckvw Xörper zesobalkt. 
UM» 8ie, Wü ein islMnirrMer Meidl. 
I^raut-b« KMiodat. mir postwenäenä «ive 
8tom»uol - 'kadletten anker rn senäe». Osu. ladisttev baden 
miok von weinen kurebtkaren Llaxsn- unä I^vibsekwerren sebon 
8o kuriert. 6aL ick äork wisäer lledenskreuris gewann, waa 
jabrelan^s ^errtedebanäinnß nlebt rn 8t ancle dracbte. Der 
biac'bnabwssencknnx entxexensekenö, reiodnet 
mit vor7.ll8Uoksr Hoobaoktune 
k. LI.. Ltm. 
I.aui»xsn a. I&gt;, 21. 7. 25. 
8olebe Oanksebreibs» Kellen zablreieb unck unaukKekorcksrt ein. 
188 Kibt in cker Tat niebts 
besseres kür ZlsKenkranke. 
8:iumeu 8is ckaber nickt, vr. weck. 6. Oampv's „Ltowanol" kennen 
ru lernen. &gt;Vir zsben lbnsn OleleKenbeit ckaru, obnv ckaL 8ie kttr 
cken Versueb e&gt;nsn kkennix ausrugebvn draueben. Verlieren Lis 
keine 2eit. sonckern sckreibev Lie noeb Kents eine Oostkarts *n 
Or. weck. (1 Campe, 6l. m. b. kl., ^laxckvburg-Xeustackt, unck Lis 
erkalten sokort kostenlos unck lrauko eine Oratisprode „Ltowaool" 
nebst einer interessanten Lrosckktry