
SMWM We-Melm 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz in Swinemünde. 
Zeitung siik den Lade- «in» Fremden- 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni und 
September zweimal, in den Monaten Juli und August 
sechsmalwöchentlich. — Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verkehr in See- v. Solbad Swinemünde 
Nr. 7 
Sonnabend, den 6. Juni 
1925 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag: 3337 
Ahrendt, Paul, mit Frau, Stettin, Lotsenstr. 52 2 
Andersen, Gösta, Jng., mit Fr., Stettin, Eggebrechtstr. 14 2 
Anders, Herbert, Jng., Stettin, Drei Kronen 1 
Andersen, Kfm., mit Frau, Berlin, Bollwerk 38 2 
Abrahamsohn, Hans, Kfm., Berlin, Baltischer Hof 1 
Alms, Wilhelmine, Ww., Celle, ? 1 
Amroff, Max, Dr. med., mit Fam., Oldenburg, Balt. Hof 4 
Amon, Rickfdrd, Studienrat, mit Frau, Prenzlau, Chr. H. 2 
Aronsohn, Erna, stud, jur., mit Käthe, Berlin, Tip Top 2 
Arndt, Hugo, Oberingenieur, mit Fam., Charlottenburg, 
Eitel-Friedrich 3 
Blitz, Walter, Kfm., Berlin, Krüger 1 
Berg, Dora, Frau Gutsbesitzer, mit Fam., Ludwigsfrei, 
Annaburg 3 
Beyer, Robert, Kfm., mit Frau, Stettin, Pommernhaus 2 
Berndt, Kfm., mit Frau, Berlin, Preußenhof 2 
Blunstein, Felix, Halensee, Viktoria-Hotel 1 
Bylina, Helene, Beamtin, Berlin, Favorit 1 
Blochert, Irma, Frau Ksm., mit Kind u. Kindergärtnerin, 
Stettin, Tip Top 3 
Borchardt, Kurl, Kfm., Berlin, Viktoria-Hotel 1 
Borzgen, Meta, Frau, Brandenburg, Haiderose 1 
Borzgen, Fritz, Kfm., Brandenburg, Haiderose 1 
Brockmann, Charlotte, Charlottenburg, Preußenhof 4 
Buche, Alfred, Kfm., mit Frau, Stettin, Centräl-Hotel 2 
Bandt, M., Frau Landgerichtsrat, Berlin ,Hubertus 1 
Beiersdorf, Adolf, Kfm., Stettin, Preußenhof 1 
Bethke, Ernst, Dr., Studienrat, mit Frau, Zehlendorf, 
Preußenhof 2 
Balke, Cordula, Lehrerin, Berlin, Central-Hotel 1 
Borchardt, Erich, Kapellmstr., Berlin, Eitel-Friedrich 1 
v. Braunbehrens, Adele, wirk!. Geheimrats-Ww., Exzell., 
Berlin, Neptun 1 
Bräunlich, Werner, Kfm., mit Fam., Königsberg i. Pr., 
Hubert us 3 
Bremer, Wilhelm, Schwerin i. M., Schweriner Hof 1 
Brockmann, Charlotte, Charlottenburg, Möwe 1 
Brückenhoff, Dr., Rechtsanw., Charlottenburg, Vineta 1 
Brüning, Willi, Güstrow, Undine 1 
Busch, Walter, Güstrow, Undine - 1 
Buschky, Toner, Ksm., mit Frau, Berlin, Editha 2 
Camitzer, Hans, Ksm., mit Frau, Berlin, Krüger 2 
Cahn, M., Kfm., Berlin, Baltischer Hof 1 
Caspary, Arthur, K aufm., mit Frau, Frankfurt a. O., 
Meeresstille 2 
Caspary, Felix, Kfm., Berlin, Gadebuschstr. 14 1 
o. Coellen, Georg, Maria, Chefredakteur, m. Frau, Berlin, 
Central-Hotel ' 2 
Daniel, Johannes, Kfm., Zoppot, Preußenhof 1 
Dechert, Robert, Kfm., mit Fam., Neusalz a. O., Euro ¬ 
päischer Hof 4 
Dettmann, Frieda, Ferdinandshof, Färberstr. 36 1 
Deutschkron, Jaques, Kfm., Berlin, Strandpalast 1 
Dinse, Kapitän, mit Frau, Stettin, Pommernhaus 2 
Dittrich, Baumstr., mit Tochter, Brüx, Jester 2 
Dobrzinsky, Paul, Kfm., m. Fam., Greifswald, Europ. H. 3 
Dolfuß, Theodor, Zahnarzt, Berlin, Daheim 1 
Domitzlaff, Leipzig, Excelsior 1 
Domitzlaff, Irene und Ruth, Stettin, Excelsior 2 
Domitzlaff, Paul, Direktor, mit Frau, Stettin, Excelsior 2 
Dorge-isl, Gertrud, Frau, m. Tochter, Zinzow, Fürstenhof 2 
Dorgeisl, Heinrich, Rentmstr., Zinzow, Fürstenhof 1 
Drechsler, Luise, Berlin, Min Ollendeel 1 
Dreyer, Franz, Kapitän, mit Frau, Stettin, Drei Kronen 2 
Dreyer, Emil, Kfm., mit Frau, Pölitz i. P., Fürstenhof 2 
Dubin, Heinrich, Kfm., mit Frau, Duisburg, Preußenhof 2 
Dolbbach, Betty, Kontoristin, Berlin, Färberstr. 36 1 
Donkel, Alfons, Kfm., Berlin, Oehlkes Hotel 1 
Dornbusch, Martin, Ziegeleibes., mit Frau, Kralitz, Bal ¬ 
tischer Hof 2 
Dresp, Oskar, Schlächtermstr., mit Frau, Berlin, Favorit 2 
Dulk, Käthe, Stettin, Europäischer Hof 1 
Dyckstein, Samuel, Berlin, Eitel-Friedrich 1 
Engels, Erich, Kfm., mit Frau, Berlin, Haideprinzeß 2 
Eger, Rudolf, Obersteuerinsp., mit Frau, Berlin, Frieden ¬ 
straße 12a 2 
Eick, Marie, Frau Kfm., mit Fam., Stettin, Neptun 3 
Fahle, Willi, Kfm., Berlin, Excelsior 1 
Feierabend, Emil, Kfm., Berlin, Hohenzollernhof 1 
Feist, Arthur, Bankdirektor, mit Frau, Belgard, Excelsior 2 
Findus, Fritz, Fabrikant, Berlin, Gretel 1 
Fischer, Kurt, Berlin, Fürstenhof 1 
Fraenkel, Erich, Berlin, Krüger 1 
Friedmann, Martin, Kfm., Stettin, Tip Top 1 
Frieseke, Wilhelm, Ingen., Berlin, Bollwerk 38 1 
Fröhlich, Oskar, Kfm., mit Fam., M.-Gladbach, Schloß-H. 4 
Fuchs, Kfm., mit Fam., Stettin, Tip Top 3 
Fehr, Gerd, Schüler, Berlin, Midgard 1 
Fieullieu, Juliette, Berlin, Jester 1 
Fischer, Otto, Fabrikbes., mit Fam., Landsberg a. W., 
Schloßhotel 4 
Fraenkel, Max, Kaufm., Berlin, Editha 1 
Franke, Edith mid Charlotte, Chemnitz, Rolandseck 2 
Freud, Nikol, Artist, mit Frau, Wien, Viktoria-Hotel 2 
Fritsche, Herm.7 Kfm., mit Frau, Berlin, Drei Kronen 2 
Falk, Martha, Sekretärin, Berlin, Neptun 1 
Filius, Anton, Kfm., mit Frau, Berlin, Preußenhof 2 
Fisch, David, Kfm., Magdeburg, Seeblick 1 
Freyni, Albert, Obersekretär, Schöneberg, Eitel-Friedrich 1 
Frenck, Johs., Bankbeamter, mit Frau, Berlin, Bedastr. 1 2 
Gadiel, Fabrikbes., mit Frau, Berlin, Anna Lisa 2 
Gültzner, Karl, Kfm., Berlin, Preußenhof 1 
Geccelli, Franz, Kfm., mit Fam. u. Chauffeur, Rostock, 
Editha 4 
Geerdorf, Arthur, Rittergutsbes., mit Fam., Wiedebruch, 
Atlantic 4 
Glasfeld, Max, Kfm., Berlin, Baltischer Hof 1 
Gläser, Kurt, Sattlermstr., m. Fr., Gubnow i. P. Drei Kr. 2 
Gleibler, Mia, Magdeburg, Lotsenstr. 58 1 
Goetze, Schöneberg, Anna Lisa 1 
Goldmann, Erna, Berlin, Heureka 1 
Goldschmidt, Rosette und Regina, Stettin, Midgard 2 
Grahl, Erich, mit Frau, Köpenick, Europäischer Hof 2 
Grapenin, Walter Techniker, Berlin, Excelsior 1 
Grix, Architekt, mit Frau, Berlin, Viktoria-Hotel 2 
Grube, Marga, Berlin, Preußenhof 1 
Grundmann, Marie, Stettin, Pommernhaus 1 
Gutzeit, Walter, Berlin, Glücksburg 1 
Gebbie, N., mit Frau, Stettin, Preußenhof 2 
Gemant, Dr., Arzt, Charlottenburg, Preußenhof - 1 
Gerhardt, Wilhelm, Kfm., mit Frau, Pasewalk, Drei Kr. 2 
Germann, Erich, Bankbeamt., mit Fr., Zoppot, Preußenh. 2 
Glanz, Fritz, Kfm., mit Frau, Stettin, Central-Hotel 2 
Götting, Prof., mit Frau, Göttingen, Helene 2 
Goy, Hermann, mit Frau, Lichtenberg, Central-Hotel 2 
Grabow, Oskar, Kürschnermstr., mit Frau, Lichtenberg, 
Central-Hotel 2 
Gramfall, Erich, Teltow, Baltischer Hof 1 
Grütz, Helene, Frau, Berlin, Europäischer Hof . 1 
Gutfeld, Max, Kfm., Berlin, Europäischer Hof 1 
Gutschmidt. Joh., Major a. D., Lübeck, Baltischer Hof 1 
Gutzmann, Wilhelm, Kfm., Eggesin, Preußenhof 1 
Grix, Karl, Architekt, mit Frau, Berlin, Steinstr. 3 2 
Grollmus, Charlotte, Frau, Berlin, Bedastr. 1 1 
Grube, Reinhard, Major, Königsberg i. Pr., Hubertus 1 
Gutsche, Berta, Frau, m. Sohn, Pankow, Goldener Hirsch 2 
Haß, Georg, Kafm., mit Fam., Stettiü, Meta 4 
Hagemann, Alfred, Fabrikbes., mit Frau, Berlin, Jester 2 
Haßmann, Frau, Berlin, Min Ollendeel 1 
Haedecke, Neukölln, Atlantic 1 
Haack, mit Frau, Berlin, Central-Hotel 2 
Haase, Karl, Gutspächter, mit Frau, Stargard, Editha 2 
Hakuba, Karl, mit Frau, Berlin, Lotsenstr. 64 2 
Hautke, Ernst, Kfm., mit Frau, Berlin, Schloßhotel 2 
Hauürich, Kfm., mit Fam., Stettin, Preußenhof 3 
Hauff, Bruno, Major a. D., Rathenow, Drei Kronen 1 
Hartmann, Werner, ksm. Angestellter, Berlin, Oehlkes H. 1 
Hartwig, Theodor, Sekretär, mit Fam., Stettin, Drei Kr. 4 
Hefter, Otto, Kfm., mit Sohn, Berlin, Excelsior 2 
Heinz, Heinr., Kapellmstr., Königsberg i. Pr., Fürstenhvf 1 
Henk, Margarete, Anklam, Toni 1 
Helm, Werner, Kfm., Stargard, Fürstenhof 1 
Hellenschmidt, Kurt, Rechtsanw., Stargard i. P., Midgard 1 
Hellmann, W., Wildau b. Berlin, Anna Friederike 1 
Herrmann, Wilh., Kfm., mit Frau, Halensee, Daheim 2 
Hertz, Alfred, Kfm., mit Frau, Berlin, Min Ollendeel 2 
Hertz, Rudolf, Ksm., mit Frau, Berlin, Min Ollendeel 2 
Heyn, Wolfgang, Dr. rer. pol., Greifswald, Westend 1 
Hetzel, Willy, Ingen., Berlin, Gretel 1 
Heuer, Rich., Kfm., mit Frau, Berlin. Baltischer Hof 2 
Heutling, Paul, Kfm., Magdeburg, Lotsenstr. 58 1 
Hillmer, Erwin, Kfm., mit Frau, Stettin, Min Ollendeel 2 
Hilpert, Otto, Bäckermstr., Stettin, Christl. Hospiz 1 
Hinzpeter, Ruth, Frau, Stettin, Vater Jahn 1 
Hirsch, Arthur, Kfm., mit Fam., Berlin, Krüger 3 
Hirschfeld, Fritz, Arzt, mit Frau, Berlin, Schweriner Hof 2 
Hoddow, Gustav, Kfm., mit Frau, Stettin, Oehlkes Hotel 2 
Hohlfeld, Johanna, Berlin, Bollwerk 38 1 
Hoffmann, Hermann, Zehlendorf, Jester 1 
Hoffmann, Georg, Ksm., Stettin, Daheim 1 
Hollatz, Eitel, Kfm., mit Frau, Wittenberge, Schwer. Hof 2 
Hoppe, Kfm., mit Frau, Magdeburg, Viktoria-Hotel 2 
Horst, Albert, Kfm., mit Fam., Stettin, Neptun 7 
Holz, Günther, Wilmersdorf, Färberstr. 36 1 
Hübner, Margarete, Frl., Steglitz, Glücksburg 1 
Hüning, Helene, Frl., Belgard, Fürstenhof 1 
Hübner, Josef, Prokurist, Charlottenburg, Kurparkstr. 17 1 
Habelmann, Hans, Oberstleutn. a. D., mit Frau, Berlin, 
Min Ollendeel 2 
Haenisch, Dr., Arzt, mit Frau, Templin, Drei Kronen 2 
Hassel, Emil, Fabrikant, mit Fam., Berlin, Jester 3 
Hauschild, Max, Kfm., mit Frau, Berlin, Europäischer Hof 2 
Heere, Joachim, Kfm., mit Fam., Potsdam, Strandpalast 3 
Heinrich, Wanda, Beamtin, Berlin, Favorit 1 
Heyse, Paul, Klempnermstr., m. Fr., Schievelbein, Atlantic 2 
Heri, Karl, Kfm., mit Frau, Berlin, Viktoria-Hotel 2 
Herper, Guido, Sänger, mit Frau, Berlin, Viktoria-Hotel 2 
Hoffmann, Fritz, Dentist, Stettin, Oehlkes Hotel 1 
Hollaender, C., Kfm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Melanie 5 
Hüther, Franziska, Stettin, Midgard 1 
Habelmann, Elisabeth, Fr. Oberst, Stettin, Min Ollendeel 1 
Haase, Werner, Kaufm., Berlin, Vineta 1 
Haase, Willy, Kaufmann, Stettin, Excelsior 1 
Hauptmann, Carl, Kaufm., mit Sohn, Berlin, Walfisch 2 
Herrmann, Franz, Ksm., Breslau, Drei Kronen 1 
Hohorst, Natalie und Walter, Berlin, Eitel Friedrich 2 
Hopp, Bruno, Güstrow, Undine 1 
Hopp, Kurt, Güstrow, Undine 1 
Höhne, Frieda, Berlin, Bismarckstraße 12 1 
Jaap, A., Kaufm., mit Frau, Zehlendorf, Balt. Hof 1 
Jaekel, Lisel, Artistin, Berlin, Viktoria-Hotel 1 
Jagdmann, H., Fabrikbes., mit Fam., Greifsw., Drei Kr. 3 
Jansson, G., Kaufm., Berlin, Europäischer Hof 1 
Johannsson, Johann, Kfm., mit Frau, Berlin, Europ. H. 2 
Jonas, Karl, Kfm., Hamburg, Goldener Hirsch 1 
Jahnke, Else, Lehrerin, Berlin, Central-Hotel 1 
Kantorowicz, Kaufm., Berlin, Baltischer Hof 1 
Kantorowicz, Manfred, Berlin, Baltischer Hof 1 
Kantorowicz, Walter, Kfm., Berlin, Drei Kronen 1 
Kaufmann, Gertrud, Kaufm., Königsberg i. P., Fürstenh. 1 
Kieme, Siegbert, Kaufm., Stettin, Drei Kronen 1 
Kirchhoff, Anna, Frau Dr., mit Tochter, Charlottenburg, 
Fürstenhof ' 2 
Küste, W., Apotheker, mit Frau, Treptow a. R., Anna Lisa 2 
Kitzhofer, Emil, Jng., mit Frau, Wilmersd., Schwer. Hof 2 
Knehr, Willy, Abteilungslt., mit Fam., Stettin, Pommernh. 4 
Knitter, Emil, Kaufm., mit Frau, Steglitz, Drei Kronen 2 
Knitter, Herbert, Dr. phil., Berlin, Drei Kronen 1 
Knoche, Friedr., Architekt, mit Fau, Stettin, Pommerhaus 2 
Koch, Ernst, Ksm., Nordhausen, Drei Kronen 1 
Konradt, M., Frau, mit Kind., Pasewalk, Waldfrieden 3 
Koser, Otto, Dr. phil., mit Schwester, Charlottenburg, 
Preußenhof 2 
Korn, Simon, Kaufm., Berlin, Min Ollendeel 1 
Korn, Nathan, Kaufm., Berlin, Min Ollendeel 1 
Krämer, Eugen, Baumeister, Anklam, Drei Kronen 1 
Kraest, Alfred, Uhrm., mit Frau, Stralsund, Hohenzoll. 2 
Kreher, Beamter, Chemnitz, Fürstenhof 1 
Kretschmann, Karl, Stettin, Waldesruh 1 
Krohn, R., Kaufmann, mit Fam., Greifswald, Excelsior 3 
Kruse, Richard, Kaufm., mit Frau, Stettin, Pommernhaus 2 
Krüger, M., Obersteuersekretär, Arnswalde, Daheim 1 
Kullick, Ernst, Chemiker, mit Frau, Berlin, Schweriner H. 2 
Kunstmann, Walter, Fabrikbes., Berlin, Excelsior 1 
Kunstmann, Wilhelm, Konsul, mit Frau, Stettin, Excelsior 2 
Kunz, Ernst, Bauunternehmer, mit Fam., Stettin, Mia 3 
Kunze, Otto, Angestellter, mit Frau, Stettin, Drei Kr. 2 
Kühn, Herrn., Kaufmann, mit Frau, Berlin, Drei Kronen 2 
Kahn, Vally, Frau, mit Frl., Schöneberg, Helene 2 
Kahn, Hanni, Fräulein, Schöneberg, Helene 1 
Kain, Lucia, Artistin, Berlin, Viktoria Luise 1 
Kämpfer, Otto, Kulturtechniker, Stettin, Drei Kronen 1 
Kappler, Karl, Kfm., Pforzheim, Baltischer Hof 1 
v. Kauel, M., Berlin, Drei Kronen 1 
Kienast, Gustav, Kaufmann, Rauten, Excelsior 1 
Kienast, Fräulein, Rausten, Excelsior 1 
Klam, Karl, Eisenb.-Assist., mit Frau, Charl., G. Hirsch 2 
Klamt, Joseph, Breslau, Lotsenstraße 58 1 
Klauß, Anna, Frau, mit Fam., Berlin, Goldener Hirsch 3 
Kleeberer, Ernst, Fabrikdir., mit Frau, Liebenleh i. Sa., 
Baltischer Hof 2 
Klockow, Adolf, Direktor, Berlin, Preußenhof 1 
Koch, Fritz, Geschäftsführer, mit Fam., Berlin, Drsi Kron. 3 
Köhn, Karl, Postsekretär, mit Fam., Bütow, Krausestr. 13 3 
Kohn, Albert, Kaufm., Berlin, Central-Hotel 4»