
p. Postsendungen nach Berlin. Zur Beschleunigung in 
der Ueberkunft der nach Berlin gerichteten Postsendungen 
wird den Absendern empfohlen, außer der Himmelsrichtung 
(N, W, SO usw.) auch die Nr. des Zustellamts (C 2, W 30, 
SW 68 usw.) anzugeben. 
Minen in der Ostsee. Die Marine-Nachrichtenstelle 
Pillau meldet: Kapitän Hanke (Segler „Marta Luise") hat 
am 7. Juli sieben Seemeilen nordwestlich Rixhoeft eine 
Mine dicht passiert. Dampfer „Königsberg Pr." sichtete am 
6. Juli, nachmittags 6,40 Uhr, eine treibende Mine in 56 
Grad 47 Min. Nord und 20 Grad 43 Min. Ost. 
I. Jugendaustausch Ostseestrand—Alpenland. Nach herrlicher 
Fahrt und begeisterter Aufnahme in Salzburg sintwdie reichsdeut- 
fchen Kinder des Jugendaustausches Ostseestrand—Alpenland am 
2. und 3. Juli an ihren Bestimmungsorten in Deutsch-Oesterreich 
angekommen. Leider sind infolge des Ausscheidens einzelner reichs 
deutscher Kinder nicht alle Stellen, die in Deutsch-Oesterreich für den 
Austausch zur Verfügung standen, besetzt morden. Damit die hier 
von Betroffenen nicht um die Freude eines einmonatlichen Aufent 
haltes am Meere kommen, wird darum gebeten, daß sich Familien 
melden mögen, die gewillt sind, in diesem Jahre im August 
ein's der österreichischen Kinder für einen Monat aufzunehmen 
gegen die Zusicherung der in Frage kommenden österreichischen 
Eltern das reichsdeutsche Kind im nächsten Jahre bei 
sich in Oesterreich aufzunehmen. Es handelt sich um folgende 
Stellen: 16 jährige Tochter eines Kaufmanns in Klagenfurt, 18 jähr. 
Sohn eines Kaufmann, in Spital am Millstättersee, 15 jährig. Sohn 
Sohn des Kreisarztes in Zell am See, 17 jährige Tochter eines 
Landwirtes in Seekirchen bei Salzburg. Meldungen für die Auf 
nahme der Obengenannten werden ehestens erbeten an Frau 
Landesrat Dr. Pembaur , Innsbruck, Dreiheiligenstr. 17. 
* 25 Jahre deutscher Schulschiff-Verein. In Trave 
münde fand die Mitgliederversammlung des Deutschen 
Schulschiffvereins statt, mit der die Feier des 25jährigen 
Bestehens für den Verein verbunden war. Das Verkehrs- 
minifterium, das Handelsministerium und das Ministerium 
für Wissenschaft hatten Vertreter entsendet. Der Chef der 
Marine,, Admiral Zenker, war persönlich erschienen auf 
dem Zerstörer „Hela" und die Reichsmarine hatte außerdem 
zu Ehren des Vereins das Schulschsts „Niobe" abgeordnet. 
Von Reedereien waren u. a. vertreten: der Norddeutsche 
Lloyd durch Generaldirektor Geheimrat Stimmling, die Ham 
burg—Amerika-Linie durch Direktor Warnholz, die Stinnes- 
Linie durch Direktor Wartling, die Hamburg—Südamerika- 
Linie durch Direktor Amsink, die preußischen Reeder durch 
Konsul Arthur K u n st m a n n (Stettin). Der Protektor des 
Schulschiff-Vereins, Großherzog August Friedrich von 
Oldenburg, war durch Krankheit am Erscheinen verhindert. 
Der Verein stellte den Festteilnehmern sein Schulschiff „Groß 
herzogin Elisabeth" zu einer Besichtigungsfahrt zur Ver 
fügung. 
* Ein Rendezvous zwischen Venus und Mars. Am 
heutigen 11. Juli hatten die Erdbewohner Gelegenheit ein 
ebenso seltenes wie interessantes Ereignis beobachten zu 
können. Nämlich ein Rendezvous zwischen den Planeten 
Venus und Mars. Die beiden Großwandelsterne näher 
ten sich einander in den ersten Morgenstunden des Tages, 
um 5 Uhr, aus eine halbe Mondlänge am Himmel — ein sehr 
seltenes Ereignis, das die Wissenschaft mit dem grauslichen 
Namen „konjunktionale Begegnung" bezeichnet. Aber wie 
bei einem richtigen Rendezvous meldete sich auch sofort der 
Störenfried. Es war .Me r kur, der-Götterbote, der auf 
seine Planetervschrvester eifersüchtig ist und ebenfalls am 
gleichen Tage und zur gleichen Stunde herbeigeeilt ist. Er 
näherte sich der Venus freilich nur auf drewiertel Mondes- 
längen, während es sein glücklicher Nebenbuhler Mars auf 
eine halbe brachte. Wir Erdbewohner erlebten aber das 
eigenartige Schauspiel, daß drei Großwandelsterne auf einem 
Himmelsfleck, beisammen sichtbar warertz der nicht größer ist, 
als eine: normale Vollmondscheibe, und es wird viele Jahr 
zehnte dauern, bis wir wieder einmal Zeuge eines solchen 
Himmelskörper-Rendezvous sein werden. 
Anklam. (Die neue Peenebrücke.) Die Stadtverord 
neten waren zu einer außerordentlichen Sitzung einberufen, um 
nach monatelangen Vorarbeiten endlich den Neubau der Peenebrücke 
ins reine zu bringen. Die Anregung, die jetzige in den Jahren 
1890/91 erbaute Holzbrücke durch eine neue zu ersetzen, gehen auf 
das 1903 zurück. Im vorigen Jahre war die Brücke so baufällig 
geworden, daß sie für den Fuhrwerksverkehr gesperrt werden mußte. 
Im Herbst 1924 wurde vom Magistrat ein Wettbewerb für den 
Peenebrückenbau ausgeschrieben. Die Tiefbauarbeitcn und die zu 
schaffende Notbrücke soll die Firma Sager u. Woerner (Berlin- 
München) für 125000 Mark ausführen. Die Eisenkonstruktions 
arbeiten sollen von der Firma Lauchhammer (Berlin) für 119 Ot)0 
Mark ausgeführt werden. Die Brücke wird eine Klappbrücke mit 
elektrischer Bedienung werden Zu den Kosten der Brücke, die sich 
durch Baggerarbeiten noch erhöhen werden, will der Krcis Anklam 
30 000 Mark und der Provinzialausschuh 37 000 Mark Beihilfe 
leisten. Der Regierungspräsident will mit den Kreisen Greifswald 
und U s e d o m, die ein sehr großes Interesse an der Brücke besitzen, 
wegen Beteiligung an den Kosten verhandeln. Nach dreistündiger 
Aussprache wurde dem Magistratsaütrage zugestimmt unter der Be 
dingung, daß die Genehmigung zum endgültigen Vertrag der 
Brückenbäukommission vorbehalten bleibt.' 
Jatznick. (Der tätliche S ch l a g.) Durch elektri 
schen Strom getötet wurde auf dem Ziegelwerk „Merkur" 
der Arbeiter Hermann Krüger aus Jatznick. Wie verlautet, 
soll Krüger den tätlichen Schlag am Halse erhalten haben, 
als er mit einer elektrischen Lampe einem Mitarbeiter bei der 
Reparatur eines Lagers leuchtete. 
Wolgast. (Baggerarbeiten im Hafen.) Zur 
Ausbaggerung des Hafens traf hier ein Bagger de^ Firmcp 
Fehlberg (Stralsund) mit Begleitsahrzeugen ein. E?n Saüg- 
schiff wird die herausgeholten Schlammassen bei Sauzin an 
Land spülen. Die Tagesleistung des Baggers beträgt 1200 
Kubikmeter. 
vie ^vc»e 
M - D''-- 
Stralsund. (Opfer der See.) Auf Hiddensoe ist 
eine junge Dame, Elly Weißflog aus Chemnitz, beim Baden 
vor den" Augen ihres Bräutigams ertrunken. Die junge 
Dame ist durch die starke Strömung fortgerissen morden, 
so daß auch an ein Bergen der Leiche nicht zu denken war. 
Kolberg. (D a m p f e r l i n i e?) Von der Königsberg- 
Memeler Dampfschiffahrtsreederei ist Kolberg das Angebot 
unterbreitet worden, den Dampfer „Memelland" gegen eine 
Subvention von 8000 Mark im Kolberger Hafen zwecks Auf 
nahme von Touren- und Zielfahrten zu stationieren. Die 
Vorlage wurde der Badedirektion überwiesen. 
Prenzlau. (Autounglück durch ein Reh.) Auf der 
Chaussee zwischen Prenzlau und Templin überschlug sich in der 
Dunkelheit ein mit vier Personen besetzter Kraftwagen, der einem 
plötzlich auftauchenden Reh auswsichen wollte. Der Chauffeur mar 
sofort tot. Eine Aerztin aus Berlin erlitt Arm- und Beinbrüche, 
die beiden anderen Insassen, der Amtsrat von Prenzlau und seine 
Gattin erlitten lebensgefährliche Verletzungen. 
Mehr persouenschissahrllim deutschen 
Sslseegebiet. 
Ungemein zeitig ist in diesem Jahre die Personenschiffahrt 
in den Küstengewässern der Ostsee ausgenommen worden. 
Jetzt erinnert sich der Bewohner des deutschen Binnenlandes 
wieder mit Freuden der weißgrünen Ostseegestade und sehnt 
den Tag herbei, da es wieder einmal hinunter nach Stettin 
und von dort, möglichst mit ddm Dampfer, weiter an die 
Bäderküsten geht. Es sei hier einem alten Freunde der 
pommerschen Küsten, der mindestens alle zwei Jahre diese 
herrlichen Küsten durchwandert, oder im Segelboot, auf dem 
Motorboot oder Dampfer die Ostsee kreuz und quer befährt, 
einmal gestattet, einige Wünsche der Ostseebesucher 
an die Dampferreedereien vorzutragen. 
Diese gehen, kurz gefaßt, dahin: Mehr Dampfer 
verbindungen! Die Rügendampfer sind wunderschön, 
desgleichen die Dampfer nach Dievenow, die Motorbootver 
bindungen Saßnitz—Stubbenkammer—Arcona, die Verbin 
dungen von Greifswald nach Rügen und von Stralsund nach 
Hiddensö. Dazu noch die kleinen Küstenverbindungen mit 
tels Motorboot und die Sonntagsdampfer von Swinemünde 
aus. Die Ostpreußendampfer Swinemünde— Pillau 
haben eigentlich überhaupt die erste Gelegenheit zu wirklich 
großen Ostseefahrten gebracht. Welche Wonne, als wir vor 
vier Jahren zum ersten Male mit einem solchen Dampfer 
nach Ostpreußen fuhren und auf einer herrlichen Sommer- 
fehrt die ganze Schönheit der Ostsee und ihrer Gestade voll 
auskosten durften. Wie herrlich, auf der Nachtfahrt die 
elektrischen Lichterketten der großen Bäder auf Usedom und 
Wollin vor sich zu sehen, tags dann die gewaltigen, ein 
samen Dünenketten der hinterpommerschen Küste, die, neben 
bei bemerkt, als hochinteressantes Wandergebiet den Neh 
rungen nicht viel nachgeben. 
Aber bei diesen Fahrtmöglrchkeiten sollte es nicht bewen 
den. Es müßten regelmäßig Personenfahrten von Stet 
tin bezw. Swinemünde nach Hiddensö, nach Bornholm, nach 
Gotland (Wisby), nach Südschweden, möglicherweise auch 
nach Stockholm und Kopenhagen unternommen werden. Ich 
wage vorauszusagen, daß bei entsprechender Propa 
ganda im BinnenIande, die allerdings etwas von 
der Schweiz, von Tirol und vom Schwarzwälde gelernt 
haben und mit fröhlichbunten, künstlerischen Aquarellplakaten 
arbeiten müßte, solche Fahrten sich rentieren würden. Stet 
tin ist dank seiner zentralen Lage geradezu als Ausgangs 
hafen für solche Fahrten berufen, und wenn nicht Stettin, 
dann Swinemünde. Besser aber, alle solche Fahrten gin 
gen von Stettin aus, schon der Bequemlichkeir der Reisenden 
wegen, weil es sonst nut den Anschlüssen nach und in Swine 
münde nicht gut bestellt sein könnte. 
Dringend erwünscht ist übrigens, daß auch die Ostseeküste 
selber durch K ü st e n r o n t e n mehr als bisher erschlossen 
wird. Ich denke da an eine Linie Swinemünde—Greifs 
wald—Stralsund—Rostock—Lübeck—Kiel und an ihr Gegen 
stück Swinemünde—Kolberg—Stolpmünde—Leba—Zoppot— 
Kahlberg— Pillau —Cranz—Memel. Ich denke ferner an die 
Wiederaufnahme der Bornholmfahrten von Kolberg aus und 
möchte vor allem auch dafür eintreten, daß regelmäßige 
Dompferverbindungen nach dem entzückend romantischen Ei 
land Greifswalder Oie geschaffen werden. 
Alles unter dem Leitmotiv: Erschließung der 
schönen Ostsee für den Erholungsrei sever- 
kehr! Von heute auf morgen lassen sich diese Ideen aller 
dings nicht vernnrklicyen, aber auch hier gilt das Wort von 
der Politik auf lange Sicht! Das Interesse unseres 
Volkes an der Seefahrt ist seit dem Weltkrieg eher größer 
als kleiner geworden. Unsere große Kriegsmarine ist zwar 
dahin, aber die R e i ch s m a r i n e, so klein sie ist, hat be 
reits alle die Liebe des Volkes, die ihrer Vorgängerin in so 
reichem Maße zuteil wurde. Wie schlägt das Herz höher, 
wenn man auf einer Ostseefahrt unfern Torpedobooten oder 
gar einem der wenigen Linienschiffe begegnet! 
Und noch ein Wort: Wenn diese Anregungen zu dem 
gewünschten Ziele führen sollen, so können sie es nicht unter 
gegenseitiger Befehdung der Reedereien, sondern im Gegen 
teil unter freundlicher Verständigung derselben unterein 
ander! Als Beispiel nenne ich den Bodensee, wo eine An 
zahl verschiedener Gesellschaften sich in den Verkehr teilen. 
Was heute schon geschehen sollte, das ist folgendes: Alle 
Ostseereedereien die Dampfer oder Motorboote in den 
Küstengewässern (Strömen und Haffs) und auf der offenen 
See laufen lassen, sollten sich zur Herausgabe eines 
Ostsee-Fahrplanbuches zusammenschließen, damit 
das deutsche, reisefröhliche und heimatliebende Publikum 
einen Ueberblick darüber erhält, welche Möglichkeiten für 
Wasserfahrten vorhanden sind. W. A. P. 
Neues aus aller Well. 
Sensationeller Dokumentendiebsiahl. 
Weimar, 6. Juli. Der Erfinder des Hochdruck-Schnell 
dampferzeugers, Ingenieur Bernhard Becker, ist auf dem 
Flugplatz Nora bei Weimar durch Angestellte einem schwe 
ren Verbrechen zum Opfer gefallen. Monatelang 
wurden aus den Posteingängen wichtige Briefe ent 
wendet. Seit einigen Wochen fehlten zwei Originalzeich 
nungen über wichtige Neuersindungen, die noch geheim ge 
halten werden mußten. Eine Haussuchung bei Angestellten 
förderte wertvolles Material zutage. Dabei wurde festgestellt, 
daß die wichtigste Auslandskorrespondenz entwendet und di 
rekte Beziehungen mit dem Ausland angeknüpft waren. Mit 
einigen Auslandsstaaten waren bereits Verträge abgeschlos- 
MlMwlU M M» 
—»vrNn 
ad SHvinvniünüv: 
kW ilVerklLKen "... 11.30 mittLAS 
8onuts,K8 7.30 ns.odm. 
Direkte Ls,kLS.nsokIüsss. 
Direkte Veps.eks.diertlAULx. 
Uncd Insel Kligen 
woi»ktLgNekv Vonnvoi'dinttung 
ab Svriuemiinüs 2 15 nadmiittn^s. 
8iWlM KIMM« riVMlerMl: K45IMW8. 
ViertLxiAs Villips ^usfinAskLrtell. 
Sonntags: Sonüoi'kaki't kügon—Lo^nkolin. 
ksliiMleii: r. Mtim IlWMjM-KMiIzM I. k. MMlN, k. III. ll. ll.