
Aus der Heimat. 
Swinemünder Badebetrieb. 
Das große Extra-Konzert und Feuerwerk, eine Sonderveran- 
staliung der Kurdirektion, gestaltete sich bei allseitig lebhafter Be. 
teiligung zu einem imposanten Erlebnis. Das Konzert, ausgeführt 
von den vereinigten Kapellen des Kur-Orchesters und der Küsten 
wehr, zusammen etwa 60 Künstler, bekam durch die sich ablösenden 
drei Dirigenten eine dreifache interessante Note. Zum ersten Male 
in dieser Saison sah man Obermukmeister A. Fleßburg auf dem 
Konzertpodium der Kurpromenade. Bei äußerlich vornehmer, 
sympathischer Haltung wußte er dem Orchester viel von der ihm 
eigenen musikalischen Verinnerlichung zu geben, was ganz beson 
ders bei der Festouvertüre über das Thüringische Volkslied „Ach 
wie ist's möglich dann" zu beobachten war. Den zweiten Musikteil 
dirigierte Kgl. Preuß. Musikdirektor Arthur Saß. Er brachte u. a. 
das neue „Platdütsche Pommernlicd" zum Vortrag, das ihm als 
Komponisten bereits am Begrüßungs-Abend des Pommerschen 
Städtetages herzlichen Beifall eingebracht hatte. Der dritte Teil, 
von Kgl. Sächs. Musikdirektor I. Capitain geleitet, bekam beson 
ders durch die „Freischütz"-Ouvertüre hohes Niveau. — Ehe die für 
das Feuerwerk gewünschte Dunkelheit einsetzte, gab gleichsam auch 
die Natur zur Feier des Tages ein Extra-Feuerwerk. Mit unbe 
schreiblicher Schönheit war die Sonne ins Meer versunken — sie 
hat die vorgelagerte Küste inzwischen verlassen — und noch lange 
konnte man das Auge an der wunderbaren Farbenpracht am Him 
mel und auf dem Meer weiden. War das künstliche Feuerwerk 
dagegen nachher freilich nur bescheidenes Menschenwerk, so 
machte es auf die gespannten Zuschauer, die vor freudiger Erre 
gung vielfach auf die Bänke gestiegen waren, einen nicht minder 
großen Eindruck. Die Badedirektion aber konnte an der außer 
ordentlich regen Beteiligung feststellen, mit wieviel Zustimmung 
üebr diese Sonderveranstaltung quittiert wurde. ). 
* 
„Swinemünder Zubiläums-Quelle". Nach langen Bohrungen 
gelang es bekanntlich im Vorjahre, dem hundertsten in der Ge 
schichte Swinemündes als Seebad, eine neue Solquelle zu 
erschließen, die mit 5 prozentigem Salzgehalt aus einer Tiefe von 
260 Metern aufsteigt und der man den Namen „Swinemünder 
Jubiläums-Quelle" beilegte. Unter Verwendung dieser Quelle hat 
die Badedirektion unter Mitarbeit erster fachwissenschaftlicher Be 
rater soeben ein erstklassiges medizinisches Tafelwasser heraus 
gebracht, das einen nicht geringen Teil der wohltätigen Eigenschaf 
ten der Swinemünder Solquelle in sich vereinigt und sich durch 
einen besonders angenehmen Geschmack auszeichnet. Nach einer 
Untersuchung des Chemischen Laboratoriums Dr. Mecke und Dr. 
Wimmer in Stettin ist der Gesamtrückstand in einem Liter Swine 
münder Sole folgender: 
Chlornatrium 39,1800 Gramm, 
Chlormagnesium 1,6510 Gramm, 
Chlorkalzium . ...... 2,7100 Gramm, 
Schwefelsaures Kali . ... 0,1820 Gramm, 
Schwefelsaures Ammon .... 0,0314 Gramm, 
Kohlensaures Kalk 0,1880 Gramm, 
Eisenoxyd 0,0047 Gramm, 
Rieselsäure 0,0024 Gramm. 
Tonerde und organische Substanzen nur in kleinen 
Mengen vorhanden. 
Die Herstellung und der Vertrieb der „Swinemllnder Jubi 
läums-Quelle" ist der hiesigen Mineralwasserfabrik von Riedel u. 
Foelsch übertragen worden. Die Nachfrage nach diesem Tafel 
wasser hat verständlicherweise von allen Seiten stark eingesetzt. 
l. Bessere Bahnverbindung von Swinemünde nach Gollnow 
über Osiswine. Vom 20. Juni bis 17. August d. Js. verkehren die 
Züge 554 und 555 zwischen Ostswine und Gollnow. Die Frühzüge 
355 aus Richtung Ducherow und 352 aus Richtung Zinnowitz er 
halten während dieser Zeit in Swinemünde (Hauptbahnhof) sofort 
Anschluß an Zug 554 nach Ostswine, Abfahrt 8.05, wodurch die 
lange Wartezeit bis 10.40 sortfällt. Diese Maßnahme gilt nur für 
den Personenverkehr. 
Moni. 
Novelle von Hanns Bunge. 
So nannte die kleine zweijährige Ursel ihren rotgelben Gummi 
mann, den sie nie aus ihren Händen ließ. Mama sagte „Moritz". 
Aber den abscheulichen Namen konnte das Töchterchen noch nicht 
glatt aussprechen. 
„Moni — laufen" rief Ursel, zerrte ihre Tante, die achtzehn 
jährige Eva, an der Hand. Befahl ihr durch energische Mimik, 
Moni auch anzufassen und ihn über den sonnbeglänzten Strand 
laufen zu lassen. Wie mußte sich die schlanke, braunäugige Eva 
bücken, daß der kaum zehn Zentimeter lange Dreikäsehoch mit 
promenieren konnte! Da — ein Sandloch, das Tante in rührender 
Hingabe an Moni nicht gesehen. Sie stürzte vornüber in eine 
zweite Vertiefung. Ausgerechnet der Länge nach zu Füßen eines 
jungen, blonden Herrn, der sich — mit schwarzem Badetrikot an 
getan, in der Sonne braten ließ. 
Ursel hatte Moni ebenso krampfhaft festgehalten wie die Tante. 
Flog mit im Bogen über den Sandberg. Moni in weitestem 
Schwung dem Ahnungslosen auf die Brust. 
„O, drei Damen auf einmal!" lachte Jürgen Kramp, erhob sich 
behende, legte Moni behutsam neben die auf den Rücken gekollerte 
Ursel und half Eva galant auf die Füße. 
„Entschuldigen Sie bitte, mein Herr" stotterte Eva. Rot ver 
dunkelte ihre gebräunten Wangen. Dabei ein Blick von Ueber- 
raschung und Neugier auf den jungen Menschen, der nun auch 
etwas verwirrt auf die See hinausblickte. 
„Es ist nichts Ihrerseits zu entschuldigen, meine Gnädigste. Sie 
selbst wollen verzeihen, daß ich Sie mit Ihrem Töchterchen und der 
Puppe so wenig salonmäßig angetan, empfangen habe." Dabei 
umhüllte er sich mit dem Bademantel. Evas Verlegenheit wuchs. 
„Sie irren, mein Herr, die kleine Ursula ist meine Nichte. O, ich 
denke noch gar nicht an Heiraten." Das kam recht trotzig heraus, 
um die innere Aufregung zu verdecken. Sie nahm Ursel auf den 
Arm. 
„Moni mit — Moni mit" rief die Kleine, als Eva sich mit leich 
tem Gruß zum Fortgehen anschickte. 
„Wieder habe ich mich zu entschuldigen, gnädiges Fräulein." 
Er hob schnell den Gummimoritz hoch. „Wie konnte ich so töricht 
sein, Sie als Mama der kleinen Dame anzusehen! Bitte gehen Sie 
nicht fort, ohne sich von meiner tiefen Reue über diese — na — 
Dummheit überzeugt zu haben." 
Eva sah in die bittenden Grauaugen, und schlug die ihren nieder. 
Ursel wollte zu Boden, setzte sich mit Moni vergnügt mitten in das 
Sandloch. „Moni schlafen — so — so." Dabei zeigte sie eine über 
aus fürsorglich mütterliche Miene und deckte Moritz mit der weihen 
Strandhose des Herrn zu. 
Er und Eva lachten zugleich. Man setzte sich, als wäre man von 
Ursel befohlen, neben die kleine Moritzmama. 
„Assessor Jürgen Kramp" stellte er sich mit komischer Ver 
beugung vor. „Fräulein Ursel hält uns nun doch noch beisammen, 
gnädiges Fräulein." . . 
Ein leises Lächeln über die merkwürdige Situation. „Ich heiße 
Eva Schorn, Herr Assessor. Mein Schwager macht mit meiner 
Schwester eine Segelpartie. Deshalb bin ich mit der Kleinen heute 
am Strand. Wir wollten das Kind dem Mädchen nicht gern allein 
überlassen." 
Also habe ich mich für diese angenehme Bekanntschaft nicht nur 
bei Ursel, sonden auch bei Ihrer werten Familie zu bedanken." 
!. Ium Guslav-Adolf-Fest ist noch Folgendes zur allgemeinen 
Kenntnis zu bringen. Der Gemeinde-Abend am 23. Juni, 
8 Uhr abends, findet nicht im Kurhaus, sondern in der Chri - 
stuskirche statt. Mit Ausnahme des Festmahls und des Fest- 
spiels ist der Zutritt zu allen Veranstaltungen frei und Jedermann 
ist herzlich dazu eingeladen. Es wird gebeten, sich in Massen am 
Festzug zu beteiligen, der am 24. Juni von 9 bis 9^z Uhr auf 
dem Platz der städtischen Turnhalle (Bismarckstraße) aufgestellt wird 
und wobei man den Anweisungen der Ordner willig folgen wolle. 
Zu den Festgottesdiensten (um 10 Uhr) werden die Kirchen 
erst geöffnet, wenn der Festzug eintritt. Anmeldungen für Frei- 
quartiere (für viele Nachfragen liegen erst wenig Angebote 
vor) und zum Festessen werden bis spätestens zum 20. d. M. 
an die Kirchenkasse, Bismarckstraße 17a, erbeten. Das Festspiel 
„Gustav Adolf" wird am 24. Juni um 5 Uhr im Waldschloß 
gegeben, ferner am 25., 27. und 28. Juni. Näheres die Plakate. — 
Und nun: Die Flaggen heraus und die Häuser geschmückt, 
damit unsere Stadt im Festkleide prange und ihre Gäste feierlich 
empfange! 
Kongreß für Meeresheilkunde in Kolberg. 
Im Christlichen Kurhospital und der Kinderheilstätte Silvah 
sprach am dritten Tage Oberregierungs- und Medizinalrat Dr. 
Ostermann (Berlin) über die „Bedingungen der sozialen Be 
deutung der Kurorte" und rückte damit die Wohlfahrtspflege in den 
Kurorten in den Mittelpunkt des Kongresses. Das Bad ist heute 
nicht mehr nur noch Vergnügunsaufenthalt für Einzelne, sondern 
hat auch soziale Bedeutung: Kräftigung, Wiederherstellung, Heilung 
für viele aus den breiten, erwerbstätigen Nolksmassen. Auf diese 
sozial-pathologische Bedeutung kann aber nur das Bad Anspruch 
erheben, welches auf Sommer- und Winterkuren eingestellt ist 
(Aachen, Kolberg). Hier sind eben alle Voraussetzungen gegeben: 
Bäder, Sole, Wohnungen, Unterricht usw. Es werden sich -im 
Laufe der Zeit, falls sie lebensfähig bleiben wollen, verschiedene 
Bäder — es sei denn, daß sie aus gewissen Gründen auf die Auf 
nahme der Sozialversicherten ganz verzichten — auf solchen Betrieb 
umstellen müssen. Zu fordern ist dies auf jeden Fall von den 
staatlichen Bädern. 
Vor der Besichtigung von Silvah sprach der leitende Arzt der 
Anstalt, Dr. Behr end (Kolberg) einführend über Kinderheil 
stätten und Kindererholungsheime. Früher trugen solche Anstalten 
ausschließlich den Charakter privater Wohltätigkeitsanstalten (Lenz 
heime). Planmäßig gefördert wurde die Entsendungsfürsorge nur 
in den Großstädten. Grundlegende Aenderungen traten erst nach 
dem Kriege ein, seit 1X&gt; Jahr wird an der Lösung der Aufgabe von 
allen Seiten gearbeitet. Bei der Entsendung der Kinder gibt es 
zwei Möglichkeiten: kranke Kinder gehören in eine Kinderheilstätte, 
in ihrer Gesundheit bedrohte in die Erholungsstätte. Es gilt immer 
noch, viele Hemmungen aus dem Wege zu räumen. Eine Abnei 
gung besteht u. a. in der Bevölkerung gegen die Entsendung der 
Kinder in den Frühjahrs-, Herbst- und Wintermonaten an die See. 
Und gerade die Winterkuren Haven in Kolberg außerordentlich gut 
gewirkt. Die Erfolge der Heilwirkung von Sole und Seeklima 
wurden an verschiedenen Kindern gezeigt. 
Am Nachmittag sprach Prof. Dr. Oettinger (Charlotten- 
bürg) über „Messungen und Wägungen". Die Systeme zur Körper 
messung sind noch nicht so weit entwickelt, daß man ein allgemeines 
System anwenden könnte. Am meisten im Gebrauch ist der Roh- 
rersche Index. Auch die Pirquetsche Methode der Spitzhöhen 
messung wird angewendet. Der Vortragende selbst hat einen neuen 
Relativ-Jndex aufgestellt. Wichtig ist, daß Kinder mit gleicher 
Körperlänge ein um so größeres Körpergewicht aufweisen, je älter 
sie sind. Bei der Beurteilung des Erfolges einer Erholungskur 
«st die Steigerung des Körpergewichts nicht allein ausschlaggebend. 
Auch ohne solche Zunahme kann guter Erfolg eintreten. Neue 
exakte Methoden zur Beurteilung des Kurerfolges (z. B. Bestim 
mung des Muskeltonus) müssen weiter ausgebildet werden. 
Der Schlußtag des Kongresses, an dem Oberregierungs- und 
Medizinalrat Dr. Bundt (Stettin) über Organisation und Tätig 
keit des Landeswohlfahrtsamtes sprach, hat insofern auch für die 
breite Oeffentlichkeit großes Interesse, weil einmal zusammenfassend 
ein Bild unserer sozialen Fürsorge in der Provinz 
Pommern entrollt wurde. Und Pommern braucht wahrlich 
sein Licht nicht unter den Scheffel zu stellen. Seebad und Wohl 
fahrtspflege sind eng miteinander verknüpft. Im Landeswohl 
fahrtsamt ist eine Organisation geschaffen, welche alle Wohlfahrts- 
bestrebungen zusammenfassen will. Pommern gehört zu den Pro 
vinzen, in denen eher als in anderen Landesteilen die soziale Für 
sorge mit allen Wohlfahrtsbestrebungen in einem staatlichen Pro- 
vinzial-Wohlfahrtsamt zusammengefaßt wurde. Eine Zusammen- 
fassung mar notwendig, eine Umformung und ein Ausbau mit dem 
Ziel, die soziale Fürsorge aus wissenschaftlicher Erkenntnis auszu 
bauen. — So wurden eine Wohlfahrtschule gegründet, Fürsorge- 
rinnen und Wohlfahrtspflegerinnen ausgebildet. Dem Landeswohl 
fahrtsamt stehen ein Ausschuß von Vertretern interessierter Kreise 
zur Seite. Was will das Landeswohlfahrtsamt? Es läßt den 
Bezirksfürsorgeverbänden, den Kreiswohlfahrtsämtern freie Hand, 
will keine Aufsichts- und Beschwerdeinstanz sein, will als Zentrale 
nicht über Mittel verfügen, zu denen sie nicht beigetragen hat. In 
dem Landeswohlfahrtsaml sollen Kreise, Städte und Wohlfahrts 
ämter keinen Vorgesetzten, sondern einen Berater und Helfer er 
blicken. Am 1. April 1925 bestanden in Pommern in 36 Kreisen 
81 Süuglingsfürsorgestellen, in 23 Kreisen Fürsorgestellen f. Klein 
kinder, in 66 für Tuberkulöse, in 15 für Krüppel, in 6 für Kriegs 
beschädigte, in 4 für Trinker, in 3 für Geisteskranke und Psycho 
pathen. 46 Schulärzte sind tätig, es gibt 23 Schulbäder. 11 751 
Schulkinder wurden gespeist, 1353 in Ferienkolonien, 427 in See- 
und Solbäder, 232 in Kurorte entsandt. Von 1036 Krüppeln 
waren 133 in Heilanstalten, 978 in ambulanter Fürsorge. 11002 
Kriegsbeschädigte und 19 555 Hinterbliebene genossen den Segen der 
Fürsorge. Es bestehen (Stand 1924) 66 Tuberkulosefürsorgean 
stalten (30 Bez. Stettin, 27 Bez. Köslin, 9 Bez. Stralsund). Pom 
mern gehört nicht mehr, wie vor dem Kriege, zu den verhältnis 
mäßig tuberkulosearmen Landesteiken! Auf 10 000 Einwohner 
kommen im Bez. Stettin 10,7, in Köslin 12,5, in Stralsund 6,39 
offene Tuberkulöse. 1924 fanden 14 651 erholungsbedürftige Kin 
der (12 844 aus dem besetzten Gebiet) in Pommern Aufnahme. 
Zählt man dazu die in Heimen mit 7661 Betten untergebrachten, so 
würden mindestens 37 634 Kinder untergebracht. — Die Zahl der 
Schwerbeschädigten beträgt in Pommern 10 756, von ihnen blieben 
dank der Arbeit des Wohlfahrtsamtes nur noch 369 unbeschäftigt. 
Or. Dboiokaräts 
WMer-Nl 
Haob Oob. Llvä.-Uat Brok Or. v. Nooräon. 
1. I-uttdrötolrsL tL LrILsttLorw, 
2. SozrLpkua-rsoxsds.vIc, 
3. vtLdsHIcvr-HvIiI kür Xubo^situvAvouLpoisoa. 
4. vlLdstllcsr-rruvLtlcoLssrv«» 
in 7 Obstsorten: Lräboerou, liirsebeu.Kirabellvn 
Aprikosen, Lküsiobo, 2vetsob§oQ, Birnen. 
livrsttzUvr: vr. 1?dvLLk»rSts ULLroaltlvIxs » vH« oLstt Slutl- v»u 
Vorrätig ^potbekeu, OroZorieo, bosseron Boinlrost^esobästvn. 
„Der besondere Anlaß war wohl „Moni". Hätte ich den 
Gummimoritz nicht auf Ursels Bitte spazieren geführt, wären wir 
sicher nicht in Ihre Burg gefallen." Schelmisch blinkten Evas 
Dunkelaugen. 
„Sie werden sicher auch eine Burg hier haben? Dies ist ja nur 
ein schnell gebuddeltes Schützenloch." 
„Da drüben an dem rotweih gestreiften Strandkorb ist unsere 
Burg." Und Jürgen sah an hoher Bambusstange das lustig 
flatternde Wappenbanner Hamburgs. 
„Ach, Sie sind auch vom Elbestrand! Wie sich das gut trifft! 
Wenn Sie gestatten, werde ich Ihnen in Ihrer Hansaburg einen 
baldigen Gegenbesuch machen." 
Es wurde geplaudert, gescherzt, gelacht, während Ursel mit ihrem 
Moni für immer neue Abwechselung sorgte. Der Onkel mußte 
Moritz küssen und ihn aus Befehl in den Sand eingraben, daß nur 
der Kopf herausschaute. Und dann mußte Moni auch baden. 
Hinein ins Wasser mit ihm! Ursel hatte ihn so weit ins Wasser 
geschleudert, daß der Assessok^wieder aus dem Bademantel schlüpfen 
und den Gummimann retten mußte. 
Bis zum Mittag blieb man zusammen. Die beiden Großen 
spielten mit dem Kleinen, als wäre man eine Familie . . . 
„Deine Schwester Eva läßt das Mädchen gar nicht mehr mit 
Ursel an den Strand. Sie macht immer so verklärte Augen, Du! 
Wiederholt sehe ich sie jetzt mit dem blonden Assessor, der zufällig 
natürlich gerade um unsere Burg scharwenzelt, wenn Tante und 
Nichte im Strandkorb sitzen. Sieh Dich vor, Frauchen, daß nicht 
dieser Jurist all unsere Pläne mit Eva zuschanden macht." 
Der Hamburger Fabrikherr stieß nervös dicke Rauchwolken aus 
seiner Havanna. Seine Frau schüttelte bedenklich den Kopf. 
„Ich habe auch so meine Gedanken. Evchen hat Feuer ge 
fangen, das ist sonnenklar." 
„Und unsere Geschäftsverbindung mit den Tröstens, die durch 
die Verlobung Evas mit dem jungen Erben aller Aktien gesichert 
werden sollte?" 
„Du wirst meine Schwester nicht dazu, zwingen können, einen 
Mann zu ehelichen, der ihr zuwider ist." 
„Ich werde mir aber doch erlauben, mit ihr ein recht ernstes 
Wort zu reden." 
Am Abend dieses Tages hatte Eva verweinte Augen. Trotzig 
war sie ihrem herrischen Schwager gegenübergetreten. Ursel war 
unbeabsichtigter Zeuge und merkte, daß von dem Onkel „Kamm" 
die Rede war. 
„Onkel hat Moni lieb!" Mit diesem energischen Ausruf hatte 
sie die Streitenden getrennt. Der Vater mußte Ursel und Moni auf 
den Arm nehmen. Eva konnte in ihr Zimmer entweichen. Da saß 
sie nun am Fenster umflorten Blicks. Vor ihr die breite Strand 
promenade. Da links über den blauschwarzen Wassern purpurn 
gezackte Streifen der untergehenden Sonne. Er wollte sie abholen 
jetzt zum Abendspaziergang. Seine ersten Küsse heute Mittag im 
Strandkorb hatte Moni vermittelt. Als Onkel und Tante auf 
Befehl Ursels geküßt, bestand die Kleine darauf, daß sich die beiden 
Großen auch einen Kuß gäben. Eva hatte sich in Jürgens Arm 
gelehnt, als wäre das ganz selbstverständlich. Sie kannten sich nun 
drei Wochen. Die Liebe var zwischen ihnen aufgewachsen wie eine 
stille Blume, von der man nicht spricht. Von der man nur weiß. 
Deren Blühen man fühlt, deren weichrosigen Glanz man sieht — im 
Antlitz des andern. Kein Wort von Minne bei diesem ersten Kuh. 
— Ihre Schwester trat ein: „Assessor Kramp will Dich zum 
Abendbummel abholen, Eva. Er wartet im Salon drüben. Mein 
Mann ist vor Aerger ins Astoria gegangen. Ich habe Herrn Kramp 
vorgeschlagen, bei uns zum Tee zu bleiben. Diese abendlichen 
Spaziergänge! Ich weiß nicht, Eva . . ." 
„Was weißt Du nicht?" ' 
„Ich teile nicht die schroffen Ansichten meines Mannes. Dennoch 
— Du tätest gut, Schwesterchen, wenn Du diese Beziehungen . . / 
„Es ist ein Unglück, Deinen Gatten als Vormund zu haben. 
Aber — ich weiß meinen Weg doch selbst . ." Eva ging mit zurück 
geworfenem Nacken an der Schwester vorbei . . . 
— Drüben wurde die Teestunde zwischen den Dreien recht ein 
silbig. Evas Schwester fühlte sich überflüssig und benutzte nachher 
eine passende Gelegenheit, sich ans offene Fenster zu setzen. War's 
die warme Luft von draußen, — war es Schicksal? Sie schlief in 
dem großen Lehnsessel ein. 
Eva merkte das bald und setzte Jürgen im Flüsterton ausein- 
ander, welche Hindernisse ihrer Liebe entgegenstanden. In glück- 
lichem Nebeneinander hielten sie beide Kriegsrat. Da — ein halb 
dumpfes Geräusch vom anderen Zimmer her. Ein leises Wimmern. 
Dann der vernehmbare Ruf: „Moni Moni!" 
Eva huschte an die Tür, öffnete, winkte Jürgen herein. Da lag 
die kleine Ursel im Dunkeln auf dem Fußboden vor ihnen. Ihr 
Moni, den sie beim Einschlafen stets im Arm hatte, war wohl auf 
nächtliche Abenteuer ausgegangen. Zärtlich besorgt wollte sie ihn 
auf dem Boden suchen und war dabei aus dem Bett gefallen. 
„Moni fort — Moni fort" wimmerte sie leise. 
Die Tante drehte das Licht an. Jürgen hob die Kleine behutsam 
auf. Es war ihr kein Schaden geschehen. Und als Eva nach 
einigem Suchen das Kopfkissen beiseite schob, lag da Moni mit 
seinem dummen, gutmütigen Gesicht und blickte, genau wie am 
Tage, alls halb zusammengekniffenen Augen in die Weltgeschichte, 
ohne auch nur ein Zeichen der Empörung über die nächtliche Ruhe- 
störung verlauten zu lassen. 
Als der Assessor das Kind Eva übergeben und sich zurllckziehen 
wollte, klammerte sich Ursel fest an feinen Hals. „Onkel Kamm 
hier bleiben!" 
Er mußte wohl oder übel auf dem nächsten Stuhl Platz nehmen. 
Nun saßen sie alle vier zusammengekuschelt beieinander: Jürgen 
mit Ursel und Moni auf dem Schoß, Eva in glücklichem Gefühl der 
Zusammengehörigkeit den geliebten Mann umarmend. 
Sie merkten nicht, was im anderen Zimmer vorging. Der 
Fabrikherr war eingetreten — ein wenig angeheitert, sah seine 
Frau schlafend am Fenster fitzen und Licht im Schlafzimmer, das 
Eva mit Ursel bewohnte. Leise trat er zu der halboffenen Tür. 
Katastrophe! Der Assessor engumschlungen von Ursel und Eva. — 
Ein Kleeblatt, das den Eindringling erstarren machte. 
„Unerhört" wollte er ausstoßen. Da jubelte ihm Ursel höchst 
vergnügt zu: „Moni Onkel küssen — Onkel Kamm Tante küssen!" 
Dabei hielt sie die Köpfe der beiden dicht aneinander. Der rote 
Gummimoritz fiel bei dieser heftigen Attacke seiner Puppenmama 
dem Fabrikanten vor die Füße. Schon trat seine Frau hinter ihm 
in die Szene. 
Dem Ehepaar blieb bei der sehr eindeutigen Situation nichts 
anderes übrig, als den Liebesleuten — zur Verlobung Glück zu 
wünschen. 
„Moni auch!" rief Ursel. Und es schien, als ob Moritz seinem 
Gesicht und seiner Haltung Würde verlieh, bewußt, daß er Vor 
sehung bei diesem glückhaften Minnedrama gespielt hatte! »