
c. Schwedenreise der Schoneryachl «Flamingo". Immer 
weiter dehnen die Nachten des Swinemünder Nacht-Clubs 
ihre Fahrten aus; ein Beweis des Wagemutes ihrer Führer 
und der Seetüchtigkeit der verhältnismäßig kleinen Fahr 
zeuge. Am 8. Juni stach „Flamingo" (Eigner: Flem 
ming, Stettin), besetzt mit 5 Clubmitgliedern und zwei Boots 
leuten, in See. Vor dem Kalmarsund bei Oelands Södra 
Odde hatte das Fahrzeug einen schweren Sturm durchzu 
kämpfen und traf am 11. Juni in der alten Hansastadt Kal 
mar ein. Am nördlichen Ausgang des Kalmar-Sundes ge 
riet die Nacht in einen neuen Sturm, der sie zwang, Os- 
karshamn anzulaufen. Auf der Weiterfahrt sah man bei dem 
Leuchtturm von Oländs Nerra Odde wieder das Sturm 
signal, jedoch erreichte „Flamingo" kurz vor Ausbruch dessel 
ben am 13. Juni Wisby auf Gotland, wo schwerer Sturm 
aus Nordost das Schiff drei Tage im Hafen festhielt. Diese 
Zeit wurde benutzt, um Ausflüge zu machen nach dem Bade 
ort Snäckgärdsbaden und in die Umgebung der schön gele 
genen, durch seine Altertümer und Ruinen aus dem 12. Jahr 
hundert bekannten und jährlich von Tausenden besuchten al 
ten Hansastadt. Um die Fahrt durch die schwedischen Schären 
bei Tage zu genießen, wurde am 16. Juni, abends, Nynäs- 
hamn angelaufen. Nach einer herrlichen Fahrt durch die 
Schären und am reizenden Badeort Dalarö vorbei, lag „Fla 
mingo" vom 17.—20. Juni vor Saltsjöbaden bei Stockholm 
zu Anker. In Stockholm bot sich Gelegenheit, dem Einzug 
des Präsidenten von Finnland beizuwohnen. Die schwedische 
Kriegsflotte und finnländische Präsidenten-Nacht lagen in 
Stockholm. Am 23. Juni wurde Borgholm auf Oeland, der 
Sommeraufenthalt der schwedischen Königsfamilie, am 24. 
Juni Hammerhafen auf Bornholm und schließlich am 26. 
Jun-i Saßnitz angelaufen. Am 2!!. Juni kehrte die Nacht nach 
Zurücklegung von 709 Seemeilen wohlbehalten nach Swine- 
münde zurück. 
Neues aus aller Well. 
f Ein Hundertjähriger mit einem Lungenflügel. In So- 
leure bei G e n f starb dieser Tage der Uhrmacher Jacob Gun 
ziger, nachdem er kurz vorher seinen hundertsten Geburtstag 
gefeiert hatte. Gunziger litt seit frühester Jugend an Tuber 
kulose und besaß seit seinem 26. Lebensjahre nur noch einen 
Lungenflügel. Die Aerzte gaben ihm damals nur noch 
höchstens ein Jahr zu leben. Gunziger, der sehr lebenslustig 
war, dachte aber nicht daran, dieser schönen Welt so früh den 
Rücken zu kehren. Ungewöhnlich intelligent veranlagt, warf 
er sich auf das Studium einschlägiger medizinischer Werke 
und legte sich selbst auf Grund der so erworbenen Kenntnisse 
eine Lebensweise zurecht, die sich so außerordentlich bewährte, 
daß er nicht nur das außerordentlich hohe Lebensalter von 
hundert Jahren erreichte, sondern auch bis zuletzt rüstig und 
guter Dinge war. In seinem Beruf war er noch unverdrossen 
tätig, als er bereits hoch in den Neunzigern stand. Erst in den 
allerletzten Jahren hatte er sich zur Ruhe gesetzt; aber das tun 
Gesunde bekanntlich auch, nur viel früher. 
f- Einbruch in die Peterskirche. Am Sonnabend ver 
breitete sich durch Rom die sensationelle Nachricht, daß ein 
Einbruch in den Domschatz der Peterskirche verübt worden 
sei. Der Domschatz ist in der sogenannten Kanonika aufbe 
wahrt, einem großen Bau an der Piazza Santa Marca, der 
mit der Peterskirche durch einen schwebenden Korridor ver 
bunden ist. Infolge der Wohnungsnot, unter der auch die 
vatikanischen Beamten und Geistlichen leiden, wurde auf diese 
Kanonika ein Stockwerk aufgesetzt. In einem der Lokale der 
Kanonika waren die Werkzeuge der Maurer und die Farben 
der Anstreicher deponiert. In den Boden dieses Lokals 
wurde nun ein Loch gebohrt, das in die darunterliegende 
Sakristei führt und dieses Loch diente den Dieben zum Ein 
stieg. Glücklicherweise nahmen die Diebe nicht die unersetz 
lichen Schütze von historischen und künstlerischen Werten mit, 
weil sie schwer zu veräußern wären, sondern sie hielten sich 
an die modernen Geräte von großem Materialwert. Dar 
unter sind: goldene Meßkannen und Kelche, goldene, mit 
Edelsteinen besetzte Brustkreuze, ein historischer Ring sowie 
ein wertvolles Ciborium. 
f Rubinen auf dem Meeresgrund. Eine romantische Jagd 
nach Schätzen, die in der Tiefe des Meeres verborgen liegen, 
wird jetzt von Newport aus unternommen, und zwar handelt 
es sich darum, die Kostbarkeiten aus Gold und Edelsteinen zu 
heben, die mit dem Dampfer „Merida" in einem schweren 
Sturm 1911 sanken und irgendwo im Atlantischen Ozean in 
der Nähe des Kap Virginia auf dem Meeresgrund liegen. 
Unter diesen Schätzen, deren Lage man jetzt ungefähr festge 
stellt hat, befinden sich die berühmten Rubinen aus dem Besitz 
des Kaisers Maximilian von Brasilien, die einst von der 
Kaiserin Marie Charlotte getragen wurden. Alle Vorbe 
reitungen zur Hebung dieses Schatzes sind getroffen, und die 
beiden Dampfer, die zu diesem Zweck ausgefahren sind, ver 
fügen über die'neuesten Apparate zur Bergung der Schätze, 
die 60 Meter unter der Oberfläche des Wassers liegen. Bei 
der Expedition befinden sich zwei der berühmtesten ameri 
kanischen Taucher Frank I. Crilley und Frederick C. Nielson. 
Der Wert der Schätze wird mit 8 Millionen Mark angegeben. 
-f 50 Tote im Tanzsaal. Anläßlich des großen National 
feiertages veranstaltete ein Klub in Boston einen Ausflug, 
an dem ungefähr 100 Personen teilnahmen. Während der 
Festlichkeit, bei der auch getanzt wurde, brach die Wand des 
Tanzsaales ein und begrub einen Teil der Festteilnehmer 
unter sich. 18 Personen konnten gerettet werden, die meisten 
liegen noch unter dem Schutt begraben. Man schätzt die 
Zahl der Toten auf 50. Die Ursache des Unglücks ist noch 
nicht festgestellt. 
f Schweres Erdbeben in Japan. Zwei neue schwere 
Erdbebenstöße werden aus Japan gemeldet. Der erste 
ereignete sich am Sonnabend Vormittag um 2 Uhr 30, der 
zweite um 4 Uhr 30 und zwar in der südlichen Hälfte der 
japanischen Hauptinsel Hondo in der Nähe des erst kürzlich 
von Erdbeben betroffenen Gebietes. Es sollen zwei Städte 
und Hunderte von Dörfern zerstört worden sein. Man 
fürchtet, daß viele Verluste an Menschenleben 
zu beklagen sind. Die Eisenbahnzüge wurden zurückgehalten. 
Ein Zug soll bei der von dem Erdbeben am meisten betroffe 
nen Stadt Tottori zerstört worden sein. — Die kalifornischen 
Ortschaften Santa Barbara, Hollywood (die berühmte Film 
stadt), Pasadena und Venturo wurden neuerdings von Erd 
stößen heimgesucht, die jedoch keinen großen Schaden an 
richteten. 
MMIM 
empll'eklt 816k 
k'iau /Inns 8eNuIr, &gt;1ittel^r. 8 
lelepkon 383. 
VS8 V«IiIiStv88«»I»SN8 U I O88IK 
Klvinvi* S * 1^1. 86 Urrus HIvrkui? * Vvl. 60 
^leisek-null IVurst^ren K I KI K K I KI Ö ir K 
SralSL — Salals — Lls.ZfOLLS.1ssL. äor r». I»s.u1 ÜAKsdrevdl, SsrllL. äsr rs. VarlLls-mpo, SerllL. vom IrookvLSL I-LAsr. 
I'l'ANKtUI't LI. AI. 
kenn-, ILuüvr-, 
ui»&lt;I 
Wk- M klMliWliMstisen Mtkrn 
empfehle ich meinen 
Kindergarten 
Bei sonnigem Wetter: Strandbude k' am Damenbad 
Bei Regenwetter: im Lyzeum, Roonstraße'. 
Zu sprechen vormittags von 10 bis 1t Uhr. 
Frau Charlotte Schmurr 
Staatl. gepr. Lehrerin. 
Die Kinder werden abgeholt und zurückgebracht. 
Empfehle 
als Kinderpflegerinnen ausgebildete junge Mädchen. 
prüx vlr elva Lctivlurletotexer ei«, 
Li muü «uk jeäer Voss »eia. 
vu iumkrt rlsmlt rein 1&gt;rpest!o, 
I» Lcdukputrkrem Lxtrre Klxrta. 
(xtzMülätz -^U88t6l 111 U A 
VOM Marino IN ater 
kroU&gt;88or 8t0vvor 
Uvin^ivli Lülove 
AIu886ui- HüdnerauKeuoperklteur 
fbaarilivnIrarL Osrt 
Detektive 
„Greif' 
ermitteln ui d beob 
achten alles. 
Podejuch b Stettin. 
Telephon: Pod 38. 
8onnendranä 
evii'ck beseitigt llmok ZmlleKen oller Uetuplsn mit ller 
IsrüeUa-Iranädinäe 
^LTSLSlkmo liüdlLLß; null 8&lt;.lortioe lleiln»»! 
2u Kake» in llen ^poldsksL, OroKsrls» null 
8LLt1s.1s-6esods.kteL. Unilleila (c&gt;rell. mittel oller 
klein) tiö»t »8 Aeieken ller Lodtdsll »nl llem or^i^n 
lxnrtoii llen Ruinen lle8 »lieinbeieekti"ten Herstellens null 
^literliulleis: ^.potdsksr Lrruro 8odm1ä1, LrvmvL. 
6WW.-GMiiil&gt;e 
Neuestraße 6 
Gottesdienst: 
Freitag abend 8 Uhr 
Sonnabend vorm. 10 Uhr. 
n I» »WW»»WW l I I IIIN H «WWIIW EIMüM 
Griebens Reiseführer 
von Swinemünde, Ahlbeck, Bansin, Heringsdorf 
Ausgabe von 1925 
ist soeben erschienen und zum Preise von 1 — M. in der 
BMW. V. MlMe. ölWeinWk, 
erhältlich.