
An Wiedersehen mik der „Tirpitz". 
Ein Brief aus China 
von Selma, früher in Swinemünde. 
-s- Schanghai, 4. Juli 
Ein eigenartiges Wiedersehen erlebte ich in diesen Tagen 
draußen auf dem großen Jangtse-Flusse, dessen Mündung die 
Einfahrt zu dem größten ostasiatischen Hafen schafft. In einem- 
halbstündiger Fahrt -brachte mich der Tender hinaus, vorbei an den 
schier endlosen Kais und Ankerplätzen der Ozcanriesen sowohl wie 
der Fluß- und Küstenschisfe. Der europäische Krieg hat hier nicht 
sein Unwesen getrieben und die in den letzten zehn Jahren ent 
standenen, hoch in den Himmel ragenden Geschäftshäuser, Banken 
und Konsulate bezeichnen die Konjunktur und die Entwicklung des 
internationalen Handels, dem die Meere als Brücke dienen. Der 
Tender ging unter britischer Flagge und unter dem Wimpel der 
Schiffahrtsgesellschaft, der Canadien-Pacific-Line und ein buntes 
Bild boten die Reisenden inmitten von Blumen, Bergen von Schäch 
telchen mit den Namen in Schanghai wohlbekannter Konditoreien, 
inmitten eleganter und riesenhafter Reisekoffer und mit den fröhlich 
erregten Mienen eines internationalen Reisepublikums, das erwar 
tungsvoll einem angenehmen Ziel zusteuert. 
Draußen liegt er majestätisch auf dem Flusse, dieser Koloß mit 
seinen drei mächtigen Schornsteinen, weiß und schwarz ist sein Kleid 
und gelb sind noch immer seine Schornsteine. 
„Em preß of Australia" hat man ihn getauft, den der 
der damals „T i r p i tz" hieß und der 1920 in de r S w i n e lag, 
stolz seiner Geschicke harrend. Das Geschick kam — und alle Swine 
münder erinnern sich noch des Tages, an dem die „Tirpitz" das Los 
ihrer Mitschwestern teilte und der britischen Nation aus 
geliefert wurde. Ich habe sie damals mit Freunden zusam 
men besehen, als sie ihre letzte Politur bekam und die Glühbirnen 
zu den riesigen Kandelabern im Konzertsaal eingesetzt wurden. Mit 
Gefühlen der Bitterkeit sah sie Swinemünde wenige Tage nachher 
am Horizont verschwinden. 
Jetzt sah ich sie wieder, unter ihrer neuen Flagge, im fernen 
Osten, den sie in regelmäßigen Fahrten mit Nordamerika verbindet, 
begehrt von einem verwöhnten Reisepublikum in seinem Ruf als 
komfortabelstes und geschmackvollstes Schiff, das der stille Ozean 
trägt. 
Soll man Gefühlen des Stolzes oder des Hasses Raum geben, 
wenn man das Aölkergemisch des fernsten Westens und des fernsten 
Ostens auf diesem Meisterwerk deutscher Schaffenskraft sieht? — 
Meine Begleiter sagen: Stolz. 
Wenn auch die Bedienung des riesenhaften Maschinenkörpers 
den englischen Schiffs-Ingenieuren zunächst einige Schwierigkeiten 
gemacht hatte, zu Ehren der britischen Handelsflotte muß gesagt 
werden, daß die Inneneinrichtung nichts an Schönheit eingebüßt hat 
und daß das deutsche Kind gepflegt wird. Man hat ihm auch aus 
Bewunderung nach den mitabgelieferten Plänen eins Schwester 
geboren, die „Empreß os Canada". 
Nicht ohne weiteres wird der Zutritt den Nicht-Mitreisenden 
gestattet. Unser Landsmann, der den Weg zur Heimat über Ame 
rika gewählt, hatte Einlaßkarten besorgt, die die Abschiednehmenden 
zu einem kurzen Aufenthalt berechtigten. Ich habe mir den Offizier 
angesehen, der von uns die Karten forderte, er sah in seiner tadel 
losen Uniform so blond und so deutsch aus und doch — die Sprache 
zerstörte die Illusion. 
Ich habe mich beim Betreten der Räume der Frage nicht ent 
halten können: Weiß wohl jeder Passagier, daß das Schiff ein von 
Deutschland abgeliefertes ist? Nein! Der Engländer 
versteht so etwas mit Geschi ck dem Auge des Beschauers zu ver 
decken und es mit weltmännischer Sicherheit zu ignorieren. Wer 
aber genauer hinsieht, der findet in den Badezimmern und anders 
wo auf den Bronzegußstücken noch deutsche Aufschriften, die den 
Beschauer doch zur entsprechenden Schlußfolgerung veranlassen 
dürften. 
In der kurzen Zeit unseres Besuchs hatten wir Gelegenheit, den 
Lunch mit unserem abreisenden Freund an Bord einzunehmen. Die 
Bordkapelle spielte dazu echt amerikanische, doch in wohltuendem 
Gegensatz zu der in Schanghai gewohnten, gut abgetönte Jazz- 
Musik. Als Bedienung eilte ein Heer von Chinesen in ihren weißen 
Ueberröcken zwischen den blendend weiß gedeckten Tischen. 
Die Tenderpfeise mahnte zum Aufbruch. Wir lassen es uns 
aber nicht nehmen, noch einmal durch die Gesellschaftsräume zu 
gehen und noch einen Blick in die blaugrauen Fluten des Schwimm 
bades zu werfen. Noch ein letzter Händedruck, dann ein letztes Win 
ken und wir fuhren unseren Weg nach Schanghai zurück, während 
der Ozeanriese in würdiger Ruhe drehte und dann den Jangtse hin 
unterdampfte, drei mächtige Rauchfahnen hinter sich lassend. 
Es war trotz allem ein Stück Heimat, das wir gesehen 
hatten, zur Heimat war auch unser Freund gereist, der Gedanke an 
die Heimat hielt drum noch lange stärker als sonst meine Sinne 
gefangen und wenn das Geschick es will, dann soll der alte „Tirpitz" 
mich tragen, wenn ich einstens endgiltig zur Heimat zurückkehre.... 
Billiger Verknut! 
Llvguntvi' 
8e!üsn-8lMi 
tzemalt. Olk. mit. 8. 8.1387 
an »uNvU KSone, ü eslsu. 
SOe Milimll 
zu einer zweitägigen 
Segelfahrt nach 
Lubmin 
b Greifsw. Näh Augusta- 
strahe 2, Hau» Herta Hagen 
Itsl. MWele 
PItern höchst prämiert: 
silberne Plakette uml 
Delegierten - Klckaille 
preiswert abxngebeo. 
KUÄvIk )V-IKe 
8«inemnncke, Xl. Llarkt 14 
Persil enthält beste 
8eike so reichlich, 
cks6 jecker «eitere 
2usstr überllüssig 
ist. 
ttenkel's Warck- unä 
öleicki-Socis, Urs 
-&gt; LinlveickraiNei. 
ttnüdsrtrokken kür 
XVLsciie u. Nsusputr! 
Notorraä VsrleiiZ ! 
ZvtLt: 
gegenüber lien Kvlonnsäsn 
Nerrouds.ä-, LoLs rrisürlolistrako. 3 
Lllgl. Püllkl-Klkl ilWrrisi Ami«, ps e L!) 
Minim MWttdikr, ksraml Validier 
SraiiiMMiM Winnie 
ompüolilt HVNIivIm »a«8ler 
Vrväe«Bierstuben 
LLSnig88tra86 24 
2 Niunten von cken Lwinemüncker Dampker-^lnIeKestellen 
AStrennminivrtvs» LDvrlvLtaL 
emplieblt seinen 
guten, diNLgvn 
iMMÜW-, MM- MS MMW. 
Sseiaen naöi Her iisrie ru jener iMMit. 
voll 
Horst Vuuvr 
Sivtnomiiuäo 
Düne n8 ob I o ö, DiiueiistraLe 7. 
PMM-8W. MMNlMne 
Qosv LUN s NIS88V 
— klanpt- unck Feblnkkiasse — 
(Livkung 1L. di8 31 ^ugu8t) 
halte noeil vorrätig. 
131 000 6 e « i n n e null 2 Prämien, 
OesamtbetraA über 29 Llillionen Reichsmark. 
1 ^taatl. Lotterie-klinneiimer 
O bl r«UniieIi8tr«kt; 
iiralUÜK — wilck stark — äie Leilsuppe 
Ls! UtluNll lnr LI a § e il a n ck Dar m. 
?8lM iiilM- iillS 
kSMlöl iisMMli * 
Portn-Lrot, prieckrichsckorler Porter-^.leuronst - Zwieback 
stets Irisch sn Haden bei 
IVNIrvIm »av8lvr,«!. insm 3. neben Nerpnül. 
Oemüläe -^u88ttzIIunA 
vom Llarivsmalor 
krok688or ^ill^ Ztöwer 
Luriiaus-Loloiniadeli. 
Ll»8tkl. rri8vur 
Mr Damen UNÄ Herren 
und Hsrrsubadstr.-Lejvs 
Xäbe Xnrhauskolonvacken. 
Utsstes unck bestrenommiertes Oeschäkt 
im Ztranckviertel. 
HaarHvLselLv — HlaDilLui'S 
auoli 
Inh u. Svliuuimvr. 
prüder: Berlin 
4i rmLkui t a. U. 
Kenn-, Duüer-, 
Daarlsl- unü 
Mtttnrbovte. 
lIinMMliir 
OarteustraLe 24 
Kuler NürgerUlNer 
preis 1,25 Llark. 
Isgliüi rrskiee, Ir. ÜUÜIKN. 
von 
Inhaber: Otto 
Svrtrrsmimcks, IprlvärtodstrLÜs 21, rorusprooLvr 1S2. 
^UtO8 4 er Opel 
lUotorrLUvru 
„L1a«i^, lükrersedeinkrei, 
rsUrrSavru 
-.1 asrrs°I-dr°r, 
Vvrlrsuk „MrLKVi" Uolorrsavrii, 
Herrv»- riiiü vamSDi'AÄvi'D 
Gviebens Reisefüheer* 
von Swinemünde, Ahlbeck, Bansin, Heringsdorf 
Ausgabe von 1925 
ist soeben erschienen und zum Preise von 1.— M. in der 
MWlg. V. MlMk, öluiiikMOe, 
erhältlich. 
Ou8 NvItlL»tv88On8l»N8 m 1 N88IK 
kleiner ^larlrl S * Vel. 86 Kau8 Rlerkur * Vel. 60 
pleiseb- unck IVnrsttvaren 
VV pl I 12 
Sr»ton — S»I»1v — Nls.^oim»tsvL. 
äsr r». ÜAAvdrsoLt, Svrllri. 
Ssr r». v»rL NlLvrxv, Svrllu. 
vom IrovIcvLvL