
Zeplin, Kfm., mit Frau, Neustrelitz, Ieschkes Hotel 2 
Zimmermann, Kurt, In§., mit Frau, Berlin, Schloh-Hotet 2 
Zobel, Hugo, Kfm., PrenMu, Lotsenftr. 13 1 
Zink, Clara, Frau Eisenbatzn-Oberinsp., mit Tochter, Frank ¬ 
furt a. M., Lotservstraße 51 2 
Zimmermann, Willy, Schiffsoffizier, mit Frau, Stettin, 
Lotsenftraße 63 2 
Zuflucht, Adolf, Hamburg, Europäischer Hof 
Zwirner, Adolf, Innsbruck, Baltischer Hof 1 
Su mme 26272 
Hiervon Kurgäste 16176 
Passanten 10 096 
Verzogen: Koerner, P., mit Frau, Berlin, von Ostsee- 
Palast-Hotel n-ach Jester. — Fidelmann, Helene, Frau, mit 
Fam. und Bed., Chemnitz, von Min Ollendeel nach Wartburg. 
- Iatzky, Emma, Frau, Berlin, von Waldesruhe nach 
Annaburg. — Popper, Marga, Arztfrau, mit Kind und 
Schwester, Charlottenburg, von Merkur nach Midgard. — 
Poppcnberg, Anna, Frau, Berlin, von Wasserstr. nach Moltke- 
strahe 13. — Schellenberg, Franz, Fabrikbes., mit Fam., 
Dresden, von Rolandseck nach Kurparkftraße 28. 
Aus der Heimat. 
I. Todesfall. Am 8. d. Mts. ist in Stettin der Geheime Regie 
rungsrat, Professor Dr. H. L 2 mcke , Ehrenvorsitzender der Gesell 
schaft für Pommersche Geschichte und Altertumskunde, kurz vor 
Vollendung seines 90. Lebensjahres gestorben. Professor Lemcke 
war sechzig Jahre Mitglied der genannten Gesellschaft; fünfzig 
Jahre lang hat er als erster Vorsitzender ihre Entwicklung mit 
starkem Erfolge bestimmt und sie zu hoher Blüte geführt. Seine 
Verdienste um die Heimatkunde und Heimatpflege werden unver 
gessen bleiben. 
* Falschmeldung über die Dauermiete. Verschiedentlich ist mit 
geteilt worden, daß der Reichswirtschaftsminister Dr. Neuhaus dem 
Reichsbund Deutscher Mietervereine erklärt habe, daß mit einer 
Dauermiete von 140 Prozent zu rechnen sei. Die Fragen der 
Wohnungswirtschaft werden im Reichsarbeitsministermm bear 
beitet. Weder der Reichswirtschaftsminister, noch ein Vertreter des 
Reichswirtschaftsministeriums haben eine derartige Erklärung 
abgegeben. 
*— Neue Uniform bei der Marine. Eine neue große Uniform 
wird bei der Marine eingeführt, die aber vorläufig nur im Aus 
lande bei besonderen Gelegenheiten getragen wird. Offiziere und 
Marinezahlmeister erhalten einen schwarzen Hut von Filz mit Band 
von schwarzem Moiree, goldener Agraffe und silbernen Kordons 
und Epauletten. Flaggoffiziere erhalten am Hut eine Goldtresse, 
ferner Achselband, Fangschnüre und Goldstreifen am Beinkleid. 
An Stelle des blauen Jacketts für Unteroffiziere und Mannschaften 
tritt sofort eine Jacke aus dunkelblauem, leichtem Feldwebeltuch 
mit Umlegekragen und vergoldeten Knöpfen. Der Hemdkragen 
wird dabei sichtbar getragen. 
** Unsere Marine im Ausland. Der Chef der Marineleitung 
hat folgende Verfügung an das Flottenkommando erlassen: 
Aus Berichten der Kommandos über den Verlauf der 
Sommerreise und den mir zugegangenen Berichten der 
Reichsvertreter und der in- und ausländischen Presse sowie 
anderweitigen Nachrichten habe ich mit Freude und großer Ge 
nugtuung ersehen, daß der Aufenthalt unserer Schiffe und 
Boote in Häfen des Auslandes einen durchaus günstigen 
Verlauf genommen hat und durch keinerlei unliebsame Zwi 
schenfälle beeinträchtigt worden ist. Im Besonderen waren 
Haltung und Auftreten der Besatzungen überall muster 
gültig und haben berechtigte Anerkennung und unein 
geschränktes Lob, sowohl durch die amtlichen Stellen als auch 
seitens der einheimischen Bevölkerung und der Ausländsdeut 
schen gefunden. 
Die Besatzungen haben damit erneut bewiesen, daß sie sich 
der hohen Aufgabe, der deutschen Marine und dem deutschen 
Vaterlande wieder zu Achtung und Ansehen zu verhelfen, voll 
bewußt sind. Ich ersuche, den Besatzungen meine volle 
Anerkennung zu übermitteln." 
* Das Ende der Beherbergungssteuer. Mit der Annahme der 
Steuergesetze durch Reichstag und Reichsrat sind die von allen 
Gästen als unliebsam empfundenen Beherbergungssteuern abge 
schafft worden. Die Reichsbeherbergungssteuer, die bisher mit 
11 Prozent als erhöhte Umsatzsteuer in die Preise einkalkuliert 
wurde, wird ab 1. August nicht mehr erhoben. Gemeinde-Beher 
bergungssteuern dürfen oom 1. Oktober ab nicht mehr erhoben 
werden. — (Swinemünde hat schon Anfang dieses Jahres damit 
Schluß gemacht. — Die Red.) 
* 
Torgelow. (Fräulein Dipl.-Landwirt.) Die land 
wirtschaftliche Haushaltungs-Lehrerin Fräul. Charlotte Weidmann- 
Torgelow, Tochter des hiesigen Forstoberrentmeisters Weidmann, 
bestand an der landwirtschaftlichen Hochschule in Berlin die staat 
liche Prüfung als „Diplom-Landwirt". 
Greifswald. (Wenn die Feuerwehr versagt.) Zu 
dem Großfeuer im Hotel zur Traube ist weiter zu melden, daß der 
tödlich verunglückte alte Herr nicht der Vater des Besitzers, son 
dern der Schwiegervater, der frühere Rangiermeister Rogahn, ist. 
Er stand im Alter von 74 Jahren. Zwei bei den Löscharbeiten 
beteiligte Personen erlitten Verletzungen an Kopf und Füßen. Die 
ganze Stadt ist entrüstet über das Versagen der Feuerwehr, die 
erst nach mehr als einer halben Stunde nach erfolgter Meldung 
am Brandort mit der Motorspritze erschien. Der Grund hierfür 
soll darin liegen, daß keiner der beiden Chauffeure im Wachlokal 
anwesend gewesen sein sollen. Die Angelegenheit dürfte sicher noch 
ein Nachspiel in irgend einer Form haben. Hätte die Freiwillige 
Feuerwehr nicht zugegriffen, so wäre die ganze Bismarckstraße 
niedergebrannt. 
Bodstedt a. Rüg. (Zwei Opfer der See.) Geborgen 
wurden von hiesigen Fischern zwei männliche Leichen. Es handelt 
sich um zwei Ausflügler, welche beobachtet wurden, wie sie mit 
einem kleinen Paddelboot den Bodstedter Bodden überquerten. 
Durch den zur Zeit herrschenden Sturm sind sie wahrscheinlich in 
die Strömung gekommen und ein Opfer der See geworden. Die 
Leichen sind mit Sportanzug bekleidet, die Uhren der Verunglück 
ten zeigten bei beiden genau die zehnte Stunde. Geld und Aus 
weispapiere wurden nicht gefunden, nur eine Visitenkarte läßt ver 
muten, daß es sich um zwei Herren aus Sachsen handelt. 
Neues aus aller Well. 
D-Zug München Berlin verunglückt. 
2 Tote 13 Verletzte. 
Weiden (Oberpfalz), 10. August. In der Nacht zum Sonnabend 
l412 Uhr fuhr kurz vor der Station Luhe der D-Zug Mün 
chen— Berlin auf einen in Fahrt befindlichen Güterzug 
auf. Hierbei wurden fünf Wagen des Güterzuges vollständig zer- 
trümmert, von dem D-Zug wurde die Lokomotive umgeworfen. 
Zwei Reisende sind getötet worden, zwei wurden 
schwer und elf leicht verletzt. Die Verletzten wurden 
nach Weiden ins Krankenhaus gebracht. Der Materialschaden ist 
bedeutend. 
Die Toten sind der Versicherungsinspektor Jänecke aus Pots 
dam und der Heizer Sperl aus Schwandorf. Unter den Passagie 
ren entstand eine furchtbare Panik. Die Bahnstrecke lag 
völlig im Dunkeln: Nur der Feuerschein des brennenden Wagens 
erhellte die Unglücksstelle. Die Bahnbeamten waren völlig kopf 
los, und es dauerte eine halbe Stunde, ehe Fackeln herbeigeschafft 
werden konnten. Im Zuge befanden sich keine Werkzeuge, so daß 
man die Trümmer mit Stöcken und Holzstangen beiseite schaffen 
mußte, um die eingezwängten und zum Teil verschütteten Personen 
zu befreien. 
Furchtbarer Doppelmord bei Breslau. 
Breslau, 10. August. In der Nacht zum Sonntag wurde in 
dem Vorort Bischofswalde der Direktor des Botanischen Jnstituis 
und Professor an der Breslauer Universität Rosen, der im 
sechzigsten Lebensjahre steht, sowie sein Hausmeister, der Schuh 
machermeister Stock, ermordet. Professor Rosen, ein Bru 
der des früheren Ministers des Auswärtigen Rosen, war durch 
einen Kopfschuß, Stock durch mehrere Hammerschläge auf den Kopf 
getötet worden. Die Wirtschafterin von Professor Rosen, ein Fräu 
lein Neumann, wurde vorläufig in Haft genommen. Mitbewohner 
des Hauses war außerdem noch die 23jährige Adoptivtochter von 
Professor Rosen, ein uneheliches Kind der Wirtschafterin. Die Ver 
mutung der untersuchenden Beamten geht dahin, daß die Haus 
hälterin die Tat begangen hat, um durch die Erbschaft das Adop 
tivkind des Professors in den Besitz des Vermöigens des Professors 
zu setzen. 
Eisenbahnunglück bei Görlitz. 
Görlitz, 10. August. Sonntag früh 4 Uhr fuhr ein von Hirsch 
berg kommender Güterzug aus einen in der Station Babishau 
stehenden Güterzug von hinten auf. Durch den heftigen 
Anprall wurden zahlreiche Wagen zertrümmert, so daß ganz be 
deutender Materialschaden entstanden ist. Bisher wurden drei 
Tote und zwei Schwerverwundete festgestellt. 
Dreizehn Ferienkinder ertrunken. 
Paris, 10. August. Ein schreckliches Unglück ereignete 
sich gestern nachmittag am Strande von Boulogne. 35 
Kinder einer Ferienkolonie aus Wattrelüs bei Roubais badeten in 
der Nähe der Boje, als plötzlich die Mehrzahl von ihnen von der 
Boje in die offene See geschleudert wurde. Mehrere Priester, 
welche mit den Kindern badeten, warfen sich sofort ins Wasser, 
um die Ertrinkenden zu retten. Trotzdem sind nicht weniger als 
13 Kinder ertrunken. Fünf Leichen konnten noch nicht 
geborgen werden. 
-f Das künstlerische Festprogramm der Leipziger Herbstmesse 
1925. Für die Leipziger Herbstmesse vom 30. August bis 5. Sep 
tember (Technische Messe bis 9. September) ist wiederum ein reich 
haltiges künstlerisches Programm aufgestellt worden. An der 
Spitze der Konzerte steht das große Gewandhaus-Sonderkonzert 
am 1. September, das Generalmusikdirektor Otto Klemperer (Wies 
baden) dirigieren- wird. Zu nennen sind dann noch das Konzert 
des altberühmten Riedelversins, der am 30. August in der Thomas- 
kirche Brahms „Deutsches Requiem" zur Aufführung bringt, und 
die bekannten Gesangsaufführungen des Domchors zu Leipzig im 
Völkerschlachtdenkmal. Von den städtischen Theatern wird das 
Neue Theater wieder sechs Meß-Festspiele bieten. Zur Auffüh 
rung gelangen „Carmen", „Tannhäuser". „Intermezzo", „Sumu- 
run , „Die schöne Galathe", „Tamerlan" und „Mignon". Bei den 
sechs Meß-Festspielen im Alten Theater und den Ausführungen im 
Schauspielhaus werden das Lustspiel und der Schwank vorherrschen. 
Das Neue Operettentheater bringt als Meß-Festspiel der Vereinig 
ten Berliner Bühnen Komische Oper und Apollo-Theater eine 
Ausstattungs-Operette „Frau Luna" zur Aufführung. Auch die 
großen Leipziger-Bvrietös, die Lichtspielhäuser und alle die zahl- 
Kabaretts und Vortragsstätten werden ein erstklassiges Meßpro 
gramm aufweisen. 
f Line Tragödie auf See. Dreizehn Seeleute von der Be 
satzung des Petroleumdampfers „Chillon", die von den Offizieren 
schlecht behandelt wurden, sind, als das Schiff von Newyork 
aus in See ging, ins Meer gesprungen. Sechs von ihnen sind 
ertrunken. 
-s- Entdeckung eines unterirdischen Gebirges. Der französische 
Kreuzer „Leiret", der auf einer Fahrt im Golf von Biscaya 
begriffen war, bemerkte etwa 100 Seemeilen von der französischen 
Küste entfernt, einen außerordentlich unregelmäßigen Wellengang, 
der auf Sandbänke schließen ließ. Die Seekarte verzeichnete auf 
dem Punkte, wo sich das Schiff aufhielt, 5000 Meter Tiefe. Durch 
Sondierungen konnte jedoch festgesteUt werden, daß die Tiefe nicht 
mehr als 34 bis 112 Meter betrug. Sofort nach feiner Ankunft in 
Rochefort machte der Kommandant des Kreuzers den Seebehörden 
Mitteilung von seiner Entdeckung. In wissenschaftlichen Kreisen ist 
man der Ansicht, daß es sich bei dem neu entdeckten unterseeischen 
Gebirge um eine Verwerfung des Meeresbodens handelt, die etwa 
um dieselbe Zeit eingetreten sein könnte, wie das zweite Erdbeben 
in Japan. 
«er lllisllM vill 
MAU »«rsett Kriin 
(Lortsstzung.) 
Xuv tvurden alls am Ltammtitoll neugierig. „Krzäblen 8is doell!" bat der 8anitätsrat. Xi'ckt lange 
lieö dsr Kajor sioll nötigen. Llisüend zu erzrilllsn war ja nun seins 8tärks wollt. 8pracll sr ckooll stets 
nur iu abgerissenen Sorten unck überlisL es dsu Hörern, siell daraus 8ätzv zu konstruieren. „Vorletzten 
8züvsster Avar's," begann er. „Krank iw Lett. Kleber. 6rippe. Lellwiegyrsoku ^rzt gellolt. Kam sollen 
2uw ckrittea Kale. Doktor Krause war s. Outer Kerl, ^ber keine mediziniseks Leuollts. Versollrieb Arznei. 
Raäix Lenigae ocksr so. Ooö das Lsug in äsn Kübel am Lott. Osnau naell Vorsollrilt — jecle 8tuväs 
einen Lülöklel rin in n Kübel, Absuds aollt Dllr wieder Doktor Krause. Lülllts Luis. Lörrodr an Lrust 
nllä Lüeken. -^lles Lokospokus." „Xa, na," unterbrsell begütigend der 8anitätsrat. „^.nsiektssaelle!" 
lullr der Kajor unbeirrt kort. „Doktor dana iw Xsbenzimmer. Unterredung wit Lollvivgersolln. Olaubte 
ru klüstern. Lrüllt aber immer. Kerl eben taub. Löi-te käst jedes ^Vort. „8ellr bedsnkliell," meinte der 
Doktor. „Komplikationen." „Leellter Lungenflügel erkaöt." „Olrippe bösartiger L'baraktsr." „Droste 
Laellc " „Toollter sellonend vorbsreiten." (Lortsstzung kolgt.) 
vow 18. l8. Oeremlrer 1Y2Z 
ab OLXLLX 
jl4tLgiger ^uteatllalt in Indiens 
i 4tägiger -^ukentllalt aut Ceylon s 
?rei»e von &gt;1ark ZOOO.— an 
Die notwendigen Visa werden bei reelltreikiger 
Linsendung durcb unser kassbureau besorgt. 
Prospekte stellen I. kielselluresus u. Loteis zurVerküguvg 
8Smtllcke ketse-llureaus des in- und Zustandes bucken 
und gellen ersellüptende -4uskunkt. — keiner 
RLLDLRLI VIKTOR 
X 7, vorotkecnLtrarre SV 
Dralltansckrilt: 8eesckuppe / Tel.: Zentrum 9755"59 
Turnen vn- Spott. 
42. Bundesfest deutscher Radfahrer 
in Stettin, 7.—12. August 1925. 
Das ganz außerordentlich zahlreich besuchte Bundesfest wurde 
am 7. August, abends 7V? Uhr, mit einem Fackelzug eröffnet, 
der zwar anfangs durch Regen litt, aber bal- glänzend durchgesührt 
werden konnte. Der lange Zug wurde durch „Wanderer-Stettin" 
eröffnet und verlief ohne alle Zwischenfälle. 
Am Sonnabend war das Vierer-Vereinsfahren 
über 100 Klm. von großer Bedeutung. Start war 7 Uhr mor 
gens auf der Falkenwalder Chaussee. Sieger wurde Wander- 
falke-Dresden in 2: 51:56,2 Stunden, zweiter Schwein 
furt: etwa eine Minute später. Schweinfurt hat Protest einge- 
legt und behauptet, die Dresdener hätten sich durch ein Motorrad 
führen lassen. 
Unter recht geringer Beteiligung des Publikums wurden ferner 
die Vorwettbewerbe für Bahnfahrten ausgefochten, in dem 
Westdeutschland die meisten Chancen haben wird. Zehn Vorläufe 
zur 1-Klm. -Meisterschaft und die Vorläufer zur 2 L-K l m.- 
Meisterschaft und zum Punktefahren lassen für den 
Sonntag recht scharfe Kämpfe erwarten. 
eBrn»llwLt» r»»stsells Tesmisvlluugs» 
I» äsn mvlslon vtLSvlllL^I^VL SvSvLLttSll 
«Isis krlsoll srllältlloll. 
IVvi»vö8v, HVÄvIil auN 
8ie kükloo sioll abgespannt, leiden unter Kopfsobmerzsn, Dvdäelltnis- 
sokwLods, loiolltvr Lrregbsrkeit, Lollviudeianfällen uud bsdsokeu 
viollt, da8 diese Lrsvbeinungsn solllsiollsude Vorposten weit 
soblimmvrer Leiden sind. 
I^»88VI» 8iv 8tek Mv Äkkirvi»! 
Lokwere Xervesleidvn wie Xeurastllenis, Lzsteris. L^poekondrie 
können in den meisten Lallen cllir^ll rsoktzvitige Liuuallws des 
Xervvuväkrwittsls Dr. wed. iüampe's „Xervanol" vermieden werden. 
Leider tun aber dis meisten Xsrvösen erst daun etwas kür illrv 
Xervsn. wenn sioll bereit« uukeimliollv Lrsolleiuuugen vis: Kümmern 
der ^ugou beim Lesen, Littern der ttkude und LüLs, Taublleits- 
gekülllv, Herzklopfen, sollwsre Träume, Lieken und Zokwsrzsn in 
den (Liedern, Ameisenlaufen io /Xrweu und Leinen, Kreuz- und 
Lüoksnsollwerzvn, llluskelsobmerzeu, Zwangsvorstellungen aller ^.rt 
eingestellt baden. 
^derailed jelLl »oek &gt;8l rrvttung inSgUek! 
Loren 8io, wie Ovlleilts über „Xervanol" urteilen: 
8vit lob ^ervanal- nekms, MKIs iod mied vodlsr, din ick ein ganz 
anderer ^leased .... komme ied wir wie nsuUsborsn vor .... das Ilnlust- 
gelüdl ist vsrsod vundsn, ioll iiade w ieder Freude an wein sm Lernt lell 
MKIe mied so stark, daü lok Läuwo ausreiLen Könnte. 
lek litt .jadrelang an Loplscdwerzsn, SoNIallosigksit und ivkolgs- 
dsssen an einer derart starken Oemlltsdspressian, daü ick einen Lkel am 
beben empfand und mied mit Selbstmordgedanken befreundete. &gt;lit dem 
letzten tunken von Lnergis luacbto ieb nook einen Vsrsuok mit 
..Nsrvanol", naokdvm ein monatslanger kostspieliger ^ukontkalt in einer 
Xervenbeilanstalt obne ^edsn Lrkolg geblieben war. Naed Osbrauod von 
8 Sekaokteln spürte iod eins dauernde Lssserung und küble mied seitkvr 
so gesund vis ni« zuvor. Ideinem freunde, dsr inkalgs visier Lodioksals- 
sodlüge ebenfalls an einem sobvsren Nervenleiden litt, rist ieb als ultima 
ratio ebenfalls zu..Xervanol". 2ur unausspreobliedsn trsudv seiner.Vn- 
gsbörigen lsitst er dsnts visder sein grokss Iluternedmen und dankt dies 
nsbst Oottes Hilfs einzig und allein nur Ibrsm „Xervanol". 
8!e «Inen jein, vo 8le Seltuog linilen! 
l-eneii 8le NM Heule Heu KsuullNelu ru einem oililirUMeo levea, 
indem 8io Dr. wed. Oamps's „Xoi vaaol" kennen lernen. Denken 
8ie uiellt: das bat noell Leit, oder gar: bei wir lli.kt ja dooll wollt«, 
sondern «ollreibon 8ie lieber gleiell llvuts eioe Kart« »u dis Lirm» 
Dr. wed. O. Oawpe, 6l. m. d. ü., Aagdellurg-X. 8ie erbrüten danu 
»olort kostenlos und franko eins Oratisprobs „Xervaool' nebst sinsi; 
Lrosellürs aber Xervenleiden.