
(Ohne Gewähr.) 
Eisenbahn-Fahrplan. 
Gültig ab 5. Juni 1925. 
Ducherow—Swinemünde—Seebad Heringsdors—wolgaslersähre und zurück. 
(Ohne Gewähr.) 
2-4 
2.-4. 
2.-4 
8 
2-4. 
2.-4. 
24. 
L s 
2-3., 
2.-4. 
I) 
1.-3. 
s 
2.-4. 
2.-4 
L 
2.-3. 
4 
2-4. 
L &gt; 
2.-3j 
2.-4. 
2.-4.1 
2-4 
2.-4 
-s-L 
2-3. 
L 
2.-3. 
2.-4. 
2.-4. 
I) ! 
1.-3. 
1- 
2.-4 
2.-4. 
2.-4. 
2.-4. 
L 
2.-3. 
2.-4. 
ö.k. 
2.-4. 
2.-4. 
2.^4. 
1055 
730 
130 
200 
335 
205 
730 
SL 
ab 
Berlin 
an 
1155 
1018 
1116 
— 
305 
Zio 
441 
934 
11»6 
121 
7'6 
1027 
10-7 
205 
4&gt;8 
418 
835 
8L 
ab 
Stettin 
an 
91s 
9'3 
952 
— 
102 
— 
249 
657 
10»L 
1112 
10L2 
— 
652 
8'4 
142 
507 
AZ- 
648 
IM 
1108 
ab 
Ducherow 
an 
6" 
722 
— 
1028 
118 
434 
SL 
854 
9L 
707 
. 
2 
200 
705 
— 
1123 
V 
Karnin 
603 
L7 
— 
10" 
104 
412 
84» 
720 
853 
-- 2- 
2'5 
528 
— 
715 
1037 
IM 
Usedom 
55b 
703 
— 
IO»« 
1256 
404 
0 
.2 
8»4 
912 
— 
72s 
— 
? 
225 
! 
724 
— 
HL 
Stolpe bei Usedom . . 
5L 
-b 
— 
956 
SV 
1248 
351 
0 
-s 
826 
— 
742 
237 
OH 
734 
1147 
Dargen 
538 
— 
949 
-s" 
1240 
342 
-s 
812 
— 
750 
— 
. 
so 
24« 
- 
743 
11L 
Kutzow 
530 
— 
941 
r- 
1232 
332 
811 
5»2 
759 
^8io 
9'4 
9' 
9- 
8 
1 
11'0 
155 
219 
229 
.257 
315 
Z K 
553 
601 
700 
719 
728 
756 
805 
1059 
1205 
Ilio 
an 
ab 
öwiiiesivM - M. 
ab 
an 
518 
626 
1-640 
74- 
736 
745 
930 
-9°5 
1148 
1133 
122' 
12'6 
100 
318 
254 
5'0 
742 
7L 
822 
747 
845 
822 
925 
1122 
SL 
8821 
921 
930 
11'6 
200 
236 
321 
510 
M 
706 
734 
812 
— 
1115 
P 
Swinemünde-Bad. . . 
— 
622 
— 
732 
741 
Z9or 
e1129 
12'2 
1256 
250 
500 
721 
743 
822 
921 
1122 
544 
^&gt;831 
932 
942 
1128 
2" 
249 
33l 
524 
623 
716 
744 
8Z6 
1124 
Ahlbeck (Seebad) . . . 
-L 
— 
60S 
— 
722 
731 
&gt;6 851 
«11'2 
1200 
1246 
236 
456 
721 
722 
817 
8LL 
11L2 
SL 
2835 
— 
*936 
946 
946 
1133 
1142 
2'5 
223 
254 
335 
345 
529 
541 
628 
633 
720 
728 
748 
831 
840 
— 
1128 
an 
ab 
Seebad Heringsdorf . 
ab 
an 
— 
60S 
— 
716 
724 
711 
^8'5 
S1102 
1050 
1153 
114' 
1240 
1231 
227 
2N 
450 
441 
715 
7-2 
722 
812 
812 
821 
1122 
— 
959 
1154 
235 
35s 
557 
655 
740 
8L 
— 
P 
Bansin 
- — 
—- 
657 
— 
61039 
1131 
1220 
204 
430 
654 
«« 
822 
— 
10'0 
an 
an 
415 
612 
. 710 
an 
90s 
— 
Ueckeritz 
— 
— 
635 
— 
elO'S 
1112 
145 
622 
— 
81029 
8422 
619 
717 
8915 
— 
Kölpinsee 
— 
— 
8624 
— 
6 95« 
1103 
81^ 
8622 
- 
— 
— 
1036 
429 
627 
723 
921 
— 
Koserow 
— 
— 
6" 
—— 
6 949 
1055 
128 
6L 
-?c 
. 
1046 
* 
437 
6«5 
731 
929 
— 
V 
Zempin 
Zinnowitz 
— 
— 
606 
— 
6 9'0 
10" 
117 
612 
— 
— 
1057 
445 
643 
7Z9 
937 
— 
an 
ab 
— 
— 
553 
— 
9'0 
1034 
105 
. 612 
4LL 
940 
110° 
450 
649 
7LL 
940 
— 
ab 
an 
— 
— 
546 
— 
925 
1029 
1259 
621 
521 
L 94« 
11'4 
456 
654 
750 
946 
— 
P 
Carlshagen - Trassenheide 
— 
— 
541 
— 
920 
1024 
1254 
622 
5L2 
6 952 
1122 
502 
an 
75« 
952 
— 
V 
Bannemin-Mölschow . . 
— 
— 
535 
— 
10'8 
1245 
554 
517 
21000 
1133 
5"9 
8«3 
958 
— 
an 
Wolgasterfähre. . . . 
ab 
— 
— 
527 
— 
1010 
1235 
547 
8 Vom 1. 10.—30. 4. Bedarfsaufenthalt. 
* Zug 9.36 an Heringsdorf nach Wolgaster Fähre wartet Sonn 
tags in Heringsdorf den Anschluß an Zug ab 8.34 Ducherow ab. 
Vom 5. 6.—15. 9. halten die Züge ab 6.48 abends Ducherow 
um 7.51 und 12.35 ab Wolgaster Fähre um 3.23 am Golm. 
s- Züge ab 5.07 Ducherow und 10.10 ab Wolgaster Fähre ver 
kehren zwischen Ducherow und Swinemünde vom 5. 6.—30. 9. täg 
lich und oom 1. 10.—14. 5. nur Montags und Donnerstags: außer 
dem zwischen Swinemünde und Wolgaster Fähre Zug ab 5.07 
Ducherow nur vom 5. 6.—15. 9. und Zug ab 10.10 Wolgaster Fähre 
vom 6. 6.—16. 9. 
* Zwischen Zinnowitz und Carlshagen-Trassenheide verkehrt 
v ab 5.03 ab Swinemünde nur vom 5. 6.—30. 8., O ab 9,20 Carls 
hagen-Trassenheide nur vom 6 6.—31. 8. 
Berlin - Angermünde— Stralsund und zurück. 
600 
730 
9so 
700 
737 
801 
8'6 
822 
8Sv 
8°« 
9" 
93S 
g42 
1004 
10" 
1059 
105l 
1125 
1157 
12l2 
1217 
1245 
1252 
108 
133 
13S 
159 
204 
257 
gn 
104» 
1123 
1145 
1150 
12'6 
12'v 
1232 1 
105 
107 
13ö 
200 
ZM 
ZS6 
4&gt;8 
423 
450 
455 
568 
528 
529 
546 
554 
621 
205 
535 
722 
356 
&lt;/» 
812 
457 
S' 
922 
922 
530 
855 
92- 
945 
540 
922 
1012 
922 
558 
1022 
62' 
1022 
622 
922 
1122 
1011 
612 
924 
1122 
1012 
65s 
948 
111« 
^2 
72L 
1022 
1122 
722 
1022 
1142 
72L 
1021 
1221 
's 
822 
1022 
1222 
Ä 
853 
1121 
1248 
§ 
&gt;ab Berlin St. Bhf 
ab Angermünde. 
A Prenzlau . . 
°? Jatznick . . 
-"Duch«°° - 
Anklam . . 
°b3iiss°°&gt; - . 
A Greifswald . 
4 an Stralsund . . 
. an 4" 
. an 
ab 
' an 
ab 
' an 
ab 
' an 
ab 
' an 
ab 
' an 
ab 
' an 
. ab&gt; 
93' 
10'3 
1155 
8'5 
857 
9" 
739 
8'9 
838 
7'7 
755 
803 
712 
750 
742 
728 
725 
tz47 
723 
656 
64« 
722 
631 
6»s 
8 
555 
552 
604 
's 
522 
603 
G 
52° 
535 
§ 
412 
-- 
305 
441 
5" 
s- 
1'0 
ZI» 
Z52 
12'4 
239 
3'4 
9'0 
1142 
2'3 
250 
905 
1130 
202 
-43 
853 
11'6 
852 
11'2 
A 
83! 
104' 
133 
2'5 
828 
1034 
1'28 
2'4 
8'4 
1020 
1'5 
20' 
750 
9-55 
1256 
755 
952 
1255 
734 
926 
1235 
126 
733 
923 
1230 
125 
700 
835 
1200 
1255 
928 ! 
788 
648 
610 
535 
520 
443 
429! 
405 
40S 
I38 
336 
250 
SOS 
750 
613 
70s 
114Z 
1045 
550! 
545 
5'S 
5'6 
504 
430 
420 
400 
102° 
940 
934 
932 
904 
8LL 
8LL 
810 
8U 
751 
7L 
700 
(D- und Eilzüge sind durch fette Ziffern kenntlich gemacht.) 
Sleltin-VielskoüGom.)-Msdroy-öslfwine-Swinemünde und zurück. 
460 
- 640 
650 
723 
730 
739 
745 
756 
8°&gt; 
805 
8'6 
828 
900 
Z700' 
Z838 
S844 
K908 
^926 
-° 
^938 
Z956 
L 
925 
932 
940 
946 
957 
959 
1004 
10'5 
1027 
1102 
1100 
1250 
101 
131 
137 
145 
151 
202 
205 
209 
220 
229 
301 
«-1245 
217 
Z 222 
-45 
s 
- Z01 
L 3" 
350 
542 
552 
6L4 
6Z0 
622 
644 
665 
658 
702 
713 
722 
750 
550 
800 
&lt;»' 808 
-s 841 
84S 
"° 856 
Z 90S 
Z 917 
- 919 
§924 
2 935 
S 942 
Nab Stettin . . . . 
A Wietstock (Pomm.) 
°" Wollin . . . . 
ab 
Groß Mokratz . . 
Rehberg . . . . 
Warnow (Pomm.) 
^Misdroy. . . . 
Liebeseele . . . 
Prttter . . . . 
A Ostswine . . . . 
an Swinemünde Hbf. 
an 
ab 
an 
ab 
an 
ab 
an 
ab 
an 
ab&gt; 
855 
700 
645 
617 
60s 
559 
ÖL 
542 
539 
524 
523 
515 
1252 
3«' 
818 
1035 
107 
^4-9 
61° 
102« 
1255 
«&gt; 424 
550 
1227 
^403 
522 
947 
12'4 
508 
Z 940 
1207 
500 
929 
1200 
«Z47 
454 
9'5 
1149 
ZZS6 
443 
912 
1146 
438 
! 907 
11" 
433 
85« 
1130 
422 
848 
1122 
413 
— 
1040 
335 
662 
646 
638 
630 
612 
614 
622 
558 
548 
5'5 
Z 951 
- 9Z4 
v? 
- 91s 
°° 911 
7 925 
«s 854 
842 
« 844 
Z 823 
Z 825 
G 
Aus der Heimat. 
1. Der Sommerfahrplan der Eisenbahnen tritt am 5. Juni 
in Kraft. Er bringt eine Reihe wichtiger Aenderungen, neue 
Schnellzüge, Bäderzüge usw. Wer zuverlässig beraten sein 
will, benutze das „Storm Kursbuch", dessen Umfang jetzt um 
ca. 20 Prozent erweitert ist und das auch sonst vielfache Ver 
besserungen aufweist. Der „Storm" zeichnet sich durch gutes 
Papier, sauberen Druck und klares, übersichtliches Fahrplan 
bild aus. Neben der Ausgabe Reich (4.—) bringt er für 
unser Verkehrsgebiet die Teilausgabe Nord-, Ost-, Mittel 
deutschland (2,50). 
1. Das Juni-Programm im „Viktoria". Tichauers „Vik- 
toria"-Etablissement, die führende Variötobühne am Ostsee 
strand, sieht täglich ein gut besetztes Haus, das mit Heller 
Freude und Begeisterung das großzügige Juni-Programm 
schaut und hört und genießt, mit dem das renommierte Haus 
die diessommerliche Spielzeit eröffnet. Diesen Erfolg findet 
erklärlich, wer Gelegenheit hat, zu beobachten, daß diese 
Kunst- und Gaststätte unserm Strand- und Gesellschaftsleben 
das Gepräge einer Großstadt gibt. Gleich in dem ersten 
Programm debütieren Künstler von Ruf, die Bestes und 
Vollkommenstes auf ihrem Gebiete leisten. Da ist Luigi Ber- 
nauer, der Führer der Ansager, Humorist und Stimmungs 
sänger, wieder eingekehrt, dessen heitere Muse zündet und 
Laune schafft. Auch Guido Herper, der Stimmgewaltige, ist 
wieder da; wir kennen den „Löwen des Salons" von früher; 
er ist auch diesmal wieder brillant. Liselotte Jaeckel sowie 
das Paar Käthi und Nicht, Tanzkünstlerinnen, stellen Tanz 
typen vor, die sowohl an Originalität der Auffassung wie 
der Ausstattung und des Charakters etwas durchaus Eige 
nes, Apartes bringen. Max Neubert ist in seiner Art als 
moderner Stegreifdichter konkurrenzlos; das Publikum, das 
selbst mitmimt, jauchzt und jubelt. Das Groteske in dem 
Auftreten des Bauchredners Paul Rochelli ist urwüchsig und 
faszinierend; es ruft Lach- und Beifallsstürme hervor. Erna 
Litzmann, eine Sängerin von besonderer Qualität, ist eine 
Zierde des Programms. Die Schlagermusik der Original- 
Pejarini-Band sorgt für Hochstimmung und Tanzgelegenheit. 
So folgt an einem genuß- und stimmungsvollen Abend im 
„Viktoria", wo übrigens kein Weinzwang besteht, ein Schla 
ger nach dem andern! 1^. 
l-s. Ahlbeck. Seebad. (A hlbecker V a d e l e b e n.) Die 
am 3. d. Mts. erschienene Nr. 2 des „Ahlbecker Badeanzeiger" 
weist bereits 605 Gäste nach, das sind fast 50 Prozent mehr 
als 1924 um dieselbe Zeit. Der äußerst rege Pfingstverkehr 
hat viele Gäste gebracht. Seit den Pfingsttagen herrscht hier 
flottes Badeleben. Das beliebte Greifswalder Stadt- und 
Theaterorchester unter der Leitung seines bewährten Kapell 
meisters Erich Peter konzertiert täglich dreimal aus dem 
Konzertplatz. Konzertplatz und Seebrücke mit ihrem farben 
freudigen Flaggenschmuck sind von den Fremden bevorzugte 
Treffpunkte. Am Strande reiht sich bereits eine Strandburg 
an die andere, überall tummelt sich jung und alt. Das 
Warmbad zeigt sich in vollständig neuem Gewände; neue 
Badewannen, neue Ruhebetten, neue moderne Apparate für 
Sauerstoff- und Kohlensäurebäder, das ganze Gebäude innen 
sauber gestrichen, alles macht auf den Besucher einen vorzüg 
lichen Eindruck. Der Lesesaal hat sich ebenfalls sehr zu seinem 
Vorteil verändert. Die vornehme Wand- und Deckendeko 
ration fällt beim Eintritt sofort auf. Breite Läufer lassen 
den Gast lautlos dahinschreiten und die bequemen Korbsessel 
sowie die Fülle von Lesestoff laden, zumal bei regnerischem 
Wetter, zu Stunden der Erbauung ein. Das sonstige Aeu- 
ßere des Ortes zeigt, daß man an seiner Verschönerung 
fleißig gearbeitet hat. Viele Villen fallen durch Renovierung 
schon von außen aus, und wer Ahlbeck von früher her kennt, 
wird finden, daß eine ganze Reihe netter Schmuckanlagen er 
standen sind, welche vermutlich nicht geringe Mühe u. Kosten 
verursacht haben. Man sieht beim ersten Rundgang durch 
den Ort, daß die Verwaltung des Bades keine Anstrengung 
scheut, seinen Gästen den Aufenthalt so angenehm wie irgend 
möglich zu gestalten. Am Donnerstag veranstaltete die Bade 
direktion den ersten gemeinschaftlichen Morgenspaziergang für 
Badegäste nach dem Zierowberge; dort konzertierte während 
einer gemütlichen Kaffeetafel die Kurkapelle. Der Spazier 
gang löste bei allen Teilnehmern volle Befriedigung aus. 
Dabei erzählte man sich, daß die Badeverwaltung im Laufe 
der Saison eine Reihe Veranstaltungen künstlerischer und 
sportlicher Natur durchzuführen gedenkt, sodaß auch die ver 
wöhntesten Gäste zweifellos aus ihre Kosten kommen werden. 
WiAeiMlki WrlWerg A.-S., Bingen n.M 
Benno Pistorius. Swinemünde, Swinemünde, Swiaestr. S,