
MmWlW M MM 
ad 
rm 1Verkts.KSL 11.30 mittscxs 
SOLLlLAS 7.30 NLvkm. 
Direkte 2s.kn»QsokIiiss6. 
Direkte QexLokLdtvrtiKULA. 
„Nertlirr" ..»&gt; „vüin" 
klscli ^8el Vgen 
^ei-dtLgttedv ^«ui'vei'dLnÄang 
»b SviLsmiiLÜs 2.15 vLobmsttLK8. 
8onn&gt;SkI8 
8»Nllkr!sM: k«&gt; WIM8. 
VisrtLsixv dilliKv ^usklu^sks-rlvu. 
8onntag8: 8«nüvi'kadi't kügjva—8oi*ndvtn». 
kslirkiirlen: «- MWer »MMM-KenÄlMsIl &gt;. k. »«M, k. m. v. I. 
See- und Solbad Swinemiinde. 
Bekanntmachung 
der 
Untelhlllluligeii vm 8. bis MU 11. Mi 
Konzerte und Veranstaltungen 
Deutsches Tonkünstler-Orchester. 
Kapellmeister: Sächsisch. Musikdirekt. I. Capitain 
Preußischer Musikdirektor A. Saß. 
Mittwoch, den 8. Juli: 
11—1 vormittags: Konzert im Kurpark-Restaurant. 
4—6 nachmittags: Konzert auf dem Konzertplatz vor 
dem Kurhause. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kau. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8.30— 1 abends: Reunion im Kurhaus-Saal (Gesell 
schafts-Anzug). Tanz-Kapelle Berg. 
8.30— 11 abends: Konzert im Kurhausgarten (Streich- 
Orchester). 
Donnerstag, den 9. Juli: 
11—1 vormittags: Konzert im Familienbad-Ost. 
4—6 nachmittags: Konzert auf dem Konzertplatz vor 
dem Kurhause. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8.30— 11 abends: Konzert im Kurhausgarten (Streich- 
Orchester). 
Freitag, den 10. Juli: 
4—6 nachmittags: Konzert auf dem Konzertplatz vor 
dem Kurhause. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
Sonnabend, den 11. Juli: 
4—6 nachmittags: Konzert auf dem Konzertplatz vor 
dem Kurhause. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8.30— 1 abends: Zwangloser Gesellschafts-Abend im 
Kurhaus-Saal. Tanz-Kapelle Berg. 
8.30— 11 abends: Konzert im Kurhausgarten (Streich- 
Orchester). 
Sonnabend, den 11. Juli, abends 8 Uhr: Rheinisches 
Winzerfesiin den gesamten Räumen des Kurhauses und 
im Kurhausgarten. 5 Kapellen. Rheinischer Humor! 
Kostüm erwünscht! Großes Fronten-Fekierwerk! Eintritt: 
Kurkarten^-Jnhaber frei, ohne Karte 50 Psg. 
Kur-Theater. 
Donnerstag, den 9. Juli, abends 8,30 Uhr: 
„Förslerchristel". Operette in 3 Akten von Buchbinder. 
Musik von Georg Jarno. 
Freitag, den 10. Juli, abends 8,30 Uhr: 
1. Gastspiel im Kurhaus (Gr. Saal), Künstler-Abend 
des Kurtheaters mit nachfolgender Reunion. 
Sonnabend, den 11. Juli, abends 8,30 Uhr, im Kurtheater 
(Elysium): Bunter Abend mit nachfolgendem Tanz. 
Sonntag, den 12. Juli, abends 8,30 Uhr: 
Premiere: „Fräulein Puck". Operette in 3 Akten von 
von Franz Arnold und Ernst Bach. Musik von 
Walter Kollo. 
Kartenoorverkauf: Buchhandlung Kopp unter den Strand 
kolonnaden und Blücherstr.; Buchhandlung Schultz, Lindenstr. 
Aus der Heimat. 
Swine münder Badeüetrieb. 
Rlusikfotgen: 
Mittwoch, den 8. Juli 1925. 
Von 4—6 Uhr nachm.: Blasmusik, konzerkplah Kurhaus. 
Direktion: Kgl .Sachs. Musikdir. I. Capitain, Obermusikunstr, a. D. 
1. Teil. 
1. Oberlandler-Marsch von A. Skalla. 
2. Ouvertüre z. Op. „Der Brauer von Preston", von A. Adam. 
3. Schatz-Walzer a. d. Optt. „Der Zigeunerbaron", v. I. Strauß. 
4. Potpourri aus „Preziosa", von C. M. von Weber. 
2. Teil. 
5. Ouvertüre z. Op. „Alessandro Stradella", von F. v. Flotow. 
6. Hab' ich nur deine Liebe. Lied a. d. Optt. „Boccaccio", von 
F .von Suppe. 
7. 1&gt;ot cle Cavallerie. Charakterstück von A. Rubinstein. 
8. Gebet der Jungfrau und Siegeschor a. d. Op. „Rienzi", von 
R. Wagner . 
Mittwoch, 8. Juli. Von 8.30—11 Uhr abends, kurhausgarken. 
Dirig.: Kgl. Sachs. Musikdirektor I. Capitain, Obermusikmstr. a. D. 
1. Teil. (Streichmusik.) 
1. Deutschlands Ruhm. Marsch von M. Schröder. 
2. Ouvertüre z. Op. „Die diebische Elster", von G. Rossini. 
3. Esiudiantina. Spanischer Walzer von E. Waldteufel. 
-l. Frühlingslied für Trompete-Solo von Ch. Gounod. 
(Solist: Herr Buggert.) 
5. Strauß, Millöcker, Suppe. Groß. Potpourri v. C M. Ziehrer. 
2. Teil. (B l a s m u s i k.) 
6. Ouvertüre z. Trspl. „Egmont", von L. van Beethoven. 
7. Etwas für die Älteste. Konzert-Polka für Fagott-Solo, von 
R. Bulleriahn. (Solist: Herr Geißler.) 
8. Potpourri a-. d. Op. „Martha", von F. von Flotow. 
9. Hochzeitstag auf Troldhaugen (Die Gratulanten kommen), 
von E. Grieg. 
10. Im Zeichen des Mars. Potpourri v. G Herold. 
* 
Ser schwedische Mannebesach ia Swmemiiiide. 
Von einer großen Menschenmenge stürmisch begrüßt, 
trafen Sonntag vormittag gegen! 8t4 Uhr die angekündigten 
schwedischen Marineschiffe im Swinemünder Hafen ein, 
voran der Torpedoführerkreuzer „Psylander"; ihm folgten 
zunächst vier große Torpedoboote und dann vier kleinere 
Boote. Aus der Reede gaben die Schiffe den deutschen Lan 
dessalut, der von der Swinemünder Küstenbatterie erwidert 
wurde. Bei Ankunft der Schiffe, die am Kaiserbollwerk sest- 
machten, spielte eine Militärkapelle. Gegen Mittag stattete 
der Flottillenchef, Kommandeurkapitän H. Friis, dem 
Festungskommandanten zur See Mahrholz den offizi 
ellen Besuch ab, den der Kommandant dann.an Bord er 
widerte. Am Nachmittag waren die Offiziere Gäste des 
schwedischen Konsuls Rose, am Abend war ein internes 
Fest, veranstaltet von der ersten Halbflottille. 
Die beabsichtigte Fahrt nach Stettin wird am 
Mittwoch stattfinden. Es ist in Aussicht genommen, daß das 
Offizierkorps mit einigen Mannschaften von den verschiede 
nen Schiffen nut dem Regierungsdampfer „Dresel" nach 
Stettin fahren. 
* 
Zu Ehren des schwedischen Marinebesuchs haben die offi 
ziellen und auch verschiedene private Gebäude Flaggen 
schmuck angelegt, vielfach grüßt auch die schwedische Flagge. 
Die vorgesehenen Veranstaltungen sind bisher programm 
mäßig verlaufen. Am gestrigen Montag Vormittag stattete 
der schwedische Kommandeur den hiesigen Behörden den 
offiziellen Besuch ab, so dem Landrat Hunger und dem 
Bürgermeister Dr. L e s ch k e. Beide Herren erwiderten 
darauf den Besuch. 
Am Nachmittag fand das angekündigte Sportfest auf 
dem Sportplätze statt. Eine große Menschenmenge sah den 
interessanten sportlichen Spielen zu. U. a. wurde auch ein 
Fußballwettspiel zwischen schwedischen und deutschen 
Mannschaften ausgetragen, das mit einem glänzenden Siege 
der Schweden endete. Die Schweden gewannen mit 5 :0. 
Am Abend hatte die Stadt das schwedische Offizierkorps 
sowie einen Teil der Mannschaften zu einem Fe st abend 
nach dem neuen Kurhausgarten geladen. Anwesend waren 
u. a. die Spitzen der Kreis-, Stadt- und Militärbehörden, 
der schwedische Konsul, Magistratsmitglieder und Stadtver 
ordnete. Die Stadt gab der Versammlung ein Abendessen; 
den schwedischen Gästen wurden verschiedene kleine Andenken 
an Swinemiinde überreicht. Bürgermeister Dr. Leschke 
hielt eine Begrüßungsrede. 
Landrat Hunger hieß die Schweden namens der Regie 
rung auf deutschem Boden willkommen. 
Die Kurkapelle intonierte die schwedische Nationalhymne. 
Die Festversammlung hörte die stimmungsvollen Weisen 
stehend an; das große Publikum, das den Kurhausgarten be 
lebte, nahm freudigen Anteil. Damit klang der Abend stim 
mungsvoll aus. . . . 
4c 
Srvinemünder Badebrief. 
Beginn der Hochsaison. 
Schon am ersten Schulferientag konnte man den bedeutend 
stärkeren Fremdenverkehr nach den Ostseebädern beob 
achten. Auf dem Stettiner Bahnhof in Berlin füllten sich kurz 
nacheinander mehrere Züge, von denen'einer ausschließlich mit 
Ferienkindern besetzt mar. War das ein Kreischen, Schwätzen und 
Frohlocken, daß man sich gern von dieser kindlichen Freude an 
stecken ließ und den lieben kleinen Blaßschnäbeln aus den Groß 
städten gute Erholung wünschte. . . . 
Daheim in Swinemiinde dasselbe bewegte Bild. Der Hoch 
betrieb ist da. Auch die letzte Reunion im großen Kurhaussaal 
stand bereits im Zeichen beginnender Hochsaison. Wenn sich nur 
die Swinemünder Gesellschaft zahlreicher beteiligen möchte! Es 
lohn sich wirklich, Gesellschaftstoilerte oder den Smoking anzulegen. 
Herr Schwarzeck, der Leiter der geselligen Veranstaltungen, 
läßt keine Langeweile aufkommen. Sehr viel Heiterkeit erregte 
u. a. ein sogen. „Eiertanz", bei dem die Herren im Tanz mit ihren 
Damen auf umgestülpter Untertasse ein Porzellan-Ei mit herum- 
führen müssen. Wer das Ei bis zum Schluß nicht zertöppert, ist 
Sieger und erhält als Preis eine Flasche Likör. Doch auch die 
höhere Tanzkunst kommt zur Geltung. In Herrn Schwarzeck mit 
seiner neuen Partnerin und dem Paar Bruno Arno- (der sich an 
verschiedenen Berliner Theatern einen Namen gemacht hat) Lissy 
Laundry lernten wir mondäne Tänzer kennen, deren Darbietungen 
lebhaften Beifall hervorriefen. Der „Japanische Traum" und der 
„Marioneltenranz" gefielen außerordentlich. Die Jazzbandkapelle 
Berg (von den Berliner Betrieben der Faun-Gesellschaft) bietet vor- 
zügliche Begleitung. Bei dieser Gelegenheit sei erwähnt, daß die 
Kapelle Brox, die bisher mit viel Erfolg im Kurhaus-Kasino konzer 
tierte, nach Berlin zurückgekehrt und von dem Hawaiim-Orchester 
Waikiki vom Sportingklub in Monte Carlo abgelöst worden ist. 
Die Eröffnung des Kurhausgartens am Sonntag- 
Nachmittag gestaltete sich zu einem festlichen'Saison-Ereignis. Wer 
diesen idyllischen Flecken vor seiner'gärtnerischen Umgestaltung ge 
sehen hat, der kann sich der ehrlichen Anerkennung darüber nicht 
versagen, daß hier in kurzer Zeit ein neues Schmuckstück der Swine 
münder Kureinrichtungen entstanden ist. „Hoch klingt das Lied vom 
braven Mann." Er ist in diesem Falle der Stadtobergärtner 
K u p i tz. — Das umfangreiche Programm der Eröffnungsfeier 
bot manchen künstlerischen Genuß. Die Kurkapelle unter Leitung 
des Musikdirektors I. Capitain kredenzte ein Streichkonzert, 
das u. a. die „Freischütz"-Ouvertüre und zwei Stücke aus Wagner- 
Opern vermittelte. Bei einer Zugabe konnte man wieder einmal 
Musikdirektor A. Saß, der bei diesem Streichkonzert den ersten 
Konzertmeisterplatz eingenommen hatte, als tüchtigen Violinisten er 
kennen. Die Gesangsvorträge des a. G. verpflichteten Lemme- 
Quartetts mit einer Gefolgschaft von 40 Sängern standen auf 
erfreulicher Höhe. Chormeiste'- Lemme hält auf Disziplin; nur 
auf diese Weise war es möglich, selbst die schwierigsten Chöre, wie 
z. B. den „Tannhäuscr"-Pilgerchor sauber und harmonisch darzu- 
bieten. Ungeteilte Zustimmung fand besonders die reizende 
Kirschenballade von Kämpf. So wurde denn das Auftreten der 
Sänger zu einem Erfolg, über den nicht zuletzt hiesige Sangesbrüder 
sichtlich erfreut waren. 
Das Festefeiern und der Frohsinn nimmt in Swinemünde kein 
Ende. Im Familienbad Ost geht es immer lustiger zu. Man 
reitet auf Gummitieren (die für 1 Mk. die Stunde entliehen werden 
können) im Wasser. Selbstverständlich kriegt auch hierbei der Ge 
schickteste und Schnellste einen Preis von der Kurdirektion. 
Vorausblickend sei vermerkt, daß jetzt, nachdem die Ferien be 
gonnen haben, auch der Kleinen und Kleinsten unter den Kurgästen 
gedacht wird. Am Freitag-Nachmittag wird im Kurhausgarten die 
feinsinnige Dichterin Marte Sorge aus Plauen i. V. ein Märchen 
spiel (mit Tänzen und Volksliedern) „Im Reich der Waldfrau" durch 
hiesige junge Damen und Schülerinnen vorführen. Das Stück hat 
der Dichterin, die selbst mitspielt und die Aufführung leitet, im 
ganzen Reiche schon viel Erfolg gebracht. Am Abend desselben 
Tages geben Mitglieder des Kurtheaters auf Einladung Dr. Sellen- 
scheidts von der Faun-Gesellschaft einen Künstler-Abend im 
Großen Kurhaussaal. Anschließend daran findet eine Reunion 
statt. Für Sonnabend ist ein Rheinisches Winzerfest 
in den gesamten Räumen des Kurhauses und im Kurhausgarten 
vorbereitet. Rheinischem Humor sollen die Zügel der Stimmung 
überlassen bleiben. Nach Möglichkeit erscheine Jeder in entspre 
chendem Kostüm! A. I. 
4c 
* Studienreise pommerscher Landwirte durch Schweden. 
Unter Führung des Direktors der Landwirtschaftskammer, 
Frhrn. v. Wan gen he im, bereist zurzeit eine Anzahl 
pommerscher Landwirte Schweden. Sie besuchen zu Stu 
dienzwecken eine Reihe landwirtschaftlicher Betriebe; überall 
werden sie aufs freundlichste empfangen. 
i. Schweres Automobilunglück bei Misdroy. Am letzten 
Sonntag Vormittag hat sich unweit Misdroy ein 
schweres Autounglück ereignet. Wir erfahren dazu 
folgendes: Der Stettiner Generalstaatsanwalt Dr. Spelt 
hahn unternahm in Gesellschaft seiner Gattin, seines Bru 
ders (eines Großkaufmanns aus Chemnitz), dessen Gattin 
und dessen Sohnes (eines Referendars in Stettin) eine Auto 
mobilfahrt nach Swinemünde. Etwa 18 Kilometer vor dem 
Ziel, unweit Misdroy, geriet der Wagen an einer Straßen 
biegung auf dem Sommerwege ins Schleudern und fuhr 
gegen einen Baum. Die Insassen wurden bei dem Anprall 
herausgeschleudert und erlitten zum Teil sehr schwere 
Verletzungen. Generalstaatsanwalt Dr. Spelth a hn 
trug einen Schüdelbruch und Rippenbrüche davon, seine 
Gattin Verletzungen am Kopfe. Kaufmann Spelth a hn, 
der das Automobil selbst lenkte, kam mit einigen Hautab 
schürfungen davon, seine Gattin wurde ebenfalls schwerer 
verletzt, während der Sohn nur mit dem Schreck davon 
kam. Die Verletzten wurden in das Swinemünder Kranken 
haus eingeliefert, wo ihnen sofort ärztliche Hilfe zuteil 
wurde. Lebensgefahr besteht jedoch nur für Dr. Spelthahn. 
Sein Bruder konnte alsbald wieder aus dem Krankenhaus 
entlassen werden. 
Generalstaatsanwalt Dr. Spelth a hn aus Stet 
tin ist gestern nachmittag im Swinemünder Krankenhause 
seiner schweren Verletzung erlegen; er war vorher nur für 
ganz kurze Zeit zum Bewußtsein gelangt. Bei seiner Gattin 
liegt Lebensgefahr nicht vor. Dagegen ist der Zustand der 
Frau Kaufmann Spelthahn, einer Schwägerin des General 
staatsanwalts, nach wie vor ernst. 
8olllu1o^v -ü- ^^61^8^6116 8&gt;vlli6münä6 
I^iirä6Q8traL6 15-16 ^eloptiovl 63-61.