
Aus der Helmut. 
Swinemünder Badebetrieb. 
In Sonderzügen nach Swinemünde. Am letzten Sonntag traf 
in Swinemünde ein Sonderzug mit 1200 Berliner Be 
suchern ein. Die Gäste wurden am Bahnhof durch ein Konzert 
der für diesen Zweck auf 40 Mitglieder verstärkten Kurkapelle be 
grüßt und unter Borantritt der Kapelle zum Strand geleitet, wo 
Kurdirektor Stolpmann vor dem Kurhause freundliche Be 
grüßungsworte sprach, in denen gleichzeitig vor voreiligem Baden 
in erhitztem Zustande gewarnt wurde, damit der schöne Tag nicht 
etwa durch einen Unglücksfall getrübt würde. Ein preiswertes 
Mittagessen nahmen die Berliner Gäste nach Belieben im Kurhaus- 
Garten und in anderen Gaststätten ein. Nachdem der lange 
Menschenzug mit Musik zum Bollwerk geführt worden war, wur 
den eigens für die Teilnehmer Promenadenfahrten in See unter 
nommen. Für die Nichtteilnehmer an den Promenadenfahrten 
waren Karten für das Reit- und Fahrturnier reserviert worden. 
Sämtliche Gäste waren mit dem großzügigen Empfang und den 
sorgsam vorbereiteten Unterhaltungen außerordentlich zufrieden. 
Aus diesem Grunde ist anzunehmen, daß auch der nächste Sonder 
zug von Berlin nach Swinemünde, am Sonntag, den 2. August, 
wiederum ausverkauft sein wird. 
Großes Kinderfest (Erntedankfest) am Mittwoch, den 29. Iuli. 
Zur Teilnahme an dem diesjährigen Kinderfest, das den Charakter 
eines Erntedankfestes tragen soll, werden hiermit alle Kinder und 
deren Eltern eingeladen. Die näheren Bekanntmachungen finden die 
Leser im heutigen Anzeigenteil. Zu bemerken ist noch, daß für die 
kleinen und kleinsten Teilnehmer ein Kasperl-Theater aufgebaut 
wird. 
knofpenball. Am Donnerstag, nachmittags 4 Uhr, findet im 
Großen Kurhaussaal der diesjährige Knospenball statt. 
Konzert im Famllienbad Ost. Die Kurkapelle gibt das nächste 
Konzert im Familienbad Ost am Donnerstag von 11 bis 1 Uhr 
vormittags. 
* 
Swirremünder Reit- und Fahr-Turnier. 
Der Sonntag als Hauptsporttag im Swinemünder Reit- 
und Fahrturnier brachte ausgezeichneten Pferdesport. Das 
Interesse des fremden Publikums war stark. Die in ihrer 
Ausführung einzig dastehende Veranstaltung gestaltete sich 
auf dem im Wald- und Dünengelände idyllisch gelegenen 
Sportplatz zu einem Ereignis, wie es im deutschen Pferde 
sport bisher kaum erreicht worden ist. Wie wir hören, ist 
das Reit- und Fahrturnier auch im nächsten Jahre für 
Swinemünde gesichert. 
Ergebnisse: 
Gruppenfpringen: 1. Prinz Sigismund von Preußen, 2. Frei 
herr v. Langen-Parow, 3. Esche-Löschmann. 
Eignungsprüfung für Gespanne (o. M ): 1. Wolff-Wietzow, 
2. Stoewer-Klein-Mölln, 3. Holz-Wojenthin. 
Reitprüfung (kl.M.): 1. Freih. o. Langen-Parow auf Auer XX, 
2. Prinz Sigismund von Preußen auf Heiliger Speer, 3. Freiherr 
von Langen-Parow auf Goliath, 4. Frau Baude (Reiter Esche 
aus Undolf). 
Eignungsprüfung für Gespanne (o. M.): 1. Wolff-Wietzow mit 
Dämon, je einen 2. Preis: von Esmarch-Varnkewitz mit Ninipotte 
en l'air und Frau Alice Bing-Berlin mit Tige Lily. 
Eignungsprüfung für Damenrettpferde (o. M ): 1. Frau Holz- 
Wojenthin auf Cherub, 2. von Esmarch-Varnkewitz (Reiterin Frau 
Mauritz auf Nora II), 3. Dittmer-Lippitsch (Reiterin Frau Dittmer 
auf Nautilus), 4. W. Wolff-Berlin (Reiterin Frau Wolff auf 
Noblesse). 
Eignungsprüfung für Zagdpferde (o. M): 1. Prinz Sigismund 
von Preußen auf Prometheus, 2. Frau Holz-Wojenthin auf 
Cherub, 3. E. Magnus (Reiter W. Spillner auf Anker III), 4. W. 
Spillner-Hannover auf Einklang, 5. Semmelhack-Stettin (Reiter 
A. Goltz auf Pallisade). 
Großer Preis von Swinemünde (Jagdspringen Klasse kl): 
1. Gutsverwaltung Wildesmoor (Reiter A. Holst auf Aribert), 
2. Freiher o. Langen-Parow auf Nosoza I, 3. Gutsverwaltung 
Wildesmoor (Reiter A. Holst auf Centaur), 4. Freiherr von Lan 
gen-Parow auf Goliath, 5. Prinz Sigismund von Preußen aus 
Goldelse II. 
Die Programm-Tombola des Rett- und Fahxlurniers. Bei der 
ach Sonntag Abend öffentlich im Kurhaus-Garten oorgenommenen 
Aehung fiel der erste Preis, ein Reitpferd, auf die Nummer 2222, 
der zweite Preis, ein Fahrrad, auf die Nummer 2914, der dritte 
Preis, ein von Herrn v. Broich, dem Inhaber der hiesigen Filiale 
der Berliner Weinhandlung Paul Eggebrecht, gestifteter Korb mit 
Sekt, aus die Nummer 839. 
* Die August-Mieke. Der „Amtliche Preußische Presse 
dienst" teilt mit: Die gesetzliche Miete wird für den Monat 
August von 76 auf 82 Prozent der Frieden s- 
miete erhöht. In den Fällen, in denen der Mieter die 
Schönheitsreparaturen selbst übernimmt, ermäßigt sich der 
^atz um 4 Prozent. 
I. Ein Naturwunder. Eine schöne Luftspiegelung konn 
ten viele Badegäste am Freitag Abend am Strande von 
Misdroy bewundern. Kurz vor Sonnenuntergang erblickte 
man über dem Swinemünder Leuchtturm in den Wolken 
ein Landschaftsbild, das nach den weißen Stellen, die es ent 
hielt, als ein Teil der Insel Rügen angesprochen wurde. 
* 
TNisdroy. (Neue Autobus-Linie.) Seit einigen 
Tagen verkehrt hier ein fabrikneuer Magirus-Omnibus, der den 
vereinigten Fuhrwerksbesitzern Misdroys gehört. Der elegante 
Kraftomnibus faßt 32 Personen und vermittelt den Verkehr 
zwischen Misdroy und Dievenow mit Zwischenstationen, Misdroy- 
Jordansee, sowie zu dem Stettiner Schiff und den Rügendampfern. 
Auch führt der Omnibus Gesellschaftsfahrten aller Art aus. Mis 
droy hat mit dieser neuen Autolinie eine sichere und schnelle Ver 
kehrsmöglichkeit, deren Wert für den Badeort nicht hoch genug 
veranschlagt werden kann. 
4r. Misdroy. (Wa ldb r ä n d e.) Durch Funfenauswurf 
einer Lokomotive entstand am Freitag an der Bahnstrecke 
Misdroy—Warnow im Jagen 106 ein Waldbrand, der jedoch 
gleich im Entstehen gelöscht werden konnte. Ein zweiter 
Waldbrand, der leicht größere Ausdehnung hätte annehmen 
können, entstand am Sonnabend in der achten Morgensttmde 
im Jagen 176 der Försterei Neukrug. Es brannten Moor 
boden und ein Teil Kiefernschonung. Dem schnellen Ein 
greifen der Löschhilfe gelang es, den Brand auf einen 
Morgen einzudämmen. Es wurde jedoch noch gegen Mittag 
ein Kommando in Stärke von 50 Mann von der Marine 
station Swinemünde zur weiteren Löschhilfe angefordert. Die 
Entstehungsursache dieses Brandes wird aus unvorsichtiges 
Umgehen mit Feuer beim Rauchen zurückgeführt. 
kammin. (Stare als Waldschutz.) Einen wirk 
samen Bundesgenossen bei der Bekämpfung der Nonnenplage 
haben wir in den Staren gefunden, die sich in Forsten Lütt 
mannshagen, Hammer und Hohenbrück zu Tausenden einge 
funden haben und die Nonnen fressen. Da die Weibchen, 
kenntlich an den fadenförmigen Fühlern, jetzt meist mit dem 
Ablegen der Eier an den Stämmen beschäftigt sind, fallen 
gerade sie den Vögeln zu mOpfer. Unter Umständen können 
hierdurch große Bestände gerettet werden. Wir befinden 
uns im zweiten Fraßjahr und haben mit dem völligen Kahl 
fraß im nächsten Jahre zu rechnen. Daraus mag man er 
messen, wie hochwillkommen die gefiederten Helfer sind. 
Ueckermunde. (Feuer auf de in Bahnhof.) Frei 
tag nachmittag wurde Feuer auf dem Bahnhof gemeldet. Es 
brannten dort der Aufenthaltsraum für die Bahnarbeiter, 
der Geräteschuppen und das Spritzenhaus. Die Spritze 
konnte noch zur rechten Zeit herausgeholt werden, während 
der Inhalt von den beiden anderen Schuppen mitverbrannt 
ist. Bahnpersonal und Arbeiter konnten das Feuer auf 
seinen Herd beschränken und ein Ueberspringen des Feuers 
auf die danebenstehenden Schuppen verhüten. 
Stralsund. (W a l l e n st e i n t a g.) Stralsund feierte 
am 24. Juli seinen Ruhm- und Ehrentag! Schon vom frühen 
Morgen flattern zahllose Flaggen in blauweiß und schwarz 
weißrot aus den Häusern, grüßen die alten Stadtfahnen von 
den Zinnen des Ra!'a^ses, wehen sie hoch oben auf den 
Türmen der alten K ,n. Sie künden die Bedeutung des 
Tages und erinnern °. ,ene denkwürdigen Tage des Jahres 
1628, da ein Wallen,»cm die Stadt einzunehmen schwor, 
„wenn sie auch mit Ketten an den Himmel gebunden sei" und 
wenn es ihn „100 000 Mann und sein eigenes Leben koste". 
Dicht besetzt ist die Nikolaikirche, in der Pastor Nändler auf 
Grund des Wortes aus 2. Samuelis 10,12 „Laßt uns stark 
sein für unser Volk" von deni inneren Recht sprach, diesen 
Tag zu feiern. Als der Gottesdienst aus ist, hallen vom 
Turme herab die Trompetenklänge des „Nun danket alle 
Gott, weit über die Sadt. Um 12 Uhr umsegeln etwa 50 
Boote den Dänholm, um 3 Uhr lockt das Hohnblasen viele 
Leute auf den alten Markt. 
Stettin. (Zwei Badeopfer.) Ain Sonntag hat der 
Madüsee zwei Todesopfer gefordert einen 22 jährigen Stet 
tiner, der vor den Augen seiner Braut ertrank, und einen 
älteren Mann. 
krahwieck. (H o ch o f e n u n g l ü ck.) Ein Explosions 
unglück ereignete sich im Hvchofenwerk in Kratzwieck. Ein 
Hochofen barst unter Explosionserscheinungen auseinander. 
Das flüssige Eisen ergoß sich über die nächst dem Ofen 
liegende Umgebung. Vor einem Jahr zerstörte ein gleiches 
Unglück einen anderen Ofen. Nunmehr ist nur noch ein 
Ofen in Betrieb. 
Stepenih. (M ü h l e n b r a n d.) In der Nacht zum 
Sonnabend brach auf dem Grundstück des Mühlenbesitzers 
Wilke in Hohenbrück Feuer aus. Der im Maschinenraum 
entstandene Brand nahm gleich einen solchen Umfang an, daß 
an der Mühle selbst nichts mehr zu retten war. Die Tätig 
keit der zahlreichen Wehren mußte sich auf den Schutz der 
Nebengebäude beschränken. Es gelang, die Ställe vor einem 
Uebergreifen des Feuers zu bewahren und das Vieh zu ret 
ten. Große Vorräte, besonders an Holz und Mehl, wurden 
vernichtet und der beträchtliche Schaden, den man auf mehr 
als 100 000 Mk. schätzt, ist nur teilweise durch Versicherung 
gedeckt. 
kolberg. (Ertrunken.) Im Freibad am Meikuhlen- 
strand ertrank der 27 jährige Student Johannes Bergmann 
aus Berlin. Der Verunglückte wurde im flachen Wasser 
bald geborgen. Wiederbelebungsversuche waren aber 
erfolglos. 
Stargard. (M otorradunglück.) Der Kraftwagen 
führer Schmidt des hiesigen Autofuhrwesens Marx unter 
nahm auf dem Motorrade eine Fahrt nach dem Madüsee. 
Bei der Rückkehr wurde er auf der Stettiner Chaussee von 
einem ihm folgenden Motorrade gestreift, so daß er zu Fall 
kam. Dabei zog er sich einen schweren Schädelbruch zu. Sch. 
verstarb auf dem Transport in das Krankenhaus. 
Schievetbein. (Drei Kühe vom Zuge über 
fahren.) Bei der Bahnüberfahrt des Weges, der von 
Brotzen nach Schwarzsee führt, trieb ein 11 jähriger Knabe 
» Vor sued en Lie 
vi». k&gt;oinin8 gute ASKrinIttvI. 
Preisliste Ireil 
0^.k&gt;oinni L Oo., ILSlLsekvndpoü«. 
vow 18. Oktober I)l8 1 8. Derem!)?!- 1925 
ab 61. XII 
^nkentbalt in Indien! 
- 4 1 Lgiger -Kulentbslt aut Cebion : 
kreise von KI a r k ZOOO. — an 
Oie notwendigen Visa weiden bei recbt/eitiger 
Einsendung durck unser kassburesu besorgt. 
Prospekte strbeo i. Nelsebui e-urs u. Hotels rur Vertagung 
8LlLtNdre Keise-Luresus de» In- und Auslandes buciien 
und geven erseböptende Auskunft. — keraer 
RLLVLRLI VIKTOR SONOkkL 
Vkai-IK KW 7, Dorotkeeiutra»-Z0 
OrabtLnscbrilt: Leesdiuppe / lei.: Zentrum 9755-59 
eine Herde Kühe und Schafe zur Weide, als der Nachmittags 
zug auf der Strecke Tempelburg—Jastrow daherkam. Drei 
Kühe und ein Schaf lvurden vom Zuge erfaßt, überfahren 
und zum Teil noch ein Ende mitgeschleift. Das Kind wäre 
um ein Haar auch unter die Räder gekommen. 
Rummelsburg. (Riesen - Waldbrand.) Am 
Freitag Nachmittag entstand in der Forst des Ritterguts 
besitzers v. Putt kämer in Treblin ein Waldbrand, der 
sich infolge der Dürre mit großer Schnelligkeit ausdehnte. 
Da die Gefährlichkeit des Brandes sogleich erkannt wurde, 
wurde auch die Reichswehr in Stolp um Hilfeleistung ge 
beten und gegen Abend die Bütower Technische Nothilfe voll 
eingesetzt. Es ist gelungen, in der Nacht zum Sonnabend 
das Feuer so weit einzudämmen, daß Gefahr nicht mehr 
besteht. Abgebrannt sind über 2000 Morgen Hochwald und 
Schonung. Die Brandfläche ist 2 Kilometer breit und etwa 
10 Kilometer lang. Der Schaden ist sehr groß und läßt sich 
noch nicht übersehen. 
Neues aus aller Welk. 
t Fünf Todesopfer eines Drahtseilbahn-Unglücks. Don 
nerstag abend ereignete sich in Langenbrand im Murg 
tal (Baden) ein furchtbares Unglück, dem fünf Menschenl 
ieben zum Opfer fielen. Fünf Mädchen und ein Bursche im 
Alter von etwa 15 Jahren bestiegen die Drahtseilbahn, die 
zum Transport von Zement benutzt wird. Hierbei löste sich 
plötzlich das Drahtseil von dem Wagen. Der Wagen sauste 
in schnellem Tempo in die Tiefe und stieß auf Steine und 
Eisen. Die Insassen wurden herausgeschleudert. Drei Mäd 
chen waren sofort tot, die beiden anderen starben bald dar 
auf an ihren schweren Verletzungen. Der junge Mann liegt 
bewußtlos darnieder. 
f Vade-Unglück in Biarritz. Aus Biarritz wird ge 
meldet: Trotz des hohen Seeganges wagten sich zwei Eng 
länderinnen, Mutter und Tochter, beim Baden zu weit in 
die See hinaus und gerieten in Gefahr. Ein Engländer, der 
ihnen zu Hilfe eilen wollte, wurde von einer hohen Welle 
gegen einen Felsen geschleudert, wobei ihm der Kopf zer 
trümmert wurde. Der Bademeister sprang nun den beiden 
Engländerinnen zu Hilfe. Es gelang ihm, ihnen einen Strick 
zuzuwerfen. Unglücklicherweise jedoch riß der Strick ver 
schiedene Male. Der hohe Seegang riß die Tochter sowie 
den Bademeister weiter in das Meer hinaus, während die 
Mutter an das Land geworfen wurde. Der Bademeister und 
die Tochter ertranken. 
f Schweres Unglück bei einem amerikanischen Flotten 
besuch. In Melbourne (Australien) ereignete sich gele 
gentlich des Besuches der amerikanischen Pazific-Flotte ein 
schweres Unglück. Bei dem Vorbeimarsch der amerikani 
schen Matrosen brach plötzlich die Veranda des Picture- 
Theaters in der Burke-Straße, auf der sich zahlreiche Zu 
schauer befanden, infolge Ueberlastung zusammen. Glück 
licherweise wurde niemand getötet, dagegen wurden 131 Per 
sonen mehr oder minder schwer verletzt. 
slUVMilMlig M 8tkM 
—Lvrlin 
ad SwinonMnit«: 
an 1I.S0 wlttax» 
So»»1»x« 7.S0 »»öl»,». 
UüFeoäawpker 
„»er«»»« «„vttin" 
Ksrli Insel Wen 
HvvrktLgUekv ?oui»vvi*drn«Illng 
ab 2.1 S saobmittaxs. 
8M1M killMM öoiMMll: IMM8. 
VLvrtLxtxs biNtxv 
Sonntags: 8onÄvi*kadi»1 Kügen—»orndolin. 
knMMn: «- 8WM ImMM-KeMNiM I. k. 
v. in. d. I.