
MMwlW M MM 
— »SpNlL 
sd SHviuemUuÄe: 
an Var1rt»xsu 11.30 
SvNLt»x» .. 7.30 u»vLur. 
oirsLct« S»LL»u»«r1»1ü,ss. 
oirvlets Vvp»oIc»dtvrtL^ULx. 
UllAeväampker 
„Nvi-Itts" „Ottin" 
llscli Im! Kiigeii 
ivei*lLtAgiieke ^oui»v^i»dinÄunN 
ad Swlusmlluäs 
8liMl!W 
2.1 S vaodmittüKS. 
80liller!sHN: mvkliM. 
VlertLxtxs dtlltx« /1u,f1ux&gt;lr»rt»». 
Sonntag»: 8«nüv»»k«Iii»t KUgoir—voi»»doli». 
ködUsNeii: » Miner ImMille-lieMiiinIi I. ?. IrmniiNi, k. in. ii.». 
Solche aus hartem Feuerstein mit geometrischer Genauigkeit her- 
ausgehauenen Beile, Messer, Dolche. Lanzenspitzen, 
Meißel, Schaber usw. hak Mitteldeutschland kaum aufzuwei- 
fen, es fei denn als Einfuhr. Der Kelte verstand das eben nicht. 
Nur der Germane besaß die Geistesschärfe, das Kunstgefühl und die 
Technik, mit unendlicher Geduld aus dem spröden Stein nicht nur 
ein zweckentsprechendes, sondern auch ein schönes, symetrisch 
wirkendes Handwerkzeug zu schassen. Diese rechk deutsche Eigen 
schaft läßt sich auch in der Bronzezeit an vielen Gegenständen 
beobachten. Hält man dagegen, was 3000 Jahre später die Wenden 
aus dem viel gefügigeren Silber arbeiteten, so erstaunen wir über 
den Rückschritt, der sich zeigt. Aus der blühenden Kunst der Ger 
manen ist rohes slavisches Handwerk geworden. 
Gerade die Vorgeschichte ist eine so echideutsche Wissenschaft und 
atmet so viel germanischen Geist, daß man gerade in der jetzigen 
Zeit jeden Deutschen an die Ueberieste unserer altgermanischen 
Kultur führen möchte, damit er aus ihnen das stolze Gefühl schöpfe, 
Glied eines Volkskörpers zu sein, der sich seit mehr als 10 000 
Jahren ehrenvoll in Kultur und Geschichte behauptet hat und durch 
Not und Sturm und Drang nicht gebeugt und geknickt werden 
kann, so lange er nicht an sich selbst verzagt. 
Das wollen die Stein-, Bronze- und Eisenmerk- 
z e u g e, die aus den verschiedenen Orten unserer Inseln in unserm 
Heimatmuseum aufbewahrt werden, den deutschen Männern, 
Söhnen und Töchtern lehren — besser und eindringlicher als es 
an manchen anderen Stellen geschehen kann. 
zierten Schädelbruch zugezogen, der den sofortigen Tod zur Folge 
hatte. — (Ein Kremser u m g e st ü r z t.) Sonntag vormittag 
ereignete sich auf der Falkenwalder Ehaussee ein Unfall, der leicht 
schwere Folgen hätte haben können. Kurz vor dem Glambecksee 
löste sich an einem Kremser ein Rad, so daß der Wagen umstürzte. 
Die Fahrgäste wurden nur leicht verletzt bis aut eine Frau, die nach 
dem Krankenhaus geschafft werden muhte. 
kolberg. (Autounglück.) Auf der Ehaussee van Kürlin 
nach Kolberg fanden zum Kolberger Rennen fahrende Automobil 
fahrer hinter dem Dorfe Degow einen kleinen zweisitzigen Kraft 
wagen, der sich überschlagen Halle. Der Insasse lag tat neben dem 
Wagen. Der Verunglückte ist nach den bei ihm gefundenen Aus 
weispapieren ein Hauptmann a. D. und Dipl.-Jng. Henning v. Hen- 
niges aus Dielersdors bei Drainburg. 
Soeben erschien in unserem Verlage: 
Aus der Helmut. 
I. Wieder ein Motorrad gestohlen. In der letzten Nacht ist am 
Strande wieder ein Motorrad gestohlen worden. Diesmal ist es 
eine schwere englische „Triumphs-Maschine, dem Kaufmann 
Huyer, hier, gehörig. Die Maschine stand vor dem Lokal Fried 
rich- und Damenbadstraßen-Ecke. Der Diebstahl muß zwischen 12 
und 2 Uhr nachts ausgesührt worden sein. Wie man hört, soll auf 
der Ahlbecker Chaussee ein verdächtiger Mann mit einem Motorrad 
gesehen worden sein. Zweckdienliche Mitteilungen an die Kriminal 
polizei oder an dem Bestohlenen. Kennzeichen der Maschine: eng 
lisch „Triumph", grauer Tank, Nr. 1 bl 5-123 (Fabriknummer 
338 777), englische Dunlopbereifung. 
i&gt;r. Ahlbeck, Seebad. (Wieder zwei Opfer der 
S e e.) Hier haben sich zwei weitere Unglücksfälle beim 
Baden ereignet. Während am Freitag voriger Woche in der 
Nähe der Seebrücke ein elfjähriger Knabe ertrank, wurde 
Montag ein Chauffeur, der am Strand nach Swinemünde 
zu hinter der „Tannenbnrg" badete, von dem gleichen Schick 
sal ereilt. Beide Leichen wurden nach der Leichenhalle ge 
bracht. — (Das dritte Opfer.) Am Montag fand die 
Beerdigung des in voriger Woche im Freibad einem Herz 
schlag erlegenen Oberkellners statt. Die Kurkapelle spielte 
Trauerweisen. — (Vom Auto überfahren.) Von 
einem Lastauto überfahren und schwer verletzt wurde am 
Montag ein Angestellter des Fleischermeisters Giese in der 
Kurstraße. Der Verletzte wurde nach dem Krankenhaus ge 
schafft, wo er schwer darnieder liegt. 
ckr. Misdroy. (Wieder ein Badeopfer.) Ertrunken ist 
gestern nachmittag beim Freibaden der 21 jährige Sohn der Gast 
wirtswitwe Behl aus Rehberg. Er badete in der Nähe des 
Rettungshauses und hat sich, des Schwimmens unkundig, zu weit 
in die See hinausgewagt. Er versank plötzlich, bevor ihm Hilfe ge 
bracht werden konnte. Seine Leiche ist noch nicht geborgen. 
— Heidebrink. (Gekentert.) Durch eine plötzlich einsetzende 
Gewitterbö kenterte am Freitag Nachmittag in der Nähe von Heide 
brink eine Segeljolle. Die Insassen, zwei Herren und eine Dame, 
sielen ins Wasser, konnten aber durch das Touren-Motorboot ge 
rettet werden. 
Stettin. (To des stürz.) Am 17. d. Mts. ist bei dem Groß 
kraftwerk in der Altdammer Straße beim Ausschütten von Beton 
mischung der Arbeiter Adolf Bansemer tödlich verunglückt. B. fiel 
in einen 5 Meter tiefen Schacht und hat sich dadurch einen kompli 
K. Thieme: 
Lie »Mleiik sm Mela 
M Mere Wen der Mn Woin-Min 
mit Abbildungen von E Brunn. 
Preis gebunden und auf bestem Papier gedruckt 2,50 M. 
Einiges aus dein Inhalt: Versunkene Stadt Vineta — 
Freibeuter der Jomsburg. — Das Räubernest am Jordan 
see. — Die Gotmprinzessin. — Spukgeschichten aus Benz 
und Umgebung. — Riesen und Zwerge usw. 
M. Fritzsche, BiMMlM, SvMinWk 
Künigsstraße 5, Fernruf 374. 
Neues aus aller Well. 
„Mariechen", die Vettelsängerin. 
Schicksale einer TNajorstochter. 
Ein ungewöhnlicher Vorfall hatte eine große Menschen- 
Ansammlung vor dem Hause Steglitzer Straße 3 im alten 
Westen Berlins zur Folge. Vor vier Wochen war dort der 
Gerichtsvollzieher erschienen, um die Zwangsräumung der 
45 Jahre alten Bettelsängerin Marie Wehlau auszuführen. 
Damals hatten die Transportarbeiter sich geweigert, die un 
glaublich verwahrloste Wohnung der Bettlerin 
zu betreten. Ais der Gerichtsvollzieher zum zweiten Male 
kam, brachte er einen Arbeitslosen mit, einen älteren Mann, 
der für eine gute Summe Geldes sich zur Hilfeleistung bereit 
erklärt hatte. Nachdem er sich durch mehrere Schnäpse Mut 
angetrunken hatte, stieg er in den Keller in der Hofecke hin 
unter. 
Marie Wehlau, die in ihrer Gegend unter dem Namen 
„Manschen" bekannt ist und, von Hof zu Hof ziehend, durch 
fromme Lieder um milde Gaben wirbt, ist als Tochter eines 
Majors geboren worden. In den Kriegsjahren ging es mit 
der Pensionärin bergab. Der Fußboden der Stube ist knie 
hoch mit verfaulten Lumpen, Schmutz und Kohlenstücken be 
deckt. lieber hundert alte Schuhe find in einer Ecke aufge 
stapelt, von Schimmel überzogen. Der Arbeiter, halb ohn 
mächtig, zerrt die Möbel die Kellertreppe empor. Da liegen 
sie, eine ganze Wagenladung voll. Schränke, Stühle, Ma 
tratzen. Alles bis zur Unkenntlichkeit verfault. Einen Korb 
reiner, schon verblichener Wäsche findet man darunter. 
Einige neugierige Frauen weichen entsetzt zurück: zwei 
Ratten laufen aus dem Gerümpel heraus über den Hof. 
Zehn Jahre hat „Manschen" so gehaust.... 
Da hockt sie nun auf dem Hof und wühlt in dem Haufen. 
Sucht das Geld aus den Lumpen zusammen, das in Haufen 
den Hof bedeckt — Tausend- und Millionenscheine aus der 
Inflationszeit. Oben auf dem Gerümpel liegt eine Photo 
graphie, „Manschen" mit ihrer Mutter darstellend. Was 
war sie für ein hübsches, feingekleidetes Mädchen! Noch 
gestern abend saß Mariechen auf dem Hof und murmelte: 
„Kommt Zeit, kommt Rat." Das ist ihr Lieblingswort. Sie 
hat keine Wohnung und wollte die Nacht auf dem Hof ver 
bringen. Wer macht dem Skandal ein Ende? Mehrfach 
haben das Gesundheitsamt und die Gesundheitspolizei den 
Kellerraum besichtigt, aber es ist nie etwas zur Besserung 
der unhaltbaren Zustände unternommen worden. 
f Schweres Vadeunglück auf Vornholm. Auf Born 
holm ereignete sich bei Kobbeaan ein Unglück, das drei 
Menschen das Leben kostete. Der 11jährige Siegfried Kirche 
aus Berlin, der zusammen mit feinem Vater badete, wagte 
sich zu weit hinaus und ging unter. Dem Vater gelang es 
bei der hohen See nicht, ihn zu retten. Er und eine junge 
Dame gerieten bei dem Rettungsversuch selbst in Lebensge 
fahr, wurden aber geborgen. Hingegen kamen zwei junge 
Menschen, die sich bemühten, den Knaben den Wellen zu ent 
reißen, ums Leben. Die 16jährige Rosa Price, Tochter der 
bekannten Kopenhagener Tänzerin Price, und ein junger dä 
nischer Artist Edward Willadfen fanden dabei den Tod. Die 
drei Leichen wurden später ans Land getrieben. 
f Furchtbare Vlutrache. Ein schrecklicher Fall von Blut 
rache hat sich inTriest abgespielt. Der 18 jährige Arbeiter 
Trampert tötete auf offener Straße seine Tante, eine Frau 
Mürz, durch Beilhiebe. Der Grund dieser Tat war folgen 
der: Vor zwei Jahren ist der Vater des jungen Tampert von 
Heinrich März, dem Sohne der jetzt Ermordeten, erstochen 
worden. Der damals 16jährige mußte mit eigenen Ohren 
anhören, wie die Tante ihre beiden Söhne zu dem Morde 
an seinem Vater anfeuerte: „Nur drauf. Jungens!" Seit 
dieser Zeit saß der unbezwingliche Groll und Haß im Herzen 
des jungen Menschen, der sich jetzt entladen hat. Der Täter 
verstümmelte die Leiche mit 40 Beilhieben in furchtbarster 
Weise und hieb ihr dann den Kopf ab. Nach der Tat legte 
sich der Mörder schlafen. Am andern Morgen wurde er 
verhaftet. 
f Unglücksfahrt eines Zirkuffes. Bei dem Durchzug eines 
Zirkusses durch die französische Stadt Nantes kam es zu 
mehreren dramatischen Zwischenfällen. Kaum hatte sich der 
Zug in Bewegung gesetzt, als ein Arbeiter unter die Räder 
eines Eisenbahnzuges geriet und zu Tode gequetscht wurde. 
Kurz darauf zerbrachen mitten auf der Fahrt zwei wütende 
Löwinnen die Wand ihres Käfigs, drangen in den Käfig 
zweier Ponys ein und fraßen sie auf. Schon vor der An 
kunft in Nantes hatte sich ein Wagen gelöst und einen 
Zirkusangestellten, einen früheren Offizier der russischen 
Armee zerdrückt. 
W tzer,rklitMM" voll Mill nach SloinkinMe. 
Schon in Naumburg fing man an, das große Problem der 
Ferienreise umher zu wälzen: Erreichen mir den Anschluß an 
den Stettiner Eilzug? In Berlin trifft der O-Zug Mün 
chen-Berlin 9,31 vorm. auf dem Anhalter Bahnhof ein — der 
Stettiner Eilzug geht 9,55 ab. Von diesen 24 Minuten hing nun 
die Zufriedenheit des ganzen Wagenabteils ab, das geschlossen nach 
Swinemünde strebte. Optimisten rechneten mit 12 Minuten Auto 
fahrt und glänzendem Start — Pessimisten warfen als hinderndes 
Moment die neue Berliner Verkehrsordnung und die Buddelei da 
zwischen. Sie schienen Recht zubehalten! Schon mit sechs Minuten 
Verspätung lief der Zug ein. Aber dem Mutigen ist das Glück 
hold! 9,53 hielten wir bereits vor dem Stettiner Bahnhof, und als 
der allmächtige Beamte die Scheibe hochhob, saßen wir sicher und 
wohlgeborgen, wenn auch nicht gerade bequem, und um uns ein 
Heer von Schachteln und Koffern. 
Wenn man am Abend vorher in den Münchener Zug einsteigt, 
den nächsten Morgen in Thüringen bei strahlender Sonne begrüßt 
und zwischen Halle und Großbeeren durch ein 150 Kilometer 
breites Regengebiet fahren muß, wird es erklärlich, wenn man sich 
der See nur recht bedenklich nähert. Nachbarn äußern schon: „Ach, 
wären wir doch ...!" Aber dies mal lächelt die Sonne Homers: 
von Stunde zu Stunde wird es klarer, und als nur kurz nach 12 
Uhr in Stettin aussteigen, liegt die Oder und das lebhafte Hafen- 
aetriebe in fröhlichem Sonnenglanz vor uns. Noch eine kurze 
Fahrt mit der Droschke — und die „D e u t s ch l a n d", Swinemün- 
des neuester und schönster und zur Zeit der Ostsee bequemster 
Dampfer liegt vor uns. 
Freilich ist er nicht so groß, als ihn mein Freund Huber aus 
Augsburg sich vorgestellt hat (solche großen Dampfer gibt es über- 
Haupt nicht), aber als er gewichtigen Schrittes d,e Planken betritt 
und auf eine der breiten Bänke niedersinkt und dabei die Kunde 
liest: „bis X-3 Uhr wird Mittagessen serviert", findet das Schiffchen 
Gnade vor seinen Augen. Noch ehe es sich in Bewegung gesetzt 
hat, sind unsere Jungen durch alle erreichbaren Räume geeilt, da 
und dort herausgeschmissen worden (was sie übrigens nicht im ge 
ringsten tangiert) und geben uns in steigender Hast ein eingehendes 
Inhaltsverzeichnis, in dem Bananen, Kirschen, Schokolade und — 
dafür sind mir Bayern! — auch Bier die Hauptrolle spielen. Nur 
in dem Rauchsalon sind he nicht gewesen: da sitzen zur Zeit ein 
Dutzend junge Mütter und bohren ihren Sprößlingen die Milch 
flasche in den Hals, was nicht ohne lautes Geschrei und starken 
Protest abgeht. „Nun, wenn sie größer werden, wird das schon 
aufhören" — meint mein Sekundaner und wischt sich den Mund ab 
(der Bengel ist sicher schon am Büfett gewesen!) 
Auf dem Vorderdeck steht, die Hände in den Hosentaschen, ein 
strammer Mann in blauer Uniform und sieht angestrengt zu, wie 
ein Faß und ein Lallen nach dem andern im Schiffsraum 
verschwindet. Freund Huber zählt 28 Eisenfässer Benzin und nur 
4 Bierfässer und knüpft daran äußerst belehrende und recht traurige 
Betrachtungen, bis er von einem anderen belehrt wird, daß Bier 
in besonders eingerichteten Kühlwagen per Eisenbahn an sie Küste 
versandt wird. 
„Hem, hem," sagt er nur zweifeln,!). 
Endlich pfeift es — ungezählte Ballen, Kisten, Packen, Rollen 
und Körbe sind sicher eingeladen und verstaut worden. Die Lauf 
stege werden rasch eingezogen — Tücherwinken — die Re:fe geht 
die Oder abwärts, der blauen See zu! 
Sicher und ruhig zieht die „D e u r s ch l a n d" ihre^ Bahn. Bald 
gleiten links und rechts die vor Anker liegenden Fahrzeuge, die 
Fabriken und die leider meist leer stehenden Werften an uns vor 
über, dem Binnenländer, der es noch nicht sah, ein überwält gendes 
Schauspiel auch in seiner jetzigen Dürftigkeit. Mit tausend Augen 
gucken die Kinder um sich und sammeln in den jungen Seelen ^ttllf 
für monatelange Betrachtung auf. Denn hier fliegt man nicht an 
den Dingen vorbei wie auf der Eisenbahn; hier läßt man sie ge 
mütlich an sich herankommen und kann ihnen noch einen langen 
Abschiedsblick widmen. Wahrlich, wer die Seereise Stettin—Swine 
münde noch nicht bei sonnigem Sommerwetter gemacht hat, der 
weiß nicht, wie schön Pommern und die Küste ist! 
Da geht's an dem Leitholm vorüber in das freie Haff. Die 
„Deutschland" schwankt mehr als bisher; östlicher Wind wird lang 
sam stärker. Meine Reisegenossen, die eben recht befriedigt aus 
dem künstlerisch ausgestatteten Speisesaul heraufkommen, machen 
große Augen; einer und der andere fragt: „Wir werden doch nicht -'" 
Nun, wenn das Haff breiter gewesen wäre, dann „hätte" man» 
cher doch sicher...; einige Damen, die eben noch so lustig, wurden 
plötzlich blaß und begehrten in das Rauchzimmer, wo see- und 
trunkfeste Männer beim Skate saßen. Da aber lief die „Deutsch 
land" zwischen die Molen der Kaiserfahrt ein. Die Wellen glätte* 
ten sich; die Damen fingen wieder an zu lachen und zu kokettieren, 
und ihre Kavaliere atmeten sichtlich auf. Denn welches Schicksal 
hätte ihrer Treue geblüht! 
Alles belustigt sich noch, wie bei Caseburg vier stark aus der 
Linie gerutschten Damen ausgebootet werden, und dann gehts den 
Türmen von Swinemünde zu. 
Man sucht Hans und Grete, Taschen, Ueberzieher und Koffer 
zusammen, was dank der Unterstützung des freundlichen Personals 
ohne große Umstände gelingt. Im weiten Bogen wendte sich nun 
das Schiff und legt endlich am Bollwerk an, freudig begrüßt von 
allerlei Volk unter dem Himmel, auch von Hausdienern, Droschken 
kutschern und Gepäckträgern, die ja die Reisezeit mit anderen Augen 
ansehen als der Vergnügungsreisende. Aber da und dort streckt 
sich uns auch eine liebe Hand entgegen; jahrelange Freundschaft 
lacht aus den Augen und heißt uns willkommen: wir sind wieder 
in Swinemünde. - . . — d — -