
Swiuemiioder Saüebries. 
7 Von Alfred I uhre (Berlin). 
Swinemünde, 28. Juli. 
Vom Reit- und Fahrturnier. 
Das Badeleben in Swinemünde hat eine Höhe erreicht, die in 
diesem Sommer von keinem anderen Kurort und durch nichts mehr 
überboten werden kann. Diese Kunde hat sich schnell über das 
ganze Reich verbreitet. Von allen Seiten rollen Sonderzüge 
heran, deren Plätze lange Zeit vorher ausverkauft sind. Ein Ber 
liner Sonderzug brachte am Sonntag 1200 Besucher, für deren 
großzügige Unterhaltung und Verpflegung bis ins Kleinste gesorgt 
war. Kein Wunder also, daß man am Abend auf der Rückfahrt 
nach der Reichshauptstadt ausnahmslos frohe Gesichter sah, in denen 
sich manche schönen am Swinemünder Ostseestrand gehabten Er 
lebnisse spiegelten 
Zu einem Ereignis von überragender sportlicher und gesell 
schaftlicher Bedeutung gestaltete sich das Reit- und Fahr 
turnier am 25. und 26. Juli. War es Zufall oder die unver 
siegbare Anziehungskraft Swinemündes, daß die besten Reiter und 
die siegreichsten Ställe ihre Nennungen abgegeben hatten? Namen 
wie Prinz Sigismund von Preußen mit seinen Pferden Falkner XX, 
Prometheus, Goldelse II und Heiliger Speer, Freiherr von Langen- 
Parow mit Goliath, Nosoza I und Bodega, Graf Hohenau, Graf 
Trautwetter-Hohendorff, A. Holst, W. Wolff, Wolff-Wietzow usw. 
mußten jeden Freund des Reit- und Fahrsports in erwartungsvolle 
Freude versetzen. 
Beim Betreten des Sportplatzes, der zum Turnierplatz herge- 
richtet worden war, wunderte man sich, in welch kurzer Zeit hier 
Tribünen, Hindernisse, gärtnerische Verschönerungen usw. aus der 
Erde gewachsen schienen: Swinemünde hat sich jedenfalls seinen 
hohen Gästen würdig erwiesen. Auf den Tribünen und auf dem 
Turnierplatz boten sich buntbewegte Bilder, die durch das Marine 
blau des hiesigen Marine-Offizierkorps, durch das leuchtende Rot 
der Jokeys und durch das schlichte Feldgrau der Offiziere der 
gegenwärtig hier als Küstenwehr stationierten 2. (Preuß.) Nach 
richten-Abteilung ein imposantes Gepräge bekam. Zwischendurch 
gab es noch eine Probe der für den Sonnabend Abend anläßlich 
des Reit- und Fahrturniers im Gr. Kurhaussaal vorgesehenen 
Modenschau. 
Der Blumenkorso am Freitag, der einen festlichen Auf 
takt geben sollte, mußte leider wegen nicht rechtzeitig genü 
gender Beteiligung, ausfallen; er wird aber, wie wir verraten 
dürfen, nachgeholt werden. Nichtsdestotrotz empfand man schon am 
ersten Programmpunkt, beim St. Georg-Jagdspringen (Kl. b) hohe 
festliche Freude. Den Reigen der eigentlichen Turnier-Veranstal 
tungen und zugleich den der ersten Preisträger eröffnete Prinz 
Friedrich Sigismund von Preußen, der in der Uniform der 
Schwarzen Danzig-Langfuhrer Husaren erschienen war, auf Falk 
ner XX. Von Anfang an gab's natürlich auch Ueberraschungen, 
wie Freiherr von Langen-Parow auf Bodega und die vorzüglichen 
Pferde der Gutsvermaitung Wildesmoor, die vorwiegend von 
A. Holst zum Siege geführt wurden. Ein a. Sch. W. Aribert der 
Gutsverwaltung Wildesmoor war es übrigens auch, der in dem 
nicht gerade sehr leicht zu verdienenden Großen Preis von 
Swinemünde, von der Stadt Swinemünde gestiftet, als 
einziger ohne Fehler hervorging. Im großen und ganzen bot jede 
Uebung Anblicke von selten geschauter Interessantheit. Bei der 
Eignungsprüfung für Wagenpferde (o. M.) machte ein Vierspänner 
von Wolff-Wietzow, vom Besitzer gefahren, großartigen Eindruck 
und holte sich einen ersten und den Fahrerpreis. Die Reitprüfung 
(Kl. l.) für Damen erwies, daß die Frauen nicht minder sicher im 
Sattel sitzen. Hier war es Frau Holtz-Wojenthin, der auf Cherub 
die Siegespalme zugesprochen wurde. Die Sensation des Sonntags 
war, wie bereits erwähnt, das Jagdspringen (Kl. M) um den 
Großen Preis von Swinemünde, zu dem nicht weniger als 45 
Nennungen eingegangen und 17 Pferde angetreten waren, allen 
voran der a. Sch. W. Aribert und Freiherr von Langen-Parow 
auf Nosoza I. Angesichts solcher Ereignisse konnte auch ein vor 
übergehender Regenschauer die zahlreichen Beobachter nicht ab 
schrecken. Die Preisverteilung an die Sieger erfolgte durch Frau 
Bürgermeister Dr. Leschke. In Dankesworten für die Mühe 
waltung der Schiedsrichter brachte Bürgermeister Dr. Leschke 
zum Ausdruck, daß sich Swinemünde darauf freut, auch im nächsten 
Jahre wieder als Turnierstadt auserwählt zu werden. 
Die Reitprüfungen wurden musikalisch durch das Trompeter 
korps der 2. (Preuß.) Nachr.-Abt. Stettin begleitet. Diese Kapelle 
hat sich bereits auf voraufgegangenen Promenadenkonzerten unter 
der Leitung ihres famosen Obermusikmeisters Wachtlin die 
Sympathien und reichen Beifall der Swinemünder Kurgäste und 
Bürger geholt. Zum Schluß intonierte das Trompeterkorps das 
Deutschlandlied, das von allen Zuhörern stehend und entblößten 
Hauptes bezw. salutierend angehört wurde. Alles in Allem war 
das Reit- und Fahrturnier in Swinemünde ein Erlebnis, das 
lange Zeit in angenehmer Erinnerung bleiben dürfte. Aus Ge 
sprächen mit Kurgästen konnte man allgemein vernehmen, daß sie 
durch diese Veranstaltung unserem Bade besonders dankbare 
Empfindungen entgegenbringen. — Am Sonntag Abend ver 
einigten sich die Teilnehmer zu einem gemeinsamen Essen im Kur 
hause; im Anschluß daran wurde eine Modenschau geboten. 
äsr r». Lsxsdrsokt, Ssrltri. 
äsr r». Varl LlLurps, Lsrltn. 
H. O88IK 
klviilvl' Markt S * Vvl. 86 I1aa8 Mvrkar * Vvl. 60 
SrscksL — 8»Ia1s — 
Luter dllrserliaier 
Xor86tt8 
V»» 3.75 »a 
Sämtliche Bände sind gebunden und vorrätig in 
der 
W Lorsotlvvüselltz und -Rtzparaturon 86llN6ll8t6N8 
4,80 
1,85 
1,85 
1,85 
&lt;1L. 
-K. 
-4l. 
&lt;K. 
&lt;K. 
W 
r« 
Drima Donna 
I^vlina- 
^maria- m ä 
Dnlnro- 
Lroia 1,25 Narb. 
LrMee, !r. Lumen. 
Suche Beteiligung 
zu einer zweitägigen 
Segelfahrt nach 
Lubmin 
b Greifsw. Näh Augusta 
straße 2, Haus Herta Hagen 
Moderne Damen 
ttAAen, um 86liöL8t6 Xörp6i'lorm6D 2U erzielen, 
nur 
Lrstkt. k&gt;Z8vur 
Mr Vamvil umL N«rr«n 
^rieärioli- uriä Ksrrsudaästi-. -Loirs 
Xäbo Xurbauabolovvackov. 
Hte8te8 uvä bo8tr6vomwiorte8 0 osebakt 
iw 8travckviortol. 
DaarZvasedv — Maniküre 
auok Dvtiikaro 
Delikate 1 i es L Heringe, Dtzd. 1.20, 
fettriefende 4 t Auslese Dtzd. 1.S0. 
Lngros-Kagvr ^Lrdvrslr. 34. 
Lrväe« Bierstuben 
iLSnigsstrakv 24 
2 Minuten vov ckev Lvivewüvcker Dampker-^ickeAeickellov 
^I1rvnvnnmiSrtv8 »ieriokai 
ewpkivblt 8 eivov 
glltvil, dttirgvil 
klMlN8-, MW- luul MMM. 
Svenen nsüi Uer lisNe r« jener 7MMU. 
Ivb a. 8vlisminvr 
trüber: Lori in VV. 
SWWg.-EemiM 
Neuestraße 6 
Gottesdienst: 
Freitag abend 8 Uhr. 
Sonnabend vorm. 10 Uhr. 
Buchhandlung W. Fritzsche 
Königsstraße 5. 
üralatla — wllck uvck Ltarb — ckio Loilsuppo 
Ululollu kür M»K8V uvck Darm. 
pllkiM NillNkI- lllll! KlMiMillillW 
kSMler WMillW * 
Lortn-Lrot, Lrieckriokockorker Loitor- ^lourovot - 2vviebaob 
8tot8 krioek 2v baden bei 
Wilkelm Nav8lvr, Ll klsrltt 3, ueüku üerplut. 
«!S88KNlvMri8 
I^V8V Llir 5. ILIS88S 
— Lanpt- nvä 8obIuLkla886 — 
(Livkullg 11. dis 31 ^llgusl) 
balto voeb vorrätig. 
131000 Dovivve uvck 2 Lräwiov, 
OeaamtbetrsK über 29 Millionen Loietwmarlr. 
8taatl. Lottorie-Linvobwer 
4 rrlv&lt;lrleli8lr«üv 30 
Lilli^er Vei knul! 
ogivalt. Oll. nut. g. L. 1367 
rm »uao» kLo88e, ükesisu. 
lHmU.IIeW 
0art6U8trake 24 
Friesen, Die Rose vom Rhein .... 
„ Die Diamantenkönigin . . . 
„ Sulamith 
„ Du sollst nicht richten .... 
„ Ein seltsames Vermächtnis . . 
v. Eschstruth, Ewige Jugend .... 
„ Eomoedie 
v. Schlicht, Die Tugendhaften .... 
„ Die Scheidungsehe .... 
„ Die Hochzeitskutsche . . . 
Schubart, Ramasan . i 
Herwarth, Die Ehe der Konstantia Hen- 
dringen 
Dostojewski, Der Spieler 
Maupassant, Der schöne Freund . . . . 
Brachvogel, Friedemann Bach 
Leichte Reiselektüre 
. 3,— 
. 3,— 
. 3,— 
- 3,— 
. 3,— 
. 2,50 
. 2,50 
. 2,25 
- 2 — 
- 3 — 
. 5 — 
«88 «MllMiSl-liMU 
^Lrl)6r8tm66 58 
Notorraä-Vvrlejd 
ZStLt: 
Lsgenüder äsn Loionnsclen 
»errsulraü-, HoLs k-risärtoLstraLs. 
IllmMllW M AM 
—Doolin 
ad 
an ^VsrletL^vL 11.30 vllitlLK» 
?.3O 
Vtrvlttv SaLLLL»vü1ü»ss. 
VLroLlv vspLolcLdtvrttxuLx. 
4. MOIIei* — an» Oam pkoi» 
uaü kvl8vdLi*o Im ILai*d a»8. 
Lüxevckawpkor 
„avriu»" „Odin" 
Usrii Insel Vgen 
Hvvi'ktLgliedo Voui'vvi'dSilÄuilS 
ab S^vLnvuaünäv 2.IS »aobwittL§8. 
ÜMIlllSlüi kiMssige rilUMMN: 8« lIttlkSKlI8. 
ViertLxLxs dtllls« H.nsk1ns»Ir»rt«L. 
8oi»il1ag8: Soirüvl'kadi't kdsvil—Oo^ndolm. 
r- Aelliaer üsiiio!8M8-Lk8kIl8l!iM I. k. »rseunlilli, K. in. v. I.