
SNMWM We-MklM 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz in Swinemünde. 
Zeitung sür den Lade- und Zremden- 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni und 
September zweimal, in den Monaten Juli und August 
sechsmal wöchentlich— Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verkehr in See- u. Solbad Swinemünde 
Nr. « 
Donnerstag, den 4. Juni 
1925 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekominenen Fremden. 
Uebertrag: 2598. 
Ahn, Max, Arzt, m-it Frau, Berlin, Atlantic 2 
Albrecht, Richard, Direktor, mit Frau, Stettin, Nußbaum 2 
Altmann, I., Dr., Zahnarzt, Wilmersdorf, Haiderose 1 
Albrecht, Hans, Kfm., mit Fr., Neukölln, Kaiser Wilhelm 2 
Angelbis, Walter, Bankbeamter, Berlin, Hohenstaufen 1 
Andersten, Ernst, Dr. jur., Rechlsanm., mit Frau, Berlin, 
Offiziers-Erholungsheim 2 
Androck, Max, Kfm., mit Fam., Stettin, Merkur 4 
Badin, Maria, Frau, Charlottenburg, Seeschloß 1 
Bartholdt, M., Konsul, m. Kind u. Begl., Stettin, Seeschl. 4 
Beyer, Paul, Architekt, mit Fam., Stettin, Pommernhaus 6 
Bendisch, Karl, Kfm., mit Frau, Berlin, Heureka 2 
Bendisch, Eugen, Maler, mit Frau, Berlin, Heureka 2 
Berlin, Malchin, Heureka 1 
Bibow, Lotte, Frau, mit Tochter, Stettin, Glückauf 2 
Blümel, Erich, Berlin, Agnes I 
Bluchel, Bankbeamter, Berlin, Seeschloß 1 
Börnicke-, Hellmut, Dr. jur., Banksyndikus, Berlin, Agnes 1 
Bohrmann, Bernhard, Kfm., Stettin, Atlantic 1 
Borchardt, Bianka, Stettin, Treptow 1 
Borchardt, Felix, Kfm., Berlin, Waldfrieden 1 
Braunich, Herrn., Fabrikbesitzer, Malchin, Atlantic 1 
Bruch, Franz, Kfm., mit Frau, Berlin, Haiderose 2 
Baumann, Albert, Kfm., Schneidemühl, Atlantic 1 
Behrend, Kfm., Stettin, Flora 1 
Bergunde, Grete, Stettin, Flora 1 
Cers, Emil, Kfm., Berlin, Atlantic 1 
Cers, Rudolf, Kfm., Berlin, Atlantic 1 
Czerny, Erich, Berlin, Agnes 1 
Colsmann, Lotte, Luisenhof, Pommernhaus 1 
Campe, Hans Heinz, Kfm., Charlottenburg, Gerichtslaube 1 
Carlson, Hjalma,-Fittoja b. Stockholm, Dünenschloß 1 
Chlebowski, Benno, Kfm., m. Fam., Berlin, Hohenstaufen 4 
Choschzick, Willi, Berlin, Achilles 1 
Besch, Walter, Kfm., mit Frau., Greifswald, Möwe 2 
Biegewahl, Curt, Berlin, Gerichtslaube 1 
Blew, Erich, Kfm., mit Fam., Stettin, Glückauf 4 
Block, I., Ingen., mit Fam., Berlin, Hohenstaufen 4 
Böhme, Otto, Kfm., mit Frau, Berlin, Konkordia 2 
Bötringer, Anni, Direktrice, Berlin, Hohenstaufen 1 
Borchardt, Juliane, Fr., m. Kind, Wilmersd., Dünenschl. 2 
Bornstein, Alfred, Kfm., mit Frau, Stettin, Hubertus 2 
Bremborowicz, H., Priv., Berlin, Hohenstaufen 1 
Brenker, Else, Frau, Charlottenburg, Strandburg 1 
Brüer, Lehrer, mit Frau, Krien b. Anklam, Toni 2 
Bugalla, Günter, Kfm., Charlottenburg, Möwe 1 
Bütterle, Max, Berlin, Arminius 1 
Baruch, A., Fabrik., mit Frau, Stettin, An de Waterkant 2 
Behrend, Willy, Kfm., Berlin, Lotte 1 
Berg, Georg, Kfm., mit Frau, Altdamm, Reichsadler 2 
Blumenthal, Buchhändler, mit Fam., Anklam, Merkur 5 
Busse, Max, Kfm., mit Frau, Berlin, Erlenschloß 2 
Dahl, Max, Kfm., Aachen, Atlantic 1 
v. Damm, Dr. jur., mit Frau, Berlin, Rolandseck 2 
Dannenberg, Fritz, Prokurist, mit Frau, Stettin, Glückauf 2 
Dibbern, Herrn., Stadtschulrat, Stettin, Pommernhaus 1 
Dicker, Julius, Perlagsbuchhändler, mit Fr., Magdeburg, 
Rolandseck 2 
Dichlein, Elfriede, Schülerin, Luisenhof, Pommernhaus 1 
Dehler, Willy, Kfm., mit Frau, Berlin, Dünenschloß 2 
Döbner, Dr., Arzt, mtt Frau, Berlin, Atlantic 2 
Dollheimer, Georg Wolfg., Perlagsbuchhändler, Leipzig, 
Konkordia 1 
Drittler, Hans, Ober-Reg.-Rat, Berlin, Dünenschloß 1 
Doerner, Ernst, Dr., Syndikus, Berlin, Herkules 1 
Dreyfuß, Hans, Student, Berlin, Gretel 1 
Drucker, Lisbet, Frau Kfm., m. Kind, Stettin, Friedsburg 2 
Dust, Clara, Lehrerin, Greifswald, Pommernhaus 1 
Dust, Marie, Greifswald, Pommernhaus 1 
Effenberger, Walter, Kfm., Charlottenburg, Lucie 1 
Emiger, Alfred, Kfm., Perlin, Alantic 1 
Eisenstein, Max, Kfm., mit Frau, Stettin, Hohenstaufen 2 
Ellend, Hans, Kfm., m. Martha, Schöneberg, Strandburg 2 
Elschenbroich, Heinr., Diplom-Ingen., mit Frau, Berlin, 
Wilhelmsruh 2 
Ebeling, Marie, Frau Oberingen., mit Fam., Borna bei 
Leipzig, Aegir 3 
Esholz, Arthur, Musiker, mit Frau, Neukölln, Waldblick 1 
Ehrlich, Kfm., mit Sohn, Berlin, Erlenschloß 2 
Ehrlich, Wilhelm, Dr. jur., mil Fam. und Bed., -Stettin, 
Steffen 4 
Erzgraeber, Hildegard, techn. Lehrerin, Stargard i. Pom., 
Annaburg 1 
Feige, Erich, Kfm., Berlin, Atlantic 1 
Fischer, Theodor, Ksm., mit Fam. und Kinderfrl., Stettin, 
Midgard 4 
Fuchs, Gertrud, Frau Major, Charlottenburg, Lucie 1 
Fuchs, Benno, Kfm., mit Fam. u. Bed., Charlottenburg, 
^Barbarossa ' 5 
Fühler, Paul, Kfm., Berlin, Mia . 1 
Friedrich, Walter, Großkfm., mit Frau, Fürstenwalde, 
Atlantic 2 
Freimulh, Kurt, Rechlsanw. u. Notar, mit Frau, Schnei 
demühl, Atlantic 2 
Falkenthal, Elise, Berlin, Dünenschloß 1 
Foringer, Erich Architekt, Hermsdorf, Gerichtslaube 1 
Friedländer, Ismar, Kaufm., mit Fam., Charlottenburg, 
Arminius 4 
Friedländer, Max, Makler, mit Fam., Berlin, Strandburg 4 
Frischmann, Leo, Kfm., mit Fam., Berlin, Hohenstaufen 4 
Falinke, Joh., Justizrat, Vietz (Ostbahn), Annaburg 1 
Fahrenson, Willi, Kfm., mit Frau, Stettin, Achilles 2 
Fries, Albert, Studienrat, Berlin, Aegir 1 
Gans, Selma, Buchhalterin, Berlin, Lucie 1 
Ganschow, Werner, Kfm., mit Fam., Königsberg, N.-M., 
Barbarossa 4 
Gehrmann, Karl, Ksm., mit Fam., Stettin, Margarete 4 
Gerlach, Martha, Frl., Berlin, Seeschloß 1 
Ginsberg, Werner, stud, jur., Berlin, Hotel z. D.-Zug 1 
Goldberg, Bruno, Dr., Rechtsanw., Berlin, Möwe 1 
Goldberg, Charlotte u. Edith, Berlin, Agnes 2 
Goldstein, Hans, Ksm., Berlin, Meta 1 
Goldstrom, Franziska, Stettin, Rolandseck 1 
v. der Golz, Freiherr, Universitätsprof., m. Fam., Greifs ¬ 
wald, Pommernhaus 5 
Guth, Günther, Hauptm. a. D., mit Frau, Berlin, Seeschl. 2 
Grottenauer, Anna, Fr. verw. Oberlandesgerichtsrat, mit 
Enkelin, Stettin, Pommernhaus 2 
Geßler, Charlotte, Frau, Berlin, Hotel zum D-Zug 1 
Gallewski,.Marg., Perkäuferin, Perlin, Möwe 1 
Gehr, Adolf, Kfm., mit F., Charlottenburg, Strandburg 4 
Gerstmann, Eugen, .Kfm., mit Frau, Berlin, Strandburg 2 
Gerstmann, Benno, Kfm., mit Frau, Berlin, Strandburg 2 
Gertenbach, Hans, Architekt, mit Fr., Berkin, Strandburg 2 
Gesing, Auguste, Fran, mit Tochter, Berlin, Glücksburg 2 
Goedecke, Julius, Verlagsbuchhändler, mit Frau, Berlin, 
Möwe 2 
Grimberg, Frau, mit Schwester, Berlin, Hotel z. D.-Zug 2 
Gutmann, Leopold, Kfm., mit Fam., Prenzlau, Hubertus 3 
Guttmann, N., Kaufm., mit Fam. und Stütze, Berlin, 
Waldfrieden 5 
Galit, Leo, Berlin, Zum D.-Zug 1 
Gallasch, Marie, Steglitz, Achilles 1 
Gallasch, Gertrud, Berlin, Achilles 1 
Glimm, Adolf, Berlin, An de Waterkant 1 
Glimm, Rud., Privatgelehrt., mit Fr., Berlin, Waterkant 2 
Gras, Herrn., Kfm., mit Dora, Berlin, Ursula 2 
Großmann, Harry, Kfm., Berlin, Sonnenschein 1 
Gutzmer, Henny u. Frieda, Stettin, Irmela 2 
Goldschmidt, Fritz, Dr. jur., Berlin, An de Waterkant 1 
Herbst, Margarete und Elisabeth, Lehrerinnen, Stettin, 
Krüger 2 
Hartmann, Arno und Erna, Berlin, Atlantic 2 
Harroth, Heinz, Kaufmann, Berlin, Waldfrieden 1 
Heymann, R., Dr. jur., mit Frau, Wilmersdorf, Treptow 2 
Heitmann, Ingen., mit Fam., Stettin, Haiderose 3 
Heymann, Pernhard, Berlin, Anna Lisa 1 
Heymann, Dora, Berlin, Meta 1 
Hellmund, Lothar, Berlin, Seeschloß 1 
Henschel, Else und Fritz, Stettin, Friedensburg 2 
Hilbig, Else und Margarete, Berlin, Barbarossa 2 
Hinze, Paul, ksm. Angestellter, Berlin, Agnes 1 
Hoeft, Gustav, Kaufm., Berlin, Hotel zum D-Zug 1 
Holstein, Günther, Professor d. Rechte, mit Frau, Greifs 
wald, Pommernhaus 2 
Holz, Reinhard, Bankbevollm., mit Frau, Stettin, Hotel 
zum D-Zug 2 
Horn, Erna, Lehrerin, Elbing, Atlantic 1 
Hoppe, Kaufm., mit Fam., Magdeburg, Atlantic 3 
Huschte, Alexander, Kaufmann, mit Fam., Berlin, Trept. 3 
Hahn, Herrn., Generaldir., mit Fam., Stettin, Hohenstauf. 4 
Hammerschlag, Willi, Bankier, mit Fam., Charl., Hoh-enft. 3 
Handke, Paul, Kfm., mit Fam., Berlin, Dünenschloß 3 
Heller, Max, Direktor, Berlin, Hubertus 1 
Heller, Paul, Direktor, Berlin, Hubertus 1 
Henke, Erich, Kaufm., mit Frau, Stettin, Wilhelmsruh 2 
Herbst, Rudolf, Dr. rer. pol., mit Frau, Berlin, Dünenschl. 2 
Herbst, Wilh., Berlin, Dünenschloß 1 
Hilscher, Heinz, Breslau, Hohenstaufen 1 
Hintze, Ksm., mit Fam., Köpenick, Hohenstaufen 4 
Holle, Otto, Kaufm., mit Frau, Stettin, Toni 2 
Hatwani, Dr. med. dent., Berlin, Merkur 1 
Halfpap, Helene, Sekretärin, Berlin, Achilles 1 
Harf, Max, Kaufmann, Berlin, Möwe 1 
Häsela, Hella, Berlin, Aegir 1 
Heimann, Albert, Berlin, Meta 1 
Herrmann, Joachim, Kaufmann, Berlin, Lotte 1 
Hesse, Friedel, Fräulein, Eisenau, Waterkant 1 
Hirsch, Hedwig, Frau, Stettin, Merkur 1 
Hosemann, Johs., Oberkonsistorialrat, mit Fam. u. Bed., 
Perlin, Annaburg 4 
Jacob, Salo, Kfm., mit Fam., Rathenow, Konkordia 4 
Jaschunsky, Sophie, Ww., m. Fam., Charl., Möwe 3 
Joseph, Hans, Dr., Tierarzt, Wriezen, Wilhelmsruh 1 
Juhnke, Emil, Kfm., mit Frau, Berlin, Nixe 2 
Jrmer, Maria, Frl., Berlin, Möwe 1 
Jacobi, Louis, Kaufm., Berlin, An de Waterkant 1 
Jankowitsch, Jaques, Kfm., mit Sohn, Berlin, Ursula 2 
Jarecki, Hans, mit Alfred, Berlin, Merkur 2 
Jarecki, Amalie, Witwe, mit Nichte, Berlin, Merkur 2 
Jäger, Michael, Kaufm., Berlin, Gartenstr. 18u 1 
Jäger, Willi, cand. med., Berlin, Gartenstraße 18u 1 
Joachimthal, Hans, Kausmann, Stettin, Fresena 1 
Köhler, Herbert, cand. chem., Perlin, Seeschloß 1 
Kan, Paul, Direktor, Berlin, An de Waterkant 1 
Kälitz, Robert, Ndusiker, Lichtenrode, Aegir 1 
Knirsche, Reinhold, Musiker, Neukölln, Waldblick 1 
Köhler, Gustav, Fabrikbes., mit Frau, Landsberg, Steffen 2 
Krüger, Kaufmann, Stettin, Achilles . 1 
Kaufmann, Perta, Stettin, Lucie 1 
Kylin, Georg, Landwirt, Königsberg N.-M., Barbarossa 1 
Kirchberger, Rudolf, Kfm., mit Chauffeur, Perlin, Meta 2 
Klohn, Dr., Zahnarzt, Stolp, Agnes 1 
Kübeln, Heinz, Dr., mit Frau, Dresden, Rolandseck 2 
Köppen, Helene, Fr. Zollinspek., mit Sohn, Stettin, Agnes 2 
Kuntze, Willi, Kfm., mit Fam., Berlin-Halensee, ? 3 
Kuschfeldt, Walter, Dr., Rechtsanwalt, Stolp, Agnes 1 
Kraus, Walter, Kfm., mit Frau, Berlin, Seeschloß 2 
Kracht, Gerhard, Oberleutnant, Berlin, Atlantic 1 
Krüger, Fritz, Oberingenieur, mit Fam., Charl., Haiderose 3 
Köppen, Albert, Kfm., mit Sohn, Stettin, Midgard 2 
Kayser, Herbert, Drogist, Charlottenburg, Arminius 1 
Kern, Otto, Landgerichtsdir., mit Frau, Berlin, Arminius 2 
Klein, Adolf, Kfm., mit Frau, Stettin, Hohenstaufen 2 
Kleine, Heinrich, Kammergerichtsrat, mit Frau, Berlin, 
Glückauf ' 2 
Klicks, Ellen, Berlin, Hubertus - 1 
Knepel, Arthur, Rentier, Stettin, Anna, Friederike 1 
Koch, Max, Kaufm., Berlin, Konkordia 1 
Koenigsberger,, Martin, Assessor, Arnswalde, Dünenschl. 1 
Koehnke, Fritz, Dr., Oberarzt, mit Frau, Stettin, Hohenst. 2 
Korach, Adolf, Kfm., mit Frau, Stettin, Hohenstaufen 2 
Kraege, Willi, Kaufm., Berlin, Möwe 1 
Krug, Annemarie, m. Wolfg. u. Bed., München, Meeresst. 3 
Krull, Frau, Dr., Stettin, Heimdall 1 
Kupfer, Julius, Kaufm., Perlin, Strandburg 1 
Küpser, Leo, Kfm., mit Frau, Charlottenburg, Strandbg. 2 
Kuttner, I., Dentist, Schneidemühl, Atlantic 1 
Lehmann, Rudolf, Kaufmann, mit Fam., Berlin, Waldfr. 2 
Leuner, Frau, Berlin, Seeschloß 1 
Liebscher, Bruno, Werkmeister, mit Frau, Brand i. S., 
Auguste Viktoria 2 
Lorch, Adolf, Ingen., Berlin, Möwe 1 
Lamm, Magnus, Kfm., mit Fam., Stettin, Möwe 3 
Lang, Marg, Charlottenburg, Dünenschloß 1 
Lange, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Hohenstaufen 2 
Langkan, Herta, Frau, mit Sohn, Stettin, Flora 2 
Lewy, Luis, Kausmann, mit Frau, Berlin, Wartburg 2 
Lewitz, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Arminius 2 
Liebrich, Willi, Dr. med., Stabsarzt, mit Fam., Potsdam, 
Dünenschloß . 4 
Lochte, Fritz, Dipl.-Jng., Völpke (Kr. Neuwaldensleben), 
Konkordia 1 
Luedecke, Herrn., Reg^-Baurat, mit Frau, Stettin, Nußb. 2 
Landshut, Dr., Arzt, Berlin, Sonnenschein 1 
Lands, Fritz, Fabrikdirektor, Berlin, Schloß am Meer 1 
LejeunS, Hellmuth, Kaufm., Stettin, Irmela 1 
Lorenzen, Friedrich, Fabrikbes., mit Frau, Berlin, An de 
Waterkant 2 
Lotze, Margot, Sebnitz Martha-Else-Haus 1 
Lotze, Christa, Kind, Leipzig, Martha-Else-Haus 1 
Meyer, Georg, cand. jur., Berlin, Seeschloß 1 
Mannheim, Srgism., Kfm., mit Fam., Charl., Barbarossa 3 
Marcus, Rudolf, Kaufm., Berlin, Hotel zum D-Zug 1 
Mendelssohn, Ernst, Kaufm., mit Fam., Berlin, Gretel 3