
SUMM M-AlM 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz in Swinemünde. 
Zeitung siir den Lade- und Fremden- 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni und 
September zweimal, in den Monaten Juli und August 
sechsmalwächentlich- Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verkehr in See- u. Solbad Swinemünde 
Dienstag, den 9. Juni 
Nr. 8 
1925 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angekommenen Fremden. 
Uebertrag: 4172 
Altmann, Kfm., Fürstenwalde, Park-Hotel 1 
Allnoch, Gertrud, Berlin, Am Meer 1 
Andorfs, Anita, Berlin, Fresena 1 
Andres, Karl, Kfm., mit Frau, Stettin, Ostsee-Hotel 2 
Alfieri, E., Direktor, Berlin, Splendid 1 
Baude, Adolf, Ingen., mit Frau, Berlin, Waldesruh 2 
Baum, Kfm., mit Frau, Berlin, Hohenzollernhof 2 
Baumann, Kfm, mit Frau, Berlin, Fürstenhof 2 
Becker, Karl, Berlin, Fürstenhof 1 
Beeser, Emil, Kfm., m. Frau, Oranienburg, Christi. Hosp. 2 
Behas, Leonie, kfm. Angestellte, Berlin, Oehlkes Hotel 1 
Berger, Fritz, Kfm., mit Frau, Berlin, Baltischer Hof 2 
Bercker, Erich, kfm. Angestellter, Berlin, Schweriner Hof 1 
Behr, Josef, Kfm., mit Tochter, Berlin, Excelsior 2 
Beutel, Waller, Kfm., Pasewalk, Schweriner Hof 1 
Berlin, W., Tischlermstr., Danzig, Fürstenhof 1 
Bini, Angiolos, Artist, mit Frau, ? Hohenzollernhof 2 
Bluhme, Alfred, Kfm., mit Frau, Stettin, Lotsenstr. 52 2 
Boenki, Irmgard, Frau, mit Sohn, Stettin, Christi. H. 2 
Boß, Charlotte, Beamtin, Zehlendorf, Midgard 1 
Brantenaar, Paul, Kaufmann, mit Chauffeur, Friedenau, 
Viktoria-Hotel 2 
Bredlow, Töpfermstr., mit Fam., Pyritz, Vater Jahn 4 
Brozat, Gustav, Kfm., Königsberg, Fürstenhof 1 
v. Bulmainz, Eberhard, Kfm., Stettin, Fürstenhof 1 
Bürde, Kfm., mit Fam., Berlin, Vater Jahn 3 
Berger, Thekla, cand. med., Berlin, Am Meer 1 
Block, Emil, Kfm., mit Frau, Berlin, Am Meer 2 
Bock, Marie, Frl., Waltringhausen, Albrecht 1 
Bauer, Heinz, Kfm., Berlin, Splendid 1 
Beier, Ottomar, Kfm., Chemnitz, Baltischer Hof 1 
Beermann, Willy, Kfm., mit Fam., Stettin, Splendid 4 
Berchomer, Max, Fabrikant, mit Frau, Stettin, Splendid 2 
Bergmann, Margot, Berlin, Arminius 1 
Bernhardt, Margot, Berlin, Splendid 1 
Beseler, Max, Kfm., mit Frau, Berlin/ Jeschkes Hotel 2 
Bytinski, S., Kfm., Berlin, Splendid 1 
Blücher, H., Ingen., Leipzig, Splendid 1 
Blumenthal, Georg, Kfm., Berlin, Splendid 1 
Boden, Else^ Dresden, Irmela 1 
Borgstadt, Heinrich, Lehrer a. D., mit Frau, Hannover, 
Moltkestr. 21 2 
Borries, Gottfried, Drogeriebes., Berlin, Drei Kronen 1 
Braude, S., Direktor, Berlin, Splendid 1 
Braus, E., Kfm., Stettin, Splendid 1 
Brüyes, Heinrich, Offizier, Leipzig, Splendid 1 
Büttner, O., Buchdruckereibes., Berlin, Splendid 1 
Bluth, Oskar, Handelsgerichtsrat, mit Fam. u. Frl., Ber 
lin, Hohenstaufen 6 
Balser, Rud., Schneidermstr., m. Fr., Prenzlau, Jngeborg 2 
Bauer, Hertha, Berlin, Ostsee-Hotel 1 
Benscher, Frau Dr., Stettin, Splendid 1 
Bruck, Walter, Kfm., Berlin, Splendid 1 
Bindewald, Bürgermstr., Salzuflen, Erlenschloß 1 
Bittner, Ernst, Direktor, mit Frau, Berlin, Ostsee-Hotel 2 
Blumenthal, Siegst., Dr., Rechtsanw., mit Frau, Halensee, 
Ostfee-Hotel 2 
Bornschein, Walter, Siegfried, Berlin, Ostsee-Hotel 1 
Brendel, Herta, Krake, Martha-Elsehaus 1 
Baach, Ernst, Kfm., mit Frau, Dresden, Luise 2 
Blochert, M., Direktor, mit Frau, Berlin, Viktoria-Hotel 2 
Botzenharch, David, Angestellter, mit Fr., Stettin, Atlantic 2 
Borkowski, Erich, Königsberg i. Pr., Fürstenhof 1 
Barnack, Max, Hamburg, Schweriner Hof 1 
Barsch, August, Tanzlehrer, Zittau, Westend 1 
Caspary, Alfred, Kfm., mit Frau, Kottbus, Park-Hotel 2 
Collin, CH., Kfm., Berlin, Splendid 1 
Collin, Hans, Kfm., mit Frau, Berlin, Splendid 2 
Crasemann, Max, Direktor, mit Frau, Berlin, Atlantic 2 
Carell, Karl, Kfm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Hotel 2 
Colberg, Hans, Rendant, Witznilz, (Kr. Regenwalde), Gr. 
Kirchenstraße 11 1 
Crohn, Herrn., Kfm., m. Fam., Landsberg a. W., Splendid 3 
Chlosta, Waldemar, Kfm., mit Frau, Stettin, Excelsior 2 
Cohn, Paul, mit Frau, Stettin, Drei Kronen . 2 
Czerinsky, Anna, Belgard, Fürstenhof 1 
Czarlinski, Georg, Kfm., mit Fam., Berlin, Min Ollendeel 2 
Diamant, Rosa, Röntgenassist., Charlottenburg, Schwefel 1 
Deutsch, Felicitas, Hauslehrerin, Köln, Christi. Hospiz 1 
Döring, Rich., Mechaniker, Stettin, Central-Hotel 1 
Dollheimer, Georg, Verlagsbuchhdlr., Leipzig, Konkordia 1 
Drucker, Oskar, Kfm., mit Frau, Berlin, Splendid 2 
Dehne, Ernst, Rechtsanw., mit Frau, Freienwalde a. O., 
Ostsee-Hotel 2 
Deuble, Heinrich, Berlin, Jngeborg 1 
Dischlabis, Gustav, Kfm., m. Frau, Wilmersdorf, Ostsee-H. 2 
Eder, Adolf, Kfm., Krakau, Park-Hotel 1 
Ehrlich, Kurt, Verleger, mit Fam., Berlin, Wald u. See 3 
Edzardi, Rittergutsbes., mit Fam. u. Chauff., Neu-Nieköhr 4 
Eichler, Rudolf, Stadtobersekretär, Charlottenburg, Son 
nenschein 1 
Eichler, Ottilie, Frau, Charlottenburg, Sonnenschein 1 
Eisenstädt, W., Kfm., mit Fam., Stettin, Splendid 3 
Emonds, Josef, Dormagen, Hohenzollernhof 1 
Ehmann, Hans, Bankbeamter, mit Frau, Berlin, Ostsee-H. 2 
Einzig, M., Frau, Berlin, Splendid 1 
Endler, E., Ksm., mit Frau, Berlin, Splendid 1 
Enke, A., Frau, Berlin, Splendid 1 
Eckert, Erich, Sägewerksbes., mit Frau, Jüterbog, Für 
stenhof 2 
Ehrenstein, Walter, Dr., Berlin, Drei Kronen 1 
Elbel, Adolf, Bankier, mit Frau, Berlin, Jester 2 
Eilrichs, Paul, Malermstr., mit Frau, Berlin, Schloß-H. 2 
Elsteiner, Max, Neukölln, Schweriner Hof 1 
Feintuch, Emmy, mit Fam., Eberswalde, Splendid 3 
Friedmann, Emil, Kfm., mit Fam., Stolp i. P., Splendid 5 
Funk, Kfm., Barmen, Haiderose 1 
Fölske, Fritz, Kfm., Berlin, Baltischer Hof 1 
Falk, Georg, Kfm., Stettin, Schwefel 1 
Feldmann, Anneliese, Kind, Brake i. W., Martha-Elsehaus 1 
Forster, Kurt, Dr. med., mit Frau, Beeskow i. Mark, Lin 
denblüte 2 
Friedrich, G., Kfm., mit Fam,, Stettin, Jngeborg 5 
Friemet, Adolf, Direktor, mit Fam. u. Chauff., Zehlendorf, 
Ostsee-Hotel 5 
Fürth, Irma, Hamburg, Ostsee-Hotel 1 
Ganschow, Emil, Fabrikant, mit Fam., Berlin, Drei Kronen 3 
Gemmich, Herrn., Reg.-Rat, mit Frau, Stettin, Pommernh. 2 
Gericks, Kurt, Beamter, mit Frau, Berlin, Oehlke 2 
Gitller, M., Bankier, Breslau, Splendid 1 
Goldberger, M., Kaufm., Berlin, Splendid 1 
v. Goll, stud., Berlin, Splendid 1 
Gradewitz, F., Bürgermstr.,- mit Fam., Kiel, Jeschkes Hot. 3 
Gradenwitz, Ilse und Eva, Kiel, Jeschkes Hotel 2 
Graßmann, W., Kfm., mit Fam., Berlin, Splendid 3 
Grünwald, W., Dr., Kaufm., Berlin, Splendid 1 
Günther, Rosa, Stadt. Lehrerin, Stettin, Pommernhaus 1 
Guski, Hede, Sekretärin, Pritzlav b. Stettin, Schwer. H. 1 
Geißler, Dr. phil., mit Fam., Berlin, Park-Hotel 3 
Güthlen, W., Architekt, mit Frau, Berlin, Park-Hotel 2 
Gellert, Joh., Kfm., mit Frau, Gonapi, Hubertus 2 
Genetzky, Robert, Kfm., Berlin, Tip Top 1 
Glaser, Arthur, Arzt, mit Fam. u. Frl., Berlin, Else 4 
Gumpel, Direktor, Berlin, Splendid 1 
Haacke, Hans, Frauenarzt, mit Frau, Tempelhof ? 2 
Haase, Helene, Chemnitz, Neuestraße 22 1 
Hartstein, B., Kaufm., mit Frau, Berlin, Hohenzollernhof 2 
Hcyenjaeger, Ilse, Frau, mit Kind u. Bed., Stettin, Pom 
mernhaus 3 
Haschtmann, Wilh., Kfm., mit T., Berlin, Färberstr. 36 2 
Haug, W., Ingen., mit Fam. und Bed., Berlin, Irmela 4 
Heide, Fried., Kfm., mit Frau, Leipzig, Waldesruh 2 
Heimann, E., Kfm., Berlin, Splendid 1 
Henzel, Walter, Dr., Rechtsanwalt, Berlin, Meereswarte 2 
Herzstein, Erna, Frau, mit Sohn, Berlin, Ostsee-Hotel 2 
Herrschaft, Frau, Berlin, Herrenbadstraße 2 1 
Hammer, Kfm., mit Frau, Charlottenburg, Park-Hotel 2 
Henkel, Dr., Arzt, Pasewalk, Park-Hotel 1 
Hirsch, Siegs., Kfm., mit Frau, Berlin, Am Meer 2 
Huber, Kfm., Krakau, Park-Hotel 1 
Haasler, Martha, Kontoristin, Berlin, Schloß am Meer 1 
Hauptmann, Rich., Fabrikbes., mit Fam., Zittau, Ostsee-H. 4 
v. Hegnitz, Auguste, Günter und Werner, Wüstenbain, 
Martha-Else-Haus 3 
Herrmann, Fritz, Kfm., mit Frau, Berlin, Jngeobrg 2 
Herzfeld, Paula, Frau, Düsseldorf, Friedenstraße 6u 1 
Herztlein, Ferd., Ksm., mit Kurt, Berlin, Ostsee-Hotel 2 
Hochstetler, Otto, Obering., Ludwigsburg, Neuestr. 9 1 
Hofs, L., Kontorchef, Oslo (Norwegen), Ostsee-Hotel 1 
Hoff, Kfm., Oslo (Norwegen), Ostsee-Hotel 1 
Hoffmann, Lucie, Frau, Grunewald, Ostsee-Hotel 1 
Jacob, Harry, Ksm., mit Frau, Berlin, Preußenhof 2 
Jacob, Anna, Berlin, Arminius 1 
Heitmann, Helene, Frau, mit Erika, Stettin, Haiderose 2 
Jacoby, Fritz, Vertreter, Berlin, Schweriner Hof 1 
Jahrmann, Dora, Kontoristin, Stettin, Pommernhaus 1 
Jarmatz, A., Frau, mit Tochter, Schwerin, Jeschkes Hotel 2 
Jaschmitze, M., Kaufm., mit Fam., Berlin, Splendid 3 
Jwsorinki, C., Kfm., Berlin, Splendid 1 
Jonas, Johanna, Rentiere, Charlottenburg, Pommernh. 1 
Josipocie, L., Kfm., Berlin, Splendid 1 
Josyaerizi, Margarete, Berlin, Splendid 1 
Joseph, Herrn., Kaufm., mit Fam., Berlin, Midgard 3 
Irma, Meta, Fräulein, Berlin, Splendid 1 
Judrian, Paul, Magistratsbeamter, mit Frau, Berlin, 
Excelsior 2 
Junghaus, Dora, Berlin, Hohenzollernhof 1 
Jonas, Johanna, Charlottenburg, Park-Hotel 1 
Junghans, H., Fr., mit Töchtern, Chemnitz, Moltkestr. 20 3 
Jachto, Hans, Oppeln, Gr. Kirchenstraße 17 1 
Jacobi, Walter, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Fresena 2 
Jacobi, Kurt, Kfm., mit Frau, Fresena 2 
Jasst, Margarete, Berlin, Fresena 1 
Ihlenfeld, Karl, Bankbeamter, Stettin, Fresena 1 
Jondittel, Karl, Kaufm., Berlin, Fresena 1 
Jondittel, Ernst, Kfm., Berlin, Fresena 1 
Jondittel, Herbert, Kaufmann, Berlin, Fresena 1 
Jürgensen, Fr., Charlottenburg, Preußenhof 1 
Jvers, Luise, Stettin, Fresena 1 
Jmmelmann, Kurt, Dr., Arzt, Berlin, Ursula 1 
Kowalski, O., Kfm., Berlin, Splendid 1 
Krehling, Karl, Berlin, Aegir 1 
Kreß, Rudolf, Berlin, Hubertus 1 
Kümmel, M., Direktor, mit Frau, Berlin, Splendid 2 
Kunert, Georg, Fabrikbes., mit Frau, Cottbus, Splendid 2 
Kunz, Erich, Generalsekretär, Schöneberg, Atlantic 1 
Kahn, M., Buchhändler, mit Frau, Berlin, Lindenblüte 2 
Kaidel, Otto, Dentist, mit Fam., Berlin, Gerichtslaube 3 
Kaidel, W., Kreisdirektor, mit Frau, Penkun, Gerichtsl. 2 
Katzky, Alfred, Kaufm., Fürstenwalde, Jngeborg 1 
Katzky, B., Fürstenwalde, Jngeborg 1 
Kegeler, Harrcet, Berlin, Ostsee-Hotel 1 
Kegeler, Hans, Kfm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Hotel 2 
Klingemann, Thea, Schulvorsteher, Gülzow, Christl. Hospiz 1 
Knöschke, F., Kfm., Neudamm, Splendid 1 
Krause, Carl, mit Fam., Berlin, Wald und See 3 
Kretschmer, H., Dr., Syndikus, mit Frau, Berlin, Ostseeh. 2 
Kriening, Ella, Berlin, Herta 1 
Kirchner, Lehrerin, Leipzig, Park-Hotel . 1 
Kreipe, Carl, Rentier, mit Frau, Charl., Am Meer 2 
v. Knobelsdorf, Jonas, Dr., Rechtsanwalt Charl., Park-H. 1 
Kubler, Dr. phil., mit Frau, Freiburg i. B., Park-Hotel 2 
Köfski, M., Stettin, Schwefel 1 
Kühn, Otto, Oberleutnant z. S., Stettin, Schwefel 1 
Kalau, W., Kaufmann, Stettin, Central-Hotel 1 
Kalkun, Anna, Frau, mit Schwester, Berlin, Splendid 2 
Kampowski, Erich, Kfm., Berlin, Drei Kronen 1 
Karger, James, Kaufmann, Berlin, Splendid 1 
Kember, Albert, Landsberg, Splendid 1 
Klabes, Eugen, Kaufm., Berlin, Central-Hotel 1 
Kluge, W., Kfm., Berlin, Splendid 1 
Kölpin, mit Frau, Elmenhorst, Central-Hotel 2 
Kobitzsch, Ernst, Kaufmann, Gera, Arminius 1 
Koppe, Friedrich, Kfm., mit Frau, Cöpenick, Ball. Hof 2 
Koppenburg, Maria, Berlin, Splendid 1 
Kümmert, Clemens, Bankier, mit Fam., Grunewald, 
Ostsee-Hotel. 4 
Kower, Werner, Bankbeamter, Berlin, Lindenblüte 1 
Kerk, Walter, Kaufmann, Berlin, Lindenblüte 1 
Lesser, Hugo, Direktor, Guben, Jester 1 
Lewin, H., Dr., Kaufm., mit Frau, Düsseldorf, Europ. H. 2 
Lichtenstein, E., Dr. jur. u. rer. pol., Charl., Min Ollendeel 1 
Linden, Bruno, Kfm., mit Frau, Berlin, Hilda 2 
Lipinski, Martha, Frau, mit Tochter, Stettin, Vater Jahn 2 
Loewenstein, Erich, cand. med., Berlin, Excelsior 1 
Loppaschenski, Joh., Kaufm., mit Frau, Berlin, Dr. Kr. 2 
Lossan, Otto, Justizbeamter, mit Frau, Berlin, Bollw. 38 2 
Lubinski, Kfm., Berlin, Min Ollendeel 1 
Ludwig, Adolf, Fabrikbes., mit Frau u. Enkelin, Freien ¬ 
walde, Jester - 3 
Lande, Anna Elisabeth, Lehrerin, Berlin, Am Meer 1 
Langer, Paul, Kfm., Oppeln, Haus am Kurpark 1 
Lange, Franz, Berlin, Park-Hotel 1 
Lewy, Kaufmann, Berlin, Park-Hotel 1 
Lommel, Fabrikbesitzer, mit Frau, Striegen, Park-Hotel 2 
Lindenblatt, Heim., Ob.-Tel.-Sekr., mit Frau, Berlin, 
Sonnenschein 2 
Leg-Engler, Witwe, mit Sohn, Schöneberg, Neptun 2 
Laskant, Carl, Bankdirektor, Stettin, Baltischer Hof 1 
Lechner, H., Kaufm., Berlin, Splendid 1 
Lehmann, G., Kaufm., Berlin, Splendid 1 
Levy, Martin, Kaufm., Halensee, Splendid 1 
Lichtendorff, A., Prokurist, Berlin, Splendid 1 
Lips, Otto, Kaufm., Magdeburg, Schwer. Hof I 1