
Wie alt ist die &lt;?rde? 
Noch vor einem halben Jahrhundert war die Anschauung 
weit verbreitet, daß d ie Erde ungefähr 4000 v. Ehr. ge 
schaffen worden sei und demnach seit etwa 6000 Jahren be 
stehe. Aber die Naturforscher wußten auch damals schon seit 
langem aus der Erforschung der Versteinerungen der vorzeit 
lichen Tier- und Pflanzenwelt sowie aus dem Studium der 
geologischen Schichten, daß man mit einem Zeitraum von 
vielen Millionen Jahren rechnen müsse, um eine wahrschein 
liche Erklärung für die beobachteten Tatsachen zu erhalten. 
Die Messung der Gesamtdicke aller der Schichten, die sich seit 
der kambrisch-silurischen bis auf unsere Zeit abgelagert haben, 
führten dazu, das Alter der Erde mit über 100 Millionen 
Jahren anzunehmen. Heute besitzen wir aber sehr viele feinere 
und genauere Methoden, die auf den llmwandlungsgesetzen 
der radioaktiven Stoffe beruhen, und beweisen, daß das Alter 
der Erde früher viel zu klein angenommen wurde. Eine Be 
rechnung des Alters der Erde nach diesen jüngsten Unter 
suchungen bietet der norwegische Astronom Prof. Carl Stür 
mer in seinem soeben bei F. A. Brockhaus in Leipzig er 
schienenen Werk „Aus den Tiefen des Weltraums bis ins 
Innere der Atome", in dem er die Reiche des Unfaßlich- 
Großen im Kosmos und des Unsaßlich-Kleinen im Atom und 
Elektron behandelt. Diese neuesten Anschauungen über das 
Erdalter stützen sich auf die Berechnung der Umwandlungs 
zeiten, die z. B. das Uranblei braucht, um sich in radioaktive 
Substanz umzusetzen. Das Uran wandelt sich so langsam 
um, daß die Hälfte der ursprünglichen Uranmenge erst in 5 I 
Milliarden Jahren umgewandelt ist. Nach dieser Methode s 
hat man nun bestimmte Werte für das Alter der einzelnen 
geologischen Zeitalter gewonnen. So wird das Alter des 
Quartär aus 1—1^&gt; Millionen Jahre geschätzt; diese Epoche, 
in die die europäische Eiszeit fällt, reicht bekanntlich bis in die 
sogenannte historische Zeit hinein. Der gewaltige Zeitraum, 
der vor dem Quartär liegt, die Tertiärzeit, hat vor etwa 
60 Millionen Jahren begonnen. In dieser Periode entwickelte 
sich die Süugetierwelt. Vor dem Tertiär liegen die geolo 
gischen Zeitalter Trias, Jura und Kreide, die zusammen unge 
fähr 150 Millionen Jahre dauerten. In dieser langen Epoche 
war die Erde mit den gewaltigen Riesensauriern bevölkert. 
Vor dem Trias liegt die Permzeit, die elwa 250 Millionen 
Jahre zurückgehl, und vor dem Perm die Karbonzeit, nach 
den Steinkohlen genannt, die besonders in den Schichten dieser 
Periode vorkommen. Das Karbon begann vor 300—400 
Millionen Jahren und dauerte ungefähr 90 Millionen Jahre. 
Das Zeitalter, das dem Karbon voranging, war die Devon- 
zeil, die 50 Millionen Jahre früher begann, und vor dieser 
Epoche wiederum liegt die kambrisch-silurische Zeit, die älteste 
Erdperiode, in die man mit Sicherheit Versteinerungen zurück 
datieren kann; sie begann vor 550—700 Millionen und dau 
erte etwa 250 Millionen Jahre. Vor der kambrisch-silurischen 
Zeit war ein gewaltiger Zeitraum, aus dem die geologischen 
Schichten des sogen. Urgebirges stammen. Die radioaktive 
Methode gestattet nun sogar, das Alter von Mineralien aus 
dem Urgebirge zu bestimmen, und verschiedene Untersuchun 
gen von Forschern haben übereinstimmend ergeben, daß die 
ältesten Teile des Urgebirges mindestens 1700 Millionen 
Jahre alt sind. 
Die Erde wäre also danach mindestens 1 7 00 Milli 
onen Jahre alt. Aber sie ist wahrscheinlich noch sehr viel 
älter. Unsere Erde ist ja nur ein Planet unserer Sonne, und 
solcher Sonnensysteme gibt es viele im Weltall. Diese glühen 
den Riesensterne ziehen sich im Laufe von Millionen Jahren 
nach rind nach zusammen, wobei gleichzeitig Dichte und Tem 
peratur steigen und schließlich einen Höhepunkt erreichen, nach 
dem die Sonne dann sich abzukühlen beginnt und allmählich 
— stirbt. Unsere Sonne hat ihre heißeste Entwicklungsstufe 
überschritten und ist nun bereits zu einem Zwergstern ge 
worden, der aber wahrscheinlich noch viele Millionen' Jahre 
leben wird. Man hat die Lebensdauer einer Sonne auf 
mindestens 3 Milliarden Jahre geschätzt, und so ist wohl 
anzunehmen, daß auch unsere Erde in dem Sonnensystem, 
dem sie angehört, bereits viele Millionen Jahre besteht. Sie 
wird wohl auch noch eine unübersehbare Zeit andauern, aber 
das ist nicht ganz sicher. Man erklärt das Aufflammen neuer 
Sterne, das öfters beobachtet worden ist, dahin, daß ein 
Stern in einen der vielen im Himmelsraum befindlichen 
Nebel eindringt und infolge der dabei entwickelten Wärme 
aufflammt. Dieses Ausflammen bedeutet Tod und Vernich 
tung für alle lebenden Wesen, die sich möglicherweise auf den 
um die aufflammende Sonne kreisenden Planeten befinden. 
Eine solche Katastrophe würde den Untergang alles Lebens 
aus unserer Erde bedeuten, aber es ist nicht anzunehmen, 
daß ein solcher Erduntergang sobald eintritt, nachdem fick' in 
den vielen hundert Millionen Jahren, seit denen die Erde 
besteht, nie etwas derartiges ereignet hat. 
H W O88IK 
Kleinei* 9 7el. 86 Alvrkui* « Vol. 60 
I ^I6i8eli-unä I K 18 I 18 
Lrscksn — 8s,I»ts — äsr lk'». UKAebreobt. LsrUL. cksr I'L. 6 Lrl Al » m p s, L s rlin. 
von '/i4 1&gt;! Spei 
„ 21 k v i l il Ii i i-1x c b e i i&gt; t i r i. 
. ..2I.ivi" 
kW IÜ'I l' lllitlll v,. 
VvrlLSIll -N«»t&lt;»i-i-:ikU-i-n, 
Hvi»i»vn unel Vam«ni*2lß6^n L 
WMlIlM WüMMMkk I 
Inliubei: Otto ^Vinter W 
Stvlrrvurünüs, rr1sLriobstr»ke 21, ^ernsprsobsr 152. A 
»W 
vom Narill 0 m a 1 vr 
?rok688or 8t(Nvvr 
Xui-Imus-XoIonmuZoll. 
IZ. öeäastraüe 10 
iu «ler.Obrnite-ljt'rNii ürrUliib ueprülte 
LIektr. Oi^icbts- iiiul Kopluwsss^e. 2lkwi&lt;'ure, De«li&lt;nrv. 
ü^olo Io — mill! "ml — 4 i t- U e i I 8 n p p e 
lll lü l n i- 21 » L e n ii n tl Dar m. 
pükSlllü MlM- INttl KlMKllNMlW 
er WkiMW 
Uoi lii-kk-ot, t'i it-&lt;lk-j&lt;-t&gt;8&lt;1orll-l' Doiler-Henronei. - Xviebrwlc 
stets f i i 8 &lt; ti 7.U lwbeii bei 
HVilkvIm Nlav8lvi*, XI. IUM! 3. aedeo aerpozt. 
2 L'mousbiot. NlrtKitM- 
iil'Ok. .^mbrosia-Urot. 
ZU 
M Krawatten 
D Handschuhe, 
D Herrenwäsche 
empfiehlt 
D kau! liaäomLedoi' 
W (trotze Kirchenstraße 98. 
i tÜKIAO Uvä 14tLK1A6 
limllMNmiM Mr 8ee 
NIÜ 
«ei» I-sna »er lEiul ken II! 
mit vnppslsolinmktzn- 8otmeII6smpker 
4er lieeät ivi U a il. t' li i i s r. 0 ri t- b e I, 8trUÜ!. 
von 8 t e t r i ll . / 
4 l7dr vsehlvitlLAS, 
von Hvinemiiiiäe 
ssckvr» 7 17kr i,«u hmirts^s. 
Ov8»m1pll'Sl8v: 
7 2SO.— l««pk 
I-t Hxe 480.— «»rlL 
VlMle LinLlleiltiiiis.° tsiO. leürel 
3,1 2Velpeu, 4 Lloo-ne slt. von Nervo^rso. ^bslsmmnuo;. 
(Litern vorriiKÜkd, 8ie§ertitsl uvcl 8tn»t8meNkiiIIr iür 
Loköntieit uiul Oebrsuoli.) ^bxuusben 
DüllollLtrsLe I. 
Deutsche Dogge 
preiswert zu verkaufen. 
Friseur Seklütrri», 
Kaserne. 
Ils!. Vinil8liiele 
— LItvili bö&lt;I&gt;8t prümieil: 
8erbs 8ilbeiur ?I.ilcrttvu 
nnil l)vl« ^'iei te»-2le&lt;l!uNt- — 
prrl8»ert ubxvLob^u 
ku«L«»Ik 
Lwiaenniiitlt-, Kl. 21»rlrt 14 
Xor86tt8 
3.75 HGarlt an 
Lor8ott4Vü8oIm unck -Roparuturon 8olm6ll8t608 
I^nima Vvnna 
kSlina- 
^inaria- I 
k*ulino 
»8 «UM-HWÄ-kWlW 
Nocksrne Damen 
tl'UL^N. UM 86tu"»U8t6 I&lt;öps)6ps0IM0U XU OlV.ioIoU. 
nur !8p6xja1rnArk6n: 
L,» rmkfiti't a. Ll. 
NeniR-, kuitvi'-, 
uinL 
Hlolo^doolv. 
ein8ehl. riller Kosten, vie Leereissa, Dsluireisell, 
Vvrpkleßullss uuti Uutericmikt su LorN nvct sm Devä, 
LesietiriKuu^en, rakrunssn usv. 
Die VerLnstLltuuASll in Linnleuct vrkoiKel. 
tlvrek ruii.stbiiro LinlLmli». UslsiuKiors. 
X8here n 8 Ic ü n l 1 v mW ^nwellluvtz bei 
OdrisOsn Oasv 
8iviuomüu6e, &gt;Vu88er8tra66 1. 
e«g&gt;. s»-rltk-Mrr sI»prriaI P-Ir1l«r), 
Ilörtkitrer Scdv-skrdltk, esramel V-Udtrr, 
Sra«»tchvri-rr 
empfiehlt HVIIKelm 
ti 2 L Dtzd. 1.20. 
fettrtefeade N 4 j T? S Uu.lefe Dtzd. 1.S0. 
Lnoi-O» rLl'dvi'sli'. 34. 
Lrsllrl. krlsvur 
unä llsrrsnbaästr Ks 
liilliv KmhkM8lrc»Ioiiu8tien. 
ältestes uuN bestreuommieitesOesobiifl 
iw Ltrrmtiviertel. 
N««r«L8«d« — ««»iltupv 
LUoK 
Ivb O. 8vik»minvr. 
Lriiksr: Leri io K'.