
AN 6 
!S 
SS 
gvsiinüvii I»v8tiinin1: Itr. meä. 6l. Oampv o.w.b.tt., UsKlltzburss (8 294) 
Xi-üukkeir »»nsben. Intralt snl öeu ?LLicun^6v »usKvüiaelrt. VerlanKsn 8is 8olort I^I'OdvÄOSIS II. ÜI'VSvIlUl'v ItO8lvHlO8 U. ^I*LSlLO. 
braun getönte, rechteckig eingerahmte Kopfbildnis eines 
Landarbeiters, die Rückseite zeigt in ihrer Mitte ein Aehren- 
bündel. 
I. Sommermanöver der deutschen Flotte. Am 14. resp. 15 
Juni wird die kleine deutsche Flotte aus den Heimat 
häfen Kiel, Wilhelmshaven und Sminemünde 
zu den diesjährigen S o m m e r m a n ö v e r n auslausen, 
die in den norwegischen Gewässern stattfinden. 
Die Rückkehr erfolgt am 3. Juli. Der Besuch folgender Häsen 
ist für die einzelnen Schiffe vorgesehen: Drotheim, Oslo, Bal- 
Holmen, Fretheim, Molde, Ulvik, Rotterdamm, Gotenburg, 
Eidanger-Fjord, Helsingfors, Wisby, Bergen, Sonjefjord, 
Pillau und Kolberg. 
l. Dievenow. (Der Fährbetrieb.) Wegen des Neu 
baus der Fähre zwischen Ost- und Westdievenow war der 
eigentliche Fährverkehr stillgelegt worden. Nur Personen, 
Fahrräder und leichte Güter konnten mit den Fährbooten 
übergesetzt werden. Cs hat sich gezeigt, daß den Reisenden 
mit Fuhrwerk, Motorrad und Auto dadurch viel Schwierig 
keiten entstehen; ihnen ist die Stillegung der Fähre oft nicht 
bekannt, sodaß sie für die Weiterfahrt den weiten Umweg 
über die Brücke bei Wollin machen müssen. Die Gemeinde 
Ostdievenow hat sich deshalb entschlossen, den Fährbetrieb 
mit einer Pontonfähre in vollem Umfange wieder aufzuneh 
men. Es können also von heute ab wieder Fahrzeuge aller 
Art (Fuhrwerke, Motorräder und Autos) zwischen Ost- und 
Westdievenow übergesetzt werden. 
Anklam. (Wiederein Großfeuer.) Nachdem die 
Anklamer Automobilspritze am Dienstag gegen Abend von 
dem verheerenden Feuer in Sandhof bei Lassan zurück 
gekehrt war, mußte sie bereits um 10 Uhr nach Lüskow eilen, 
wo der der Gutsverwaltung gehörige Pferdestall in Flam 
men stand. Es gelang, den in der Nähe befindlichen Rinder 
stall und das Herrenhaus zu retten. Verbrannt sind Vorräte 
an Getreide usw., ferner eine Stellmacher-Einrichtung. Vieh 
ist den Flammen nicht zum Opfer gefallen. 
Anklam. (Eine Lilienthal-Ehrung.) Zur Ehrung 
des Andenkens an den Anklamer Altmeister der Flugtechnik Otto 
Lilienthal (geb. 24. 5. 1848) ist es gelungen, aus den Mitteln einer 
Sammlung einen nach den Original-Bauzeichnungen des Erfinders 
ausgeführten Gleitflieger zu erwerben. Da der einzige von Lilien 
thal nachgelassene Gleitflieger dem Deutschen Museum in München 
einverleibt ist, dürfte der erworbene Apparat später ein Anzie 
hungspunkt des zu gründenden Heimatmuseums werden. Der Her 
steller des Gleitfliegers, Ingenieur Hans Richter aus Berlin, wird 
bei der Abnahme des Apparates am Sonnabend einen Bortrag 
irber das Thema: „Otto Lilienthal und der Stand des Gleit- und 
Segelfliegers" halten. Die Versuche zum Einfliegen sollen am 
Haff stattfinden. 
Greifswald. (Der neunzigjährige Kapitän.) Kapi 
tän Buchholtz feiert am 18. d. Mts. feinen 90. Geburtstag. Von 
1872 bis 1895 führte er den Raddampfer „Anklam", der die Ver 
bindung zwischen Greifswald, Lauterbach und Kleinhagen (Göh 
ren) unterhielt. 
Stettin. (S ch i f f s a n k ä u f e.) Die Portland-Zementfabrik 
A.-G. in Züllchow erwarb für ihre Kreidetransporte die beiden 
Dampfleichter „Nordsee-Zeitung" und „Reichsanzeiger" von je 670 
Bruttotonnen. Diese fuhren bisher für die Bugsier-Rhederei und 
Bergungs-A.-G. in Hamburg und werden künftig die Bezeichnung 
„Züllchow 15" und „Züllchow 16" tragen. 
Kolberg. (De n Bruder und sich selb st erschos- 
s e n.) Im Bauerndorf Prettmin erschoß der 23 Jahre alte 
Landwirt Herbert Holz im Verlauf eines Streites seinen 20 
Jahre alten Bruder. Dann tötete H. sich selbst durch einen 
Schuß. Die Mutter bewirtschaftete mit ihren Söhnen, die 
schon seit langer Zeit verfeindet waren, ihr 70 Morgen gro 
ßes Besitztum. Der Vater war während des Krieges als 
Wachmann von kriegsgefangenen Russen erschlagen worden. 
Kolberg. (Der „Medizinmann".) Der Arbeiter 
Johannes Labahn fand, daß auf dem Gebiete der Medizin 
entschieden mehr zu verdienen sei als lediglich durch körper 
liche Arbeit, weil eben die Dummen noch nicht ausgestorben 
sind. Frau Beulke in Simötzel befragte den Wundermann 
bei Asthma. Labahn behandelte zunächst nach dem alten 
Grundsatz Hilft's auch nichts, so schadet's doch nicht, seine 
Patientin mit Baldrian- und- Anistropfen. Den Begriff 
„Hausarzt" legte er dahin aus, daß er lange Zeit es sich dort 
mit seiner „Begleiterin" gut schmecken ließ. Schließlich um 
doch Proben seines besseren Könnens abzulegen — stellte er 
die Diagnose: verhext! und ging der Frau mit allerlei 
Zauberformeln zu Leibe. Es hat nichts geholfen. Etwas 
anders behandelte er den Sohn des Eigentümers Jahnke 
in Neurese, der an einer schweren Nierenentzündung erkrankt 
war. Da der Angeklagte, von den Dorsleuten zum Kranken 
besuch geholt, keine Bezahlung gefordert hat und der Tod 
des Jahnke nicht nur auf diese Behandlung zurückgeführt 
werden kann, kam der Medizinmann mit 6 Wochen Gefäng 
nis davon. 
kolberg. (Der furchtbare Mädchen mord.) Zu der 
von uns gemeldeten Mordtat erfahren wir folgende Einzelheiten: 
Der Mörder der 23jährigen Mieske hatte die Ermordete vor einiger 
Zeit kennen gelernt. Das Verhältnis fand nicht die Billigung der 
Eitern der Mieske und aus diesem Grunde suchte das junge Mäd 
chen es zu lösen. Der Spaziergang, auf dem die Auseinander 
setzung erfolgte, führte die beiden bis hinter die Waldenfelsschanze, 
wo nach 12 Uhr nachts St. zunächst dem jungen Mädchen sein 
scharf geschliffenes Taschenmesser tief bis zum Heft in die Brust 
fließ und darauf, als sein Opfer ohnmächtig zusammenbrach, ihr 
kaltblütig den Hals bis zur Wirbelsäule durchschnitt. Bereits um 
1 Uhr nachts war der Mörder wieder auf dem Bahnhof, mit dem 
5-Uhr-Frühzug fuhr er nach Flactenheide, Kreis Neustettin, wo 
seine Eltern eine kleine Wirtschaft besitzen. Die Kolberger Kri 
minalpolizei nahm auf Grund eines gefundenen Briefes sofort die 
richtige Spur auf. Auf der Chaussee konnte der Mörder verhaftet 
werden.. Bei der Gegenüberstellung mir der Leiche leugnete er zu 
nächst, bequemte sich bei den erdrückenden Beweisen aber dem Un 
tersuchungsrichter gegenüber zu einem Geständnis. Der 21jährige 
Mörder legt nicht die geringste Reue an den Tag 
WiAkMM WlllMerg A.-G., ZWkll ll.m. 
Benno Pistorius, Swinemünde, Swinestr. 8. 
Neues aus aller Vell. 
f Ein Krokodil in der Oder. In der Oder fand man bei 
Breslau ein sieben Jahre altes, etwa neunzig Zentimeter 
langes Krokodil. Es stellte sich heraus, daß das Tier schon 
vor vierzehn Tagen einem Schausteller eines in der Nähe ge 
legenen Vergnüg ungsparkes entwichen war. Der Besitzer 
hatte den Verlust bisher geheimgehalten. 
f Absturz des Verkehrsflugzeuges Berlin—Dresden. Ein 
schweres Flugzeugunglück hat sich bei Dresden ereignet. 
Das Verkehrsflugzeug Berlin—Dresden hatte über der Elbe 
schwer mit Sonnenböen zu kämpfen und stürzte aus etwa 
fünfzig Meter Höhe zu Boden. Es wurde vollständig zer 
trümmert und der Pilot Graf wurde eingeklemmt. Er hatte 
so schwere Verletzungen erlitten, daß er gestorben ist. Auch 
die beiden Fluggäste, Direktor Bauer von der Vogtländischen 
Maschinenfabrik und ein Herr Wannatz haben Gliederbrüche 
und andere lebensgefährliche Verletzungen erlitten. 
Volkswirtschaftliches. 
Sprechende Zahlen. 
Das Jahr der Währungsstabilisierung, das verflossene Jahr der 
Kapitalknappheit und Kreditnm zeigt im Rückblick ganz überraschen 
derweise eine gegen die Vorkriegszeit erheblich gesteigerte Ein- 
fuhr von Luxuswaren und entbehrlichen Genußmitteln, zu 
denen die hier angezogene Statistik auch Tee, Kaffee und Kakao 
rechnet. Die deutsche Einfuhr betrug im vergangenen Jahre 83 vom 
Hundert der Einfuhr von 1913. Die Luxuseinfuhr betrug 1924 
gegen 1913 der Menge nach 2,4 v. H. gegen 1,8 v. H., dem Werte 
nach 13 v. H. gegen 12 v. H. der gesamten Einfuhr. Ein Wirt- 
schaftsstatistiker rechnet nach, daß zur Begleichung der Luxuseinfuhr 
im Jahre 1924 der Wert der gesamten deutschen Maschinenausfuhr 
gerade ausreicht! Man halte dazu die Tatsache, daß' 1924 das Jahr 
des rücksichtslosen Personalabbaues in den öffentlichen Verwaltun- 
gen war und daß man unausgesetzt Reich, Länder und Gemeinden 
zur Sparsamkeit ermahnte. Die mitgeteilten Zahlen lassen deutlich 
erkennen, daß man besser tut, Mahnungen zur Sparsamkeit an 
andere Adressen zu richten als an die öffentlichen Verwaltungen 
und einmal die nachweisbare Notlage weiter Kreise an den für 
Luxuswaren und Genuhmittel an das Ausland bezahlten Sum 
men zu messen. 
Soziale Besteuerung. 
Im Reichstage äußerte kürzlich ein Abgeordneter, daß man das 
englische mit dem deutschen Steuersystem ebensowenig ver- 
gleichen könne wie etwa Rothschild mit einem Bettler. Das klingt 
für den ersten Augenblick bestechend, ist auch insofern richtig, als 
man keinesfalls die absoluten Zahlen der Steuerbelastung in den 
einzelnen Ländern untereinander in Vergleich stellen kann. In- 
dessen ist es sehr wohl zu begründen, den Geist und die richtung 
gebende Tendenz der einzelnen Steuersysteme zu vergleichen. Und 
da muß nach wie vor gesagt werden, daß dem deutschen Steuer 
system fast völlig das fehlt, was den sozialen Charakter des engli- 
schen Steuersystems ausmacht. Dieses geht davon aus, daß den 
breiten Schichten mit kleinen und mittleren Einkommen die Exi 
stenzmöglichkeit und auch ein gewisser Anteil an den Kulturgütern 
nicht durch Eingriffe des Steuerfiskus beeinträchtigt werde. In 
Deutschland tragen die Beamten, Angestellten und Arbeiter 60 vom 
Hund, der Einkommensteuer neben den für sie am meisten drücken 
den überwälzten indirekten Steuern. Einer bescheidenen An 
regung, die steuerfreie Einkommensgrenze von 60 auf 100 Mark 
monatlich heraufzusetzen, begegnete man mit dem schweren Geschütz 
der staatsfinanziellen Untragbarkeit. Das Werturteil nicht nur über 
die bevorstehende, sondern auch jede kommende Steuerreform in 
Deutschland wird davon abhängen, inwieweit es gelingt, dem Ge 
danken der sozialen Besteuerung als dem Kernstück der Forderung 
steuerlicher Gerechtigkeit Geltung zu verschaffen. 
Sie „schönste Arau Europas". 
Ein Besuch bei der Königin von Rumänien. 
Es gibt nicht viele Ehen, die in den letzten Jahren in den 
gelichteten Kreisen der dynastischen Familien Europas ge 
schlossen wurden, bei deren Zustandebringung die schöne 
Königin von Rumänien nicht ihre Hand im Spiele 
gehabt hätte. Aus diesem Grunde hat sie schon seit geraumer 
Zeit der Schrankenwitz die „Schwiegermutter des 
Balkans" getauft. Immerhin ist sie eine sehr junge 
Schwiegermutter, wenigstens sieht sie sehr jugendlich aus. 
Tatsächlich ist sie jedoch bereits 50 Jahre alt. Ein englischer 
Journalist, der es sich in den Kops gesetzt hatte, das Ge 
heimnis zu ergründen, dem sie ihr'jugendliches Aussehen ver 
dankt, hat sie nach allen Regeln der Kunst hierüber interwiewt. 
Die Königin, als Tochter des Herzogs von Edinburg, eme 
geborene Engländerin, stand ihm bereitwilligst Rede und 
Antwort. . 
„Majestät gelten als d i e schön st eFrau Europas 
begann der Journalist ohne falsche Scham — und direkt aus 
sein Ziel losgehend. „Würden Sie so freundlich sein, mir zu 
sagen, was sie zur Pflege und Erhaltung ihrer Schönheit 
tun?" Die Königin lachte laut auf. „Gern sagte sie; „aber 
sie werden wahrscheinlich enttäuscht sein, denn ich wende 
weder irgend welche Geheimmittel an, noch kümmere ich mich 
überhaupt um mein Aussehen. Alles, was ich Ihnen jagen 
kann, läuft darauf hinaus, daß ich das Glück Hatte, mit einem 
hübschen Gesicht geboren zu werden. Ich gebe offen zu, daß 
ich mich immer darüber gefreut habe, und auch heute noch 
bin ich meinem Schöpfer dankbar dafür, daß er es nut meinem 
äußeren Menschen so gut gemeint hat. Aher.^nw^!^ 
so gut mit mir meinte, wollte er zweifellos nicht, daß ich zur 
Sklavin seiner Güte herabsinke. Ich zog und ziehe es lmher 
vor, statt der Natur in den Arm zu fallen oder ihr künstlich 
nachzuhelsen, ein Leben zu führen, das in Ueberemstlmmung 
mit ihren Gesetzen verläuft. Ich glaube, daß jede rirau es 
so halten sollte, einerlei ob sie schön ist oder nicht. Ist 
sie es, so kann sie es nur bleiben, wenn sie vernünftig lebt, ist 
sie es nicht, so kann sie es nicht werden, selbst wenn sie alle 
24 Stunden des Tages daran arbeitet. Was mich selbst be 
trifft, so habe ich, schon von frühester Jugend an mein Leben 
so eingerichtet, daß es den Anforderungen der Vernunft, die 
freilich von den meisten Frauen mißachtet werden, so vollkom 
men wie möglich entspricht. Ich gehe nur selten am Abend 
in Gesellschaft, und soweit ich es nicht vermeiden kann, richte 
ich es doch wenigstens stets so ein, daß ich vor Mitternacht ins 
Bett komme. Zu wenig Schlaf und ein unregelmäßiges Leben 
schädigen das Aussehen einer Frau weit mehr, als die raffi 
nierten Schönheitsmittel jemals gutzumachen vermögen. Was 
namentlich die Verwendung von Schminken und Lippenstiften 
betrifft, so habe ich nie verstehen können, wozu sie eigentlich 
gut sein sollen. Zugegeben, daß es möglich ist, mit Hilfe dieser 
Mittel gewisse Wirkungen zu erreichen, so muß sich eine 
denkende Frau doch darüber klar sein, daß der Schein von 
Schönheit, den sie auf diese Weise vorzuspiegeln ver 
mag, doch eben nur Schein ist, der die Wahr 
heit zwar verbirgt, aber sie nicht im geringsten in 
ihrem Wesen aufhebt oder auch nur verändert. Die ge 
schminkte Frau ist immer eine unaufrichtige und oberflächliche 
Frau. Ich weiß mich frei von jeder moralischen Engherzigkeit, 
aber ich kann nie ein Gefühl des Mißbehagens unterdrücken, 
wenn ich geschminkte Frauen sehe und wenn ich auch weiß, 
daß viele von ihnen sich nur deshalb künstlich bemalen, weil 
andere ihnen mit dem schlechten Beispiel vorangegangen sind, 
so glaube ich doch, daß diese Schwäche das Zeichen eines mehr 
oder minder scharf ausgeprägten Charakterfehlers ist. Die 
Frau, die in der Tiefe ihres Herzens ehrlich und von gesunder 
Selbstachtung erfüllt ist, wird lieber blaß und unvorteilhaft 
aussehen, als zur Schminkschatulle greisen. Es kommt hinzu, 
daß selbst die besten Schminken die Haut angreifen. Die 
Frauen, die nun einmal glauben, ohne Schminke nicht aus 
kommen zu können, sollten es sich daher zum Gesetz machen. 
sich unter allen Umständen vor dem Schlafengehen gründlich 
von den Schminkspuren zu reinigen, damit die Haut wenig 
stens mährend der Nachtstunden frei und ungehindert atmen 
kann. Tatsächlich sind aber die meisten Frauen zu eitel, zu 
bequem, oder zu unwissend, um das zu tun. 
Doch lassen wir das. Ich finde, daß man viel zu viel Auf 
hebens von solchen Äußerlichkeiten wie Schön und Unschön 
macht. Gibt es nicht häßliche Frauen, die trotzdem Schönheit 
ausstrahlen? Diese Schönheit von innen heraus ist es, auf 
die im Grunde alles ankommt, während die äußere Schönheit 
nur zu wenig zu besagen hat. Es ist bedauerlich, daß die 
moderne Erziehung verhältnismäßig nur ausnahmsweise 
dieser Tatsache Rechnung trägt. Ich gönne gewiß unseren 
jungen Mädchen alle Freiheiten, die sie sich verständigerweise 
nur wünschen können. Ich bin auch durchaus dafür, daß sie 
sich in der Richtung auf eine möglichst große Unabhängigkeit 
entwickeln und daß sie in ihrem Wissen, Können und Fühlen 
so sehr, wie es nur irgend möglich ist, aus dem früheren Zu 
stand der Geschlechtssklaverei herauswachsen. Aber ich bin 
dagegen, daß ein junges Mädchen trinkt, raucht und flucht 
wie ein Mann, der keine Erziehung genossen hat, und wenn 
ich sehe, wie groß die Zahl der jungen Mädchen ist, die das 
Leben für einen Vergügungspark halten, in dem ununter 
brochener „Betrieb" herrscht, so lehnt sich alles in mir da 
gegen auf. Diese Mädchen, sie mögen so hübsche Larven 
besitzen, wie auch immer, sind häßlich, und sie werden nur 
immer noch häßlicher, je mehr sie sich schminken und putzen. 
Ihre Abneigung dagegen, Mutter zu werden und die ernsten 
und großen Verantwortungen zu übernehmen, die dann er 
füllt sein wollen, mag zum Teil ökonomisch, zum Teil sozial 
bedingt sein. Es gibt vielleicht schon zuviel Menschen auf 
der Welt, als daß es allen gut gehen könnte. Das ändert 
aber nichts an der Tatsache, daß der höchststehende Frauen 
typus nicht die schöne, sondern die mütterliche Frau ist. Das 
ist vielleicht eine Wahrheit, die ein wenig altmodisch klingt, 
aber sie ist ewig!"