
Die Pommern beim Stockholmer Sportfest. 
Glänzende Zeiten vermochte der deutsche Meister Dr. Peltzer- 
Slettin in seinen Stockholmer Starts zu erzielen, Zeiten, die ihn 
unbedingt neben Hanns Braun stellen. In einer kombinierten 
Staffel lief Dr. Peltzer die 400 Meter in 48,7 Sek., damit die 
Siegerzeit des Vortages, die übrigens 49,2 Sek. betrug, weit unter 
bietend. Über 800 Meter lief Peltzer ein glänzendes Rennen. Trotz 
Fehlens von Martin, der ihm allerdings auch kaum den Sieg hätte 
streitig machen können, legte das Feld ein mörderisches Tempo vor, 
so daß in dem Lauf nicht weniger als zwei neue Landesrekorde 
ausgestellt wurden. Peltzer lief als Sieger mir 1 :52,8 Min. eine 
Zeit, sie 0,9 Sek. unter dem Weltrekord und 0,6 Sek. unter der 
deutschen Höchstleistung liegt. Der als zweiter einkommende 
Schwede Svensson gebrauchte 1 :53,5 Min. und stellte damit einen 
neuen schwedischen Rekord auf, während der Holländer Paulen als 
dritter mit 1 :56,7 Min. noch einen holländischen Rekord aufstellte. 
— Ueber 200 Meter siegte Paddock in 22,1 Sek. vor dem Holländer 
van den Berghe, der 22,2 Sek. gebrauchte, die ebenfalls einen 
holländischen Rekord bedeuten. — Der 60-Meter-Lauf sah dagegen 
van den Berghe mit 6,6 Sek. vor Paddock mit 6,7 Sek. als Sieger. 
— Im 110-Meter-Hürdenlauf siegte Koepke-Stettin in 15,2 
Sekunden in glänzender Form. 
Die Danziger internationale Ruderregatta 
zeigte einen schönen Sieg der Stettiner Tritonen im 
Vierer ohne Steuermann. Die Stettiner gewannen mit 8:11 gegen 
Viktoria-Danzig mit 8 :24. — Im zweiten Einer wurde Bruno 
Zick (Germania-Stettin) Zweiter gegen den Ruderklub Osterode. 
Die „Deutsche Lebensrettungsgesellschasl" 
gibt an Schwimmer nach einer strengen Prüfung Grundscheine 
und Bronzeplaketten ab, um sie als „Lebensretter' 
zu kennzeichnen. Hoffentlich erwerben sich recht viele Damen und 
Herren diese Abzeichen, für die folgende Bedingungen zu erfüllen 
sind: 
I. Grundschein. 1. 15 Min. im stehenden oder 600 m Schwim 
men im fliehenden Wasser, davon 5 Min. oder 200 m in Rückenlage 
ohne Schuhe. 2. 30 Meter Schwimmen in Kleidern ohne Schuhe. 
3. Auskleiden im Wasser (Schwimmlage oder Wassertreten). 
4. 15 Mtr. Streckentauchen mit Kopfsprung aus 1—2 Mtr. Höhe. 
5. Zweimal 2 bis 3 Mtr. Tieftauchen von der Wasserfläche aus und 
Herausholen eines ungefähr 5 Pfund schweren Gegenstandes. 
6. Kenntnis der Rettungs- und Befreiungsgriffe an Land. 
7. 10 Meter Retten, Achsel- und Kopfgriff. 8. Erklärung und An 
wendung der Wiederbelebung nach Schäfer. 
Il. Vronzeplakette. 1. Eine Stunde im stehenden oder 3 Kilo 
meter Schwimmen im fliehenden Wasser. 2. 300 Meter Schwimmen 
ln Kleidern mit Schuhen. 3. Auskleiden im Wasser (Schwimmlage 
oder Wassertreten). 4. 25 Meter Streckentauchen mit Kopfsprung 
aus 1 bis 2 Meter Höhe. 5. Innerhalb 2 Minuten 2 bis 3 Meter 
Tiefkauchen von der Wasserfläche aus und Heraufholen eines fünf 
Pfund schweren Gegenstandes. 6. 25 Meter Retten, beide bekleidet 
(mit Schuhen), Nacken- und Achselgriff. 7. Erklärung und Vor 
führung sämtlicher Rettungs- und Befreiungsgriffe im Wasser. 
8. Erklärung und Anwendung der Wiederbelebungsarten nach 
Schäfer und Sylvester, Brosch, Meyer. 9. Erklärung der wichtigsten 
Hilfsmittel bei Bade-, Boots- und Cisunfälten nach der Anleitung 
zur Rettung Ertrinkender. 10. Kenntnis der wichtigsten Nothelfer 
griffe nach „Der Samariter" oder „Erste Hilfe." Kleider (Hemd, 
Hose, Jacke, Schuhe und Strümpfe) für Kleiderschwimmen sind mit- 
zubringen. 
Erfolge deutscher Ruderer in Tientsin. Auf der vom „Rowing- 
Club" am 13. Juni d. I. veranstalteten Frühlings-Regatta konnten 
deutsche Ruderer aus Hamburg, Bremen, Berlin und Bromberg in 
drei Rennen schöne Siege gegen starke englische und schottische Kon 
kurrenz erringen. Im Junior-Einer siegte Herr Rotkehl oom Brom 
berger RV., im Schweren Vierer die Herren Schütte („Germaina", 
Hamburg), Heß, Rotkehl und Häsloop (Bremer RV. von 1882), 
Reifkogel (St.) („Allemannia", Hamburg) und schließlich im Haupt 
rennen des Tages, dem 1. internationalen Vierer, die Mannschaft 
Alt („Titania", Berlin), Woelken (Hamburger RE.), Rothe (Ham 
burger RE.), Lindberg (Deutscher Tientsiner RE.), Reifkogel (St.). 
Die deutschen Sieger liehen an ihre englischen und schottischen 
Gegner Einladungen zu einem Festessen ergehen, die von beiden 
Seilen freundlich dankend angenommen wurden. 
Neues aus aller Well. 
-f Einsturz der Stuttgarter Stadthalle. Donnerstag mittag 
wichen die für die neue große Stadthalle in Stuttgart aufge 
richteten sechs Holzkonstruktionsbinder dem Luftdruck und stürzten 
unter furchtbarem Krach zusammen. Zahlreiche bei dem Bau be 
schäftigte Arbeiter wurden unter den Trümmern begraben. Von 
allen Seiten wurden Schwerverletzte in verschiedene Krankenhäuser 
abtransportiert. Bis jetzt sind ein Toter und etwa 13 Schwerver 
letzte geborgen worden. 
IV«IiIi«tv88VIsIl»N8 H W V88IK 
UleMei* Mlai'kl 9 * 86 Naa8 KIvi Kun * VvL. 6V 
Bleiseb- uvcl ^Vurstvvaron W Bi I K B B I K &lt; ) B 
— Sall»t« — Lor N». Lxxodrvoüt, Ssrlln. Lor r». vorlLlonaps, Lorlln. von» trvoLonon L » xor. 
u v L I u n g 
kinützu Aenvvu- uuü 6vmül8knaukv 
llured Bsvobokwalvse, ^lLgvetismus, Luggestiov. 
Xervenmsssage. 
Lorr-, ülLoxon- lurck vornrlrronlco, 
Hsnrosorr »Uor ^rt. 
26 von S—11 uoä 2—4. 
VierLigjÜdrige Brsxis im In- nv&lt;t .^.uslrmll. 
Lonnenkranä 
virll beseitigt llureb ^ullegeu oller Betupfen mit ller 
JaräeUa-Irsnüdinäe 
^NLvnsürns KilülunA null sofortige Heilung! 
Au linden in lleu Vroxorton uull 
SonItLtrr-Vssodrickton. .lelle Lnräellü (grok. mittel oller 
klein) trägt als Aviokeu ller Loülüolt nui llew grauen 
Karton lleu Kamen lles alleinbereebtigtsn Herstellers null 
Lllterlinllers: ^.xotüolcor Sruno Soüoatckt, Lronaon. 
Olleriere 2U billigstem l'agespreis: BrisebgeseblaebtelvZ 
Breise diese ^Voebe kreibleib soll: 
Brima gewüstete junge Oü,use . . ü Blunll 1.30 Karlc 
Brima gewüstete junge bluten . . ü Blüucl 1.5.'- ünrk 
Brims ^liledmasldülweben ü Illuull 1.75 Ksrd 
(1—2 Bllwll selnvvi.) 
Brima Boulets ä Blunll 1.60 illuric 
Brims Luppsnbüdner ü Blunll 1.35 )l»rb 
bei ab Ltatiou OroLrullestellt bei Brluit. 
Vvrsaull erfolgt in Korben mit Bis verpackt. — 8tets 
sofort lieferbar. (lute ^nlruntt ller &gt;Vaie nusprobiert. 
ObklüALlmLktei'tzi irrtlvngut Lek8tv«ßt 
Bost lllarkvippack. Berurul: Orokrullestelll Xr. 4 
Telegrammallresse: Lertren - llckstellt llkllSkUSkKklll. 
Vvrtrvtvi» g«8uelir. 
kNA pllM-kiKs tliMlisI 8t«&lt;il, Pille NO 
Vslcklllt MMHier, esrsmel volivier 
ürsiintHiMeilier Ulilmme 
emM iIt IVIMelm Uav8lvn 
O 
Krawatten 
Handschuhe, 
Herrenwäsche 
empfiehlt 
R kaul liittlemuclloi' 
M Große Kircheustraße 98. 
Preliki8lll-8iillll. lllszzenlallerle 
I-«8V S Iil»88v 
— Btnupt- unll LedluLdlasss — 
(Livkuog 11 di8 31 ^ugu8t) 
kalte noeb vorrätig. 
131000 Kevin ne unll 2 BrLmien, 
Oesamtbetrag über 29 Llillionen Beicdsmark, 
Ltaatl. Botlerie-Binnedmer 
Iitti»is88tt»aÜ« 24 
2 Minuten von lleu Lvinemitnller Oswpfer-^ulegeZtellvn, 
Slvl»jlvksl 
empliedlt seinen 
KLUiiNvn 
kriüiKNz-, WllM- illlll LveiiilM. 
üprlle« »inti Her lksrle ui Mr VsMM. 
WWWWMMLSMSMKW 
6r6inä1ä6 -^usstkIIuvZ 
vom Uarillvmcklvr 
kroke88or KtOvi'or 
KU!'tlüU8-^0l0llva66ü. 
Lr8lkl. rr»8vur 
Mr Damen unÄ Heiden 
k'ribärioli- uvä Lsrrsrlbaästr.-Delrö 
^Lbe KurbrmskolonnLllen. 
ältestes unll bsstrenowmisrtes Oesebükt 
iw Ltrsnllviertel. 
»aarwäseDv — Hlanriiunv 
auek 
Inb a. 8vli»iniiivr. 
Brüder: Berlin 
ri&gt;mii.iioM 
kurteustrrrke 24 
Kuler ü iirgerllaier 
Breis 1,25 Llsrtr. 
ISvllüi XsNee. lr. auwen. 
ULUX- 
unlifui't a. U. 
paüÄvll- 
Aßotviboalv. 
von 
^lll1O8 - -r Vpvl 
HIvlorrLÄvr» 
„Llsvi", iübrersedeinkrei, 
n V i- 
an Blerrenlsnrsr, 
Vvrkauk „Hlsvvi" INvIverSUer», 
HSnr«n- unrL DamvDi'LÄbi'ii 
lububer: Vito IViLtsr 
Swluvmitncks, rrtockrioldstrLÜ» 21, lBornsprsokor 1S2. 
WM»WWW»WW»WMSS8S»SAS^S^SSSSSSSSSSSSSSSSSSSSSSSSSSSS» 
Griebens Reiseführer 
von Swinemünde, Ahlbeck, Bansin, Heringrdorf 
Ausgabe v»n 1S25 
ist soeben erschienen und zum Preise von 1.— M. in der 
MW. V- MlrMe, öwiMlllidk, 
erhältlich.