
See- und Solbad Swinemünde. 
Bekanntmachung 
der 
UklWlWkll W 1k. bis kWl. 18.8uli 
Konzerte und Veranstaltungen 
D e u t s ch e s T o n k ü n st l e r - O r ch e st e r. 
K « p e l l m e i st e r : Sächsisch. Musikdirekt. I. Capitain 
Preußischer Musikdirektor A. Saß. 
Donnerslag, den 16. Juli: 
11—1 vormittags: Konzert im Familienbad-Ost. 
Ab 4 Uhr im Kurhausgarten: 17. Jahressest des Deut 
schen Tonkünstler-Orchesters. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
Freitag, den 17. Juli: 
8—11 abends: Konzert im Kurhausgarten. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
Sonnabend, den 18. Juli: 
4—6 nachmittags: Kinderbelustigungen im Kurhaus- 
Garten. 
8—11 abends: Kurkonzert im Kurhausgarten. 
8—12,30 abends: Abend-Konzert (Kap. Gebr. Steiner) 
im Kurhaus-Restaurant. 
8,30—1 abends: Gesellschafts-Abend, Modenschau im 
Kurhaus-Saal. Tanz-Kapelle Berg. 
Mittwoch, den 15.,Juli, nachmittags 3—6 Uhr, im Kur 
hausgarten: Fridolin-Fest (siehe Plakat). 
Sonnabend, den 18. Juli, abends 8 Uhr, im Kurhaussaal: 
Modenschau. 
Voranzeige! Sonntag, den 19. Juli: Swinemünde in 
Flammen! Große Illumination und Feuerwerk. Zwei 
Kapellen. 
Mittwoch, den 22. Juli: Baby-Korso. 
Sonnabend, den 25. Juli und Sonntag, den 26. Juli: 
Reit- und Fahrturnier auf dem Sportplatz. 
Täglich im Kurhaus von 4,30—6,30 Uhr: Tanztee! 
Waikiki-Hawaiion-Orchester. Abends im Faun-Kasino: 
Bruno Arno — Lissy Laundry. 
Kur-Theater. 
Donnerstag, den 16. Juli, abends 8,30 Uhr: 
„Fräulein Puck". Operette in 3 Akten von Franz 
Arnold und Ernst Bach. Musik von Walter Kollo. 
Freitag, den 17. Juli, abends 8,30 Uhr, im Kurhaus: 
„Die Frau ohne Kuß". 
Sonnabend, den 18. Juli, abends 8,30 Uhr im Kurtheater 
(Elysium): Premiere: „Die Fledermaus". 
Kartenvorverkauf: Buchhandlung Kopp unter den Strand- 
kvlvnnaden und Blücherstr.: Buchhandlung Schultz, Lindenstr. 
* 
Swrnernünder Badebetrieb. 
Mittwoch, den 15. Full 1925. Von 3—6 Uhr nachmittags: 
IMM" Fridolin-Fe st -Mt_ 
im Kurhausgarten. 
* 
Mittwoch, den 15. Full 1925. Von 8.Z0—11 Uhr abends-- 
Konzert im Kurhausgarten. 
Ting.: Kgl. Sächf. Musikdirektor I. Capitain, Obennusikmstr. a. D. 
1. Teil. 
1. König-Albert-Marsch von F. Philipp. 
2. Ouvertüre z. Operette „Die Großherzogin von Gerolstein", von 
I. Offenbach. 
3. Rosen aus dem Süden. Walzer von I. Strauß. 
4. Adagio aus der Sonate „Palhotique", von L. van Beethoven. 
5. Potpourri a. d. Op. „Margarethe" (Faust), von Ch. Gounod. 
2. Teil. 
K. Ouvertüre z. Op. „Das goldene Kreuz", von I. Brüll. 
7. Das Schwyzerhüsli (Das Schweizerhaus). Lied für Solo- 
Trompete von Fr. Abt. (Solist: Herr Buggert.) 
8. Ein Fest in Aranjuez. Spanische Fantasie v. L. Demersemann. 
9. Die Schleichpatrouilb'. Charakterstück von I. Capitain. 
(Mai 1915. Lorettohöhe.) 
10. Der große Zapfenstreich. 
Aus der Heimat. 
I. Besuch. Im Hotel Excelsior sind abgestiegen: Graf und 
Gräfin zu Rantzau, Herbert Freiherr v. Grote von der Deut- 
lchen Botschaft in Paris, Else Gräfin v. Helmstett, Schloß 
Oberlinsingen i. Baden, Konsul W. Kunstmann, Stettin. 
l. Der Leichenfund aufgeklärt. Wie berichtet, war am 
20. vor. Mts. an der Ostmole eine männliche Leiche ange 
schwemmt und geborgen worden. Nunmehr ist es gelungen, 
die Persönlichkeit des Toten festzustellen. Es handelt sich um 
den 71 Jahre alten Mühlenbauer Friedrich Bendrig aus 
Stettin. Es wird vermutet, daß B. beim Baden einen Herz 
schlag erlitten und ertrunken ist. 
!. Vootsunglück im Papenwasser. Am Sonntag Nachmit 
tag kenterte das Segelboot „Traum &gt;" des Wassersportklubs 
Pommern beim Segeln auf dem Papenwasser. Die beiden 
Insassen, das 24 Jahre alte Fräulein Haeffke und der 
Flugzeugführer Salewski, beide aus Stettin, stürzten 
ins Wasser. Das junge Mädchen ertrank, während es dem 
Manne gelang, sich durch Schwimmen über Wasser zu halten. 
Ein vorbeikommendes Boot nahm ihn auf. Die Leiche der 
verunglückten konnte bisher nicht geborgen werden. 
Vkl vlislilsl Mill 
lniiltl Kursen lirli ii 
(Lm tsvtium^! ) 
Lc veiü nicltt. ob si die Ki8w ollnv» soll. Osnodo s.-illl ibm ein, clsL r-u 8okt aneb Lcbiulcvv 
imd örot xob'irt. Loiv ttortt-wovniu« vill vielu wittuii. es b»r Konkurs cwßsskcxt. Liv neuer OeciLlikv 
sreiZr. iu ibw rcnl. X-cekbicr Lüeicer erbrilt eine klssebe von äew OötteNrkcnk voll wuL äsliir Lrot und 
üröleben geben. Xrwbbnr IHseber vird kür äen Zleicben kreis sebov mit Warst und Lobioicsn nscb- 
komwso. ^ucb OlLiser null Teller &gt;vercleu eingetLusebr. sväera Llorgsa gebt er ans Werk. „Run 
kemu öer Itummvl beginnen.^ Lr nimmt clrsi klsseben mit iv8 Hotel. Wädrevä der kause bolt er vwe 
klnsebe su8 seinem Versteek. ..Uevsek, vo tuest I)u üis keine A«uke ber?^ ^us dem Violiakssten ge- 
sebarts1t&gt; V^orber bat er sieb von ctei Rolellcöebin Olrissr gebolt. Kit eiaem lauten Knall klisgt der Kork 
an die Oeoke. .^Ue ^nvvesencte dllekstt sebrnuni-vlncl dinübsr. „krost Kollege! ^al Osin Wobt!" Lins 
rveite unö drille Llasebe! Lu! vis clus sedsumt! Oroöes Oernunkel! Oie Ltiwwung regt an. ^ueb üis 
Kusik gebr begeistert aus clen lustruwsnten bervor. ^Ilss klatsebt. Oer Kapellmeister verbeugt sieb 
unä sebnuiu7.slt. Oie Tanxveisen reiöen clie laborer bin, der 8ekt klieür vis nie 2uvor. Oie Kellner 
können niebt genug derbeisobasken. Ls vircl getan/.t „Lurgvll Orüu^ Iiat Stimmung gebraebt. „Kebr 
8ekr!" ruli eine 8timme. „Wo babvv 8ie den 8vkt ber&gt;" kragt cler Ober. 8ebluL kolgt. 
&gt;. Lne Bäder-Dampferlinie ab kolberg. Der Passagier 
dampfer „N ymph e" von der Rhederei Emil R. Retzlaff 
(Stettin) wird im Ostseebad Kolberg stationiert und 
unternimmt von den nächsten Tagen an Fahrten in See und 
nach benachbarten Plätzen (Bornholm, Swinemünde). 
I. Stöwer-Ausstellung. Für den Monat August ist die 
Gemälde-Ausstellung von Prof. Willy Slower in den 
Kolonnaden wieder um neue interessante Werke bereichert 
morden, unter denen besonders Sminemünder Motive inter 
essieren. Wir sehen den neuen Dampfer „Deutschland" der 
Swinemünder Dampfschiffahrts-A.-G., das Bollwerk ver 
lassend, durch den Jnnenhasen dampfen; dann fesselt das 
Auge eine „Mondnacht am Hafen", und ein „Sonniger 
Morgen in der Ostsee" zeigt dein Beschauer dke glänzende 
Technik in der Behandlung des Wassers. — Neu ausgestellt 
ist auch ein prächtiges Oelbild „Hainburger Hafen", und aus 
dem Seekrieg schildert uns Stömer in packender Weise die 
letzte Fahrt des deutschen Kreuzergeschwaders unter dem 
Grasen v. Spee. „Der Seekrieg bei Coronel" am 1. Nov. 
1914 und das tragische Ende bei den Falkland-Jnseln am 
8. Dez. 1914 sind Darstellungen, die uns tief ergreifen. 
* Die zehn größten Städte Pommerns. Am Stichtage 
der Volkszählung 1925 hatten die folgenden zehn Städte der 
Provinz Pommern die größte Einwohnerzahl aufzuweisen. 
Weitaus an der Spitze marschiert die Provinzialhauptstadt 
Stettin mit 250 700 Einwohnern. In weitem Abstande folgt 
Hinterpommerns einflußreichste Stadt Stolp mit 41 505 Be 
wohnern, sodann erscheint die Metropole Vorpommerns 
Stralsund mit 40 626, Kolberg mit 33 170, Stargard mit 
32 185, Köslin mit 28 547. An siebenter Stelle steht die 
Musenstadl Pommerns Greifswald, die als einzige größere 
Stadt der Provinz eine Abnahme von 18,40 Prozent aufzu 
weisen hat, mit 27 622 Einwohnern. Unter den zehn ersten 
Städten findet man sodann noch Swinemünde (20 190), 
Lauenburg (17 073) und Neustettin (15 056). Zwischen Kol 
berg und Stargard dürfte insofern eine Verschiebung ein 
treten, als sich in der angegebenen Zahl Kolbergs auch die 
Badegäste befinden. 
*— Schuh der Ernte vor Brandschaden. In einer beach 
tenswerten Kundgebung wird darauf hingewiesen, daß in der 
heißen Zeit wiederholt Brandschäden an Getreide auf dem 
Halm und auch an Getreide in Hocken durch Funkenflug aus 
der Lokomotive entstanden sind. Derartige Brandschäden 
würden in den meisten Fällen vermieden werden, wenn die 
Besitzer sofort nach dem Abmähen des Getredes in geringer 
Entfernung vom Bahnkörper durch Umpflügen einen Wund 
streifen, der nur eine geringe Breite zu besitzen brauchte, schaf 
fen würden. 
I. Die Badereise des Kunstmalers. Ein 23 Jahre alter, 
aus Wien gebürtiger Kunstmaler Walter Olivier- 
Kaplick lernte in Berlin viele Künstler kennen. Er er 
zählte ihnen, daß er gute Verbindungen habe, um ihre 
Werke abzusetzen. Er sei mit vielen Kunstfreunden bekannt, 
die gern kauften und gut bezahlten. Die Künstler vertrauten 
ihm daraufhin ihre Bilder an. Der Vermittler ging jedoch 
mit diesen Bildern nicht zu den angeblich zahlungsfähigen 
Kunstfreunden, sondern verkaufte sie an den ersten besten 
zu billigen Preisen, steckte das Geld in seine eigene Tasche, 
und ließ nichts mehr von sich hören. Als die Kriminal 
polizei sich nach ihm umsah, war er aus Berlin verschwunden. 
Man fand aber seine Spur, die nach Swinemünde 
führte, und benachrichtigte die hiesige Kriminalpolizei. Der 
Schwindler wurde in einem hiesigen Hotel ermittelt und 
festgenommen. 
Greifswald. (M o t o r r a d u n f a l l.) Mit einer schwe 
ren Schädel- und Kopfverletzung wurde am Sonnabend früh 
der Lehrer St. aus Stralsund bei Hanshagen auf d. Chaussee 
Greifswald—Anklam aufgefunden. Da seine Verletzungen 
sehr schwere rvaren, sorgte die Gemeindeverwaltung für 
schleunige Ueberführung in die Greifswalder Klinik. Ver 
mutlich ist der Unfall dadurch entstanden, daß das Rad in 
der scharfen Kurve ausgeglitten ist. 
Stralsund. (Ein furchtbarer Frauen mord.) 
Montag mittag wurde in der zweiten Etage des Hauses See 
straße 3 ein furchtbares Verbrechen aufgedeckt. Dort wohnt 
der Telegraphensekrelär Fiedler, der sich mit seiner Frau zur 
Eholung in den Harz begeben hat. In seinem Haushalt 
hatte die Schwägerin, ein 64jähriges Fräulein Keifer, Unter 
tunfl gefunden, die während der Abwesenheit Fiedlers die 
Wohnung hütete. Da die Hausbewohner Fräulein Keifer 
mehrere Tage nicht sahen, schöpften sie Verdacht. Schließlich 
wurde die Tür gewaltsam geöffnet. Den Eintretenden schlug 
ein pestilenzartiger Leichengeruch entgegen. In den Zim 
mern war alles durchwühlt, man fand Fräulein Keiser in 
ihrem Zimmer im Bett ermordet auf. Das Gesicht mar mit 
einem stumpfen Gegenstand eingeschlagen und fürchterlich 
zugerichtet. Außerdem war die Ermordete an Händen und 
Füßen gefesselt und ferner noch ein Strick um ihren Hals 
geschlungen. Die Tote, die bereits vollständig verwest war, 
muß schon zehn Tage dort gelegen haben. Was alles ge 
raubt ist, konnte noch nicht festgestellt werden. Jedenfalls 
fehlt eine wertvolle Briefmarkensammlung mit rund 10 000 
Mark. Eine gerichtliche Leichenkommission hat bereits eine 
Untersuchung eingeleitet. 
Stralsund. (S ch i f f s b r a n d.) Sonntag nachmittag 
geriet auf der auf der Rhede liegenden norwegischen Galeas 
„Asta" die Brikettladung durch Selbstentzündung in Brand. 
Saßnitz. (Im Kanu verschollen.) Ein junger 
Kaufmann aus Dessau unternahm trotz mehrfacher Warnung 
am 8. Juli bei starkem Weststurm eine Ausfahrt in die 
Tromper Wiek im Kanu-Zweisitzer und wurde beim Segel 
setzen ins offene Meer abgetrieben. Bis heute sind noch 
keine Nachrichten von ihm eingetroffen. 
Saßnitz. (Die „B u ck a u".) Das Flettner Rotorschiff 
„Buckau" ist von seiner Schwedenreise in Saßnitz angekom 
men. Sonnabend morgen traf die „Buckau" in Binz ein, 
wo sie bis Mitte nächster Woche bleiben wird, um dann nach 
Rostock in See zu gehen. Von dort aus werden Vergnügungs 
fahrten nach Warnemünde usw. unternommen. 
Neues aus aller Well. 
Frauenmord im Berliner Westen. Ein Kapitalverbrechen 
rief Sonntag vormittag die Mordkommission der Kriminal 
polizei nach dem Hause Stübbenstraße 3, in unmittelbarer 
Nähe des Bayerischen Platzes. Hier wurde in ihrer Woh 
nung die 31 Jahre alte Hertha Dupois ermordet aufgefun 
den. Die Dupois war von ihrem Mann geschieden und ver 
diente ihren Lebensunterhalt durch Straßenbekanntschaften. 
Man fand die Dupois vollständig entkleidet tot in ihrem 
Bett. Man holte einen Arzt, der am Halse starke Würge- 
male und einige Bißwunden seststellte. Noch am selben 
Tage stellte sich der Mörder der Kriminalpolizei, der 21 Jahre 
alte Hoteldiener Kurt Brandt aus der Prinz-Regenten- 
Straße in Wilmersdorf. Der Täter gibt das Verbrechen zu, 
will aber den Mord in vollständiger Trunkenheit ausgeführt 
haben. 
Der Dammbruch bei Bromberg. 
Danzig. 14. Juli. Man befürchtete, daß bei Münster- 
walde in der Nähe von Marienwerder der bereits unterspülte 
alte Damm brechen würde. Wie man aber aus Kurzebrack 
erfährt, sind die Dämme bei Marienwerder in Ordnung. Der 
Wasserstand beträgt 5,12 Meter über Normalhöhe. Auch 
bei Graudenz scheint kein Dammbruch einzutreten. Auf dem 
Danziger Deichamt hegt man gleichfalls keine ernstlichen 
Befürchtungen. — Der Durchbruch soll bei der Schleuse 
Scharnau seinen Anfang genommen haben, wo das Erdreich 
des Dammes anscheinend durch die dort hausenden wilden 
Kaninchen stellenweise gelockert war. Wie wir hören, ist an 
der Unglücksstelle ein größeres Militäraufgebot, vornehmlich 
Pioniere aus Thorn, eingetroffen und hat sofort mit den 
Rettungsarbeiten begonnen. Auch von der Regierung sind 
sofort die notwendigen Maßnahmen zur Eindämmung der 
Unfallstelle und Sicherung der angrenzenden Orte ergriffen. 
Bis zur Stunde ist nicht bekannt, welchen Umfang diese 
Katastrophe angenommen hat. Das Weichselhochwasser hat 
bei Dirschau bis heute mittag noch nicht seinen Kulminations 
punkt erreicht, nachdem es bereits auf über 4,60 Meter ge 
stiegen ist. Die Außendeichländereien bei Lieskau sind jetzt 
fast völlig überschwemmt, weshalb das letzte Stück Vieh von 
der dortigen Weide abgetrieben ist. Am Ufer sind die niedrig 
gelegenen Wege gleichfalls überschwemmt, und es ist leider 
noch ein weiteres Ansteigen, wenn auch nicht in allzu großem 
Maßstabe, zu befürchten. 
-f Selbstmord vor der Hinrichtung. Der zum Tode ver 
urteilte Hausmeister Tiedemann, der ein zehnjähriges Mäd 
chen in den Keller des Hauses gelockt, sich an ihr vergangen, 
das Kind ermordet und die Leiche dann im Heizkessel ver 
brannt hatte, sollte am Sonnabend in Lübeck hingerichtet 
werden. Als man ihn aus der Zelle holte, stürmte Tiede 
mann zwei Treppen hinauf und stürzte sich ins Treppenhaus 
hinab. Er erlitt einen mehrfachen Schädelbruch und starb 
bald darauf, 
MmWlU M MlI 
at» SHVluonittniIv: 
VVerktrtxen 11.30 mittex» 
Sonntag» 7.30 
Direkte S»kL»L»vk1ii»»e. 
Direkte VepLokedtertixnax. 
It n L e v d rr IN j) s e r 
„Nvrtka" „Ortin" 
kscli Ml Kögen 
wvnktLgttekv VoupvepdinÄung 
-G SviLvmiüräs 2.15 noetunittn'-s. 
8lMlW 
klllMMll: 8 IMW8. 
VisrtLxixv diNixe ^u»flux«k»rte». 
Sonntag«: Sonüvi'taki't Itttgvn—8oi»nkolm. 
kSMilrtkII: -r- Mim llWMW-kkMllM I. k. vrilkllM, k. IN. ü.».