
Ruhe des Parks zu genießen od. an dem wenige Minuten entfernten 
Strand Abwechslung und Anregung zu finden. Die bisherigen 
Anmeldungen lassen es für jeden, der das Heim zu seiner Erho 
lung aufsuchen möchte, wünschenswert erscheinen, sich baldigst mit 
dem Verwalter des Heims unter Angabe von Zeit und Dauer des 
beabsichtigten Aufenthaltes in Verbindung zu setzen, damit mög 
lichst jeder seinen Wünschen entsprechend, untergebracht werden 
kann und etwa noch freie Plätze in erster Linie den pommerschen 
Handwerkern zur Verfügung stehen. Die von der Handwerks 
kammer festgesetzten Preise für Unterkunft und Verpflegung können 
als mäßig bezeichnet werden. 
6r. rMsdroy. (Vor der Saiso n.) In der Versamm 
lung des Haus- und Grundbesitzervereins wurden die Richt 
preise für Wohnungen und Pensionen bekannt gegeben. Vor 
zu hohen Preisforderungen wurde nochmals ausdrücklichst 
gewarnt. Eine größere Anzahl Anfragen betreffs Stellen- 
bewerbung zur Saison wurden erledigt. Mehrere einschlä 
gige Gesetzesbestimmungen über Hauszinssteuer, Hypotheken 
und Zwangswirtschaft wurden bekannt gegeben und erläu 
tert. In den Vorstand neu gewählt wurde zum stellvertr. 
Kassierer der Restaurateur Max Wilde. Ein Mitglied be 
richtete über den in Berlin abgehaltenen Ostseebäderver- 
bandstag. — (Grund st ücksverkauf.) Die Witwe Ida 
Schultz hier verkaufte von ihrem Grundstück Eichenstr. 10 
das Trenngrundstück mit dem photographischen Atelier an 
den Photographen W. Unruh aus Breslau. 
— Zinnowitz. (Kreis-Sparkasse.) Die Kreisspar 
kasse Swinemünde teilt mit, daß sie Mitte Mai in Zinno 
witz, Alte Strandstraße 80, im eigenen Bankgebäude eine 
nach den neuesten Erfahrungen auf dein Sparkassen- und 
kommunalen Bankwesen eingerichtete Zweigstelle eröffnet. 
Köslin. (Zusammenschluß der ostpommer- 
schen Badeorte.) Auf Anregung der Badeverwaltung 
Henkenhagen fand in Köslin eine Besprechung zur Grün 
dung eines Bezirksverbandes der ostpommerschen Bäder 
statt, der nach dem Muster des Rügenschen Bäderverbandes 
die besonderen Belange der ostpommerschen Bäder vertreten 
soll. Der Vertreter der Industrie- und Handelskammer, 
Syndikus Sievers, unterstrich die Bedeutung der Bäder 
und ihres weiteren Ausbaues für das von der Natur mit 
Bodenschätzen usw. recht stiefmütterlich bedachte Ostpommern. 
Die Aufgaben des Unterverbandes sollten in der Hauptsache 
darin bestehen, das reisende Publikum auf die Bäder unserer 
Küste aufmerksam zu machen, Gäste zu werben und durch 
den erhöhten Fremdenverkehr die Möglichkeit besserer oder 
neuer Verkehrslinien zu erschließen. Ihren Beitritt zu dem 
Unterverband erklärten alle erschienenen Badeorte: Horst, 
Bodenhagen, Henkenhagen, Sorenbohm, Bauerhufen, Groß- 
mölln, Nest, Erholungsheim Cause-Sorenbohm, Erholungs 
heim Anker-Henkenhagen 
Neues aus aller Welt. 
Gertrud Luthers Vegrühungsgedicht. 
Das kleine Gedicht, mit dem die zehnjährige Tochter des 
Reichskanzlers, Gertrud Luther, auf dem Bahnhof 
Heerstraße den Reichspräsidenten von Hindenburg begrüßte, 
hat folgenden Wortlaut: 
Die vielen deutschen Dirn' und Jungen, 
Die oft des Helden Lob gesungen — 
Sie bitten Dich aus Herzensgrund 
Durch eines deutschen Mädels Mund: 
Führ' uns auf friedensvoller Bahn 
Zu neuem Glücke nun bergan. 
Wir sind die Zukunft, sind die Saat, 
Wir wollen wachsen, stark und grad'. 
Sei uns ein guter Gärtnersmann, 
Dir helfe Gott, der helfen kann!" 
f Was liest unsere Jugend? Eine von der Deutschen Zen 
tralstelle zur Förderung der Volks- und Jugendlektüre (Ab 
teilung des Evang. Preßverbands f. D.) veranlaßte Umfrage 
in Schulklassen nach dem Lieblingslesestoff der Schüler hat zu 
recht bezeichnenden Ergebnissen geführt. Die 13- und 14- 
jährigen Schüler einer höheren Lehranstalt lehnten die Klas 
siker fast durchweg ab. Etwas mehr als die Klassiker ver 
mögen sich Dichter wie Mörike, Storm durchzusetzen, auch 
Scott erscheint häufig. Abgelehnt wird ferner von vielen 
Ernst Zahn — „Mag gut sein, aber langweilig". Im Mittel 
punkt des Interesses stehen technische und Radiobücher, sowie 
interessante Reise- und Tierbeschreibungen. Fast in allen 
Antworten steht mit an erster Stelle Kellermanns „Tunnel" 
— „ein überwältigend schönes Buch". Auch Dumas, Molo, 
Mark Twain werden viel gelesen. Geteilt sind die Ansichten 
über „Tarzan" und Karl May. Die einen finden Tarzan 
„interessant", die andern „schlecht", oder nennen ihn „eine 
unmögliche Phantasterei". Besonders bemerkenswert ist es, 
daß sämtliche Zeitungsromane, die zur Zeit von sich reden 
machen, wie „Der Demütige und die Sängerin", „Garragan" 
u. a., von der Jugend verschlungen werden. Es wird die 
Aufgabe einer planmäßigen Jugendbuchpflege sein, den Ge 
schmacksrichtungen der Jugend einerseits entgegenzukommen, 
sie andererseits aber auch in die richtigen Bahnen zu lenken. 
Die neuerdings bei den Evang. Preßverbänden eingerich 
teten evang. Buchkammern haben begonnen, dieser Aufgabe 
ihr Augenmerk zuzuwenden. 
f Die schwarzen Pocken in England. Die Londoner Blätter 
fangen nunmehr an, Besorgnisse wegen der Ausbreitung der 
schwarzen Pocken auf dem Lande zu äußern. Es sind in den 
verschiedensten Orten einzelne Fälle bekannt geworden, im ganzen 
bis jetzt etwa 150. Die epidemische Verbreitung der Krankheit er 
scheint wesentlich bedrohlicher als die Epidemie, die im Jahre 1923 
die Gegend von Gloucester heimsuchte. Damals waren die Krank- 
keitserscheinungen nur leicht, während sie diesmal einen auffallend 
schweren Charakter aufweisen. Von sachverständiger Seite wird 
befürchtet, daß die Epidemie sich noch weiter verbreiten könnte, da 
bekanntlich in England ein behördlicher Impfzwang nicht besteht. 
'f- 200 Millionen Mark auf dem Meeresgrund. 
Die bereits so viel genannten Goldschätze, die in der Bucht 
von Navarino liegen, sollen jetzt endlich gehoben werden. 
Wie Athener Blätter melden, haben die Taucher die Suche 
nach den Schätzen begonnen, die man auf 200 Millionen 
Mark schätzt. Bekanntlich wurden bei der Seeschlacht von 
Navarino 1827 60 Schiffe der türkischen Flotte von den 
englischen, französischen und russischen Geschwadern in den 
Grund gebohrt und sanken in eine Tiefe von 90—120 Fuß. 
Das Admiralschiff, das mit unterging, soll allein nicht weniger 
als 100 Millionen in Gold mit sich geführt haben. In 
einer einzigen Kiste befanden sich nach den Angaben 30 000 
Golddukaten. Auch Juwelen und kostbare Schmucksachen 
sollen sich in den Schiffsrümpfen befinden, die auf dem Boden 
des Ozeans liegen. Nach den Berichten der Taucher befinden 
sich die Schiffe in einem sehr guten Erhaltungszustand. 
Man arbeitet mit einer goldanzeigenden Galvanometernadel, 
die bei der Feststellung der Goldbestände der „Laurentio" 
gute Dienste geleistet hat. 
s Im Kampf mit einem Schwaneupaar. Als kürzlich 
ein gewisser Burler mit seinem Auto auf der Straße nach 
Cambridge unterwegs war, flog plötzlich ein großer Schwan 
gegen das Wagenfenster, durchschlug es und sank leblos auf 
den Wagensitz. Als der Fahrer dann das Tier, das er für 
tot hielt, bei den Beinen packte, um es aus dem Wagen zu 
werfen, erhielt er von dem verwundeten Schwan einen hef 
tigen Flügelschag ins Gesicht, der ihm das Nasenbein zer 
schmetterte und ihn der Besinnung beraubte. Inzwischen 
waren Bauern, die auf einem benachbarten Feld gearbeitet 
hatten, zur Hilfe herbeigekommen, gleichzeitig erschien aber 
auch das Schwanenweibchen ans der Bildfläche, das, um dem 
verwundeten Männchen zu helfen, sofort zum Angriff über 
ging. Mittlerweile war das durch den Blutverlust erschöpfte 
Männchen auf der Straße zusammengebrochen, und Buvler, 
der sich inzwischen von dem erlittenen Schrecken halbivegs 
erholt hatte, trat heran, um den verwundeten Vogel den 
Gnadenstoß zu versetzen. Er wurde aber von dem wütenden 
Weibchen so energisch attackiert, daß er und mit ihm die 
mit Heugabeln bewaffneten Bauern angesichts der bedrohlichen 
Situation es für angezeigt hielten, den geordneten Rückzug 
anzutreten. Burler begab sich zum Arzt, um sich seine im 
Kampf erhaltene Wunde verbinden zu lassen, und die Bauern 
nahmen die unterbrochene Feldarbeit wieder auf. 
dor wird der Dampfer des Seedienstes merk 
lich stärker benutzt. Die Abneigung gegen Seereisen 
scheint endlich langsam überwunden zu werden. Grund 
genug, sie zu überwinden, liegt vor. Die frische Seeluft, die 
Möglichkeit freier Bewegung auf dem Verdeck sind beweis 
kräftige Argumente gegen die Eisenbahn, sollte man 
meinen. — 
Köstliche Stunden. Ringsum Himmel und Wasser. „So 
groß ist die Ostsee!" rief ein Begeisterter neben mir. „Wie 
groß muß da erst der Stille Ozean sein!" Wenn man dar 
auf fährt, nicht größer, Derehrtester! Horizont bleibt Hori 
zont! (Woraus wieder erhellt, daß Leute, die von Natur 
einen begrenzten Horizont haben, getrost zu Hause bleiben 
dürfen. Sie sehen „draußen" auch nicht weiter.) 
Seekrankheit —? Kein Gedanke bei der sanften Dünung. 
Aber auch bei stärkerem Winde ist die Sache nicht so schlimm. 
Es ist sicher, daß viele Leute nur seekrank werden, weil so 
viele Leute seekrank werden. Glaube nicht daran und Deine 
Magenneroen bleiben ruhig. — 
Ein Mann ging aus, Waldbeeren zu suchen und sand 
Pfifferlinge. I ch stand an Bord um einhalb drei Uhr auf, 
den Sonnenaufgang zu beobachten, und fand — Nebel, 
Nebel, Nebel. Aber auch das war schön. Das ruhige, im 
ersten Frühlicht wie stumpfes Silber matt leuchtende 
Wasser . . ., ringsum der undurchdringliche Nebel, in den 
das Schiff hineinfuhr wie in ein Abenteuer. Was in der 
Natur wäre nicht schön? 
Nachmittags aber brach Blau durch. Da kam doch noch 
die Soiine. Fern leuchtete ein helldunkler Streifen auf: die 
Samlandtüste. Wenig später lag das liebliche Panorama 
der alten Seestadt Pillau da und hinein rauschte das weiße 
Schiff in den Hafen der anderen Heimat, des abgetrenn 
ten Ostpreußen, das es liebevoll umfing . . . 
Ser schlimme Hut. 
Es blüht an allen Enden, 
Der Mai sprang auf den Plan! 
Wie ist mit grüner Seide 
Er herrlich angetan! 
Er trägt im blonden Haare 
Der Blüten duftgen Kranz 
Und hält in milden Händen 
Des gold'nen Zepters Glanz. 
Und wo er's hebt mit Blinken, 
Wird's in den Herzen hell; 
Viel schöne Augen winken 
Dem spröden Junggesell. 
Das ist ein lustig Freien; 
Um manchen ist's geschehn! 
Bald sieht man sie zu zweien 
Im Grünen zärtlich gehn. 
Wie Maienblumen leuchtet 
Der Mägdlein hell Gewand. 
Wer^hrelte solch ein Liebchen 
- - Richl^ern- Ltt-zskkk Hsnd? 
Auch mancher schlingt schon kecker 
Den Arm ums Mädchen rund 
Und möchte gern sie küssen 
Auf ihren roten Mund. 
Doch weh, ihr lieben Mädchen, 
Das machtet ihr nicht gut! 
Wie soll der Schatz euch küssen 
In euerm Stahlhelm Hut?! 
Schon seh ich manchen Jüngling, 
Der drob verzweifelt tobt; 
Drum: Fort mit diesen Hüten! 
— Son st bleibt ihr unverlobt. 
Irühlirrgssahrk.... 
X. u An Bord des „Odin", im Mai 1925. 
Nach zehn Monaten Asphaltdunst, Hupengeheul und all 
den tausend anderen Geräuschen Berlins steigt man in 
Swinemünde aus, verläßt den Bahnhof und ist wie 
mit einem Zauberschlage versetzt in ein Idyll. Die Häuser 
scheinen dem, der gewohnt ist, in Berlin von seiner Woh 
nung im vierten Stock aus das gegenüberliegende sechs 
stöckige Gebäude zu betrachten, wie in die Erde gesunken. 
„Straßenverkehr" ist plötzlich Fremdwort geworden. (Na, 
na! — Die Red.) Das alles ist natürlich übertrieben. Selbst 
redend ist Swinemünde, zumal im Sommer, eine durchaus 
lebhafte Stadt. Schuld an der Uebertreibung ist lediglich 
der Maßstäb Berlin. — 
Swinemünde hat immer noch keine Straßen 
bahn, obwohl die Entfernungen vom Bahnhof zum Hafen 
und dem Bad-Viertel geradezu danach schreien. Die An 
lage rentiert sich nicht? Dann kommt der Autobus in Frage. 
Zwar — Mietsautos sind da. Aber wer kann sie sich 
leisten? — (Nicht so schlimm wie in Berlin! — Die Red.) 
Der Fährdampfer mit dem schönen Namen „Kehrwieder" 
bringt uns hinüber zur Insel Wollin. Wie rote und weiße 
Farbflecke liegen die Häuser des weitausgebreiteten Fleckens 
Ostswine im duftigen Grün. Blauer Himmel darüber. Welch 
reizvolles Bild! Es lockt zu Wanderungen ins Innere der 
Insel. „Ins Innere", — das klingt nach Afrika-Expedition 
und nach Abenteuern. Aber was man findet, ist „nur" ein 
freundliches, waldiges, meerunuauschtes Stück Heimat. Und 
das einzige Abenteuer zwei jungfrische Mädels am offenen 
Fenster eines Hellen Holzhauses bei Ostswine, die dem frem 
den Wanderer verträumt-fröhlich nachwinken . . . 
Da steht das schmucke, weiße Schiff „O d i n" mit großen 
Buchstaben am Bug. Der schöne, elegante Dampfer des 
„Seedienst Ostpreußen". Eiliges Hin und Her auf Deck. 
Dann wird die Brücke eingezogen. Die Sirene stößt drei 
dumpfe, weithallende Schreie aus und langsam löst sich der 
Schiffsrumpf vom Kai. Rufe, Tücherschwenken. „Glückliche 
Fahrt!" 
Ein altes Sprichwort sagt: „Wat dem eenen sin Uhl, is 
dem annern sin Nachtiguhl." Mit anderen Worten: Seit 
dem Eisenbahnunglück im polnischen Korri 
D&gt;!!lIIIIIII!l!liIII!IMD!lI!lIIIIl&gt;lI!IIIIIIIII!IIII!llj!!IiIl!ll!l!!liI!!!!III!ll&gt;IIiI!l!I!!I!i!!&gt;!llI!l!!!!IIIiIlIIlIII!ll!I!!II!l!IIiM 
2n ÜLbsu in cker 
kuoödgliljluriA W. fritr8otie