
MeniNel We-Meim 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fllnfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 6 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2.00 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten uno in der Geschäftsstelle, Känigsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul L o i y, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 11 
Mittwoch, den 20. Juni 
1928 
Bekanntgabe der Unterhaltungen vom 20. bis 24. Juni: 
Kurkonzerte: Dirigent: Kapellmeister Gottfried Kassowitz — Kurkapellmeister: Josef W o l l n e r. 
Mittwoch, den 20. Juni: 
10,30 bis 12,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: 
Lauifvrecher-Uebcrtragung. 
4 Uhr nachm. im kleinen Kurh a uss a a I: Tanz - Tee. 
8 Uhr abends im Kurhaus-Re st aurant: Kapelle Brox. 
8 30 Uhr abends im großen Kurhaussaal: Reunion. 
Leitung: Das beliebte Tanzpaar Ernest und Anita 
Graß. — Eintritt: Kurkarteninhaber frei; ohne Kurkarte 
1,— Mark. — Gesellschafts-Anzug. 
Donnerstag, den 21. Juni: 
10.30 bis 12,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: 
Lautsprccher-Uebertragung. 
4 Uhr nachm. im kleinen Kurh a uss a al: Tanz - Tee. 
4.30 bis 6,3V Uhr nachmittags auf dem Konzertplatz vor dem 
Kurhause: Konzert des Kur-Orchesters. 
8 Uhr abends im Kurhaus-Re st aurant: Kapelle Brox. 
Freitag, den 22. Juni: 
10.30 bis 12,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: 
Lautsprecher-Uebertragung. 
4.30 bis 6,30 Uhr nachmittags auf dem Konzertplatz vor dem 
Kurhause: Konzert des Kur-Orchesters. 
8.30 Uhr abends im Kurhaus-Garten: Gr. Gartenfest. 
Illumination, Feuerwerk. — Eintritt: Kurkarteninhaber 
frei; ohne Kurkarte 1,— Mark. 
Sonnabend, den 23. Juni: 
10.30 bis 12,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: 
Lautsprecher-Uebertragung. 
4.30 vis 6,30 Uhr nachmittags und 8,30 bis 10 Uhr abends 
auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause: 
Konzert des Kur-Orchesters. 
Sonnabend, den 23. Juni: 
8.30 Uhr abends imgroßenKurhaussaal: Gesellschafts- 
Tanzabend. — Leitung: Das beliebte Tanzpaar E r n e sl 
und Anita Graß. — Eintritt: Kurkarteninhaber frei; 
ohne Kurkarte 1,— Mark. — Dunkler Anzug erbeten. 
Sonntag, den 24. Juni: 
10.30 bis 12,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: 
Laulsprecher-Uebcrtragung. 
4.30 bis 6,30 Uhr nachmittags und 8,30 bis 10 Uhr abends 
auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause: 
Konzert des Kur-Orchesters. 
8.30 Uhr abends im großen Kurhaussaal: Winzerfest. 
(Glasweifer Wein-Ausschank.) — Leitung: Das beliebte 
Tanzpaar Ernest und Anita Graß. — Eintritt: 
Kurknrtemnhabcr 0,50 Mark, ohne Kurkarte 1,— Mark. 
Jeden Abend. Faun-Kasino: Die beliebte Stimmungskapelle Weber. 
Montag, den 18. Juni, Mittwoch, den 20. Juni, und Freitag, den 
den 22. Juni 1928, 3 Uhr nachmittags, ab Badeverwaltungs 
gebäude, Friedrichsstr. 6: Auto-Jnselrundfahrten mit eleganten 
Personen-Autos durch die Usedomer Schweiz. — Kaffeepause 
zirka 30 Minuten am idyllischen Wolgastsee. — Pro Person 
3,— Mark. — Rückkehr gegen 5 Uhr. — Kartenverkauf: 
Badeverwaltung, Schalter 4. 
Jeden Sonntag, 15 Uhr: Promenadenfahrt in See. (Siehe 
Saulen-Anschlag.) 
Aenderung vorbehalten. 
Is-lI&lt;Z&gt;'L&lt;ZII K--S li-S WV-SW 
lNN) lr-Z 8 (Us lN) 8 INkD M llD IN) W 8 8 
lelepkon 2134 L^vinemünäe-Ltranä, HerrenbaästraLe 1, AeAenüber 6er La^evei^altunK lelepkon 2134 
Vas ganLv geSkkuvt. 
VottstLuckis renoviert 
wimmer mit kalt- uull ^armklieüenäeirl Nasser. — XentralkeirunZ. — t o - 6 a r a K 6 o.