
297 
Tratt, Helene, mit Tochter, Kiel, Ostsee-Polast-Hotel — — — 2 
Thoröl, Christian, Amtsrat, mit Fam., Berlin, Cäcilie — — 3 
Thomas, Albert, Lehrerin, Sachsendorf, Konkordia — — — i 
v. Treichel, Achim, Liebenow, Strandpalast — — — — 1 
Viehstädt, Emma, Aufsichtsdame, Berlin, Rob. Kochstr. 7 — — 1 
Wachsmann, Margarete, Breslau, St. Hubertus — — — i 
Waldmann, Käthe, Frau, mit Kind, Dresden, Lunkewitz — — L 
Weber, S., Kaufm., Berlin, Helvetia — — — — —. — i 
Wege, Fritz, Stadtrat, mit Frau, Berlin, Frieda — — — 2 
Weiß, Herta, Lehrerin, Insterburg, Sonnenschein — — — 1 
Weinhold, Richard, Privatsekr., mit Fam., Pottak-Egern, An de 
Waterkant — — — — — — — — — — 4 
Wind, Margot, Frau, Berlin, Barbarossa — — — — — 1 
Wolff, Architekt, Berlin, Am Meer — — — — — — i 
Walther, Bruno, Prokurist, Schönau, Fricdenstr. 12a — — 1 
Weiß, Gertrud, Berlin, Emma-Louise — — — — — 1 
Winne, Hans, Bankbeamter, mit Fam., Berlin, Seeheim — — 4 
Zeeden, Walter, Ingen., mit Frau, Berlin, Eitel-Fricdrich — 
Zenker, Gerda, Berlin, Lunkewitz — — — — — — i 
Zielinski, Gust., Dr., Rechtsanw., mit Fr., Berlin, St. Hubertus 2 
Zipper, Hedwig, Frau, mit Fam., Berlin, An de Waterkant — 4 
Zorer, Margarete, Frau, Berlin, Nußbaum — — — — 1 
Summe: 26 913 
Kurgäste: 22 074 
Passanten: 4 839 
Verzogen: Lorbeer, Ernst, Rentner, mit Sohn, Berlin, von 
Hygiea nach Gartenstr. 8. — Reling, Otto, Reg.-Baurat, mit Fam., 
Potsdam, von Martha nach Nirvana. — Piotteer, Walter, Dr., 
Studienrat, Stettin, vom Park-Hotel nach Seeschloß. — Philipp, 
Else, mit Tochter, Berlin, von Emma-Louise nach Lotsenstr. 81. — 
Lindemann, Frau, mit Kind, Berlin, von Tipp-Topp nach Gold- 
fried. — Henke, Ruth, Sportlehrerin, Landsberg a. W., von Tann 
eck nach Bismarckstr. 20. — Dittmann, Georg, Kaufm., mit Fam., 
Berlin, von Wilhelmsruh nach Hartigltr. 14. — Vorsteher Hertha. 
Schenkendöben, von Irmela nach Astrid. -- Aassiliades, Basile, 
Kaufm., mit Frau, Berlin, van Agnes i ach Lunkewitz. 
Festliches aus Swinemi'mde. 
Man kennzeichnet unser Zeitalter meist als das der Tech 
nik; geradezu von der Herrschaft der Maschine spricht man. 
Man übersieht dabei geflissentlich, daß die Anfänge dieses Zu 
standes, daß der gewaltige Impuls der technischen Entwick 
lung nicht unserer Zeit angehört, sondern der unserer Groß 
väter. Die gegenwärtigen technischen Errungenschaften selbst 
weisen zudem dermaßen naheliegende Entwicklungsmöglich 
keiten auf, daß kommende Jahrzehnte vielleicht in ihrer Er 
schöpfung, kaum aber in dem Geschehen unserer Tage das 
besondere Kennzeichen eines Zeitabschnittes sehen dürften. 
Andere wieder sprechen vom sieghaften Vollenden wissen 
schaftlicher Erkenntnis und wollen darin die Wesenheit unse 
rer Epoche erfassen. Auch sie werden wohl irren. Zu sehr 
zwingend scheint uns das Wechselverhältnis von Erkenntnis 
und Anwendung, als daß die Geistesarbeit unserer Tage 
künftigen Generationen mehr bedeuten wird wie ein beliebi 
ger Abschnitt einer ansteigenden Kurve. Die Dritten schließ 
lich, die moralisierend in unserer Zeit den Untergang der 
klassischen Ideale erblicken wollen, die über die verflachende 
Alltäglichkeit des Lebensinhaltes gleichermaßen sich entsetzen, 
wie über die Verdrängung edler und edelster Sentiments 
durch Jazz, Fußball und Kurszettel, sie waren zu allen Zeiten 
da, werden es wohl auch immer sein. 
Doch es gibt ein Charakteristikum der Zeit, in der wir 
leben; nur ist es sehr wesensverschieden von dem jeder frühe 
ren Epoche und darum nicht selbstverständlich genug, um 
Wenn 8ie ins 8acl reisen, wollen 
5ie lbre sacken uncl Uleicler ts- 
clellos sauber uncl scbön baden! 
blebmen 8ie Persil claru: jeckes 
lUeickunL8stuck, rlas ciarnit be- 
banclell ist. wircl clullig uncl 
&gt; lriscb uncl siebt aus wie 
neu! - Uei Uunt-uncl VVoll- 
sscben beclient man sicb 
immer einer scbwacb- 
»"armen kau^e. 
ohne weiteres aufzufallen: Noch nie war Jedermann so sehr 
Koordinatenschnittpunkt des kosmischen Bezugssystems, noch 
nie sein Ich betonter das Maß alles Geschehens. Und dieses 
ins Phantastische verzerrte, ins Sinnlose wuchernde Eigen 
betonen all dessen, was zwar stets biologisch, aber längst nicht 
immer nach seinen übrigen Eigenschaften den Titel Mensch 
verdient, kennzeichnet, ja brandmarkt unsere Aera 
* 
Wo jedes sachliche Maß für die Bedeutung eines Ge 
schehens im Spiegel der Vielfältigkeit untergeht, herrscht der 
Superlativ. Raketengleich zischen Worte auf, leuchten, blähen 
sich und überstrahlen für einen Augenblick alles Uebrige. Es 
schadet nichts, daß sie sofort darauf verglimmen und als häß 
liche graue Ascheflöckchen ins Nichts zurücksinken; hundert 
andere treten an ihre Stelle. 
Nichts scheint augenblicklich besser geeignet, die Stichhal 
tigkeit dieser Gedanken zu erweisen, als die Aufgabe, einen 
Bericht über die Veranstaltungen der Swine 
münder Bade-Verwaltung in dieser Saison zu 
geben. Wie soll man gerechtermaßen die einzelnen Erschei 
nungen beurteilen? Was hier in Swinemünde alltäglich ist, 
die Reunions ,die Gartenfeste, die Modenschau, die Kur 
konzerte, die Musikprogramme der Restaurantkapelle, die 
Uebertragungen, dieTanzabende im Saal mit der Regiments 
kapelle, sie würden für ein anderes Bad vielleicht Höhepunkte 
bedeuten, die rhythmischen Kurse, das Kinderturnen, die 
Wettspiele am Strand und die anderen sportlichen Einrich 
tungen als bahnbrechende Tat Geltung haben.