
163 
die straffe Verknüpfung der Satzfolgen, die nur Notwendigstes ent 
halten, die ganze gedrängte Geistigkeit des Gefüges leuchtet erst nach 
und nach auf, weil sie sich eben bewußt an das Geistige, nicht an 
die bequeme Unmittelbarkeit wendet. 
Es gibt ein Gedicht von George, das den Titel führt „Der 
Teppich"; es lautet: 
Hier schlingen Menschen mit Gewächsen, Tieren 
Sich fremd zum Bund, umrahmt von seidner Franze, 
Und blaue Sicheln, weiße Sterne zieren 
Und queren sie in dem erstarrten Tanze. 
Und kahle Linien ziehn in reich gestickten. 
Und Teil um Teil ist wirr und gegenwendig 
. Und keiner ahnt das Rätsel der Verstrickten . . . 
Da eines Abends wird das Werk lebendig. 
Da regen schauernd sich die toten Äste, 
Die Wesen, eng von Strich und Kreis umspannet. 
Und treten klar vor die geknüpften Quäste, 
Die Lösung bringend, über die ihr sannet! 
Sie ist nach Willen nicht: ist nicht für jede 
Gewohnte Stunde: ist kein Schatz der Gilde. 
Sie wird den Vielen nie und nie durch Rede, 
Sie wird den Seltenen selten im Gebilde 
Stefan Georges Verhältnis zur Kunst und das Besonders seines 
Kunstwollens hat hier einen sehr schonen und klaren Ausdruck ge 
funden. Diese Eigenart ist nicht ohne Ahnen: Goethe hat stark 
eingewirkt in einigem Abstand Platen und Konrad Ferdinand 
Meyer, Dante sowie ein paar Dichter des modernen Frankreich, 
vor allem Baudelaire; nicht umsonst hat George ähnlich wie Meyer 
anfangs zwischen Romanischem und Germanischem geschwankt und 
wie jener eine Reihe von Versen zuerst französische gedichtet. Die 
Entschiedenheit aber, mit der er sich dann dem deutschen Geis: zu 
wendete, die Konsequenz, mit der er in einer im allgemeinen sehr 
geistverlassenen Zeit auf dieses Geistige hin kämpfte, hat bewirkt, 
daß er wie kein zweiter seiner Zeitgenossen die geistige Kurve 
unseres Lebens mit emporgerissen hat Das Bild unserer heutigen 
geistigen Welt wäre ohne ihn vollkommen anders; die Mehrzahl 
der wirklichen Leistungen, der wesentlichen Deutungsversuche des 
Daseins, die über das Spielerische hinausgingen, stammt von Men 
schen seines Kreises. Und zwar seines späteren Kreises. Was an 
fangs um ihn war, der Kreis der Blätter für die Kunst, ist zurück 
getreten, was aber später von ihm und seinem Wollen den Aus ¬ 
gang nahm, bestimmt heute die wesentliche Niveaufläche des deut 
schen Geistes. Man braucht nur Namen wie Ernst Bertram und 
Norbert von Hellingrath, Friedrich Gundolf und Ernst Kantorowicz, 
Ludwig Klages, Friedrich Wolters, Kurt Hildebrandt zu nennen, 
die alle von ihm herkamen, um anzudeuten, wie entscheidend Stef-m 
George, gerade weil er sich gegen seine Zeit stellte, die Zukunft 
beeinflußt hat. (Heimatdienst.) 
Lehren für Geldbesitzer! 
Kürzlich meweten die Zeitungen, daß eine Greisin über 
fallen und um ihre in ihrer Wohnung aufbewahrten Erspar 
nisse in Höhe von 13 000 Mark beraubt worden sei. Die 
Polizei stellte fest, daß der Verbrecher aus sein Opfer auf 
merksam geworden war, weil es in der ganzen Gegend ein 
offenes Geheimnis war, daß die Frau eine größere Geld 
summe in der Wohnung versteckt hielt. Ihre Unbedacht 
samkeit büßte sie schwer genug, denn der einzige materielle 
Rückhalt für ihren Lebensabend war vernichtet. 
* 
Ein Kaufmannsehepoar, das bisher sein ganzes Ge 
schäftsvermögen in der Wohnung aufbewahrt hatte, wollte 
sich diesen Vorfall zur Lehre nehmen und während einer 
Reise fein Geld vor Wohnungseinbrechern sichern. Der 
Kaufmann steckte die 20 000 Mark in seine Brieftasche. 
Unterwegs wurde er, noch bevor das Reiseziel erreicht war, 
das Opfer von Taschendieben, die mit Brieftasche und Geld 
unerkannt entwischten. Die nächste Folge des bitteren Ver 
lustes war der Konkurs des von Besitzmitteln entblößten 
Geschäftes. 
* 
Eine Berliner Marktfrau, die ihre in vierzig Jahren 
ersparten Notgroschen in der Höhe von 15 000 Mark in eine 
Handtasche zu stecken und in einer alten Kiste unter ihrem 
Marktstand zu verbergen pflegte, wurde von jungen Bur 
schen, die sie beobachtet hatten, um den Ertrag ihres arbeits 
reichen Lebens gebracht. 
Das sind nur einige Beispiele. Sie zeigen trefflich, wie 
falsch und wie verderblich cs ist, größere Summen baren 
Geldes in der Wohnung oder auch außerhalb derselben zu 
verstecken oder in der Brieftasche, Handtasche im Reisekoffer 
und dergleichen mit sich herumzutragen. Die Sparkasse ist 
wirklich die beste sichere Aufbewahrungsstelle für Kapitalien. 
Zu dieser Erkenntnis sollte jeder kommen, auch ohne durch 
Schaden erst klug geworden zu sein. 
Me mMMli WWkli 
in 8oeüen, Interventen, Oöerüeincken, ivravaUen, B086N- 
IräAern, I^eüentüelwrn, Lacks-^rüketn 
verbunäen mit ßilliKst bereelinetenBreisen, wissen meine werten Xuncken xu sellütren 
HVi IIi 1111 «I ^k«I «II 
8willemüvckS8 Kkwtt. ASP)-, ür ttttck 
WI vorrätig in cker Leckasv-. 16, 
ölIÜ!ll8M!I. V. 6^sre^sckav^/öckcker -?r. 
Löni^t,alle 5 
in /ecker /'re/s/aFe 
m cker 
Lackr/ranck/anL 
chfu Stellung 
für 
anti he 
Viktoriastraße 2, Eingang 
Friedrichstraße 
Llle LNen Ulireii 
Mick 6olckvaren verkaukt u. 
repariert prei8wert Paul 
^liegen, Üärkor8tr. 63/64 
Leiten FÜN8t. Oel6^6nkeit8- 
lcänke in Brillanten nnä 
tvlckenen Büren, On^x U8v.