
27T 
Aus Swinemüllde. 
I. Der Fahrpreis nach Bornholm ermäßigt. Wie uns mit 
geteilt wird, hat die Swinemünder Dampsfchiffahris-Aktien- 
gesellschast den Fahrpreis für die am Donnerstag, den 
2. August mit dem Salon-Schnelldampfer „Deutschland" start- 
findende Ausflugsfahrt nach der dänischen Insel Bornholm 
auf9Mark ermäßigt. Damit bietet sich eine günstige 
und billige Gelegenheit, der landschaftlich schönen und reiz 
vollen Insel einen Besuch abzustatum. 
1. Ausfahrt der Schulschiffe. Wie wir hören, wird das 
Schulschiff „Deutschland" am Donnerstag vormittag 
gegen 9 Uhr von hier aus in See gehen. Bei günstigem 
Winde wird das Schiff voraussichtlich alle Segel setzen und 
unter vollen Segeln den Hafen verlassen. Badegäste und 
Einheimische, besonders auch Photographen werden von der 
Ost- und Westmole aus günstige Gelegenheit haben, das 
Fahrzeug unter vollen Segeln beobachten zu können. Don 
nerstag gegen Mittag wird auch das Schulschiff „Niobe" 
von hier aus in See gehen. 
Die Funknebelsignelstellen an der Ostfee. Für die für 
die Ostee vorgesehenen Funknebelsignalstellen sind die Ken 
nungen und Wellenlängen jetzt festgesetzt. Die Anlagen sollen 
nach und nach bis zum Jahre 1930 fertiggestellr werden. Die 
Funkstellen Jershöft und A d l e r g r u n d Feuerschiff 
werden auf Welle 950 Meter, die Funkstelle Warnemünde 
auf Welle 1000 Meter und die Funkstellen Stubbenkammer, 
Swinemünde, Pillau, Kiel Feuerschiff und Fehmarn- 
belt Feuerschiff auf Welle 1050 Meter senden. Die Sende- 
stärke ist bei Warnemünde, Jershöft. Stubbenkammer und 
Pillau 30 Watt, bei den übrigen Funkstellen 160 Watt. Zu 
nächst werden die Funkstellen Kiel und Fehmarnbelt Feuer 
schiff sowie Swinemünde errichtet werden. 
I. Ein Kellner mit der Kasse verschwunden. Ein im Hotel 
Junker in A h l b e ck (Seebad) beschäftigter Kellner ist anr 
Sonntag unter Mitnahme einkassierter Gelder in Höhe von 
120 Mark verschwunden. Dieser Kellner, der sich Adolf 
Brandi-Leidel nennt und laut einer hinterlassenen 
Zeugnisabschrift am 22. 6. 1908 zu Hannover geboren ist, hat 
zuletzt in Berlin, Kochstr. 27, Pension Seelig, gewohnt. Für 
die Ermittlung des Betrügerse hat der geschädigte Wirt eine 
Belohnung von 20 Mark ausgesetzt. 
Heringsdorfer Boxkampf. 
(Stettin geschlagen 13 :1.) 
Dem Boxkampf zwischen dem Stettiner Boxklub und dem Ber 
liner Boxklub „Maccabi" sahen etwa 1500 Gäste zu. Die Kämpfe 
waren recht hart und scharf. Die Niederlage der Stettiner erscheint 
unverdient hoch; sie vermochten nur ein Unentschieden heraus^ 
zuholen. 
Fliegengewicht: Balsam (Maccabi) siegte nach Punkten über 
Fordan 
Bantamgewicht: Steindamm lieferte dem Berliner Friedländer 
einen heldenhaften Kampf. Punktsieger ganz knapp Fried 
länder.. 
Im Federgewicht überließ Salomon Fuchs (Maccabi) einen 
äußerst knappen Punktsieg. 
Leichtgewicht: Nuppel mußte in der zweiten Runde gegen 
Malz (Maccabi) die Waffen strecken. Er hatte einen schweren 
rechten Haken eingefangen. 
Im Weltergewicht errang der tapfere Angreifer Heinrich ein 
Unentschieden gegen Vehner (Maccabi), trotzdem er einen klaren 
Punktsieg verdient hätte. 
Mittelgewicht: Hier gab es ein sehr schnelles Ende. Der routi 
nierte Berliner Bu ch baum erledigte Meisel bereits in der ersten 
Runds. 
Im Halbschwergewicht verlor Spörkel klar nach Punkten gegen 
Praiß (Maccabi) 
Der Schwergewichtskompf fiel laut Vereinbarung aus. 
mrielit Uor 
2U8LMMOU mit stem seitlieii Festakten 
(HrrsLs-rAtt^tsi* 
^portKÜrts^ 
Korsett- «»ci 
6r. lKai-kt 12. 
6r. Narkt 12. 
VriefK locks 
in großer Auswahl 
in der 
Buckhanöl.W. Fritzsche 
Ao 
in 8ämtlicll lokalen, 
Wirtselmkton, Oast- 
bäusorn, Uosta urant8, 
Uutol8 U ?6N8ioi16N, 
krweuren unä Aoi- 
tun§8 - I(io8ken cion 
(Herds K-tZsrHsi* 
Be8tellunAen nimmt 
äio 668chükt88t6llo 
8öni^88tr. 5 (k'orn- 
ruk 2374) entgegen 
Kvia-kiilllisllkr 
in align ?roi8la§;6N 
knüilisiilll. lV.kiilMe 
Xönig;88trall6 5