
45 
I.'lvrogne oomgs. 
(Der letzte Rausch.) 
Zur deutschen Uraufführung im Großen Kurhaussaal Swinemünde. 
Van Dr. W. Treichlinger, 
Festspielregisseur und Ausstattungschef. 
(Aus der „Swinemünder Zeitung" Nr. 132 vom 7. Juni 1928.) 
Glucks zweiaktige Oper „E'IvcoAve corii^e" ist eine 
Gelegenheits-Komposition 
Das Original war ein französisches Lustspiel mit Musik, also 
keine Oper. Es gehörte zu den vielen Stücken, die durch den Ver 
trag zwischen Durazzo in Wien und Favar in Paris nach Wien 
gesandt wurden. Die Wiener Hofkapellmeister hatten dazu, wie zu 
den anderen Pariser Stücken auch den Baß auszuarbeiten und ge 
gebenenfalls neue Einlagen zu komponieren. Gluck, der damals 
ja Hofkapellmeister war, beschränkte sich allerdings nicht darauf, 
sondern nahm Aenderungen am Textbuch vor und komponierte 
sämtliche 15 Nummern überhaupt neu. 
Das französische Original hat ungefähr folgende 
Handlung: Mathurin, ein Bauer, wird von seinem Freund Lucas 
zum Saufen verleitet. Mathurins Frau Mathurine sieht dies mit 
großem Unwillen und versucht alles Mögliche, ihn davon abzu- 
brinaen. Ein Zufall kommt Mathurine zu Hilfe. Mathurin hat 
dem Saufbruder Lucas sein Mündel Colette zur Frau versprochen. 
Colette aber liebt Cleon, einen jungen Mann von Stand. Im 
Original werden wir in langwierigen Expositionen über die Fami 
lienverhältnisse der beiden Familien aufgeklärt: Cleon, der Notar 
werden soll, liebt nach Ansicht Mathurinens allzu sehr das Schau 
spiel und hält mit den Komödianten allzu gute Freundschaft, sehr 
zum Mißvergnügen Mathurinens. Er hat sich nun einen Plan zu 
recht gelegt, mit Hilfe der Schauspieler Mathurin von seiner Trunk 
sucht zu heilen. Mathurin wird mit seinem schwer betrunkenen 
Freund Lucas im schlafenden Zustand in den Weinkeller gebracht. 
Als die Beiden erwachen und sich freuen, den ihnen angenehmen 
Geruch des Weinkelles einzuatmen, erscheinen Kobolde und Furien 
aus den Weinfässern und versetzen die beiden Trunkenbolde in heil 
losen Schreck, sie flüchten in den Hintergrund der Bühne. Das hier 
befindliche große Faß teilt sich in diesem Augenblick und Pluto wird 
auf seinem Flammenthron sichtbar. Er diktiert den beiden Freun 
den harte Strafen und wird nur durch die Bitten Mathurinens und 
Colettens, die inzwischen auch hereingekommen sind, bewogen, die 
Strafe dahin abzuändern, daß Lucas auf Colette verzichtet und 
Mathurin seine Einwilligung zur Heirat mit Cleon gibt. Nun 
treten Bauern auf und die Oper wird durch ein Vaudeville be 
schlossen. 
, * 
Dieses Textbuch lag Gluck vor. Die Aenderungen, die er an- 
brirgen ließ, beziehen sich weniger auf den Gang der Handlung. 
Sie bestehen zur Hauptsache in einem starken Abglätten des Aus 
drucks und in der Streichung des Vaudevilles, das die Freuden der 
Liebe preist. 
Der französische Originaltext hat sich zur Gänze erhalten, wäh 
rend der von Gluck verwendete Prosa-Text heute nur mehr auf 
Grund einer Uebersetzung von 1780, die in Mannheim unter dem 
Titel „Der letzte Rausch" erschien, rekonstruierbar ist. 
Wir können mit Gewißheit annehmen, daß die Wiener In 
szenierung, die für eine geschlossene Vorstellung vor dem 
Hof gemacht wurde, nicht ohne Einfluß auf die Gestaltung des 
Gluck'schen Textes geblieben war: Wenn man am Wiener Hof in 
der damaligen Zeit auch viel Geld und Verständnis für das 
Theater hatte, so war doch die Tradition so stark, daß wir an Hand 
des vorhandenen Textes — einige Kenntnis des damaligen Wiener 
Theaterbetriebes vorausgesetzt — die Kostüme und Dekorationen 
last rekonstruieren können. 
Nicht feststellbar (nach der in der Wiener National-Bibliothek 
befindlichen Gesangspartitur) ist es allerdings, ob Gluck die 
Szenerie des Weinkellers beibehalten hat oder durch eine der da 
mals üblichen Höllen-Dekorationen ersetzte. Die Mannheimer 
Uebersetzung nimmt als Schauplatz des zweiten Aktes den Wein 
keller: sie ist aber in so vielen Punkten abweichend vom Original, 
daß wir gerade in dieser Frage ihr nicht übermäßig viel Glauben 
schenken sollen. Die Dekorationstypen, welche das Wiener Theater 
der damaligen Zeit kannte, umfassen bestimmt keinen Weinkeller. 
Wir wissen zwar, daß in der Zeit, wo Ludovico Burnaccini kaiser 
licher Theater-Architekt in Wien war, sogar Dekorationen vor- 
knmen, welche Küchen vorstellen, die ganz aus Lebensmitteln oder 
Kasserollen aufgebaut waren. Aber immer wurden diese von der 
Norm abweichenden Dekorationen nur für ganz große Festlich 
keiten ungefertigt, während man für die kleinen Aufführungen mit 
den vorhandenen Dekorationen sein Auslangen fand. Sie bestan 
den aus Himmel-, Meer-. Saal-, Verließ-, Garten-, Stadtansicht-, 
Heerlager- und Höllen-Dekorationen. Die Entwürfe für die 
Höllendekorationen sind dabei die weitaus zahlreichsten, indes das 
damalige Theater bürgerliche Zimmer oder Gebirgslandschaften 
überhaupt nicht kannte. 
W o das Stück in Wien aufgeführt wurde, ist nicht genau fest 
zustellen. Da es für eine Freilicht-Aufführung auf keinen Fall in 
Betracht kam, bleibt nur das Hoftheater ein Saal der Burg, die 
Favorita oder eines der kaiserlichen Schlösser. 
Eine deutsche Aufführung fand nie statt. In unserer 
Zeit gab Vincent D'Jndy den Klavier-Auszug des „Jvrogne" neu 
heraus; er ergänzte dabei die Prosa nach dem französischen Origi 
nal. Diese Fassung gelangte 1922 in Paris zur Aufführung. 
Die Swinemünder Bearbeitung verzichtet auf den 
gesamten überlieferten Prosa-Text und setzt an seine Stellen bloß 
kurze, die einzelnen Musikstücke miteinander verbindende Sätze: 
Die Gluck'sche Musik ist so stark und eindeutig, daß sie am besten für 
sich selbst stehl! 
Die Uebersetzung folgt dem Gang der Handlung ziemlich getreu, 
von einer Neutexiierung niußte schon der Typen wegen Abstand 
genommen werden. Es wurde versucht, das Komödienhafte 
stärker zu betonen und das ganze Stück aus der Atmolpähre einer 
leicht larmoyanten Komödie hcrauszuführen. Vorbild waren hier 
bei die Intermezzi Italiens, welche in ihrem improvisierten Cha 
rakter leicht in jedem Raum und vor jedem Publikum zur Dar 
stellung gebracht werden konnten. 
Die Swinemünder Bearbeitung wird in keinem Moment den 
Eindruck verwischen, daß wir im Theater sind; so wurde z. B. eine 
Arie vom Ende des zweiten Aktes in den Anfang des ersten und 
gleichsam als Einführung vor den Vorhang verlegt. Der zweite 
Akt spielt in einer Höllendekoration, also auch „auf dem Theater"; 
er gibt eine Theatervorstellung des achtzehnten Jahrhunderts 
wieder. Es sollte versucht werden, mit den alten Dekorationstricks 
zu arbeiten und das Vergnügen an der technischen Ausführung der 
Dekoration über das Vergnügen an ihrem Stimmungsgehalt zu 
setzen. Wir halten diese Neubearbeitung für stilgerechter als es 
die anderen Fassungen sind: Das gesamte Theater bis herauf zum 
neunzehnten Jahrhundert kannte ja vor allem die Freude nm tech 
nischen Detail, am klanglosen Funktionieren der Maschinerie kaum, 
aber das Gefallen an der „Stimmung". 
Als Acnderung am Originaltext ist noch Gestaltung des Chors 
zu bezeichnen: Im Original besteht der Text ausschließlich in der 
Wiederholung der Versicherung, daß Mathurin sich „das Herz ab- 
aetrunken" hat; die Swinemünder Fassung löst den Text in Aktio 
nen auf. 
Vom Original grundsätzlich verschieden ist die Gestaltung des 
Schlußchors, der als Licenza an der Rampe vorn abgesungen wird. 
Im Original bildeten Bauern, Chor und Solisten ein Divertissement 
und reimten lustig „Liebe" auf „Triebe" 
1 
Aus Swinemünde. 
Kraftpost Swinemünde—Bansin. 
Mittwochs und Sonnabends, das ist am 2., 
6., 9. und 13. Juni, verkehrt eine K r a f t p o st Swine- 
münde — Seebad Bansin mit folgendem Fahrplan 
bis zur Aufnahme des vollen Betriebes am 15. Juni: 
7-5 
728 
737 
742 
745 
748 
752 
758 
12w 
1203 
1212 
1,17 
1220 
12-3 
1-^27 
12M 
Km 
0 
5,5 
7,7 
8,7 
10,0 
11,5 
ab 
an 
Haltest. 
Nr. 
Swinemünde, Post ... an 1 
„ Badbahnh. 
Ahlbeck, Seestraße . . . ^ 2 
Heringsdorf, Bahnbof . 3 
„ Kaiserstraße 
Neubof*) . - 4 
Bansin Dorf*) 5 
„ Post ab 6 
*) Bedarfshaltestelle 
830 
H28 
«18 
813 
810 
807 
803 
800 
1530 
15^ 
1518 
1513 
1510 
1507 
1503 
1500 
1. Es soll wärmer werden! Die Wetterdienststelle Berlin 
glaubt, daß es jetzt wärmer werden wird. Das durch den 
Kaltlusteinbruch entstandene Tiefdruckgebiet wird sich unter 
dem Einfluß der Sonnenstrahlung langsam auffüllen. Schon 
beute zeigt das Barometer bereits Tendenz zum Steigen. 
Vielleicht wird es endlich richtigen Juni geben 
* Deutsche Städte aus Reichspostkarten. Den Bemühun 
gen der Reichspost um Vergebung wirksamer Postreklame ist 
es gelungen, mehrere deutsche Städte, die im Sommer be 
liebte Reiseziele sind, für ihre Postkartenreklame zu inter 
essieren Wenn man gegenwärtig Postkarten mit einge 
druckten Achtpfennigmarken erhält, hat man gleichzeitig 
Gratisansichten bekannter Seebäder, Gebirgsorte und 
anderer deutscher Reiseziele in Händen, denn der links von 
dem Raum für die Adresse befindliche Platz zeigt die 
Gesamtansichten der betreffenden Städte.