
len und Messungen, Beobachtungen und Wünsche in einer 
Kladde. Unter ihm, sachlich, nicht räumlich, denn unter der 
Maschine kommen nur noch die Tanks im Doppelboden, 
arbeiten ein paar jüngere Ingenieure, Heizer, Trimmer, 
Schlosser und Schmierer, die kleinere Wirkungskreise, aber 
nicht geringere Verantwortung zu tragen haben. Dem einen 
unterstehen nur die Kessel, dem anderen nur die Pumpen, 
dem dritten nur die Dynamos, dem vierten nur die Kühlung 
und Oelung alles rotierenden Metalls. 
Die alte Vorstellung von dem furchtbaren Schmutz, von 
der entsetzlichen Hitze, von der großen Feuchtigkeit in einem 
Heiz- und Maschinenraum haben auf einem modernen Schiff 
keine Geltung mehr. Der neuzeitliche Maschinenraum wird 
dauernd und ohne Unterbrechung sauber gehalten . Jeder ist 
für seinen Bezirk verantwortlich, und vielleicht noch mehr 
als die Seeleute an Deck arbeitet auch der Mann in der Ma 
schine mit Putzlappen und Farbpinsel. Selbst an diesem 
Orte, in dem nach Antritt der Fahrt bis zur Beendigung der 
Reise die Glühbirnen nicht mehr ausgehen, herrscht peinlichste 
Sauberkeit, die vor jedermann bestehen kann. 
Der Mann in der Maschine weiß nicht, ob draußen Tag 
oder Nacht ist, wenn er keine Uhr hat, ihn umgibt stets das 
gleiche Bild. Er sieht keine Küsten, keine begegnenden 
Schiffe, er sieht nicht, daß er durch Wasser führt, er steht 
keine Häfen, keine Kais. Ins Dunkel seiner Unterwelt ver 
bannt, ist ihm alles Nacht, den Ablauf des Tages lieft er ab 
an den wechselnden Anforderungen, die an seine Maschinen 
gestellt werden, ja sogar den Ablauf der Jahreszeiten kann er 
an ihnen verspüren. Maschinenraum ist ein Synonym für 
Nacht .... 
Aus Swinemünde. 
I. Der Strand ist kein Schuttabladeplatz; Man sieht am 
Strande häufig Selters- und Bierflaschen, ja auch Glas 
scherben liegens die, achtlos weggeworfen, für die Badenden 
gefährlich werden können. So verletzte sich am gestrigen 
Sonntag Nachmittag die Frau eines Ahlbecker Kaufmanns 
am dortigen Strande den Fuß erheblich, indem sie in ein 
Stück Glas trat. Die Frau mußte sich in ärztliche Behand 
lung begeben. Auch der Strand sollte mehr als bisher dem 
Schutze des Publikums empfohlen fein! 
st. Die Auffindung Moses? Seit einigen Tagen befindet 
sich in dem Schaufenster der Kunsthandlung von Wilhelm 
Brandt in der Lotsenstraße ein weit über vierhundert 
Jahre altes Oelgemälde, das — nach Ansicht künstlerischer 
Sachverständiger — die Auffindung des Kindes Moses dar 
stellen soll. Das wertvolle Gemälde stammt aus dem Schlosse 
Saalburg in Thüringen und ist hier bereits von namhaften 
Künstlern besichtigt und als sehr wertvoll bezeichnet worden. 
Um den Altertumswert nicht in Frage zu stellen, ist bisher 
von einer Restaurierung des Bildes abgesehen. Kunstsach 
verständige mögen nicht versäumen, sich das nur noch kurze 
Zeit ausgestellte Gemälde anzusehen. — Auch ein Kunstdruck 
blatt nach einem Orignalstich der Stadt Berlin aus dem 
Jahre 1648 mit dem alten Berlin u. jetzigen Neukölln erregt 
die allgemeine Aufmerksamkeit in demselben Schaufenster der 
Kunsthandlung. 
I. Ein wilder Motorradfahrer. Am Sonnabend wurde 
der 6 Jahre alte Sohn des Eisenbahnbeamten Kol berg 
vom Bahnhof Pritt er in der Nähe des Bahnhofes von 
einem Motorradfahrer überfahren. Der Fahrer bewies in 
sofern eine große Rücksichtslosigkeit, als er in wilder Fahrt 
davonjagte, ohne sich um das überfahrene Kind zu kümmern. 
Der Junge hat nicht unerhebliche Verletzungen am Kopf und 
an den Beinen davongetragen. Er wurde von einem Swine 
münder Kutscher aufgefunden und zunächst in die elterliche 
Wohnung gebracht. 
I Flaschenpost oder Unfug? Im Ryck bei Greifswald 
wurde eine Flaschenpost gefunden, die folgende Mitteilung 
enthielt: „Sind auf der Fahrt von Bornholm ge 
kentert, seit drei Tagen ohne Wasser, sterben vor Hun 
ger. Gottfried Niemann (Stettin), Wilhelm Langen". Viel 
leicht handelt es sich auch wieder um einen schlechten Scherz, 
wie er in letzter Zeit so häufig mit sogenannten „Flaschen 
posten" betrieben worden ist. 
I. Operettentheater: .Abschiedsgastspiel Gretl Somann 
Heute, Dienstag, verabschiedet sich Gretl Somann von dem 
hiesigen Publikum in ihrer Paraderolle als Leni Flink in 
Millöckers Operette „Wiener Leben", die für Swinemünde 
neu ist. Diese Rolle bietet Gretl Somann Gelegenheit, ihre 
schauspielerischen Talente ins beste Licht zu setzen. Haben 
doch Künstlerinnen wie Anna Schramm, Maria Geislinger, 
Peszi Gollmeyer und Fritzi Massary mit der Leni Flink in 
der ganzen Welt Triumphe gefeiert. Die Musik Millöckers, 
des Komponisten des „Bettelstudent", braucht wohl nicht 
hervorgeboben zu werden; sie ist echt volkstümlich und doch 
voller Schlagermelodien. Die Direktion hat durch erstklassige 
Besetzung der andern Rollen und durch entsprechende Aus 
stattung alles aufgeboten, eine in jeder Hinsicht tadellose Auf 
führung zu garantieren. 
Inrnren preiswert «»ick y«t 
8trüiupke, 8oeken, N'rikota^on, Oberiremcien, tVäsolre, 
8olrür^6ll, lasoirenlüoker, Korsetts 
V0rK626i6ÜN6t6 l4 a n cl n r b 6 i t 6 n , Lämtliobe K u r 2 kt r 6 n , Moll-, 8tiol&lt;- 
unck Ltrielr-Onrno bei 
HOM 
Duette Ach- 
skrack. Aepn. in Massage nnck 
AeckAr/nrnasörk, Feckast-'. 
e// Zscka -/r/)//-ckcke r nr. 
in Aroöer ^U8wabi 
in der 
vlMsMV.MIMe 
KöniZ88traüe 5 
und Ooldwaren verkauft u. 
repariert preiswert 
^liegen, Bärdorstr. 63/64 
Leiten Aünst. (Fele^enireits- 
Viktoriastraße 2, Eingang Käufe in Brillanten und 
Friedrichstraße Zoldenen klirren, On&gt;x U8w. 
für 
antike Kunst 
r/r Zecker ZVer'sZaFe 
r/r cker 
Snckr^a/rck/ll/rF