
66 
Warsow, Georg, Dr. Phil., mit Frau, Berlin-Wilmersdorf, 
Erlenschloh — — — — — — — — — — 2 
Weiß, Artur, Baumeister, mit Frau, Kreuz a. Ostb., Balt. Hof 2 
Weiß, Adolf, Berlin-Neukölln, Central-Hotel — — — — 1 
Winkler, Gerhard, Major, Stettin, Jeschkes Hotel — — — 1 
Wegener, Kaufmann, Berlin, Orlings Hotel — — — — 1 
Wendo, Oskar, Charlottenburg, Wiencks Hotel — — — — 1 
Wertelsmann, Friedrich, Buchhändler, Coburg, Central-Hotel — 1 
Wetzel, Fritz, Ingenieur, Stettin, Wikinger Hof — — — 1 
Wicdenbohn, Karl, Kaufmann, Greifswald, Wikinger Hof — 1 
Wolf, Emil, Kaufmann, Magdeburg, Orlings Hotel — — — 1 
Wiemann, Georg, mit Frau, Stralsund, Wiencks Hotel — — 2 
Walter, Gustav, Hotelbesitzer, mit Familie, Massow i. Pomm., 
Wiencks Hotel — — — — — — — — 3 
Wandel, Ulrich, Kaufmann, Berlin, Orlings Hotel — — 1 
Wirth, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Orlings Hotel — — — 2 
Wolken, Georg, Kaufmann, Berlin, Haegers Hotel — — — 1 
Wurt, Wilhelm, Greifenhagen, Haegers Hotel — -— — — 1 
Weitze, Hilde, Frau, Greiz i. B., Merkur — — — — — 1 
Wittenburg, Anna, Buchhalterin, Berlin, Annaburg — — — 1 
Wollaeger, Mieze, Stettin, Friedenstraße 12a — — — — 1 
Weder, Gustav, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Orlings Hotel — 2 
Widt, Otto, Hotelbesitzer, Stralsund, Preußenhof — — — 1 
Wegner, Martha, Stettin, Seeheim — — — — — — 1 
Wegner, Martin, Dr., Zahnarzt, mit Frau, Berlin, Ostsee-Palast- 
Hotel — — — — 2 
Wendland, Gutsbesitzer, mit Frau, Liepen, Ostsee-Palast-Hotel 2 
Wetzel, Willy, Stettin, Strandburg — — — — — — 1 
Winkler, Gerhard, Landjäger-Major, Stettin, Ostsee-Palast-Hotel 1 
Wittig, Richard, Beamter, mit Familie, Dresden, Lotsenstr. 52 3 
Wollstein, Alfred, Buchhalter, mit Familie, Berlin, Gartenstr. 14 3 
Aus Swinemünde. 
I. hohe Badegäste. Der Herzog Joachim Ernst von 
Anhalt mit Gemahlin und Gefolge trifft am Sonntag, den 
17. Juni, in Swinemünde ein und wird im Hotel Walfisch 
Wohnung nehmen. In seiner Begleitung befindet sich der 
Prinz Egon von Anhalt. Der Aufenthalt in Swinemünde 
erstreckt sich auf mehrere Tage. 
I. Eröffnung der Stöwer-Ausstellung. Am 7. Juni eröffnete 
Professor Willy Stöwer wie alljährlich seine in den Kur- 
Haus-Kolonnaden an der Herrenbadstraße gelegene Aus 
stellung mit auserlesenen Werken, unter denen wieder viele 
Swinemünder Motive sich befinden. Ein Glanzstück der 
Ausstellung ist zunächst ein Oelgemälde „Hafen von Danzig" 
in seiner schönen Beleuchtung und nach der Natur gemalt, 
dann das frische lebendige Bild „Vor der Elbemündung" 
mit seinem grünen Nordseewasser und dem aufkreuzenden 
Lotsenschoner. Fesselnd wirken dann die Stücke „Stettiner 
Hafen", „Osternothhafen", „Hamburger Hafen" und das 
reizende Bild des Motorschiffes „Preußen", wie es abends 
Swinemünde verläßt. Stimmungsvoll wirken die Bilder 
„Mondnacht im Sund bei Helsingör" und das „alte Wis 
mar". Aus dem Süden schildert uns die Meisterhand des 
Künstlers das prächtige sonnige „Venedig" mit der 
äe!la solute, und den Hafen von Palermo auf Sizilien. Eine 
reiche Auswahl vornehmer Kunst! 
I. „Retter", die nichts wagten . . . Wir berichteten, daß 
am ersten Pfingsttage in Bremen bei einer Bootspartie 
der 24 Jahre alte Glasschleifer Erhard Külske aus 
Swinemünde verunglückte und ertrunken ist. Dieser 
Vorfall hat, wie wir nachträglich hören, in Bremen einiges 
Aufsehen erregt. Die „Weser-Zeitung" veröffentlicht die 
folgende betrübliche und für gewisse Leute beschämende 
Schilderung eines Augenzeugen: Der Vorfall wurde sofort 
von der Terrasse der Wirtschaft Behrens in Kuhsiel 
beobachtet, auch von mehreren in der Nähe der Unfallstelle 
befindlichen Paddelbooten, mit jungen Damen besetzt, ge 
sehen. Außerdem waren Augenzeugen in nächster Nähe der 
Unfallstelle, zwei junge Leute und eine Dame in einer 
kleinen Segeljolle, die 25 Meter oberhalb am Ufer lag. Der 
Wöllstein, Jenny, Berlin, Hotel Jester — — — — — 1 
Wiegert, Wolf, Berlin, Strandhaus Treptow — — — — 1 
Walter, Willy, Kaufmann, Rathenow, Baltischer Hof — — 1 
Warnicke, Wilhelm, Vertreter, Rathenow, Baltischer Hos — — 1 
Wegner, August, Kaufmann, Frankfurt a. O., Preußenhof — 1 
Weltzien, Kurt, Kaufmann, Stettin, Central-Hotel — — — 1 
Wetzel, Hans, Kaufmann, Hamburg, Central-Hotel — — — 1 
Witter, Max, Kaufmann, Altdamm, Central-Hotel — — — 1 
Zickermann, Louise, Frau, Berlin-Spandau, Flora — — — 1 
Zeune, Kurt, Kaufmann, Berlin«, Orlings Hotel — —. — — 1 
Zimmer, Paul, Kaufmann, Berlin, Schweriner Hof — — — 1 
Zühlsdorf, Otto, mit Frau, Solingen, Jeschkes Hotel.— — — 2 
Zaspel, Ernst, Stettin, Central-Hotel — — — — — 1 
Zingtez, Gustav, Hotelbesitzer, Regenwalde, Preußenhof — — 1 
Zimmermann, Erna, Halle, Seeheim — — — — — — 1 
Zeden, Gertrud, Berlin, Bismarckstraße 15 — — — — 1 
Zorn, Emil, Landwirt, Söllnitz, Fürst Bismarck — — — 1 
Zahler, Moritz, Kaufmann, Breslau, Vineta — — — — 1 
Zander, Erich, Architekt, Berlin, Baltischer Hof — — — — 1 
Zieseler, Hans, Kaufmann, mit Frau, Stettin, Preußenhof — 2 
Zrodowski, M., Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — 1 
Summe: 6 718 
Hiervon: Kurgäste: 4 276 
Passanten: 2 442 
Verzogen: Gade, Paul, Kaufmann, mit Frau, Berlin, von 
Christliches Hospiz nach Bollwerk 10. — Brauer, Wanda, Frau, 
Dresden, von Walfisch nach Goldfried. 
Verunglückte schwamm gegen den starken Ebbstrom dem 
den; die Urne wird in Swinemünde beigesetzt. 
letztgenannten Boot zu. Nur etwa fünf Meter von diesem 
Boot entfernt verließen ihn die Kräfte und er versank vor 
den Augen der Zuschauer und der ganzen Paddelbootsottille. 
Keines der Paddelboote hatte auch nur den geringsten Ver 
such gemacht, sich dem Schwimmer zunähern, im Gegenteil, 
es wurde zum Teil sogar abgestoppt, um sich die Sache 
ruhiger anfehen zu können. Auch die jungen Leute in dem 
Boot am Ufer sahen sich die Sache ruhig untätig an und 
besannen sich erst im letzten Moment, als der Swimmer um 
Hilfe rief. Anstatt nun das Boot abzustoßen oder einen 
Riemen zuzuwerfen, wollte man dem schon Versinkenden 
ein Tau zuwerfen, ein Versuch, der von vornherein aus 
sichtslos war. So geschah es. daß in einem von Booten 
wimmelnden Gewässer ein Mensch, ohne Hilfe zu erhalten, 
elend ertrinken mußte, wo er mit Leichtig 
keit zu retten gewesen wäre . . . — Inzwischen 
hat in Bremen die Einäscherung des Ertrunkenen stattgefun- 
Das Lautsprecher-Automobil unterwegs. 
Unsere Stadt erhält in den nächsten Tagen einen seltenen 
Besuch. Ein Großlautsprecher-Automobil, das 
die Siemens «L Halske A.-G. in Berlin auf die Wanderschaft 
schickt, passiert Swinemünde und wird hier einige Proben 
seines Könnens ablegen. Es führt außer einem trichterlosen 
Großlautsprecher, dem sogen. „R i e s e n b l a t t h a l l e r", 
ein Mikrophon, die zugehörigen Verstärkereinrichtungen und 
eine vollständige Stromerzeugungsanlage mit sich. Eine 
Stunde nach der Ankunft in einem Ort ist die Lautsprecher 
anlage schon betriebsfertig. Eine Ansprache, die ein Redner 
z. B. in der „Sprechkabine" des Autos vor dem Mikrophon 
hält, ist draußen gewaltig verstärkt und doch klangtreu zu 
hören. Die vom Lautsprecher wiedergegebene Sprache ist 
so kräftig, daß man sie in 3 Kilometer Entfernung noch ver 
nimmt. Will der Redner draußen vor der versammelten 
Menge sprechen, so daß ihn jedermann sehen kann, so stellt 
man das Mikrophon auf der Rednertribüne auf. Die Laut 
sprecheranlage eignet sich auch zur Wiedergabe von Rund 
funkdarbietungen und Schallplattenmusik.