
168 
Krohn, Erich, Bankvorsteher, mit Farn, und Hausgehilf., 
Frankfurt a. O., Friedenstr. 12a — — — — — 5 
Külitz, Erwin, Kaufm., Berlin, Jngcborg — — — — — 1 
Kopski, Moritz, Kaufm., ? Heysestr. 49 — — — — 1 
Krüger, Johanna, Potsdam, Königsstr. 19 — — — — 1 
Krüger, Wilhelm, Potsdam, Königsstr. 19 — — — — 1 
Knochenmuß, Charl., Berlin, Moltkestr. 25 — — — — 1 
Krawitzky, Alexander, Kaufm., Berlin, An de Waterkant — — 1 
Krade, H., Frau, mit Enkel, Berlin, Heysestr. 36 — — — 2 
Krakow, Anna, Drogist, Bad Polzin, Moltkestr. 5 — — — 1 
Kuhnero, Toni, Charlottenhof, Pommernhaus — — — — 1 
Kilian, Walter, Kaufm., mit Frau, Stettin, Bismarrkstr. 4 — 2 
Kolloff, Karl, Just. Jnsp., mit Fam., Neustrelitz, Moltkestr. 4 — 3 
Köhler, Fritz, Kausm., mit Frau, Elbing, Lotsenstr. 73 — — 2 
Kammske, Margarete, Dentistin, Metgethew, Serings Hotel 1 
Knauer, Hugo, Brauereitechnik., Berlin, Gadebuschstr. 15 — 1 
Krüger, Anna, Frau, mit Tochter, Berlin, Färberstr. 23 — 2 
Kretschmer, Willy, Kaufm., Rudolstadt, Daheim — — — 1 
Kistenmacher, Frida, Frau, mit Fam. und Stütze, Eisenach, 
Gadebuschstraße 19 — — — — — — — — 5 
Kleinert, Gertrud, Frau, mit Tochter, Berlin, Moltkestr. 26 — 2 
Klopper, Else, Ww., mit Fam., Hirschberg, Neptun — — — 4 
Keil, Erich, Rechn.-Rat, mit Sohn, Breslau, Heysestr. 34 — 2 
Klotz, Ernst, Gastwirt, Breslau, Concordia — — — — 1 
Klotz, Lissy, Breslau, Concordia — — — — — — — 1 
Kluck, Hellmuth, Dr. med., Danzig, Treptow — — — — 1 
Kübler, Bertha, Oberschullehrer., Berlin, Frieda — — — 1 
Kübler, Johanna, Berlin, Frieda — .— — — — — — 1 
Keßner, Elisabeth, Angest., Breslau, Maria — — — -— 1 
Krämer, Karl, Hauptlehr., mit Fam. und Hausmädch., Laubnitz, 
Ncuestr. 33 — — — — — — — — — — 5 
Kall, Julius, mit Frau, Opladen, Wiencks Hotel — — — 2 
Kaminski, Gustav, Anklam, Hotel Westend — — — — 1 
Keler, Walter, Kaufm., Berlin, Wikinger Hof — — — — 1 
Klein, Eduard, Leipzig, Schweriner Hof — — — — — 1 
Klott, Paul, Kaufm., Hamburg, Orlings Hotel — — — 1 
Knorr, Erich, Kaufm., Berlin, Wikinger Hof — — — — 1 
Kobold, Walter, Buchhalt., Bremen, Hotel Drei Kronen — — 1 
v. Koch, Werner, mit Frau, Breslau, Orlings Hotel — — 2 
Köhler, Hildegard, Stenotyp., Leipzig, Swincmünder Hof — 1 
Koitzsch, mit Frau, Stettin, Hotel Drei Kronen — — — — 2 
König, Bruno, Lehrer, Liegnitz, Hotel Drei Kronen — — 1 
Köppen, Werner, Pilot, Berlin, Lindenblüte — — — — 1 
Krauß, Otto, Franz, Schauspiel., Bad Lippfpringe, Wiencks 
Hotel — — — — — — — — — — — 1 
Kreisel, Georg, Berlin, Hotel Drei Kronen — — — — — 1 
Krüger, Benno, Landesinsp., Oliva, Schweriner Hof — — -— 1 
Kunze, Herbert, Kaufm., Dresden, Wiencks Hotel — — — 1 
Lingnnu, Marie, Frau, Berlin, Neuestr. 61 — — — — 1 
Landshut, Arnold, Rechtsanw., mit Frau, Berlin, Haus am 
Kurpark — — — — — — - -- — - — 2 
Laue, Margarete, Frau, mit Kind, Berlin, Moltkestr. 26 — — 2 
Lehmann, Marie, Frau, mit Tochter, Berlin, Schulstr. 12 — 2 
Leithäuser, Gustav, Dr., Professor, mit Fam. und Bed., Berlin, 
Hartigstraße 11 — — — — .— — — — — 5 
v. Lettow, Elisabeth, Frau, Berlin, Pommernhaus — — — 1 
Lübeck, Alfred, Apotheker, mit Tochter, Magdeburg, Agnes — 2 
Lewenberg, Arno, Kaufm., Berlin, Bismarckstr. 10 — — — 1 
Loga, Gertrud, Kaufm., Hindenburg, Gadebuschstr. 14 — — 1 
Langer, Heinz, Kaufm., Breslau, Tip-Top — — — — — 1 
Landsiedel, Wilhelm, Kaufm., Frankfurt a. M., Emma-Louise 1 
Lustig, Hugo, Bankier, mit Fam. und Erz., Wien, Weidmanns 
heil — — — — — — — — — — — — 5 
Lindermann, Klara, Fau, mit Kdrn., Breslau, Moltkestr. 3 — 3 
Latte, Walter, Kaufm., Berlin, Hohenstaufen — — — — 1 
Lindner, Marie, Ww., Frankfurt a. O., Gadebuschstr. 14 — — 1 
Lüdemann, Hans, Stud.-Dir., mit Fam., Barth, Lotsenstr. 51 5 
Langer, Arthur, Direktor, mit Fam., Breslau, Azurea — — 3 
Lindner, Mar, Redakteur, mit Fam., Stettin, Neuestr. 9 — 3 
Larsen, Kaufm., mit Frau, Kopenhagen, Melanie — — — 2 
Lorenzen, Otto, Kaufm., Berlin, Schloß am Meer — — — 1 
Lukafchcwski, Karl, Bankbeamter, Spandau, Heysestr. 14 — 1 
List, Reinh., Kaufm. mit Tochter, Cottbus, Vineta — — — 2 
Lappe, Margarete, Frau, mit Töchtern, Breslau, Auguste- 
Viktoria — — — — — — — — — — — 3 
Lebenstein, Clara, Lehrerin, mit Schülerinnen, Berlin, Steffen 9 
Lefevre, Paul, Lehrer, mit Fam., Niederschönhausen, Eggebrecht- 
straße 14 — — — — — — — — — — 4 
Lippe, Fritz, Stud.-Rat, mit Frau, Helmstedt, Trapp — — — 2 
v. Loßberg, Walter, Rechtsanw., mit Frau, Berlin, Neptun — 2 
Lücke, Willy, Direktor, mit Tochter, Berlin, Strandburg — 2 
Leo, Georg, Dentist, Leipzig, Min Ollendeel — — — 1 
Lindeman, Otto, Kaufm., mit Frau, Berlin, Kurparkstr. 19 — 2 
Löwenstein, Martha, mit Kindern und Kdfrl., Frankfurt a. O., 
Rheingold — — — — — — — — — — 4 
v. Lindenau, Marie, mit Kdrn., Berlin, Maria-Theresia — — 5 
Lange, Franz, Betr.-Leit., Schmiedeberg, Lindenblüte — — 1 
Lebbin, Bernhard, mit Frau, ? Schweriner Hof — — 2 
Lehmann, Paul, Buchhdl., mit Frau, Berlin, Goldener Hirsch — 2 
Ley, Hans, Erped., Danzig, Hotel Drei Kronen — 1 
Leon, Arno, Kaufm., Berlin, Wiencks Hotel 1 
Liebich, Andrew, Kaufm., Berlin, Wikinger Hof — 1 
Loeck, Elisabeth, Bürovorst., Berlin, Hotel Drei Kronen 1 
Loeck, Elisabeth, Ww., Berlin, Hotel Drei Kronen 1 
Löhn, Danzig, Orlings Hotel — — — — — 1 
Ludwig, Fritz, Kaufm., mit Fam., Leipzig, Hohenzollernhof 3 
Lunser, Otto, mit Frau, Elberfeld, Swinemünder Hof 2