
340 
Nächtliche Heimkehr. 
I-«i»xL8vlLiLk8 &lt;^e8e1l8elL»L1 .ss. LL»S«nIielL 
No, Ni, 
k'r 
ab 
ab 
ab 
an 
an 
8onn- 
tax-8 
1850 
1930 
2245 
208 
ab LwinenZvnve 
ab kei-ingsvonk 
ab 2inno«»ilL 
INrsIitv 6späek»drsrtixunx 
überall naeb dem öinnsnianäs 
vi, vo, 
8d 
Linnowilr 
keningsvonk 
8»ssinen,ünile 
Llettin 
Keslin 
630 
720 
830 
8skaitL koi^aiiolin 
a) 8onnta^8 ointä^iAk Lonckorkadrt m ,, k e r»1k s " 
M8odIÜ88s bi8 und ab 8aknÜ2 lllit „k'rsia", „Nn^arä", 
„Nertba" vie oben. 
No, Ni, 
^r, 80 
8onntaA8 eilltä^i^e ^onüvi-fslii-t bin 
und snrüolr bi8 8tnbbsnlram rnsr 
ten tritt schon das Ufer aus dem nächtlichen Dunkel hervor. Sanft 
legen wir an einem schmalen Landungssteg an. — Wir sind am 
Ziel. Mit kurzem „Gute Nach t" drücke ich dem braven Schiffer 
den wohlverdienten Lohn in die Hand. Fünfzig Pfennig ist feste 
Taxe, ob Sturm und Regen, Eis oder Schnee, ob laue Sommers 
nacht, ob kalter Wintertag; der biedere „Ruckswilli" kennt nur 
einen Preis. 
Schnellen Schrittes eile ich davon. Als ich den Blick noch einmal 
wende, schwimmt der Kahn schon wieder auf leicht beschwingter 
Flut. — Wenn der Morgen graut, wenn dicker Rauch aus den: 
Schlot der Fähre quillt, wenn die ersten Arbeiter die Straße be 
leben; dann lenkt auch der müde „Ruckswilli" sein treues Boot dem 
heimatlichen Liegeplätze zu. 
Finck. Obersignalmaat, 2. Torp.-Halbflottille. 
„Nun ist es doch wieder recht spät geworden." — So ungefähr 
denke ich, als die frische Nachtluft meine heiße Stirn kühlt. Die 
letzten Stunden sind gar schnell im gemütlichen Beisammensein ver 
flogen. Müde und fröstelnd strebe ich dem Hafen zu. Es regnet 
fein. Nur wenige Menschen hasten still an mir vorüber in der 
dunklen Nacht. Längst hat die Fähre über die Swine den Verkehr 
eingestellt; meine einzige Hoffnung, über den Strom zu kommen, 
bleibt ein Ruderboot, das in den Stunden, wo jede Möglichkeit, nach 
der anderen Seite zu kommen, fehlt, eine lose Verbindung herstellt. 
Kurz vor dem Lotsenamt ertönt es plötzlich von der Wasserseite 
her: „Wer noch mit will!" Dann tritt eine vermummte Ge 
stalt aus dem Schatten eines der Bretterhäuschen auf mich zu. Ich 
melde mich. Es ist ein alter Bekannter, „Ruckswilli" genannt. 
Unter diesem treffenden Namen fährt er nun schon manches Jahr, 
bei Wind und Wetter, unverdrossen die verspäteten Gäste von einer 
Seite zur anderen. An den Füßen trägt er hohe Wasserstiefel. 
Ein alter Regenmantel schützt ihn notdürftig vor den Unbilden des 
Wetters, ein zerknitterter Filzhut, tief in die Stirn gedrückt, trotzt 
jedem Sturm und Regen. Die Hände sind in dicken Fausthand 
schuhen vergraben. Die unvermeidliche kurze Pfeife im Mund, so 
harrt der nächtliche Kahnschiffer hier geduldig Hinterm dünnen 
Bretterschutz. Taucht aber im fahlen Laternenschein ein einsamer 
Wanderer auf, so schallt es singend durch die Nacht: „Wer noch mit 
will"! — 
Wir sind am Liegeplatz des Bootes angekommen. Mein Fähr 
mann holt nut bedächtigem Schritt eine Petroleumlaterne unterm 
Sitzbrett hervor und leuchtet mir in den Kahn hinein. In einem 
festen, stabilen Ruderboot lasse ich mich wohlgemut nieder, wird es 
mich doch in wenigen Minuten sicher nach drüben bringen. Mein 
Platz auf der Ducht ist mit einem Fetzen einer einstmaligen Woll 
decke gepolstert. Doch schon hat der Schifsersmann die Ketten gelöst. 
Mit kräftigem Stoß setzt er den Kahn vom Bollwerk ab, zwei kurze 
Ruder tauchen in das Wasser. Wie ein Gespenst gleiten wir in die 
Nacht hinaus. Leise klatscht und gurgelt das Wasser an der Boots 
wand, in den Runzeln knarren die Riemen im gleichmäßigen rich 
tigen Tempo, von erfahrner Hand geführt. Ich schließe Halbwegs 
die Augen, weiß ich doch, mein stummer Steuermann wird mich 
sicher an das jenseitige Ufer bringen. Aus der Kaiserfahrt nähert 
sich ein Ungetüm, sein dumpfer Sirenenton läßt mich leicht auf 
fahren. Wenige Ruderschläge geben dem Boot eine kleine Kurs 
änderung. Nun schwankt der Kahn ein paarmal hin und her, dann 
haben wir den Dampfer ungefährdet passiert. In wenigen Minu- 
Tourkadrten mit „vvin" 
Aus Swineuümde. 
I. Der „Luftschifferwalzer" im Kurhause. Der programm 
mäßig im Kurhause am Donnerstag vorgetr. „Luftschiffer- 
walzer" von Fräulein Freya Ganswindt, einer lang 
jährigen, geschützten Musiklehrerin am Konservatorium 
Klindworth-Scharwenka in Berlin, war als Orchesterstück 
eine Premiere. Die Komponistin, die bekanntlich zugleich 
eine sehr hervorragende Konzertpianistin ist, hatte diesen 
Walzer, der in Tausenden Exemplaren verbreitet ist, bisher 
nur als Klavierfolo in öffentlichen Konzerten, z. B. in ihrem 
damaligen Berliner Musiksalon, taut Kritiken in der „Tägli 
chen Rundschau", in der „Tonkünstlerzeitung" usw., unter 
lebhaftem Beifall der Hörer vorgetragen. Aber auch als 
Orchesterstück fand er gestern bei dem musikverwöhnten 
Swinemünder Badepublikum eine recht freundliche Auf 
nahme. 
*— Ein neues Drei-Reichsmarkfiück. Nach einer Bekannt 
machung des Reichsministers der Finanzen werden nerw 
Reichssilbermünzen im Nennbeträge von 3 Reichsmark in» 
Mischungsverhältnis von 500 Teilen Silber und 500 Teilen 
Kupfer hergestellt. Auf der Schauseite sind u. a. die stehende 
Figur des Markgrafen Hermann, des Gründers der Stadr 
Naumburg an der Saale, die Jahreszahlen 1028 und 1928, 
sowie die Umschrift „Gründungsfeier Naumburg Saale" in 
Antiqua angebracht. Der Rand trägt die vertiefte Inschrift 
Einigkeit und Recht und Freiheit". 
1. Noch keine Oderschiffahrt. Trotz des anhaltenden Re 
gens ist der Wasserstand der Oder immer noch so niedrig, daß 
der Eildampserverkehr zwischen Stettin und den schlesischen 
Stationen noch nicht aufgenomen werden konnte. 
Di, vo, 
8b, 80 
^.a8obiü88s bi8 und ad SaLnitx mit „vrsia", „Ruxard", 
„Nsrtba" vis oben. 
ab Swinemünve 
ad keeingsvonk 
ad 2innoHivilL 
Mob I«8vl KVgvN 
mit „kugsnv" unä „kenlkn" 
801U1- 
tass 
645 
720 
an all sn 
la^sn 
1410 
1450 
1610 
kvimvvrdinviing 
mit „kugsnv" unä „kenKZs" 
Von KVgen kommonä: ^la^n 
930 
1045 
1130 
1500 
1830 
^v8kluF8lini6 mit „k&gt;eis" 
8viliWiilM—Weil 
an joäom ^VorklaAö din unck der 
16oo 
ad 8allnitri . 
. an 
1300 
23o» 
an Lopenda^en ad 
700