
224 
Sommerreise in Biedermeiertagen. 
Lon Paul Steinmüller. 
Wer in diesen Sommertagen einmal Urlaub in die Zeit 
vor 100 Jahren nehmen will, der greife zu den Erzählungen 
von Paul Steinmüller, die in der Vaterländischen Verlags 
und Kunstanstalt, Berlin, erschienen sind: „A us Bieder- 
meiertage n". Die Erzählungen strömen eine wunderbare 
Ruhe aus, wie es das Beispiel von „Urgroßvaters 
Reise in die sächsische Schweiz" zeigt. Aus diesen 
Tagebuchschilderungen geben wir einiges wieder. 
Es war der Mittag des 23. August 1823. Meine Ge 
schäfte waren geordnet, das Gepäck geladen, der Wagen vor 
der Tür und mein Reisegefährte Behm komplimentierend auf 
dem Sitze. Ich stieg zu ihm ein, die Pferde zogen an, Haus, 
Straße und Stadt blieb hinter mir, und meinem Blicke öff 
nete sich das freie Feld und die bekannte Straße. 
Mit frohem Herzen und größeren Erwartungen hatte ich 
lange nicht eine Reise begonnen. Was mich bedrückte, hatte 
ich geordnet; ich war in der Fülle der Gesundheit, unab 
hängig, heitern Sinns, und mein Ziel war das Dorado 
Deutschlands, dessen reizendster Gau einst mir und allem, 
was ich liebte, das Asyl des Glücks werden sollte. 
Ein seiner Regen fiel; dichter hülle ich mich in den Man 
tel. Behm schwieg, und so wiegte das üppige Bilderspiel 
meiner Phantasie mich wachenden Sinnes in Träume. Welch 
heitere Bilder bot mir die lockende Ferne! Alle Wünsche 
meines Herzens sah ich da erfüllt, mein ganzes Leben ein 
ununterbrochenes Fest der Freude, des Glücks! — was 
Wunder, wenn auch ich es war! 
Mein Zauberspiel würde mich wahrscheinlich noch lange 
beschäftigt haben, wären nicht unterdessen die rinnenförmigen 
Hutkrempen meines Gefährten zu Wasserreservoirs gewor 
den, die «uns px-im sich über seinen Rücken herab auf den 
Sitz ergossen und mir da ein unwillkommenes Bad bereite 
ten. Schelten von meiner Seite, Stöhnen von der meines 
Gefährten, der in seinem einfachen Rock bereits zum nassen 
Schwamm geworden war. Selig der Mann, der das Kel 
tern der Traube erfand! Eine Flasche Wein ward hier 
Universalmittel. Mein fröstelnder Freund nahm, trank, 
lobte, trank wieder und mit der Leere der Flasche fanden sich 
Sprache und Farben, mit denen er die Freuden der Ferne 
aus materiellem Gesichtspunkte ebenso feurig ausmalte, wie 
ich sie kurz vorher von idealistischem gesehen. 
Ein heiterer Himmel begrüßte uns am Morgen. Es ging 
die Straße nach Strelitz zu. Einfache Gegend, wenig Horz. 
Recht ernst und feierlich ward mir ums Herz, als ich im 
Glanz der Mittagssonne die seit 13 Jahren nicht gesehene 
Geburtsstadt im Kranze ihrer Wälder der Seen vor mir sah! 
Sonderbar! In der Jugend bedauert der Mensch die frühe 
ren Jahre -es Lebens nie; je älter er wird, desto lieblicher 
wird die Erinnerung an sie. Er schwelgt in der Vergangen« 
heit, fordert von der Zukunft und verliert dabei die Gegen 
wart. Töricht! Aber es soll wohl so sein. Der Mensch ist 
keine Ephemere. 
Der nächste Morgen führte mich in die Postkutsche. Eine 
solche Kutsche bildet einen grellen Kontrast mit den Marter 
wagen, wie sie vor 15 Jahren die deutschen Poststraßen 
drückten. Ein elegantes Aeußere, der Kasten in Febern 
hängend, inwendig mit drei gut gepolsterten Sitzen. Die 
Seiten wattiert; mit allen Bequemlichkeiten versehen, sitzt es 
sich in solchem Wagen bei guter Gesellschaft, die man fast &gt; 
immer findet, recht behaglich. 
Vorüberfahrend begrüßte ich am Ende der Alt-Strelitzer 
Straße die Linde des Kirchhofs, wo Eltern und Bruder- 
ruhten, dann musterte ich meine Reisegesellschaft. 
Links mir gegenüber saß eine ältliche, tief in den Mantel 
gehüllte Dame. Das Gesicht war abgelebt, und aus dem 
Auge sprach Unzufriedenheit. Neben ihr lehnte in der Ecke 
ein junger Mann, bleichen, doch interessanten Angesichts, eine 
Brille auf der Nase, in modischem Reiseanzuge, in kecker 
Haltung. Neben mir saß Behm ,mit gespreizten Beinen den 
halben Sitz ausfüllend, aus dem kupferroten Gesicht mutig 
und ausfordernd mit den Augen schauend. Hinter mir 
thronte der Wagenmeister mit einem ältlichen Herrn unbe 
deutenden Antlitzes. 
Ein gutmütiger Gefährte mit einer ziemlichen Portion 
Dummdreistigkeit ist auf Reisen gar nicht übel. Ich fand in 
dieser Hinsicht öfters Grund, mich über die Gesellschaft des 
meinigen zu beglückwünschen. Durch Behms kategorische 
und doch höfliche Fragen lernte ich meine ganze Reisegesell 
schaft kennen, erfuhr, daß jener junge Mann, der mir am 
besten gefiel, Siemerling hieß, Arzt sei, eine Apotheke besaß, 
32 Jahre zählte, verheiratet war und in Geschäften nach 
Berlin ging. Völlig befriedigt präsentierte Behm hierauf 
der Gesellschaft meine Persönlichkeit, verbreitete sich bericht 
erstattend über meine Verhältnisse und Reisezwecke und 
endigte mit der Erzählung, daß er Behm heiße, Kaufmann 
in Stralsund sei, eine berühmte Tabakfabrik besitze (deren 
schlechten Fortgang er aber ignorierte), die Journale mit 
halte, mit der Welt fortginge, sich in seinen Jahren noch nicht 
durch eine Heirat fixieren wolle (wobei die alte Dame recht 
ironisch lächelte, Siemerling ihn neugierig beschaute und den 
Wagenmeister, seinen Nachbar, anstieß), in Berlin Gelder 
einkassieren und aus purer, inniger Freundschaft für mich die 
wichtige Reise ins sächsische Hochland mitmachen und sich 
überhaupt in der Welt umsehen wollte wie es einem 
Mann von Vermögen undBildung anständig sei und gezieme. 
VsnLpLselLiLfs - .I. n». b. H. 
Naob Insvl kügvn 
mit „kugsnv" unä „kenlks" 
anallsn 8onn- 
lassn ta^s 
8vnllta§8 sillUixixe 8oo&lt;1vrfabrt kill 
llnä ölirück bis 8tubbellkammer 
ab 8wineinvnöe 
1410 
645 
ab keningsvoi^ 
1450 
720 
ab 2innoN»ilL 
I610 
— 
Ssknil» voraliolm 
-Z* Lonntags eintäAiAkLonäerksbrtm. „kei»1ks" 
b) Iburkabrton mit „vvin" 
500 
1100 
ab 8svnilL an 
an Sonnkolni ab 
2300 
1700 
I600 
2000 
ab 8svnilL an 
an könne ... ab 
12l5 
815 
^llsokiüsss bi8 untl ab 8aknitr mit ^rsia«, .,kuearä", 
^Nertda" vis oben. 
^usklu^slinie mit „kneis" 
—Wen 
an jeäern Verbiage bin nnä ber 
630 Ah 8«»inen»vnve 
720 Atz keningsöo»^ 
830 Atz 
bis 8tlldbvolianimer. 
^osriUoü osck korolioim o. Lopeobaxeo 
700 k'r, 80 
ab 
ab 
ab 
an 
an 
8onll- 
ts^s 
LinnoVvir» 
keningsvonß 
8N»inenivni&gt;e 
8le«in 
kenlin 
1850 
1930 
2245 
208 
Virelitv 6ep»vli»bfvrtixuox 
überall nacb clsw üinnsalanlls 
l'ourkabrten mit „vvin" 
Vi, Vo, I600 Atz 8»üllitL ... an 1300 ^o, Ui, 
8b, 8c&gt; 2300 AA Lopenbaxen ab 700 k'r, 80 
kviinvvrdinviiag 
mit „kugsi-v" nnä „kei^kn" 
Von KVgen Irommonä: ^r^ssn 
930 
1045 
1130 
1500 
1830 
^nsodlüssv dis ullä ab 8aLmtr mit „l'rsiL", „UuAarü" 
„Usrtba" vis oben. 
6esamt-kroxramm für «ivll ^ofeutbalt io üvpeobaxeo. 
kaü für Lorolioiiu ooü Lopvobaxeo oiciit «rfsräerUob.