
189 
kWWWWMMGWWWWWWMMVWWWWWWW 
Mxe ftods-KSiiiIe!! 
! lustige Llätter, entb. 5 verseb. Nr. . . 0.50 öl. 
- Ou^enä, entlr 5 verseil. Nr 1.00 öl. 
! Lle^ante ö^elt, entb. 3 verseb. dir. . . ll.00 öl. 
empkieb 1 t 
Vi. üitnvke n 
Aus Swinemünde. 
r. Das Schulschiff „Deutschland" im Hafen. Das Schul 
schiff „Deutschland", dem deutschen Schulschiffverein 
gehörend, das sich mit ca. 200 Mann Besatzung einschließlich 
Leichtmatrosen und Matrosen auf einer Uebungsfahrt in der 
Ostsee befindet, .'ief am Sonnabend in den Swinemünder 
Hafen ein und machte am Kaiserbollwerk fest. Der Kom 
mandant, Kapitän Walker, stattete vormittags dem 
Vorstandsmitglied des deutschen Schulschiffvereins Konsul 
Kunstma n n , der gegenwärtig mit seiner Dampßacht im 
hiesigen Hafen weilt, sowie dem Bürgermeister Dr. L e s ch k e 
und dem Hafenbaudirektor, Regierungsbaurat Berg, seine 
Besuche ab. Die „Deutschland" bleibt bis 2. August im hiesi 
gen Hafen und kann täglich von 16X&gt; Uhr ab besichtigt 
werden. 
I. Glück im Unglück. In die Gefahr des Ertrinkens ge 
riet am Sonnabend der 17 Jahre alte Buchdruckerlehrling 
Willi Schmidt, Schn eines hier weilenden Badegastes. 
Der junge Mensch versuchte vom Freibad östlich des Fa 
milienbades nach der Ostmole zu schwimmen. Dabei ver 
ließen ihn die Kräfte und der Schwimmer drohte zu ertrin 
ken. Zum Glück war ein Fischerboot aus Misdroy in der 
Nähe, das den Erschöpften aufnahm und ihn in Misdroy an 
Land setzte. Inzwischen wurde Sch. von seinen Angehörigen 
hier vermißt und das Schlimmste befürchtet. Bis der Ver 
mißte, dem man in Misdroy die nötigsten Kleidungsstücke 
.zur Verfügung gestellt hatte, am späten Abend hier glück 
lich eintraf. 
!. „"vineta" in Stettin siegreich. Der Swinemünde R S. 
E. „Vineta" gewann auf der gestrigen Stettiner Regatta 
mit der Mannschaft Hartmann, Schohl, W. Schmidt, Bley, 
St.: Köhler den Eröffnungs-Vierer gegen Stettiner R. V. 
Allemannia mit mehreren Längen. 
Bei dem großen Deutschen Sänger 
fest in Wien, zu dem IbOOOO Sänger 
zusammenkommen werden, wird 
Professor Dr. Viktor Keldorfer, 
Wien, die Massenchöre dirigieren. 
Der Dirigent 
der Hunderttausend. 
MM, »WM, MMM, Mae», M-tMelii 
verbunden mit nieäriZst inö^liolier kreisstellun§, macbt kür mein« werten Nunäen llen Linkauk 
anAenebm unä vorteilbakt. 8 i e babeu llie 6lewilZbeit, bei wir jeclerreit Ware in vor - 
-unlieben yu a 1 itüten ru erkalten. 
zu a/'Z/re/na/e/'