
223 
Zimmermann, Doris, Sekretärin, Berlin, Reichsadler — — 1 
Zimmermann, Martha, Frau, mit Tochter, Küstrin, Flora — 2 
Zytzet, Steffi, Hindenburg, Gadebuschstr. 14 — — .— 1 
- . Summe: 21406 
Kurgäste: 16 782 
. Passanten: 4 624 
Verzogen: Rector, Alfred, Kaufm., Peterswalden, von Agnes 
nach Vineta. — Stock, Anna, Gesch.-Jnh., Berlin, von Neuestr. 61 
Erlebnis auf der Promenadenfahrt. 
Von R. Stropagel. 
Ein Vergnügen eigner Art 
Ist und bleibt ne Wasserfahrt. 
Ja, da mag nun einer reden was er will, eine Fahrt auf 
glatter oder schaukelnder See ist immer eine besondere Ab 
wechselung; noch dazu, wenn an Bord die edle Musika er 
schallt, wenn durch besonders gelungene Veranstaltungen die 
Fahrgäste im Banne des Humors, der Lust und Fröhlichkeit 
gehalten werden, und vor allem, wenn die See uns kühlend 
umfächelt. 
Als ich neulich wieder mal so eine herrliche Abendfahrt 
mit dem eleganten Salcndampfer „Berlin" mitmachte, war 
das Schiff schon lange vor der Abfahrt dicht besetzt, und 
immer noch strömten weitere Fahrgäste an Deck. Sind doch 
diese Fahrten derartig geschätzt und beliebt, daß sie geradezu 
als ein Bedürfnis für unser Badepublikum gelten; und es 
gibt wohl kaum einen Gast, der nicht schon eine solche an 
regende, erfrischende und lustige Fahrt mitgemacht hat. 
Weiß man doch auch, daß hier auf diesen Fahrten bezw. 
auf den Tanzdielen der Dampfer, „so ganz zufällig" künftige 
Ehen geschlossen werden —, daß die Partner von den großen 
und kleinen Heiratsbüros sich hier diskret zum ersten Male 
ahnungslos (vielleicht auch nicht) die Hände reichen und 
kennen lernen. — 
Aber nicht allein diese, auch all das fröhliche junge Volk, 
und all die unberingten Strohwitwer und -Witwen kommen 
hier reichlich auf ihre Kosten: — denn hier an Deck auf hoher 
See ist das Leben ungezwungener — hier gedeiht der Flirt 
— die Liebe — die Lust — die Fröhlichkeit! . . . 
Ich schaue vom bequemen Oberdeck interessiert dem Men- 
schengewoge zu und freue mich mit all der lachenden Augen 
und fröhlichen Gesichter. 
Neben mir hat sich eine Berliner Familie niedergelassen, 
anscheinend zum ersten Male in Swinemünde. Die Tochter, 
eine zwar angejahrte aber doch noch nette Erscheinung, wirft 
begehrliche Blicke nach der Tanzdiele, wo sich inzwischen be 
reits in beängstigender Fülle die Paare drehen. 
„Weeste, Schatzeken," meinte der Gatte zu seiner Ehe 
hälfte, „so'n Tanz mitten uff det Seewasser muß eijentlich 
ne feine Sache sind — wat meinste?" 
„Ach — ick jlobe gar — wir beede Alten!" erwidert sie 
tugendsam entrüstet, während es in ihren Augen aber doch 
gernrvcllend aufleuchtet und ihre einst entzückenden Füßchen 
in leichtem Dreivierteltakt wippend den Decksboden berühren. 
„Wennste denn aber durchaus willst, denn tanze man erst 
mit der Lotte. Det arme Mächen kuckt sich schon lange die 
Äugens aus — aber nee, laß man ", dabei hatte sie 
ihren aufspringenden Gatten energisch an den Arm gefaßt, 
wieder auf den Stuhl niedergedrückt und tuschelte ihm bedeu 
tungsvoll zu, „det soeben ein feiner junger Herr uff die Lotte 
zugesteuert sei." 
Aber dem alten Spreeathener schien es die prickelnde 
Musik angetan zu haben. Kurz entschlossen nahm er seine 
Alte unter den Arm und war im nächsten Augenblick unter 
den fröhlichen Tanzpaaren untergetaucht. 
„So schön haste in Deinem ganzen Leben noch nicht je- 
tanzt!" lobte sie ihren Gatten, als endlich der Tanz zu Ende. 
„Und merkwürdig is et, det man hier so jarnichts von der 
Hitze merkt. — Ja, ja, See bleibt doch See! Da is so n 
Wannsee reine nischt dajegen. — Ueberhaupt 'n jroßartiger 
Dampfer, dieser Dampfer — und ne feine Sache is ooch diese 
nach Neuestr. 48. — Daberkow, Luise, Kontoristin, Berlin, von 
Hotel Jester nach Tanneck. — Gasch, Isaak, Kaufm., mit Frau, 
Berlin, von Toni nach Emma-Lcmise. — Markus, Gustav, Berlin, 
von Arminius nach Toni. — , . 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 24 muß es heißen: Schieber 
lein, Robert, Holzgroßhändler, mit Fam., Dresden, Viktoria-Luise, 
und nicht Nynberlein. 
Tanzdiele, — 'n reiner Jungbrunnen! — Und die Lotte 
scheint ooch ne jute Partie gefunden zu haben!" meinte sie 
bedeutungsvoll und schielte nach dem jungen Paare hinüber, 
das in angeregter Unterhaltung und lustigem Scherze über 
die Reeling lehnte. — 
„Det ihr Weiber doch immer jleich ans Heiraten denken 
müßt!" brummte der Alte ärgerlich und leerte auf einen 
Zug sein Glas. „Sieh Dir doch lieber det prächtige See 
panorama und die schöne Natur an." 
„Det verstehst Du eben nich, Du oller Dussel! Wat habe 
ick denn von de schöne Natur, wenn die Lotte keenen Mann 
kriegt! — Oder habe ick Dir vielleicht damals in 'n Tischkasten 
gefunden? — Nee, nee, da muß man eben so'n bißken nach 
helfen— sondieren — forcieren, und zur rechten Zeit den 
jroßen Punkt machen. — Js doch bei de Lotte wahrlich die 
höchste Zeit! — Laß mir man machen, ick werde den Käse 
schon richtig zum Bahnhof rollen! — Und wenn de Lotte mit 
„ihm" kommt, denn stehste jleich uff und sorgst für ne Sitz- 
jelegenheit, vastehste? — Und nun geh und besorje mir noch 
ne Weihe mit 'n Schuß —aber jleich, wenn ick bitten darf!" 
Und der „olle Dussel" trabte ab — er kannte anscheinend 
seine liebliche Ehehälfte! .... 
Gestaunt habe ich dann während der ganzen Fahrt über 
die Leistungsfähigkeit der beiden alten Berliner. „Er" ver 
tilgte Unmengen von Bieren und „sie" entwickelte wahre 
Bravourstücke im „Nachhelfen- Sondieren und Forcieren!" 
Und dabei stürzten sie sich selber immer wieder mit Feuer 
eifer in den Jungtrubel der Tanzdiele! — 
Sonderbar, es war, als wenn es alle Fahrtteilnehmer er- 
ergriffen hätte: der TanHüstuf See! — 
Na, und die Lotte schien^ denn auch das gefunden zu 
haben, was sie suchte! Denn es währte nicht langb, dann 
saß der „liebe Findling" am Tische der Berliner und ließ 
sich von der zukünftigen strahlenden SchwiegeMama glän 
zend einwickeln — sie war Siegerin geblieben! ' 
Als dann der Dampfer wieder am heimischen Bollwerk 
anlegte, verließen vier fröhliche Menschen mit lachenden 
Augen den Dampfer ... ? 
Ja, ja, so eine Promenadenfahrt auf unseren schönen und 
eleganten Swinemünder SalondamPfejn hat stets sein 
Gutes! .... 
* . Ä 
Kinderfest aus hoher äee 
gab es am gestrigen Sonntsg-?»tch-dem großen Swinemünder 
Salon-Schnelldampfer „Deutschland". Das war ein Gekribbel 
und Gekrabbel unter den west über tausend Fahrgästen — 
gespannte Kinderaesicbte r mi t blanken Augen konnten es 
gar nicht schnell genug erwarten, bis endlich der Dampfer 
hinausfuhr auf das weite Meer und das Programm seinen 
Anfang nahm. Aucst die frische Brise war weiter kein Hin 
dernis, als ONkel Tommy mit seinem August Pitt all die 
verschiedenen Attraktionen vorführte — die Kinder amü 
sierten sich prächtig, weil sie eben da waren. Im großen und 
ganzen aber waren die Veranstaltungen man recht trocken 
und ohne viel Witz und Humor aufgezogen, es fehlte eben der 
richtige Dreh. — Also, Onkel Tommy, bessere Dich, und wenn 
Du wieder mal ein Bord-Kinderfest arrangierst, das der 
Direktion der Dampfergesellschaft immerhin eine Stange 
Geld kostet, dann muß es besser klappen, damit auch die 
„großen Kinder" daran Freude haben. Jedenfalls wurde 
die Idee eines Kinderfestes auf hoher See sehr begrüßt und 
sand allseitig freudigen Anklang.