
I». II 
VsuLpLseltikk« ^«8e1l8eIr«L1 LiseriuLielL 
8d, 80 2300 An Lopevbaxen ab 
Llo. Lli, 
k'r 
6e8smt - Programm für üen 4ufvotli» 1 lo Lepvnkaxva. 
ksü für Loralioliu nnü Lvpeobaeeu oietit erforüerUeli. 
ab 
ab 
ab 
sn 
an 
ab 8N»inSMüniIe 
ad tteningsrlon^ 
ab 2innO«ilL 
630 
720 
830 
8onnta^s eiotäsixe 8oaüerfai&gt;r1 Irin 
unä xurüelr bis 8tubbenlcawmer 
virelits Ovpüekabferlixuax 
überall narb äem 8innenlan6e 
2innoN»»lL 
Xeningsilo^ 
8«,insmünile 
Stettin 
Ssnlin 
vl. vo, 
3b 
1850 
1930 
22^5 
208 
80ns- 
^nsodlüsss bis un6 ab 8aünitr mit „^reia", „Ruxarcl^, 
„Hsrtba^ wie oben. 
unter Ausschluß der Oeffemlichkcit für einen kleinen Kreis ver 
stehender Menschen, nicht für ein großes Publikum. Erst Jahre 
danach gab Stefan George seine Zurückhaltung auf, nicht aus 
„Rücksicht auf die lesende Menge", sondern weil er „angesichts des 
freudigen Aufschwungs von Malerei und Verzierung" ein neues 
Schönheitsverlangen erwacht glaubte und deshalb annahm, auf den 
Schutz seiner Abgeschlossenheit verzichten zu dürfen. Das war noch 
um die Zeit, da der Naturalismus in Blüte stand; die späteren 
Bände: „Das Jahr der Seele", „Die Bücher der Hirten", „Der 
Teppich des Lebens", „Der Siebente Rang", „Der Stern des Bun 
des" sind alle bereits in normaler Buchform im Handel erschienen. 
An Umfang ist dies Werk erheblich geringer als das der meisten 
seiner Zeitgenossen, an Wirkung auf die Nachgeborenen können es 
nur wenige mit ihm aufnehmen Gerade weil George in keiner 
Weise mit Zeitgenossentum und gegenwärtige Wirklichkeit wie die 
übrige damalige Dichtung sich auseinandersetzte, vermochte er einer 
vergänglichen Zeitwelle Bleibendes entgegenzustcllen, indem er sich 
aus der bloßen Gegenwart auf das zurückzog, was bleibend hinter 
dem Vergänglichen lebt, auf das Geistige. Was George von seinen 
Zeitgenossen schied, war dieses, daß er von vornherein lediglich als 
Dichter ans Werk ging. Er verzichtete auf das Soziale wie auf das 
Impressionistisch-Malerische, auf die Psychologie wie auf die neue 
Romantik und suchte rein mit dem, was in der Sprache dichteri 
sches Malerial ist, rein dichterische Vorstellungen zu entwickeln. Man 
greift nicht umsonst nach diesem Wort das Hans von Maess so 
gern gebrauchte: George lat das gleiche wie er, nur am begriff 
lichen Material. Er gab das Gegenteil von unmittelbar Erlebtem: 
ins Abstrakte entrückte Werte des Lebens waren Themen wie 
Material seiner strengen Kunst. Erkanntes wird zu Gebilden von 
letzter formaler Vollendung im Sinnlichen wie im Begrifflichen zu 
sammengedrängt, wird wirklich gedichtet — zu einem Gebilde, das 
sein Leben rein im Reigen der Worte als abstrakter Wesenheiten 
hat. 
Georgesche Gedichte stellen infolgedessen an den Leser weit 
höhere Anforderungen als die gewohnte unmittelbare Lyrik. Es 
ist mit ihnen wie mit den guten Bildern der Expressionisten, die 
dasselbe wollten; die sind auch nickt nur Anweisungen für das 
Auge, sondern verlangen vom Beschauer, daß er vor ihnen seelisch 
aktiv wird, aus den Anweisungen des Malers heraus sich in die 
seelische Loge versetzt, aus der das Bild erwuchs. Das gleiche ist 
bei George der Fall Seine Verse sind so gedrängt, daß ihre ganze 
Fülle sich erst nach und nach enthüllt. Der Glanz der strengen 
Rhythmen, die Reinheit der sprachlichen Mittel, dann un Klang 
lichen der Aufbau des einzelnen Verses auf dem Reigen der Vokale, 
^nseklüsse bis uncl ab 8aLnitr mit „I^reia", „Ruearä", 
„llertda" vie oben. 
Tourkabrton mit ..Üitin" 
SskailL vornliolin 
a) Lonnta^s ointä^i^o Lonckerkabrtm. ,, Feniks" 
ab Lwinemünil« 
ab Neningsiloickf 
ad LinnowilL 
dis 8tubd«Qiisiumvr. 
nscb kvrabolm 0. Xopeobaxen 
vi, vo, 16oo Ah 8aLnttx ... an IM Llo, Lli, 
700 b'r, 80 
Stefan George 
Zum sechzigsten Gebucstag, 12. Zuti. 
Von Paul Fechter. 
Stefan George, der an diesem 12 Juli in die Reihe der Sech 
ziger trat, gehört zu den seltenen Gestalten, die trotz aller Erfolge 
mit strenger Energie äußerlich wie innerlich die Richtung festhalten, 
die sie einmal eingeschlagen, die sich in keiner Weise durch das Ja 
oder Nein des Tages in ihrem Verhalten in ihrem Wirken beein 
flussen lassen. Abseits vom Betrieb der Literatur und der Gesell 
schaft, abseits fast von der Oeffentlichkeit, ist George seine Wege 
gegangen, niemals hervortretend, immer als Mensch, als Person 
hinter seinem Werk verschwindend. Man sah ihn nie, man las nie 
von ihm; keine Anekdoten, keine Begegnungen, kaum Bilder; etwas 
von der großen Anonymität der Künstler vergangener Jahrhunderte 
war über ihni und ist heute noch ebenso über ihm wie in seinen 
Anfängen, die nun mehr als vierzig Jahre zurückliegen 
Denn schon aus den Jahren 1886 und 1887 stammen die Verse 
de^ „Fibel", des ersten Gedichtbuches von Stefan George. 1890 
kamen die „Hymnen" heraus, als erstes schon rein den Georgelklang 
zeigendes Werk, und ebenso wie die späteren Verse zunächst gedruckt 
Mob KÜgVN 
mit „kugsni!" unck „Uenlks" 
8onn- 
taxs 
645 
720 
an allen 
l'a^en 
1110 
1450 
I610 
^.uskluAsIinio mit 
-Wen 
an jeckom IVorirta^e bin unck bor 
KIviinvvrbinÄung 
mit „kugsnil" unck „Uenlks" 
Von kügen bommenä: ^r^en' 
930 
1045 
1130 
I500 
1830 
162