
MMM Wk-MiM 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungs gebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. F Druck und Verlag von W Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Lade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 2 
Mittwoch, den 23. Mai 
1928 
An unsere Leser! 
An alle Hotel- und Pensionats-Inhaber! 
Mit der ersten Ausgabe des „Swinemünder Bade-Anzeigers", die wir heute in Ihre Hände 
legen, ergeht die freundliche Bitte an alle Leser und Interessenten, überhaupt an alle Besitzer und Inhaber von Hotels und 
Pensionen am Strande und in der Stadt, dem Blatt in jedem Haus eiue Heimstätte gewähren zu wollen. Neben der offiziellen 
Fremdenliste werden sämtliche amtliche Mitteilungen der Badeverwaltung, das Programm aller Veranstaltungen usw. 
erscheinen, überhaupt jedes Wissenswerte über deu Badeverkehr, das den Vermieter wie den Badegast in gleich hohem Maße 
interessiert Es liegt nun im eigensten Interesse, den „Bade-Anzeiger" mehr als bisher dem Badegast zugänglich zu machen. 
Das entspricht auch dem Wunsche der Badeverwaltung und des Vereins zur Hebung des Fremdenverkehrs. Dieser hat in 
seinen Versammlungen angeregt uud empfohlen, daß der „Bade-Anzeiger" in größeren Häusern in mehreren 
Eremplaren ausliegt', vielleicht auf je zehn Zimmer ein Eremplar. Dadurch wird der Badegast für das Blatt stark 
interessiert; er soll in diesem Organ das finden, was er von Swinemünde unbedingt wissen muß. 
Wir laden daher zum Bezug des Blattes, das in Kürze schon täglich erscheinen wird, ergebenst ein. 
Der Abonnementspreis ist mit 2.— RM. monatlich und mit &lt;&gt;.— RM. für die ganze Saison äußerst niedrig 
gehalten. Bestellungen an unsere Geschäftsstelle, Königsstraße &gt; erbeten. Wer den „Bade-Anzeiger" sofort für die 
Saison 1N28 bestellt, erhält denselben bis l. Juni gratis geliefert. Der Verlag. W. Fritzsche. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
llebcrtrag: 346 
Alisch, Georg, Berlin, Ostsec-Kurheiin — — -- — — 1 
Amend, Erna, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Acher, Martha, ? Preußenhof — — — — — — 1 
Ahlfeld, Werner, Stettin, Central-Hotel — — — - — 1 
Altockes, Hermann, Dr., Berlin-Steglitz, Baltischer Hof — - 1 
von Arnim, Karl und Malwine, mit Begleitung, Züsedom, Hilda 4 
Bcsener, Gertrud, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Brochnow, Minna, Berlin, Ostsee-Kurheini — — — 1 
Brück', Charlotte, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Baendel, Eugenie, Frau, Berlin, Hotel Schwefel — — — 1 
Bytinski, Walter, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Tip Top — 2 
Bakcru, Herbert, Kaufmann, Berlin, Walfisch — — — — 1 
Berching, Berta, Berlin, Kühle Quelle — — — — — 1 
Bathe, Bruno, Angermünde, Jeschkes Hotel — — 1 
Burmeister, Fritz, Kiel, Jeschkcs Hotel — — — — 1 
Bittner, Richard, Berlin, Christliches Hospiz — — — 1 
Baumert, Mary, Karlshorst, Preußenhof — — — 4 
Burheimer, Oskar, Charlottenburg, Preuhenhof — . 4 
von Below, Hilde, Berlin, Preuhenhof — — 1