
166 
VMS L-SS-üiSS 
Dün6N8liktÜ6 24. Uirokt am Ltraitlle, dovorrutzto Rkt.^6, I 
^e^enüber äom OeLellsedaklsball — wimmer von 2 RN. an , 
Out einAoriosttote renovierte 2 iinrner mit Raisons 
80&gt;vie Xüeiren^volinnn^en. — lierrlieiie 8eeau88i6iit. 
Le8it26r: R. Raufen. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Uebertrag: 15 964 
Apt, Wally, Frau, Breslau, Möwe — — — — — — 1 
Anchos, Richard, Berlin, Treptow — — — — — — 1 
Adam, Friedrich, Dr. med., mit Fam., Nieder-Hermsdorf, Bis ¬ 
marckstr. 12 — — — — — — — — — — 4 
Alex, Hanna-Charl., Seminaristin, Berlin, Heysestr. 18 — — 1 
Apt, Ilse, mit Kdrn. und Hausangest., Breslau, Möwe — 4 
Ahrenbeck, Gertrud, Frau, mit Fam., Breslau, Agnes — — 4 
Anlmann, Erna, Frau, mit Kind und Bed., Berlin, Moltke- 
straße 22— — — — — — — — — — — 3 
Abraham, Berta, Kassiererin, Berlin, Hohenzollernhof — — 1 
Althans, Anna, Ww., mit Sohn, Berlin, Oehlkes Hotel — — 2 
Bäcker, Mathilde, Obersuhl, Eggcbrechtstr. 2 — — — — 1 
Bäcker, Annemarie, Obcrsuhl, Eggcbrechtstr. 2 — — — — 1 
Bahr, Willi, Stadtinsp., mit Fam., Berlin, Färberstr. 23 — 3 
Behr, Edith, Frau, mit Kdrn. und Kdpflcg., Stettin, St. 
Hubertus — — — — — — — — — — 4 
Behr, Friedel, Frau, Stettin, St. Hubertus — — — — 1 
Bläßig, Hans, Dr. med., mit Frau, Dobitschen, Park-Hotel — 2 
Buchhcim, Chart., Stenotyp., Berlin, Gadebuschstr. 26 — — 1 
Bartow, Elfriede, Ww., mit Sohn, Stettin, Lotsenstr. 37 — 2 
Brockob, Ella, Frau, Eberswalde, Elisabeth — — — — 1 
Beek, Käthe, Buchhalterin, Breslau, Friedenstr. 11 — — — 1 
Böttger, Martel, Buchh., Dresden ? — — — — — 1 
Beyer, Emma, Berlin, Neuestr. 6 — — — — — — 1 
Beyer, Richard, Stadtinsp., mit Fam., Stargard i. P., Lotsen 
straße 21— — — — — — — — — — — 4 
Braeunlich, Emma, Stettin, Neptun — — — — — — 1 
Bretschneider, C., Frau, mit Tocht., Leipzig, Kaiser Wilhelm — 2 
Beyers, Gertrud, Frau, mit Kdrn. und Kdfrl., Potsdam, 
Merkur — — — — — — — — — — — 5 
Büttner, Otto, Amtsger.-Rat, mit Fam., Sommerfeld, Beda- 
straße 10 — — — — — — — — — — — 3 
Born, Oskar, Oberpostsekret., mit Frau, Bunzlau, Königsstr. 18 2 
Brilatis, Lieselotte, Kunstgewerbl., Königsberg i. Pr., Serings 
Hotel — — — — — — — — — — — 1 
Buth, Gotthard, Stud. -Rat, mit Fam., Lauenburg, Bedastr. 8 3 
Bein, Fritz, Oberförster, mit Kdrn., Neuhardenberg, Fontane- 
straße 2— — — — — — — — — — — 3 
Börner, Emil, mit Frau, Berlin, Färberstr. 50 — — — 2 
Busse, Herbert, Potsdam, Moltkestr. 4 — — — — — 1 
Becker, Claus, Frau, mit Tocht., Berlin, Meereswarte — — 2 
Berg, Rudolf, Kaufm., mit Fam., Friedenau, Eden — — — 3 
Bork, Elsa, Frau, mit Kdrn., Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — 4 
Braumann, Albert, Bankier, mit Fam., Rathenow, Gartenstr. 28 4 
Benda, Hanna, Stettin, Steinbrückstr. 31 — — — — — 1 
Buch, Herrn., Kaufm., mit Fam., Braunschweig, Melanie — 3 
Britsch, Hermann, Juwelier, mit Frau, Berlin, Seeschloß — 2 
Becker, Lucie, Berlin, Lindenblüte — — — — — — 1 
Behrendt, Herrn., Dr., Berlin, Schmidts Hotel — — — — 1 
Beier, Karl, Kaufm., mit Frau, Berlin, Wiencks Hotel — — 2 
Berhowitz, Georg, Kaufm., Berlin, Wiencks Hotel — — — 1 
Berger, Kaufm., Dresden, Orlings Hotel — — — — — 1 
Bield, Kaufm., Berlin, Orlings Hotel — — — — — — 1 
Bierlich, Martha, Falkenstein, Wikinger Hof — — — — 1 
Bierschner, Rudolf, Kaufm., mit Frau, Berlin, Wiencks Hotel 2 
Blieck, Erich, Kaufm., Königsberg i. Pr., Wiencks Hotel — — 1 
Blenden, Arthur, Stud.-Rat, Königsberg i. Pr., Wiencks Hotel 1 
Born, Hermann, Direktor, Berlin, Hotel Drei Kronen — — 1 
Brämer, Erich, Kaufm., Stettin, Lindenblüte — — — — 1 
Brehmer, Hans, Kaufm., Hamburg, Schweriner Hof — — 1 
Brauer, Otto, Kaufm., mit Frau, Halle, Orlings Hotel — — 2 
Brümmer, Jng., Greifenhagen, Lindenblüte — — — — 1 
Brunemann, Frieda, Just.-Rat, Neustettin, Drei Kronen — 1 
Buderpski, Bruno, Bankbeamter, Berlin, Hohenzollernhof — 1 
Buchmann, Heinrich, Kaufm., mit Frau, Berlin, Europ. Hof 2 
Conrad, Erich, Kaufm., mit Frau, Berlin, Frieda — — — 2 
Czerwensky, Hertha, Frau, mit Kdrn. und Kdrfrl., Hindenburg, 
Daheim — — — — — — . — — — 5 
Carpzer, Karl, Kaufm., mit Frau, Berlin, Wiencks Hotel — — 2 
Callatz, Kaufm., mit Frau, Stettin, Orlings Hotel — 2 
Conrad, Kaufm., Berlin, Orlings Hotel — — — — — 1 
Corsack, Paul, Kaufm., Stettin, Orlings Hotel — — .— — 1 
Destiny, Leo, Kaufm., mit Fam., Berlin, Sturm — — — 8 
Drawiel, Berta, Frau, Berlin, Cäcilie — — — — — 1 
Daubenspeck, Joseph, Jnspek. d. Nationalgalerie, mit Fam., 
Berlin, Eggcbrechtstr. 12 — — — — — — — 4 
Davidson, Etta, Ww., Berlin, Mia — — — — — — 1 
Deutscher, David, Laborantin, Berlin, Viktoria-Luise — — 1 
Deiche, Marie, Frau, mit Töchtern, Schönebeck, Trapp — — 3 
Deskau, Else, Schwimm-Meisterin, Berlin, Bismarckstr. 9 — 1 
Dorell, Frau, Berlin, Auguste Viktoria — — — — — 1 
Draeger, Liesbeth, Frau, Tilsit, Heimdall — — — — 1 
Dietz, Rudolf, Mechaniker, Stettin, Schweriner Hof — 1 
Donak, Franz, Kaufm., Berlin, Hotel Drei Kronen — 1 
Eule, August, mit Fam., Breslau, Waldfreiheit — — — — 4 
Ehmke, Minna, Stettin, Moltkestr. 3 — — — — — 1 
v. Erffa, Bertha, Angermünde, Elsbeth — — — — 1 
Eckstein, Fr. I., Sprachlehrerin, mit Kdrn., Brandenburg, 
Königsstr. 29 — — — — — — — — — 3 
Eichhorn, Dora, Kontoristin, Magdeburg, Daheim — 1 
Eiserhardt, Minna, Ww., Berlin, Gartenstr. 18a — 1 
Ebert, Johanna, Korrespondentin, Glauchau, Agnes 1 
Eberle, Fritz, Oberlandmesser, mit Frau, Mainz, Swinemünder 
Hof- — — — — — — — — — — — 2 
Fricke, Frieda, Braunschweig, Park-Hotel — —. — 1 
Franke, Elisabeth, Stereotyp., Magdeburg, Cäcilie 1 
Feldt, Chart, Frau, Stettin, Bedastr. 8 — 1 
Füll, Anna, Frau, Spandau, Irmela — — — 1 
Fuhrmann, Elisabeth, Dt. Marchwitz, Gartenstr. 18a 1 
Freund, Alexander, Reis., mit Fam., Berlin, Melanie 3 
Fricke, Küthe, Frau, Berlin, Friedenstr. 6a — — — — 1 
Fischer, Lina, Sekretärin, Erfurt, Azurca 1 
Fiedler, Paul, Kaufm., mit Fam. und Kdfrl., Liegnitz, Hilda 5 
Franke, Otto, mit Frau, Berlin, Moltkestr. 26 2 
Führ, Margarete, Frau, mit Fam., Berlin, Ursula 5 
Frcinbube, Fritz, Borauco, Hotel Drei Kronen 1 
Fischer, Else, Stenotyp., Berlin, Hotel Westend i 
Fischer, Ernst, mit Frau, Chemnitz, Swinemündcr Hof 2 
Fischer, Karl, Offizier, mit Frau, Itzehoe, Wiencks Hotel — — 2 
Freund Kaufm., Berlin, Wikinger Hof i