
M 
Ahlig, Alexander, Dr. jur., mit Frau, Dresden, Emden — — 2 
Ulmann, Else, Buchhalterin, Erkner, Glückauf — — — — 1 
Uesseler, Emil, Neviges, Wiencks Hotel — — — — —- 1 
Uhrigshardt, Robert, Fahrer, Bremen, Wikinger Hof — — 1 
Ullrich, Friedrich, Berlin, Wiencks Hotel — — — — — 1 
Ulrich, Otto, Verw., Berlin, Wiencks Hotel — — — — I 
Ulltrich, Gustav, Gastwirt, Gorgast, Pens. Trapp — — — 1 
Vahl, Wilh., Fabrikbes., mit Farn., Eberswalde, Preußenhof — 3 
Vorbröcher, Helmuth, techn. Kaufm., Stettin, Baltischer Hof — 1 
Viol, Arthur, Dir., mit Fam. u. Bed., Berlin, Hilda — — — 4 
Vogel, Karl, Berlin, Wiencks Hotel — — — — — — i 
Vogt, Emmi, Königswusterhausen, Gadebuschftr. 30 — — 1 
Wollenberg, Oskar, Kaufm., Berlin, Viktoria-Hotel — — — 1 
Wilde, Fr., Mühlenbes., Schlumzig, Lotsenstr. 48 — — — 1 
Wola, Emil, Kaufm., Fürstenberg a. O., Christl. Hospiz — — 1 
Warnte, Anna, Frau, Stettin, Wiencks Hotel — — — — 1 
Wehrmann, Helene, Kiel, Wiencks Hotel — — — — — 1 
Wcimann, With., Landwirt, Kauffing, Central-Hotel — — 1 
Werner, August, Gutsbes., Alt-Weistritz, Central-Hotel — — 1 
Wollheim, Kaufm., Berlin, Orlings Hotel — — — — 1 
Weidner, Hans, Mechaniker, Berlin, Preußenhof — — — 1 
Weidmann, Hans, Redakteur, mit Frau, Berlin, Hohenzollernhof 2 
Weißensee, Max, Jngem, München, Preußenhof — — — 1 
Wenshöner, Fritz, Oberingen., mit Frau, Berlin, Prsußenhof 2 
Wippler, Lucie, Hindenburg, Preuhenhof — — — — — 1 
Wucher, Alfred, Kaufm., Hindenburg, Preußenhof — — — 1 
v. Wellenberg, Edith, Klaptau, Strandpalast — — — — 1 
Walinski, Franz, Dr., Priv.-Doz., mit Frau, Berlin, Jeschkes H. 2 
Winter, Dietrich, stud, phil., Berlin, Wikinger Hof — — — 1 
Warty, Albert, Landwirt, Ratibor, Goldener Hirsch — — — 1 
Weiß, H., stud, chem., Berlin, Wikinger Hof — — — — 1 
Wiedner, Erdmann, Fabrikant, mit Frau, Berlin, Lindenblüte 2 
Wiener, Berlin, Wikinger Hof — — — — — — — 1 
Wilke, Paul, Kaufm., Stettin, Wikinger Hof — — — — 1 
Winter, Otto, Stettin, Schweriner Hof —. — — — — 1 
Witt, Franz, Stettin, Wikinger Hof — .— — — — — 1 
Wolssberg, Rudolf, Chem., Nürnberg, Preußenhof — — — 1 
Wolfering, Heinr., Landwirt, Vreden, Wikinger Hof. — — 1 
Warncke, Erich, Notar, Habelschwerdt, Baltischer Hof — — 1 
Wolff, Otto, Betr.-Ingen., Stettin, Baltischer Hof — — — 1 
Wollmann, Karl, Kaufm., Großschönau, Central-Hotel — 1 
Aus Swinemünde. 
I. Autobusverkehr. Von heute ab verkehrt der Auto 
omnibus auch von der Fähre über den Markt zum 
Hauptbahnhof; die Teilstrecke kostet 20 Pfg. Die mo 
dernen Wagen werden dem Publikum recht willkommen sein. 
I. Schachspiel Slettin-Swinemünde. Der Schachklub 1924 
Stettin spielt am Sonntag, den 1. Juli, im Cafe Lübke 
(Königsallee) gegen den Schachklub Springer-Swinemünde 
an 10 Brettern. Das Spiel beginnt 10 Uhr vormittags. 
Schachfreunde sind herzlich willkommen. 
1. Im Paddelboot über die Ostsee. Zwei junge Braun 
schweiger — H. Schultz und H. Waßmann — haben 
vom 11. bis 18. Juni eine sturmbewegte Fahrt im Paddel 
boot von Rostock nach Swinemünde gemacht. Im ersten 
Wellengang verlor Zdas Boot einen Mast und einen halben 
Paddel. Der Rostocker Jachtklub schenkte einen Paddel, der 
Ruderklub neuen Mast. Von Warnemünde ab haben die 
Fahrer immer im Zelt geschlafen; sie fanden gute Aufnahme 
bei Badegästen in allen Orten. Die Fahrt ging über Mark 
grafenheide und Wustrow im Sturm um den Darßer.Ort 
nach Prerow. Dort brach durch Auslaufen auf eine Sand 
bank die Rahe der Segel. Weiter ging es über Stralsund 
nach Greifswald und Lubmin. Am 17. Ium kam Sturm 
auf. Mit knapper Not retteten sie sich auf die Insel Rüden 
und fanden Aufnahme in der Lotsenwache und darauf gute 
Bewirtung bei der Familie Witt. Am 18. Juni wurde das 
Boot mittels Motorboot nach Peenemünde gebracht. Von 
Wahlreiner, Hans, Kaufm., Aachen, Orlings Hotel — — 1 
Weiche, Paul, Kaufm., Berlin, Wiencks Hotel — — — 1 
Wikdt, Martin, Templin, Oehlkes Hotel — 1 
Weiß, Gustav, Ingen., Potsdam, Helios 1 
Wiedenhaupt, Erich, Buchdrucker, Berlin, Moltkestr. 18 — — 1 
v. Wittenau, Leopold, Oekonom, Ballenstedt, Vineta 1 
Walter, Friedrich, mit Fam., Berlin, Emden — d 
Wegener, Erich, Kaufm, mit Fam., Berlin, Quisisana — — 3 
Wehrig, Max, Rittmeister, Berlin, Eden — — — — — 1 
Witolla, Josef, Bankbeamter, Berlin, Germania — — — 1 
Wümke, Robert, Fabrik., mit Frau, Waldheim, Ostsee-Palast-H. 2 
Windstoßer, Käthe, Berlin, Heysestr. 17 — — 1 
Zapletal, Wilhelm, Kaufm., Berlin, Viktoria-Hotel — — — 1 
Zimmermann, Gerda, Stenotypistin, Berlin, Gadebuschstr. 32 1 
Zimmermann, Kaufm., Limbach, Christl. Hospiz — — — 1 
Zillmann, Fricdr., Bittendes., Misdroy, Central-Hotel — — I 
Zimmermann Felix, Landrat, Ahnus, Wikinger Hof — — i 
Zernott, Rudolf, Direktor, mit Frau, Berlin, Preußenhof — 2 
Zimmermann, Franz, Kaufm., Mainz, Preußenhof — — — 1 
Zschick, Kasimira, Guben, Deutsches Haus — — — — 1 
v. Zeddelmann, Paul, Direktor, Berlin, Baltischer Hof — — 1 
Zeiß, Hans, Bankbeamter, mit Frau, Berlin, Baltischer Hof — 2 
Zenner, Fritz, Dr. med., Gera, Walfisch — — — — — 1 
Ziinsdorf, Kurt, Student, Zerbst, Achilles — — — — — 1 
Zinzow, mit Frau, Neu-Damerow, Pommernhaus — — — 2 
Summe: 10 712 
Kurgäste: 7 048 
Passanten: 3664 
Verzogen: Jacobowitz, Leo, Dr. med., mit Frau, Berlin, von 
Maria-Theresia nach Flora. — Langner, Erich, Kaufm., mit Frau, 
Berlin, vom Preußenhof nach Herta. — Schelzke, Irmgard, Sorau, 
von Agnes nach Hotel Schwefel. — Schmelzer, Bankdirektor, mit 
Frau, Bautzen, von Agnes nach Hotel Schwefel. — Madfack, Marg., 
Frau mit Kind u. Begl., Hannover, vom Ostsee-Palast-Hotel nach 
Strandpalast. — Schönleben, Georg, Kaufm., Nürnberg, von Silesia 
nach Park-Hotel. — Rebuschat, Paul, Berlin, von Waldblick nach 
Freia. — Lofsky, Marga, Berlin, von Schmidts Hotel nach Gold- 
fried. — Glaeser, Erna, Wiesbaden, vom Seeheim nach Neptun. 
— Ziinsdorf, Kurt, Student, Zerbst, von Achilles nach Pens. Trapp. 
dort erreichten die Fahrer bei ziemlich ruhiger See nach 11 
Stunden das Endziel Swinemünde. 
I. Tennisverbandsspiel Rot-Weiß gegen Pasewalk. Am 
Sonntag standen sich der Swinemünder Tennis-Club Rot- 
Weiß und die Tennis-Abteilung des Pasewalker Sport-Clubs 
in Pasewalk zur Austragung des letzten Verbandsspieles 
gegenüber. 'Die Damen von Rot-Weiß konnten sich den Sieg 
sichern, gaben keinen Punkt ab und schlossen daher 6 :0 für 
Rot-Weiß. Die Herrenspiele mußten beim Stande 3 :2 für 
Swinemünde ihr Ende nehmen, da wegen Regens und Vor 
handenseins nur eines einzigen spielfähigen Platzes das 
Wettspiel gegen 9 Uhr abends mit hereinbrechender Dunkel 
heit abgebrochen werden mußte. Die beiden fehlenden Her 
renspiele und das fehlende Damenspiel werden deswegen 
am kommenden Sonntag hier ausgetragen werden. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Uhrzeit 
Windrichtung. 
und Stärke ! 
Wasserstau!) 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer 
stand 
Luft- - 
bewegung 
29. 6. 
12 
83 
23' 8" 
aus 
766,5 
st-18,0 
bedeckt, Regensch. 
29. 6. 
30. 6 
20 
8 
8 1-2 
88^3 
23' 8" 
23' 8" 
aus 
aus 
765,0 
762,0 
-l-20,0 
st-18,t 
bewölkt 
wolkig