
512 
1 Rad-Fernfahrt Swinemünde—Düsseldorf. Der Schrift 
steller Hawalt Bruchhaus, der am 11. d. Mts. von 
Swinemünde aus zu einer Fahrrad-Fernfahrt durch Deutsch 
land startete, ist, unter Abrechnung der eingeschaltenen 
Ruhetage nach einer Fahrt von sechs Tagen am Ziel in 
Düsseldorf eingetroffen. Das „Mawi"-Rad überstand die 
650 Kilometer lange Strecke ohne Panne. 
I. 2000 Seemeilen mit der Segeljacht. Eine Segelfahrt 
über 2000 Seemeilen nach den Alandinseln hat die Segel 
jacht „T e u t" der Greifswalder Turnerschaft „Teutonia" 
beendet und kehrte nach glücklicher Reise in den Stralsunder 
Hafen zurück Die Fahrt ging über Danzig, Zoppot, Memel, 
Riga, durch die aus dem Kriege her bekannte Jrbenstraße, 
Moonsund und Reval, Helsingfors, durch die Schären, über 
Hangö in die Alandsinseln (Abo) und zurück über Stock 
holm, Nyköving, Visby (Gotland), Christiansundso bis 
Stralsund. Insgesamt ist dabei die recht erhebliche Strecke 
von über 2000 Seemeilen geraden Wegs durchfahren 
worden. 
* Falsche 20-2Nark-Scheine. Eine neue Fälschung von 
20-Reichsmark-Reichsbanknoten, Ausgabe vom 11. Oktober 
1924, ist in den Verkehr gekommen und an nachstehenden 
Merkmalen leicht zu erkennen: Das Papier ist in der Stärke 
. ähnlich, in der Durchsicht Heller als das echte. Es besteht 
aus zwei zusammengefügten Blättchen und ist meist geknit 
tert. Die Pflanzenfasern sind durch bräunlichen Strich 
aufdruck vorgetäuscht. Die Wasserzeichen sind auf der 
Innenseite eines der Blättchen mit hell-rötlich deckender 
Farbe durch Aufdruck nachgeahmt. In der Durchsicht ist 
fälschlich „Reismark" an Stelle von „Reichsmark" 
zu lesen. Das Druckbild ist auf den meisten Nachbildungen 
verwaschen. Die Beschriftung zeigt einzelne Typen ver 
schmutzt mit Hellen Lücken durchsetzt, besonders aber haben 
das weibliche Bildnis und die Zierleiste durch das Waschen 
gelitten, sodaß jede Nachbildung im Aussehen anders ge 
artet ist. Der Haube des Kopfbildnisses fehlen die auf echten 
Noten gut sichtbaren abgegrenzten inneren Schattenanlagen. 
Anscheinend werden die Geldscheine planmäßig von reisen 
den Falschgeldverbreitern in den Großstädten abgesetzt. Es 
wird gebeten, im eigenen Interesse besonders auf die Falsi 
fikate zu achten. Verdächtige Personen übergebe man der 
Polizei. Die Reichsbank zahlt für die Ermittlung der Falsch 
münzer usw. Belohnungen bis zu 3000 Mark. 
I. 50 000 neue Lose! Die Preußisch-Süddeut 
sche Klassenlotterie bereitet verschiedene Neuerun 
gen vor. Nachdem das Problem der Ende nächsten Jahres 
zur Einführung gelangenden Mechanisierung geglückt ist, 
will man jetzt die Anzahl der Lose und der Ge 
winne vergrößern und plant auch eine Erhöhung 
des Lospreises. Wann die Verteuerung kommt, ist noch nicht 
bestimmt. Ebenso steht noch nicht fest, ob man den Preis des 
Achtelloses zunächst auf 4 Mart und erst später aus 5 Mark 
heraufsetzen will. Bereits zu der am 19. Oktober beginnen 
den neuen Ziehung ist die Anzahl der Lose um 
50 000 auf 80 000 vermehrt worden. Gleichzeitig 
wird die Anzahl der Gewinne von 307 000 auf 330 000 
erhöht. Die Mehreinnahmen aus den 50 000 neuen Losen 
werden zur Vergrößerung der Zahl der mittleren Gewinne 
verwandt. 
8trümpko, 8ookon, 1'rikolAK6ii, Odei-ln-mcton. ^VS86li6, 
Sedüi-^ll, Ill86k6iUüoIivr, LOI-86U8 
vorgexeiebnete Hunänrbeiten, Lümtliebe K u r 2 n r 6 n , Ztiek- 
unä Ltriek-Oarne bei 
Mükr-ilsrlkii 
äer IImMburiF 
8w!»6NIÜNÜ68 
W W vorrätig in der 
SlMsM. V.lltMlllk 
Löniz88tia66 5 
2k. sir;k. ttsßen, 
Oarten^rnLo Nr. 25 
nt a § ^.benä. 
lle8 Lr. willkommen. 
Vriefblocks 
in großer Auswahl 
BuchhgM.W. Fritzsche 
MUMM» 6 
in grober ^U8walll 
in äer 
SMKsMV.MIMe 
XöniZ88trn6o 5 
in allvn ?rbi8la^6N 
in 6 er 
SMUsMV.MIMe 
Nöni^88traöo 5 
Hin2sl- 
1^6 r n 8 x&gt; r 6 c b 6 r 2706 
e r n 8 x» r 6 c b e r 2706 
Dieir8ka^8 und 
^reikatz8 
sb 9 klllr: 
nur 1.50 
IIIII&gt;IIIIIIIIIIII!IIIIIIIIWIIIIIIIIIIIII!IIIIIWIIIIIIIIIWIIIIIIIII!IIIIIIIIIWIIIIIW 
T^e-r^s senken, 
L'r's, ^r'ss^er'sen, Dessertsacüen 
rore^ sattber iiiiiiiiiiiiii»iin»iiii»ii»iiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiil«ni 
IIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIII!iIIIIIIIIIIIIII!!!IIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIWIIIIIIIIIIIIIIIII!IIIIIIIIIIIIIII»^