
48t 
Verzogen: Warenkauer, Alice, Berlin, von Ostsee-Palast-Hotel 
nach Strandburg. — Schulz, Edmund, Werftbes., Limwerder, von 
Ostsee-Palast-Hotel nach Seeschloß. — Raabe, Günter, Architekt, 
Berlin, von Neptun nach Margarethe. — Haase, Karl, Kaufrn., Ber 
lin, von Neptun nach Margarethe. — Gebhard, Otto, mit Frau, 
Berlin, von Park-Hotel nach Strandburg. 
Herbstkuren an der See. 
Herbstkuren bringen die besten Erfolge. 
Wenn der große Strom der Reisenden von dem Urlaub 
in den Bergen und an der See sonnengebräunt, gekräftigt 
und erholt zurückkehrt, dann erwacht in manchen, die zu der 
üblichen Sommerreisezeit nicht abkommen konnten, doch noch 
leicht der Gedanke, ob es nicht falsch gewesen war, aus den 
Sommerurlaub zu verzichten. Dann kommen die Erwägun 
gen, ob man nicht doch gut tut, die Erholungsreise 
nachzuholen, um die ermatteten Kräfte wieder auf 
zufrischen. 
In früheren Zeiten glaubte man, daß nur der Som 
mer für die Erholung möglich sei. Bei dieser Auffassung 
war natürlich eine versäumte Sommerreise nicht mehr gut 
zu machen. Heute steht man erfreulicherweise auf einem 
anderen Standpunkt. Heute weiß man, daß man auch 
außerhalb der üblichen Reifezeit, außerhalb des Sommers 
sich gut erholen kann, vielleicht mitunter noch besser, als 
im Hochsommer. Der Hochsommer ist ja die Hochsaison des 
Reise- und Fremdenverkehrs und bei einer Reise rm Hoch 
sommer muh man die Unannehmlichkeiten der Hochsaison 
mit der Ueberfüllung der Eisenbahnen und den Wohnungen 
und der Ueberlastung des Pflege- und Dienstpersonals 
rechnen-, man muß mancherlei Unannehmlichkeiten in den 
Kauf nehmen und nimmt sie schließlich auch in den Kauf, 
wenn sie auch nicht gerade angenehm sind. 
Für alle diejenigen, die Erholung suchen, bietet die 
Herbstlandschaft zum mindesten dasselbe wie der 
Sommer, wenn nicht gar mehr. Wenn man mit dem Wetter 
im Hochsommer wie im Herbst Pech haben kann, wenn einem 
ein ununterbrochener Regen den Juli ebenso verleiden kann 
wie den September oder den Oktober, so können wir doch 
im allgemeinen im Herbst aus ein beständiges Wetter rechnen, 
und man kann beinahe sagen, daß man im Herbst weniger 
durch Ueberraschungen von anhaltendem Regen heimgesucht 
wird als im Hochsommer. 
Sicher ist aber, daß man im Herbst besser und rüstiger 
ausschreiten kann als in der Hitze des Hochsommers, daß das 
Wandern im Herbst ein Genuß und eine reine Freude ist, 
was man vom Wandern im Hochsommer eigentlich nicht 
sagen kann. 
Wer die Reise nicht zur Erholung machen will, sondern 
zu einer Kur, für den hat derHerb st seine großen 
besonderen Vorzüge. Die Heilquellen wirken im 
Herbst genau so wie im Sommer, und man darf doch in der 
Ruhe der stilleren Kurzeit sicher einen wertvollen Faktor 
in der Kur erblicken. Kur und Ruhe sind ja Begriffe, die 
zueinander gehören und die man in der Hochsaison zwar 
erstrebt, aber naturgemäß nicht immer findet. In der Tat 
haben Untersuchungen an der See gezeigt, daß die Herbst 
kuren die besten Erfolge erzielen lassen. Das Wachstum der 
Kinder ist beim Kuraufenthalt im Herbst stärker als im 
Hochsommer, auch der Fettansatz läßt sich bei mageren und 
geschwächten Personen im Herbst besser und leichter erzielen. 
Es ist ja allgemein bekannt, daß das Wasser die Sonnen 
strahlen anzieht und festhält, und daß dadurch die See im 
Herbst viel wärmer ist, als man schlechthin annimmt. 
Gerade an der See kann man bis tief in den Herbst hinein 
baden und sich am Strande aushalten. 
Und zum Schluß noch mit kurzen Worten einen Vor 
zug der Herb st kuren: Ein langer Winter steht bevor, 
der an die Kraft und Gesundheit des einzelnen große An 
forderungen stellen kann, und da ist es schon gut, wenn man 
vor Eintritt des Winters seinen Körper kräftigt und seine 
Widerstandskraft erhöht, um sich für den Winter, der in 
jeder Hinsicht an den Menschen Anforderungen stellt, zu 
wappnen und zu rüsten. 
Aus Swinemünde. 
Rudolf Dresel zum Gedächtnis. 
Dem Erbauer des Swinemünder Hafens. 
Am 9. September jährt sich zum 100. Male der Geburts 
tag des Geheimen Oberbaurats und vortragenden Rats im 
Ministerium der öffentlichen Arbeiten Adolf Dresel, 
Mitglied der Akademie des Bauwesens und des Oberprü 
fungsamts, geboren zu Meiderich bei Ruhrort. Wer diesen 
aufrechten Mann gekannt hat, dem wird bei Nennung dieses 
Namens manchs freundliche Erinnerung aufsteigen — und 
der 9. September möge Anlaß sein, auch der jüngeren Gene 
ration das Andenken dieses wahrhaften tüchtigen Mannes 
ins Gedächtnis zu rufen, der die altpreußische Beamten 
treue im besten Sinne verkörperte 
Fünfzig Jahre lang hat Adolf Dresel lerne großen Fähig 
keiten und Kenntnisse in den Dienst des Staates gestellt. In 
seinen Bauten, dem Swinemünder Hasen und dem 
Donmund-Ems-.Kanal lebt sein Name fort. Bon Dresel 
stammt auch das hervorragende Projekt des Mittelland- 
Kanals, um dessen Bau damals so heiße Kämpfe im Landtag 
entbrannten. Daß die Agrarpartei damals Siegerin blieb 
und der Kanalbau nicht bewilligt wurde, hat Dresel nicht 
verwunden. Als es ihm nicht gelang, den Bau des Mittel 
landkanals in die Wege zu leiten, nahm er — noch völlig 
rüstig — seinen Abschied, ausgezeichnet durch die Verleihung 
der „Goldenen Medaille für Verdienste um das Bauwesen". 
In Italien verlebte er dann in Begleitung seiner Kinder 
genußreiche Jahre. Der Tod nahte ihm in Weimar, wo er 
seinen Alterssitz aufschlagen wollte, am 5. November 1905. 
Der hervorragende Zug im Wesen Adolf Dresels war 
seine aufrechte, unbeugsame Art und die große Liebenswür 
digkeit, mit der er auch den jüngsten Kollegen von seinem 
reichen Wissen mitteilte, sie in sein Haus zog und an ihrem 
Fortkommen persönlich Anteil nahm. Die Dienstreisen mit 
ihm zählten zu den Festen. — 
Dreiundzwanzig Jahre deckt nun schon die Erde sein sterb 
liches Teil und viele seiner Schüler sind auch schon bereits 
dahingegangen. — Allen, die ihn kannten, wird der kluge, 
liebenswürdige, zielbewußte Mann unvergessen bleiben 
Möchte sich sein Andenken noch lange lebendig erhalten — 
der Jugend als Vorbild und Ansporn! — II . . . sali. 
I. Stöwer-Ausstellung. Die Gemälde-Ausstellung in den 
Kuihaus-Kolonnaden ist wieder um mehrere interessante 
Werke des Künstlers bereichert worden, unter denen die 
Swinemünder Motive „Jnnenhafen" und „Einfahrt von 
Swmemünde bei frischer Westbrise" außerordentlich an 
sprechen. An dem ersten ist die Hafenruhe am Fischbollwerk 
mit den malerischen Fischerfahrzeugen, die Netze und Segel 
trocknen, brillant geschildert und nicht minder das lebendige 
Wasser auf dem anderen Bilde der Einfahrt mit dem 
Dampfer „Nugaro" in Sicht. Von der Nordsee bringt Pro 
fessor Stöwer die beiden Gemälde „Alt-kurbrandenburgische 
Werst in Emden" und „Auslaufende Herinaslogger". Unter 
anderen neuen Bildern sehen wir auch die alte brave 
„Freya", den letzten Raddampfer unserer Ostseefahrt. — Die 
Ausstellung bleibt bis Ende September geöffnet. 
l. Aus der künsilerwelt. Das auch in Swinemünde be 
kannte Tanzpaar Dehil Arendt — Walter K u - 
jawski wurde von dem Generalintendanten B. Jetz an die 
vereinigten städtischen Theater in Düsseldorf verpflichtet. 
Das Paar wird demnächst in den Hauptrollen des Balletts 
„Der letzte Pierrot" von Karol Rathaus und „Pulcinella" 
von Jgov Strawinsky debütieren. 
I. Ls wird gewarnt! In unserm Kreise sind wieder ein 
mal Reisende tätig, die, wie wir hören, mit dem Sammeln 
von Aufträgen zu Vergrößerungen nach Bildern 
die Bevölkerung belästigen und angeben, sie reisten im Auf 
trage hiesiger Photofirmen. Die hiesigen Firmen lassen nie 
mals in dieser Weise reisen, sondern führen auswärtige Auf 
nahmen und Vergrößerungen nur auf Bestellung aus. Man 
weise daher allen fremden Elementen die Tür und wende sich 
im Bedarfsfälle vertrauensvoll an die bekannten Geschäfte 
am Orte. In Süd- und Mitteldeutschland sind Straßenauf 
nahmen im Umherziehen seit längerem verboten. Daher 
wird der Norden anscheinend um so mehr gebrandschatzt