
Wetter, Wind und Wasser 
^Er 
OoESey wmwla K«-ß«tt..s LMLM 
uud Oolävaren verleaukt u. 
s/aatt. oeru. Ln ^/assaas «nck in^rvLer^usvakl i-knari^rt vrm8»'^ k»»ul M cke/- 
repariert prei8^ert psul 
kliegei», ?ärbor8tr. 63/64 
Leiten AÜn8t. 6eIeAenkeit8- 
leauke in Brillanten und 
§o!6enen Bkren, On^x N8v 
und zu unterhalten". Das Konsistorium lehnt aber die For 
derung des Seidenbau-Departements ab, die Unterhaltung 
der Plantage auch dem Nachfolger Hartwigs verbindlich zu 
machen, weil dadurch eine lästige Verbindlichkeit für den 
Pfarrer selbst entstehen würde, zumal, wenn der Nachfolger 
„zur Maulbeer- und Seidenkultur weder Geschick, noch Trieb 
hätte." 
Die Maulbeerbaumplantage scheint Hartwig gut in Kul 
tur gebalten zu haben; denn verschiedene Jahre hat er gegen 
zwei Pfund Seide gewonnen. 1803 will er sogar ein eigenes 
Seidenhaus errichten lassen und kommt deswegen um Unter 
stützung ein. Das Haus soll gegen Westen, Nordwesten und 
den schneidenden Luftzügen aus dem Kirchhofe, auch gegen 
Schneetreiben Schutz gewähren. Es könnte zum Adjunkten- 
und Hauslehrerhaus ausgebaut werden. Das Haus ist auch 
errichtet worden, und Hartwig will es bei seiner Entlassung 
1805 (sittlicher Verfehlungen wegen) seinem Nachfolger gegen 
Bezahlung überlassen. Eine Bezahlung hat er wohl nicht 
erhalten. Heute zeugen nur noch sehr wenige Maulbeer 
bäume im Pfarrgarten von dieser großen Maulbeerbaum 
plantage. (Aus Staatsarchivakten Stettin.) 
ner und Hausleiter (Musik von Themelis Eliadis) gewählt, 
die überall kolossal gefallen und volle Häuser gebracht hat 
Hoffentlich bleibt das Glück der Operette treu, so daß Herr 
Grothe zu seinem Benefiz nicht nur die Ehre, sondern auch 
klingende Anerkennung findet, was ihm zu wünschen wäre. 
i. Bedenken gegen die Seidenraupenzucht. Mehrere 
Stadtgemeinden sind dazu übergegangen, kommunale Mittel 
für die Förderung der Seidenraupenzucht zur Verfügung zu 
stellen oder sogar eine Seidenraupenzucht selbst anzulegen. 
Schon im Februar d. Js. wurde das Ergebnis einer Renta 
bilitätsprüfung der Seidenraupenzucht in Deutschland mit 
geteilt. Damals hatte der Reichswirtschaftsminister seinen 
S-tandpunkt aus Grund von Besprechungen unter Hinzu 
ziehung der beteiligten Kreise dahin festgelegt, daß die 
Seidenraupenzucht nach den bisherigen Erfahrungen nicht 
als eine Erwerbstütigkeit angesehen werden 
kann, die in Deutschland einen noch kaufmännischen Grund 
sätzen lohnenden Verdienst abwirft. Deshalb werden in einem 
Erlaß des Preußischen Handelsministeriums die Kcmmunal- 
behörden auf die bestehenden Bedenken aufmerksam gemacht. 
I. Schwindel mit Geldrollen. In verschiedenen Städten 
geben augenblicklich Schwindler Gastrollen, die geringe 
Einkäufe machen und dabei Geldrollen mit der Aufschrift 
(5 Mark in 10-Pfennig-Stücken) in Zahlung geben. Die 
Geldrollen enthalten außer Kurs gesetzte 10-Pfennigstücke. 
i. Ausländer in Pommern. In der Provinz Pommern 
wurden bei der letzten Volkszählung 30 794 Reichsausländer 
gezählt. Davon waren 23 434 Polen, 3234 Sowjet-Russen, 
695 Deutfch-Oesterreicher, 660 Tschechoslowaken und 96 Nie 
derländer. Die übrigen 2675 Ausländer verteilen sich auf 
andere Länder. 
s/aatt. Aepv. rn «nck 
LnLlanr'enaüee WIVIÜII 
nr. 
MrssaAe . - . 
m cker 
Llltüäa/rck/lMF 
Ltrümpks, Locrlreu, ^rilrotaFou, Odsrlrpmcleu, 1Vä8&lt;zbe, 
Seliür^u, la^dkmtücRer, Lor.86tt8 WWDVVVVWW 
V0rA626ielln6t6 Handarbeiten, 8ämUiebe k^urrwaren, ^Voll-, 8tiek- 
unck Ltriek-Oarne bei 
in der 
8&lt;M»M.V.rrilrM 
LöMA88traLk 5 
Aus Swinemünde. 
i. 4500 Reisende nach Swinemünde? Am nächsten Sonn 
tag, den 2. September, reisen 4500 Mitglieder des Reichsoer 
bandes der Rundfunkhörer in 3 Sonderzügen nach Stet- 
t i n und von da mit den Dampfern „Deutschland", „Berlin", 
„Odin" und „Freia" nach Swinemünde, um hier 
einige Stunden den Ostseestrand zu genießen. Eine Wieder 
holung die'er Fahrt soll ev. am 9. September erfolgen, da 
viel mehr Meldungen vorliegen. — Die Reisenden fahren 
gegen 9 Uhr in Stettin ab und treffen nach 12 Uhr mittags 
hier ein — bei hoffentlich gutem Wetter! 
1. Operetten-Theater. Heute, Dienstag, den 28. August, hat 
der beliebte Tenor unseres Theaters Bertie Grothe 
seinen Ehrenabend. Er hat sich dazu die Operettennovität 
„Leise kommt die Lieb gegange n" von O. Brön- 
antike Knnß 
Viktoriastraße 2, Eingang 
Friedrichstraße 
Monat 
und Datum 
Uhrzeit - 
Windrichtung 
und Stärke 
Wasserstand - 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer-! 
stand 
Luft- 
bewegung 
27. 8. 
12 
8 4-5 
25' 1" 
aus 
755,6 
-s-17,5 
bedeckt, Regen 
27. 8. 
20 
VV 5 
25' 2" 
aus 
756,2 
-^21,0 
bewölkt 
28. 8. 
8 
^V8VV 3 
24' 10" 
aus 
758,9 
-s-17,0 
bewölkt 
439