
200 Jahre Semmering 
Vom ersten Saumweg, der im Mittelalter von Wien, nach der 
Adria über den Semmering führte, bis zur heutigen glänzenden 
Autorennstraße mit ihren weltbekannten internationalen Auto 
rennen im Herbst jeden Jahres ist ein weiter Weg Den Haupt 
anstoß zur Erschließung und zur späteren Entwicklung des mittler 
weile zu Weltbedeutung gelangten Höhenkurortes Semmering hat 
die „Karolusstraße" gegeben. Sie wurde als erste große Paßstraße 
im Jahre 1728 vom tätigen Kaiser Karl lV. gebaut. Dieses Jahr 
dürfte als das Geburtsjahr des Semmerings zu setzen 
sein; denn von da an ging ein ununterbrochener Menschenstrom 
über den 1000 Meter hohen Semmeringsattel, und es entstanden 
hier oben Gast- und Raststätten als Vorläufer der heutigen Hotels. 
Sanatorien und Pensionen. 
Die K a r o l u s st r a ß e war ein Kunstwerk allerhöchsten 
Ranges in ihrer Zeit und überdies eine Glanzleistung der Strahen- 
bautechnik — sie wurde in 48 Tagen erbaut, wiewohl sie in langen 
Serpentinen steigend durch den naturgewaltigen Adlltzgraben 
ziehend, viele Hundert Meter Höhenunterschied von Schottwien her 
aus zum Gebiergssattel zu überwinden hatte. An die Tat Karl IV. 
erinnerr heute beim Hotel Erzherzog Johann ein barockes Denkmal, 
das Karolusdenkmal Unterdessen ist natürlich längst noch eine 
andere Straße gebaut worden, auf dessen blinkender Breite Autos 
in ununterbrochener Folge hinauf in den Höhenkurort rollen oder 
weiter nach Steiermark, Kärnten und Italien ziehen. Den letzten 
entschiedenen Anstoß für die Entwicklung des Semmering gab aber 
erst die Semmeringbahn, die erste kühne Gebirgsbahn Europas, die 
im nächsten Jahre ihr 75 jähriges Bestehen festlich feiern wird. 
Der erste lange Gebirgstunnel Europas, eineinhalb Kilometer lang, 
führt unter dem Koloß des Panhans, des größten Hotels des Kon 
tinents, hindurch. Von der „alten Semmeringstrahe" die heute auf 
ein 200jähriges Bestehen zurückblicken kann, ist die Bahnstraße in 
ihrer Kühnheit und vollen Ausdehnung am besten zu verfolgen; 
nicht zuletzt aus diesem Grunde hat die Karolusstraße heute noch 
große, nicht nur historische Bedeutung. 
Hitzschlag und Sonnenstich 
Während man früher der Ansicht war, daß Sonnenstich 
und Hitzschlag verschiedene Erkrankungen seien, steht man 
heute auf dem Standpunkt, daß beide die Folge einer Wärme 
stauung im Körper sind. Bei dieser Wärmestauung handelt es sich 
um eine Störung des Abkühlungsapparates im Körper Die Haul 
hat die Aufgabe, dem Körper durch Schwitzen, durch Abgabe von 
Wasser, das dann an der Oberfläche verdunsten muß, die über- 
sMissige Wärme zu entziehen. — Von der Stirne heiß rinnen muh 
der Schweiß. Aber seltsamerweise pflegt der Mensch den Meister 
dann nicht zu loben; vielmehr schimpft er gewöhnlich recht laut und 
deutlich, wenn ihm der Schweiß von der Stirne rinnt. Wie erbost 
ist er aber erst, wenn er eines Tages zu wenig Schweiß abgibt. 
WM 
Und dieser Zustand kommt gar nicht so selten an heißen, schwülen 
Tagen vor, an denen die Luft feuchtigkeitsgesättigr ist. Dann ist 
der Organismus seines wichtigen Mittels zur Nicdrighaltung der 
Körpertemperatur auf 37 Grad beraubt. Wenn der Schweiß nicht 
verdunsten kann, wird dem Körper keine Wärme entzogen, dann 
kühlt er sich nicht ab — und die Folge ist ein Ansteigen der Kör 
pertemperatur auf 40 und mehr Grade — eine Wärmestauung im 
Körper — ein Hitzschlag, der mitunter einen tötlichen Ausgang 
nimmt. Also der Mensch soll sich freuen, wenn seine Schweiß 
drüsen gut funktionieren und die Feuchtigkeit gut verduftet. 
Aber auch eine unzweckmäßige, luftundurchlässige, dicke 
dunkle Kleidung trägt zum Zustandekommen der Wärmestauung 
wesentlich bei; ebenso wenn man im Sommer fettreiche Speisen 
verzehrt, die die Wärmeproduktion im Körper wesentlich erhöhen. 
Und schließlich trägt noch ungenügendes Trinken von Wasser in der 
heißen Jahreszeit viel zum Auftreten von Hitzckrankheiten bei. 
Die Vorbeugungsmaßnahmen gegen Sonnenstich und Hitzschlag 
sind verhältnismäßig recht einfach: Beitn Arbeiten, Wandern oder 
Sport in glühender Sonne soll man einen Strohhut oder ein 
Helles Tuch um Kopf und Nacken tragen. An heißen Tagen soll 
man häufig kleine Mengen von kühlem Wasser oder dünnen 
Tee trinken; unter keinen Umständen Alkohol genießen 
und möglichst wenig Fett zu sich nehmen. Die Kleidung soll leicht, 
luftdurchlässig und von Heller Farbe sein. Arme und Kniee bleiben 
am besten ganz unbedeckt. Wenn sich jedoch schon die ersten An 
zeichen von Hitzekrankheit einstellen oder gar das vollständige Kcank- 
heitsbild entwickelt ist, dann gilt es, den Erkrankten sofort in den 
Schatten zu bringen, die beengenden Kleider zu öffnen; wenn 
Salmiakgeist zur Verfügung steht, läßt man ihn daran riechen. Erst 
wenn das Bewußtsein wiedergekehrt ist und der Kranke wieder 
schlucken kann, flöße man ihm reichlich Flüssigkeit ein. Unbedingt 
muß in allen Fällen von Sonnenstich und Hitzschlag schleunigst für 
ärztliche Hilfe gesorgt werden, da es sich in beiden Fällen um ernst 
zu nehmende Erkrankungen handelt. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Uhrzeit 
Windrichtung 
und Stärke 
Wasserstand 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer 
stand 
Luft 
bewegung 
6. 7. 
14 
88lV3 
23' 6" 
aus 
758,0 
-l-20,0 
bedeckt 
Regenschauer 
6. 7 
20 
88VV 3—4 
23' 6" 
aus 
756,8 
^-19,0 
beoeckl, Regen 
schauer, böig 
7. 7. 
8 
^V81V5-6 
23' 8" 
aus 
758,5 
-j-17,5 
wolkig, böig 
Oartensttalle 6 — — — — kernspreeller 2505 
emplielllt 
lillMlWlÜI VI» IlMlIlWIeiMg 
Oie külle stellen unter tierär^tlioller 
Kontrolle. — Kerner: Is 1'steIkuUen, 
Lpeisequsnlru. iliv. Kssesonlen 
lUilimmlMm«! v minme. 
„UM", NIMM MnlwiWlM 
^laniküre — Oesiellts-, Kopk-u Raoken- 
llekandtung — klektr. Vibrationsmassage 
öligem. ^lasssge rur Haut und Nerven- 
anregung — Anerkannt bestes Lalllöl 
gegen Lonnenllranck 
Vllls loncmills. 8. LLe lliiliMttsiii 
in sümtlicll kokalen, 
^irtsellalten, Oast- 
lläuserN'Uestaurants, 
Hotels u kensionen, 
kriseuren und 2ei- 
tungs- Kiosken den 
Bestellungen nimmt 
die Oesellültsstelle 
Königsstr. 5 skern- 
ruk 2374&gt; entgegen 
»'Ill III III I 
I