
405 
Zukunft des Tanzes. 
Die Frage nach der W e i t e r e n t m i ck e l u n g des 
Tanzes zu beantworten, ist fast zu schwer für den Tänzer, 
der mit seiner Arbeit heute absolut in der Gegenwart steht. 
Wir können nichts voraussagen, nichts vorausbestinnnen. 
.Nur hoffen und wünschen, daß all das Lebendige, Aufge 
wühlte, in Formung Begriffene, alles das, was wir heute 
:als Tanz lieben und vertreten, nicht mit uns absterben möge. 
Darum muß sich der in die Zukunft gerichtete Blick in erster 
Linie an die Heranwachsende Tänzer-Generation wenden. 
Sie übernimmt das Erbe und hat es ihrerseits zu verant 
worten. Keine leichte Erbschaft! Darüber sind wir uns klar. 
Was ist aus dem Gebiete des Tanzes bisher geschehen? 
Unerhört vielseitige, fruchtbare Versuche, Anregung über 
Anregung. Mindestens ebensoviel Unnötiges, Verwirrendes. 
Wer ist heute bereits in der Lage, ein Werturteil zu fällen, 
wer vermag aus der Fülle der verschiedenen Versuche die 
überdauernde Leistung von der Tagessensation zu unterschei 
den? Es ist, als seien alle Tore der Möglichkeit aufgerissen, 
und wahllos stürzt man sich hinein. Kann man überhaupt 
'schon fragen, wohin der Weg führt; kann man bereits 
Rechenschaft ablegen über Geschehenes; kann man schon die 
Richtung einer Zukunftsentwicklung erkennen? 
Zwei Wege der tänzerischen Gestaltung sind deutlich in 
idem vielfältigen Schaffen der heutigen Tänzer erkennbar: 
absoluter Tanz und Tanz-Pantomime. Beides 
Formungen, die nicht nur Augenblickswerte, sondern auch 
Zukünftiges in sich tragen. Unserem Zeitgefühl gemäß muß 
das Schwergewicht auf dem Gruppentanz liegen, nicht 
auf der solistischen Leistung. Diese wird immer wieder, auch 
beim genialsten Tänzer, eine einmalige und rein persönliche 
Höchstleistung sein. Sie kann durchaus mit und neben der 
eigentlichen Lebensarbeit laufen. Die junge Tanzgeneration 
sollte sich für den Gruppentanz einsetzen.' Dorr liegen die 
Möglichkeiten. Ueberall sollte er gefördert werden. An den 
Bühnen, in den Schulen, wo immer der Tanz seme Pflege 
stätte hat. 
Die Zukunft des Tanzes liegt nicht nur in dem beschlossen, 
was Tanz ist und zu sein vermag. Tanz ist, wie jede andere 
Kunstsprache, auch unerschöpflich, ewig wandel 
bar und darum entwicklungsfähig. Aber Tanz 
ist auch mehr als alle anderen Ausdruckskünste abhängig vom 
Menschen in seiner Eigenschaft als Tänzer. Er ist nicht lös 
bar vom tänzerischen Instrument: dem menschlichen Körper, 
dem er verhaftet ist als Ausdruck der letzten Wesenseinheit. 
Und das ist entscheidend. Würden die jungen Tänzer sich 
damit zufrieden geben, nichts als gute Könner, nichts als 
einwandfrei funktionierende Instrumente zu sein, sie wür 
den damit den Tanz in sich und in allem anderen begraben. 
Führende Persönlichkeiten braucht der Tanz um seiner 
Zukunst willen, und innerliche Bereitschaft der zu Führen 
den. Darum gilt es für die heute zu schaffenden Tänzer, in 
erster Linie in diesem Sinn auf die Heranwachsende Tanz 
generation einzuwirken. So lange der Tänzer sich, unab 
hängig vom Rang und Qualität seiner Leistung, als Diener 
und Träger der tänzerischen Idee fühlt, so lange kann der 
Tanz als lebendiger Ausdruck menschlichen Seins nicht 
sterben. 
Nicht im Verharren, sondern im Verwandeln liegt die 
Zukunft ... 
WMIW. WM MW». IIMMNK, lÄMMM 
in reiester ^.us^vastl, vorxü^stesten (Qualitäten, ?u bilÜALt stereelineten stroisen bei mir 
2U erstatten. 
Z^z/z-Zralls-ZCoZo/r/racZe/r. 
»SM in Mn 
Dienstag (len ck-4. ^uKiist, 
Zan8in — kützen, ^äre886: 
6. I-. 2V DßsZen i. W. 
Vriefblocks KM-kWMl 
in großer Auswahl 
in der 
Buchhanöl.W. Arihsche 
in allsn ?rei8lax;6n 
in äer 
SlMsM. V.MiNÜIK 
Xöni^88traÜ6 5 
e u e i» s e k i e n e n 
Lvinemüncle, ^dlbeek, Lsn8in, 
klenn§8äork . . . RK. I.5V 
linken IM. 2.25 
Vorrätig in äer 
LuetrliLnälnnA 
V. MM, WMNlr. 5