
384 
Lon der Olympiade. 
Hilde Schrader (Magdeburg), die den 
Vorlauf zum 260 - Meter - Brustschwimmen Der olympische Siegksprns. 
glänzend gewann und den olympischen Rekord Die Medaille, die den Sieg belohnt, 
über diese Strecke um 16 Sekunden drückte. 
1. Eine seltene Uhr. Eine seltene unverkäufliche Uhr ist 
im Schaufenster des Uhrengeschäftes Flieger in der 
Färberstraße ausgestellt. Die Uhr zieht sich völlig selbständig 
auf. Schweizer Uhrenfirmen sind eifrig bemüht, die Uhr zu 
erwerben. Herr Flieger, ein ehemaliger bekannter bayeri 
scher Sportsmann, ist jederzeit gerne bereitll, die Uhr Inter 
essenten und Sportleuten näher zu erklären. 
I. Bad kösen verbietet den Motorradlärm. — Etwas für 
Swinemünde! Das B a dKösen unternimmt jetzt energische 
Maßnahmen, um seinen Kurgästen die Ruhe zu sichern. Die 
Polizeiverwaltung hat Beamte in Uniform und in Zivil an 
gewiesen, in energischer Weise gegen Motorradfah 
rer vorzugehen, deren Motorräder durch st a r k e Knall 
geräusche am Tage die Passanten erschrecken und des 
Nachts Einwohner und Kurgäste in ihrer Nachtruhe stören. 
Außerdem werden technische Kontrollen erfolgen. Durch rück 
sichtslose Motorradfahrer werden besonders die Anlieger an 
den Verkehrsstraßen, soweit sie Hotels oder Fremdenheime 
betreiben, auf das schwerste geschädigt. Die Polizeiverwal 
tung betont ausdrücklich, daß nicht Automobilfeind 
lichkeit, sondern nur Schutz der Kurgäste und Einwohner 
sie zum Einschreiten gegen die Störenfriede zwingt. — Ein 
sehr vernünftiger Standpunkt, dem man nur weiteste Ver 
breitung wünschen kann! 
I. Zwei Leichen vermißt. Die Leiche des am Montag 
dieser Woche auf einer Dienstfahrt im Haff ertrunkenen 
54 Jahre alten Kapitäns Grow von hier ist trotz eifrigen 
Suchens bis heute noch nicht gefunden worden. — Ebenso 
konnte auch die Leiche des vor acht Tagen beim Baden in 
Misdroy ertrunkenen Ingenieurs K o h l st o ck aus Gleiwitz 
noch nicht geborgen werden. 
* Makrelenschwärme in der Ostsee. In letzter Zeit sind 
häufiger von Kolberger Fischern seltene Fische, Makrelen, ge 
fangen worden. Größere Fänge konnten in der westlichen 
Ostsee gelandet werden, durch zwei Kolberger Hochseekutler 
wurden von Bornholm verschiedentlich Makrelen auf den 
Markt der ostpommerschen Städte geschafft. Die im Mittel 
meer, im Atlantischen Ozean sowie in der Tiefe der Nordsee 
und der westlichen Ostsee beheimatete, sehr schmackhafte Ma 
krele wandert im Sommer und schwärmt dabei wie jetzt in 
vereinzelten Zügen bis in die östliche Ostsee hinaus. 
Kirchliche Nachrichten. 
Sonntag, den 19. August (11. n. Trim). 
Lhriskuskirche. 
Sonntag, vorm. X&gt;9 Uhr: Gemeindcgottesdienst, Pastor Graeber. 
Vorm. 10 Uhr: Gemeindegottesdienst, anschließend Beichte und 
Feier des heiligen Abendmahls, Pastor Graeber. Vorm. 1114 Uhr: 
Kindergottesdienst. 
Lutherkirche. 
Sonntag, vorm. 10 Uhr: Gemeindegottesdienst mit Beichte und 
Feier des heiligen Abendmahls, Pastor Poetter. Kollekte für den 
Zentral-Ausschuß für Innere Mission. Vorm. 1114 Uhr: Kinder- 
gottesdienst. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Uhrzeit 
Windrichtung 
und Stärke 
Wassersland 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer 
stand 
Lust 
bewegung 
17. 8. 
12 
81V 2 
25' 2" 
aus 
761,5 
st- 19,0 
bewölkt 
17. 8. 
20 
88VV 1 
25' 2" 
aus 
761,4 
^-15,0 
bewölkt 
18. 8. 
8 
VV81V 3 
25' 2" 
aus 
761,5 
^15,0 
bedeckt