
232 
Aus Swineini'lnde. 
I. Slöwer-Ausstellung. Der Monat Juli bringt dem Besucher 
der interessanten Stöwer-Ausstellung in den Kurhaus-Kolonnaden 
wieder viel Neues und Anregendes auf dem Gebiete der See 
malerei und die neu ausgestellten Werke sind besonders reizvoll für 
Swinemünde, da die malerischen Motive derselben meist unserer 
Gegend entstammen. Mit frischem Auge schildert Professor Willy 
Stöwer in einem Strand-Bilde die heranrollende Brandung bei 
frischer Briese, und in einer wundervollen „Mondnacht in Rosen" 
die Ruhe nach dem Tagesgetriebe in derselben. Auch die „Abend 
stimmung bei der Insel Oie", „Gewitterftimmung in der Swin-e- 
münder Bucht", und ein famoser „Fischerkopf" zeugen von der 
naturwahren Darstellung und malerischen Beobachtungsgabe des 
Meisters. Wer sich in die Eigenart des Künstlers noch mehr ver 
liefen will, betrachte aber aufmerksam das Gemälde aus der ,-Hansa- 
Zeit Danzigs" um 1560 herum, in dem Schiffahrt und Architektur 
dieser Zeit glänzend und historisch richtig veranschaulicht sind. Es 
ist ein Kabinettstück. Bon den friedlichen Bildern wendet man sich 
nun einem packenden Bilde aus der Seekriegsgeschichte zu, der 
„Seeschlacht bei Coronel am 1. November 1914" und steht tief er 
griffen vor dieser Darstellung, die Stöwer nach den persönlichen 
Schilderungen des Mitkämpfers Fregattenkapitän Hans Pochham 
mer im Atelier geschaffen hat. Die deutschen Kreuzer „Scharnhorst", 
„Gneisenau", „Leipzig" und „Dresden" sieht man in der schweren 
See im „Ferngefecht an Steuerbord", wo bald der englische Feind 
unter deutschen Granaten in die See versinkt. Zu diesem Bilde 
passen auch die Worte, die der Sieger vom Skagerrak Admiral 
Scheer beim Betrachten ähnlicher Werke seinerzeit an Stöwer 
schrieb: „Ueber Ihre ausgezeichneten Bilder war ich so erfreut, daß 
es mir ein dringendes Bedürfnis ist, Ihnen zu sagen, wie sehr ich 
davon ergriffen worden bin usw." 
I. „Vineta" siegt in Schwedt. Auf der am letzten 
Sonntag in Schwedt a. O. stattgefundenen Ruderregatta 
konnte R.S.C. „V inet a" Swinemünde im Vierer (Ehren 
preis) gegen Stralsund und Küstrin einen schönen Sieg er 
ringen. Bei „Vineta" klappte der Start am besten. Sie 
rudern sich eine Länge heraus und sichern sich damit dir 
Führung, die sie bei wundervoller schöner Zusammenarbeit 
bis ins Ziel aus zwei Längen ausdehnen. Im Achter der 
Markgrafschaft Schwedt konnte der Swinemünder 
Ruderverein von 1913 einen guten zweiten Platz 
gegen den Sieger Berliner R. C. „Germania" erringen, 
dritter wurde R. S. C. „Vineta". 
1. Falsche Zwanziger. In den letzten Tagen sind in der 
Provinz falsche Reichsbanknoten über 20 Mark aufgetaucht. 
Die Scheine sind neu. Der Frauenkopf ist etwas blaß und 
verschwommen. Die alten Scheine unterscheiden sich beson 
ders dadurch von den echten, daß die geriffelten Karrees an 
den Hellen Stellen besonders scharf hervortreten. Sie sind 
beim Ueberstreichen zu fühlen. Es liegt im Interesse jedes 
einzelnen sich in diesen Tagen die 20-Mark-Scheine, die er 
bekommt, etwas genauer anzusehen. Die Schwindler wer 
den zweifellos versuchen, noch mehrere Scheine unter 
zubringen. 
&lt;1. Die Schisssbekriebe der Deutschen Reichsbahn. Von 
seiten der Deutschen Reichsbahn wird jetzt eine llebersicht 
über die Schiffsbetriebe veröffemlicht, aus der hervorgeht, 
daß die Deutsche Reichsbahngesellschaft auch einen Reederei- 
Betrieb darstellt. Die Gesellschaft verfügt über folgenden 
Schiffspark: Auf dem Bodensee über 16 Raddampfer, neun 
Trajektkähne, zwei Motortrajektkähne, ein Motorgüter 
schleppschiff, zwei Dieselmotorschraubenschisfe und ein Motor 
schraubendampfschiff. Auf der Strecke Warnemünde— 
Gjedser, Saßnitz—Trälleborg besitzt die Reichsbahn je zwei 
Schraubendampffährschiffe. Weiter verkehren sieben klei 
nere Schraubendampfsührfchiffe zwischen Stralsund-Hafen— 
Altefähr, Swinemünde — O st swine. Schließlich ver 
kehren noch zwischen Karolinenkoog—Tönning zwei Schrau- 
bendampfschisfe, zwischen Bingen und Nüdesheun drei 
Schraubendampfschiffe und zwischen Harle—Wangerooge 
zwei Schraubendampfschisse. 
ib. Ein Ostsee-Werbeplakat gesucht. Die Reichsbahn 
direktion Stettin sucht ein Motiv für ein Werbe 
plakat, das die Vorzüge des schönen deutschen Ostseestrandes 
sinnfällig verkörpert. Gute Abzüge von Aufnahmen in be 
liebiger Größe (Hochformat), die zur Verwendung für das 
Plakat geeignet erscheinen, sind bis zum 30. August 1928 ein 
zusenden. Als Preise werden ausgesetzt: 1. Preis 50 Mark 
bar oder eine Fahrt auf der Reichsbahn in 2. Wagenklasse 
bis 1000 Kilometer, in 3. Wagenklasse bis 1500 Kilometer; 
2. Preis 30 Mark in bar oder eme Fahrt auf der Reichsbahn 
in 2. Wagenklasse bis 600 Kilometer, in 3. Wagenklasse bis 
900 Kilometer. 3. Preis 20 Mark bar oder eine Fahrt auf 
der Reichsbahn in 2. Wagenklasse bis 400 Kilometer, in 3. 
Wagenklasse bis 600 Kilometer. 4. bis 10. Preis je 10 Mark, 
11. bis 20. Preis je 5 Mark. Ankauf von weiteren Aus 
nahmen nach Wahl je 3 Mark. 
Die Schreckensfahrt eines Ozeandampfers. 
Geheimnisvolle Krankheit an Bord. — Ein Passagier stirbt 
nach dem andern. 
Selten haben Passagiere eines großen Ozeandampfers so 
angstvolle Tage erlebt, wie die des holländischen 
Dampfers „I n s u l i n d e", der am 20. Juni Batavia 
verließ, um die Rückreise nach Rotterdam anzutreten. 
Es waren neben Indern und Chinesen viele Europäer aus 
dem Schiss. Die gute Stimmung wurde jäh gestört, als am 
fünften Tage nach der Abfahrt eine ältere Dame an den 
Folgen einer geheimnisvollen Halskrankheit 
starb. Der Schiffsarzt vermochte die Art der Krankheit nicht 
sestzustellen. Die Leiche der alten Dame wurde ins Meer 
versenkt. Ein 19 jähriges Mädchen aus Amsterdam, aus das 
die Leichenfeier einen besonders tiefen Eindruck gemacht 
hatte, äußerte dabei: „Wenn mir so etwas passieren sollte, 
dann werft mich um Himmels willen nicht über Bord, son 
dern bringt meine Leiche nach Holland zurück." 
Das Schicksal wollte, daß das junge Mädchen kurz darauf 
von derselben geheimnisvollen Krankheit ergriffen wurde. 
Drei Tage später war sie tot. Die „Jnsulinde" hat ihre 
Leiche mitgenommen nach der Heimat. Einen Tag später 
starb ein weiblicher Passagier aus der 2. Klasse und fast 
gleichzeitig ein 5 jähriger Junge, beide unter denselben 
Krankheitserscheinungen. Nun entstand an Bord unter den 
Passagieren eine Panikstimmung. Man hatte noch 
12 Tage auf der See bis zum nächsten Hafen, Aden. E i n 
jeder fühlte sich krank, jeder glaubte, daß er auch 
von der geheimnisvollen Krankheit gepackt sei und immer 
wieder sah man die Passagiere mit einem Spiegel in der 
Hand dastehen, um zu sehen, ob der Hals nicht entzündet sei. 
Das nächste Opfer war ein alleinreisender Passagier der 
ersten Klasse, der 19 jährige Chinese Tan, der Sohn eines 
Millionärs aus Schanghai. Während der Fahrt durch das 
Rote Meer starb noch ein Schiffsleutnant und ein Passagier 
der ersten Klasse, der mit Frau und zwei Kindern reiste. 
Eine 40 jährige Frau aus der zweiten Klasse folgte als 
weiteres Opfer. Als ihre Leiche dem Meere übergeben 
wurde, erlag der 1. Schiffsmaschinist einem Herzschlag. Auch 
seine Leiche wurde ins Meer versenkt. 
So hatte man, als der Dampfer in Aden anlangte, neun 
Tote zu verzeichnen, 45 Passagiere lagen krank 
darnieder. In Suez wurden alle Passagiere geimpft. 
Man erhielt auch einen großen Vorrat von Serum, worauf 
sich der Zustand besserte und keine Todesfälle mehr zu ver 
zeichnen waren. Dem bakteriologischen Institut von Port 
Said wurden Teile der entzündeten Wucherungen zur Unter 
suchung übergeben. Auf dem Wege nach Marseille bekam 
man dann radiotelegraphisch den Bericht aus Port Said, 
daß es sich um einen besonders bösartigen Fall von 
Angina gehandelt habe. 
In Marseille, wo die „Jnsulinde" Sonntag nacht ange 
kommen ist, wurde nochmals eine Untersuchung vorgenom 
men, worauf die französischen Behörden das Schiff frei 
gaben. Die meisten Passagiere verzichteten aber auf die 
Weiterreise nach Rotterdam. Sie zogen es nach den angst 
vollen Tagen, die hinter ihnen lagen, doch vor, den letzten 
Teil der Reise mit der Bahn zurückzulegen. 
WM