
SmeinMel Vllük-Meim 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, A n z e i g e n g e b ü h re n für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 6 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2.00 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul L o i b, Swinemünde. Geschäftsstelle Känigsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Sminemünde 
Nr. 17 Donnerstag, den 5. Juli 1928 
Bekanntgabe der Unterhaltungen vom 5. bis 8. Juli: 
Kurkonzerte: Dirigent: Kapellmeister Gottfried Kassowitz — Kurkapellmeister: Josef Wollner. 
Donnerstag, den 5. Juli: 
11.30 Uhr vorm. im Gesellschafts-Bad: Gymnastik-Uebungen. 
4.30— 6,30 Uhr nachm. auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause: 
Kurorchester. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
8.30— 11 Uhr abends im Kurhaus-Garten: Garten-Konzert. — 
Tanz im Freien. 
8 30 Uhr abends im Großen Kurhaussaal: Sommernachtsball 
an Bord eines Hapagdampfers. — Leitung: Ernst und 
Anita Graß. — Sommerkleidung erbeten. — Eintritt: 
Kurkarteninhaber frei; ohne Kurkarte 1 Mark. 
Freitag, den 6. Juli: 
10.30— 1,00 Uhr vorm. im Gesellschafts-Bad: Lautsprecher- 
Uebertragung. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
8.30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Strand-Fest. 
Eintritt: Kurkarteninhaber frei; ohne Kurkarte 1 Mark. 
Anzug: Sommerkleidung. 
Sonnabend, den 7. Juli: 
11.30 Uhr vorm. im Gesellschafts-Bad: Lustige Wettspiele. 
4.30— 6,30 Uhr nachm. und 8,30—10 Uhr abends aus dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause: kurorchesker. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
8.30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Gesellschafts-Tanz- 
Abend. Leitung: Ernst und Anita Graß. — Eintritt: Kur 
karteninhaber frei; ohne Kurkarte 1 Mark. — Dunkler 
Anzug erbeten. 
Sonntag, den 8. Juli: 
10.30— 1,00 Uhr vorm. im Gesellschafts-Bad: Lautsprecher- 
Uebertragung. 
4.30 Uhr nachm. im Kurhaus-Garten: Uebertragung des Kur 
konzerts auf Rundfunk. (Deutschland-Sender.) — Wäh 
rend der Konzertstücke wird um möglichste Ruhe gebeten. 
Sonntag, den 8. Juli: 
4,30—6,30 Uhr nachm. auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause: 
Sonder-Konzert. Uebertragung auf d. Deutschland-Sender. 
Ab 8 Uhr im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
8,30 Uhr abends im Kurhaus-Garten: Garten-Fest. — Illu 
mination. 
Jeden Nachmittag ab 4 Uhr: Tanz-Tee im kleinen Saal. 
Bei schönem Wetter im Kurhaus-Garten: Tanz im Freien. 
Im großen Kurhaus-Saal spielt das Tanz-Orchester Regina. 
Im Faun-Kasino allabendlich die beliebte Stimmungskapelle Weber. 
Jeden Montag, Mittwoch und Freitag, 3 Uhr nachmittags 
ab Badeverwaltungsgebäude, Friedrichstraße 6: 
Auto-Insel-Rundfahrten mit eleganten Personen-Autos durch 
die Usedomer Schweiz. 
Jeden Dienstag, Donnerstag und Sonnabend 
nach Försterei Fangel am Krebssee. 
Kaffeepause zirka 30 Minuten. — Pro Person 3,— Mark. — 
Rückkehr gegen 5 Uhr nachmittags. 
Kartenverkauf: Badeverwaltung, Schalter 4. 
Jeden Sonntag, 15 Uhr: Promenadenfahrt in See. 
(Siehe Säulen-Anschlag.) 
Sonntag, den 8. Juli, 2 Uhr nachmittags: 
Ruder-Regatta aus dem Swinestrom. Zuschauerplätze auf dem 
Eichstaden. Fährgelegenhet vom Bollwerk an der Kömgs- 
straße. — Es meldeten: 23 Vereine mit 376 Ruderern und 
64 Booten. — Siehe Säulenanschlag. 
Aenderung Vorbehalten. 
ll-ülkllO Ir-gy-gWK--LIUIW 
T'elepßon 2134 L^vinemüväe-Ltiaiiä, HerrenbaästraÜe 1, ^Fenüber 6er Laäever^altuvA T'elepßon 2134 
Lvi»iL. Da» gavlLv «kalu» geSkfirvl. 
VottstLuctie rsnovisrt 
Zimmer mit kalt- unä zvarmklieüenäem Nasser. — ZeatralßeirunA. — ^.uto-6ara§vll.