
261 
Karl, Dr., Zahnarzt, Strausberg; von Hubertus nach Barbarossa. 
— Wohl, Emilie, Berlin, von Hubertus nach Friedensburg. — 
Zährer, Erna, Gew.-Oberlehrerin, Berlin, von Cäcilie nach Gretel. 
— Zechlin, Anneliese, Königsberg, von Fürstenhof nach Germania. 
— Zechlin, Hilde, Königsberg, von Fürstenhof nach Germania. — 
Ziepet, Elisabeth, Nimptsch, von Trapp nach Wilhelmsruh. — Zie 
pet, Ida, Nimptsch, von Trapp nach Wilhelmsruh. — Leithäuser, 
Gustav, Dr., Prof., mit Fam. und Bed., Berlin, von Hartigftr. 11 
nach Steinftr. 3. — Bölcke, Elis., Ww., Guben, von Eden nach Ger 
mania. — Israel, Lucia, Frau, Berlin, von Heysestr. 31 nach 
Beatus ille — Klein, Marianne, Frau, mit Tocht., Berlin, von 
Elisabeth nach Nymphe. — Ketfcheroff, Dr., Rechtsanwalt, Berlin, 
von Atlantic nach Siegfried-Joachim. — Matz, Bernhard, Dr., 
Bürgermeister, Bad Salzungen, von Mia nach Hotel Excelsior. — 
Meyer, Arno, Lehrer, Harsleben, von Lotsenstr. 6 nach Weiden- 
strcrßr b. — Miachelis, Fritz, Major a. D., Berlin, von Eitel-Fried- 
rich nach Haus am Kurpark. — Molk, Ernst, Kaufm., Berlin, von 
Haus am Kurpark nach Anna-Lisa. — Quadbeck, Charlotte, Frau, 
Leipzig, von Treptow nach Freia. — Rcban, Franz, Kaufmann, 
Prag, von Park-Hotel nach Fresena. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Uhrzeit 
Windrichtung 
und Stärke 
Wasserstand 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer-! 
stand 
Luft- &lt; 
bewegung 
29. 7. 
12 
MV 3-4 
25' 8" 
aus 
756,0 
-s-22,0 
wolkig 
29. 7. 
20 
XO 1-2 
25' 8" 
aus 
758,0 
^-16,0 
wolkig 
30. 7. 
8 
VV8tV 3 
25' 4" 
aus 
761,0 
-j-17,0 
heiter 
Swinemünder Kurmustk. 
Von einem in Swinemünde anwesenden Berliner 
Musikkritiker wird uns geschrieben: 
Nach einer Autofahrt durch die Schweiz und zurück nach 
Deutschland, verbringt man gern wieder ein paar Tage an 
der Ostsee, in dem lieben alten Swinemünde. 
Sonntag Vormittag: Noch haftet der Klang des herrlichen 
Bayreuther Orchesters in den Ohren — während die gesang 
lichen Leistungen in der „Tristan"-Aufführung sich in nichts 
vom guten Durchschnitt der deutschen Operntheater unter 
scheiden —, da erklingen die tragischen Akzente der Coriolan- 
Ouvertüre. Kassowitz dirigiert. Die Art seiner 
Beethoven-Interpretation erheischt Zustimmung, was bei 
dem Stand der heutigen Kurkäpelten-Musik immerhin etwas 
besagen will. Kassomitz besitzt den Nerv für das großartige 
Pathos, für die strenge Linie dieser monumental gemeißelten 
Schicksalsouvertüre. Allerdings: Der Streichkörper klingt 
erwas dünn. Mehr Geigen, Horatio! Ganz von Wiener 
Musikantenseligkeit erfüllt, ertönen die erhaben-idyllischen 
Klänge von Schuberts Unvollendeter in den warmen Som 
mer-Sonntagsmorgen hinaus. Der erste Satz dramatisch 
belebt, der zweite geschwellt von aller Sehnsucht dieses lieb- 
reich-heißesten Musikerherzens, dem man eben in Wien 
gehuldigt hat, für manches Empfinden etwas zu pompös 
vielleicht, das sich mit Wehmut daran erinnert, daß diesem 
reichsten schöpferischen Dasein ein io unendlich trauriges Ende 
beschieden war. Schubert wurde, im Gegensatz zu manch 
armseliger Mediokrität, von seiner Zeit verkannt, von den 
Musikverlegern erbärmlich behandelt und mit Almosen abge- 
funden. 
Doch zurück zu unserer Swinemünder Kur 
kapelle. Smetanas „Moldau" sauber und klangschön 
gespielt, leitet über zu Beethovens zweiter (D-ckur) Sym 
phonie. Sie erscheint — immer unter dem Vorbehalt der 
zu schwachen Besetzung der Streichinstrumente — in einer 
dynamisch trefflich ausgefeilten Darstellung, die Allegrosätze 
von springender Grazie beschwingt, das in selige Abendstim 
mung getauchte Larghetto voll Wärme und Innigkeit. 
Die Leistungen, die in dieser Symphonie-Matinee (im 
Freien) zu Tage traten, geben den Maßstab ab für das 
Können und die künstlerische Struktur der Kapelle und ihres 
Dirigenten. Denn entscheidend ist lediglich die 
Leistung und nicht die Frage nach wirtschaftspolitischen 
Hintergründen. Ich hatte bereits Gelegenheit, den künstleri 
schen Willen des Kapellmeisters Kassowitz und die ^musi 
kalische Psyche seines Orchesters anläßlich der Swinemünder 
Musikfestwoche kennen zu lernen. Was damals von der 
ganzen großen Presse konstatiert und für die fernere Wirk 
samkeit des Wiener Orchesters als Kurkapelle voraüsgesagt 
worden ist, hat sich inzwischen heprlich erfüllt. Swinemünde 
darf sich heute rühmen, die weitaus beste Kurkapelle an der 
-ganzen Ostsee zu besitzen Dabei kommt es nicht allein auf 
die künstlerische Ausführung der gespielten Stücke, sondern 
vor allem auch auf die P r o g r a m m z u s a m m e n st e l- 
lung an. Das deutsche Kurcrchesterwesen liegt — die ganz 
großen Bäder vom Range etwa Baden-Badens ausgenom 
men — arg darnieder. Die Programme der meisten Kur 
kapellen stehen auf einem mehr als bescheidenen Niveau. 
Sie werden bestritten aus einem fatalen Gemisch von uralten 
Potpourris, üblen Schlagermelodien und abgegriffenen 
Schmachtfetzen und sind jedem einigermaßen musikalisch 
orientierten Kurgast ein Greuel. Anders in Swinemünde, 
wo Kassowitz von allem Schema und Schlendrian abrückt und 
seine Programme durchsetzt mit Proben guter und bester 
Musikliteratur aus allen Zeiten. Man könnte beinahe von 
Ein wunderbarer Abendtrank 
aber auch zu jeder an 
deren Tageszeit ein be 
währter Sorgenbrecher ist 
ein edeler Weinbrand, vor 
allem die Marke 
Alte Reserve 
von Winkelhausen. Auch 
die Damen sind ihm hold, 
denn er ist zwar gehalt 
voll, aber lieblich, mild 
und blumig. Statt Whisky 
mit Sodawasser versuchen 
Sie einmal Alte Reserve 
mit Sodawasser. Sie 
werden dann künftig diese 
Mischung vorziehen. Auch 
für Bowlen und Punsche 
gibt es nichts Besseres 
Alte Reserve wird in allen 
besseren Gaststätten und 
Geschäften geführt 
einem Leitfaden durch die Musikgeschichte sprechen, wenn 
man seine Programmfolgen überfliegt. Und das vor allem 
ist der begrüßenswerte Fortschritt, der in diesem Jahr 
in Swinemünde offenbar wurde und der hoffentlich richtung- 
und beispielgebend sein wird im Sinne einer Veredelung der 
deutschen Kurmustk überhaupt. 
Daneben darf natürlich die werbende Kraft eines guten 
Kurorchesters nicht unterschätzt werden, wie denn auch die 
Veranstaltung der Swinemünder Musikfestwoche, die eine 
überaus große Resonnanz in der gesamten Presse gefunden 
hat, in ihren wirtschaftlichen Auswirkungen 
dem Bade insofern gewaltig nützte, als der Name des 
Ostseebades Swinemünde in Deutschland tage- und 
wochenlang im Brennpunkt des Interesses stand. kV &gt;V.