
325 
Aus Swiucmünde. 
I. Zuviel Regen zur Erntezeit. Die jetzt vorliegenden 
näheren Berichte über den großen Regen am Sonntag und 
in der Nacht zum Montag lassen erkennen, daß, wie im Vor 
jahre bei den katastrophalen Regengüssen zu Ende August, 
auch diesmal Vorpommern wieder besonders große Nieder 
schlagsmengen aufzunehmen hatte. An verschiedenen Stellen 
des betroffenen Gebiets wurden Regenmengen von über 50 
Millimeter aus diesem einzigen Dauerregen festgestellt. Die 
Ernte, die ohnehin schon etwas verspätet begann, wird 
nun durch die vielfach eingetretenen Lagerungen des Getrei 
des, die ein Arbeiten der Mähmaschinen unmöglich machen, 
noch mehr verzögert werden 
I. Schwerer Diebstahl auf einem Rügendampfer. Auf 
einem am Montag in Stettin angekommenen Rügendampfer 
wurden einem Passagier kurz vor der Landung aus seiner 
unverschlossenen Kabine folgende Wertsachen gestohlen: ein 
Ring mit 19 Brillanten und einem Smaragd, ein zweiter 
Ring mit vier Brillanten, die von Rubinen umgeben sind, 
eine mit drei schwarzen und drei weißen Perlen, drei Rubi 
nen und drei Saphiren besetzte Brosche und schließlich eine 
dunkelbraune lederne Brieftasche mit 130 Mk. Bargeld. Vor 
Ankauf wird gewarnt. 
I. Im Paddelboot über die Ostsee. Am Sonnabend Abend 
hatten zwei junge Leute in Paddelbooten den Saßnitzer 
Hafen verlassen, um eine Fahrt nach Trälleborg zu wagen. 
Von einem der Paddler liegt noch keine Nachricht vor, er soll 
in östlicher Richtung abgetrieben worden sein und man hofft, 
daß er von irgendeinem Fahrzeug ausgenommen sein könnte. 
Der zweite Sportler, der Kaufmann Hans Maier aus 
Stettin, hat nach 26 Stunden Trälleborg erreicht, wo er in 
Gegenwart von Vertretern der Behörde und der Presse von 
der Bevölkerung herzlich begrüßt wurde. 
I. Lin Pommer führt den neuen Zeppelin. Das neue 
Luftschiff „Graf Zeppelin", das in nächster Zeit 
bei seinen Versuchsflügen Swinemünde und große Strecken 
Pommerns berühren wird, hat als Führer einen Pommern, 
und zwar einen geborenen Stettiner erhalten. Kapitän Hans 
Kurt Flemming wurde 1886 als Sohn eines Stettiner 
Großkaufmanns geboren. Anfang 1917 wurde er unter 
Dr. Eckners Leitung zum Luftschiff-Führer ausgebildet und 
mehrmals führte er erfolgreiche Flüge nach England aus. 
Nach dem Kriege gehörte der erfolgreiche Luftschiff-Führer 
der Friedrichshafener Werft an und war auch einer der 
Führer, die den Zeppelin 126 im Oktober 1924 glücklich nach 
Amerika steuerten. 
f Das künstlerische Festprogramm der Leipziger Herbst 
messe. Während der Leipziger Herbstmesse, vom 26. August 
bis 1. September, wird in Leipzig eine Reihe erstklassiger 
Musik- und Theateraufführungen stattfinden. Das Leipziger 
Meßamt veranstaltet am 28. Aug. ein Gewandhaus-Sonder 
konzert, für dessen Leitung der Dirigent der Bayreuther 
Festspiele von 1927, General-Musikdirektor Franz von Hoeß- 
lin, verpflichtet ist. Das Programm sieht u. a. Schubert (Ge 
sänge des Harfners 1, 2, 3) und Beethoven (5. Sinfonie) 
vor, in gleicher Weise wie das letzte Messe-Gewandhaus- 
Conderkonzert dürfte auch dieses Konzert ein Ereignis auf 
künstlerischem Gebiete werden. Im Völkerschlachtdenkmal 
findet am 26. August eine Gesangsaufführung des Dom 
chores unter Leitung von Professor Gustav Wohlgemuth 
statt. Die Leipziger Theater und Varietes haben für die 
Messe einen ausgesuchten Spielplan zusammengestellt. 
lururt?»« preiswert «uct gut 
8tl'ümpk6, 8()6k6ii, 
8eIlÜl'26N, ^U86ll61l1Ü6llO1'. Ivoi'86ll8 
V0tA626i6lm6t6 u a n cl a Ib 6 i t 6 n , sämtliche !&lt; u r 7. waren, Wo 1 1 
null 8 1 r i e h - O a r n e bei 
Ü86!l6, 
-, 8 tieh - 
HOM 
Ausstellung 
für 
antike Kunst 
Viktoriastraße 2, Eingang 
Friedrichstraße 
M LNen Men 
null Ooläwaren verlraukt u. 
repariert prei8wert 
^liegen, Bärber8tr. 63/64 
Leiten AÜN8t. 6e1e»enkreit8- 
käuke in Brillanten milk 
Aolüenen klirren, On^x U8w. 
Mvsle 
IliÄllMMle llmMe 
Lwinemünäe — Bollwerk 10 — Bernruk2503 
^.u8bllckunA von Damen, Herren- unä 6eruk8- 
kakrrern — Reparatur werk8tatt. 
Munn! 
Villen - lSesilien 
von suke^ksllr! 
Luehe Wo Ir nu NA, 
3 wimmer mit Rücbe, 
auelr übernelune clie 
Verwalt^, paelrte evtl. 
Aan^e Villa. Lielrerlreit 
eiA Ikau8b68it2. Dell. 
Okkert u MklM IVk. 15 
an äie86 ^eitunA erbet. 
I Nie versunkene j 
s Ataöt hinein I 
r r 
i unö anöere Aagen s 
r der Inseln Usedom-Wollin 
r : 
von Karl Thieme r 
: Mit Abbildungen von Erich Brunn. r 
Preis 1.50 Mark. 
r KerlaK K. Fritzsche, Königsstr. S ! 
- !