
416 
Schilinsky, Gustav, Berlin, Hotel Drei Kronen — — — 1 
Schmakowski, Gerhard, Spandau, Schweriner Hof — — — 1 
Scholz, Gertrud, Stettin, Neuestr. 61 — — — — — 1 
Schulze, Fritz, Kaufm., Nauen, Schweriner Hof — — — 1 
Scheußler, Karl, Kaufm., München, Schmidts Hotel — — 1 
Schem, Ernst, Assessor, Berlin, Wikinger Hof — — — — 1 
Schmidt, Max, Kaufm., mit Fam., Potsdam, Central-Hotel — 3 
Schiers, Friedrich, Kaufm., mit Sohn, Wien, Wikinger Hof 2 
Schöne, Richard, Mus., Dresden, Schweriner Hof 1 
Schott, Max, Kaufm., Finkenwalde, Schmidts Hotel — 1 
Schutz, Dr., Rechtsanw., Berlin, Baltischer Hof 1 
Schultz, Willy, Kaufm., mit Frau, Breslau, Wikinger Hof — 2 
Schwede, Hans, Kaufm., Stettin, Hotel Drei Kronen — — 1 
Schmidt, Elisabeth, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Scheuffele, Heinrich, Dr. phil., Solingen, Haiderose — — — 1 
Schmidbauer, Martha, Frau, Diewitz, Seeheim — — — 1 
Schwinzer, Charlotte, Berlin, Gadebuschstr. 30 — — 1 
Steiner, Emil, Pol.-Ass., mit Tocht., Potsdam, Wikinger Hof 2 
Steinfeld, Willi, Kaufm., Berlin, Schmidts Hotel — 1 
Slender, Hans, Kaufm., Trier, Schmidts Hotel — — — — 1 
Stambke, Georg, Ober u. Geh. Reg.-Rat, Stettin, Jeschkes 
Hotel — — — — — — — — — — .— 1 
Steidel, Rolf, Kaufm., Berlin, Europäischer Hof — — — 1 
Stock, Paul, Kaufm., Stettin, Schmidts Hotel — 1 
Sturm, Kurt, Kaufm., Stettin, Preußenhof 1 
Stamm, Maria-Louise, München, Neptun — — 1 
Stoetzer, E., Frau, mit Tochter, Stettin, Helios — . 2 
Täuber, Will)., Lehrer, mit Frau, Markersreuth, Oehlkes Hotel 2 
Tautz, Walter, Jng., Breslau, Schweriner Hof — — 1 
Thiel, Maria, Ww., Stettin, Neuestr. 61 — 1 
Thomas, Joh., Berlin, Wiencks Hotel 1 
Trampe, Frieda, Diakonisse, Potsdam, Central-Hotel — — 1 
Taaks, Georg, Ziv.-Jng., Bremen, Preußenhof 1 
Tischler, Adolfi, Artist, Berlin, Jeschkes Hotel 1 
Toporowski, Arthur, Kaufm., Berlin, Hohenzollernhof 1 
Körperpflege als sittlicher Bildungsfaktor 
(Fritz Preiß, Hamburg.) 
Es ist eine traurige, aber mittlerweile bekannte Tatsache, daß in 
in den letzten Jahren die in das Berufsleben eingetretene Jugend 
körperlich immer schwächer wurde. Cs ist die Jugend, die kurz 
vorm und während des Krieges geboren wurde und die für ihre 
Entwicklung schwersten Zeiten der Kriegs- und Jnflationsjahre 
durchmachen mußte. Der Gesundheitszustand dieser Jugendlichen 
ist außerordentlich mangelhaft. Das haben die Berufsämter, die 
Berufsschulen die Berufsoerbände am besten gemerkt. Leider hat 
man aber keinen genaueren Ueberlick bekommen, in welchem Maße 
nun eigentlich die körperliche Unterwertigkeit bei der gesamten 
Jugend vorhanden ist. Zeitungen, öffentliche Verwaltungsstellen 
und Jugendoerbände, aber auch Sportvereine haben wiederholt an 
geregt, einheitliche und regelmäßige sportärztliche Untersuchungen 
zu diesem Zwecke durchzuführen. Aber nur hier und da nahm man 
solche Untersuchungen vor. 
Nun hat der Deutschnationale Handlungsgehilfen-Verband in 18 
Großstädten Deutschlands unter seinen Lehrlingsmitgliedern sport 
ärztliche Untersuchungen durchführen lassen. Deren Zweck ist es, 
einen einigermaßen umfassenden Ueberblick über den Gesundheits 
zustand unter den Jugendlichen — wenngleich auch nur eines Be 
rufes — zu bekommen. Die jetzt erfolgende wissenschaftliche Aus 
wertung wird sicher interessante Äufsckilüsse geben. Schon jetzt ergibt 
sich z. B. die Feststellung, daß rund 50 v. H. der Kauf 
mannsjugend mit körperlichen Mängeln behaf 
tet sind, die auf Mangel an Bewegung, schlechte Ernährung, 
starke Arbeitsbelastung usw. zurückzuführen sind. Die Unter 
suchungen erstrecken sich zwar nur auf Angehörige eines Berufes; 
aber dieser Beruf erfaßt alle Schichten des Volkes. 
Diese Feststellungen auf dem Gebiete der Gesundheit können bei 
der heutigen Jugenderziehung nicht unbeachtet gelassen werden. Die 
großen Jugendverbände sind sich über den Einfluß der körperlichen 
Unterwertigkeiten auf die Charakterbildung auch klar. Die bekann 
ten Worte, daß sich der Geist den Körper baue, aber daß nur in 
einem gesunden Leib eine gesunde Seele wohne, sind zu einem 
einzigen Grundsatz der modernen Jugenderziehung geworden. 
Trojahn, Margarete, Berlin, Heysestr. 14 — — — — — 1 
Thomann, Heinz, Kaufm., Dresden, Seerings Hotel — — — 1 
Ulbrichte, Otto, Kaufm., München, Schmidts Hotel — &lt;_— — 1 
Ullius, Emil. Kaufm., Stettin, Preußenhof — — — — 1 
Völler, Karl, Prokurist, mit Frau, Münster, Eggebrechtstr. 17 2 
Wallach, Kurt, Kaufm., Berlin, Wiencks Hotel — — — 1 
Weichert, Hedwig, Stettin, Neuestr. 61 —- — — 1 
Weingardt, Hans, Kaufm., Stettin, Schmidts Hotel — — — 1 
Wentzel, Hellmut, Dr., Oberlandesger.-Rat, Stettin, Wiencks 
Hotel — — — 1 
Wetzel, Kurr, Kaufm., Danzig, Hotel Drei Kronen — — 1 
Wichmann, Herta, Berlin, Wiencks Hotel — — — 1 
Winker, Hans, Kaufm., Berlin, Schmidts Hotel — — — 1 
Wallon, Emil, Kaufm., mit Frau, Berlin, Wikinger Hof — 2 
Weidemann, Ulla, Zicgeleibes., Posen, Hohenzollernhof — 1 
Werner, Otto, Kaufm., Genf, Schmidts Hotel — 1 
Wiester, Herbert, Kaufm., Stettin, Wikinger Hof — — 1 
Wilke, Max, Vers.-Beamt., Stettin, Schweriner Hof — — — 1 
Wilcke, Hedwig, Frau, Bärwalde, Schweriner Hof — — 1 
Winter, Eduard, Stettin, Wikinger Hof — — — 1 
Wölfle, Otto, Silberberg, Schweriner Hof 1 
Wolf, Karl, Dr., Berlin, Schmidts Hotel — — — — — 1 
Wendt, Harry, Berlin, Oftsee-Kurheim — — — — 1 
Westedt, Wilh., Verleg., Berlin, Schloß-Hotel — — — — 1 
Wuerst, Rich., Reg.-Baumftr., mit Frau, Köln, Frieda — — 2 
Weihenstein, Eduard, Berlin, Gretel — — — — — 1 
Wernecke, Else, Berlin, Strandburg — — — 1 
Wegner, Franz, Kaufm., Berlin, Seeschloß — — — 1 
Zander, Hermann, Dr. phil., Berlin, Hotel Drei Kronen — 1 
Zahl, Elise, Frau, mit Tocht., Berlin, Achilles — — — 2 
Summa: 34 774 
Hiervon Kurgäste: 27 749 
Passanten: 7'025 
Man muß den ganzen Menschen erfassen, nicht nur das eine oder 
andere von ihm. In der kürzlich erschienenen Schrift „Arbeit und 
Erholung im Lehrlingsalter" von Dr. med. Hoske, Arzt an der 
deutschen Hochschule für Leibesübungen, Berlin-Charlottenburg, sind 
übrigens diese Gedanken auch ausgesprochen worden. 
Die inneren Kräfte des Menschen werden durch den körperlichen 
Gesundheitszustand entweder gefördert oder gehemmt. Krankheiten, 
sogar bloße körperliche Behinderungen, führen zu ganz bestimmten 
Minderwertigkeitsgefühlen, die in ihrer Steigerung dann einen gün 
stigen Boden für die Entwicklung schlechter Charaktereigenschaften 
bilden. Hierin liegt auch das Geheimnis für manche ungünstige 
Entwicklung des Menschen. Der gesunde Mensch wagt, kämpft, 
ist zielbewußt und lebensfreudig, der kranke Mensch fühlt sich 
benachteiligt und wird durch die Verkettung seiner Verhältnisse 
in den Streit mit der menschlichen Gesellschaft getrieben. An diesem 
Punkt beginnt nun die Aufgabe an unserer Jugend. Die Aufgabe 
kann nur dann erfüllt werden, wenn zugleich mit der sittlichen Er 
ziehung auch eine entsprechende körperliche Ausbildung verbunden 
ist. Eine kräftige zweckbestimmte Bewegung vermindert einmal die 
körperlichen Hemmungen bis zu einem erträglichen Grade, stärkt 
aber auch die geistigen Kräfte des Menschen. Die körperliche Be 
wegung muß nachhaltig sein und auch den seelischen Menschen be 
friedigen. Erst dann wirkt sich die Erziehungsmöalichkeit günstig 
aus. Wichtig ist, diese Möglichkeit am stärksten während der Reife 
auszunützen, in der Zeit also, wo Körper und Geist am entwick 
lungsfähigsten sind, diesen Grundstock für eine gute und charakter 
feste Lebensführung zu legen. Diese „körperliche Nachhilfe", wie 
man sie auch nennen könnte, die vor allem den sittlichen Erziehungs 
grundsätzen eingeordnet wird, erfolgt am besten in Erholungsstätten 
in der Art des Sportsanatoriums, das der D.H.V. im Sinne der 
obigen Betrachtungen für seine in der körperlichen Entwicklung zu 
rückgebliebenen jungen Mitglieder errichtete. In ihm geben z. B. 
Ausarbeitung, Ruhe, Ernährung und gute Geselligkeit in richtigem 
Maße die Grundlagen für dreiwöchige Kurse. 
Erst wenn es gelingen sollte, die bedauerlichen Schäden an 
unserem Nachwuchs bis auf das geringste Maß zurückzuführen, 
dann dürfen wir beruhigter uns anderen Dingen zuwenden. Aus 
den Nachwuchs kommt es in erster Linie an. Das ist gar nicht 
einmal ein so billiges Schlagwort.