
126 
Vilis il-sxuiiss 
Vüvollslraüe 24, äirekt am Ltranäo, bevorru^te Oaxe, 
ss6A6nüb6r äem Oesellsodaktsbaä — dimmer von 2 RN. an 
I Out eivAorieRtots renovierte dimmer mit LaLon8 
I so^vie Lüeken^oknunAen. — üerrlielie Leeaussielil. 
I IWIIIIIIIII!I!iIIIIiIIIIIIiiIII!IIIIIIII!IIIIIIIIIIMiIIIIIIiIIIIIIIIIIIIIIIIIIII Lesitrer: L. ?aul8en. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige 
Uebertrag aus Nr. 17: 12 222 
Adamy, Conrad, Bergdir., mit Frau, Zechholz, Seeschloß — 2 
Ankermann, Horst, Dr. med., Sensburg O-Pr., Walfisch — — 1 
Bautz, Kurt, Konzertmeister, mit Fam., Stettin, Vielliebchen — 3 
Borgs, Charlotte, Frau, mit Kindern u. Bed., Berlin, Fresena 7 
Beckers, Walter, Kauftn., mit Fam. u. Bed., Berlin, Fresena — 4 
Bernotat, Käthe, Frau, Berlin, Maria-Theresia — — — 1 
Bittner, Paul, Rentier, mit Tochter, Bad Salzbrunn, Hygiea 2 
Bosenberg, Margarete, Frau, Berlin, Merkur — — — 1 
Bachmann, Adam, Kfm., mit Fr., Frankfurt a. M., Strandburg 2 
Baer, Marg., Modistin, Berlin, Eden — — — — — 1 
Baering, Gertrud, Sekret., m. Kind u. Bed., Berlin, Meeresstille 3 
Barge, Charl., Frau, mit Kindern, Hamburg, Bollwerk 45 — 3 
Bassenberg, Hanna, Rostock, St. Hubertus — — — — 1 
Becker, Eduard, Sekretär, mit Frau, Bernau, Lotsenstr. 70 — 2 
Beetz, Adolf, Reichsbeamter, mit Tochter, Berlin, Flora — — 2 
Beyer, Wilfried, Kauftn., Dresden, Luise — — — — — 1 
Breischlag, Gertrud, Berlin, Schwefel — — — — — 1 
Bentzien, Maria, Frau, Berlin, Lotsenstr. 16 — — — — 1 
Birkhahn, Erna, Buchh., Berlin, Wartburg — — — — 1 
Borkenhagen, Anna, Frau, mit Kind., Falkenburg, Königsstr. 26 3 
Brack, Herrn., Kauftn., mit Sohn, Berlin, Park-Hotel — — 2 
Breitkopf, Kurt, Kaufm., Berlin, Schloß am Meer — — — 1 
Brüh, Walter, Studienrat, mit Fam., Stettin, Moltkestr. 12 — 3 
Beutler, Jack, Rechtsanwalt, Berlin, Krüger — — — — 1 
Bösenberg, Friedrich, Apotheker, Berlin, Merkur — — — 1 
Brossat, Any, Berlin, Wartburg — — — — — — 1 
Ehristofzick, C., Kreisbaumeister, Namslau, Central'-Hotel — I 
Cziezinski, Helene und Erna, Berlin, Krausestr. 6 — — — 2 
Cohn, Rudolf, Kaufm., Mainz, Luise — — — — — — 1 
Dorn, Alfred, Ingen., mit Frau, Berlin, Hertha — — — 2 
Duwe, Ferd., Landesoberinsp., mit Frau, Stettin, Bedastr. 10 2 
Dechner, Werner, Studienr., m. Fr., Marienburg, Emma-Louise 2 
Dörr, Max, Stadtrat, mit Frau, Berlin, Glückauf — — — 2 
Dethloff, Karl, Pol.-Betr.-Assist., mit Frau, Anklam, Egge- 
brechtstraße 8 — — — — — — — — — — 2 
Dobberstein, Marga, Frau, mit Töchtern, Dühringshof, Wald 
frieden — — — — — — — —- — — — 3 
Dürkoop, Hermann, Kaufm., mit Frau, Stettin, Elsbeth — — 2 
Engel, Elisabeth, Frankfurt a. M., Erika — — — — — L. 
Eich, Ria, Koblenz, Gr. Kirchenstr. 22 — — — — — — 1 
Fleischer, Elisabeth, Dresden, Vineta — — — — — — 1 
Fleischer, Dora, Dresden, Vineta — — — — — — 1 
Fischer, Lisa, Berlin, Germania — — — — — — 1 
Frahm, Wilhelm, Kaufm., mit Fam., Berlin, Excelsior — — 3 
Franzke, Paul, mit Frau, Berlin, Heysestr. 3 — — — — 2 
Frenk, Gustav, Kaufm., mit Fam., Stettin, Heysestr. 19 — — 3 
Fröhlich, Elsedore, Privatsekr., Frankfurt a. O., Admiralstr. 5 1 
Fuchs, Elisabeth, Frau, Stettin, Gartenstr. 18a — — — 1 
v. Frorreich, Waldemir, Kaufm., mit Frau, Berlin, Goldfried 2 
v. Feilitzsch, Käthe, Frau, mit Kindern u. Bed., Berlin, Astrid 5 
Fischer, Hanny, Sekretärin, Kassel, Annaburg — — — 1 
Fischer, Else, Kassel, Annaburg — — — — — — — 1 
Fleischmann, Jutta, Sangerhausen, Lindenstr. 11 — — — 1 
Jränke, Robert, Mus., mit Frau, Berlin, Moltkestr. 24 — — 2 
Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Frauenknecht, Luise, Thale a. Harz, Waldfrreden — — — I 
Friedmann, Paula, Charlottenburg, Glücksburg — — — 1 
Friedrich, Walther, Pfarrer, mit Fam., Pölitz, Pommernhaus d 
Friedmann, Judith, Breslau, Sonnenschein — — — — 1 
Fromm, Karl, Major a. D., mit Frau, Eltville, Walfisch— — 2 
v. Groß, Alice, Berlin, Germania — — — — — — 1 
Gerber, Martha, Breslau, Lunkewitz — — — — — 1 
Glaß, Cläre, Frau, mit Kindern u. Bed., Berlin, Tanneck — 4 
Glässer, Olga, Chemnitz, Möwe — — — — — — i 
Graffunder, Meta, Stettin, Friedenstr. 12a — — — — 1 
Grottschreiber, Hedwig, Frau, Stettin, Kaiserpark — — — 1 
Grundmann, Hilde, Breslau, Meereswarte — — — — 1 
Grunau, Ady, mit Kind, Berlin, Eitel-Friedrich — — — 2 
Gaebler, Agnes, Berlin, Gadebuschstr. 26 — — — — — 1 
Gaebler, Ella, Krank.-Pfleg., Buch b. Berlin, Gadebuschstr. 26 1 
Gans, Elise, Ww., Stettin, Gartenstr. 11/12 — — — — 1 
Gasch, I., Kauftn., Berlin, Toni — — — — — — 1 
Gensch, Walter, Zahnarzt, mil Fam. u. Bed., Falkenburg, Helios 4 
Goedicke, Wilhelm, Amtsrat, mit Sohn, Goebel, Dünenschloß — 2 
Gombsen, Erika, Schmillinghausen, Moltkestr. 22 — — — 1 
Günther, Marie, Frau, Berlin, Erika — — — — — 1 
Gundelach, Fritz, Diplom-Ingen., Leipzig, Anna-Lisa — — 1 
Guttmann, Frau, mit Kindern u. Bed., Berlin, Erlenschloß — 4 
Gutzeit, Hans, Kaufm., mit Chauff., Berlin, Walfisch — — 2 
Haukammer, Irmgard, Kontoristin, Elberfeld, Eggebrechtstr. 2 1 
Hasse, Emil, Lehrer, mit Fam., Stettin, Neuestr. 17 — — — 3 
Havenstein, Nelly, Frau, mit Tochter, Dessau, Bismarckstr. 10 2 
Heinze, Alfred, Berlin, Moltkestr. 5 — — — — — — r. 
Hellermann, Greta, Frau, Frauendorf, Annemarie — — — I 
Hinz, Paul, Dr., Oberreg.-Rat, Königsberg r. Pr., Hygiea — I 
Hirsch, Arthur, Kaufm., mit Frau, Argenau, Möwe — — 2 
v. Hoff, Walter, Gutsbes., mit Frau, Laufersleben, Ostsee-P.-H. 2 
Hüneburg, Helene, Frau, Berlin, Neuestr. 25 — — — — 1 
Helm, Susanne, Berlin, Germania — — — — — — 1 
Halter, Gertrud, Frau, Muskan, Eitel-Friedrich — — — 1 
Hampel, Bernhard, Stettin, Gr. Kirchenstr. 3 — — — — 1 
Hanbe, Willy, Kauftn., mit Fam., Berlin, Hilda — — — 4 
Hecht, Ilse, Binnersdorf, Waldfrieden — — — — — 1 
Heyde, Helene, Stenotypistin, Berlin, Färberstr. 47 — — — 1 
Heliänder, Jack, Berlin, Heysestr. 14 — — — — — 1 
Hempler, L., Ww., Danzig, Kaiser Wilhelm — — — — 1 
Hesselbach, W., Kaufm., Stettin, Viktoria-Hotel — — — 1 
Heuck, Walter, Oberzollinsp., mit Fam., Hamburg, Grünestr. 5 4 
Hense, Kurt, Kaufm., mit Frau, Berlin, Heysestr. 31 — — 2 
Herrmann, Frau, mit Kind, Berlin, Goldfried — — — 2 
Hölscher, Wilhelm, Dr., Studienrat, Lage i. Lippe, Pommernh. 1 
Horschetzky, Rob., Kunstmaler, mit Frau, München, Moltkestr. 18 2 
Isaac, Martha, Frau, mit Kindern, Berlin, Strandburg 3 
Jakobsberg, Jngeborg, Berlin, Germania — — — 1 
Jordan, Richard, Rittergutsbes., mit Frau, Krackow, Walfisch 2 
Jüterbock, Hedda, Organistin, Berlin, Pommernhaus 1 
köskeritz, Emmi, Frau, mit Tochter, Berlin, Bismarckstr. 20 2 
Katz, Lotte, Dresden, Gadebuschstr. 26 — — 1 
Keichel, Lotte, Spandau, Heysestr. 31 — i 
Kieckhöfel, Eva, Berlin, Viktoria-Luise — i 
Kempe, Erwin, Berlin, Berolina — — — i