
miss e" halten und auf Deutschlands Schicksal 1929 sowie auf 
die großen Weltereignisse näher eingehen. Ferner werden 
den in den einzelnen Monaten Geborenen persönliche Schick- 
.salsvoraussagen für die nächste Zeit gegeben. Eine große 
Reihe neuer hier noch nicht gezeigter Horoskope interessanter 
Persönlichkeiten wird im Lichtbild vorgeführt werden. Wer 
Dr. Höcker kennt, weiß, daß er nicht nur ein faszinierender 
Redner, sondern auch einer der ernst zu nehmenden Astro 
logen der Gegenwart ist. Die Grundlage seiner Prognosen 
bilden streng-wissenschaftliche Berechnungen. So dürfte auch 
der diesjährige Vortrag wieder ein Ereignis werden. 
I. Operettentheater. Heute, Dienstag, den 21. d. M., findet 
die letzte Aufführung der entzückenden Operette „Wie Du 
küßt keine" statt. Da in der nächsten Woche die Benefize be 
ginnen, kann eine weitere Wiederholung nicht mehr statt- 
.finden. 
p. Briefumschläge mit unzulässigem Aufdruck. Die Deut 
sche Reichspost macht erneut darauf aufmerksam, daß nach 
den Bestimmungen der Postordnung die Absenderangaben 
sowie die Reklamen des Absenders nur auf der Rückseite und 
dem linken Drittel der Vorderseite der Briefumschläge an 
gebracht sein dürfen. Ferner müssen Umschläge, dreen Rück 
gebracht sein dürfen. Ferner müssen Umschläge, deren Rück 
seite einen mindestens 2X&gt; cm breiten freien Raum haben, der 
zur Niederschrift postdienstlicher Vermerke benötigt wird. 
Für den Aufbrauch von Umschlägen, die über das zulässige 
Maß mit Aufdrucken auf der Vorder- oder der Rückseite ver 
sehen sind, ist eine Frist von 2X&gt; Jahren gewährt worden. 
Diese Frist läuft am 30. September 1928 ab. Mit einer 
Verlängerung der Aufbrauchfrist über diesen Zeitpunkt hin 
aus ist nicht zu rechnen. Die Versender werden daher gut 
Eun, sich nur auf den Ausbrauch vorhandener Bestände an 
unzulässigen Umschlägen zu beschränken und nicht — wie von 
den Postanstalten vielfach wahrgenommen worden ist — 
Reudrucke Herstellen zu lassen, die bis zum 30. September 
1928 nicht aufqebraucht werden können. Nach diesem Zeit 
punkt müssen Briefumschläge, die den Postordnungsbestim- 
nnungen nicht genügen, von der Postbesörderung aus 
geschlossen werden. 
's Ern Denkmal auf Greenly-Jsland. Auf Greenly- 
Jsland wurde an der Stelle, wo die deutsch-irische 
„Bremen"-Besatzung gelandet ist im Beisein des Leuchtturm 
wächters, des (Geistlichen und der Einwohner eine Gedenk 
tafel enthüllt. 
f Ausstellung „Die Deutsche Gaststätte". In Leipzig 
wurde die erste große Fachausstellung des gastronomischen 
Gewerbes: „Die Deutsche Gaststätte" auf dem Gelände der 
Technischen Messe der Oeffentlichkeit übergeben. Die „Didega" 
soll der erste Versuch sein, eine Wanderfchau zu schaffen, die 
in jedem Jahr an einem anderen Ort veranstaltet werden 
soll. Die „Didega" hat ihre Aufgabe in ganz hervorragender 
Weise gelöst. Jeder Besucher wird Gelegenheit haben, den 
Arbeitsprozeß zu verfolgen, denen die einzelnen Speisen, 
Platten, Kondilorwaren usw. unterworfen find. Die Aus 
stellung dauert bis zum 9. September. 
-s- Sorgen um den Kölner Dom. Der bekannte Statiker 
Professor Ruth, Darmstadt, ist gegenwärtig gemeinsam mit 
dem Statiker Pirlet mit der Ausarbeitung eines Gutachtens 
über die bauliche Tragfähigkeit des Kölner Domes be 
schäftigt. Es sollte neuerdings untersucht werden, ob die 
Konstruktion des Domes einwandfrei ist. Auf Grund ein 
gehender Nachprüfungen ist festgestellt worden, daß die Kon 
struktion des Domes zu Bedenken keinen Anlaß gibt. Die 
inneren Schäden seien nur auf die Erschütterungen durch den 
Verkehr zurückzuführen. Der neue Dombaumeister Regie 
rungsbaumeister Güldenpfennig tritt dafür ein, daß schon 
heute bei allen Verkehrsmaßnahmen um den Dom herum 
im Interesse seiner inneren Erhaltung besonders Rücksicht auf 
den Dom genommen werden soll. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Uhrzeit 
Windrichtung 
uud Stärke 
Wosserstaud 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer 
stand 
Luft 
bewegung 
20. 8. 
12 
0X0 2 
25" 6" 
aus 
762,3 
-s-19,0 
heiter 
20. 8. 
20 
XO 1-2 
25' 4" 
aus 
761,8 
^-19,5 
bewölkt 
21. 8. 
8 
8 1 
25' 4" 
aus 
760,4 
-hi 5,0 
bedeckt 
Wllk MWllllW WjM 
in 8ooden, Onter^euAen, Oderbemäeu, Xiavatteu, Boseu- 
trä^ern, lasebentüodern, Lacke -Artikeln WWDWVVWWW 
verbunckcn mit billigst berechneten?rei8en, wissen meine werten Xuncken xu Lebätxen 
LMlllUl! 
Villen - SesilLei» 
von sukenksld l 
Lueke VVodnunA, 
3 wimmer mit Lüede, 
aued übernehme äie 
Verwaltx, pachte evtl, 
xan^e Villa. Sicherheit 
eix. Bausdesitr. Oekl. j 
ottert n kserlllir jslr. 15 
*n «liess Zeitung erdet.! 
Oore/ie Sezz 
siaaii. ASpr-. in Massage nnck' 
KeriAr/nrnasirL, Fcckas?,-. 10, 
L'el-e Xastanr'enaiZee 
-n. 
Ausstellung 
für 
aniike Kunst 
Viktoriastraße 2, Eingang 
Friedrichstraße 
in iecker ^reisia^e 
in cker 
Lnc/r/ranckinnF 
M Mn Illiren 
unä Ooläxvaren verdankt u. 
repariert preiswert I»sul 
^liegen, k'ärderstr. 63/64. 
8elten xünst. Oele^endeits- 
däuke in Brillanten unä 
Aoläenen Obren, On^x U8v.