
s 
MkinMl We-Meim 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungs gebühr für die ganze Badezeit 6 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2.00 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur:- Paul Loitz- Swinemünde. c Geschäftsstelle Königsstrahe 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 42 
Montag, den 6. August 
1928 
Bekanntgabe der Unterhaltungen vom 6. bis 8. August: 
Kurkonzerte: Dirigent Kapellmstr. Gottfried kassowih. 
TNontag, den 6. August: 
Ab 4,30—6,30 Uhr nachm. und 8,30—10 Uhr abends auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause: Kurorchester. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
Ab 8,30 Uhr abends im Groß. Kurhaus-Saal: Wassersportfest. 
Lustiger Tang-Abend und Spiele..— Eintritt: Kurkarten 
inhaber frei; ohne Kurkarte 1 Mk. 
Donnerstag, den 9. August, ab 2 Uhr nachm., in der Schieß-Sport- 
Hall.', Justus-von-Liebigstraße, 5 Minuten vom Strande: 
Preisschießen nur für Badegäste, Herren und Damen, mir 
Kleinkaliberbüchsen, aus den neuen Schießständen der 
Swinemünder Schützengilde. 
Dienstag, den 7. August: 
Ab 10,30 Uhr vorm. im Gesellschaftsbad: Lautsprecher-Konzert. 
Ab 4,30—6,30 Uhr nachm. auf dem Konzertplatz vor dem Kur 
hause: kurorchestcr. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
Ab 8,30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Sinfonie 
konzert „Anton Bruckner". Dirigent: Kapellmstr. Kasso- 
witz. Eintr.: Kurkarteninhaber frei; ohne Kurkarte 1 Mk. 
TNittwoch, den 8. August: 
Ab 10,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: Lautsprecher 
konzert. 
Ab 11,30 Uhr: Gymnastik-Uebungen. (Seraphine Kinne). 
Ab 11—12,30 Uhr vorm. im Kurpark-Restaurant: Kurorchester. 
Ab 4,30—6,30 Uhr nachm. und 8,30—10 Uhr abends auf dem 
Kcmzertplatz vor dem Kurhause: kurorchestcr. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
Ab 8,30 Uhr abends im Groß. Kurhaus-Saal: Reunion. Ein 
tritt: Kurkartemnhaber frei; ohne Kurkarte 1 Mk. (Ge 
sellschaftsanzug). 
Jeden Montag, Mittwoch und F r e i t a g, 3 Uhr nachmittags 
ab Badeverwaltungsgebäude, Friedrichstraße 6: 
Auto-Insel-Rundfahrten mit eleganten Personen-Autos durch 
die Usedomer Schweiz. 
Jeden Dienstag, Donnerstag und Sonnabend 7 
nach Försterei Fangel am Krebssee. 
Kaffeepause zirka 30 Minuten. — Pro Person 3,— Mark. — 
Rückkehr gegen 5 Uhr nachmittags. ... 
Kartenverkauf: Badeverwaltung, Schalter 4. 
Jeden Sonntag, 15 Uhr: Promenadenfahrt in See. 
(Siehe Säulen-Anschlag.) 
Jeden Dienstag und Sonnabend, 19,30 Uhr: Abendfahrt in 
See (siehe Säulen-Anschlag). - 
Gesellschaftsbad: Die gymnastischen Uebungen leitet Fräulein 
Seraphine Kinne von der Berliner Tanz- u. Gymnastik-Schule 
Hertha Feist. 
Automobil-Schönheilswettbewerb am Sonntag, den 19. August 
Voranzeige: Unsere werten Badegäste treffen sich am 2. Dezember 
wieder in Berlin auf dem Ostsee-Bäderball im Zoo. 
Karten im Vorverkauf am Schalter 4 der Bade-Verwal- 
tung, 5 Reichsmark. 
Aenderung vorbehalten. 
k-nl ü-il WH-S W 
ssMll-L mMlN) IN)Z 
lelepdon 2134 8^in6mün6e-8tran6, Herrenba^straLe 1, AkKenüber äer Lactever^vaUunA lelepfton 2134 
V 0 1 1 s t L n ä i x r s Q 0 V i 6 r t 
wimmer mit Katt- unit ^varmktieLeväem Nasser. — ^entralkeirunA. — ^uto-OaraK6ll.