
498 
Skanpy, Frieda, Berlin, Prcußenhof — — — — — — 1 
Sohmann, Werner, Kaufmann, Berlin, Baltischer Hof — — 1 
Sojewski, Karl, Bankbeamter, mit Frau, Berlin, Preußenhof — 2 
Sekert, Karl, Ingenieur, Dresden, Baltischer Hof — — — 1 
Sievert, Anni, Frau, Berlin, Hotel Schwefel — — — — 1 
Simons, Margarete, Frau, Kassel, Friedrichstraße 11 — — 1 
Speidel, Elsa, Sekretärin, Berlin, Neptun — — — — — 1 
Schild, Klara, Privatschwester, Stettin, Christliches Hospiz — 1 
Schild, Wally, Stenotypistin, Stettin, Christliches Hospiz — 1 
Schild, Rosemarie, Stettin, Christliches Hospiz — — — — 1 
v. Schneidemesser, H., Diplom-Ingenieur, mit Frau, Düsseldorf, 
Dresdner Hof — — — — — — — — — — 2 
Schröder, Rentier, mit Enkelin, Berlin, Goldfried — — 2 
Schluß, Wilhelm, Kaufmann, Stettin, Irmela — — — — 1 
Schwarz, Annie, Frau, mit Kindern, Berlin, Elsbeth — — 3 
Schlößer, Paul, Kaufmann, mit Familie, Berlin, Prcußenhof 3 
Schlösser, Norbert, Direktor, Professor, mit Familie, Zwickau, 
Preußen Hof — — — — — — — — — — 3 
Schmeichel, Albert, Reisender, Stettin, Europäischer Hof — — 1 
Schmidt, Dora, Frau, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Schönfeld, Edgar, Redakteur, Berlin, Preußenhof --- — — 1 
Scholz, Otto, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Preußenhof — 2 
Schleip, Ludwig, Diplom-Landwirt, Niesky, Wilhelmsruh — 1 
Schneeberg, Leo, Kaufmann, Berlin, Beatus ille — — — 1 
Schmidt, Charlotte, Berlin, Ostsse-Kurheim — — — — 1 
Scherter, Oskar, Kaufmann, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — — 1 
Schlichting, Anna, Frau, Hamburg, Swinestrahe 15 — — 1 
Schulz, Therese, Altdamm, Christliches Hospiz — — — — 1 
Scheunemann, Bernhard, Fabrikbesitzer, mit Frau, Berlin, 
An Meer — — — — — — — — — 2 
Schlicht, Wilhelm, Pfarrer, mit Frau, Reichenbach, Christliches 
Hospiz — — — — — — — — — — — 2 
Stchling, Emilie, Privat., Berlin, Min Ollendeel — — — 1 
Stehling, Edith, Berlin, Min Ollendeel — — — — — 1 
Stöpfasius, Helmuth, prakt. Arzt, Grünberg, Walfisch — — 1 
Stöpfasius, Hertha, Jena, Walfisch — — — — — — 1 
Stöpfasius, Kurt, Zahnarzt, ? Walfisch — — — — 1 
Stahl, Dora, Oranienburg, Dresdner Hof — — — — — 1 
Strauchmann, Otto, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Stiewe, Alfred, Direktor, Augustabad, Ostsee-Palast-Hotel — 1 
Than, Martha, Frau, Neuruppin, Min Ollendeel — — — 1 
Thonn, Emma, Vertreterin, Stettin, Christliches Hospiz — — 1 
Gefiederte Wanderer am Strande. 
Wer sich als Swinemünder für Vogelkunde inter 
essiert, sollte jetzt die günstige Gelegenheit wahrnehmen und 
sich die vielen Strandvögel, die zu dieser Zeit zahl 
reich am Strande rasten, einmal näher betrachten Freilich, 
täglich sieht er sie nicht, und auch nicht an jeder Stelle sind 
sie anzutrefsen — es hängt von Wind und Wetter ab — aber 
wenn man etwas findig ist und vielleicht ein gutes Glas be 
sitzt, wird man bald diesen oder jenen Vertreter aus den zahl 
reichen Familien der Strand- und Wasservögel, wie Schnep 
fen, Regenpfeifer, Möwen und Seeschwalben herausfinden 
Wer da einmal Zeit hat, gehe von den Badeanstalten den 
Strand entlang nach Osten bis zur Mole. Auf dieser Strecke 
rasten oft Strandvögel. Die häufigsten Arten find Alpen- 
strandlüufer und Sandregenpfeifer, die auch vielfach Zusam 
menhalten. Aber ihr Gebahren, ihr ganzes Tun unv ^rei 
ben unterscheidet sich stark voneinander. Während die Alpen 
strandläufer, kleine, graue, lerchengroße Schnepfenvögel, leb 
haft mit ihren langen Schnäbeln dauernd trippelnd rechts 
und links nach kleinen Crustaceen und anderen meist un 
scheinbaren Strandtieren Herumstochern, laufen die ebenso- 
großen, aber Heller gefärbten Sand- oder Halsbandregen 
pfeifer ruckweise vor der Flutmarke her, um hier unv da ein 
Insekt oder einen kleinen Sandfloh aufzunehmen. Beide 
Arten sind meist sehr zutraulich und lassen den Menschen oft 
bis auf wenige Meter herankommen, was leider vielfach 
auch ihr Verderben ist. Hat man Glück, kann man auch ein 
Antoutsch, Kurt, Prokurist, Leipzig, Seeheim — — — — 1 
Voigt, Kurt, Reisender, Berlin, Seeheim — — — — — 1 
Voß, Franz, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Strandburg — —'2 
Voigt, Karl, Postbeamter, Potsdam, Christliches Hospiz — — 1 
Wegener, Else, Dentistin, Oranienburg, Dresdner Hof — — 1 
v. Waldheim, Gottfried, Referendar, Berlin, Christliches Hospiz 1 
Weiß, Richard, Diplom-Ingenieur, Stettin, Dresdner Hof — 1 
Weiß, Walter, Rechtsanwalt, Stettin, Dresdner Hof — — — 1 
von Wiese, Paul, Hauptmann a. D., Stolp i. Pomm., Beda- 
strahe 8 — — — — — — — — — — — 1 * 
Winkelstein, Hertha, Berlin, Elsbeth — — — — — — 1 
Winter, Anna, Berlin, Friedenstraße 9 — — — — — 1 
Woller, Frau, Stettin, Moltkestraße 18 — — — — — 1 
Walther, Gerhard, Hauptmann a. D., mit Frau, Dresden, Luise 2 
Wremers, Karl, Kaufmann, Spandau, Hotel Schwefel — — 1 
Wolkiser, Manfred, Dr., Kaufmann, Berlin, Hohenstaufen — 1 
Wolff, Ernst, Diplom-Kaufmann, Berlin, Hotel Schwefel — 1 
Wieczorrek, Erika, Frau, Berlin, Wilhelmsruh — — — 1 
Waldbach, Bernhard, Prokurist, mit Frau, Eisenspalterei bei 
Eberswalde, Meeresstille — — — — — — — 2 
von Wallenburg, Siegfried, Rittergutsbesitzer, Schön-Ellgut, 
Ostsee-Palasö-Hotel — — — — — — — — — 1 
Wollenberg, Wilhelm, Gastwirt, mit Frau, Berlin, Walfisch — 2 
Walzer, Georg, Kaufmann, Berlin, Sonnenschein — — — 1 
Wolf, Elli, Frau, Berlin, Fresena — — — — — — 1 
Ziemer, Arnold, Polizei-Rechnungsrevisor, mit Frau, Berlin, 
Heysestraße 12 — — — — — — — — — — 2 
Summe: 40 742 
Hiervon sind: Kurgäste: 30 714 
Passanten: 10 028 
Verzogen: Michaile, Hans, Rechtsanwalt, mit Familie und 
Bedienung, Berlin, von Ida-Maria nach Agnes. — Meister, Franz, 
Hannover, von Agnes nach Dresdner Hof. — Lubstem, Robert, 
Fabrikbesitzer, mit Frau. Berlin, von Helios nach Dünenschloß. — 
Zech, Gert, Berlin, von Agnes nach Dresdner Hof. — Hasemann, 
Frau, mit Pflegetochter, Berlin, von Atlantic nach Dresdner Hof. 
— Lehmann, Lucie, Jena, von Concordia nach Hotel Schwefel. — 
Jnselmann, B., Berlin, von Lunkewitz nach Melanie. 
mal den interessanten Steinwälzer beobachten, der die Ange 
wohnheit hat, kleine Gegenstände, wie Holzstückchen, Steine, 
Muscheln oder sonstiges mit seinem Schnabel umzuwenden, 
um die darunterliegenden Tiere zu bekommen. Als Brut 
vogel ist der Steinwälzer für Pommern wohl nicht mehr an 
zusehen: es müssen erst Nachforschungen angestellt werden 
Er besucht aber unsere Küsten auf seinen Wanderungen im 
Frühjahr und Herbst. Am Sonntag, den 9. September, be 
obachteten wir ein schönes Exemplar am Strande. 
Ueberhaupt war dieser Sonntag ein guter Beob 
achtungstag in Swinemünde. Lange Zeit beob 
achteten wir einen kreisenden alten Seeadler mit leuchtend 
weißem Stoß, sozusagen über der Stadt. Kein Mensch 
mag ihn gesehen haben. Auf einer kleinen Schlammfläche 
an der Swine, gegenüber dem Leuchtturm, stocherten die 
zierlichen, stetig schwanzwippenden Flußuferläuser herum, 
in Gesellschaft von Kiebitzregenpfeifern. Auf der Swine, 
auch fast zwischen den Booten, Seglern und Dampfern 
schwammen Brandgänse. Auf der Westmole saßen noch zahl 
reiche alte und junge Flußseeschwalben auf morschen Pfäh 
len; wer weiß, wo sie sich jetzt schon befinden. Kraniche, 
lappländische Limosen, Kiebitzregenpfeifer, Regenbrach 
vögel und Rotschenkel zogen die Küste entlang nach Westen, 
zur Winterherberge. 
Paul Robien jr., Naturwarte Mönne.