
475 
Zierenberg, Rose, Berlin, Schloß am Meer — — —- — 1 
Zierenberg, Virginia, Berlin, Schloß am Meer — — — — 1 
Zieche, Robert, Mittelschullehrer, mit Fam., Landsberg a. W., 
Preußenhos — — — — — — — — — — 3 
Ziller, Bruno, Vertret., Berlin, Europäischer Hof — — — 1 
Zittlav, Olga, Wolgast, Europäischer Hof — — — — — 1 
Zeise, Rosa, Berlin, Friedrichstr. 14b — — — — — 1 
Summe: 39144 
Hiervon Kurgäste: 29 949 
Passanten: 9195 
Verzogen: Henschel, Berta, Frau, mit Sohn, Helmstedt, von 
Heysestr. 3 nach Irmela. — Adam, Kurt, Kausm., mit Frau, Ber 
lin, von Hubertus nach Annemarie. 
Eine elegante Frau im Jahre 1724. 
Von vr. rer. pol. Stuckmann. 
Versetzen wir uns in jene Zeiten, in denen man noch 
Kleiderordnungen, Luxusverbote und ähnliches kannte. 
Am 25. April 1724 wurde in W o l g a st ein Protokoll 
ausgenommen, daß die Ehefrau eines Bäckermeisters „sich 
mit übermäßiger Kleydung über ihren Stand erhoben, und 
sich in der Kirchen sowol, als sonsten dergestaldt hervor 
gethan, als wenn Sie eine von den Vornehmsten achter aus 
dem ersten Stande wäre". Sie trug gestickte Kleider und 
als Kopfputz Fontangen nach der neuesten Mode, woran die 
feinsten Spitzen zu sehen waren, was damals bei emer 
Handwerkerfrau ungewöhnlich war und wodurch „ein groß 
Aufsehen. Gelächter undt Aergernis causiret worden". Eine 
Fontange ist eine aus mehreren Absätzen bestehende Kopf 
haube, die man seinerzeit bis zur Höhe von fast einem Meter 
trug. Nachdem man der Frau ihre auffällige Kleidung 
verboten hatte, blieb sie eine Zeitlang aus der Kirche weg; 
„nach Verlauf einer ziemlichen Weile" jedoch ging sie zum 
Abendmahl und erschien dabei „in einem solchen Auszuge, daß 
es in der gantzen Gemeine ein Aufsehen gegeben, und sich 
männiglich darüber verwundert". Das Tragen dieser Klei 
dung wurde ihr nochmals untersagt, dazu wurde ihr Mann 
ermahnt, daß er doch seine Frau von dieser Torheit abhalten 
möchte. Da sie so eng und dürftig wohnten und „kaum so 
viel Raum hätten, als er zum Backen bedürfte, so sollten sie 
beiderseits, wo Sie etwas übrig hätten, solches zum Anbau 
eines Hauses und Beförderung ihrer Nahrung, nicht aber 
auf unnützen Klender-Pracht oder dergleichen Vanitäten an 
wenden". Die Folge davon war, daß die Frau Meisterin 
wieder eine geraume Zeit nicht in die Kirche ging, dann aber 
zum Gottesdienst kam „mit einem langen schwarzen Trauer- 
Rock, wie auch einer Fontangen und Flohr-Kappen ange- 
than, auch dabey eine Magd hinter sich her gehen lassen, die 
Ihr das Buch nachtragen, den Stuhl eröffnen und die Thüre 
so lange halten müssen, bis Sie hinein und wieder heraus 
getreten". 
Vor der Kirchentür wurde sie sofort durch den Polizei 
diener verwarnt um darauf vor die Obrigkeit vorgeladen zu 
werden. Es wurde ihr die „Unanständigkeit zu Gemühte ge- 
führet und Sie davon abzustehen ernstlich ermahnet". Sie 
berief sich auf die Tatsache, daß die Frauen eines Baders 
und eines Schiffers „gleichwohl ausgesteckte Kleyder, Fon 
tangen u ü. trügen", außerdem sei sie aus guter Familie. 
Die „Camerarii" erwiderten ihr, „es wäre schlimm genug", 
daß bei den oben erwähnten Frauen „dieses also eingeschli 
chen", sie könnten „Ambts-Halber nicht zugeben, daß das 
Uebel noch weiter einreihe". Sie sollte die anderen Bäcker 
frauen ansehen, die älter und vermögender als sie seien, auch 
die anderen Handwerkerfrauen, „ob eine eintzige darunter, 
die Fontangen trüge, ihre Magd in der Kircben hinter sich 
her gehen ließe, und mit solcher Figur von anderen ihres 
gleichen sich dillinguire", zumal sie und ihr Mann „in einer 
miserablen Hütten" wohnten, „worin Sie sich beyde kaum 
umbdrehen könnten." Wenn sie sich ferner unterstünde, mit 
ihrer großen Fontange auf dem Kopfe und mit der Magd 
hinter sich in die Kirche zu gehen, sollte ihr die Fontange ab 
genommen und die Magd zurückqewiesen werden. „Wann 
sie auch noch von so hoher Herkunft" — ihr Vater war 
Schiffer in Stralsund — so hätte ße sich nach ihres Mannes 
Stand und Würden zu richten ebenso wie die anderen ehr 
lichen Handwerkerfrauen, „die auch nicht vom Zaun gebro 
chen". Eine Abschrift des Protokolls wurde ihr aus Ver 
langen ausgehändigt. 
Nun nahm ihr Ehemann die Angelegenheit in die Hand. 
Er schrieb am 3. Mai an die Regierung in Stralsund, daß 
seiner Frau anbefohlen worden sei, „sich gantz anders zu 
kleyden", wohingegen seine Frau die „Kleidchen" als Aus 
steuer mitbekommen hätte; anläßlich des Todes ihrer Mutter 
hätte sie sich ein Trauerkopfzeug machen lassen. Er erwähnte 
u. a.: „wann nun meme Umstände und geringe Becker Nah 
rung solches keines Weges ohne meinen augenscheinlichen 
ruin verstatten", so wollten sie sich, wenn seine Frau die 
Kleider aufgetragen hätte, „als gehorsahme Bürger" keines 
falls widersetzen, wofern ein Reglement Gültigkeit Hütte, 
nach dem sich andere Leute auch richten müßten. 
Die Regierung in Stralsund schrieb am 4 Mai an Bür 
germeister und Rat in Wolgast, „des Supplicanten Ehefrau 
es nicht allein zu inhibiren, sondern vielmehr nach zu geben, 
daß Sie die zur Aussteuer mit bekommene Kleydung bey 
diesen nahrlosen Zeiten vertragen könne. Da Ihr nichtig 
finden solltet, daß in der Kleydung daselbst eine Ordnung 
zum gemeinen Besten gemacht werde, solches en general zu 
reguliren und anzuordnen und nicht bey einer Persohn allein 
den Anfang zu machen." 
Am 31. Mai wiesen der Wolgaster Bürgermeister und 
Rat in ihrem Schreiben an die Negierung darauf hin, daß 
der Querulant dos Protokoll deshalb „nicht zum Vorschein 
gebracht, weil solches in seinem Krahm nicht gedient. Von 
den Balbirern, Peruquenmachern und dergl. Leute aber ist 
bekandt, daß selbe aller Orten sich von andern Handwerkern 
in der Kleydung distinguiren" 
Am 28. Juni vertrat jedoch die Regierung nochmals die 
Auffassung, „dahin zu sehen daß dasjenige, was an über 
mäßiger Kleydung bey der Beckes Frau abgeschaffet werden 
soll, auch ohne Unterschied bey denen Persohnen, so gleiches 
Standes mit ihr seyn, abgeschafft werde". 
Damit schließen die über diese Angelegenheit vorhandenen 
Akten. 
Aus Swinemiinde. 
I. Der Chef der Marineleitung in Swinemiinde. Der 
Chef der Marineleitung, Admiral Zenker, traf gestern in 
Swinemünde ein. Er wird am Donnerstag und Freitag dem 
Scharfschießen der Swinemünder Batterien beiwohnen. Aus 
diesem Anlaß ist auch der Inspekteur der Artillerie, Admiral 
Hansen, hier anwesend. Der Chef der Marineleitung 
wird am Freitag Nachmittag mit dem Verkehrsflugzeug 
nach Berlin zurückkehren. Anläßlich des hohen Besuchs haben 
die hiesigen militärischen Dienstgebäude geflaggt. 
I. Stettiner Ausstellung „Die Gesundheitspflege". Am Sonn 
abend betrat der 75 tausendste Besucher die Ausstellung 
„Die Gesundheitspflege" in Stettin. Die Glücksnummer fiel auf 
den Versicherungsbeamten Willy Feldberg aus Stettin-Frauen 
dorf. Ihm wurden am Haupteingang der Ausstellung die zuge- 
pcherten 75 Mark als Genschenk unter dem Beifall der Zuschauer 
aucgehändigt. Der lOOtausendste Besucher ist Ende dieser Woche zu 
erwarten; ihm werden als Geschenk 100 Mark überreicht werden. 
I. Eine Schwindlerin in Schwesterntracht. In vorpom- 
merschen Städten ist eine weibliche Person in Schwestern 
tracht aufgetreten und hat verschiedene Geschäftsleute durch 
Vorspiegelung falscher Tatsachen geschädigt. Die angebliche 
Krankenschwester gab an, im Krankenhause als Kranken 
schwester tätig zu sein. Sie gab bei einigen Geschäftsleuten 
Bestellungen für das Krankenhaus auf bis zur Höhe von 50 
Mark. Die Pakete sollten am nächsten Tage mit Rechnung 
zum Krankenhause gebracht werden Gleichzeitig nahm sie 
einige Sachen mit, die sie nicht bezahlte und die auch auf die 
Rechnung gesetzt werden sollten. Diese Angaben haben sich 
als Unwahrheiten herausgestellt. Ber Auftreten der angeb 
lichen Krankenschwester wird um umgehende Nachricht an die 
Kriminalpolizei gebeten.