
S3 
Sommerkrankheiten. 
Vom R e i ch s a u s s ch u ß f ü r h y g i e n i s ch e V o l k s- 
belehrung wird dem Amtlichen Preußischen Pressedienst 
geschrieben: 
Krankheit und Jahreszeit stehen bekanntlich in sehr innigen 
Beziehungen zueinander. Während im Winter Erkältungs 
krankheiten aller Art ebenso wie Schäden der Kälte in Form 
von Erfrierung usw. an der Tagesordnung sind, pflegt auch 
der Sommer eine Reihe von Krankheitszuständen zu zeitigen, 
die ihre Entstehung der Einwirkung der sommerlichen Tem 
peratur verdanken. Die Sommerwärme wirkt vor allem be 
günstigend auf die Vermehrung aller Arten von Krankheits 
keimen und führt nur zu leicht zur Zersetzung der verschieden 
sten Nahrungsmittel. Hierher gehört besonders das Ver 
derben von frischem Fleisch, Wurst, Milch und Käse. Die Be 
deutung der F l i e g e n, deren Zahl im Sommer bekanntlich 
außerordentlich groß wird, darf für die Uebertragung der 
artiger Krankheitskeime nicht unterschätzt werden und ihre 
Vernichtung ist daher gleichsam ein Gebot der Selbst 
erhaltung. 
Der Sommer ist aber auch die Zeit, in der man zweck 
mäßigerweise frisches Obst und frisches Gemüse dem Körper 
zuzuführen pflegt. Nur zu bekannt sind die häufig nach 
Obstgenuß auftretenden Magen- und Darm 
erkrankungen. Sie finden ihre Ursache nicht in dem 
Genuß des Obstes selbst, sondern in der unzweckmäßigen Art, 
mit der das Obst genossen wird. Man bedenke doch, durch 
wieviel Hände Gemüse und Obst zu gehen pflegen, bis sie in 
die Hand bezw. auf dem Teller des Verbrauchers gelangen! 
Deshalb gilt es als oberstes Gebot, das Obst vor dem Genuß 
gründlich zu reinigen und zu waschen. Man hüte sich beim 
Obstgenuß vor ungenügendem Kauen, denn das Obst pflegt 
im Magen, besonders wenn dazu noch Wasser getrunken 
wird, leicht aufzuquellen und kann so zu schweren Störun 
gen, unter Umständen sogar zum Tode führen. Einer be 
sonderen Erwähnung in diesem Zusammenhang bedarf die 
forgfältige Pflege der Milch zur Sommerszeit. 
Tiermilch verdirbt im Sommer rasch und kann dadurch be 
sonders beim Säugling zu schwerer Erkrankung, dem som 
merlichen Brechdurchfall, führen, dem kleine, unterernährte 
Kinder gelegentlich sogar zum Opfer fallen. Darum ist es 
wichtig, die Milch im Kühlschrank aufzubewahren oder täg 
lich frisch aus einer mit einwandfreien hygienischen Ein 
richtungen versehenen Molkerei zu beziehen. Der sicherste 
Schutz gegen den sommerlichen Brechdurchfall der 
Säuglinge ist natürlich die Darreichung von Mutter 
milch. Daß man Lebensmittel, ebenso wie die Milch vor 
Staub, Schmutz und Fliegen durch Bedecken mit einer Gaze 
glocke oder einer anderen Schutzvorrichtung und an einem 
möglichst kühlen Orte, am besten in einem Eisschrank, auf 
bewahren soll, ist selbstverständlich. 
Verhütung von Waldbränden. 
Die in den letzten Jahren häufig vorgekommenen Waldbrände 
geben Veranlassung, die einschlägigen Gesetzesbestimmungen über 
feuergefährliches Verhalten in Wäldern bekänntzugeben. Wer mit 
Rucksack und Kochtopf fröhlich durch die Lande zieht, muß diese 
Bestimmungen beherrschen, wenn er vor Strafe geschützt sein will. 
8 40 des Feld- und Forstpolizeigeseges sagt wörtlich: „Mit Geld 
strafe bis zu einhundertfünfzig Reichsmark oder mit Haft bis zu 
vierzehn Tagen wird bestraft, wer 
1. mit unverwahrtem Feuer oder Licht den Wald oder 
Moor- oder Heideflächen betritt oder sich denselben in ge 
fahrbringender Weise nähert, 
2. in der Zeit vom 1. März bis 3t. Oktober im Walde oder auf 
Moor- oder Heideflächen ohne Erlaubnis des Grundeigen 
tümers oder seines Vertreters raucht, 
3. im Walde oder auf Moor- oder Heideflächen brennende 
oder glimmende Gegenstände fallen läßt, fort 
wirft oder unvorsichtig handhabt, 
4. abgesehen von den Fällen des 8 368 Nr. 6 des Strafgesetz 
buchs, 
a) im Walde oder auf Moor- oder Heideflächen oder in ge 
fährlicher Nähe derselben im Freien ohne Erlaubnis des 
Grundeigentümers oder seines Vertreters Feuer ange 
zündet oder das gestattetermaßen angezündete Feuer, 
gehörig zu beaufsichtigen oder auszulöschen unterläßt, 
5. abgesehen von den Fällen des tz 360 Nr. lOck Strafgesetzbuches, 
a) bei Wald-, Moor- oder Heidebränden von der Polizei 
behörde, dem Ortsvorsteher, dem Grundeigentümer oder 
deren Stellvertreter zur Hilfe ausgefordert, keine Folge 
leistet, obgleich er der Aufforderung ohne erhebliche eigene 
Nachteile genügen konnte. 
Als Vertreter im Sinne der Nr. 2, 4 und 5 gelten auch die zu 
ständigen Forst- und Flurschutzbeamten." 
8 368 Nr. 6 Strafgesetzbuch lautet: 
„Mit Geldstrafe bis zu sechzig Mark oder mit Haft bis zu 
vierzehn Tagen wird bestraft, wer an gefährlichen Stellen in 
Wäldern oder Heiden, oder in gefährlicher Nähe von Gebäuden 
oder feuersangenden Sachen Feuer anzünde t." 
Nach der Polizeiverordnung vom 24. März d. Js. ist ferner das 
Abbrennen von Rohr, Schilf, Wiesen und alten 
Torfstichen mit Rücksicht auf die zu schützende Tierwelt für die 
Zeit vom 31. 3. bis zum 3 1. 1 0. eines jeden Jahres verboten. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Uhrzeit 
Windrichtung 
und Stärke 
Wassersiand 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer 
stand 
Luft 
bewegung 
25. 6. 
12 
ZV 3 
23' 10" 
aus 
765,0 
-st 20,0 
wolkig 
25. 6. 
20 
dlO l 
23' 10" 
aus 
764,0 
16,0 
bewölkt 
26. 6 
8 
80 4 
23' 11" 
aus 
760,5 
-st 17 ,&lt; 
heiter 
Die Königin der Königinnen. 
Auf der Schönheits-Konkurrenz in Galveston 
(ll. S. A ), an der die Schönheitsköniginnen aller 
Länder teilnahmen, wurde „Miß Chicago", die 
Amerikanerin Ella van Heusen, zur Weltschön 
heitskönigin proklamiert