
241 
— Zellner, Alice, mit Kind und Bed., Leipzig, von Sonnen 
schein nach Haus am Kurpark. — Dietrich, Erika. Ratzebuhr, 
von Emma-Louise nach Astrid. — Schumann, Lotte, Film 
schauspielerin, Berlin, von Melanie nach Sonnenschein. — 
Scholz, Carl, Geh. Reg.-Rat, Berlin, von Walfisch nach Hotel 
Jester. — Simonstein, Hermann, Kaufm., Schneidemühl, 
von Ostsee-Palast-Hotel nach Glücksburg. — Martins, Max, 
Berlin, von Park-Hotel nach Meta. — Kleszcz, Gertrud, 
Frau, mit Töchter, Berlin, von Augusta-Viktoria nach 
Heureka. — Glöckner, Paul, ? von Atlantic nach Augusta 
straße 11. — Brandts, Richard, Gutsbesitzer, Gut Remote, 
von Am Meer nach Excelsior. 
Aus Swinemünde. 
1. Die hundtztage. Seit Montag leben wir in den 
Hundstagen. Sie dauern bis 23. August und werden als 
die wärmsten des Jahres angesehen. Augenblicklich merkt 
man nichts davon: im Gegenteil: kühl ist's geworden seit 
den Tagen mit der Backofenhitze zu Anfang des Monats. 
Na, hoffentlich läßt sich Petrus noch einmal „erweichen". 
I. Die „Ausübung des Strandrechts". Als Gegenstück zu der 
Beschwerde eines Badegastes in Nr. 167 der „Swinemünder Zei 
tung" teilt em Swinemündcr Bewohner das folgende Vorkommnis 
am Strande aus den letzten Tagen mit: Ich bin seit vielen Jahren 
Einwohner der Stadt und im Besitz eines eigenen Strandkorbes, der 
wie bisher in jedem Jahre auch diesmal nach Entrichtung der Platz 
miete an die Badeverwaltung in der Nähe des Damenbades auf 
gestellt und niit einer selbst geschaufelten kleinen Ringburg umgeben 
wurde. Eines Abends fand sich der Strandkorb irgendwo in der 
Nähe im Sande liegend, während die Burg mit einem Strandkorb 
der Badeverwaltung besetzt war. Am nächsten Tage stellte sich her 
aus, daß Badegäste das Privateigentum kurzerhand aus der Burg 
entfernt und ihren gemieteten Strandkorb hineingesetzt hatten. Zur 
Rede gestellt, begründete man die Gewalttätigkeit als „berechtigte 
Ausübung des Strandrechts", da an dem Privatstrandkorb nicht 
kenntlich gemacht sei, daß für ihn Platzmiete gezahlt worden Es 
fällt schwer, die für ein solches Verfahren und einer derartigen 
Auffassung richtigen Ausdrücke zurückzuhalten. Jedenfalls erscheint 
es hiernach notwendig, daß auch die Rechte der Einheimischen gegen 
Uebergriffe seitens der Badegäste durch die Badeverwaltung ge 
schützt werden. 
Die Beschwerde in Nr. 167 über Beschädigung von Burgen dec 
Badegäste richtet sich zu Unrecht nur gegen Swinemünder Kinder, 
da — wie täglich beobachtet werden kann — auch Kinder der Bade 
gäste sich ein Vergnügen daraus machen. Im kindlichen Uebermut 
sind sich die Kleinen alle gleich. Dagegen läßt sich wohl eher ein 
Auge zudrücken als gegen die „Ausübung des Strandrechts", wie sie 
oben geschildert. Die Folgen eines solchen Strandrechts würden 
doch recht unerfreulich werden. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Uhrzeit 
Windrichtung 
und Stärke 
Wasserstand 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer-. 
stand 
Luft 
bewegung 
25. 7. 
12 
4 
25' 10" 
aus 
759,5 
-j-18,5 
wolkig 
25. 7. 
20 
W 3 
25' 10" 
aus 
760,5 
-4-17,0 
wolkig 
26. 7. 
8 
VV 4 
25' 10" 
aus 
761,0 
-s-l7,0 
wolkig 
Immen preiswert «nck gut 
Ktrümpko, Lookon, IrilrotaAen, 
86llül-26v, Iv0r86lt8 
vorKe^eiebnete Unnckurbeiten, sämtliebe Kur^^vnren, IVo I 
unck Ztrieb-Ourne bei 
1-, 8tiek- 
HOM 
Ausstellung 
für 
antike Kunst 
Viktoriastraße 2, Eingang 
Friedrichstraße 
LIIk Men Illiren 
unck Ooldwsren verkaukt u. 
repariert preiswert Paul 
^liegen, Bärborstr. 68/64 
Leiten günst. Oelegenkeits- 
käake in Brillanten &gt;inä 
goldenen Büren, On^x usw. 
steratt. Aepr-. r» .VassaA« rmck 
Acke Ladimr/etttt/Zee IllliHIIiiiill! 
privsle 
IttMMMtö MM 
Lwinemünde — Bollwerk 10 — Bernruk 2503 
Ausbildung von Damen, Herren- unck Beruks- 
kaürern — Reparaturwerkstatt. 
»Ilttltttttlttltlllllllllllllllllttttttllllllllltlllllttttttttl 
KM-killWU 
in allen Preislagen 
HiMsmIl. tV. üilrM 
llönigsstraLe 5 
WUWUUUWUUUUUU 
8 0 6 ben ersebjenen! 
mit vier 8traLenplänen 
(Berinzsckork, äillbeok sLeebad), 
Lwinemünde, Kisdro^) 
Vollständig veubearbeitete und be- 
rioktigle sullage — ?i&gt;is t.50 ll^I. 
In allen Bucküandlungen erüältlicü 
MISS V. kMNllli!, ÜMNWlWk