
291 
Aus Swinemünde. 
Swinemünder Tennis-Turnier. 
Wir bringen heute die endgültigen Resultate des 
Swine münder Tennis-Turniers: 
Herren-Einzelspiel um die Meisterschaft von Swine 
münde: 1. Preis Heydenreich, 2. Preis Zander. — Herren- 
Einzelspiel 1. Klasse: 1. Preis Liehr, 2. Preis Daniel. — 
Herren-Einzelspiel 2. Klasse: 1. Preis Kraemer-Swinemünde, 
2. Preis H. Lindenstaedt. 
Damen-Einzelspiel 1. Klasse: 1. Preis Frau Stietzel, 
2. Preis Frau Rau. — Damen-Einzelspiel 2. Klasse: 1. Preis 
Frau Konitzki, 2. Preis Frau Retzlaff. 
Herren-Doppelspiel 1. Klasse: 1. Preis Bergmann-Lorenz, 
2. Preis Stapenhorst - Zander. — Herren-Doppelspiel 
2. Klasse: 1. Preis Liehr-Rhode, 2. Preis Kraemer-Knippen- 
berg. 
Damen- und Herren-Doppelspiel 1. Klasse: 1. Preis Frau 
Stietzel-Zander, 2. Preis Frau Rau-Lorenz. — Damen- und 
Herren-Doppelspiel 2. Klasse: 1. Preis Frau Schmidt-Comes, 
2. Preis Frau Claaßen-Kraemer. — Damen-Doppelspiel: 
1. Preis Frau Stietzel-de Lacroix, 2. Preis Frau Michel- 
Frl. Giese. 
Den von der Stettiner Weinbrennerei und Likörfabrik 
Ferd. Rückforth Rachf. A.-G. gestifteten Damen-Wan- 
derpreis gewann Fvau Stietzel. Die Widmung erscheint 
insofern besonders bemerkenswert, als es sich um ein 
Meisterstück deutscher Silberschmiedekunst handelt Der hand- 
getriebene Pokal beweist, daß dieses Handwerk auch heute 
noch über Kräste verfügt, die denen seiner Glanzzeit nicht 
nachstehen. Die Firma hält in allen ihren Werbsachen am 
Stil des Gründungsjahres 1742 fest. Der Swinemünder 
Damenwanderpreis verlangte also das Einfühlen in eine uns 
verhältnismäßig fernliegende, schwer zu erfassende Stil 
epoche. 
1. Das Kinderfest der Vadeverwaitung. Auch das Kinder 
fest der Badeverwaltung am Dienstag wurde zu einem Er 
folg. Zuerst wollten die Wetterengelein, die uns Heuer so 
manchen schönen Ferientag durch ihre Regenplantschereien 
vermanscht haben, auch dieses Fest der Kinder zu Wasser 
werden lassen. Aber dann fuhr Petrus selbst dazwischen und 
machte solchem frivolen Treiben ein Ende. So ging es noch 
leidlich mit dem Wetter. Wenn auch der Himmel nicht immer 
blitzblank war; es blieb doch einigermaßen trocken. Bei den 
Darbietungen, die die Badeverwaltung in buntem Allerlei 
folgen ließ, herrschte eitel Freude in der Kinderwelt. Spiel, 
Sang und Tanz, Festzug und Geschenke waren die Höhe 
punkte des Kinderfesttages, der — wie immer — mit einem 
Fackelzug zu Ende ging. Eltern und Kinder gingen sehr 
zufrieden heim . . . 
I. Berliner Sänger in Swinemünde. Der Männer- 
Gesangverein Friedenau, Mitglied des Deutschen und 
Berliner Sängerbundes, gibt am 5. August abends unter 
Mitwirkung der Kurkapelle im großen Saale des Kurhauses 
ein Konzert. Der Männer-Gesangverein Swinemünde 1867 
ist mit semen Sängern und Angehörigen herzlichst ein- 
geladen. Nach dem Konzert ist gemütliches Beisammensein 
und Tanz. 
Kirchliche Nachrichten. 
Sonntag, 5. August (9. Sonntag nach Trinitatis. 
Lhristuskirche. 
Sonntag, vorm. Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Witten 
berg, Ostswine. Vorm. 10 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor 
Graeber. 
Lutherkirche. 
Sonntag, vorm. 10 Uhr: GemeindegoUesdienst, Pastor Poetter. 
Von Montag, den 6. August bis Sonntag, den 12. August jeden 
abend 8^4 Uhr: Oeffentliche Vorträge des Kapitänleutnant a. D. 
v. d. Lühe über religiöse Lebensfragen. Die Vorträge finden bis 
Mittwoch im Saal des Pommernhauses, Dünenstraße 27, später in 
der Kirche statt. 
«Ae /rcck-c'tt c/w Seior/Mert 
in roielwr Auswahl, voiLügliesten HualitrUem 
ru erstalten. 
UMMSK,7MkllMkr 
ru biliiAst bereelineten streisen bei mir 
stustiA« lllätter, entk. 5 verseh. Xr. . . O.»O U &gt; 
luAonä, enth. 5 verseh, ^lr 1.00 IU. ! 
Llegante ZVelt, entk. 3 verseh, dir. . . t.00 K ' 
empkiehlt 
w. kitMliö n