
SminkWMl VOe-Meim 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgefpaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungs gebühr für die ganze Badezeit 6 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2.0) Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Sminemiinde 
Nr. 22 Donnerstag, den 12. Juli 1928 
Bekanntgabe der Unterhaltungen vom 12. bis 14. Juli: 
Kurkonzerte: Dirigent: Kapellmeister Gottfried Kassowitz — Kurkapellmeister: Josef Wollner. 
Donnerstag, den 12. Juli: 
Ab 10,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: Lautsprecher- 
konzert. 
Ab 11,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: Gymnastik- 
Uebungen. Anny Fligg. 
11—12,30 vormittags im Kurhaus-Garten: Kurorchester. 
4.30— 6,30 Uhr nachm. auf dem Konzertplatz vor dem Kurhaus: 
kurorchesler. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
8,30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Rloden-Schau 
mit Tanzeinlagen. 
Veranstaltet von der Arbeitsstelle zur Förderung deutscher 
Spitzenkunst und dem Verein „Die moderne Frau". 
Freitag, den 13. Juli: 
Ab 10,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: Lautsprecher 
konzert. 
Ab 11,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: Gymnastik- 
Aebungen. Anny Fligg. 
4.30— 6,30 Uhr nachm. auf dem Konzertplatz vor dem Kurhaus: 
Uebertragung aus dem Lautsprecher-Studio. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
8,30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: 2. Modenschau- 
Abend. 
Sonnabend, den 14. Juli: 
Ab 10,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: Lautsprecher- 
Konzert. 
Ab 11,30 Uhr vorm. im Gesellschafts-Bad: Lustige Wettspiele. 
4.30— 6,30 Uhr nachmittags und 8,30—10 Uhr abends auf dem 
Konzerlplatz vor dem Kurhause: Kurorchester. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
8,30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Sport-Tanzabend 
unter Mitwirkung der Tanz- und Gymnastik-Schule Hertha 
Feist und der Kinder-Turnschule Neumann-Neurode. 
Jeden Nachmittag ab 4 Uhr: Tanz-Tee im kleinen Saal. 
Bei schönem Wetter im K u r h a u s - G a r t e n : Tanz im Freien. 
Im großen Kurhaus-Saal spielt das Tanz-Orchester Regina. 
Im Faun-Kasino allabendlich die beliebte Stimmungskapelle Weber. 
Jeden Montag, Mittwoch und Freitag, 3 Uhr nachmittags 
ab Badeverwaltungsgebäude, Friedrichstraße 6: 
Auto-Insel-Rundfahrten mit eleganten Personen-Autos durch 
die Usedomer Schweiz. 
Jeden Dienstag, Donnerstag und Sonnabend 
nach Försterei Fanget am Krebssee. 
Kaffeepanse zirka 30 Minuten. — Pro Person 3,— Mark. — 
Rückkehr gegen 5 Uhr nachmittags. 
Kartenverkauf: Badeverwaltung, Schalter 4. 
Jeden Sonntag, 15 Uhr: Promenadenfahrt in See. 
(Siehe Säulen-Anschlag.) 
Jeden Dienstag und So n nab en d, 18,30 Uhr: Abend 
fahrt in See. (Siehe Säulenanschlag.) 
Gesellfchaftsbad: Die gymnastischen Hebungen leitet Fräulein 
Anny Fligg von der Berliner Tanz- und Gymnastik-Schule Hertha 
Feist. 
Voranzeige? Dienstag, den 24. Juli: Großes Kinderfest. — 
Sonnabend, den 28. Juli: Swinemünde in Flammen. 
Aenderung vorbehalten. 
8°8S&gt;'LW8 lUHi^O W&gt;WKJ&gt;WliS&gt;Ii-1&gt; 8-8 y-g l^&gt; W Il-'L y-ll W 
lNNill'L l-ml v-v-ll O S) lkll lNrß M lNi IN) Z ll ü 
leleplion 2134 8^vin6münä6-8tran6, Heri-enbaästraLe 1, äer lelspßon 2134 
Lvr». Va8 ganL« geSKvlvt. 
VollstLuckiU rvQOvisrt 
wimmer mit Iratt- uv 6 Nasser. — ZentraliieirunK. — ^uto - 0ara§6Q.