
299 
Schöne alte Bauten. 
Tie Nahebrücke in Bad Kreuznach. 
Ostpreußenfahrten. 
An Bord SS. „Preußen". im August 1928. 
Wolkenloser Himmel wölbt sich über Swinemünde. Kaum 
merkbarer Wind kräuselt die Flut, als die stolze „P rcußen das 
Motorenschnellschifs des Bremer Lloyd, losmachi und ihre Reise nach 
Zoppot-Pillau antritt. So recht eine Seereise für die wasser 
scheusten Landratten! Fröhliche Zurufe und Tücherschwenken als 
Abschiedsgrüße! Das Schulschiff „Deutschland" grüßt durch Flag 
gendippen. Hinter den Molen geht der Kurs ostwärts. 
Die Fahrgäste lernen sich aus auf dem Oberdeck, Promenaden 
deck, Bootsdeck, treppauf, treppab. Die Sonne versinkt allmählich 
im Westen. Liegestühle werden ausgestellt, Klappstühle zum Nacht 
lager hergerichtet. Ein alter Vater wendet sich an einen Mit 
reisenden: „Ich habe Anspruch auf einen Liegestuhl; ich habe dafür 
bezahlt." Der befolgte Rat: „Wenden Sie sich an einen Matrosen!" 
bringt prompe Erfüllung seines Wunsches. Kaum ruht der Alte 
bequem, schon ruft er nach dem Stuart und „Herr Ober" bringt ein 
„Großes". Und es blieb nicht bei dem einen; zwei, drei . . ich 
habe sie nicht alle gezählt; nur sehr fröhlich wurde der Alte und 
fing an zu singen, Lieder aus der guten, alten Zeit, nicht sehr schön, 
aber sehr laut daß die schlafenden Nachbarn sich Ruhe ausbitten 
mußten, da sie nicht mehr an Wiegenlieder gewöhnt seien. Berlin- 
Gesundbrunnen ist auch an Bord. Sein Brusttaschenfläschchen 
scheint nicht besonders kitzlich zu sein, sonst hatte es sich wohl totgs- 
lacht, so ost mußte er es „knutschen". Dock) alles Ding hat ein Ende, 
auch der Kognak. Als dann aber eine Dame die Flasche mit „Köl 
nisch Wasser" hervorzieht, kann der Berliner den Inhalt nicht mehr 
rechr unterscheiden. Er klagt über Herzenschmerzen und bittet sich 
die Flasche noch mal aus, die ihm bereitwilligst gereicht wird. Als 
er aber Miene macht, den Inhalt innerlich zu verwerten, wird ihm 
bedeutet: Nur zum äußerlichen Gebrauch! Das entspricht seinem 
Durstgefühl aber nicht, und mit der Bemerkung: „Det riecht doch 
so scheene nach Wachholder" reicht er mit schmerzlicher Miene das 
Fläschchen dankend zurück. „Aber det Zeugs is jut, die Schmerzen 
haben schon etwas nachjelassen". 
Auf Bootsdeck gruppiert sich eine Wandervogelgesellschaft und 
gibt ein unentgeltliches Nachtkonzert. Eie hat eine dankbare Zu- 
hörermenge. Doch es wird kühl und dunkel. Die pommersche Küste 
ist nicht mehr erkenntlich; nur die Leuchtfeuer blitzen, herüber. Die 
Fahrgäste ziehen sich zurück. Selbst ein Tänzchen nach dem Elek- 
trolaapparat kann nicht recht in Gang kommen. Dis Kabinen wer 
den belegt. Auf Liegestühlen und Notlagern aus Klappstühlen 
ruhen friedlich die Müden. Im Rauchsalon aber herrscht fröhliche 
Unterhaltsamkeit. Der Stuart hat seine Arbeit. Der Skat macht die 
Kehlen trocken. Der Nachtwandler, der den „Dreschern" eben er 
zählen will, wie schon das Lichtmeer von Kolberg herübergrüßt, be 
kommt nur zur Antwort: „18, 20 40, Grand!" Auch unser Berliner 
hat noch immer Durst und sein „Fräulein mit die Drahtlocken", die 
Stuarteß, muß ihm noch manchen Tropfen von dem kühlen, 
braunen Naß kredenzen. An einem Nebentisch geht es recht feucht 
fröhlich her, und als der Morgen graut und der Stuart Kasse macht, 
meint ein Fahrgast, es sei doch wohl ein Akt der Gerechtigkeit, wenn 
er die Zeche mit seinem Kabinenschein bezahle, der ihm 6 Mark ge 
kostet und den er gar nicht gebraucht habe. Für solche Logik hat 
der Stuart allerdings kein Verständnis. 
Um 7 Uhr ist Paßausgabe. Doch mit des Geschickes Mächten ... 
Dem Kabinenscheinschieber wird eröffnet, sein Paß sei bereits vor 
acht Wochen abgelaufen und er könne in Zoppot nicht an Land. 
„Dann kehren Sie bitte freundlichst schnell nach Swinemünde um, 
damit ich ihn verlängern lassen kann. Die Paßausgabestelle dort 
arbeitet sehr schnell." Dafür hat nun der Paßbeamte kein Ver 
ständnis. Obgleich der Fahrgast behauptet, er sehe noch genau so 
aus, wie das Lichtbild in seinem Paß, muß er mit der Klage „Was 
gibt es doch für ungefällige und unfreundliche Menschen unter den 
Beamten", seine Reise ungewollt nach Pillau fortsetzen. 
Zoppot mit seinen schönen Anlagen, Gdingen, Danzig 
mit seinem Marienturm kommen in Sicht, übergossen von Morgen 
sonnengold. Neptun hat kein Opfer gewollt. In Zoppot eine halbe 
Stunde Aufenthalt, neue Fahrgäste kommen an Bord. Pünktlich 
kommandiert der Schiffstelegraph: Los! Weiter gehts ostwärts nach 
Pillau. Das Wetter hält sich wunderschön. Vor der Hafenein 
fahrt: Stopp! Das Schwesterschiff „H a n s e st a d t D a n z i g" mit 
heimwärtsgerichtetem Kurs läuft aus. Schon gibt es Antwort. 
Stolz zieht es mit Flaggengruß an uns vorüber. Punkt 12 Uhr 
macht die „Preußen" fest. Kaum eine halbe Stunde, und nur noch 
die Besatzung ist an Bord.