
An unsere Leser! 
An alle Hotel- und Pensionats-Inhaber! 
Mit der ersten Ausgabe des „Swinemünder Bade-Anzeigers", die wir heute in Ihre Hände 
legen, ergeht die freundliche Bitte an alle Leser und Interessenten, überhaupt an alle Besitzer und Inhaber von Hotels und 
Pensionen am Strande und in der Stadt, dem Blatt in jedem Haus eine Heimstätte gewähren zu wollen. Neben der offiziellen 
Aremdenliste werden sämtliche amtliche Mitteilungen der Badeverwaltung, das Programm aller Veranstaltungen usw. 
erscheinen, überhaupt jedes Wissenswerte über den Badeverkehr, das den Vermieter wie den Badegast in gleich hohem Maße 
interessiert. Es liegt nun im eigensten Interesse, den „Bade-Anzeiger" mehr als bisher dem Badegast zugänglich zu machen. 
Das entspricht auch dem Wunsche der Badeverwaltung und des Vereins zur Hebung des Fremdenverkehrs. Dieser hat in 
seinen Versammlungen angeregt und empfohlen, daß der „Bade-Anzeiger" in größeren Häusern in mehreren 
Eremplaren ausliegt; vielleicht auf je zehn Zimmer ein Eremplar. Dadurch wird der Badegast für das Blatt stark 
interessiert; er soll in diesem Organ das finden, was er von Swinemünde unbedingt wissen muß. 
Wir ladeu daher zum Bezug des Blattes, das in Kürze schon täglich erscheinen wird, ergebens! ein. 
Der Abonnementspreis ist mit 2.— RM. monatlich und mit 6.— RM. für die ganze Saison äußerst niedrig 
gehalten. Bestellungen an unsere Geschäftsstelle, Königsstraße ), erbeten. Wer den „Bade-Anzeiger" sofort für die 
Saison 1l»2^ bestellt, erhält denselben bis l. Juni gratis geliefert. Der Verlag. W. Fritzsche^ 
Okkeriete von tä^licli lriseben Prinzen FOA. vorberixe 
Kiusen8nnxä. Betrages oäerXscbuslime bei pranko- 
Ausentlun^ lnilorbs.lv äeutseber Ilsbnststion per 
Nubnexpreb inlcl. Lmballaxe: 
1208t 8»l&gt;pvi&gt;tcrobsv A 6 50 
SO-KXl 3t. 8i'sisol&lt;r. . ZI 8 ."&gt;0 
60 8t. 1'kselki ebs« . kl. 10.50 
«0-45 8t. er. I^lelkr. &gt;l 18.50 
25-30 8t. NiSKonkr. . &gt;1.15.75 
VoUtlelocli. lir«I&gt;8« 
100 8t. 8ui&gt;i&gt;vnkrsdso LI. 6 — 
90 8t. 8pslsk,krsdss U. 7 50 
60 8t. k. T'skvlkrebss N. 9.— 
40 8t. 8r.8ol«&gt;krob8p 12.50 
Oorsuttort tcriNtjxlevvnilsXr^dso.sLcvwiinnlsrti.Vsii'iirliunx. 
Ustsrenr: Ostdonk k. Nnnclsl u. Oswsrbs. l'rnstksn &lt;Ostpr). 
pronlkeii tllullir.) 
k'erasi'r. 294. NsuptstrsKs 61. I'sIsxr.-^Or.: Lrsbsvsrtried. 
aller r t 
kübrt sauber unä 
preiswert sus clie 
Lncb li ruelre rei 
.8vilieiiiö»llerreiliing' 
köinA88;rLLe Xr. 5 
NNO ^ooinnn 
^Hvinernüntle 
9.-17. ^uni 1928 
&gt;UIIUII»ttIItt»II»I&gt;IttNU!N»»N»»Il»MI&gt;I»II»»I»II»I»III»II»IMI»IIN&gt;III»III» 
veuised« vronkMdruvL: I'Ivroeno eovrlx^ von 
HV. «Inek / Orel 
Cintos von tl. ^t. v. 
t^lntilev) , L 81n5onl« 
tivnLorl«. 
Vsrlnvßso 8i» Prospekt« del 
Oer NLOeverwiOtuvß llvO Io äsv 
Nvisedüros. 
^ir liefern stänUi^ naturreinen 
POIII. 
äas beste was es ^ibt, in jeäer^len^e preiswert, 
pür Notels unä Pensionen liekern wirab- 
xepaelite portionsAläser mit 50 O ramm 
Invalt. — IlVieclerverbLuser erbalten liabatt. 
VlN8lVsN3g8N0888N«VsN p»MMKr8lV. IMKkk. 8tkMN. 
8obubstra6e 24 — — — — pernsprecber 30 368 
! c^tadt dlneta ! 
r unö anöere Aagen ! 
der Inseln Usedom-Wollin 
l von Karl Thieme. r 
Mit Abbildungen von Erich Brunn. 
Preis 1.50 Mark. 
Berlag K. Irische, Königsstr. 5