
Wilke, Ernst, Eisenb.-Obersekret., mit Frau, Frankfurt a. O.&lt; 
Bedastraße 4 — — — — — — — — — — 2 
Werth, Hedwig, Frau, mit Tocht., Pyritz, Neuestr. 30 — — 2 
Warncke, Elsa, Berlin, Königsallee 5 — — — — — 1 
Wagner, Rud., Pastinsp., Berlin, Kl. Markt 6 — — — — 1 
Weigt, Jäger, Warnitz, Admiralstr. 5 — — — — — — 1 
Wendelin, Earl, Kaufm., mit Fam., Berlin, Lotsenstr. 44 — 3 
Zande, Adolf, Kaufm., mit Frau, Berlin, Dünenschloß — — 2 
Zuin, Bertha, Frau, Berlin, An de Waterkant — — — — 1 
Zillmer, Elisabeth, Berlin, Heureka — — — — — — 1 
Zillmer, Olga, Beilin, Heureka — — — — — — — 1 
Ziesenitz Paul, Oberstadtsekret., mit Frau, Görlitz, Babette — 2 
Zorn, Reinh., mit Frau, Berlin, ? — — — — — 2 
Zech, Gert, Kausm., Berlin, Agnes — — — — — — 1 
Zeur, Otto, mit Frau, Eberswalde, Pommernhaus — — — 2 
Zilling, Hildegard, Frau, Leipzig, Astrid — — — — — 1 
Zillmer, Adolf, Kaufm., Königsberg, Christl. Hospiz — — — 1 
Zuchhold, Hans, cand. rer. pol., Göttingen, Bollwerk 1 — — 1 
Summa: 30 078 
Hiervon Kurgäste: 24 328 
Passarnent 5 750 
Verzogen: Hopp, Irma, Berlin, von Lucie nach Seeheim. — 
Beyer, Anni, Neudamm, von Agnes nach Nirvana. — Zenker, 
Familie, Dresden, von Gadebuschstr. 19 nach Eggebrechtstr. 12. — 
Trettin, Mathilde, Frau, mit Töcht., Berlin, von Friedenstr. 12a 
nach Mimmi. — Simon, Hilde, Berlin, von Heureka nach Ex 
celsior. — Plüschow, Günholf, Berlin, von Siegfried-Joachim nach 
Azurea. — Lange, Betty, Frau, Breslau, von Pommernhaus nach 
Anna-Friedericke. — Kassahn, Doris, Berlin, von Siegfried- 
Joachim nach Azurea. — Jahn, Elsa, Neudamm, von Agnes nach 
Nirvana. — Hahn, Margarete, Frau, Halle a. S., von Hilda nach 
Schwefel. — Gröger, Käthe, Neudamm, von Agnes nach Nirvana. 
— Brock, Marta, Frau, Kottbus, von Achilles nach Najada. — 
v. Roxin, Irma, Berlin, von Möwe nach Neptun. — Quednau, 
Fritz, mit Frau, Freital, von Strandburg nach Klara. — Schenka- 
lowsky, Nora, Dr., Aerztin, Berlin, von Central-Hotel nach Frie 
densburg. — v. d Osten, C., Oberst a. D. mit Fam., Köthen, von 
Elsbeth nach Pommernhaus. — Müller, Wally, Telephonistin, Ber 
lin, von Heureka nach Excelsior. — Müller, Auguste, Frau, Berlin, 
von Heureka nach Excelsior. — Hoppe, Marianne, Alters-Lager, 
von Hubertus nach Goldfried. — Hirsch, Hannchen, Frau, Berlin, 
von Rheingold nach Tanneck. — Hausdorff, Eduard, Kaufm., mit 
Frau, Berlin, von Bineta nach Barbara. — Hagedorn, Frieda, 
Güsten, von Hubertus nach Goldfried. — — — — — 
Aus Swinemünde. 
I. Falsches Geld. In mehreren Gegenden der Provinz ist 
polnisches Geld (20-Groschen-Stücke) aufgetaucht. Es 
wird an Stelle der 50-Pfg.-Stücke ausgegeben, da es mit 
dieser Nickelmünze sehr viel Aehnlichkeit hat. Auf der Vor 
derseite trägt diese Münze in der Mitte die Zahl 20 und die 
Buchstaben Gr. Auf der Rückseite von polnischer Schrift 
umgeben, den polnischen Adler. Die Münze ist etwas größer 
als das deutsche 50-Pfg.-Stück. Bei genauerem Hinsehen ist 
sie leicht von der deutschen Münze zu unterscheiden. Das 
Geld ist vermutlich von polnischen Schnittern in Umlauf ge 
setzt worden. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Uhrzeit 
Windrichtung 
und Stärke 
Wasserstand 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermomcter- 
stand 
Luft 
bewegung 
12. 8. 
12 
80 4 
25' 4" 
aus 
762,0 
-s-24,0 
heiter 
12. 8. 
20 
80 2 
25' 4" 
aus 
761,0 
^18,5 
wolkig 
13. 8. 
8 
80 4 
25' 8" 
au» 
758,5 
-f-18,5 
bedeckt 
UnlMWk.IsMiMkr 
in reiolier Auswahl, vorLü^ließen Qualitäten, rm billigst bereobneten kreisen bei mir 
2U erhalten. 
HOM 
w, Uitmlie n 
Hsaz-z'zrezzraZez- 
Vkz'ZZ)? Z/ömer 
/^llz-/zall§-/^o/ozrzrar/ezz. 
Wxs hode-ööickü 
bustige Blätter, eutb. 5 verseh. Nr. . . 0.50 kl. 
^uAkuä, entk. 5 verseh. Nr 1.00 KI. 
Llegante KVelt, euth. 3 verseh. Nr. . . 1.00 KI. 
empfiehlt 
347