
Walther, Ellen, Berlin, Atlantic — — — — — 1 
Weiß, Dr., Ger.-Assessor, Königsberg, Park-Hotel — — 1 
Wendt, Earl, Dir., mit Frau, Berlin, Atlantic — — 2 
Wenzel, Elise, Sebnitz, Reichsadler — — — — — 1 
Wienands, Ernst, Dr., Kaufm., Berlin, An de Waterkant 1 
Wirsing, Rottr., Muf.-Stud., Falkenhain, Min Ollendeel 1 
Wolfs, Walther, Stadtbaurat, m. Fr., Sebnitz, Reichsadler 2 
Wendemer, Georg, Kaufm., Gleiwitz, Fresen — — 1 
Westphal, Helene, Frau, Berlin, Babette — — — 1 
Winkelmann, Karl, Rend., Oberschlema, Eggebrechtstr. 5 1 
Waterstradt, Lise, Frau, mit Kind, Stettin, Reichsadler 2 
Wernecke, Alma, Fran, Berlin, Steffen — — — 1 
Westermann, Betty, Dortmund, Wilhelmsruh — — 1 
Witt, Vera, Hamburg, Krüger — — — — — 1 
Walther, Ernst, K.-Kaptn., mit Frau, Berlin, Neptun — 2 
Zander, Kurt, Kaufm., Hannover, Schmidts Hotel — 1 
Zimmermann, Otto, Kaufm., Hamburg, Schmidts Hotel 1 
Zollender, G., Reis., Hamburg, Wikinger Hof — — 1 
Ziemer, Karl, Dr., Ger.-Refer., Stettin, Wartburg — 1 
Zimmerreimer, Paul, Architekt, mit Fr., Berlin, Walfisch 2 
Zorn, Hedwig, Frau, Berlin, Irmela — — — — 1 
Zucker, Alice, Prag, Hilda — — — — — — — 1 
Summe: 33151 
Kurgäste: 26 639 
Passanten: 6 512 
Verzogen: Pfeiffer, Günther, Gastwirt, mit Fam., Stet 
tin, vom Park-Hotel nach Biber. — Öfter, Else, Sängerin, 
Berlin, von Azurea nach Irmela. — Hachch Karl, Spark.- 
Buchh., Hohenschönhausen, von Friedenstr. 5 nach Frieden 
straße 6s. — Ackermann, Robert, Prokurist, mit Fam., 
Namslau, von Glücksburg nach Seeheim. 
Aus Swineml'llide. 
I. Betrüger in Badeorten. In letzter Zeit sind in benach 
barten Badeorten zwei gewerbsmäßige Betrüger auf 
getreten, deren Arbeitsweise darin besteht, daß sie zu ver 
kehrsreichen Zeiten, z. B. in den Abendstunden von 6 bis 7 
Uhr, Geschäfte aufsuchen, Kleinigkeiten von geringem Werte 
kaufen und bei dieser Gelegenheit größere Geldscheine, mit 
Vorliebe, Fünfzigmarkscheine, in Zahlung geben bezw. zum 
Wechseln vorlegen. Dann plötzlich, nachdem der eine der 
Täter durch irgendeinen Vorwand die Aufmerksamkeit des 
Verkäufers bezw. Verkäuferin auf sich gelenkt hat, gibt er 
seinem Komplizen Gelegenheit, sich mit dem Gelde aus dem 
Staube zu machen. 
l. Hebungen der 2. Division. Die 2. Division wird in 
diesem Jahre keine großen Hebungen in freiem Gelände, son 
dern Hebungen auf dem Truppenübungsplatz 
Döberitz abhalten, und zwar in der Zeit vom 27. August 
bis zum 1. September. Teilweise werden es Tagübungen, 
teilweise Nachtübungen sein. Im Mittelpunkt der Uebungen 
steht ein friedensmäßiges Biwak am Abend des 28. August 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Uhrzeit 
Windrichtung 
und Stärke 
Wasserstand 
in Fuß 
G 
Barometer- 
staud 
Thermometer 
stand 
Luft 
bewegung 
19. 8. 
12 
NW 4-5 
25' 8" 
ein 
760,8 
st-15,0 
bedeckt 
teilweise Regen 
19. 8. 
20 
NW 2-3 
25' 6" 
aus 
76 l,3 
ch-16,5 
bewölkt 
20. 8. 
8 
still 
25- 4" 
aus 
762,4 
-s-t5,0 
heiter 
Frühnebel 
WM, MM», 1M1M», »MU, SM-ilMM 
verbunden mit niedriKgt mö^lieker kreisstellunA, maekt kür meine verten Kunden den kinkauk 
an^enekm und vorteilkakt. 8ie kaben die Oevillkeit, bei mir jederzeit Ware in vor- 
2ÜAlioben ynnlitütenru erkalten. 
Hf az-i/re/na/e,- 
F/öme/' 
kWWWWWWWWDWWWWWMWMWWWWWGW 
Mxs PM-SMÜ 
! bustite lllätter, entk. 5 vergeb, Nr. . . O 50 III. ! 
! duzend, entk. 5 vergeb. Nr 1.00 III. ! 
! Llexante V7elt, entk. 3 vergeb. Nr.. . 1.00 III. &lt; 
empkieklt 
i Vi. fsitneke n Königutsske 5!