
Siaby, Alfred, Arzt, Wilhelmshaven, Baltischer Hof — — 1 
Stiller, Alfred, Kfm., Stettin, Central-Hotel — — — — 1 
Stiebet, Dentist, Berlin, Preuhenhos — — — — — — 1 
Stolz, Erich. Cioil-Jng., Berlin-Neukölln, Hohenzollenhof — I 
Steinest, Willy, Kapitän, Königsberg, Wiencks Hotel — — 1 
Strecker, Frau, Altheide i. Schles., Goldfried — — — — 1 
Stolze, Joh., Kfm., Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — — — 1 
Stell, Albert, Dr. med., Berlin, Dagmar — — — — — 1 
Steinthal, Jng. Kfm., mit Frau, Charlottenburg, Walfisch — 2 
Strecker, Karl, Major, mit Frau, Potsdam, Walfisch — — 1 
Stillert, Bruno, Kfm., mit Frau, Stettin, Walfisch — — — 2 
o. Strempel, Erich, Geh. Oberreg.-Rar, Berlin, Walfisch — — 1 
Stern, Else, Sekretärin, Heinrichs i. Thür., Seeheim — — 1 
Steinert, Elisabeth, Modistin, Chemnitz, Baltischer Hof — — 1 
Steinert, Johanna, Artistin, Chemnitz, Baltischer Hof — — 1 
Stanowsky, Fritz, Charlottenburg, Gerichtslaube — — — 1 
Staacks, Vera, Berlin, Lotsenstraße 53 — — — — — 1 
Strangfeld, Gustav, mit Frau, Zwickau, Christliches Hospiz — 2 
Strauß, Editha, Berlin, Eitel-Friedrich — — — — — 1 
Stumpfs, Dorothea, Frau, mit Kind. Stettin, Favorit — — 2 
Tesmann, Paul, Kfm., Stettin, Baltischer Hof — — — — 1 
Thaisler, Rich., Jng., Wilhelmhaven, Baltischer Hof — — 
Toewe, Friedrich, ? Jeschkes Hotel — — -- — — 1 
Tamm, Paul, Kfm., Berlin, Hotel Jester — — — — — 1 
von der Trenck, Gräfin, Margarete, Berlin, Beatus ille — — 1 
v. Tepper-Laski, Kurt, Ltn. a. D., Berlin, Hotel Jester — — 1 
Tiegs, Ernst, Dr. phik., Gr. Twichstedt, Walfisch — — — 1 
Tüll, Heinrich, Präs. a. D., Berlin, Walslsch — — — — 1 
Theirs, Josef, Berlin, Hohenzollernhof — — — — — I 
Uhrbrock, Dita, Hamburg, Seerings Hotel — — — — 1 
Ulfert, Ernst, Obermeister, mit Frau, Leipzig, Gretel — — 2 
Vieth, Wilhelm, Tel.-Inspektor, Stettin, Lotsenstraße 21 — — 1 
Vortisch, Erhard, Dr., Studienrat, Nowawes, Walfisch — — 1 
Völker, Elise, kaufm. Angest., Spandau, Gartenstraße 27 — 1 
Veyhen, G., Kfm., Stettin, Preußenhof — — — — — 1 
Wenz, Jos., Redakteur, Koblenz, Vater Jahn — — — — 1 
Wernitz, Karl, Kfm., Charlottenburg, Preußenhof — — — 1 
Wronski, Eugen, Kfm., Berlin, Baltischer Hof — — — — I 
Würtz, Hans, Oberlng., Aachen, Central-Hotel — — — — 1 
Wickhusen, Lotte, Büro-Ang., Neubrandenburg, Gadebuschstr. 15 1 
Weniger, Emil, Bankangest., mit Frau- Berlin, Seeheim — 2 
Wolst, Reg.-Rat, Stettin, Schmidts Hotel — — — — — 1 
Wachtel, Erich, Ingenieur, mit Frau, Stettin, Tip-Top — — 2 
Weiß, Emil, Büro-Oberinsp., mit Frau, Döbeln, Christi. Hospiz 2 
Weitz, Robert, Dr., Beamter, mit Frau, Berlin, Excelsior — 2 
Wilmerdorf, Maria, Sekretärin, Nauen, Seeheim — — — 1 
Weske, Walter, Rittergutsbes., mit Frau u. Chauf., Schivez, 
Atlantic — — — — — — — — — — — 3 
Widgren, Gustav, Direktor, Berlin, Walfisch — — — — 1 
Waßmann, Helene, Tel.- Gehilfin, Braunschweig, Steffen — 1 
Wagner, Marie, Direktrice, Berlin, Seeheim — — — — 1 
Waag, Frieda, Frau, Karlsruhe, Oehlkes Hotel — — — 1 
Wilke, August, Werkmeister, Stettin, Preuhenhos — — — 1 
Wells, Herrn., Kfm., Hamburg, Baltischer Hof — — — — 1 
Weißbarth, Fritz, Kfm., Charlottenburg Heureka — — — 1 
Wagner, August, Fabrikbesitzer, Berlin, Hohenstaufen — — 1 
Wagner, Friedrich, Chefredaktuer, mit Frau, Berlin, Vikwria — 2 
Weiniger, Rich., Agent, mit Frau u. Chauff., Berlin, Barberina 3 
Weisham, Gerh., Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, Schloß-Hotel 2 
Weißwange Willn, Chemiker, Leipzig, Rolandseck — — — 1 
Ziethen, Helmut, Diplom-Ingenieur, Berlin-Schmargendorf, 
Haiderose —, — — — — — — — — — — 1 
Zelter, Emanuel, Kfm., mit Frau, Berlin, Fürst Bismarck — 2 
Züge. E., Frau, Köln, Ostsee-Palast-Hotel — — — — — 1 
Zott, Lotte, Berlin, Walfisch — — — — — — — 1 
Zander, August, Kfm., Berlin, Jeschkes Hotel — — — — 1 
Ziemer, Carl, Gescbäftsführer, m. Fam., Belgard, Jeschkes Hotel 4 
Summe: 6082 
Hiervon Kurgäste: 4025 
Passanten: 2057 
Johnny Weißmüller 
schwimmt neuen Weltrekord. 
Der Amerikaner Johnny Weißmüller, einer der 
besten Schwimmer der Welt, stellte einen neuen 
Weltrekord auf, indem er die 100-Meter-Strecke 
in 57 4/z Sekunden schwamm. 
Aus Swinemi'mde. 
* Reue „Päckchen" bei der Reichspost. Der Verwaltungs 
rat der Deutschen Reichspost beschloß die Zulassung eines 
Briespäckchens bis zum Gewicht von 1 Kilogramm, das in 
größeren Abmessungen als das bisherige „Päckchen" gegen 
eine Einheitsgebühr von 60 Pfennig mit der Briespost be 
fördert werden soll, und ferner als neuen Versendungs 
gegenstand die Schaffung eines mit der Paketpost zu be 
fördernden Päckchens im Gewicht bis zu 2 Kg. und mit Ab 
messungen von 50X20X10 Zentimeter oder 40x25X10 Zen 
timeter gegen eine Einheitsgebühr von 60 Pfennig. Beide 
Gebührensätze gelten für alle Entfernungen. 
1. Einheitstarif für Kraftdroschken. Von zuständiger 
Stelle wird darauf hingewiesen, daß seit Mitte Mai an Stelle 
der drei verschiedenen Droschkentarife für Groß-, Mittel 
und Kleindroschken ein Einheitstarif für alle Kraftdroschken 
besteht, daß also sämtliche Kraftdroschken ohne Rücksicht auf 
ihre Größe und Ausstattung zu demselben Preise fahren. 
Es ist deshalb hinfällig, heute noch von Groß- und Klein 
droschken zu sprechen. Durch den Einheitstarif ist ins 
besondere eine Verbilligung der Fahrpreise für Fahrten von 
ein bis zwei Personen am Tage erzielt worden, so daß sich 
diese Fahrten nicht teurer als Fahrten mit Pferdedroschken 
stellen. 
l. Strand-Rebenstelle der Stadt-Sparkasse. Die städtische 
Sparkasse eröffnete am Dienstag, den 12. Juni, an der Ecke 
Augusta- und Viktoriastrahe am Strande eine Nebenstelle. 
Für die Strandbewohner und Badegäste bedeutet diese Ein 
richtung eine Erleichterung, die begrüßt wird. 
l. Warnung vor einem reifenden Falschmünzer. Ein an 
scheinend in Berlin wohnender Falschmünzer unternimmt