
187 
- Schwano, Richard, mit Fam., Berlin, Rolandseck — — — 4 
Schwarz, Boris, Violinist, Berlin, Bedastr/7 — — — — I 
Schilling, Richard, mit Frau, Fürstenberg, Eggebrechtstr. 14 — 2 
Schulz, Mia, Ww., Stettin, Eggebrechtstr. 2 — — — — 1 
Schoene, Gustav, Stadtbaumstr., mit Fam., Glogau, ? — 5 
Strunskus, Berta, Frau Kaufm., mit Tochter, Gumbinnen, 
Schloß am Meer — — — — — — — — — 2 
Stephan, Clara, Ww., Stettin, Färberstr. 35 — — — — 1 
Storbeck, Kurt, Bankbeamter, mit Fam., Lichterfelde, Bollw. 15 5 
Straube, Karl, Kaufm., Stettin, Luise — — — — — 1 
Striescw, Anni und Alfred, Berlin, Friedenftr. 10 — — — 2 
Strobel, Frieda, Frau, mit Sohn, Faltenstein, Färberstr. 39 2 
Stanly-Johnson, Francis, Dir., mit Fam., Berlin, Walfisch — 4 
Stepke, Erwin, Kaufm., Berlin, Emma-Louise — — — — 1 
Sternberg, Walter, Breslau, Walfisch — — — — — 1 
Stroichau, Helene, Frau, ? Bismarckstr. 25 — — 1 
Stockmann, Karl, Prokurist, mit Fam., Zwickau, Seeheim — 4 
Stenzel, Anni, Berlin, Bnrberina — — — — — — 1 
Stcp'putat, Willi, mit Frau, Berlin, Rudi — — — — 2 
Teschner, Gustav, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Torge, Philipp, Kaufm., mit Sohn, Goldberg, Helios — — 2 
v. Tresckow, Edelgard, Brandenburg, Robert Kochstr. 18 — 1 
Tutzschkc, Frithjos, Kaufm., Leipzig, Hotel Jester — — — 1 
Thiele, Erich, Kaufm., mit Frau, Breslau, Seefchloß — — 2 
Thiele, Martha, Frau, mit Töchtern, Berlin, Heysestr. 34 — 3 
Thieme, Albert, Landwirt, Plötz, Park-Hotel — — — — 1 
Thürmer, Walter, Dr., Kfm., mit Frau, Dresden, Wilhelmsruh 2 
Tienauer, Leo, Kaufm., mit Frau, Breslau, Melanie — 2 
Tietz, Alma, Frau, Luckenwalde, Bedastr. 7 — — — — 1 
Tgahrt, Willi, Berlin, Gerichtslaube — — 1 
Trautmann, Adolf, mit Frau, Neukölln, Färberstr. 1 — 2 
Tüllmann, Magda, Frau, mit Sohn, Jüterbog, An de Waterkant 2 
Thiele, Marga, Berlin, Seeheim — — — — — — — 1 
Trippenfee, Joachim, Kaufm., mit Frau, Frankfurt a. O., 
Wasserstraße 6 — — — — — — — — — 2 
Uhlig, Anna, Frau, mit Haustochter, Radeberg, Erika — — 1 
Voigt, Mieze, Frau, Dortmund, Aug.-Viktoria — — — — 1 
Vogt, Horst, Berlin, Gcrichtslaube — — — — — 1 
Volckmann, Marg., Frau, mit Sohn u. Bed., Berlin, Freia 3 
Wittig, Martha, Frau, Lauban i. Schl., Cäcilie — —&gt; — 1 
Werner, Max, Dr., Kapellmftr., mit Frau, Braunschweig, 
Inge borg — — — 2 
Wagner, Margret, Frau, Ncustettin, Barbarossa — — — 1 
Wagner, Nanny, Oberin, Berlin, Barbarossa — — — — 1 
Weber, Julius, Berlin, Excelsior — ' 1 
Weiß, Lcbcrccht, Pol.-Kommissar, mit Sohn, Klingenthal, 
Christliches Hospiz — — — — 2 
Wcntzke, Else, Frau, Dresden, Vielliebchen — — 1 
Wiersch, Max, Kaufm., mit Tochter, Berlin, Haus am Kurpark 2 
Wiese, Gertrud, Korrespondentin, Frankfurt a. M., Friedenstr. 2 1 
Wiesner, Ella, Frau, mit Kindern, Berlin, Kaiser Wilhelm 3 
Wilke, Margrit, Sekretärin, Dortmund, Aug. Viktoria 1 
Waechtler, Martha, Frau, mit Sohn, Berlin, Düuenschloh 2 
Waldmann, Georg, Kaufm., Berlin, Park-Hotel 1 
Weiß, Emmy, Stuttgart, Walfisch — — 1 
Wehle, Rudolf, prakt. Deut., Luckau N.-L., Schloß-Hotel 1 
Wicnke, Walter, Bankbeamter, Siemensstadt, Maria-Theresia 1 
Wuttke, Leni, Frau, Berlin, Steffen — — — — 1 
Wenglein, Frau, Berlin, Gartcnstr. 31 — — — 1 
Winkelmann, Annaliese, Tänzerin, Berlin, Gertrud — 1 
Winkelmann, Ursula, Berlin, Gertrud — . 1 
Winkelmann, Otto, Stadtbauführer, mit Fam., Hattingen, Har- 
tigstraße 9 — — — — — — — — — — 4 
Winkler, Emma, Nossen, Christ!. Hospiz — — 1 
Winterfeld, Pauline, Frau, mit Kind, Berlin, Heysestr. 5 — 2 
Wirth, Joseph, mit Kindern, Berlin, Neuestr. 56 3 
Wittcck, Walter, Liegnitz, Kl. Kirchenstr. 2 — — 1 
Wölke, Viktor, Berlin, Fortuna 1 
Wolf, Karl, Reichst).-Beamter, mit Frau, Mainz, Eggebrechl- 
straße 14 — — — . . 2 
Wolff, Max, Kaufm, Neusalz a. O., Clara — 1 
Wolsf-Wietzow, Anni, Frau, mit Tochter, Rittergut Wietzow, 
Am Meer — — 2 
Wolff, Josef, Kaufm., mit Frau, Berln, Walfisch — — 2 
Wolter, Frida, Frankfurt a. M., Nirvana — — 1 
Wusterack, Karl, Prokurist, mit Fam., Berlin, Dresdener Hof 3 
Wurl, Gertrud, Oberingen., mit Tochter, Berlin, Wald u. See 2 
Wenig, Ellen, Berlin, An de Waterkant — — 1 
Weichert, Georg, mit Frau, Strehlen, Hafenstr. 16 — 2 
v. Werlhof, Antonie, mit Sohn, Leipzig, Flora 2 
Zackenfels, Adalbert, Apothekenbes., mit Fam., Kattorn, Bis- 
marckstrahe 22 — — — 4 
Zimmermann, Theodor, Kaufm., Hamburg, Fürst Bismarck 1 
Zomm, Erwin, Kaufm., Heydekrug, Wilhelmsruh — 1 
Zuckermann, Max, Kaufm., mit Söhnen, Neufalz, Clara 3 
Zschocke, Fritz, Kaufm., mit Fam., Chemnitz, Seeheim — — 3 
v. Zeddelmann, Paul, Direktor, Wannsoe, Wartburg 1 
Zippmann, Ewald, Kaufm., Wernechkirchen, Friedensburg 1 
Züge, Wolfgang, Stenttin, Waldesruh — 1 
Summe: 18 512 
Kurgäste: 14 006 
Passanten: 4 506 
Verzogen: Wusterack, Karl, Prokurist, mit Fam., Berlin, vom 
Dresdener Hof nach Alice. — Zinner, Elias, Zahnarzt, Hannover, 
von Hubertus nach Möwe. — Lindner, Elly, Frau, mit Sohn, 
Magdeburg, von Nirvana nach Secheim. — Steinke, Charlotte, 
Lehrerin, Stettin, von Bedastr. 6 nach Wasserstr. 6. — Steinke, 
Emma, Ww., Stettin, von Bedastr. 6 nach Wasserstr. 6. — Ko 
walski, Erich, Ingen., mit Tochter, Berlin, vom Park-Hotel nach 
Viktoria-Hotel. — Falkenstein, Clara, Frau, mit Sohn, Königs 
berg, von Wartburg nach Flora. — Kantor, Louis, Schriftsteller, 
vom Walfisch nach Lotte. — Kantor, Argno, Künstler, vom-Wal 
fisch nach Lotte. — Krercko, Rose, Modistin, Berlin, von Moltke- 
straße 5 nach Lotsenstr. 44. — Günzburger, Siegmund, Kaufm., 
mit Fam. u. Bed., Breslau, von Am Meer nach Merkur. — Lübeck, 
Alfred, Apotheker, mit Tochter, Magdeburg, von Agnes nach Anna- 
Lisa. — May, Marianne, Frau, Herne, von Wartburg nach Schloß- 
Hotel. — Richter, Gertrud, Berlin, von Wilhelmsruh nach Anna- 
Lisa. — Siegmund, Georg, Oberst a. D. von Aug. Viktoria nach 
Silesia. — Steinke, Emma, Ww., mit Tochter, Stettin, von Beda- 
straße 6 nach Wasserstraße. — Turba, Anny, Halle- a. S., von 
Jngeborg nach Moltkestr. 3. 
Berichtigung. In Badeliste Nr. 7 muß es heißen-: Du Vinage 
Henri, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Hilda, und nicht Vinage.