
143 
Werner, Richard, Kfm., Stettin Central-Hotel — — — — 1 
Wernicke, Kfm., Berlin, Orlings-Hotel — — — — — 1 
Wienskowitz, Fritz, Kfm., Berlin — — — — — -— — 1 
Wilke, Max, Kfm., mit Sohn, Altdamm, Central-Hotel — — 2 
Wolff, Franz, Kfm., Stettin, Orlings Hotel — — — — 1 
Zamm, Otto, Kfm., Stettin, Orlings Hotel — — — — — 1 
Zweg, Werner, Dr. med., Berlin, Baltischer Hof — — — 1 
Summe: 14 078 
Hiervon Kurgäste: 9 898 
Passanten: 4180 
Verzogen: Dobrznnski, Emil, Landger.-Rat, mit Familie, Bres 
lau, von Gartenstraße 16 nach Seeschloß. — Frahm, Wilhelm, 
Kaufmann, mit Frau, Berlin, von Exzelsior nach Haus am Kur 
park. — Hirsch, Rose, Frau, mit Sohn, Nirenberg, von Erika nach 
Tanneck. — Leuck, Hermann, Zeichner, Leipzig, von Agnes nach 
Lunkewitz 
Berichtigung: In Badeliste Nr. 17 muh es heißen: Börner, 
Frieda, Frau, mit Kindern und Köchin, Schloß am Meer und nicht 
Schloß-Hotel. 
Aus Swinemünde. 
I. Wieder Systemsreiheit in der Kurzschrift. Der preu 
ßische Justizminister hat, wie im Preußischen Landtag mit 
geteilt wird, ein»? Verfügung erlaßen, die für den Bereich 
der Justizverwaltung die bestehenden Zwangs 
maßnahmen für die Einheitskurzschrift 
aufhebt und den Angestellten wieder die Ausübung eines 
selbstgewählten Kurzschriftsystems gestattet. In der Verfü 
gung weist der preußische Justizminister darauf hin, daß die 
bisherigen Erfahrungen mit der Einführung der Ein 
heitskurzschrift im Bereich der Justizverwaltung sehr u n - 
günstige seien. Solange sich Industrie und Handel nicht 
auf die Einheitskurzschrift umstellten und die Erlernung nickt 
jedem Schüler zur Pflicht gemackt werde, könne auch mit 
einer fühlbaren Besserung nicht gerechnet werden. Der 
Justizverwaltung gingen brauchbare Schreibkräfte verloren, 
weil sie sich weigerten, durch die Umstellung auf die Einheits 
kurzschrift ihre Fertigkeiten in dem von ihnen beherrschten 
anderen Kurzschriftsystemen aufs Spiel zu setzen. Dem 
Justizministerium komme es zurzeit mehr darauf an, die 
Behörden mit den dringlich benötigten brauchbaren Kurz 
schreibkräften — gleichgültig, welches System sie beherrschen 
— ausgestattet zu sehen; es erkläre sich daher, so weit das 
Angestelltenpersonal in Frage kommt, damit einverstanden, 
daß bis auf weiteres neben der Einheitskurzschrist die ge 
bräuchlichen anderen Systeme als gleichwertig betrachtet 
würden. Das Ziel einer künftigen einheitlichen Umstellung 
auf die Einheitskurzschrift dürfe dabei aber nicht ganz aus 
dem Ange gelasfen werden. 
* Reisen mit Kindern. Das schwierigste Problem bei einer Reise 
mit Kindern ist die ermüdende Bahnfahrt. Man verlasse sich nicht 
darauf, daß die Kinder sich schon unterhalten werden, sondern 
wappne sich lieber für die Möglichkeit, daß sie sich langweilen! 
Freilich, daß die Kinder sich ruhig verhalten, die Mitreisenden nicht 
belästigen, nicht fortwährend die Mutter in Atem halten, das ist 
nicht durch eine eindringliche Predigt vor der Abfahrt, nicht durch 
Bestechungsversuche mit Süßigkeiten zu erreichen, sondern nur da 
durch, daß die Kinder zu gutem Betragen erzogen sind. Daß 
Papier und Bananenschalen nicht auf die Erde gehören, daß man 
keine harten Gegenstände aus dem fahrenden Zug wirft, derlei 
Dinge sind den Kindern Selbstverständlichkeiten aus freundschaft 
lichen Besprechungen mit der Mutter vor der Reise. Alle Er 
ziehungserfolge sind nur durch geduldige, unermüdliche Kleinarbeit 
zu erreichen. Aber auch gut erzogenen Kindern kann eine lange 
Bahnfahrt zur Qual werden. In der ersten Stunde unterhält alles 
Neue: der Bahnhof, die Menschen, die Abfahrt aus der Halle, die 
vorbeitanzenden Telegraphendrähte, die Aussicht. Glückerhöhend 
kommt dazu die freudige, erwartungsfrohe Stimmung. Zeigen sich 
dann aber die ersten Vorboten der Langeweile in Unruhe und 
sinkender Stimmung, dann kommen wir mit den Reserven. Nun 
soll man aber nicht seine ganze Munition auf einmal verschießen, 
sondern Unterhaltung und Genüsse wohlüberlegt stufenweise verab 
folgen: ein Bilderbuch, Rätselraten, drollige Verslein. ein noch 
unbekanntes Märchen. In vernünftigen Abständen wird von den 
mitgcbrachten Vorräten gegessen; zwischendurch reicht man Obst, 
aber keine Süßigkeiten, die nur Durst erregen. — Ein feuchter 
Schwamm in einer Dose und das dazugehörige Handtuch sind 
schätzenswerte Helfer im staubigen Abteil. Wer so vorbereitet die 
Reise mit seinen Kindern antritt, für den hat der stundenlange Auf 
enthalt im Zuge schon viel von seinen Unannehmlichkeiten verloren. 
Trinkbares Meerwasser. 
Der Polarforscher Byrd mit einem der Filtrier 
apparate, mit denen seine diesjährige Südpol 
expedition ausgerüstet sein wird Der Filtrier- 
apparat macht Meerwasser genießbar und ist daher 
namentlich sür Expeditionen, die der Gefahr eines 
Schiffbruches ausgesetzt sind, außerordentlich 
wertvoll. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Uhrzeit 
Windrichtung 
und Stärke 
Wassersland 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer 
stand 
Lust 
bewegung 
8. 7. 
14 
VV 4 
23' 8" 
aus 
766,5 
^-20,0 
heiter, böig 
8. 7. 
20 
XV8VV 2 
23' 8" 
aus 
762,0 
15,0 
klar 
9. 7. 
8 
VV81V 3 
23' 9" 
aus 
767,0 
^16,0 
heiter