
129 
Wetzel, Julius, Hölzhdl., Mescherin, Baltischer Hof — — — 1 
Witte, Paul, Kausm., Ueckermünde, Wiencks Hotel — — — 1 
Woitschach, Alex, Frankfurt a. O., Swinemünder Hof — — 1 
Wolff, Kaufm., Berlin, Orlings Hotel ,— — — 1 
Wolff, Bruno, Vertreter, Berlin, Preußenhof /— '— — — r 
Wambach, Heinz, Erfurt, Gartenstr. 18a — — — — — 1 
Weber, Josef, Reg-Baurat, mit Frau, Nürnberg, Färberstr. 51 2 
Weiner, Gustav, Beamter, Berlin, An de Waterkant — — 1 
Wilka, Stephanie, Frau, mit Kindern, Brüx, Agnes — — 3 
Wütschke, Johannes, Studienrat, Dr., mit Fam., Dessau, Neue- 
straße 30/31 — — — — — — — — — — 5 
Weigel, Irmgard, Berlin, Germania — — — — — — 1 
Waldner, Hertha, Kontoristin, Rüdersdorf, Corswandterstr. 2 1 
Werner, Johanna, Bunzlau, Bismarckstr. 12 — — — — 1 
Wagler, Kurt, Fabrikant, Berlin, Strandpalast — — — 1 
Weber, Horst, Dr., Attache, Berlin, Strandpalast — — — 1 
Waschkuhn, Ida, Frau, mit Sohn, Berlin, Färberstr. 1 — 2 
Weber, Elisabeth, Frau, Thorwandt, Färberstr. 46 — — — 1 
Wedekindt, Emmy, Kassel, Rolandseck — — — — — 1 
Wedemeyer, Maria, Frau, mit Kind, Berlin, Krüger — — 2 
Wegner, Chart., Frau, mit Kind, Stettin, Lucie — — — 2 
Wentz, Alfred, Kaufm., mit Frau, Küstrin, Jngeborg — — 2 
Wiek, Bruno, Lehrer, Erfurt, Bollwerk 35 — — — — 1 
Wichary, Agnes, Wohlf.-Pfleg., Beuchen, Eggebrechtstr. 3 — 1 
Wichmann, Wich., Steuerinsp., mit Fr., Stettin, Bismarckstr. 20 2 
Wilhelm, Alfred, Reg.-Baurat, mit Frau, Merseburg, Walfisch 2 
Witte, Martha, Frau, mit Kind, Stenttin Pommernhaus — 2 
Wittkopp, Charl., Bucht)., Berlin, Färberstr. 47 — — — 1 
Witzke, Lydia, Schwester, Berlin, Lucien — — — — — 1 
Wöckel, Louis, Werkmstr., mit Frau, Zwkckau, Sonnenschein — 2 
Wöckel, Paul, mit Frau, Adorf, Sonnenschein — — — 2 
Wolff, Emil, Apotheker, Berlin, Luntewitz — — — — 1 
Wolf, Walter, Kaufm., Kassel, Rolandseck — — — — 1 
Zepke, Erich, Berlin, Jeschkes Hotel — — — — — — 1 
Zobel, Max, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Zieger, Anna, Frau, mit Kindern, Berlin, Lotsenstr. 64 — — 8 
Ziuber, Margarete, Frau, Tempelhof, Waldesruh — — — I 
Zielte, Karl, Grundbes., mit Frau, Schöneiche, Erika — — 2 
Zieste, Fritz, Optiker, Rüdersdorf, Grenzstr. 33/36 — — — 1 
Summe: 12 875 
Kurgäste: 8 846 
Passanten: 4V2S 
Verzogen: Müller, Else, Halle, von Eden nach Maria-Theresia. 
—Trenschel, Annemarie, Halle, von Eden nach Maria-Theresia. — 
Kuntze, Marg., Frau, Berlin, von Vineta nach Lotsenstr. 49. — 
Christofzik, Emil, Kreisbaumeister, Namslau, vom Central-Hotel 
nach Park-Hotel. — Brandt, Gottfried, Dr., Kaufm., mit Fam., 
Buenos-Aires, von Barbarossa nach Auguste-Viktoria. 
Aus Swinemünde. 
Das Belegen von Sitzplätzen. Ueber das Belegen von 
Sitzplätzen in den Zügen sind die Vorschriften neu gefaßt 
worden. Der Reisende darf beim Einsteigen für sich und für 
jede mit ihm reisende Person je einen Platz, auch in der vier 
ten Klasse, belegen. Der Anspruch auf den Platz geht ver 
loren, wenn man ihn verläßt, ohne ihn zu belegen. Als 
belegt gilt ein Platz, wenn der Reisende Gegenstände auf der. 
Sitz gelegt hat, die unzweifelhaft zu seinem Besitz gehören. 
Zeitungen und andere Gegenstände ohne Wert, z. B. leere 
Zigarettenschachteln, Obstpappteller usw. genügen hierfür 
nicht. Unzureichend ist es auch, wenn nur das Gepäcknetz 
über dem Platz belegt wird. Plätze, die mit Hilfe von Platz 
karten belegt sind, dürfen bis zur Abfahrt des Zuges nur 
von den Inhabern der Platzkarte eingenommen werden. 
Die Kennzeichnung der belegten Plätze an den Nummer- 
schildern neben den Abteiltüren enthebt während der Fahrr 
den Reisenden nicht von der Notwendigkeit, den Platz zu 
belegen, wenn er ihn vorübergehend verlassen will. 
I. tuftpostpakete und Luflpostzeitungen nach Italien. Die 
Luftpost Berlin—Venedig—Rom, ab Berlin 6.30, befördert fortan 
auch Pakete bis 10 Kilogramm und Zeitungen (letztere nur von 
Verlegern (Inhalt mindestens je 5 Stück einer Zeitungsnummer) 
nach Italien. Die Pakete werden nur bis Venedig mit Luftpost 
befördert und dort der Eisenbahn übergeben, da die italienische 
Luftpost Venedig—Rom nocb keine Pakete befördert. Luftposr- 
zeitungen werden auf der ganzen Strecke befördert, sie dürfen nur 
nach Venedig oder Rom gerichtet sein. Näheres bei den Post- 
anstalten. 
I. Verlassen der Fahrtrichtung. Es ist häufig beobachtet wor 
den, daß durch fahrlässige Fuhrwerksführer, welche das Verlassen 
der bisherigen Fahrtrichtung gar nicht oder nur ungenügend kund 
gaben, Menschenleben in Gefahr gekommen sind. Es wird des 
halb immer wieder darauf hingewiesen, daß nach einer neuesten 
Entscheidung des Kammergerichts in Strafsachen vom 20. 1. 1928 
Deutsche Juristen-Zeitung 33. Jahrg., S. 882 — der Fuhrwerks 
führer das Zeichen, durch das er die Absicht des Umwendens oder 
des Verlassens der bisherigen Fahrtrichtung zu erkennen gibt, s o 
lange zu geben hat, bis er seine Absicht ausgeführt hat. 
I. hartnäckige Selbstmörderin. Ein junges Mädchen aus 
Berlin wollte ihrem Leben ein Ende setzen, indem es sich 
in einer Badewanne im Warmbad zu ertränken suchte. Dieser 
Versuch mißlang. Hierauf wollte sie sich in der Zelle er 
hängen, wobei sie aber noch rechtzeitig beobachtet wurde. 
Die Unglückliche wurde in das hiesige Krankenhaus beför 
dert, von wo sie heute durch ihre auswärtigen Verwandten 
abgeholt worden ist. Als Grund zur Tat gibt sie Liebes 
kummer. an. 
Helle Nächte. 
Von der Zeit an, da die Sonne unter dem Horizont verschwindet, 
bis zu dem Zeitpunkt, da sie acht Grad unter den Horizont gesunken 
ist, rechnet man die bürgerliche Dämmerung. Sinkt die Sonne bis 
zu achtzehn Grad unter den Horizont, so gibt es nur noch eine 
schwach wahrnehmbare Dämmerung, die astronomische Dämme 
rung. Unter achtzehn Grad hört die Dämmerung vollständig auf. 
An den Orten, deren geographische Breite kleiner als 48,5 Grad ist, 
sinkt die Sonne nachts immer mehr als achtzehn Grad, die Nächte 
werden also dunkel und es gibt infolgedessen überhaupt keine Hellen 
Nächte. An Orten aber, die in einer höheren Breite liegen, gibt 
es Nächte, in denen nachts Dämmerung herrscht. 
In der Breite von Straßburg, Tübingen und Ulm erleuchtet 
die Dämmerung zur Zeit des Sommersolstitiums (21. Juni) die 
obersten Atmosphärenschichten, so daß die Nächte nicht mehr völlig 
dunkel sind. Nördlicher gelegene Orte haben hellere Nächte, und 
diese Helligkeit dauert auch länger an, nämlich umfassen die Hellen 
Nächte um so mehr Tage, je nördlicher ein Ort gelegen ist. Karls 
ruhe hat z. B. vom 14. bis 29. Juni Helle Nächte, Mannheim vom 
5. Juni bis 8. Juli, Leipzig vom 24. Mai bis 20 Juli, Berlin vom 
18. Mai bis 26. Juli. Nördlich des 59. Breitengrades sinkt die 
Sonne um Sommeranfang weniger als acht Grad unter den Hori 
zont, dort fällt die astronomische Dämmerung also ganz aus, die 
Nächte sind also von Heller Dämmerung erfüllt. So hat z. B. 
Petersburg vom 22. April bis zum 21. August Helle mitternächtige 
Dämmerung und in der Zeit vom 10. Juni bis 2. Juli sind die 
Nächte dort fast taghell. Nördlich vom Polarkreis — ungefähr 
6656 Grad nördlicher Breite — geht die Sonne im Sommer be 
kanntlich überhaupt nicht unter, wenn Sommerfolstitium herrscht. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum I 
Uhrzeit 
Windrichtung 
und Stärke 
Wasserstand 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer 
stand 
Lust 
bewegung 
5. 7. 
14 
W8^4 
23' 6" 
aur 
763,0 
-f- 22,0 
wolkig 
5. 7. 
20 
88N' 2—3 
23' 6" 
aus 
762,0 
^-20,0 
wolkig 
6. 7. 
8 
88^ 3 
23' 6" 
aus 
759,0 
-s-18,c 
heiter