
Der Einfall der Dänen in die 
Insel Usedvm und die Stadt Wolgast. 
sAugust 1628—1928.1 
Von RobertBurkhardt. 
Vor dreihundert Jahren war unser Vaterland, wie heute 
auch, dem Einfall feindlicher Nachbarn völlig preisgegeben. 
Eine starke Reichsgemalt fehlte, und wenn die deutschen 
Fürsten nicht die Macht oder den guten Willen hatten, sich 
zur Wehr zu setzen, wurden die deutschen Bürger und 
Bauern zum Spielball der Feinde. Selbst k-eine Mächte, 
wie Dänemark, durften es wagen, dem starken deutschen 
Michel auf der Nase zu spielen, weil er uneinig und sich 
seiner Macht nicht bewußt war. Wenn sich heute Dänemark 
für eine kleine edelmütige Nation ausgibt, die anno 1864 
von Preußen vergewaltigt worden und 1918 endlich zu 
ihrem Rechte gekommen ist, so kann wohl an das Jahr 1628 
erinnert werden, wo es ohne feden Grund in Pommern ein 
fiel und es nach Raub und Brand wieder verließ, hinter sich 
das zerstörte Wolgast und das verbrannte Herzogsschloß. 
Ueber die weitverzweigte politische Lage jener Tage zu 
reden, fehlt hier Raum und Zeit. Die Tatsachen selbst wer 
den in einem langen Bericht geklärt, den am 13. August 1628 
drei hohe pommersche Offiziere an den letzten pommerschen 
Herzog Bogislav XI V. sandten; hier wird in anschaulichster 
Weise das ganze Drama, das den Untergang des Herzog 
tums Pommern einleitete, geschildert. 
Demnach erhielt der Kapitän Adam von Eickstädt am 23. 
Juli 1628 den Befehl, von Wolgast aus die Peenemün - 
der Schanzen zu besetzen und sie gegen jedermann 
zu verteidigen. Daraus geht hervor, daß der Herzog weder 
von dem heransegelnden Christian I V. von Dänemark noch 
von der Armee Wallensteins, der am 25. Juli die Belage 
rung von Stralsund deshalb aufgab, etwas wissen wollte — 
es fragte sich nur, ob er die Macht besaß, die beiden Feinde 
fern zu halten, schon am 1. August wurde an Philipp Lud 
wig von Putbus, der am 29. Juli den Herrn v. Eickstädt ab 
gelöst hatte, der Befehl gegeben, im Notfall dem Kaiserlichen 
Feldmarschall v. Arnim die Schanzen zu übergeben und die 
Geschütze mit noch Wolgast zu nehmen. Sollte das nicht 
möglich sein, so sei den Kaiserlichen die Verpflichtung aufzu 
erlegen, die Kanonen später zurückzugeben. 
Aber bereits waren die Dänen mit dem Könige Chri 
stian IV., den beiden Prinzen Christian und Friedrich, 22 
Kompagnien Infanterie und 6 Schwadronen Kavallerie zwi 
schen Zinnowitz und Peenemünde gelandet, und durch Ver 
rat hatten sie wohl erfahren, daß der Herzog von Pommern 
beabsichtigte, die Peenemünder Schanze in die Hände der 
Kaiserlichen zu spielen. Vielleicht wußten sie auch, daß der 
Herr von Putbus mündlich den Befehl erhalten hatte, sich 
auch gegen die Dänen schiedlich und friedlich zu verhalten. 
Am 31. Juli rückten die Dünen in die Nähe der Schanze 
und machten am 1. August Miene, sie anzugreifen. Der 
Herr von Putbus bat um Waffenruhe und schickte seinen 
Fähnrich nach Wolgast, um weitere Befehle einzuholen. 
Später eilte er selbst nach Wolgast, um ausführlichen Be 
richt zu geben. Die herzoglichen Räte — der Herzog selbst 
war nach Stettin abgereist — befahlen jetzt der Gewalt zu 
weichen, die Schanze zu schleifen und mit Geschütz und 
Mannschaft nach Wolgast abzurücken. Als der Herr von 
Putbus am 2. August zurückkam, lagen bereits dänische 
Schiffe dicht an der Schanze. Christian IV. wollte keine Zeir 
mehr verlieren und drang auf sofortigen Abzug der Pom 
mern — oder auf blutige Entscheidung. Trotzdem schickte der 
Herr von Putbus nochmals einen Boten nach Wolgast, 
konnte aber dessen Rückkehr nicht abwarten sondern mußte 
am Nachmittag mit fliegenden Fahnen die Schanze räumen. 
Sogleich rückten die Dänen ein. 
Am 3. August, einem Sonntag, standen die Dänen bei 
der Wolgaster Fähre und verlangten in Wolgast 
Quartiere. Sie wußten recht gut, daß weder die Bürger 
schaft noch die pommerschen Truppen ihnen feindlich ge 
sinnt waren. Die Bürger hielten die glaubensverwandten 
Dänen für Retter vor Wallensteins Gewalt, und die Sol 
daten hatten schon seit Monaten keinen Sold mehr erholten 
und dachten gar nicht daran, umsonst für ihren Herzog in 
den Tod zu gehen. Bereits an diesem Sonntag Abend 
zogen sie unter dem Geschrei „König — König — Geld — 
Geld" durch die Straßen und plünderten die reichen Bürger, 
mochten auch mit den Bürgern Brüderschaft. 
Noch schlimmer wurde es am Montag. Als einige pom 
mersche Offiziere sich nach Wolgaster Fähre begaben, um mit 
dem Könige zu verhandeln, wurden sie dort arretiert und 
festgehalten. Während der Zeit machten pommersche Sol 
daten den großen Prahm an der Schloßinsel los und brach 
ten ihn zu den Dänen; bald kam er mit dänischen Muske 
tieren besetzt zurück. „Da haben wir die Soldaten zum 
Feuern ermahnt, die aber: „Geld! Der König ist unser Herr, 
unser Vater! Ein Schelm, der die Muskete gegen den König 
löst" (und was dergleichen meuterische und meineidige Worte 
gewesen) geschrien, so laut, daß man es jenseits des Wassers 
bei des Königs Lager hören konnte." Es blieb also, zumal 
sich auch die herzoglichen Räte aus dem Staube gemacht 
hatten, nichts weiter übrig, als sich mit den noch treuen Sol 
daten m das Schloß zurückzüziehen und die Stadt den 
Dänen zu überlassen. 
Auch hierher kam am 5. August die dänische Hofküche und 
verlangte Unterkunft. Vergebens ermahnten die Offiziere 
die Mannschaften an ihren Eid — keiner wollte gegen den 
König fechten, alle schrien „Geld, Geld!" Vergebens suchten 
sie auch in einem Vertrag das Herzogliche Archiv und die 
Waffenkammer zu retten; Christian IV. ließ sich im Ge 
fühle seiner Ueberlegenheit auf nichts ein. Schon standen 
die dänischen Kanonen schußbereit — „daß wir also, Gott sei 
es geklagt, gezwungen, unfern Abschied von den Fähnlein 
zu nehmen und den Kompagnien, ein jeder mit heißen Trä 
nen zu entsagen. Darauf sind die Fähnriche gefolgt und 
haben die Fahnen vor den Kompagnien auf die Dielen gelegt 
und so ihren Abschied genommen. Dann sind des Königs 
Abgesandte gekommen und haben die Soldaten beredet, das 
Gewehr abzulegen und sich in des Königs Diensten zu be 
geben. Sie hätten das gar nicht groß nötig gehabt, denn 
man hat mit schmerzlicher Verwunderung sehen müssen, wie 
die Soldaten freiwillig die Gewehre niedergeworfen und 
mit dem Geschrei „König! König!" nach der Stadt gelaufen, 
daselbst Häuser und Kramläden am Markte geplündert, die 
Oberoffiziere geschmäht und deren Häuser mit großem Hau 
fen und bloßem Gewehr angelaufen, so daß niemand seines 
Lebens sicher war " 
Das war das Ende der letzten pommerschen Heeresmacht! 
Aber der Uebermut der Dänen wurde bald gestraft. Sie 
hatten sich am Ziese-Damm, nach Greifswald zu, gegen die 
heranrückcnden Kaiserlichen verschanzt, wurden aber nach 
»erschienen vergeblichen Stürmen geworfen und in die Stadt 
gedrängt. Jetzt verlor Christian I V. den Mut. Er zündete, 
um Zeit zu gewinnen, die Bauwiek, eine Vorstadt von Wol 
gast an, ließ alle wertvollen Geräte, Bilder, Waffen usw. 
aus dem Schlosse auf seine Schiffe schaffen und räumte am 
22. August das Festland. 
Der General von Arnim traf am Abend vor der Stadt 
ein und gab sie am folgenden Tage der Plünderung preis 
— nun wurden die Bürger für ihre Unklugheit gründlich 
belohnt! Zuletzt nahm er mit Gewalt das herzogliche Schloß 
ein, wo sich ihm gegen 500 Dünen ergaben. Aber es war 
eins Ruine geworden und war nicht mehr bewohnbar; zwei 
hundert Jahre später wurden auch die letzten Reste ab 
getragen. 
Auch auf der Insel Usedom konnten sich die Dänen nicht 
lange halten. Die Kaiserlichen warfen sie aus den Schanzen 
bei Peenemünde und bei W e st s w i n e heraus — und 
Christian I V. schwamm mit seiner Flotte wieder nach Kopen 
hagen. Er hatte nur erreicht, eine pommersche Stadt ins 
Unglück zu bringen und dem Kaiser einen Vorwand zu 
geben, Pommern noch stärker zu besetzen als es bisher ge 
schehen war.