
»»»» 
kannten und zu würdigen wußten. Die Gäste verdienten zweifel 
los, was ihnen da rein zufällig und aus einer plötzlichen Laune des 
Künstlers heraus geschenkt wurde. 
* 
Selbstverständlich har nicht nur das Kurhaus und die Bade- 
Verwaltung vieles aufgeboten, um den Gästen recht angenehme 
Pfingsten zu bereiten. Im „Victoria" gab es ein Eröffnungs- 
prcgramm, das durch seinen großstädtischen Zuschnitt und voll- 
kcnnnene Durchführung die erfahrene Hand eines gleich groß 
zügigen wie fähigen Leiters erkennen ließ. Die übrigen Häuser 
beten in ihrem Kreis ebenfalls, was in ihrer Macht stand . . . 
a. pin 
Der Festspiel-Regisseur. 
Für die diesjährige historische Ausstellung der „Zauberflöte"- 
Jnszenierung im Mozarteum zu Salzburg wurden 35 der promi 
nentesten Künstler des Ausstattungswesens geladen. Unter den 
Geladenen finden wir auch Dr. Wilhelm Treichlinger, den 
Festspiel-Regisseur und Ausstattungschef der Festspielwoche 
S w i n e m ü n de. 
Deutsche Reichsbahn-Gesellschaft Stettin, den 21. Mai 1928. 
Reichsbahn-Direktion Stettin. 
8. Tppl./Tar. 3. 
An die Badeverwaltung in Swinemünde. 
Um den von dort in Richtung Berlin zurückreisenden 
Badegästen Gelegenheit zu geben, sich für die Fahrt einen bestimm 
ten Platz im Zuge zu sichern, lassen wir ab 26. Juni ds. Js. bei 
dem Zuge v 36 (ab Carlshagen-Trassenheide 9,53 Uhr) und ab 
25. Juli ds. Js. bei dem ersten Vorzug 1) 36 (ab Ahlbeck (Seebad) 
11,10 Uhr) Platzvorbestellungen auf Raucher- und Nicht 
raucher-Abteile zu. Bestellungen auf Fensterplätze können nicht 
berücksichtigt werden. Die Bestellungen werden bis zu drei Tagen 
vor dem Reisetage bei der Fahrkartenausgabe der Reiseantritts- 
Station, in Swinemünde und Heringsdorf auch bei dem 
Mitteleuropäischen Reisebüro, angenommen und enden um 18 Uhr 
am Tage vor dem Reisetage. 
Wir bitten, im Interesse der Badegäste in Ihrer Bäderzeitung 
und Kurliste in geeigneter Weise hierauf gefälligst hinzuweisen 
und die Ihnen von der dortigen Fahrkartenausgabe zugehenden 
Bekanntmachungen an die Hotels und größeren Pensionen zum 
Aushang gefälligst zu verteilen, sowie ein Stück auch in Ihren 
Räumen auszuhängen. 
gez.: Dr. Krueger. 
Beglaubigt: K ö h l e r t. Reichsbahninspektor. 
Aus Swinemünde. 
I. Autopark am Strande. Noch in diesem Jahre soll den 
Kraftwagenbesitzern bezw. -führern Gelegenheit gegeben 
werden, mit ihren Autos an einem bestimmten Platz im 
Strandviertel zu parken. Für den Parkplatz ist die Kurpark 
straße von der Gadebuschstraße bis zur Bismarckstraße in 
der Weise bestimmt worden, daß die Autos an der südlichen 
Seite des Fahrdammes in der Fahrtrichtung nach Osten 
aufzustellen sind. Der Parkplatz in der Augustastraße ist 
aufgehoben. Der neue Parkplatz ist durch entsprechende 
Schilder kenntlich gemacht. 
p. Die Postzustellung in den Badeorten wird im Sommer 
dadurch erheblich verzögert, daß aus den aus der Heimat nach 
gesandten Postsachen vielfach die Wohnung im Badeort nicht 
oder unvollständig und unrichtig angegeben 'st. Für die 
Sommergäste, die die Wohnung schon vor dem Eintreffen im 
Badeort anmieten, empfiehlt es sich, in dem bei der Post 
anstalt des Heimatorts abzugebenden Nachsendungsauftrag 
die Wohnung im Badeort genau zu bezeichnen. Die übri 
gen Sommergäste müssen, wenn sie auf unverzögerte Zu 
stellung ihrer Postsendungen Wert legen, sogleich nach An 
mieten einer Wohnung diese der Postanstalt des Badeorts 
mitteilen. Die gleiche Mitteilung ist zweckmäßig sofort der 
Postanstalt am Heimatsort und möglichst allen Personen zu 
machen, mit denen Briefwechsel unterhalten wird. Damit 
die pünktliche und wunschgemäße Nachsendung sichergestellt 
ist, verwende man zu Nachsendungsaufträgen nur die amt 
lichen Formblätter der Post. 
* Wiedererteilung von amerikanischen Sichtvermerken. 
Wie wir von der Hamburg-Amerika-Linie hören, wird bei 
den amerikanischen Konsulaten in Deutschland die Annahme 
von Anträgen für den amerikanischen Einwanderung-Sicht 
vermerk am Montag, den 4. Juni, wieder eröffnet. Die 
Frist für die Annahme dieser Anträge ist aus etwa 2 Wochen 
bemessen, so daß für Interessenten Eile geboten ist. Alle 
Auskünfte über die zu verwendenden Formulare u. dergl. 
erteilt bereitwilligst und kostenlos die hiesige Bertretung der 
Hamburg-Amerika-Linie, die Firma R. Paepcke &lt;K Co. 
&gt;. Badekuren auf Kredit! Auch das Abzahlungswesen 
modernisiert sich immer mehr. Soeben hat es in seinen Ge 
schäftsbetrieb einen neuen Zweig ausgenommen, dem man 
schon jetzt eine große Zukunft prophezeien kann. Das Bad 
Salzschlirf führt nämlich Badekuren auf Kredit ein. Das 
Bad gibt einen Kredit, durch den die Kosten der Badekur auf 
fast das ganze Jahr verteilt werden, da die Tilgung in zehn 
Monatsraten erfolgen soll. 
I. Lichtbildervortrag über die INarinejugend „Vaterland". 
Am Freitag, abends ^7 Uhr, spricht in den EliteLichtspielen 
der Leiter des Vereins Marinejugend „Vaterland" E. V., 
Korvetten-Kapitün a. D. Fritz Albrecht, über die Oster- 
fahrt der Marinejugend nach dem deutschen Osten. Der Vor 
trag gibt einen Einblick in die Arbeitsweise und den Ausbau 
des Vereins. Zahlreiche Lichtbilder und ein kurzer ostpreu 
ßischer Film werden den Vortrag illustreren. Zu der Ver 
anstaltung werden Interessenten eingeladen; der Eintritt 
ist frei. 
I. Ein Nachruf! Wer von den Swinemünder Ausflügler« 
kannte sie nicht, die „E l l a", die Eselin vom Golm? 
Zwar war sie schon ein recht spätes Fräulein geworden; man 
schätzte ihr Alter auf etwa 45 Lenze. Besonders war das 
Tier, welches auf seinem Rücken bzw. auf einem Wägelchen 
die Lebensmittel aus der Stadt holen, sowie auch das un 
entbehrliche Wasser den steilen Golmberg (58 Meter) hin- 
aufbesördern mußte, allen Kindern bestens bekannt. Ließ 
es sich die Freundin „Langohr" doch gerne gefallen, den 
kleinen „Gernegroßen" einen kurzen Ritt auf dem alters 
grauen Rücken zu ermöglichen. Mit allen Gästen tat „Ella" 
sehr vertraulich, und man nahm es ihr auch garnicht übel, 
wenn sie sich beim Durchschlängeln durch Tische und Stühle 
meistens vorwärts, zuweilen aber auch mit dem dem Gesichte 
entgegengesetzten Körperteil sich rückwärts bewegend, und 
hier und da die Zuckernäpfe aufräumte oder gar den mit 
gebrachten Kuchen mit ihren zarten Lippen im vollen Be 
wußtsein des Einverständnisses der Kaffeetrinker zu sich 
nahm. Nun wird mancher Ausflügler mit rechtem Be 
dauern vernehmen, daß unsere „Ella" heute nicht mehr ist. 
Das Tier erlag einer schweren Erkrankung. Der Eselin 
sterbliche Ueberreste sind bestimmungsgemäß von einem Ab 
decker abgeholt worden, welcher dafür Sorge trägt, daß die 
alte Langohrin auch jetzt noch nach ihrem mühe- und ent 
sagungsvollen Eselsleben zum Nutzen der Menschheit ver 
wandt wird Ein junges Roß ist in die Fußtapfen des alten 
Golmesels getreten. Der Golm ohne Esel — undenkbar! 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
llhrzeit 
Windrichtung 
und Stärke 
Wassersland 
in Fuß 
G 
Barometer 
stand 
Thermometer- 
stand 
Luft 
bewegung 
30. 5. 
12 
N 3 
23' 2" 
aus 
765,0 
&gt;24,0 
heiter 
30. 5 
20 
N 3 
23' 4" 
aus 
764,6 
^15,0 
bewölkt 
31. 5 
8 
NNO 4 
23' 6" 
aus 
764,0 
ch 14,5 
bedeckt 
21