
411 
U-Boots-Alarm. 
Eine Ostseekriegs-Lrinnerung. 
Non Korvettenkapitän Gerhard Meyer 
Libau war in unseren Händen. Zur Sicherung nach 
Norden gegen den Finnischen Meerbusen, aus dem allein 
der Russe sich ab und zu nur noch herauswagte, dampfte 
unser kleiner Kreuzer tagelang mit wechselnden Kursen um 
her. Die Nächte waren kurz und klar. Weit und breit mar 
nichts vom Feinde zu sehen. Mechanisch lösten sich alle vier 
und vier Stunden die Kriegswachen ab. Mit scharfen 
Doppelgläsern bewaffnet standen überall oben an Deck hinter 
den Geschützen und auf der Brücke die Ausguckposten und 
suchten den weiten Horizont, aber auch die Wasseroberfläche 
ab, die spiegelglatt vor uns lag. Mehrere treibende Minen 
und drei schwimmende Torpedos hatten wir bereits am 
Tage vorher durch Geschütz- und Gewehrfeuer zum Sinken 
gebracht. Es war 5 Uhr 30 Minuten früh. Die Sonne 
war eben über dem östlichen blutroten Horizont heroorge- 
kommen und durchwärmte mit ihren ersten Strahlen unsere 
von der kurzen vierstündigen Nachtruhe noch schauernden 
Körper. Mit fünfzehn Seemeilen Fahrt durchschnitt der 
Kreuzer die See. 
Da — aus heiterm Himmel in diese Ruhe und diese tiefe 
Stille hinein ertönte plötzlich die scharfe Stimme des W. O. 
(Wachhabender Offizier): „BeideMaschinen dreimal äußerste 
Kraft voraus", und gleich darauf: „Alarm"! Schrill tönen 
die Alarmklingeln durchs ganze Schiff. — — Was war los? 
Niemand bis auf den W. O. hatte ihn kommen sehen, den 
feindlichen Torpedo, dessen Laufbahn gerade unser Heck 
passierte. Und da Backbord voraus eine zweite Tor ¬ 
pedo-Laufbahn. „Hart — Steuerbord" kommandierte der 
W. O. Auch diesem unheilbringenden Vogel waren wir 
glücklich ausgewichen, der Torpedo ging etwa 40 Meter 
vorne vorbei. 
Inzwischen hatten die Maschinen hergegeben, was sie 
konnten; Kommandant und Artillerieoffiezier waren auf die 
Brücke gestürmt, ersterer noch halb eingeseift vom Rasieren, 
letzterer nur halb bekleidet mit fliegenden Hosenträgern aus 
wohlverdienter kurzer Ruhe aufgeweckt. Scharf blickte 
alles auf der Brücke nach der Richtung, aus der die beiden 
Torpedos gekommen waren, aber kein Sehrohr war zu 
sehen, dafür aber genau auf uns zukommend, die Laufbahn 
eines dritten Torpedos. Hoch oben in der Backbord-Brücken- 
nock steht der W. O., ein alter Torpedobootsfahrer, und gibt 
ruhig seine Kommandos. Immer näher und näher kommt 
der unheimliche Fisch, der genau denselben Kurs hat, den 
wir steuern. Etwa 30 Meter hinter unserem Heck oben an 
Backbord quellen die Luftblasen an die Wasseroberfläche und 
zeigen uns deutlich den Kurs des Torpedos. Ein Abdrehen 
ist für uns unmöglich, da wir dadurch nur Fahrt verlieren 
würden. „Genau Kurs halten", ruft der W. O. „Recht — 
so steuern", „Maschinen nochmals dreimal A. K. voraus". 
Jetzt gilt es, wer besser kann und länger aushält, der Kreu 
zer oder der feindliche Torpedo. Trotzdem wir ungefähr auf 
30 Seemeilen Fahrt gekommen waren, ist der Torpedo all 
mählich in die Höhe des dritten Schornsteins aufgekommen. 
Deutlich wird er von den Geschützbedienungen auf der Hütte 
gesehen. Aber endlich kann er doch nicht mehr mit, ihm ist 
Puste ausgegangen. Langsam sackt er achteraus. Gespannt 
und allmählich wieder frei Luft holend blickt alles oben von 
Deck aus auf diesen dritten Unruhestifter, der uns nicht mehr 
gefährlich werden kann. Der Seemannshumor dringt wieder 
durch und treffliche Witze werden gerissen, nachdem nun das 
Herz aus der Hose wieder auf seinen richtigen Platz ge 
rutscht war. 
Da ertönt hoch über uns aus dem vorderen Krähennest 
von dem Ausguckposten, der so manche Torpedoschießübun 
gen mitgemacht hat, durch Megaphon herunter: „Tor — — 
pedo ist auf — — gekommen." Ruhig und langgedehnt 
ruft er es aus, so wie er es gelernt hatte. Schallendes Ge 
lächter hierauf unten an Deck, und diesesmal eine gute „Zi 
garre zum Rauchen" vom Kommandanten belohnte den 
Mann dort oben. Denn tatsächlich, etwa 60 Meter hinter 
unserm Heck springt der blanke Aal aus dem Wasser, läuft 
erschöpft noch einige Sekunden an der Wasseroberfläche, um 
dann auf Nimmerwiedersehen zu verschwinden. 
Es war ein englischer U-Bootskommandant, der sich uns 
als Zielschiff auserkoren hatte. Doch diesesmal ist es ihm 
nicht gelungen, trotzdem sein Angriff glänzend angelegt war. 
Die Aufmerksamkeit und Geistesgegenwart des W. O., sein 
prächtiges seemännisches Manöver und die hohe Leistung 
der Maschinen haben den Kreuzer und seine gesamte Be 
satzung vor dem sicheren Untergang bewahrt. Aber die Mi 
nuten der Spannung, bis die Gefahr vorüber war die 
werden wir alle nie vergessen . . . 
Imuree preiswert «uc/ g«t 
8trümpke, 8otrken, 1'rikotaAen, Oberbemäen, &gt;Vä8&lt;rke, 
SeliüiMll, lasobentüeber, Lorsetk 
vorK626i6Ün6t6 Hanckar beiten, sämUiebe Lurrwareo, 8tiek- 
unä Ltriek-Ourne bei 
HOM 
AitSstellitttq M Lrleii llliren 
Zecke/- ZVer'sZaFe , „ ,, , . . 
LlKllW! 
für 
Preislage io äer Luebbanälun§ 
unä Kolävaren verkauft u. 
repariert prei8vert I»snl 
^liegen, karberstr. 63/64, 
8elteu AÜN8t. OvleAenbeitL- 
käuke iu Brillanten und 
Aoläeuen Obren, On^x usv. 
Viktoriastraße 2, Eingang 
Friedrichstraße 
m cker 
LucAZka/rck/u/rF 
Ke)/ 
skaack. «'n ^/«ssaAe «uck 
besre^Zscka-ir^/Läcke-- 7». 
MrssaAe . -. F^ss/r/^Ae 
Villen - vesilLee 
von sukenlrsldl 
Lucbe ^VobnunA, 
3 dimmer mit Lüebe, 
aueb übernekme 6ie 
Vervaltx, packte evtl, 
ßamre Villa. Lieberbeit 
eitz. Uau8be8it2. Oekl. 
ottert u Merkur lir. 15 
Ln (lies« Xeitunx erbet.