
279 
Kemmerich schwimmt 
Misdroy—Swinemi'mde. 
Der Dauerschwimmer Otto Kemmerich hat am 
Montag, wie angekündigt, die Strecke in der Swinemünder 
Bucht von M i s d r o y n a cd Swinemünde programm 
mäßig durchschwommen. Kemmerich startete vormittags 
9.15 Uhr in Misdron ohne Beglenboot nur mit Signalflagge 
und Kompaß. Er hatte eine hohe See zu durchschwimmen. 
Um 17.16 Uhr langte der Schwimmer in Swinemünde zwi 
schen Familienbad und Seesteg an, erwartet und begrüßt 
von einer großen Menschenmenge. Nach kurzer Rast hielt 
Kemmerich im Viktoria-Kabarett (Tichauer) einen 
Vortrag über die neue Schwimmleistuna. Seine Ausfüh 
rungen wurden von dem zahlreichen Publikum mit Interesse 
und Beifall ausgenommen. 
Kemmerich hat bereits früher ein Dauerschwimmen von 
Saßnitz nach Binz unternommen und dabei 24 Kilo 
meter trotz starker Gegenströmung in 9 Stunden zurückge 
legt. — Am 1. und 2. Ostertage dieses Jahres schwamm er 
im Manegebassin des Zirkus Busch in Hamburg 
4 6 Stunden lang. Ein gleichzeitig in das Bassin ge 
schickter dreijährger Seelöwe war in zwei Stunden 
schon sichtlich müde und mußte nach den 46 Stunden total 
erschöpft aus dem Wasser gezogen werden.— Mehr kann man 
wirklich nicht verlangen! 
Im Oktober d. Js. will Kemmerich nach Amerika fahren- 
und dort einen Weltrekord von 72 Stunden aufstellen. 
Das Bild zeigt den Dauerschwimmer Otto Kemmerich 
mit seinem kalifornischen Seelöwen beim Training in 
Hamburg. 
MM, MW» MMe«, Mr» IM-WM 
verbunden mit niedri A 8 t mö^lieber ?rei88tellunx, macbt kür meine werten Lunden den Linbauk 
an§enebm und vorteilbakt. Lie buben die 6ewiLbeit, bei mir jederzeit Ware in vor- 
ü § I ieben yu a Iitäten ru erkalten. 
Z^/rar/s-ZLo/o/mac/e/r. 
.Mil", NIMM MWkiWlM 
Kanibüre — 6e8icbt8-, Lopk- u. ^aeben- 
bebandlunF — Llebtr. Vibration8ML88aAv 
Vll^em. Ka88a^e rur Haut und Nerven- 
anre^un^ - — Anerkannt beste8 Lalböl 
^6A6N Lonnenbrsnd 
Villa Ooncordia, 8teio8trabe ti, Lebe Oünen8traLe 
^u baden in der 
vullilisliailllig v. krumme.