
ah 
ab 
ab 
an 
LV 
8onn- 
t»ss 
Neningsckoi'G 
8»,in«mSnrre 
8le«in 
Ssnlin 
Tourkabrten mit „ückin" 
6»,»mt - prosr»«« kür 4nr«iltd»It Io dvpsodrxeo. 
k»I Nir »vr-LvI» o»ck X«pd»d»xe» ole«t »rforäerUcd. 
viredt« 6epiiek»dk»rtixai,x 
übvrLil nacd clew LmnsvlLnäe 
185« 
1930 
2245 
208 
Svimvvrdinckniig 
mit „kugs^ck" unä „VVenlks" 
Von INügen homwenä: ^aesn 
930 
1045 
113V 
1500 
183V 
Vi, Vo, 16VV ab 8uL»tt/ ... au 13vv 
8t), 8o ^ov AS L«^vuL»K«ü ab 7VV L'r, 8o 
^nscdlils«« di8 unü kch LsLnitr mit „k'rsir»'-.'^.kuearä^ 
^Nerttrs," viv odeii. 
d) Tourkabrten mit „Ockln" 
ad 
SskuitL »ornlioli» 
»)9ounhsx8eiutäAi^e§onäerlLdrtm.„kß«»'ßksE« 
ab 8»»in«»nün&lt;lL 
ab 
ab 2inn»«»ilL 
I. vo, 
8b ' 
5vo ab 
11VV AS 
. . an 2300 
nkalm ad 17vo 
8onntLKL «iatLxix« 8va^ert»I&gt;rt bin 
unä rurtiolr bis 8tuddenkawiu8r 
^nsedlüxstz bis uuä »b 8aLnitr mit ^k'reia", »ku^arä", 
»ttertda" «"is oben. 
an 1215 Dj. 
815 
Mod lasvl kügvn 
mit „kugsnck^^ unä 
' an üllsn 
Isiron 
1410 
145V 
161« 
8onn- 
ta^s 
645 
720 
Llo. rii, 16«o ad 8sknle» 
k'r 20«o an «SNNS . 
I. heute: Swinemünde in Flammen! Am heutigen 
Sonnabend findet das von der Badeverwaltung veranstaltete 
große Feuerwerk am Strande statt, das unter der Bezeich 
nung: „Swinemünde in Flammen" seit Jahren be 
kannt ist. Die Polizeiverwaltung teilt hierzu mit, daß der 
Strand selbst während der Zeit des Feuerwerks (von X-10 
Uhr abends) gesperrt ist. 
I. Ein Schwimmrekord: Greifswalder Oie—Swinemünde. 
Der Dauerschwimmer Ritter aus Stettin hat die Strecke 
von der Greifswalder Oie bis Swinemünde durchschwommen 
und damit einen Rekord aufgestellt. Er stieg am letzten 
Sonntag um 18 Uhr bei der Oie zu Wasser. Am Montag 
Mittag 10 Minuten vor 12 Uhr landete er beim Swinemün 
der Familienbad und wurde hier von der Kurdirektion und 
Sportsfreunden mit allen Ehren empfangen. 
ei. Baderückverkehr der Reichsbahn. Die Reichsbahnver 
waltung teilt mit, daß zur besseren Regelung des Baderück 
verkehrs vom 28. Juli bis einschl. 8. August, für die Statio 
nen Zinnowitz bis Heringsdorf ein Zugteil 3. Klasse-D-Zug- 
wagen zu dem 1. Bz. D. 36, der laut Fahrplan von Ahlbeck 
ab verkehrt, eingesetzt wird. Dieser Zugteil, der als Entla 
stung des Hauptzuges D. 36 dienen soll, verkehrt ab Zinno 
witz in folgendem Plan: Zinnowitz ab 9.38, Zempin an 9.46, 
ab 9.48, Koserow an 9.55, ab 9.58, Kölpinsee an 10.02, ab 
10.04, Ueckeritz an 10.10, ab 10.22, Bansin an 10.38, ab 10.42, 
Heringsdorf an 10.52, ab 11.02, Ahlbeck an 11.06 und weiter 
im bekannten Plan Berlin an 15.10 Uhr. Der D-Zugteil 
zwischen Zinnowitz und Heringsdorf soll für die Reisenden 
gelten, die im Hauptzug D. 36 keine Platzkarten erhalten 
haben. Im übrigen ändert sich in dem 1. Bz. D. 36 für Ahl 
beck und Swinemünde nichts. Für Bahnhof Heringsdorf 
stehen die Wagen in dem Hauptzuge D. 36 ab 11.34 Uhr 
bereit. 
l. Kreuz und quer durch die Ostsee. In den Tagen vom 
16. August bis 2. September führt die Hamburg- 
Amerika-Linie mit ihrem Vergnügungsreisen-Dampfer 
„Oceana" eine Fahrt nach den schönsten Häfen der 
Ostsee durch. Ziele der etwa 17 tägigen Reise sind die 
alten nordischen Hauptstädte, zunächst Danzig, von wo 
aus Zoppot besucht wird, dann Reval und Leningrad. 
Der Aufenthalt m der russischen Hauptstadt wird etwa 1'.- 
Tage und neben Stadtrundfahrten auch den Besuch der 
Eremitage von Dietskoje Selo, sowie des Peterhofes und 
sonstiger verschiedener Sehenswürdigkeiten umfassen Von 
Helsingfors aus erfolgt eine Fahrt durch das finnische 
Schären-Gebiet. Auch in S t 0 ck h 0 l m ist den Teilnehmern 
reichlich Gelegenheit zur Besichtigung der Stadt und ihrer 
Umgebung geboten. Nach kurzem Besuch von Wisby auf 
Gotland setzt Dampfer „Oceana" seine Fahrt nach Kopen 
hagen fort, für dessen Besuch ein größeres Programm vor 
gesehen ist. Neber Gotenburg, eine der bedeutendsten 
Hafenstädte des Nordens, das wegen der in der Nähe 
gelegenen großartigen Trollhättan-Wasserfälle alljährlich 
von zahlreichen Fremden besucht wird, führt die Reise nach 
Oslo, ihrem letzten Ziel. Von dort aus findet die Rück 
fahrt über Kiel und durch den Nord-Ostseekanal nach Ham 
burg statt. — Alle weiteren Auskünfte erteilt die hiesige 
Vertretung der Hamburg-Amerika-Linie: Fa Paepcke L 
C 0., Bollwerk 15. 
I. Ein Zunge wird vermißt. Seit Sonntag ist der 12 
Jahre alte Schüler Karl Berger von hier spurlos ver 
schwunden. Der Junge ist zuletzt am Strande gesehen wor 
den. Falls der vermißte Knabe sich irgendwo angefunden 
hat, wird um Nachricht an die Familie Berger, Grüne 
straße 16, gebeten. 
I. Die Reichsbahn drängt auf Tariferhöhung. In der 
letzten Zeit haben wiederholt Besprechungen zwischen der 
Reichsbahngesellschaft und den in Frage kommenden Reichs 
ministerien über die Frage der Tariferhöhung bei 
der Reichsbahn stattgefunden, bei denen von den Ver 
tretern der Reichsbahngesellschaft auf die weiter angespannte 
Finanzlage der Reichsbahngesellschaft hingewiefen worden 
ist. Es ist zu erwarten, daß in der nächsten Zeit eine Stel 
lungnahme der neuen Reichsregierung zu dieser Frage er 
folgen wird. 
I. Regimentslag in Swinemünde. Die Vereinigung der 
Offiziere und Mannschaften der Schweren Korps- 
Artillerie-Regimenter des ehemaligen 
Marinekorps Flandern halten am Sonntag, den 
5. August ihren achten Regimentstag in Swine 
münde ab. Vormittags findet ein Feldgottesdienst aus 
dem Kasernenhos statt, anschließend die Einweihung des 
Gefallenen-Gedenksteins und Uebergabe an die Traditions- 
Abteilung. Danach Mittagessen und Festkommers. 
I. Ein falscher Kontrolleur. Die Polizei in Gollnow 
nahm einen durchreisenden Wanderer fest, der als gerissener 
Betrüger und Dieb bereits gesucht wurde. Es handelt sich- 
um den 1902 geborenen Elektriker Hans Hauck aus Halle, 
der einen auf den Namen Hanns Rei ch ardt ausgestellten 
und mit Stempeln des Deutschen Jugendherbergs-Verbandes 
versehenen Ausweis bei sich führte. Er „kontrollierte" die 
Jugendherbergen des Verbandes und nahm dabei die Gele 
genheit zu Diebstählen wahr. Auch Arbeiterjugendheime 
^U8k1uxs1inie mit 
rivlneniünNe—Wen 
an jeäs m ^erktaZe bin unä her 
63v Ah 
7 v Ah 
830 ah LinnoNii*» 
dl« 8t»dd«»d»m««r. 
XosedloH i&gt;»cd Narodalm s. L»pd»d»xe»