
277 
Verzogen: Koch, E., Frau, mit Tochter, Berlin, von Eden nach 
Pommernhaus. — Rose, Ilse, Frau, mit Kindern, Plicken, von 
Meereswarte nach Frieda. — Sedlatzek, Carl, Stadtrat, mit Frau, 
Berlin, vom Schloß am Meer nach Seeschloß. — Trost, Helmuth, 
Kaufm., Brieg, von Seeheim nach Annaburg. — Waesemann, Erika, 
Frau, mit Kind, vom Ostsee-Palast-Hotel nach Babette. — Weiß, 
Clara, Frau, mit Sohn, Breslau, vom Park-Hotel nach Seeschloß. 
— Zirpcl, Elisabeth, Nimptsch, von Wilhelmsruh nach Haiderose. — 
Zirpcl, Ida, Nimptsch, von Wilhelmsruh nach Haiderose. — Zöpf- 
gen, Meta, Berlin, von Eden nach Germania. — Aronsohn, Martin, 
Berlin, von Jngeborg nach Hotel Jester. — Heye, Hellmuth, Kapt.- 
Lcutn., mit Frau, Berlin, von Nexe nach Helvetia. — Hoffmann, 
Wilhelm, Dr. jur., Marienburg, von Pens. Trapp nach Barbarossa. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Uhrzeit 
Windrichtung 
und Stärke ! 
Wasscrstand 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer 
stand 
Luft 
bewegung 
31. 7. 
31. 7. 
12 
20 
80 3 
1V8VV3—4 
25' 2" 
25' 4" 
aus 
aus 
760,5 
759,0 
-s- 22,0 
19,0 
bedeckt 
Regeiochauer 
bewölkt 
1. 8. 
8 
NX&gt;V3-4 
25' 6" 
aus 
764,7 
-s-t5 5 
heiter 
Vogelleben 
im Vogelschutzgebiet Peenemünde. 
Jahresbericht 1927. 
(Eigener Bericht der „Swinemünder Zeitung".) 
Das warme Wetter des Frühjahres 1927 begünstigte den Früh 
jahrszug der Vogelwelt außerordent'ich. Schneefälle und härterer 
.Frost waren an unserer vorpommerschen Küste kaum zu verzeichnen. 
Infolgedessen eröffneten schon am 3. Januar dieS a atgänse den 
Zug. Rauschenden Fluges zogen sie täglich und unaufhaltsam über 
das Schutzgebiet ihren Brutstätten im hohen Norden zu. Erst am 
16 März war ihr Zug beendet. Nachts ruhten auf den Sand 
bänken zwischen dem Peenemünder Haken und der Insel Rüden 
Singschwän e. Am frühen Morgen erhoben sie sich, um als 
weiße Ketten am östlichen Horizonte zu verschwinden. Ihre Rufe 
gleich sanften Posaunentönen, klangen lange durch die Morgen 
dämmerung. Bunte Eisenten belebten zu Hunderten den 
Strand. Ihr nicht unschöner Balzgefang scholl wie Glocksnklang 
über das Meer. Hin und her wechselten Schellenten. In der 
Brandung wiegten sich Trauer- und S a m t e n t e n. Gänse- 
säger mit schöner lachsfarbener Unterseite plaschten wild umher. 
Auch Zwergsäger waren keine Seltenheit. Zwischen ihnen 
lauerten Heringsmöven, die gierig den Enten oder Sägern 
die mühsam erworbene Beute entrissen. Sobald wärmeres Wetter 
einsetzte, strebten auch diese Arten ihren nordischen Brutstätten zu. 
-Lachmöwenschwärme bis zu 200 Stück zogen längs der 
Küste, ihre Kolonien auf Hiddensee oder in den Ländern des Nor 
dens aufzusuchen. Sie kamen zum größten Teile aus den Städten 
Uni Februar hierher. In Gesellschaft mit Nebelkrähen und Dohlen 
verbrachten sie den Winter auf den großen Schuttplätzen der Städte, 
wenn die Seen zugefroren waren 
Am 12. Februar überflogen die ersten Feldlerchen das 
Gebiet. In der Mrtte des Monats wurde der Lerchcnzug lebhafter. 
Größere und kleinere Trupps kamen von der Insel Rügen herüber. 
Bis V-11 Uhr dauerte dieser Ueberflug, dann brach er plötzlich ab. 
Der 5. März brachte die ersten Rotkehlchen. Verträumt und 
noch cin wenig zaghaft sangen sie an den Waldrändern Am 
2?.März fetzte der volle Vogelzug ein. Täglich kamen große 
Scharen, täglich neue Ankömmlinge. Nebelkrähen zogen in 
beträchtlicher Höhe über den Haken Dann wieder erschienen 
Dohlen und Saatkrähen, gesondert oder im gemischten 
Zuge, immer die Richtung nach Osten beibehaltend. Mit ihnen in 
gleicher Höhe zeigten sich K i e b i tz e. Durch lautes Flöten machten 
sich am 20. März die Brachvögel bemerkbar. Auf den Sand 
bänken des Peenemünder Hakens rasteten sie kurze Zeit, nahmen 
eilig Nahrung auf, um dann wieder ihren Flug fortzusetzen Am 
11. April traf auch Gevatter Storch im Schutzgebiet ein, um von 
hier aus die alten Horstplätze in Malzow, Zecherin und Bannemin 
zu beziehen. Rechte Kr a ni ch t a ae waren der 19. und 20. April. 
In unaufhaltsamem Vorwärtsdrängen strebten sie laut trompetend 
von Westen nach Osten und umgekehrt. Im ganzen wurden 250 
Stück gezählt, wobei allein 100 auf einen einzigen Zug entfiel. 
Leider fliegen sich jährlich eine ganze Anzahl dieser stattlichen Vögel 
am blendenden Lichts des Leuchtturmes auf der Insel Oie wt. 
Auch große Mengen Kleinvögel und Enten werden von demselben 
Schicksale ereilt. Es wäre wünschenswert, wenn auch an dem Ois- 
Leuchtturme dieselben „Weigoldschen" Schutzvorrichtungen ange 
bracht würden, wie sie der Leuchtturm auf Helgoland aufweist. Am 
5. Mai wurden zahlreiche Reste von Vögeln, so von Enten, Drosseln, 
Staren und Bergfinken, auch sogar eine 2 jährige Heringsmöwe 
gefunden. Sie waren ein Opfer d-s Sturmes und des Meeres 
-geworden. 
Im Sommer war das Schutzgebiet fast vogelleer. Nur ein 
zelne ungepaarte Tiere hielten sich auf den Sandbänken auf. Be 
sonders waren vertreten: A u st e r n f i s ch e r, die in Stärke bis zu 
10 Stück das Wattenmeer belebten. Dazu kamen dann und wann 
Halsbandregenpfeifer, Seescbmalben und ständig 
Bachstelzen. Einen besonderen Anblick boten im Juni 150 
Höckerschwäne, die zwischen Haken und Rüden lagerten. 
Leider konnten Beobachtungen über Bruten wenig gemacht wer 
den, da es an Zeit dafür mangelte. Doch konnte festgesteUt wer 
den, daß 3 Paare Halsbandregenpfeifer zur Brut schritten. Leider 
wurde ein Gelege davon von Mensck.en zerstört. Austernfischer 
machten sich brutverdächtig. Weihe Bachstelzen brachten 
ihre Bruten in Streumieten glücklich hoch. In Schilf und Rohr 
zogen verschisdene Enten- und Rohrsängerarten ihre Jungen groß 
Auch mehrere Paare Feldlerchen, sowie 4 Paare der gelben Bach 
stelzen fehlten im Schutzgebiet nicht. 
Herbstzug Schon im Juli begannen einzelne Bogelarten ihren 
Rückzug nach dem sonnigen Süden. Als erste erschienen an« 4. Juli 
die M a u e r s e g ! e r, die in lockeren Verbänden nach Westen 
zogen. Ihnen folgten in täglich zunehmenden Schwärmen die 
Brachvögel, die auf dem Zuge nach Westen als Zwischenstation 
die Watten der Nordsee aufsuchen. Am 20. Juli verstärkte sich der 
Rückzug. Vor allem waren vertreten die A l p e n st r a n d l ä u f e r. 
Hurtig eilten sie den Strand entlang, dann und wann streitend, um 
aber gleich wieder auf Nahrungssuche zu gehen. Erhoben sie sich, 
so hielten sie dicht wie Starschwärme zusammen, flogen dicht nahe 
der Meeresoberfläche dahin und es schien oft so, als wenn ihre 
Flügelspitzen in die Brandungswellen tauchten. Mömenschwärme, 
darunter besonders Lachmöwen und Herings möwen be 
völkerten die flachen Wasserstellen am Strande. Kicbitzregen- 
pfeifer, Goldregenpfeifer, Pfuhlschnepfen raste 
ten für einige Wochen im Gebiet. Kormorans saßen täglich 
auf den Reusenpfählen, uni von hieraus einen Bisten für sich zu 
erspähen. Kreuzschnäbel trafen ebenfalls im Schutzgebiet 
cin. Schon im Juli traten zahlreiche Schwärme auf, die im 
August noch häufiger und zahlreicher wurden Aus ganz Deutsch 
land wurde eine Einwanderung dieser zigeunernden Vögel gemeldet. 
Auch die Vogelwarte Helgoland schrieb, daß es dort von Kreuz 
schnäbeln wimmelte. — Der 22. September brachte die ersten 
Saatgänse, die den Haken in dei Richtung nach Westen über 
flogen. Deren Rückzug dauerte mehrere Tage. Im Oktober wur 
den im Schutzgebiet weiter gesichtet: 100 bis 200 Sonderlinge, 
Eisenten, 2 Seeadler, 12 Samtent en, Schwäne, 
100 Eichelhäher (ziehend), Steinschmätzer, Baum 
falke, drei Züge Blaumeisen, Zeisige. Allzu früh 
erschien schon am 30. Oktober der erste Flug Dompfaffen, den 
Winter kündend. Bis 16. November blieben Brachvögel bei 
uns. Trotz früher Schneelage hielten sie aus und suchten im 
gefrorenen Wattenmeer ihre kärgliche Nahrung. 
Und dann rückte der eisige Winter ins Land, baute hohe 
Schneeschonzen in den Dünen und krustige Eiswälle am Meeres 
strand. Das ist die Zeit, in der nordische Gäste aus der Vogelwelt 
das Schutzgebiet Peenemünde besuchen und es erst wieder verlassen, 
wenn warmer Lenzeshauch sie wieder heimwärts treibt. — 
1^ W 8 liINl ° M W liKNl 
im 1. Ltoekwerk 6er LaäevernaltunA tässlioli Aoökknet