
383 
vormittags ^-10 Uhr. Start und Ziel ist das Forst-Chaussee- 
haus an der Usedomer Chaussee. Bis jetzt sind 150 Fahrer 
gemeldet. Die wertvollen Preise sind in den Schaufenstern 
der Firma Rudolf Wilke, Kleiner Markt 14, ausgestellt. 
I. Swinemünder Schützenfest. Die Swinemünder 
Schützengilde von 1775 feiert ihr Schützen fest am 20. 
und 21. August (Montag und Dienstag) in üblicher Weise. 
Am Sonntag, den 19. Äugust, findet das bereits angekün 
digte Konkurrenz-Preisschießen für Kameraden 
aller Krieger-, Militär- und Sportvereine statt. Die wirklich 
wertvollen Preise für die Sieger in diesem Preisschießen sind 
im Schaufenster der Firma Hut-R i ch t e r in der Linden 
straße zur Ansicht ausgestellt. Die Preise für die Sieger an 
den Schützenfesttagen sind im Schaufenster des Friseurs 
Conrad, Lindenstraße, zu besichtigen. 
1. Operettentheater: das Lustspiel eines Swinemünders. 
Am Sonntag abend kommt zum ersten Mal ein Swine 
münder auf unserer Bühne zum Wort, nämlich Oberstleut 
nant von Poncet in seinem Lustspiel „DerFern - 
kieker", eine sehr amüsante Geschichte aus dem Jahre 
1950, also ein Zukunftsbild. Das Merkchen hat nach Ansicht 
von Theaterfachleuten eine Zukunft. Es ist von der Direktion 
alles getan, um es gut herauszubringen; die Hauptrollen 
werden von Direktor Malburg und Curt Lauermann ge 
geben. Die Damenrollen spielen Lore Malburg, Gussi Mo- 
relle und Erna Remie. Hoffentlich bezeigen nun die Swine 
münder ihrem Mitbürger durch recht zahlreiches Erscheinen 
ihre Teilnahme. 
U. Hotelbesitzer-Tagung in TNisdroy. Der Verein 
Norddeutscher Hotelbesitzer, E. V., Stettin, hält 
am Montag, den 20. August, im Kurhaus in Misdroy 
eine Mitgliederversammlung ab, an der der Vorsitzende des 
Vereins, Hoteldirektor Heider (Stettin) und Syndikus 
Dr. Strüwing (Stettin) teilnehmen. Aus der umfang 
reichen Tagesordnung stehen u. a. Anträge für die General 
versammlung in Baden-Baden betreffs Entschließung über 
die Notlage in den Ostseebädern. Nach der Ver 
sammlung findet ein gemütliches Beisammensein im Hotel 
Seeblick (Brandenburg) statt. 
I. Tennis-Turnier Vlau-Weih. Das Turnier des Swine 
münder Tennis-Clubs Blau-Weiß beginnt am Donnerstag, 
den 23. August, nachmitags 3 Uhr und wird mehrere Tage 
andauern. Das Buch zum Einträgen liegt im Tennishäus 
chen aus. Nennungsschluß am Sonntag, abends 9 Uhr. 
l. Schießübungen der Flottille. In der Zeit vom 29. bis 
31. August finden von 9 bis 15 Uhr Schießübungen der 
l. Torpedobootsflottille mit Geschützen gegen Luftziele in 
einem Seeraume statt, der begrenzt wird durch die Küste zu 
beiden Seiten der Einfahrt nach Swinemünde. Einige 
Schießen finden in der Nähe der Ansteuerungstonne statt. 
Die schießenden Boote führen im Topp des vorderen Mastes 
einen roten Doppelstander. Wird nicht geschossen, so haben 
die Boote keinen Stander gesetzt. Vor Annäherung an die 
schießenden Boote und Aufenthalt im genannten Seeraum 
an diesen Tagen wird gewarnt. 
i. Sonderabend des Kurorchesters. Am Dienstag war im 
Kurhaussaal ein Sonderabend des Kurorchesters angesetzt. 
Der Saal war übervoll besetzt, sodaß an den Seitengängen 
noch Plätze geschaffen werden mußten. Ein Beweis für die 
Beliebtheit dieser Veranstaltungen. Die Zuhörer kamen 
durchaus auf ihre Kosten. Außer den Vorträgen des Kur 
orchesters lernten wir den Flötisten Alfred Li ch tenstein 
kennen, der sowohl in der Komposition von Mozart wie in 
der von Cesar Ciardi Hervorragendes leistete. Der immer 
wieder einsetzende Beifall war der beste Beweis für die Dank 
barkeit der Hörer. In der Arie des „Santuzza" aus der 
Oper „Cavalleria rusticana" und in der „Cäcilie" von Rich. 
Strauß lauschte man der Sängerin, Fräulein Gerda 
Caspar, die mit ihrer sehr gut geschulten Stimme zu fes 
seln vermochte. Nicht zuletzt gedenken wir der vollendeten 
Pianistin, Frau Eugenie Kassowitz, die in dem Konzert 
von Chopin die Führung hatte — wobei das Orchester in 
gewohnter Schulung die Begleitung ausführte. Auch hier 
wiederholter anhaltender Beifall. Die Symphonie Nr. 7 
von Franz Schubert beschloß den wohlvorbereiteten und 
genußreichen Abend. 
I. Großlautsprecher - Veranstaltungen. Am gestrigen 
Donnerstag wurde der Stapellauf der „Bremen", 
des größten und schönsten Schiffes der deutschen Handels 
flotte, vom Bremer Sender auf die Großlautsprecher vor 
dem Kurhaus übertragen. Trotzdem die Uebertragung ein 
wandfrei war, konnte man den Ausführungen der Sprecher 
kaum folgen, da ihre Stimmen immer wieder in dem Lärm 
der Fünfzigtausend unterging, die in der alten Hansastadt 
dem großen Ereignis beiwohnten. Klar und deutlich aber 
kam die Rede des Reichspräsidenten durch; von Hindenburg 
sprach vom Taufgerüst aus, das dem Lärm der Menge mehr 
entrückt war. Von seinen klugen und zuversichtlichen Worten 
ging auch in der Lautsprecherübertragung die gleiche sug 
gestive Ueberzeugungskraft aus, die seine starke Persönlichkeit 
sonst kennzeichnet.— Heute, Freitag, am konzertfreien Tag, 
wird Beethoven's Missa Solemis v-dur op. 123 
um 4,30 Uhr auf die Großlautsprecher vor dem Kurhaus 
übertragen. Ursprünglich war die Wiedergabe im Saal be 
absichtigt, doch scheint die gewaltige Tonfülle des Werkes 
nach der Vorführung im Freien zu verlangen. 
I. Schwindelmanöver eines Hypothekenmaklers. Vor 
einem Hypothekenmakler mit Namen Hirsch — auch Hä - 
nel genannt — muß gewarnt werden. Der Genannte hat 
sich seit Mai auf der Insel Usedom aufgehalten und Vor 
schüsse für Hypothekenbeschaffungen entgegengenommen. Zu 
einer Hypothekenzahlung ist es aber nicht gekommen. Von 
einer Hausbesitzerin ließ er sich 800 Mark, von einer anderen 
Dame 550 Mark geben und verschwand dann. Also Vor 
sicht!