
133 
Gebhardt, Grete, Frau, mit Fam. u. Bed., Frankfurt a. O., 
Steffen — — — — — — — — — — 5 
Groschke, E., Dresden, Berolina — — — — — — 1 
Gruber, Carl, mit Frau, Frankfurt a. M., Emden — — — 2 
Goetsch, Emmi, Berlin, Australia — — — — — — 1 
Goetz, Kurt, Kaufm., Breslau, Daheim — — — — — 1 
Gravenhorst, Helene, Hannover, Strandpalast — — — — 1 
Grcmmel, Anny, Frau, mit Kind, Hannover, Gadebuschstr. 26 2 
Hamann, Anna, Frau, Stettin, Meta — — — — — — 1 
Hardtke, Laura, Frau, mit Tochter, Berlin, Dresdener Hof — 2 
Heyden, Georg, Expedient, mit Frau, Berlin, Schulstr. 25 — 2 
Heilmann, Hedi, Frau, mit Sohn, Berlin, Tanneck — — — 2 
Heilmann, Willy, Kaufm., Berlin, Tanneck — — — — 1 
Heling, Gertrud, Lehrerin, Stettin, Tanneck — — — — 1 
Hillebrand, Hubert, Polizei-Anw., Brandenburg, Pommernhaus 1 
Hoffmann, Hilde, Angest., Stettin, Dresdener Hof — — — 1 
Hoffmann, Edith, Angest., Stettin, Dresdener Hof —' — ,— 1 
v. Horst, Alfred, Freiherr, Koburg, Atlantic — — — — 1 
Hahne, Fritz, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — — 1 
Hoffmann, Arthur, mit Frau, Altona, Emden — — — — 2 
Haberkamp, D., Frau, Berlin, Seeheim — — — — — 1 
Hassel, Gertrude, Stenotypistn, Wiesbaden, Seeheim — — 1 
Hohaus, Joseph, Kaufm., Oldenburg, Seeheim — — — — 1 
Hildebrand. Werner, Schüler, Berlin, Germania — — — 1 
Hering, Otto, Vertreter, mit Frau, Erkner, Vater Jahn — — 2 
Heye, Hellmuth, Kapitänleutn., mit Frau, Berlin, Nixe — — 2 
Hoepffner, Bruno, Major a. D., mit Frau, Frauendorf, 
Bollwerk 1 — — 2 
Haffner, Martha, Frau, mit Kindern, ? Jngeborg — 3 
Handt, Kurt, Kreis-nsp., mit Farn., Bublitz i. Pom., Hygiea 3 
Handzick, Steffi, Frau, Lauchhammer, Herkules — 1 
Heck, Franz, Kaufm., mit Frau, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel 2 
Heinze, Gustav, Kaufm., mit Tochter, Gottesberg, Aegir 2 
Himburg, Otto, Lehrer, mit Frau, Berlin, Seeschloß — 2 
Hirsch, Marie, Frau, mit Sohn, Landeshut, Pommernhaus 2 
Hochmann, Meta, Berlin, Treptow — 1 
Zacobsen, Arthur, Apotheker, Forchtenberg, Vineta 1 
Jamasch, Reinhold, Litograph, mit Frau, Berlin, Hartigstr. 12 2 
Justrow, Karl, Major, Berlin, Ursula 1 
Jeske, Elfriede, Berlin, Ostsee-Kurheim 1 
Jung, Ellen, Berlin, Ostsee-Kurheim — — 1 
Jänig, Martha, Stenotypistin, Kottbus, Seeheim 1 
Jaenichen, Ernst, Ratssekr., mit Frau, Breslau, Wartburg — 2 
Jeske, Max, Kaufm., mit Frau, Berlin, Heysestr. 30 2 
Joachim, Hermann, Dr. med., mit Fam. u. Kinderfrl., Berlin, 
Offizer-Erholungsheim — — — — 5 
Keller, Hedwig, Frau, mit Kindern, Danzig, Hygiea — 3 
Kierski, Gertrud, Frau, Breslau, Erika 1 
Klemm, Felix, Kaufm., mit Fam., Leipzig, Dresdener Hof 4 
Klemp, Willi und Gertrud, Berlin, ? 2 
Klase, Rudolf, Ingen., mit Fam., Berlin, Seeheim 3 
Kleinseldt, Margarete, Spandau, Excelsior 1 
Klostermann, Elise, Frau, Berlin, Dresdener Hof 1— 
Köhler, Kurt, Kaufm., Nürnberg, Wartburg iB 
Königsberg, Ida, Frau, mit Töchtern u. Bed., Berlin, Rheingold 4 i 
Köhn, Ernst, Kaufm., mit Frau, Stettin, Schloß am Meer — 2 
Krause, Heinrich, Lehrer, mit Frau, Stargard i. P., Friedenstr. 1 2 
Kröggel, Karl, Kaufm., Charlottenburg, Dresdener Hof 1 
Kurze, Friedr. Wilh., Kaptltn., mit Bed., Berlin, Anne-Marie 2 
Knapp, Liesbeth, Sekretärin, Köln, Seeheim 1 
Knopf, Gertrud, Korrespondentin, Frankfurt a. O., Seeheim — 1 
Kohls, Max, Reisender, mit Fam., Berlin, Seeheim 4 
Klose, Wilhelm, Jngem, mit Fam., Berlin, Seeheim _ _ 4 
Kanzler, Jos., Abt.-Vorsteher, mit Fam., Krefeld, Seeheim — 3 
Kahle, Günter, Fraustadt, Martha-Elsehaus 1 
Keßlau, Lucie, Beamtin, Berlin, Klara 1 
Klein, Marianne, Frau, mit Tochter, Berlin, Elisabeth — — 2 
Koch, Willy, Bankbeamter, Sorau i. L., Min OUendcel — — 1 
Koch, Elise, Sorau i. L., Min Ollendecl — — — — — 1 
Kollmai, Erna, Frau, Magdeburg, Silesia — — — — 1 
Korn, Ernst, Obcrpostsekret., mit Töchtern, Breslau, Bedastr. 7 3 
Krämer, Louis, mit Frau, Berlin, Lotsenstr. 21 — — — 2 
Kraushaar, Fritz, Direktor, mit Fam., Berlin, Seeschloß — 6 
Kreincr, Bernhard, Kaufm., mit Fam., Stettin, Rolandseck — 4 
Krüger, L., Fabrikbes., Kottbus, Irmela — — — — — 1 
Krebs, Käthe, Frau, mit Kindern u. Bed., Landeshut, Pom ¬ 
mernhaus — — — — — — — — — .— 7 
Kublick, Berta, Frau, mit Tochter, Hindenburg, Daheim — 2 
Laabs, Hans, Justizinsp., mit Fam., Stettin, Neuestr. 67 — 3 
Lehmann, Richard, Reisender, mit Fam., Berlin, Seeheim — 3 
Lehmann, Emma, Berlin, Königsstr. 20 — — — — — 1 
Limp, Hela, Kassiererin, Stettin, Rheingold — — — — 1 
Lindemann, Kaufm., Plauen, Atlantic — — — — — 1 
Link, Helene, Berlin, Atlantic — — — — — — — 1 
Littmann, Luise, mit Pflegerin, Stettin, Tanneck — — — 2 
Littmann, Grete, mit Söhnen und Neffen, Hannover, Tanneck 4 
Lucke, Lisi, mit Fam., Berlin, Dllnenschloß — — — — 4 
Leue, Hedwig, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — —' — 1 
Löffelsend, Hanny, Kassiererin, Wiesbaden, Seeheim — — 1 
Lietzmann, Jutta, Frau, mit Kindern u. Bed., Berlin, Steffen 5 
Lindemann, Elsbeth, Frau, mit Söhnen, Insterburg, Merkur 3 
Lange, Willi, Dr. jur., Dir., Berlin, Schloß-Hotel — — — 1 
Levy, Edgar, Stettin, Martha-Elsehaus — — — 1 
Liffgens, Leop., Dr. med., mit Fam. u. Bed., Magdeburg, 
An de Waterkant — — — — — 5 
Lilienthal, Alfred, Reisender, Berlin, Helene 1 
Lindemann, Liefe!, Frau, mit Tochter, Berlin, Tip-Top 2 
v. Linsingen, Hans-Karl, Kaufm., mit Frau, Amsterdam, Walfisch 2 
TNaike, Hedwig, Berlin, Wald und See 1 
Martin, Conrad, Dr. med., mit Fam., Breslau, Editha 4 
Martin, Willy, Abtlg.-Ltr., Berlin, Auguste Viktoria 1 
Mehnert, Kurt, Reisender, Grünau, Tanneck — 1 
Meyer, Heinrich, Kaufmann, Stettin, Fürst Bismarck 1 
Meierhof, Dora, Frau, mit Tochter, Auerbach, Egitha 2 
Milling, Ella, Witwe, Stettin, Rheingold 1 
Möller, Erich, Stettin, Waldstraße 22 1 
Moreau, CH., Musiker, Frankfurt a. M., Park-Hotel 1 
Moritz, Franz, Kaufmann, mit Frau, Oppeln, Nußbaum — — 2 
Müller, Käthe, Kontoristin, Stettin, Kleine Marktstraße 2 — 1 
Müller, Elfriede, Cottbus, Dünenschloß 1 
Malter, Anny, Reichenbach, Seeheim — 1 
Machoff, P., Frau, mit Kindern, Berlin, Reichsadler 3 
Milch, Erhard, Hauptmann a. D., mit Familie und Schwester, 
Berlin, Haiderose — — 5 
Molkenthin, Maria, Frau, mit Kind, Berlin, Reichsadler — 2 
Mühle, Gerhard, Fraustadt, Martha-Elsehaus — — — 1 
Mücke, Erna, Stenotypistin, Breslau, Lotsenstraße 30 1 
Matuscheck, Hedwig, Frau, Berlin, Barbarossa 1 
Mestern, Frau, mit Tochter, Berlin, Irmela — 2 
Mitlin, Katharina, Aerztin, mit Sohn, Berlin, Walfisch 2 
Mitlin, Louis, Kaufmann, Berlin, Walfisch 1 
Möller, Gildar, Direktor, Malmö, Walfisch 1 
Möller, Gustav, Rechtsanwalt, Linköping, Walfisch — — 1 
Montgelei, Franz, Graf, Berlin, Walfisch — — — 1 
Müller, Lilli, Frau, mit Kindern, Bad Schwarlau, Erika — 3 
Neumann, Hans, Berlin, Haiderose — — — 1 
Neumann, Walter, Prokurist, mit Famile, Stettin, Moltkestr. 23 5 
Noack, Emma, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Naumann, Magdalena, Ingenieur, Berlin, Seeheim — 1 
Nauch, Helene, Stenotypistin, Annahütte, Seeheim 1 
Neubauer, Elise, Frau, mit Kindern und Kinderfräulein, Berlin, 
Dagyrar — — — 4 
Oexmann, Vroni, Frau, mit Kindern, Berlin, Editha 3 
Ossik, Georg, Berlin, Haiderose — — 1