
MMM We-MelU 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, A n z e i g e n g e b ü hre n für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Beste llungs gebühr für die ganze Badezeit 6 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2.00 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstrahe 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung sür den Lade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 56 
Mittwoch, den 22. August 
1928 
Bekanntgabe der Unterhaltungen vom 22. bis 24. August: 
Kurkonzerte: Dirigent Kapellmstr. Gottfried kassowih. 
Mittwoch, den 22. August: 
Ab 11—12,30 Uhr vorm. und 4,30—6,30 Uhr nachm. auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause: kurorchester. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Garten: Gartensest. — Tanz 
im Freien. — Illumination und Feuerwerk. — Kurkar 
teninhaber 50 Pfg., ohne Kurkarte 1 Mark. 
Donnerstag, den 23. August: 
Ab 10,30 Uhr vorm. im Gesellfchaftsbad: Lautsprecher-Konzert. 
Ab 11,30 Uhr: Gymnastik-Uebungen (Seraphine Kinne). 
Ab 11—12,30 Uhr vorm., 4,30—6,30 Uhr nachm. und 8,30—10 
Uhr abends auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause: Kur 
orchester. 
Ab 4 Uhr nachm. im Kurhaus-Garten: Tanz im Freien. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
Ab 8,30 Uhr abends im Großen Kurhaussaal: Reunion. Ein 
tritt: Kurkarteninhaber frei; ohne Kurkarte 1 Mark. Ge- 
sellschaftsnnzug. 
Freitag, den 24. August: 
Ab 10,30 Uhr vorm. im Gesellschaftsbad: Lautsprecher-Konzert. 
Ab 11,30 Uhr: Gymnastik-Uebungen (Seraphine Kinne). 
Ab 4 Uhr nachm. im Kurhaus-Garten: Tanz im Freien. 
Ab 4,30 Uhr nachm. auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause: 
Uebertragung aus dem Lautspr.-Studio. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
Ab 8,30 Uhr abends im Großen Kurhaussaal: Weinlesefest. 
Eintritt: Kurkarten-Jnhaber frei, ohne Kurkarte 1 Mark. 
Sommeranzug' erbeten. — Schoppenweine. 
Gedenkt der alten Leute? Spendet zum Wohltätigkeits- 
scst am Sonntag, den 26. August im Kurhausgarten. 
Jeden M o n t a g, Mittwoch und F r e i t a g, 3 Uhr nachmittags 
ab Badeverwaltungsgebäude, Friedrichstraße 6: 
Auto-Insel-Rundfahrten mit eleganten Personen-Autos durch 
die Usedomer Schweiz. 
Jeden Dienstag, Donnerstag und Sonnabend 
nach Försterei Fangel am Krebssee. 
Kaffeepause zirka 30 Minuten. — Pro Person 3,— Mark. — 
Rückkehr gegen 5 Uhr nachmittags. 
Kartenverkauf: Badeverwaltung, Schalter 4. 
Jeden Sonntag, 15 Uhr: Promenadenfahrt in See. 
(Siehe Säulen-Anschlag.) 
Jeden Dienstag und Sonnabend, 19,30 Uhr: Abendfahrt in 
See (siehe Säulen-Anschlag). 
Gesellschaftsbad: Die gymnastischen Hebungen leitet Fräulein 
Seraphine Kinne von der Berliner Tanz- u. Gymnastik-Schule 
Hertha Feist. 
Voranzeige: Unsere werten Badegäste treffen sich am 2. Dezember 
wieder in Berlin aus dem Ostsee-Bäderball im Zoo. 
Karten im Vorverkauf am Schalter 4 der Bade-Verwal- 
tung, 5 Reichsmark. 
Aenderung vorbehalten. 
im 1. 8toekxverk der Ladever^valtun.^ tä^Iieß ^eökknet 
k-nl ll-g !^&gt;Wlk"Lü-gW 
lNNlll'L lr-il I/-8-8 (Z) K-A M lNl lN) W M ll ll 
lelepkon 2134 8vvinemünde-8trand, IlerrenbadstraLe 1, Ze^enüber der Ladever^vaUun^ Pelepßon 2134 
Lorn. v»8 gaiRLv .Kaki' gevttnet. 
VollstLucliß rsnovierr 
Zimmer mit kalt- und ^varmkiieüendem Wasser. — Zentralheizung. — ^uto-Oaragen.