
SMMkl We-MeiW 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, A n z e i g e n g e b ü h re n für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungs gebühr für die ganze Badezeit 6 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2.00 Mark. Bestellungen bei allen , am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 28 
Donnerstag, den 19. Juli 
1928 
Bekanntgabe der Unterhaltungen vom 19. bis 21. Juli: 
Kurkonzerte: Dirigent: Kapellmeister Gottfried Kassowitz — Kurkapellmeister: Josef Wollner. 
Donnerstag, den 19. Inti: 
Ab 10,30 Uhr vorm. im Gesellschaftsbad: Lautsprecher-Konzert. 
Ab 11,30 Uhr vorm: Gymnastik-Aebungen (Anny Fligg). 
Ab 4,30—6,30 Uhr nachm. auf dem Konzertplatz vor dem Kur 
hause: Aebertragung aus dem Lautsprecherstudio (Kapelle 
Brox). 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
Ab 8,30 Uhr abends im Groß. Kurhaus-Saal: Alt-Heidelberg. 
Eintritt: Kurkarten-Jnhaber 50 Pfg. 
Freitag, den 20. Juli: 
Ab 10,30 Uhr vorm. im Gesellschaftsbad: Lautsprecher-Konzert. 
Ab 11,30 Uhr vorm.: Gymnastik-Aebungen (Anny Fligg). 
4,30—6,30 Uhr nachm. auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause- 
kurorchesker. 
Ab 8 Uhr im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
Ab 8,30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Operelten- 
Abend: „Der Vetter von Dingsda". Eintritt 2 Mk. 
Sonnabend, den 21. Juli: 
Ab 10,30 Uhr vorm. im Gesellschaftsbad: Lautsprecher-Konzert. 
Ab 11,30 Uhr vorm: Gymnastik-Aebungen (Anny Fligg). 
Ab 4,30—6,30 Uhr nachm. und 8,30—10 Uhr abends auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause: Kurorchester. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
Ab 8,30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Gesellschafts- 
Abend. Eintritt: Kurkarteninhaber frei; ohne Kurkarte 
1 Mark. 
Jeden Nachmittag ab 4 Uhr: Tanz-Tee im kleinen Saal. 
Bei schönem Wetter im Kurhaus-Garten: Tanz im Freien. 
Jeden Montag, Mittwoch und Freitag, 3 Uhr nachmittags 
ab Badeverwaltungsgebäude, Friedrichstraße 6: 
Auto-Insel-Rundfahrten mit eleganten Personen-Autos durch 
die Asedomer Schweiz. 
Jeden Dienstag, Donnerstag und Sonnabend 
nach Försterei Fanget am Krebssee. 
Kaffeepause zirka 30 Minuten. — Pro Person 3,— Mark. — 
Rückkehr gegen 5 Uhr nachmittags. 
Kartenverkauf: Badeverwaltung, Schalter 4. 
Sonnlag, den 22. Juli, nachmittags 2 Uhr, ab Badeverwaltungs 
gebäude, Friedrichstraße 6: 
Auto-Gesellschaftsfahrt (Omnibus) zum Heimatfest in 
Morgenitz auf Asedom. Das Dorf der Naturdenkmäler. 
— Ländliche Veranstaltung mit Vorführung von Heimat 
tänzen usw. — Beitrag 50 Pfg. — Aufenthalt ca. 3 
Stunden. — Rückkehr gegen 7 Uhr nachm. — Fahrpreis 
die Person 3 Mark. — Karten-Verkauf: Badeverwaltung, 
Schalter 4. 
Jeden Sonntag, 15 Uhr: Promenadenfahrt in See. 
(Siehe Säulen-Anschlag.) 
Jeden Dienstag und Sonnabend, 19,30 Uhr: Abendfahrt in 
See (siehe Säulen-Anschlag). 
Gesellschaftsbad: Die gymnastischen Uebungen leitet Fräulein 
Anny Fligg von der Berliner Tanz- und Gymnastik-Schule Hertha 
Feist. 
Voranzeige! 26. Juli: Beginn des Jnl. Tennisturniers. 28. Juli: 
Swinemünde in Flammen. 31. Fuli: Großes Kinderfest. 
Aenderung vorbehalten. 
Atz. K--8 IUI d&gt;W lk"L lUI W 
m ll ^1 lNN) Z) lsD IN) W (W ll ll 
leleption 2134 8^vinemünäe-8trantt, HerrenbaästruLe 1, A6§6nüber cker Laäever^valtunA ^elepliou 2134 
vvsitLvr: kUtL Lvrn. Vas gaaLv«kakp gvökkavl. 
VoltstLullis rsnoviert 
dimmer mit kalt- uuä ^varmklieüenckem Nasser. — ^entrallieirunA. —