
307 
Wunderlich, Direktor, Venusberg, Viktoria-Hotel — — — 1 
Willmes, Ada, Bankbeamtin, Bromberg, Seeheim — — — 1 
Waldmann-, Siegfried, Kaufm., mit Frau, Mainz, Viktoria-Hotel 2 
Winter, W., Frau, Berlin, Strandburg — — — — — 1 
Zauber, Bruno, Kaufm., mit Frau, Berlin, Schloß-Hotel' — 2 
Zenker, Arno, Geschäftsf., Dresden, Gadebuschstr. 19 — — 1 
Zeimann, Stephan, Dr., Kaufm., mit Frau, Dresden, Bismarck ¬ 
straße 10 — — — — — — — — — — L 
Zierfch, Georg, Geh. Rat, mit Frau, Berlin, Ursula —— 2 
Zimmermann, Ernst, Dr. med., mit Fam., Berlin, Hygiea — Z 
Zorn, Max, Dentist, mit Frau, Breslau, Wald u. See — — 2 
Summe: 27 366 
Kurgäste: 22 524 
Passanten: 4 862 
Verzogen: Staud, Walter, Bankdirektor, Luckenwalde, von 
Viktoria-Luise nach Tip-Top. — Schmidt, Adolf, Dr. med., mtr 
Frau, ? vom Haus am Kurpark nach Knuth. 
Unser Heimat-Museum. 
Richt alle unsere Badegäste wissen, daß sich in den Räumen der 
Badcverwa-ltung (Friedrichstraße) seit fast 2V Jahren ein 
Heimatmuseum befindet, das die eigenartige Kultur unserer 
Inseln zu zeigen bemüht ist. 
Eigenartig für unsere Inseln ist zunächst der Reichtum au 
Resten der Vorzeit, besonders aus der Stein- und 
Bronzcz^ it. Die zahlreichen- Beile, Meißel, Aexte, Hämmer, 
Speer- und Pfeilspitzen aus der jüngeren Steinzeit, die Fibeln, 
Aexte, Ringe aus der germanischen und späteren Bronzezeit haben 
über die Inseln- hinaus schon Bedeutung gewonnen, wie kürzlich 
wiederum Professor Dr. Ebert — der Nachfolger Kossinna's-Berlin 
— feststellte. Ein seltener Fund aus slawischer Zeit, der sogenannte 
Quilitzer Siiberfund, wird ebenfalls hier aufbewahrt und 
ist jetzt von Prof. Dr. Beltz-Schwerin in den baltischen Studien 
eingehend bearbeitet worden. 
Sonst hat das hiesige Heimatmuseum sich besonders auf Schiff 
fahrt und Fischfang — eine ganze Anzahl Schiffsmodelle sind aus 
gestellt —, auf lne Entstehung der Stadt Swinemünde (Ansichten 
und Pläne) und- auf Handwerk und Innungen (Laden und Hum 
pen) eingestellt. Alles keine von Fürsten und Herren zusammen- 
getragenen Kostbarkeiten wie in den Hauptstädten — sondern Ge- 
brauchsgut des bürgerlichen Mittelstandes. 
Das Heimatmuseum ist an allen Werktagen von 10—12 Uhr ge 
öffnet, außerdem am Mittwoch und Sonntag nachmittag von 4—6 
Uhr. Der Eintritt beträgt 20 Pfg., für Kinder 10 Pfg., für ge 
schlossene Schulklassen 1 Mark. Unsere Kurgäste werden gebeten, 
in einer freien Stunde auch unserem Heimatmuseum freundliche 
Beachtung zu schenken. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Uhrzeit 
Windrichtung 
und Stärke 
Wasserstand 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer- 
stand 
Luft 
bewegung 
5. 8. 
12 
080 6 
25' 10" 
ein 
760,0 
-s-17,0 
bedeckt, Regen 
5. 8. 
20 
XO5-6 
25' 8" 
aus 
760,5 
14,0 
bedeckt, Regen 
6. 8. 
8 
KO 3-4 
25' 11" 
aus 
764,0 
-st 13,5 
bedeckt 
MM. mMM, IMMei, «M», 
verbunäen mit niedrigst möglieker LreissteUung, macbt kür meine verteil Kunden äen Linkauk 
angenebm und vorteilbakt. 8ie baben die 0 eviübeit, bei mir jederzeit Ware in vor - 
Lüglieben Qualitäten LU erkalten. 
^///^ F/ölpe/' 
k!It!xs klobe-KWs!! 
bustige Blätter, entb. 5 verseil Kr . . O.5O dl. 
dugend, entb. 5 verscb. Kr I.OOdl 
Llegante Welt, entb. 3 versek. dir. . . t.00 dl 
empkieblt 
fsitrntis n KliniMM 5