
424 
sie der lange Schwanz und die langen Flügel. — Unten im 
Watt und an der Flutmarke sitzen auch schon einige flügge 
Jungvögel, und andere fliegen sogar schon hinter den Alten 
her. Sie setzen sich sofort auf den Boden, wenn eine Alte 
einen Fisch stoßtauchend erbeutet hat, um denselben hier blitz 
schnell im roten Rachen verschwinden zu lassen. Das geht so 
noch Wochen lang, bis die Herbststürme kälter und häufiger 
werden und es Zeit wird für sie und die Jungen, die nun 
längst selbständig geworden sind, zu verschwinden. 
Und den Winter über liegt die Stelle, wo den ganzen 
Sommer über Tausende von weißen Seeschwalben gewohnt 
und gebrütet hatten, wo Tag und Nacht hindurch Leben, 
Treiben und Freude herrscht, trostlos und verlassen da. Sie 
selbst aber jagen nun an den Küsten Afrikas herum. 
Aus Swinemnnde. 
!. Wohltätigkritsfesl für das Siechenheim. Die Wohl- 
tätigkeitsoeranstaltung zum Besten des Swinemünder Sie 
chenheims am Sonntag, nachmittags 4 Uhr, im Kurhaus 
garten wird neben dem Konzert der Kurkapelle Tanzeinlagen 
der beliebten Regina-Kapelle, eine Tombola, mehrere Über 
raschungen und schließlich als Krönung der Veranstaltung ein 
großes Feuerwerk bringen. In Hinsicht auf den charitativen 
Zweck wird gebeten, die Tombola durch Ge w inns pen - 
den nach Möglichkeit reichhaltig zu gestalten. Nachdem es 
sich um die einzige Wohltätigkeitsoeranstaltung dieser Saison 
handelt, dürfte mit einem zahlreichen Besuch hoffentlich zu 
rechnen sein. 
I. Schach am Sonntag. Am kommenden Sonntag wird 
der Schachklub „Springer 1924" einen Wettkampf gegen den 
bekannt enSchachklub „Preußen 1900", Stettin, austragen 
Es wird an ea. 20 Brettern gespielt werden. Auch Nicht 
mitgliedern ist es gestattet, sich zu beteiligen. Das Wettspiel 
findet ab 10 Uhr im Cafä Lübke statt. Wir verweisen 
auf die heutige Anzeige. 
I. Ostfee-Wochenendzüge noch bis 1. September. Der 
Wochenendzug nach Swinemünde — Ahlbeck — Heringsdorf, 
der nur bis zum 18. August fahren sollte, verkehrt, wie wir 
erfahren, noch am 25. August und 1. September, zurück 
am 26. August, bezw. 2. September. Nur für diesen Zug 
werden ermäßigte Wochenendfahrkarten ausgegeben. 
I. Der falsche Bahnhofsvorsteher. Ein Gaunerstreich, der 
Hotelbesitzern und Geschäftsleuten zur Warnung dienen 
möge, wurde in der Nachbarschaft verübt. In einem Hotel 
erschienen zwei gutgekleidete Männer. Der eine gab sich als 
Bahnhofsvorsteher des Hauptbahnhofes aus und mietete für 
Deutsche Nach-Olympiade. 
Der Deutsche Sportklub und der Sportklub 
Charlottenburg veranstalteten am 18. und 
19 August im Berliner Stadion Leichtathletik 
kämpfe, bei denen infolge der Teilnahme von 
deutschen und ausländischen Olympiadekämpfern 
hervorragende Leistungen erzielt wurden. — Im 
Bild: Fräulein Hargus-Lübech die ihren Welt 
rekord im Speerwerfen auf 36,39 m verbesserte. 
seinen Kumpan ein Zimmer. Er sagte, daß ihm die Rech 
nung zugesandt werden solle. Nachdem der Schwindler einige 
Tage übernachtet hatte, war er plötzlich verschwunden. Als 
man nun die Kostenrechnung dem Bahnhofsvorsteher ein 
sandte, erklärte derselbe, von der ganzen Sache nichts zu 
wissen. Alle Nachforschungen sind bis jetzt erfolglos ge 
blieben. 
70S i?r, 8o 
ab 
MV ab SskniiL . . au 23oo 
lioo an vonnkolm ab 1700 
ab Sv»inemüniße 
ab klei-ingsiiia^f 
ab 2inno«ilL 
8onntaZs viotrixixv 8on«ierkabrt bin 
unä 2urlt6tL bis 8budbenkaiuin6r 
8skni1r vornliolm 
a) Lonnta^s eiutä^i^e Lonäerkabrt m ,, kl e s " 
8onn- 
taxs 
virekle Vepaekabkertisuns 
überall nacb äem üinnsnlanäe 
vesamt-kroxramm für üen ^ukevtbalt iu Lopenkaxen 
ksL kür Loroboim uuä Xopeubsxeu uiokt erkorävrUcb 
^nsoblllsse' dis und. ab 8aünil?. mit „l?ryia", „Ruxarä' 
..Nertda" vis oben. ... 
^.nsoblüsss bis und ab 8aLnitr mit „k'rsia^, „Rusarä" 
„Nertba" vie oben. 
lourkabrteu mit „Orlin" 
Di, vo, I600 ab 8aknit/ ... au 13oo ^0, Ni, 
8b, 80 23vo An Lopeuksxeii ab 
ab 2inno«ikL 
bis 8tuddeukanimer. 
.koselitüü uaeb voruiioim u. Lopeubaaeu 
^uskluAsIiuie mit „k&gt;eis" 
" -Vien 
an jellem ^erkta^e biu null ber 
Mob Insvl kiigvll 
mit „klugsnil" uuä „klenkks" 
8onn- 
tax-s 
645 
720 
an allen 
ra^en 
1410 
1450 
16w 
LlvimvvrldinÄiing 
mit „klugsnik" uuä „klenkks" 
Von klllgSN lrommeuä: 
VsiirpLselLikf« .V. V. VraSuulielL, 1». K&gt;. H 
630 
720 ab klei-ingsrlonG 
830 ' — 
No. Ni, 1600 ab SsknikL . 
k'r 2000 au »önne . . 
b) Tourkabrteu mit „vrlin" 
au 1215 Dj Do, 
ab 
815 8b 
ab 2innoH«vikL 
930 
ab kleningsrlonk 
1045 
1850 
ab 8«inemünile 
1130 
1930 
an Stettin 
1500 
2245 
an Senlin 
1830 
208