
Schwelhhelm', Hildegard, Stenotyp., Erfurt, Lotsenstr. 26 —. 1 
Schittler, Eugenie, Berlin, Cäcilie — , — 1 
Schittler, Lina, Berlin, Cäcilie — .— —. — — 1 
Schwarz, Emil, Kaufm., Sangerhausen, Sturm — — — 1 
Schuster, Frau, Berlin, Admiralstr. 5 — T- 1 
Schmidt, Anna, Frau, Stettin, Anna-Friederiko — — — 1 
Schulz, Hermine, Ww., Wittstock, Krausestr. 7 — — 1 
Schadow, Edith, Oranienburg, Lotte.— — — — 1 
Schaffer, Käte, Breslau, Beatus ille — — — —. — 1 
Scheutzel, Elly, Sekretärin, Berlin, Anna-Lisa — — — 1 
Schmidt, W., Kaufm., mit Frau, Kassel, Pension Trapp — 2 
Scholz, Emmi, Berlin, Tip-Top — — — — — 1 
Schulz, Auguste, Ww., mit Enkelin, Berlin, Walfisch — — 2 
Schulze, Hedwig, Frau, Potsdam, Strandburg — — — — 1 
Strüensee, Emma, Ww., Wittstock, Kraufestr. 7 — — — 1 
Stoph, Gertrud, Berlin, Ostsee-Kurheim — — —. — — 1 
Stcmnche, Wolfgang, Univers.-Prof., mit Frau, Greifswald, 
Wikinger Hof — — — — — — — — — 2 
Stritzke, Liesel, Oels, Babette — — — — —. — — 1 
Strüwing, Frau, mit Kind, Stettin, Gadebuschstr. 30a — — 2 
Tietjens, Ludwig, Kaufm.,Berlin, Heysestr. 5 — — — — 1 
Tiller, Elise, Neustettin, Anna-Friederike — — — — — 1 
Tiller, Emma, Neustettin, Anna-Friederike — — — — 1 
Teyer, Alfred, Bankbeamter, Leipzig, Merkur — — — — 1 
Teipelke, Frau, mit Kind, Neppermin, Christl. Hospiz — — 2 
Tritschler, Ria, Hannover, Glücksburg — — — — — 1 
Waldmann, Eugen, Kaufm., Dresden, Lunkewitz — — — 1 
Wähler, Eugen, Major a. D., Berlin, Gadebuschstr. 31 — — 1 
Wetteborn, Hilde, Frau, Magdeburg, Agnes — — — — 1 
Werk, Marie, Berlin, Königsstr. 19 — . 
Meißner, Ida, Stargard, Königsstr. 22 1 
Wegner, Margarete, Stettin, Lotsenstr. 58 . 1 
Weißpfeiler, Helene, Ww., Berlin, Cäcilie . 1 
Weide, Frida, Ww., Eberswalde, Christl. Hospiz 1 
Woelki, Rudolf, mit Frau, Berlin, Walfisch . — 2 
Wolfs, Hans, Kaufm., Bärwalde, Maria-Theresia .— .— —. 1 
Wossidlo, Helga, Duisburg, Robert Kochstr. 20 1 
Wossidlo, Dora, Sprechst.-Hilse, Duisburg, Rob. Kochstr. 20 1 
Zelter, E., Frau, mit Tochter, Berlin, Hohenstaufen — 2 
Zander, Ilse, Havelberg, Christl. Hospiz . 1 
Zemke, Paul, Verl.-Buchhdi., mit Frau, Stettin, Elsbeth — 2 
Zempelburg, Gertrud, Buchh., Berlin, Stessen . 1 
Zimmermann, Marie, Frau, Berlin, Pommernhaus — — 1 
Zimowski, Margarete, Danzig, Bedastr. 1 — 1 
v. Zitzewitz, Ernst, Landeshauptm., Stettin, Walfisch — — 1 
Summe: 32 638 
Kurgäste: 26 236 
Passanten^ 6 402 
Verzogen: Römer, Elisabeth, Dresden, vom Christl. Hospiz 
nach Pommernhaus. — Nahn, Else, Sekretärin, Berlin, von Hygiea 
nach Meta. — Liebelt, Helmut, Kaufm., mit Frau, Berlin, von 
Herta nach Germania. — Knabe, Friedrich, Kantor, mit Frau, Klirv- 
kow, vom Pommernhaus nach Gartenstr. 30. — Langmann, Grete, 
Gera, von Babette nach Lucie. — Krenko, Rose, Modistin, von 
Lotsenstrahe 44 nach Moltkestr. 5. — Narath, Albert, Dr. phil., 
Berlin, von Hygiea nach Strandburg. — Mues, Wilhelmine, Ber 
lin, von Jngeborg nach Reichsadler. 
Des Meeres Träumen .... 
Ganz leise nur rauschen die Wasser, 
Ganz leise nur schlug's an den Kiel, 
Es ruhten so wohlig die Wellen 
Dom wilden jagenden Spiel. 
Und auf die schimmernden Fluten 
Lag leichter Sonnenschein, 
Als träumte still eine Seele 
Den Traum vom Glücklichsein. 
Ich lauschte versunkenen Glocken, 
Von nie gehörtem Klang; 
Es kam aus unendlichen Tiefen 
Ein lieblich ernster Gesang. 
Es standen schweigend die Segel, 
Zum Dom spannt der Himmel sein Zelt; 
Still lebt in mir fort jener Frieden 
Inmitten der lärmenden Welt. 
Wilhelmine Schumann (Bad Oeynhausen). 
f Der größte Deichbau seit 100 Fahren. Vor fast zwei 
Jahren ist in der Nähe von Wilhelmshaven bei dem 
kleinen Badeort Rüstersiel mit dem Bau eines Deiches be 
gonnen worden, der jetzt vor feiner Vollendung steht. Das 
Bauwerk stellt in seinem mächtigen Umfang wohl den größ 
ten Deichbau dar, der in den letzten hundert Jahren an der 
friesischen Küste entstanden ist. Er zieht sich in einer Länge 
von rund sechs Kilometer bis nach Koslapp hin und um 
schließt eine Fläche von drei Millionen Quadratmetern Neu 
land, das später an Siedler verteilt werden soll. Das er 
forderliche Erdreich — es wurden ungefähr zwei Millionen 
Kubikmeter bewegt — wurde dem Vorlande entnommen. 
Aus Swinemünde. 
I. Automobil-Schönheits-Wektbewerb. Für den Auto 
mobil-Schönheits-Wettbewerb am Sonntag, den 19. August, 
liegen bereits so viele Meldungen vor, daß mit einer reichen 
Beteiligung zu rechnen ist. Die Garagenbesitzer werden des 
halb gebeten, ihre freien Stände beim Wohnungsnachweis 
im Badeverwaltungsgebäude anzumelden. Wenn die Pri 
vatgaragen und der Tattersall keine Wagen mehr aufnehmen 
können, werden die Vermieter gebeten, die Autobesitzer darauf 
hinzuweisen, daß die Badeverwaltung für diesen Fall in der 
Friedenstraße gegenüber der Roonstraße einen Parkplatz 
eingerichtet hat. Die parkenden Wagen stehen dort unter 
Bewachung; der abgeschlossene Platz wird während der Nacht 
erleuchtet. Zum Wettbewerb wird, um Ueberfüllung zu 
vermeiden, der Platz vor dem Kurhaus abgesperrt und 1 M. 
Eintritt erhoben. Die Absperrung eines Tribünenraumes 
geschieht diesmal wie beim Feuerwerk auf Wunsch vieler 
Gäste, die gern einen kleinen Betrag entrichten, um den 
Wagenkorso ungestört übersehen zu können. Die Preis- 
verteilung findet abends im großen Kurhaussaal im 
Rahmen einer Gesellschafts-Tanzveranstaltung statt. Frl. 
Seraphine Kinne (Lehrerin der Laban-Feist-Schule, Ber 
lin, die Leiterin der rhythmischen Uebungen im Gesellschafts 
bad) tanzt mit ihrem Partner, Herrn Aurel o. Millos, 
bunte Tänze. Eintritt für Kurkarteninhaber 50 Pfg., ohne 
Kurkarte 1 Mark. Die Teilnehmer am Schönheits-Wettbe 
werb genießen auf Grund ihrer Teilnehmerkarte freien 
Eintritt. 
l. Bäder-Radrennen vor Swinemünde. Am Sonntag, 
den 19. August, findet auf der Swinemünder Rennstrecke das 
Bäder-Radrennen des Gaues 10 Stettin des Deutschen Rad 
fahrer-Bundes statt, dessen Ausführung dem hiesigen R. C. 
„Wanderer" übertragen worden ist. Das Rennen beginnt