
W8 
Kisintsfstcrk««^ in» dsn «t&gt;sn»ss 
«lsgsritsn» wis pnsktisskisri 
Hier in Swinemünde wird auch der kühnste Gedanke allzu 
leicht zu einer Selbstverständlichkeit, wenn seine Verwirk 
lichung mehr bedeutet als ein Eintagskind. 
Um es einmal zu sagen, eine Veranstaltung in Swine 
münde besitzt überhaupt nur diese einzige Möglichkeit für 
wenige Tage unvergessen zu bleiben: wenn der eine oder der 
andere Teil der Swinemünder, diese oder jene Gruppe der 
Badegäste mit ihr unzufrieden ist. Dann hat sie Aussicht, 
diskutiert zu werden, dann befaßt man sich vielleicht eingehen 
der mit den vorausgegangenen Vorarbeiten, mit den Absich 
ten und Sorgen der Badeverwaltung. Dann entdeckt man 
gegebenenfalls sogar, daß der verwirrenden Vielheit von Ein 
zelveranstaltungen ein systematischer Plan zugrunde liegt. 
Und daß nicht die Laune oder irgend eine spontane Ein 
gebung das bunte Mosaik zusammensetzt, sondern zielstrebige 
Ueberlegung .... 
* 
Heute, wo nicht nur sämtliche Kritiken der Swine- 
münder Musik-Festwoche vorliegen, sondern auch 
die Besprechungen ähnlicher Veranstaltungen in den großen 
Heilbädern mit unvergleichlich weitgehenderen Möglichkeiten, 
heute erst läßt sich ein Ueberblick über die Bedeutung dieser 
ersten großen Veranstaltung der Saison gewinnen. Die Zei 
tungsbesprechungen, der vorangestellte Berechtigungsnach 
weis der Festwoche, haben einen Umfang angenommen, 
daß die beabsichtigte Veröffentlichung an dieser Stelle selbst 
auszugsweise nicht mehr möglich ist. So mag denn schlicht 
festgestellt sein, daß keiner der berufenen Kritiker, auch die 
gesürchtetsten Vertreter des Kunstteiles der deutschen Welt 
blätter nicht der Veranstaltung und dem ihr zugrunde liegen 
den Gedanken ablehnend gegenüberstanden. Sie alle, die ge 
kommen waren, um mit begreiflichem Skeptizismus die Er 
füllung dessen mitzuerleben, was das reichlich großartig an- 
mutende Programm der Woche versprach, sie kehrten in der 
ehrlichen Ueberzeugung an ihre Wirkungsstätte zurück, daß 
Swinemünde nicht zuviel versprochen hatte. 
Die Kritik gab mit aller Bestimmtheit der Hoffnung Aus 
druck, daß der Festwochen-Gedanke in kommenden Jahren 
verfolgt und ausgebaut würde. Mehr zu erwarten, als da 
mit erreicht ist, wäre unvernünftig gewesen. 
Man sprach viel von dem nicht zufriedenstellenden Besuch 
dieser ersten Veranstaltung, wollte sie in die Hauptsaison ver 
legt wissen, wo ihr in dieser Beziehung gewiß ein anderer 
Erfolg beschieden gewesen wäre. Und vergaß dabei, daß mit 
dieser Verlegung der Charakter einer künstlerischen Tat ge 
nommen worden wäre, daß man sie damit zu einer auf Ge 
winn abzielenden Theaterangelegenheit gestempelt hätte, die 
bei allem Niveaus des Interesses der Kritik nicht mehr sicher 
sein durfte. 
Die Wahl der Kurkapelle, eng mit dem Fest 
wochengedanken verknüpft, hat manchen Anstoß erregt. Die 
Anerkennung der Presse und die Anerkennung der Badegäste 
Hal übersichtlich erwiesen, daß Swinemünde am rechten 
Wege war. 
Für die einseitig „Kaufmännischen", die ideelle Werte, 
die den Ruf und seine Anziehungskraft überhaupt in Rech 
nung gesetzt wissen wollen, noch ein Wort in ihrer Sprache: 
die Musik-Festwoche hat rein an Zeilenraum, Spalte mal 
Millimeter-Reklame, mehr eingetragen als sie kostete. 
Die Besprechungen der ähnlichen Veranstaltungen anderer 
Bäder berechtigen zu der Feststellung, daß sich das Swine 
münder Programm, wie es hier in Nummer 109 beschrieben 
wurde, restlos bewährt hat. 
Der Festabend der Deutsch-Niederländi 
schen Hilfe im Kurhaus Swinemünde ist ein gesellschaft 
liches Ereignis großen Formats gewesen. Nicht allein die 
Anwesenheit des Niederländischen Prinzge 
mahls, nicht nur das prominente Programm stempelte ihn 
dazu, die Gäste selbst gaben dem Fest jene Weihe, die eines 
Superlativs nicht mehr bedarf, um sie zu kennzeichnen. 
Kammersänger Cornelis Bronsgeest feiert seit 
Jahr und Tag sein Geburtsfest, indem er für die Bedürftigen 
sorgt. An diesem Tage, wo andere besinnlich ausruhen und 
rückschauend selbstzufriedenen Gedanken nachhängen, nimmt 
dieser rastlos tätige Mann alle Unbequemlichkeiten, die 
nervöse Hast und den unvermeidlichen Aerger einer Wohl 
tätigkeitsveranstaltung auf sich, um Anderen Freude zu be 
reiten. In diesem Zusammenhang wird verständlich, was 
die Gäste des Festes erst überraschte: Nach dem Vortrag einer 
Löweschen Ballade durch Bronsgeest begab sich der Prinz 
gemahl auf die Bühne, um dem beliebten Künstler zu danken 
und zu beglückwünschen. Der Prinz und der Sänger gemein 
sam auf den Brettern die die Welt bedeuten, dieses Bild wäre 
anders unverständlich, ja unmöglich. So aber erweckte es 
stürmischen Beifall des Publikums. 
Charlotte Boerner, Wolfgang Zilzer, Lissi Hel 
ling. Paul Schnog und Ben Geysel, das sind Namen, 
die das Programm der Veranstaltung von vornherein be 
stimmten. Eine feine Nuance brachte noch die Mitwirkung 
von Frau Torrens in das Bild des Abends: Die Teil 
nahme der Gattin eines führenden preußischen Staatsman 
nes rundete den Eindruck, den das Fest bei allen Gästen 
hinterließ. Es bedeutete mehr als eine sympathische Geste 
der Wohltätigkeit, es war ein Bekenntnis zu dem Gedanken, 
das Gutes tun selbst sonst Unüberbrückbares wirksam zu ver 
söhnen vermag. 
Die Badeverwaltung bereitete dem Fest-Bild einen Rah 
men, der seiner in jeder Beziehung würdig war. 
* 
Das Feuerwerk am vergangenen Sonnabend über 
traf das des Vorjahres an Glanz und Größe. Durch eine ge 
steigerte Konzentration wurde auch eine gesteigerte Konzen 
tration des Erlebens bedingt. 
Früher einmal, als sich noch ein Michelangelo oder ein da 
Vinci für die hohe Kunst der Feuerwerkerei einsetzte (die 
übrigens mit der Geschichte der Kristallographie nicht zufällig 
aufs engste verwandt ist) sah man die Größe eines Feuer 
werks noch nicht in der Menge des verpufften Pulvers, son 
dern in dem seelischen Eindruck, den es hervorrief. Heute 
allerdings zählt man die Kanonenschläge und Raketen, meist, 
um sie unmittelbar darauf in Reichsmark zu bewerten. In 
Swinemünde stimmte und überraschte selbst diese Wertung. 
Ein Ereignis (die Sonderkonzerte des Kurorchesters und 
die Gastkonzerte sollen später besprochen werden) verdient 
nicht wegen der Größe seiner Aufmachung, sondern mehr 
seiner Seltsamkeit wegen Beachtung. 
Ein junger Stettiner Koch, der 23jährige Ritter, fährt 
in einem Fischerboot bei reichlich bewegter See nach der 
Greifswalder Oie, kommt seekrank und elend dort an, und 
schwimmt in diesem Zustand, ohne jedes vorangegangene 
Training, 45 Kilometer bis zum Familienbad Swinemünde. 
Er ist ein Amateur, bezahlt seine Auslagen selbst, und ist stolz 
darauf. Die sportamtliche Kontrolle glaubt er entbehren zu 
können; so wird diese Riesenleistung zu einem Akt der Be 
friedigung eines persönlichen Ehrgeizes, der sich in der 
Leistung selbst erschöpft und auf die Anerkennung verzichtet. 
— 2. pb. —