
bleibt aber die Forderung bestehen, nur solche Arten des musikali 
schen Ausdrucks zu pflegen, die dem grundsätzlichen Erholungs 
bedürfnis der Gäste von vornherein angepaßt sind. 
Aus den beiden Gedankengängen ergab sich zunächst ein 
Widerspruch: Während einerseits Veranstaltungen von Operetten- 
odcr Revue-Charakter der Bedeutung Swinemündes nicht in ge 
eigneter Form zu entsprechen schienen, war die Aufführung von 
großen Opern und symphonischen Werken nicht minder bedenklich, 
weil sie ein höheres Maß geistiger Anspannung erfordern, als es die 
Rücksicht auf das Erholungsbedürfnis der Gäste gestattet. Nicht ge 
nug an diesen beiden gegensätzlichen Erfordernissen, es mußte noch 
ein weiterer Gesichtspunkt berücksichtigt werden: 
Die Swinemünder Festspiele dürfen dem regelmäßigen 
Theaterbetrieb in der Großstadt auch aus einem anderen wichtigen 
Grund keinen Wettbewerb bereiten. Bei aller Anstrengung der 
Mittel kann Swinemünde dem Berliner, Dresdener oder einem 
ähnlich verwöhnten Gast den Aufwand der heimatlichen Oper oder 
Operette nie ersetzen. Im Gegenteil: Solcher Art beschaffene 
Festspiele müssen arm und unzulänglich wirken. Wer beispiels 
weise die großen Wagner-Opern in einem der führenden Staats 
tkeater oder gar in Bayreuth erleben durfte, wird den Gedanken, 
Achnliches in Swinemünde zu erreichen, mit aller Bestimmtheit 
weit von sich weisen müssen. (Hier war übrigens der Gedanke, daß 
die Bade-Verwaltung nur verhältnismäßig bescheidene Mittel aus 
wenden kann, erfreulicherweise einmal nicht störend. Er war eher 
förderlich, denn er ersparte viel unnützes Kopfzerbrechen, daß man 
vom Anfang an auf dem Standpunkt stehen mußte, den Wert der 
Festspiele mehr im inneren Gehalt zu sehen als in der äußeren 
Aufmachung.) 
Schließlich spielte noch die Raumfrage eine nicht ganz un 
wichtige Rolle. Der Badeverwaltung steht zwar der große Kur- 
haussänl als geeignete Gelegenheit für die Festspiele zur Ver 
fügung. Er besitzt indes keine Theaterbühne, sondern eine Art 
Mittelding zwischen Podium und ausgesprochener Saalbühne; den 
Aufführungsmöglichkeiten mar dadurch eine Beschränkung in recht 
enge Grenzen oorgeschrieben. 
Der Festspielplan. 
Auch das vollkommenste Sprichwort erschöpft in seinem Kreise 
die Mannigfaltigkeit des Lebens nicht. Die Voraussetzungen der 
Swinemünder Festspiele haben nicht erst eines Meisters bedurft, 
um ihre Erfüllung zu finden. Im Gegenteil: Der Widersprüche 
und Beschränkungen lvaren so viele, daß die möglichen Lösungen 
schließlich auf einer schnurgeraden Linie lagen, die man nur zu 
verfolgen brauchte, um allem Bedachten Genüge zu leisten. 
Zunächst war klar, daß nur Opern-Vorstellungen und Sin- 
foniekonzerte überhaupt in Betracht kamen. Weiter stand fest, daß 
in der Wahl der aufzuführenden Werke allein die Lösung gesunden 
werden konnte. Mit Rücksicht auf die beschränkten örtlichen und 
geldlichen Mittel kamen von den Opern nur solche in Betracht, 
die die Aufführung nach Art einer Improvisation vertrugen. Solche 
Improvisationen konnten selbstverständlich nicht anders als un 
problematischer, vergnüglicher Natur sein; womit auch dem 
psychologischen Moment der Gäste Rechnung getragen war. 
Im Interesse des Ansehens der veranstaltenden Stadt und im 
Sinne der schließlichen werbetechnischen Auswirkung mußte man 
auf die Werke sehr bekannter, durchaus ernstzunehmender Kom 
ponisten zurückgreifen und unter ihnen solche wühlen, die selten 
aufgeführt werden. Damit war inan dem geforderten Eigenartigen 
nähergekommen, und durfte hoffen, die Aufmerksamkeit in be 
sonderer Form auf Swinemünde zu lenken: Es rvar von Anfang 
her Gewähr gegeben, daß man den Bestrebungen Swinemündes, 
die künstlerischen Veranstaltungen zu veredeln, ein gewisses Maß 
von Anerkennung nicht würde versagen können. 
Die Seltenheit und der Charakter einer heiteren Improvisation 
war schließlich selbst mit der Tatsache zu versöhnen, daß die Gäste 
um die Zeit des großstädtischen Theaterschlusses mit Musik über 
sättigt sind; die Festspiele bedeuten in dieser Form nur ein Ereignis 
mehr, die für die Erholung so nötige gute Laune zu fördern. 
Die symphonischen Aufführungen blieben von den örtlichen 
Beschränkungen befreit, sie mußten sich nur mit den gegebenen 
Mitteln abfinden und konnten im übrigen den Richtlinien der 
Opern-Aufführungen folgen. 
4- 
Die engere Wahl der überhaupt in Betracht kommenden 
Opernwerke schwankte erst zwischen einer deutschen Uraufführung 
von drei Haydn-Einaktern, der komischen Oper „Die drei Pintos" 
von Weber (Mahler) und dem „Liebestrank" von Donizetti. 
Die allerliebsten Merkchen von Haydn mußten leider aus 
scheiden, weil das Material, die handschriftliche Partitur, infolge 
des Alters nur mit besonderer Behutsamkeit kopiert werden könnte; 
abgesehen davon hätte die Einrichtung längere Zeit in Anspruch 
genommen; und schließlich schien es ratsam, an der Aufführung 
dieser Opern ein weiteres Publikum zu interessieren, als es im 
ersten Festspicljahre bestenfalls möglich ist. 
„Der Liebestrank" wurde in letzterer Zeit häufig von den 
Rundfunkgesellschaften als Sendespiel gegeben. Damit war ihm 
der Reiz jahrzehntelanger Unberührtheit genommen; diese Oper 
schied ebenfalls aus. 
„Die drei Pintos" werden zur Aufführung gelangen. 
Den Text erwarb Karl Maria von Weber im Mai 1820 von 
Theodor Hell; er bezahlte 20 Dukaten dafür. Es gelüstete Weber, 
wie sein Sohn erzählt, ein Werk zu schaffen, dessen Reiz bloß in 
dem unerschöpflichen Flusse der Melodien liegt. Dabei scheint ihm 
vor allem das spanische Kolorit angeregt zu haben; so ist das Werk 
der kurz corher entstandenen Oper „Preciosa" verwandt. 
Weber vollendete die Pintos, angewidert von den mißlichen 
Dresdener Verhältnissen, nicht mehr. G. Mahler nahm sich ihrer 
an, ergänzte das wenige, was Weber hinterlassen hatte und besorgte 
auch die gesamte Instrumentation. 
Die Uraufführung fand im Jahre 1888 im Stadttheater zu 
Leipzig statt. Direktor Stägemann führte Regie, Gustav Mahler 
hatte sich die musikalische Leitung vorbehalten. Das Werk ist seit 
dem kaum mehr aufgeführt worden; einzelne Teile, wie das Vor 
spiel vom zweiten Akt, hört man zuweilen in Weber-Konzerten. 
Die Swinemünder Inszenierung wird nach all dem Gesagten 
den Spieloperncharakter hervorkehren und jede Remniscenz an den 
romantischen Operngeist sorgsam vermeiden müssen. Sie wird sich 
damit allerdings von der allgemeinen Auffassung entfernen; ob 
und wie weit mit Berechtigung, das zu entscheiden, muß der be 
rufenen Kritik überlassen bleiben. Wir glauben aber in dieser 
Form das zu unrecht vernachlässigte Werk dem Geist unserer Zeit 
erneut zu erschließen. 
Das zweite Werk entstand, als Christoph Willibald Gluck 
Hofkapellmeister in Wien war (1755). Und dem liebenswürdigen 
Entgegenkommen eines Wiener Dozenten und Archivars ist es 
denn auch zu verdanken, daß man auf das Stück aufmerksam 
wurde. Der später für manche Moderne so langweilig gewordene 
Gluck hat im „I.'lvrotzne corriße" ein reizendes Kabinettstück der 
komischen Oper geschaffen, das in Deutschland überhaupt nicht auf 
geführt wurde; Swinemünde darf das Verdienst in Anspruch neh 
men, es durch die deutsche Uraufführung einer ebenfalls unver 
dienten Vergessenheit zu entreißen. Daß man damit keinen unbe 
dachten Schritt tat, beweist die Tatsache der französischen Neuaus 
gabe durch Vicent D'Jndy im Jahre 1922. In dieser Form ging 
die Oper vor 6 Jahren im Tbeätre Albert in Paris in Szene. Sie 
soll sehr, sehr großen Erfolg gehabt haben. 
Zur Zeit, als der Ivrogne komponiert wurde, bestand 
zwischen dem damaligen Hoftheater-Direktor, Graf Durazzo, einer 
seits und Favart in Paris andererseits ein Abkommen, wonach er 
folgreiche französische Komödien den Wienern jeweils empfohlen 
wurden. In Wien entstanden dann neue Einlagen, die ^.irs 
nouveaax. Glucks Aufgabe wäre es nun gewesen, das Textbuch 
van Anseaume und Lourdet auf seine Ausbaufähigkeit zu prüfen. 
Er machte sich aber von der La Ruette'schen Musik der Pariser 
Oper überhaupt unabhängig und schuf das Werk aus seinem Geiste 
neu. Das Textbuch wurde dazu nur unwesentlich geändert. 
Der Ivroxne eorri^e bedeutet musikgeschichtlich einen Wende 
punkt in der Entwicklung der komischen Oper: Er brach zum ersten 
Mal mit ihrem traditionellen Vaudeville-Charakter und wurde zum 
Grundstein, auf dem das Gluck'sche Reformwerk fußt. 
Die deutsche Uebersetzung der von Gluck verwandten Fassung 
erschien 1780 bei C. F. Schwan in Mannheim mit dem Titel „Der 
letzte Rausch". Es dürfte sich aber nicht empfehlen, den Titel über 
haupt zu übersetzen. Einerseits ist es unbedenklich, die französische 
Bezeichnung beizubehalten, weil schließlich jedermann" weiß, daß 
Gluck jener Klassiker ist, der zum ersten Mal in der Musikgeschichte 
einen deutschen Namen in der ganzen Welt klingen machte? Er, der 
Neuerer, wurde ja nur darum zum Revolutionär, weil er sich aus 
seinem deutschen Wesen heraus gedrängt fühlte, eine neue Opern 
auffassung zu vertreten, die letzten Endes nur der Versuch einer 
Versöhnung der damals allein herrschenden italienisch-französischen 
Oper mit eben seinem deutschen Empfinden war. Dazu ist das 
Werk in der Musikliteratur als „tt'Ivrogne corri^e" bekannt; es 
wäre unsinnig, eine neue Bezeichnung zu schaffen, die nur ein an 
sich genügend Bezeichnetes neuerlich zum Unbekannten macht. 
Schließlich erweist sich auch jede wirklich sinngemäße Uebersetzung 
als mühsam erquältes Wortgebilde. — 
Für die Swinemünder Aufführung wurde das Material 
d'Jndys erworben. Da es sich zeigte, daß d'Jndy dem großen 
Komponisten und seinem Werk doch nicht so viel Schonung ange 
deihen ließ, als es das Andenken des Meisters unbedingt geboten 
erscheinen läßt, wurde durch den bekannten Wiener Komponisten 
Hugo Kauder eine neue Bearbeitung besorgt. Im übrigen ent 
kleidete man die Recitative und Arientexte ihrer stellenweise senti 
mentalen Schwere und brachte das Werk unkr voller Berücksichti 
gung des Gluck'schen Schaffens auf den Grundton zurück, der einst 
das Wiener Hoftheater zu Maria Theresias Zeiten beherrschte und 
der auch die Swinemünder Festwoche beherrschen soll: die leichte, 
fröhliche Improvisation.