
463 
1 
Aus Swinemünde 
Wetter, Wind und Wasser 
1 
1 
am 
und 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
4 
1 
I 
1 
Am 
Kiel 
1 
1 
2 
Thiel, Joseph, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — 
Thurow, Richard, Pastor, Stralsund, Preuhenhof — 
Zillmer, Ernst, Stadtbaurat, mit Frau, Breslau, Herta 
Zimmermann, Marianne, Oderberg, Pommernhaus - 
Zoddel, Willi, Kaufm., Berlin, Schweriner Hof — - 
Zemanek, Josef, Fürstenberg, Baltischer Hof — — - 
Zemanek, Emil, Kaufm., Fürstenberg, Baltischer Hof - 
Zebrowski, Georg, Kaufm., Berlin, Lotsenstr. 58 — - 
WenHetjo, Bruno, Chemnitz, Preußenhof — 
Wind, Walter, Kaufm., Berlin, Preußenhof — 
Wiedenhorst, Heinrich, mit Frau, Köln, Emden 
Veithardk, Martin, Student, Berlin, Emma-Louise — 
Venzke, Willy, Bürovorst., Schioelbein, Schweriner Hof — 
Verzogen: Dosing, Paul, Kaufm., mit Fam., Berlin, von 
Viktoria-Luise nach Herta. — Klette, Hanna, Frau, mit Tochter, 
Forst i. L., von Hygiea nach Krüger. — Bernsee, Emmi, Erkner, 
von Gartenstraße 30 nach Bedastr. 8. — Bernsee, Käthe, Erkner, 
von Gartenstr. 30 nach Bedastr. 8. 
Champagner schmeckt gut! Eine recht lustige Geschichte wird von 
Ankunft des Olympiadampfers „President Roosevelt" mit dem größ 
ten Teil der amerikanischen Olympiamannschaft an Bord aus New- 
york gemeldet Der von der Stadt Newyork vorbereitete Empfang 
mit einer Parade den Broadway entlang bis zum Rathaus fiel 
buchstäblich ins Wasser, denn es regnete in Strömen. So be 
gab sich denn Bürgermeister Walker nach dem Dock, wo der Dampfer 
festgemacht hatte, und begrüßte dort die zurückkehrenden Olympia 
kämpfer, während die im Hafen liegenden Schiffe ihre Sirenen 
heulen ließen. Alles wäre schön und gut gewesen, wenn nicht plötz 
lich die Zollbeamten, denen selbst Olympiakämpfer nicht heilig 
waren, aus dem Gepäck der Amsterdamfahrer eine Reihe sorg 
sam versteckter Flaschen Champagner zutage gefördert 
hätten. Es werden zwar keine Namen genannt, doch soll sich unter 
den Missetätern auch ein weibliches Mitglied des Olym 
piateams befunden haben. 
gende Orgnisationen vereinigt: Deutscher Schutzverband, 
Berlin W. 30, Motzstr. 22. — Archiv für Wohlfahrtspflege, 
Berlin W. 35, Flottwellstr. 4. — Vereinigung für Deutsche 
Siedlung und Wanderung, Berlin W. 30, Martin-Luther- 
straße 97. — Zentralstelle zur Bekämpfung der Schwindel- 
firmen- Berlin-Friedenau, Bismarckstr. 7. — Deutscher Ver 
ein für Wohnungsreform, Berlin W. 8, Moritzstr. 7/8. 
Jedem, der von irgendeiner Seite um eine Mithilfe für ge 
meinnützige Zwecke finanzieller oder persönlicher Art ange 
gangen wird, kann nur dringend empfohlen werden, sich, be 
vor er irgendwelche Verbindung mit ihm unbekannten Per 
sönlichkeiten oder Organisationen eingeht, zur Beratung an 
die Schutzgemeinschaft, Berlin W. 30, Motzstraße 22, 
zu wenden. 
!. Lin Vlondregenbogen. Die nicht alltägliche Erscheinung eines 
vollen, über den ganzen Horizont reichenden Mondregenbogens war 
in der Nacht zum Mittwoch am nördlichen Himmel in einer Bogen 
spannung von Westen nach Osten zu beobachten. Der dem Voll 
mond gegenüberstehende Mondregenbogen zeigte neben glänzendem 
Weiß am Rande lebhaftes Grün und Geld. Nach etwa 20 Minuten 
Daur verblaßte langsam die Farbenerscheinung. 
Herbstübungen der Marine. 
Flottenbefuch in Swinemünde. 
I. Swinemünde, 31. August. 
Wie jetzt feststeht, werden die Herbstverbands 
übungen der Reichsmarine am 3, September be 
ginnen. Sie werden von Wilhelmshaven ihren Aus 
gang nehmen, wo sich die N o r d s e e - u n d Ostseestreit 
kräfte vereinigen werden. Nach Uebungen in der N o r d- 
^ee wird die Flotte am 8. September über Skagen in die 
Ostsee fahren, wo die Uebungen fortgesetzt werden. 
21. September wird die Flotte mit dem Einlaufen in 
die Herbstverbandsübungen beenden. 
Wie wir hören, wird die gesamte Flotte 
14. September in Swinemünde einlaufen 
hier bis zum 17. September Aufenthalt nehmen. 
Summe: 38 001 
Kurgäste: 29 449 
Passanten: 8 612 
p. Kraftpostlinie Swinemünde—Zinnowitz. Der Betrieb 
auf der Kraftpostlinie Swinemünde—Zinnowitz wird vom 
1. September ab eingestellt. Auf der Strecke Swinemünde- 
Seebad—Bansin werden dann nur noch drei Fahrten in jeder 
Richtung ausgeführt, und zwar aus Swinemünde um 11.00, 
16.10 und 19.15 Uhr, aus Seebad Bansin um 8.00, 15.00 und 
17.30 Uhr. 
I. Pommerfcher Schachkongretz. Der diesjährige Pom- 
mersche Schachkongreß (Pommerscher Schachbund), findet 
vom 5. bis 8. Oktober in Greifswald statt. 
I. Operetten-Theater. — Bühnenjubiläum. Aus dem Theater 
büro wird mitgeteilt, daß auf allgemeinen Wunsch am Sonntag noch 
einmal und zwar letztmalig die Operette „W iener Leben" mit 
Grell Somann als Leni aufgeführt wird. — Am Dienstag, den 
4. September ist ein im Bühnenleben nicht alltägliches Ereignis zu 
erwarten. Der Charakterdarsteller unseres Sommertheaters, Hugo 
Knispel-Sternfeld, feiert an diesem Tage sein 5 0 jähri - 
ges Bühnenjubiläum. Zu seinem Ehrenabend hat der 
Jubilar das ausgezeichnete Lebensbild „Die Rantzau" (Bruder 
zwist) gewählt, indem er die Hauptrolle des Johann Rantzau dar 
stellen wird. 
* Bekämpfung des Wohlfahrtsschwindels. Die Fälle, in 
denen es Schwindlern unter dem Deckmantel von Förderer 
in der Wohlfahrtspflege gelingt, die Gutgläubigkeit wohl 
meinender Menschen zu täuschen und auszunutzen, wieder 
holen sich trotz aller dagegen gerichteten Maßnahmen immer 
wieder. Die „Deutsche Beamtenbund-Korrespondenz" macht 
deshalb auf die Tätigkeit einer bereits seit 1920 bestehenden 
Einrichtung aufmerksam, die sich die Bekämpfung des Wohl- 
ffahrtsschwindels zur besonderen Aufgabe gemacht Hot. Es 
ist dies die unter der Führung des Reichsarbeitsministeriums 
fftehende Sch ütz ge m e in s ch a f t. In ihr si n d u. a. fol 
Vagener, Hertha, Frau, Wildberg, Pommernhaus — 
Wendt, Richard, Warnow, Privatklinik Meereswarte — 
Werker, Sara, Frau, Stettin, Annemarie —- — — 
Werkner, Richard, Fabrikdir., Budapest, Viktoria-Hotel — 
Metzelt, Rolf, Kaufm., Berlin, Maria-Theresia — — 
Weber, Wolfgang, Kaufm., Stettin, Glückauf — — — 
Walschhold, Anne, Oderberg, Pommernhaus — — — — 1 
Wolf, Lotte, Oderberg, Pommernhaus — — — — — 1 
Wegner, Aug., Kaufm., Frankfurt a. O., Hotel Drei Kronen — 1 
Miller, Fritz, Agent, Berlin, Haegers Hotel — — — — 1 
Walbersdorf, I., Kaufm., Stettin, Central-Hotel — — — 1 
Walden, Erich, Beuthen, Preußenhof — — — — — 1 
Wallentowitz, Gotthilf, Kaufm., mit Frau, Rummelsburg, 
Preußenhof — — — — — — — — — —.2 
Weist, Johanna, Frau, mit Kindern, Schwerin, Central-Hotel 3 
Monat 
und Datum 
Uhrzeit 
Wiudrichliing 
Mik Stärke 
Wafserstand 
in Fuß 
Strom 
! Barometer- l 
stand 
Thermometer ¬ 
stand 
Lust 
bewegung 
31. 8. 
12 
Ms 
"25' 8" 
ein 
763,0 
-^20,0 
walkt, 
31. 8. 
20 
25' 8" 
ein 
763,8 
4- 16,0 
wolkig 
1. 9: 
8 
^2-3 
SO' 8" 
au« 
765,0 
-s-14,5 
wolkig