
T88 
Hochsaison . . . 
Massenbesuch am Hochsommer-Sonntag. 
I. Swinemünde, 16. Juli. 
Endlich — endlich! Nach all den mießen und kalten Ta 
gen: glühende Sonnenstrahlen und ständig lachender 
Himmel! 
Ja, das ist Wetter der Hochsaison, wie es der Gast und 
vor allen Dingen die Bäder wünschen und verlangen. — 
Glimmern muß die Hitze und flüssig muß der Asphalt der 
Großstädte werden, — dann haben wir Strandbewohner hier 
die richtige Signatur des Badehochbetriebes! Und so ist es 
Heuer jetzt! 
Bereits am Sonnabend setzte der gewaltige Frem 
denverkehr ein. Alle die Wochenendler, alle die groß 
stadtgeplagten Strohwitwer nahmen schweißtriefend Ziel an 
die See zu „Muttern" und den lieben Kleinen, die an des 
Meeres Gestade dem Papa in der frischgeschippten und fah 
nengeschmückten Burg den Willkommensgruß entboten. — 
Unendliche Autos flitzten an die See, ganze Karawanen 
bildend.... 
Nun aber erst der S o n n t a g! — Wir sind es in unse 
rem schönen Bade gewohnt, an den Sonntagen Tausende 
Erholung suchende Menschen zu sehen. Selten aber haben 
wir einen so verkehrsreichen Sonntag zu verzeichnen gehabt 
wie den gestrigen, der uns Zehntausende brachte! Ja 
wohl, Zehntausende! — Bereits mit den Frühdampfern tra 
fen gewaltige Menschenmengen ein und ergossen 
sich in die Stadt und an den Strand; die Eisenbahnen und 
Vormittagsdampfer waren ebenfalls überfüllt. Es wogte, 
schob und drängte sich in fürchterlichen Massen hinunter zum 
Strand, an die kühlende, erfrischende See! — Der schöne breite 
Swinemünder Strand bot denn auch während des ganzen 
Sonntags ein unvergleichlich selten geschautes Bild —, kaum, 
daß man zwischen all den Burgen, Buden und Körben noch 
ein Plätzchen finden konnte. — Alles lechzte nach Abkühlung 
und Erfrischung und nur zu schnell waren die Kleider vom 
Leibe, dann hinein in Neptuns Element! 
Fieberhafte Tätigkeit herrschte in all den vielen Gast 
stätten, Hotels und Restaurants, galt es doch, diesen so lang 
Erwarteten „Goldstrom" würdig zu empfangen, zu bewirten 
und unterzubringen. Verschwunden sind auch mit einem 
Schlage alle die vielen Zettel der Zimmervermietung — 
es füllt sich, die Häuser sind meistens besetzt und zeitweise 
traf man Gäste mit bekümmerten Mienen, die da suchten und 
nichts mehr finden konnten. Aber schnell hatte die Bade 
direktion für Abhilfe gesorgt — es klappte, und noch in den 
späten Abendstunden war dem bereits verzweifelten Gast 
das gewünschte Unterkommen gesichert — Nur schade, 
schade, daß das kalte Wetter des Juni so schwer enttäuschte. 
Aber wenn schon, freuen wir uns jetzt mit den Gästen der 
schönen Tage und hoffen wir auf eine glänzende Nachsaison! 
Eine besonders willkommene Abwechselung in diesen küh 
len Tagen, eine erquickende Erholung und Freude sowohl 
für Gäste wie Einheimische sind die Nachmittags- und 
Abendfahrten in See mit den Swinemünder Damp 
fern. Auch gestern benutzten unendliche Menschenscharen die 
eleganten Salondampfer, um auf den Meeresmellen einige 
Stunden reine, ozonhaltige Seeluft einzuatmen und ange 
nehme Kühlung zu suchen. — Bereits vor Abgang der 
Dampfer wimmelte es an der Anlegestelle wie in einem 
Ameisenhaufen . . . 
* 
Auch von verkehrspolizeilicher Seite wird uns mitgeteilt, 
daß der Verkehr am Sonnabend und Sonntag ein gan z 
gewaltiger gewesen ist. Der Automobilverkehr war 
geradezu riesig; in solchem Ausmaße ist er hier über 
haupt noch nicht beobachtet worden. Die Verkehrspolizei 
war natürlich stark beschäftigt. Es ist zum Glück ohne größere 
Unfälle abgegangen; nur an der Ecke der Gadebusch- und 
Kurparkstraße fuhr ein Auto eilten Motorradfahrer um, es 
ging noch ohne Schaden ab. — Abends mußte die Reichs 
bahnverwaltung noch einen Sonderzug einlegen, um 
den gewaltigen Rückverkehr zu bewältigen. 
Gesundheitspflege. 
iE i n e S t e t t i n e r A u s st e l l u n g.) 
Zum ersten Mal seit einer langen Reihe von Jahren veranstalt« 
die Stadt Stettin eine größere Ausstellung unter dem Titel „D i c 
Gesundheitspflege". Auf dem städtischen Ausstellungs 
gelände in Nemitz stehen von den früheren Stettiner Messeveran 
staltungen her die Ausstellungshallen. Dort ist man heute damit 
beschäftigt, eine größere und kulturell sowohl wie ausstellungs- 
technisch hochwertige Veranstaltung vorzubereiten, die auch für die 
Provinz Pommern von größtem Interesse zu werden verspricht. 
Während die früheren Stettiner Messeveranstaltungen von 
Privatunternehmern aufgezogen wurden, wird jetzt zum ersten Mal 
von amtlicher Seite ein entscheidender Schritt in der Ent 
wicklung des Stettiner Ausstellungswesens getan. Den Kernpunkt 
der Ausstellung wird eine wissenschaftlich außerordentlich hoch 
wertige Sonderschau des weltbekannten Dresdener Hygiene- 
Museums bilden: der Mensch in gesunden und kranken Tagen 
mil der interessanten Hauptabteilung „Der durchsichtige 
Mens ch". Vieles, was man heute für moderne Lebenshygiene 
wissen muß, wird hier in anschaulicher und allgemein verständ 
licher Weise, aber doch auf wissenschaftlicher Grundlage dem Publi 
kum vorgeführt werden. Um die Dresdner Hygieneausstellung her 
um gruppieren sich zunächst in großer Zahl die Ausstellungen der 
öffentlichen Verbände und Korporationen, soweit ihr Tätigkeits 
gebiet irgendwie mit moderner Gesundheitspflege oder Lebens- 
Hygiene etwas zu tun har. Die größten Ausstellungen werden hier 
gestellt werden von der Landwirtschaftskammer für 
Pommern, von den Krankenkassen, von den Frauenver- 
bänden, den Gesundheitsämtern, den Tuberkulosebekämpfungsstellen 
und vielen anderen. In der Jndustrieabteilung finden wir allen 
voran die Stettiner Elektrizitätswerke mit den füh 
renden Stettiner Jnstallationsfirmen, die Stettiner städtischen Gas- 
und Wasserwerke, dann die führenden Firmen der Textilbranche, wie 
Dienemann Co., Gebrüder Horst, die Sydowsauer Staperfaser- 
fabrik mit dem Bemberg-Konzern. Die Stettiner Möbelindustrie 
wird mit ihren ersten Häusern vertreten sein. Zahnärzte und 
Dentistenverbände stellen in interessanten Einzelkojen aus. 
Selbstverständlich werden nicht die führenden Firmen des deutschen 
Markenartikelwesens, wie Odol, Persil und andere fehlen. 
Das Freigelände wird in großzügiger Weise ausstellungs 
technisch hergerichtet werden. Ein großer Ehrenhof, eine breite 
Promenade mit einer Verkaufsstraße und modernen Gärten, die 
ebenfalls die Gesundheitspflege demonstrieren, führen an breiten 
Restaurationsgärten vorbei und sollen den Besuchern nach der an 
strengenden Besichtigung der weiten Ausstellungsflächen Erholung 
und Unterhaltung bieten. Lautsprecheranlagen werden über das 
ganze Gelände das Konzert aus den Ausstellungsrestaurants aus 
das Freigelände übertragen. Tanzflächen im Freien werden vor 
allem der tanzlustigen Jugend zu ihrem Recht verhelfen. 
Alles in allem darf angenommen werden, daß die Stadt Stettin 
für den August und die erste Hälfte des Monats 
September eine zugkräftige Ausstellungsveranstaltung vorbe 
reiten wird und es wäre nur zu wünschen, daß im Interesse der 
Provinz Pommern diesem ersten Stettiner Unternehmen ein voller 
Erfolg beschieden wird. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Uhrzeit 
Windrichtung 
und Stärke 
Wasserstand 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer 
stand 
Luft 
bewegung 
16. 7. 
12 
N2 
23' 8" 
aus 
768,0 
-st 31,0 
heiter 
16. 7. 
20 
8tiU 
23' 8" 
aus 
768,5 
^-27,0 
wolkig 
17. 7. 
8 
^4 
23' 8" 
aus 
769,3 
-st 19,0 
leicht böig