
Wimmel We-MeiW 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgeipaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 6 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früler 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loib, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Vade- vnd Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 4 
Donnerstag, den 31. Mai 
1928 
Bekanntgabe der Unterhaltungen vom 31. Mai bis 4. Juni: 
Kurkonzerte: Dirigent: Kapellmeister Gottfried Kassowitz — Kurkapellmeister: Josef Wollner. 
Donnerstag, den ZI. Mai: 
4.30 bis 6,30 Uhr nachmittags aus dem Konzertplatz vor dem 
" Kurhause: Konzert des Kur-Orchesters. 
Im kleinen Kurhaus-Saal: Fünf - Uhr - Tanz - Tee. 
8.30 bis 11 Uhr abends im Kurhaus-Re st aurant: 
Unterhaltungs-Musik. 
Freitag, den 1. Juni: 
Im kleinen Kurhaus-Saal: Fünf - Uhr - Tanz - Tee. 
8.30 bis 11 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: 
Unterhaltungs-Musik. 
Sonnabend, den 2. Juni: 
11 bis 12,30 Uhr mittags: im Gesellschafts-Bad: 
Konzert-Usbertragung. 
4.30 bis 6,30 Uhr nachmittags aus dem Konzertplatz vor dem 
Kurhause: Konzert des Kur-Orchesters. 
Im kleinen Kurhaus-Saal: Fünf - Uhr - Tanz - Tee. 
8.30 Uhr abends im Reunion-Saal: Gesellschafts-Abend. 
Kurkarteninhaber Eintritt frei; ohne Kurkarte 1,— Mark. 
Dunkler Anzug. 
8,30 bis 11 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: 
Unterhaltungs-Musik. 
Sonntag, den 3. Juni: 
4,30 bis 6,30 Uhr nachmittags auf dem Konzertplatz vor dem 
Kurhause: Konzert des Kur-Orchesters. 
Im kleinen Kurhaus-Saal: Fünf - Uhr - Tanz - Tee. 
8 30 bis 11 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: 
Unterhaltungs-Musik. 
Montag, den 4. Juni: 
4.30 bis 6,30 Uhr nachmittags auf dem Konzertplatz vor dem 
Kurhause: Konzert des Kur-Orchesters. 
Im kleinen Kurhaus-Saal: Fünf - Uhr - Tanz - Tee. 
8.30 bis 11 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: 
Unterhaltungs-Musik. 
Jeden A bend. im Faun-Kasino: Stimmungs-Kapelle. 
Neul — Sämtliche Räume des Kurhauses sind geheizt! — Reu! 
Jeden Sonntag, 15 Uhr: Promenadenfahrt in See. (Siehe 
Säulen-Anschlag.) 
Voranzeige: Musik-Festwoche vom 9. bis 17. Juni. 
Aenderung vorbehalten. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Adler, Kurt, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Alexander, Alfred, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — 1 
Aswendt, Carl, Kaufmann, Berlin-Charlottenburg, Preußenhof 1 
Augustat, Dr., Walter, Konsistorial-Assessor, mit Frau, Berlin— 
Pommernhaus — — — — — — — — — 2 
Aurich, Alfred, Kaufmann, Stettin, Central-Hotel — — — 1 
Amsler, Dora, Berlin, Berolina — — — — — — — 1 
Axler, Frau, Berlin-Friedenau, Excelsior — — — — — 1 
Ackermann, Karl, Wulfrath, Herta — — — — — — 1 
Aguschewitsch, Tatjana, Studentin, Berlin, Goldfried — — 1 
(UI lNl^I M M ll &lt;^I lfM ZUNUNi Z IsJl ll II 
lelepßon 2134 Luvinemünde-LtranU, Heirenbaästraüe 1, AEKenüber äer öacieverwalwnA lelepßon 2134 
Vas game 4adp gevttaet. 
VoitstanUis renoviert 
2imlU6l mit kalt- UN 6 XV u r IN t I i eL 6 n ct 6 Nt 3,886 r. — ^enlralßoirunA. — ^u t 0 - 6 3 r 3 A 6 n.