
Modebrief. 
Die Farben der Saison. 
Jede Modesaison zeichnet sich durch die Wahl ihrer 
Farben aus. Je nach den frischen lichtvollen oder dunklen, 
diskreten Nuancen leuchten die Kleider Winter oder Sommer. 
Glücklicherweise haben wir uns endlich mit dem Sommer zu 
beschäftigen, der jedoch nicht verhindert, die wirkliche Eleganz 
von Schwarz und Marineblau zu betonen, die in Verbin 
dung mit grau, beige und allen Pastelltönen ungewöhnlich 
kleidsam ist. Es ist gar keine leichte Kunst, Farben und Ge 
webe mit einander zu verbinden und sie auf derselben 
Toilette zu mischen, aber die farbig abgestuften und gestreif 
ten Stoffe bieten uns da Hilfsquellen für unerschöpfliche 
Raffinements. 
Gibt es kleidsamere und praktischere Farben als Schwarz 
und Marineblau, und eignen sie sich nicht am besten zur Ver 
bindung mit Rot, Weiß, Grün und Blond? Kleider, 
Kostüme und Mäntel in diesen Farben können ihres Er 
folges sicher sein. 
Schwarz mit Weiß ist immer schick, Marineblau auf be 
druckten Crepekleidern immer elegant, rosa und marine 
blaue, schwarze und rosa Inkrustationen auf einfarbigem 
Fond immer reizend. Ileberall, zu jeder Tages- und Abend 
zeit sieht man schwarze, blaue und graue Erscheinungen an 
den Plätzen, wo sich die Welt nicht zu langweilen scheint. 
Mehr denn je liebt man Ensembles, und die Frauen suchen 
den Mantel passend zum Kleide, die Tasche zum Hut, den 
Hut zu den Schuhen aus. Nur Handschuhe und Schals 
bilden Gegensätze. 
Schwarz wird am Tage und am Abend getragen, nur 
das Gewebe wechselt. Abends herrscht Musseline mit Spitze, 
am Tage Crepe Georgette, Crepe Satin, feiner Ripps. Grau 
ist eine diskrete und vornehme Farbe, die man zu jeder Ge 
legenheit tragen kann. Die grauen Mäntel werden fast 
immer mit grauem Pelz garniert, Fuchs oder Lamm. 
Falls das Seidenkleid von einem feinwollenen Mantel 
begleitet wird, ist dasselbe Futter, aus dem das Kleid ge 
macht ist, zu wählen. Kleid und Mantel müssen sehr eng 
miteinander harmonieren, und wenn auch die Stoffe von 
einander abweichen, die Farben müssen in derselben Tonart 
gewählt werden. 
Man kann den Triumph der bedruckten, bepunkten, 
karrierten und schottischen Stoffe nicht mit Stillschweigen 
übergehen. Hübsche Kontraste in der Beziehung sind braun 
und grün, marineblau und königsblau, schwarz und weiß. 
Was die Abendtoiletten anbetrifft, so sind die Modefarben 
blaßrcsa, weiß, schwefelgelb und schwarz. 
Will man Schuhe und Handtaschen zu einander abstim 
men, denkt man immer noch viel an die Eidechse, die in 
diesem Jahr auf die reizendste Art in allen möglichen Far 
ben verarbeitet wird. Beperlte und pastellsarbene Eidechse 
sind unbestellbar kostbare Hilfsquellen für die Frau, die 
gern rosa Schuhe zum rosa Kleid oder grüne zum grünen 
Mantel haben will. Auch für Abendtoiletten stellt sich die 
Eidechse mit warmen goldenen und silbernen Reflexen zur 
Verfügung, und wenn man die so bekleideten kleinen, flinken 
Frauensüße auf dem glatten Parkettboden dahingleiten 
sieht, muß man dankbar der kleinen, aus sonnigen Mauer 
ritzen herausgleitenden Tierchen gedenken, die ihr Leben 
lassen mußten im Dienst weiblicher Eitelkeit. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Nhrzcit 
Windrichtung' 
und Stärke 
Wasserstand 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometers 
stand 
Luft 
bewegung 
15. 6. 
12 
8VV 8 
23' 4" 
aus 
756,5 
-Ü13,O 
beveckt 
Regenschauer 
15. 6. 
20 
VV 7 
23' 8" 
ein 
760,0 
11,0 
wolkig 
16. 6 
8 
8VV 6 
23' 2" 
aus 
760,0 
-s-12,&lt; 
bewölkt, böig 
Für dre BadeMson. 
Drei elegante Strandkostüme, bei denen über den Schwimmtrikots, 
Strandröckchen bezw. -kleider und Capes getragen werden.