
SMMM Wk-WIU 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Än z ei g e n g e b ü hren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich, oder deren Raum 20 ^Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungs gebühr für die ganze Badezeit 6 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2.00 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemllnde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluh Nr. 2374. 
Zeitung für den Lade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 3V 
Sonnabend, den 21. Juli 
1928 
Bekanntgabe der Unterhaltungen vom 21. bis 23. Juli: 
Kurkonzerte: Dirigent: Kapellmeister Gottfried Kassowitz — Kurkapellmeister: Josef Wollner. 
Sonnabend, den 21. Juli: 
Ab 4,30—6,30 Uhr nachm. und 8,30—10 Uhr abends auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause: Kurorchester. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
Ab 8,30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Gesellschasts- 
abend. Eintritt: Kurkarteninhaber frei; ohne Kurkarte 
1 Mark. 
Sonntag, den 22. Juli: 
Vormittags: Ziel des Langstreckenschwimmers Ritter. — Ritter 
schwimmt von der Greifswalder Oie nach Swinemünde, 
42 Kilometer Luftlinie. 
Im Gesellschaftsbad: Empfang des Langstreckenschwimmers 
Ritter. 
Ab 11—12,30 Uhr vorm. und 4,30—6,30 Uhr nachm. auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause: Kurorchester. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
Ab 8,30—11 Uhr abends im Kurhaus-Garten: Garten-Fest. 
Kurorchester. 
Ab 8,30 Uhr abends: Ehren-Abend im kurhaussaal. — Ein 
tritt 1 Mk. zur Deckung der Unkosten für den Schwimmer. 
Montag, den 2Z. Juli: 
Ab 10,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: Lautsprecher- 
Konzert. 
Ab 11,30 Uhr vorm.: Gymnastik-Uebungen (Anny Fligg). 
Ab 4,30—6,30 Uhr nachm. und 8,30—10 Uhr abends auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause: kurorchesker. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
Ab 8,30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Geschicklich 
keits-Tanz-Abend. Eintritt: Kurkarteninhaber frei; ohne 
Kurkarte 1 Mark. 
Jeden Nachmittag ab 4 Uhr: Tanz-Tee im kleinen Saal. 
Bei schönem Wetter im Kurhaus-Garten: Tanz im Freien. 
Jeden Montag, Mittwoch und Freitag, 3 Uhr nachmittags 
ab Badeverwaltungsgebäude, Friedrichstraße 6: 
Aulo-Jnsel-Rundsahrten mit eleganten Personen-Aulos durch 
die Usedomer Schweiz. 
Jeden Dienstag, Donnerstag und Sonnabend 
nach Försterei Fanget am Krebssee. 
Kaffeepause zirka 30 Minuten. — Pro Person 3,— Mark. — 
Rückkehr gegen 5 Uhr nachmittags. 
Kartenverkauf: Badeverwaltung, Schalter 4. 
Freitag, den 27. Juli, ab 2 Uhr nachmittags: 
Preis-Schießen (Kleinkaliber) im Schützenhaus, Justus-von- 
Liebig-Straße, 5 Minuten vom Strande. — Offen nur für 
Badegäste (Damen und Herren.) (Siehe Plakate.) 
Jeden S o n nt a g, 15 Uhr: Promenadensahrl in See. 
(Siehe Säulen-Anschlag.) 
Jeden Dienstag und Sonnabend, 19,30 Uhr: Abendfahrl in 
See (siehe Säulen-Anschlag). 
Gesellschastsbad: Die gymnastischen Uebungen leitet Fräulein 
Anny Fligg von der Berliner Tanz- und Gymnastik-Schule Hertha 
Feist. 
Voranzeige: 26. Juli: Beginn des Int. Tennisturniers. — 27. Juli: 
Beleuchtung der Tennis-Anlagen. —ZI. Juli: Großes Kinder 
fest. 
Aenderung vorbehalten. 
Ir-gG&gt;'LGH «-lilN&gt;ÄI W&gt;Gü°i&gt;siG&gt;n kml&lt;UIGIk"Lü-üZ 
lelepkon 2134 Lrvinamünäo - 8 tränst, HorranbastZtruLe 1, MMnüber ster LastevervaltuiiA lelepston 2134 
kvsilLer: kUtL Lorn. v»8 ganL« «Kadi» gvottavl. 
VollstLnckie renoviert 
wimmer mit kalt- unst tvarwklieüeiiäklll ^Va88 6r. — ^entralkieiLUNA. — ^uto-OaraAoo.