
397 
Werner, Otto, kaufm. Leiter, Meseritz, Elsbeth — — — — 1 
Westedt, Erhard, Hamburg, Schloß-Hotel — — — — — 1 
Westphal, Paul, Dr. med., Berlin, Kaiser Wilhelm — — — 1 
Wieland, Willy, Dr., Tierarzt, mit Frau, Wengerin, Merkur 2 
Woytt, Ferdinand, Mchor a. D., m. Frau, Berlin, Viktoria-Luise 2 
Woldag, Heinrich, Rentier, mit Frau, Halberstadt, Herren- 
dörfcrstraße 4 — — — — — — — — — — 2 
Wolff, Hermann, Kaufm., Perleberg, Fresena — — — — 1 
Wolffenstcin, P. E., Berlin, Park-Hotel — — — — — 1 
Zicgenbalz, Marg., kaufm. Angest., Dresden, Seeheim — — 1 
Zieaenbalz, Camilla, Dresden, Seehetm — — — — — 1 
Zeddclmann, Kurl, Kaufm., Berlin, Hohenzollernhof — — 1 
Ziegler, Georg, Artist, Halle a. S., Wiencks Hotel — -— — 1 
Zillmann, Kaufm., Berlin, Schmidts Hotel — — — — 1 
Zeuner, Otto, Kaufm., Kassel, Schmidts Hotel — — — — 1 
Summe: 33 647 
Hiervon Kurgäste: 27 039 
Passanten: 6 608 
Verzogen: Bumke, Eva, Frau, Berlin, von Hafenstr. 15 nach 
Hotel Schwefel. — Neumann, Thea, Stettin, von Viktoria-Luise 
nach Concordia. 
Swiuemiinder Automobil-Wettbewerb. 
I. Swinemünde, 20. August. 
Der Swine münder Automobil-Wettbe 
werb gewinnt von Jahr zu Jahr an Bedeutung. Wer 
den Korso beobachtet hat, der am Sonntag Nachmittag auf 
der Promenade an den Tausenden von Zuschauern vorbeizog 
— man zählte rund fünfzig durchweg schöne, rassige Wa 
gen —, hat festgestellt, daß der Swinemünder Automobil- 
Wettbewerb mit zu den sportlichen „Ereignissen" zählen darf, 
die in den pommerschen Ostseebädern überhaupt geboten 
werden. Für die Prämiierung der Wagen kamen vor allem 
jene Eigenschaften in Betracht, die als Gesamteindruck seine 
Schönheit bestimmen. Durch die Wertung nach Einkaufs 
preis-Kategorien und durch die reichlichen Prämien war 
Gewähr geboten, daß jeder schöne Wagen in seiner Kate 
gorie zur Geltung kam. 
Das kam auch bei der P r e i s v e r t e i l u n g zum 
Ausdruck, die am Abend im großen Kurhaussaale von Bür 
germeister Dr. Leschke mit einer herzlichen Begrüßungs 
ansprache eingeleitet wurde. Mit dem Hinweis auf die Er 
folge des Tages teilte der Bürgermeister mit, daß Swine- 
münde mit diesem Automobil-Schönheits-Wettbewerb eine 
dauernde Einrichtung schaffen wolle. Darauf nahm Kur 
direktor Stolpmann die Preisverteilung vor. Wir ver 
zeichnen folgende Ergebnisse: 
Gruppe 1 Achilles, Swinemünde, Opel, 
Gruppe 2a Fricke, Berlin-Halensee, Crysler, 
Gruppe 2b Freiherr v. Richthosen, Petersdorf, Crysler, 
Gruppe 2c Dembkowski, Swinemünde, Essex, 
Gruppe 3a Käthe Scheffer, Breslau, Ockland, 
Gruppe 3b Frau Barthold, Stettin, Mercedes, 
Gruppe 3c 1. Pr. Direkt. Barnickel, Altdamm, Stoewer, 
2. Preis Stoewer-Werke Stettin, Stoewer, 
Gruppe iVa Dr. Koebner, Berlin, Graham Peige, 
Gruppe iVb Fräulein Ohlrich, Berlin, Mercedes, 
Gruppe iVc T. Preis Reimann, Berlin, Horch, 
2. Preis von Streit, Berlin-Grunewald, 
Auburn, gleich mit 
2. Preis E. Bartel, Swinemünde, Horch, 
Gruppe Va Freiherr von Spiegel, Graham Peige, 
Gruppe Vb von Kruse, Swinemünde, Mercedes, 
«Gruppe H Fruu Landshoff, Berlin, Crysler. 
Neuerungen der Reichspost 
Die Reichspost wird demnächst Briefmarken- 
Automaten einführen, die dem Publikum den 
Kauf von einzelnen Wertzeichen erleichtern. 
Wir zeigen die verschiedenen Modelle, die gegen 
über den bisherigen Konstruktionen technisch 
bedeutend vervollkommnet sind.