
Ostsee-Strandlied. 
Ostsee, dich liebe ich, hin zu dir zieht es mich 
An deinen Strand; 
Wellen, ein ganzes Heer, eilen vom Wasser her 
Plätschernd an's Land, plätschernd an's Land. 
Soweit das Auge schaut, so weit der Himmel blaut, 
Wogende See! 
Wärme und Sonnenschein laden zum Bade ein. 
Wo ich auch steh, wo ich auch steh. 
Früh, wenn die Sonn' erwacht, küßt sie das Meer ganz sacht 
Mit ihrem Strahl — 
Leuchtende Funken sprühn, goldig, wie Kerzen glühn, 
Unzahl ge Zahl, unzähl'ge Zahl! 
Wenn starke Winde wehn, stürmisch die Wolken gehn, 
Erbraust das Meer. — 
Welle auf Welle zischt, häuserhoch spritzt der Gischt 
Weit rings umher, weit rings umher. 
Lustiger Wellentanz erfreut im Sonnenglanz — 
Wenn rauscht die See; 
Weitleuchtend und ganz schnell, kräuselt sich Well an Well — 
Weiß wie der Schnee, weiß wie der Schnee. 
Wenn spät die Sonne sinkt, leis schon der Abend winkt, 
Taucht sie in's Meer; 
Purpurn in Feuersglut, strahlend in tiefer Flut, 
Herrlich und hehr, herrlich und hehr! 
Seeluft und Sonnenschein, Baden und Fröhlichsein 
Machen gesund! — 
Leben ist an dem Strand, viel Menschen — allerhand, 
Heiter und bunt, heiter und bunt. 
Wenn ich dann heimwärts muß, werf ich zum Abschiedsgruh 
Blumen ins Meer. — 
Es war bei dir so schön, — leb' wohl auf Wiedersehn! 
Komm' wieder her, komm' wieder her. 
Menschenkind denk' daran, Großes hat Gott getan: ' 
Schuf auch das Meer. — 
Schöpfer, dich preisen wir — Vater, wir danken dir, 
Dein sei die Ehr', Dein sei die Ehr'! 
Gewidmet dem altbewährten See-undSol- 
bad Swinemünde in dankbarer Erinnerung 
des vielen Schönen, das Bad und Stadt darbieten. 
Fr. Kloppe -Seelow (Mark). 
Nachtrag 1928 — mit Melodie-Angabe — zu meinem 
„Gedenkbüchlein für Jung und Alt." 
Aus Swinemünde. 
I. Zum Flolkenbesuch. Die Polizeiverwaltung macht be 
kannt, daß aus Anlaß des Flottenbesuchs in Swinemünde 
die Polizeistunde am 14., 15. und 16. September auf 2.30 
Uhr nachts festgesetzt ist. 
p. Das Strand-Postamt geschlossen. Das Zweigpostamt 
im Kurhause wird mit Ablauf des 15. Septembers ge 
schlossen. Die Annahmeschalter des Hauptpostamts in der 
Blücherstraße werden vom gleichen Zeitpunkt ab werktags 
wieder von 8 bis 13 Uhr und von 15 bis 18,30 Uhr offem 
gehalten. 
rü. Zugverkehr Swinemünde—Wolgasterfähre. Die 
Reichsbahndirektion Stettin teilt mit, daß die Züge 139 
Swinemünde ab 17.50, Wolgasterfähre an 19.38 und 140 
Wolgastersähre ab 10.26, Swinemünde an 12.10 noch bis 
einschl. 30. September verkehren; ferner die Züge 146 Wol 
gasterfähre ab 20.20, Zinnowitz an 20.39 und 145 Zinno 
witz ab 9.58, Wolgasterfähre an 10.16 bis einschließlich 1. Ok 
tober. 
I. Die Ostseesahrt der Rundfunkhörer. Auch die zweite 
Ostseebäder-Sonderfahrt, die der Bezirksverband Pommern 
des Reichsverbandes der Rundfunkhörer e. V. am letzten 
Sonntag nach Swinemünde und in See veranstaltete, brachte 
wie am Sonntag vorher einen außergewöhnlichen Erfolg. 
Bei herrlichstem Sommerwetter fuhren die Dampfer 
„Hertha", „Deutschland" und „Berlin" mit mehr 
als 3000 Teilnehmern an die See ab Bald herrschte überall 
fröhlichste Stimmung und als am Abend alle drei Dampfer 
nach Stettin wieder zurückkehrten, um die Fahrtteilnehmer 
aus Berlin ihren 3 Sonderzügen wieder zuzuführen, waren 
überall Ausdrücke größte Befriedigung über den Verlauf der 
Fahrt zu hören. Es verdient hervorgehoben zu werden, daß 
diese Fahrten mit ihrem Massenbesuch eine hervorragende 
Fremdenwerbung für die vorgelagerten Ostseebäder dar 
stellen. Der Bezirksverband Pommern, die größte Rund 
funkhörerorganisation in Pommern, verunstaltet letztmalig 
in dieser Saison am kommend en Sonntag noch ein 
mal eure derartige Fahrt, die gleichzeitig Gelegenheit bietet, 
die in Swinemünde versammelte deutsche Manöverslotte zu 
besichtigen. 
1. Vortragsabend Lili v. Kanih-Alenar. Am Sonnabend, 
den 22. September, findet im Logensaale, Gartenstraße 25, 
ein Vortragsabend der Konzertsängerin und Musikpädagogin 
Lili von Kanitz-Menar statt. Die Vortragende ist 
eine in weiten musikalischen Kreisen bekannte und wegen 
ihrer Erfolge geschätzte Stimmbildnerin und Rezitatorin, die 
seit kurzem ihren Wohnsitz und Wirkungskreis nach Swine 
münde verlegt hat. Die uns vorliegenden Pressestimmen 
bekunden einstimmig die geistigen und künstlerischen Werte 
ihres Unterrichtes an Jugendlichen und Erwachsenen. Damen 
und Herren, die für ihre Stimmkultur etwas tun wollen, alle, 
die es interessiert, seien auf den Vortrag nachdrücklichst auf 
merksam gemacht. Der Eintritt ist frei; die Vortragsfolge 
des Abends wird in der Swinem. Ztg. in den nächsten Tagen 
noch bekannt gegeben. 
* Nur noch zwei Klassen. Wie von unterrichteter Seite 
mitgeteilt wird, wird das Zweiklassensystem bei 
derReichsbahn bestimmt am 7. Oktober eingesührt, 
gleichzeitig mit dem Üebergang vom Sommer- zum Winter 
fahrplan. Von diesem Zeitpunkt ab wird es also bei der 
Reichsbahn im allgemeinen nur noch eine Polsterklasse 
mit der Bezeichnung II. Klasse und eine Holzklasse mit 
der Bezeichnung III. Klasse geben. Die bisherige I Klasse 
wird nur in den besonders wichtigen Schnellzügen, in den 
p'-ir-Zügen und in den Schlafwagen beibehalten 
Die neuen Fahrpreise. 
Anläßlich der Verminderung der Wagenklasse treten mit 
Wirkung vom 7. Oktober 1928 auch die vom Reichsverkehrs 
minister genehmigten Tarifänderungen in Kraft. Die 
Einheitssätze der Einzelkarten betragen einschließlich Be- 
förderungsdauer je Klm. in der 1. Klasse 11,2 Rpf., in der 
2. Klasse 5,6 Rpf., in der 3. Klasse 3,7 Rpf. Die Preise der 
dritten Klasse Personenzug entsprechen demnach künftig 
denen der jetzigen vierten Klasse, die der dritten Klasse Eil 
zug denen der jetzigen dritten Klasse und der zweiten Klasse 
Eilzug denen der jetzigen zweiten Klasse. Die Preise der Ar 
beiterwochenkarten und Kurzarbeiterwochenkarten bleiben 
unverändert. Als Preis der Arbeiterrückfahrkarten wird der 
Fahrtpreis der dritten Klasse Personenzug für einfache Fahrt 
erhoben. Für die Beförderung von Hunden ist der halbe 
Fahrpreis dritter Klasse Personenzug zu zahlen. Die be 
schleunigten Personenzüge werden in den Fahrplänen nicht 
mehr als solche bezeichnet, sie werden aber, soweit sie nicht 
gemäß besonderer Anordnung (etwa 30 Prozent) als Eil 
züge gefahren werden als Personenzüge mit den bisherigen 
Unterwegsaufenthalten und verkürzter Reisedauer beibehal 
ten. Dies sind etwa 70 Prozent der heute verkehrenden be 
schleunigten Personenzüge bei denen lediglich das Zeichen 
BP. wegfällt. 
I. Eine Seehundjagd. Thiessower Fischer erbeuteten in 
einer großen Aalreuse einen ca. 1 Zentner schweren See 
hund. Beim Herannahen der Fischerboote verschwand der 
Bursche unter Wasser und blieb fast eine Viertelstunde in 
der Tiefe. Inzwischen hatte man ein Gewehr herbeigeholt, 
da das gefangene Tier das Reusennetz ohne weiteres zer 
rissen hätte. Der erste Sckmß verletzte den Seehund in dem 
Augenblick, als er das erste Mal emportauchte und mit dem 
Kopf aus dem Wasser kam, jedoch nicht tödlich. Nach kurzer 
Zeit kam das Tier zum zweiten Male an die Wasserober 
fläche und empfing jetzt den Gnadenschuß.