
83 
Wittkopf, Gustav, Kanzleisekretär, mit Frau, Berlin, Erika — 2 
Wölfel, Gustav, Reichsb.-Obersekretär, mit Frau, Schmiedeberg, 
Friedenstraße 11 — — — — — — — — — 2 
Wunderlich, Magdalena, Diakonisse, Halbendorf, Friedenstr. 12 1 
Weyland, Rose, Frau, mit Sohn, Kötzschenbroda, Strandburg —' 2 
Wellkeiner, Karl, Beamter, Mühlheim, Lotsenstraße 52 — — 1 
Werner, Annemarie, Stettin, Glücksburg — — — — — 1 
Werner, Frau, Stettin, Glücksburg — — — — — — 1 
Woelcke, Fritz, Apotheker, Charlottenburg, Hotel Kaiser Wilhelm 1 
Wadewig, Paul, Ingenieur, Neudamm, Baltischer Hof — — 1 
Weber, Emil, Kaufmann, Brandenburg, Schweriner Hof — — 1 
Weber, Konrad, Kaufmann, Hamburg, Orlings Hotel — — 1 
Weihenborn, Paul, Berlin, Jeschkes Hotel — — — — — 1 
Wehler, Kaufmann, Hamburg, Orlings Hotel — — — — 1 
Wengatz, Hermann, Kaufmann, Stettin, Baltischer Hof — — 1 
Wiegand, Heinrich, Graphologe, Stuttgart, Schweriner Hof — 1 
Winzer, Otto, Kaufmann, Köln, Orlings Hotel — — — — 1 
Wirth, Hans-Otta, Kaufmann, Hamburg, Central-Hotel — — 1 
Wilke, Wilhelm, Kaufmann, Prenzlau, Haegers Hotel — — 1 
Wittig, Frieda, Frau, mit Sohn, Chemnitz, Agnes — — — 2 
Weiniger, Margarete, Frau, Berlin, Agnes — — — — 1 
Wellmann, Josef, Hotelbesitzer, Herzfeld, Hotel Viktoria — — 1 
Wieland, Robert, Ingenieur, mit Frau, Berlin, Germania — 2 
Wolters, Thea, Frau, Berlin, Bedastraße 8 — — — — 1 
Wolf, Oberleutnant z. S., Kiel, Jeschkes Hotel .— — — — 1 
Wnitz, Karl, Dr. med., Klagenfurt, Preußenhof — — — — 1 
Wasmunb, Otto, Kaufmann, Greifswald, Preußenhof — — 1 
Winkler, Oskar, Kaufmann, Berlin, Preußenhof — — — 1 
Wolff, Kurt, Stettin, Schweriner Hof — — — — — 1 
Weidmann, Priv., Nürnberg, Park-Hotel — — — — — 1 
Warzecha, Herbert, Vertreter, Berlin, Seeheim — — — — 1 
Zernikow, Gertrud, Berlin-Neukölln, Wald und See — — 1 
Zimmermann, Kurt, Ingenieur, Dresden, Seeheim — — — 1 
Zürn, Artur, Bankangestellter, mit Familie, Berlin, Seeheim — 3 
Zimmermann, Elvira, Stenotypistin, Berlin, Gadebuschstraße 32 1 
Zimmermann, Paul, Kaufmann, mit Frau, Spandau, Elisabeth 2 
Züting, Kurt, Bauführer, mit Frau, Torgelow, Wiencks Hotel 2 
Zirker, Hans, Kaufmann^ Karlshorst, Baltischer Hof — — — 1 
Zillmer, Hugo, Zahlmeister a. D., mit Familie, Berlin, Mimmi 3 
Zehnder, Anne, Mannheim, Eden — — — — — — 1 
Zelle, Edmund, Kaufmann, Dessau, Christliches Hospiz — — 1 
Ziemer, Ernst, Justiz-Inspektor, mit Frau, Regenwalde, Lotsen 
straße 13 —. — — — — — — — — — .— 2 
Summe: 8 222 
Hiervon sind: Kurgäste: 5 396 
Passanten: 2 826 
Verzogen: Baumgarten, Schlachthos-Direktor, mit Frau, 
Luckenwalde, von Ostsee-Palast-Hotel nach Luise. — Baumgarten, 
Charlotte, Frau, mit Kind, Finsterwalde, von Merkur nach Glückauf. 
Aus Swinemünde. 
I. Die Kreisschwimmanstatt am Eingang zum Musiker 
hafen ist vom 18. d. Mts. ab werktäglich von 7 bis 12 und 
von 14 bis 21 Uhr — Sonntags nur von 7 bis 10 Uhr — 
geöffnet. Der Oeffentlichkeit steht sie nur vormittags, den 
Jugendvereinen, Schulen und dem Militär nachmittags nach 
Maßgabe des am Eingänge zur Anstalt ausgehängten 
Stundenplanes zur Verfügung. Ihre Benutzung erfolgt 
vorläufig unentgeltlich und auf eigene Gefahr! 
Für die Benutzung einer Einzelzelle ist jedoch eine Gebühr 
von 20 Pfg. für jede angefangene Stunde oder 4 Mk. monat 
lich durch Lösung einer Karte beim Bademeister zu entrich 
ten. Im übrigen ist bei der Benutzung der Anstalt die dort 
ausgehängte Ordnung maßgebend. 
I. Wechsel in der Intendantur. Die künstlerische Leitung 
der Pommerschen Landesbühne lag bisher in den Händen 
von Direktor Gläser. Jetzt hat die Gesellschaft für Volks 
bildung, der die Wanderbühne untersteht, an Stelle von 
Gläser Intendant Egon Kleyersburg verpflichtet. 
* Herabsetzung der Paßgebühren. Auf Grund von Ver 
handlungen zwischen der Reichsregierung und den Landes 
regierungen ist eine Einigung dahin erzielt worden, die Ge 
bühr für die Ausstellung von Pässen von fünf Mark auf drei 
Mark herabzusetzen. Diese Gebühr gilt sowohl für einzelne 
Pässe, wie für Familienpässe, in welche die Ehefrau und die 
Kinder des Paßinhabers mit eingetragen werden. Die 
Geltungsdauer der Pässe beträgt regelmäßig fünf Jahre. 
Die Neuregelung tritt bereits am 1. Juli 1928 in Kraft. 
I. Unfug mit Flaschenposten. Mit ernsten Dingen soll 
man nicht spielen! Das gilt auch für Flaschenposten! Sie, 
die oft letzte Grüße von versunkenen Schiffen enthalten, 
können oft nur unter größten Schwierigkeiten geborgen 
werden. Welche Enttäuschung dann, wenn sie belanglose 
Zettel enthalten! So ist es auch jetzt wieder geschehen. Vor 
zwei Jahren hatte ein Mädchen auf der Höhe vom „Göhre 
ner Hövt" auf Rügen eine Flaschenpost über Bord geworfen 
mit der Bitte, den einliegenden Zettel ihr doch wieder zuzu 
senden. Jetzt bekam sie Nachricht daß die Flaschenpost am 
Strande bei Bitte in der Nähe von Rügenwalde gefunden 
sei. Derartiger Unsinn kann leicht dazu führen, daß wirklich 
ernsthafte Flaschenposten schließlich nicht mehr geborgen wer 
den, so daß mancher letzter Gruß oder manche wichtige Nach 
richt ungelesen im Meere versinkt! 
i. Lomgstreckenlauf Bansin—Swinemünde—TNisdroy. Der 
Langstreckenläufermeister Karl Türk startete am Sonntag 
ab Bansin. Sein Lauf begann 6 Uhr morgens in Richtung 
Swinemünde-Misdroy mit einer Laufstrecke von 100 Kilo 
metern. Die Strecke wurde bei Sturm und Regen ohne 
Hindernisse in 11*4 Stunden durchgeführt. Außerdem nahm 
der Meisterläufer zwei Runden auf dem Großen Marktplatz 
in Swinemünde vor. Kontrolle war überall zur Stelle. Eine 
Unterstützung des Läufers ist überall erwünscht. 
l. Seehunde an der Küste. In Saßnitz lag ein See 
hund auf einer Treppe der Mole, um ein Sonnenbad zu 
nehmen. Versuche der Insassen eines Bootes, den Seehund 
zu ergreifen und lebend ins Boot zu bringen, scheiterten an 
der Aufmerksamkeit des Tieres, das in den Fluten ver 
schwand. 
* Ein pommerscher Heimatfilm. Dem Vorbilde anderer 
Landesteile folgend, will man auch für die Provinz Pom 
mern einen Heimatfilm schaffen, um die Schönheiten und 
Eigenartigkeiten unserer Provinz in anderen Gegenden 
unseres Vaterlandes im Bilde vorzuführen, dann aber auch, 
um diese Kenntnis im Interesse der Heimatkunde und 
Heimatliebe der pommerschen Bevölkerung selbst zugänglich 
zu machen. Den Weg zur Herstellung dieses Films hat so 
eben der Provinzialausschuß von Pommern geebnet durch 
einen Beschluß, in dem aus Provinzialmitteln 7500 Mark als 
Zuschuß zu den Herstellungskosten bewilligt werden. Diese 
Kosten sind nämlich auf etwa 12 000 Mark veranschlagt, doch 
haben sich die Industrie- und Handelskammer, die Landwirt 
schaftskammer und der Pommersche Städtetag sowie eine 
Anzahl pommerscher Landkreise zu Beihilfen bereitfinden 
lassen, so daß die Kosten gesichert sind. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Uhrzeit 
Windrichtung 
und Stärke ! 
Wasserstand ! 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer 
stand 
Luft 
bewegung 
22. 6. 
12 
81V 3 
23' 10" 
aus 
765,5 
-s-21,0 
bedeckt 
22. 6 
20 
81V 2 
23' 10" 
aus 
765,0 
^-15,0 
wolkig 
23. 6 
8 
81V 2 
23' 10" 
aus 
759,5 
-s-16^ 
Gewitter 
Regen