
146 
Vilis l-Guiss 
DünevZtraLe 24, äirokt am Llraaäe, devorru^lo 4,a^o, 
A6§6nüber äem Oesellsekaktsbaä — wimmer von 2 RU. an 
Out einAoriolitote renovierte wimmer mit LaLons 
so^vie LüedenwoknunKsn. — üerrlieke LeeausZiedt. 
Ii!I!!!i!I!I!IIi!!!II!II!!iI^l!II!I^II!I!I!!!!!!!IIII!I!!iIII!I!i!I!^IIIII!!I!I!!I Lesser : L. ?au18 en. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Uebertrag: 14 078 
Abel, Rudolf, Kaufm., mit Fam., Berlin, Heysestr. 28 — — 2 
Antmann, Samuel, Kaufm., Berlin, Moltkestr. 22 — — — 1 
Arbatoff, Schriftsteller, mit Fam., Berlin, Moltkestr. 3 — — 3 
Arnade, Kurt, Hauptm. a. D., mit Fam. u. Bedienung, Görlitz, 
Dresdener Hof — — — — — 4 
Arnade, Peter, Kaufm., Görlitz, Dresdener Hof 1 
Ackermann, Hildegard, Frau, mit Kind, Königsberg, Vineta 2 
Adam, Gertrud, Gew.-Lehrerin, Stettin, Gadebuschstr. 32 1 
Adam, Else, Stettin, Gadebuschstr. 32 1 
Albrecht, Georg, Stadtverw.-Jnsp., mit Frau, Königsberg i. Pr., 
Wasserstraße — — . 2 
Altvater, Theo, Diplom-Ingen., mit Frau, Berlin, Mia 2 
Antonius, Else, Frau, Berlin, Editha 1 
Beckmann, Paul, Kaufm., mit Fam., BerliwSteglitz, Seeheim 3 
Baudmann, Ilse, Zeichenlehrerin, Hamburg, Herta 1 
Bethke, Franz-Aug., Gemeindevorst., mit Frau, Szillen, Watd- 
ftraße 12 — — — 2 
Biermann, Theodor, Kaufmann, Berlin, Meta 1 
Bleiß, Walter, Kaufmann, mit Fam., Wilhelmstr. 10 4 
Boldt, Emil-, Kunstbildhauer, Berlin, Gerichtslaube 1 
Bamberg, Gregor, Kaufmann, mit Fam., Danzig, Ostsee-Palast- 
Hotel — — — — — 3 
Bechelin, Sally, Stockholm, Bedastr. 1 1 
Bender, Eduard, Kaufm., Berlin, Goldfried 1 
Bergmann, Wilh., Dr., Dipl.-Jng., Hannover, Barbarossa — 1 
Bettsack, Ella, Hirschberg, Kaiser Wilhelm — — 1 
Bluhm, Anneliese, Berlin, Vineta 1 
Blumenthal, Carl, Direktor, mit Frau, Berlin, Atlantic — — 2 
Brehmer, Georg, Lehrer, mit Fam., Altdrcwitz, Meeresstille 3 
Brückmann, Walter, Kaufmann, Berlin, Strandburg — — 1 
Brückmann, Charlotte, mit Kind, Köln-Deutz, Strandburg — 2 
Budzislawski, Adolf, Kaufmann, mit Fam. und Kinderfrl., Ber ¬ 
lin, Hilda — — — — — — — — — — 4 
Bruhn, Charlotte, Berlin, Elsbeth — — — 1 
Burming, Erna, Beamtin, Berlin, Concordia — 1 
Bustel, Dr. med., Berlin, Atlantic — — — — — 1 
Bulir, Max, Fabrikbes., mit Fam., Eilenburg, ÄZaldschloß — 4 
Bittner, Felix, Jng., Falkensee, Jeschkes Hotel — — — — 1 
Boll, Otto, Berlin, Preußenhof — — — — — — 1 
Bracht, Herm., Minister.-Rat, Berlin, Preußenhof — — — 1 
Bail, Elli, Frau, Berlin, Barbarossa — — — — — — 1 
Bartel, Erich, Jng., mit Fam., Troppau, Excelsior — — — 3 
Bartels, Herta, Berlin, Fischerstr. 8 — — — — — — 1 
Burwinsky, Ilse, mit Tocht. und Kdrftl., Breslau, Waldfreiheit 3 
Baumm, Hildegard, Frau, mit Kind, Oppeln, Erika — — 2 
Baumann, Theodor, Halle a. S., Am Bollwerk 36 — — — 1 
Beck, Rudolf, Stud.-Rat, mit Frau, Breslau, Christl. Hospiz — 2 
Beeser, Frida, Frau, mit Tochter, Oranienburg, Heysestr. 23 — 2 
Behrendt, Margarete, Frau, Berlin, Gr. Markt 6 — — — 1 
Bernard, Franz, Dentist, mit Fam., Liebau, Friedensburg — 4 
Berthold, Käte, Frau, mit Kdr., Stettin, Bedastr. 4 — — — 3 
Blütgen, Frieda, Frau, mit Kdr., Eilenburg, Eitel-Friedrich — 3 
Born, Gabriele, Frau, mit Kind, Oppeln, Gadebuschstr. 51 — 2 
Borsbach, Frau, mit Kdrn. und Chauff., Bitterfeld, Haiderose 4 
Bulir, Rudolf, Fabrikant, mit Frau, Eilenburg, Eitel-Friedrich 2 
Bandt, Maria, Frau, mit Kind, Berlin, Fresena — — — 2 
Behrens, Auguste, Frau, Nordhausen, Agnes — — — — 1 
Bergmann, Rudolf, Hofbergrat, mit Frau, Berlin, Vielliebchen 2 
Böhm, Max, Kaufmann, mit Frau, Breslau, Agnes — — 2 
Brinkmann, Hermi, mit Tochter, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel 2 
Ballentin, Frau, Stettin, Kurparkstr. 19 — — — — — 1 
Caesar, Anneliese, Lehrerin, Treuenbrietzen, Pommernhaus — 1 
Casper, Walter, Kaufmann, mit Fam., Berlin, Eitel-Friedrich 3 
Lzerninskr, Bruno, Dr. med., Podejuch b. Stettin, Agnes — 1 
Dreßler, Marta, Kontoristin, Görlitz, Seeheim — — — 1 
Dalchow, Max, Forstsekret., mit Frau, Bad Freienwalde, 
Heysestr. 28 — — — — — — — — — — 2 
Dittrich, Alfred, mit Frau, Waldenburg, Wilhelmstr. 10 — — 2 
Donath, Gertrud, Zolldirektor, mit Fam., Berlin, Albrecht — 3 
Duntoff, Josef, Jng., mit Fam., Berlin, Anna-Lisa — — — 3 
Düttling, Gertrud, Frau, Berlin, Strandburg — — — — 1 
Dreßler, Margarete, Waldenburg, Christl. Hospiz — — — 1 
Dreßler, Johanna, Waldenburg, Christl. Hospiz — — — 1 
Dreßler, Paul, Stadtoberinspekt., mit Fam., Berlin, Motlkestr. 2 4 
Drilling, Gertrud, Klavierlehrerin, Berlin, Wald und See — 1 
Dreyer, Günter, Zeit.-Verl., Berlin, Preußenhof — — — 1 
Düring, Hugo, Dr., Bibliothekar, mit Frau, Berlin, Jeschkes 
Hotel — — — — — — — — — — — 2 
Decker, Frau, mit Kind, Denitz, Erlenschloß — — — — 2 
Dietrich, Oswald, Kaufmann, mit Frau, Gotha, Anna-Friedericke 2 
Dresse!, Horst, Hauptm. a. D., mit Frau, Dresden, Schloß am 
Meer — — — — — — — — — — — 2 
Diener, Oskar, Dipl.-Jng., Breslau, Haiderose — — — — 1 
Lbert-Gorger, Ida, Berlin, Seeschloß — — — — — — 1 
Echinger, Alma, Frau, mit Kind und Säugl.-Schwester, Penzig, 
Hohenstaufen — — — — — — — — — — 3 
Ebert, mit Frau, Magdeburg, Wartburg — — — — — 2 
Eiserhardt, Minna, Ww., Berlin, Gartenstr. 18a — — — 1 
Engel, Martha, Frau, mit Sohn, Berlin, ? — — — 2 
Erdös, Philipp, Kaufmann, mit Fam., Berlin, Preußenhof — 3 
Eggert, Agathe, Waldgut, Fichthof, Herkules — — — — 1 
Falkenberg, Robert, Abilg.-Ltr., mit Fam., Sagan, Seeheim — 3 
Fleischmann, Jutta, Sangerhausen, Lindenstr. 11 — — — 1 
Franke, Otto, Liegnitz, Waldstr. 27 — — — — — — 1 
Fauß, Walter, Eisenb.-Sekret., mit Frau, Nordhausen, Christl. 
Hospiz — — — — — — — — — — _^_2 
Fechner, Pauline, Frau, Stettin, Krausestr. 5 — — — — 1 
Fenichel, Lena, mit Kdrn. und Kdrfrl., Berlin, Fortuna — 5 
Finger, Wilhelm, mit Frau, Berlin, Lotsenstr. 25 — 2 
Fischer, Hedwig, Berlin, Strandburg — — — — 1 
Fischer, Willy, Justizinsp., mit Fam., Oranienbg., Schulstr. 57/58 3 
Frank, Adolf, Kaufm., mit Frau, Dresden-A., Jngeborg — 2 
Feldhuß, Herbert, Kaufm., Breslau, Hotel Westend — 1 
Falkenstein, Clara, Frau, mit Tochter, Königsberg, Wartburg 2 
Feist, Karl, Stadtbaurat, mit Frau, Langenbielau, St. Hubertus 2 
Felgenhauer, Marg., Frau, mit Kind, Stettin, Wasserstr. 7 2 
Fischer, Hans, Berlin, Hotel Schwefel — — — — — i 
Fobbe, Wilhelm, Beamt., mit Fam., Essen, Christl. Hospiz 3 
Foelsch, Walter, Lehrer, Tangermünde, Färberstr. 27 1