
457 
zu nehmen. Auffällig ist die geradezu peinliche Sauberkeit der 
Straßen und Plätze; dazu komm:, daß jedes Haus einen freund 
lichen Anstrich hat, und die Hauptsache: daß man überall Blumen 
und nochmals Blumen sieht! Die meistens einstöckigen Backstein- 
und Fachwerkhäuser stehen trutzig da auf ihrer Felseninsel, können 
aber doch erzählen von dem Fleiß, der Bescheidenheit, der Gast 
freundschaft und der Sauberkeit ihrer Bewohner. Wie diese Insu 
laner auch auf Hygiene halten, dafür ein Beispiel: In jedem Lebens 
mittelladen (hauptsächlich Fleischer-, Butter- und Käsegeschüfte) ist 
an den Schaufenstern die Eisberieselung eingeführt, so daß Fliegen, 
Mücken und sonstige Viecher hier keine Stätte haben — sauber, 
sauber! (Zur Nachahmung empfohlen!) 
Der dänische Kaffee und die dänische Schlagsahne sind ja be 
kannt, und wir gelangten auf unserer Suche nach so einem Lokal 
zu Dahms Hotel, das man uns empfohlen hatte wegen seines 
Rosengarten. Einfach, wie die Häuser fast alle aussehen, erschien 
uns auch dieses Hotel. Wie freudig überrascht wurden wir aber, 
als wir die modern eingerichteten Räume passierten und in den 
hinter dem Hotel liegenden Rosengarten eintraten! Es ist nicht zu 
viel gesagt, wenn ich hier schreibe: Dieser Rosengarten ist die größte 
Sehenswürdigkeit von Rönne! Richtiger wäre schon die Bezeich 
nung: Botanischer Garten, denn was der Besitzer hier an seltenen 
und kostbaren Pflanzen zusammengetragen hat, ist eine Welt für 
sich! Weiße Tische und Bänke laden zum Ruhen ein, und bald 
ließen wir uns den dänischen Kaffee mit Schlagsahne köstlich mun 
den. Gewundert haben wir uns nur, daß der Besitzer von Dahms 
Hotel diese köstliche Perle von Rosengarten nicht in seinem Prospekt 
aufgcführt hat. 
Ein Spaziergang am Strande ließ uns den Charakter des trutzi- 
gen Felsen- und Jnselbildes noch intensiver aufnehmen. Dort, in 
einem Wäldchen, trafen wir auch halb Rönne, inmitten einer uni 
formierten Heilsarmee-Kapelle. Schattige, schön gepflegte Prome 
nadenwege ziehen sich längst dem Strande, und als wir uns zum 
Heimmarsch rüsteten, bemerkten wir auf allen Wegen und Straßen: 
Radfahrer und nochmals Radfahrer, ganze Familien mü Babys 
und steinalte Leute benutzten die Fahrräder. — Auch der große 
Markt mit seinem interessanten Springbrunnen macht einen recht 
freundlichen Eindruck. Hier sieht man zwischendurch moderne 
elegante Läden, Kinos, Hotels, Konditoreien usw. Und die Preise? 
Ja,' zwanzig Prozent schlägt der Däne auf; zehn Prozent für Be 
dienung und zehn Prozent für Auslandssteuer. Das ist eben eine 
selbstverständliche Sache und kein Mensch würde da etwa von Nepp 
sprechen. Für eine Flasche Bier (das es anscheinend dort nur in 
Flaschen gibt) nach Pilsener Art zahlte ich 55 Oere — es schmeckte 
nicht schlecht. — Immer wieder aber freute ich mich über das 
wunderbar glatte Straßenplaster und zog Vergleiche zu denen 
holprigen unsrigen . . . Das Gesamtbild von Rönne aber atmete: 
Ruhe und Frieden! 
Eine Ueberraschung gab's noch! Waren schon bei der Ankunft 
in Rönne die Molen und das Bollwerk dicht von freudig uns will 
kommen heißenden Menschen besetzt, so hatten sich zur Abfahrt ge 
waltige Menschenmassen eingefunden. Diese bekanntlich sonst etwas 
steifen Dänen gerieten aber in Ekstase, als plötzlich von Bord aus 
„unsere Spatzen" die dänische Nationalhymne erschallen ließen. 
O, das gab Leben und Bewegung in die Massen, und sie riefen 
uns am Schlüsse zu: „Deutschland, Deutschland über alles!" Die 
Musik setzte ein, und unser „Deutschland" brauste über die abend 
lichen Wasser, gesungen von unseren Passagieren und den Dünen, 
die das Deutsche beherrschten. Langsam setzte sich unser Dampfer 
in Bewegung — unaufhörliches Winken und Tücherschwenken! 
„Wenn ich komm, wenn ich wiederkomm!" — und dann ging's 
hinauf aufs weite dunkle Meer. Es ist wohl nicht zuviel gesagt, 
wenn ich schreibe, daß durch diese Fahrten zwischen uns und den 
Dänen eine freundliche Note gezeichnet wird. 
Unter Scherz und Spiel, Tanz, Gesang und Humor erreichten 
mir in schöner Fahrt gegen X&gt;2 Uhr nachts wieder unsere liebe 
Heimat und verließen das Schiff mit dem Böttcherschen Bonmot: 
„Ach, war das schön!" U. 8t. 
Aus Swinemünde. 
l. Wetterkartenaushang. Am alten Rathause ist ein Aus 
hangkasten angebracht, in welchem die von der öffentlichen 
Wetterdienststelle Stettin übersandten Wetterkarten täglich 
ausgehängt werden. 
I. Zweiter Vortrag Dr. Höcker. Es sei nochmals auf den 
heute Freitag, abends 8)4 Uhr im Elysium stattfindenden 
zweiten a st r alogischen Lichtbilder-Vortrag 
„Unser Schicksal 1 928 — 35" von Dr. Carl Höcker 
verwiesen. Warnungen wie Ratschläge werden für alle in 
den verschiedenen Monaten Geborenen auf Grund der 
wesentlichen Stellungen von Jupiter und Saturn gegeben. 
Interessante kleine Horoskope werden wieder im zweiten Teil 
des Abends vorgesührt. Wer verhindert war, dem ersten 
Abend beizuwohnen, versäume nicht den Besuch dieses 
Vortrages. 
!. Wohltätigkeitsfest zum Vesten des Siechenheims. Das 
am Sonntag, den 26. August d. Js. im Kurhausgarten von 
der Badeverwaltung veranstaltete Wohltätigkeitsfest zum 
Besten des hiesigen Siechenheims hat einen Reinertrag von 
rund 1300 Mark gebracht. Der Vaterländische Frauenverein 
bittet uns, auf diesem Wage der Badeverwaltung, den Spen 
dern der Tombelagewinne und allen, welche zu dem Gelin 
gen des Festes beigetragen haben, herzlich zu danken. 
I. Wasserstraße Swinemünde—Stettin. Die Pläne des 
Wasserbauamtes in Stettin zur Vertiefung der Fahrstraße 
zwischen Stettin und Swinemünde auf eine Tiefe von 9,60 
Metern liegen jetzt vor und lassen den Umfang der Arbeiten, 
die sich auf einen Zeitraum von fünf Jahren erstrecken 
dürften, erkennen. Zweck der Vertiefung ist bekanntlich, auch 
den Schiffen bis zu 8000 Tonnen ein Erreichen des Stettiner 
Hafens zu ermöglichen. Im Zusammenhang mit dem Pro 
jekt ist auch eine Neuanordnung der Leuchtfeuer vorgenom 
men, von denen sich bereits zwei im Bau befinden. 
I-ttiiLpLselLiLfs «L. LLseRLuIivIr, nr. I». II. 
8b, So 23oo an Lopenbaxen ad 
vesamt-krogrÄnim für &lt;ien knkentdalt in liopendageo. 
kör Vvrndolin nn6 Lopendagen niedt erkorüerÜed. 
Sonn 
tags 
ab 8v,inen,an«ie 
ad Neningsißont 
ab 2innn«,itL 
630 
720 
830 
Di. vo, 
Sb 
Sonntags eintägige Sonävrfadrt bin 
nncl rnrüek dis StobbenkLinmer 
a) 8oniüLF6 eintägige 8onäorkabrtm. „tßentks" 
^nsoklklsss dis unck ab SaLnitr mit „Vrsia", „Nugarcl", 
„Ssrlda" vis odsn. 
^.nsedlSsss dis unä ab SaLnitr wit „vrsia", ..Rugarä", 
„vsrtka^ vis odsn. 
Tourkalirten mit ,,v«Iin" 
Direkte Vvpäckadkertignng 
überall nacd ciem öinnenlanciv 
Di, Vo, 16W ab 8»Lnil2 ... an 13oo ^0, Lli, 
Sb, So 23oo an Lovenbaxen ad 7vo ^r. So 
ab SNkineinvniile 
ab Ueningsckont 
ab UnnnNritL 
dis Stnddvnkammer. 
^nscdlaL nacd vornkolm n. Lopendagen 
Mod In8vl kiigvn 
mit „kugsnil" nnä „DßenKks" 
Sonn 
tags 
645 
720 
an allen 
'tagen 
1410 
1450 
1610 
ttvimvvrdinüung 
mit „kugsnil" nnä „Feniks" 
Von Nügen bomnwnä: 
^.u8kluF8livie mit ,,k&gt;eis" 
-Weil 
an jeäem ZVerbtaFk bin unä ber 
ab LinnowitL 
930 
— 
ab IteningsiIoi'G 
1045 
1850 
ab Swinernüniie 
1130 
1930 
an Stettin 
IM) 
2245 
an kenlin 
1830 
208