
i. Gedenket der durstenden Tiere. Gartenbesitzer, stellt 
den Vögeln im Garten an schattiger Stelle eine Schale mit 
Wasser auf, das so oft als möglich erneuert wird. Singoogel- 
besitzer, hängt eure Käfige mit den kleinen Sängern nicht in 
die Sonnenhitze, sie leiden sehr darunter. Hundebesitzer, ver 
geßt das Trinkwasser, besonders für Kettenhunde, nicht. 
Nicht alle Hunde gehen gern ins Wasser, zwingt sie nicht und 
übermüdet die gern badenden Hunde nicht durch fort 
währendes Hineinwerfen von Gegenständen, denen sie nach 
jagen sollen. Fuhrleute, laßt eure Pferde nicht in der Son- 
menglut stehen und führt einen Eimer mit, daß ihr die 
Pferde tränken könnt, so oft es nottut. Kaum jemand wird 
die Bitte um Wasser abschlagen. Gedenket aller kleinen 
Haustiere, Katzen, Kaninchen, Geflügel; sie alle brauchen ihr 
Schälchen mit Wasser, wie die großen Lebewesen. 
* Verfassungsfeiern am 11. August. Wie verlautet, wird 
die Reichsregierung an die Nachgeordneten Reichsbehörden 
in den nächsten Tagen eine Verfügung über die Feier des 
Versassungstages am 11. August erlassen. Nach dieser Ver 
fügung werden die Behörden, und zwar die Reichsbehörden 
in Verbindung mit den Landesbehörden überall Feiern ver 
anstalten, an denen nach Möglichkeit auch die Bevölkerung 
teilnehmen kann. Besonderer Wert wird auf die Beflaggung 
der öffentlichen Gebäude gelegt. Die Preußische Regierung 
wird gleichfalls Anordnungen über den Verfassungstag er 
lassen, die sich in dem üblichen Rahmen halten werden. 
Vox-Llubkampf in Heringsdorf. Auch in diesem Jahre veran 
staltet der Jüdische Boxclub „Maccabi" E. V., Berlin, einen Elub- 
kampf gegen den Stettiner Boxclub E. V., Stettin, der am Sonn 
tag, den 29. Juli, nachmittags 4 Uhr im Heringsdorfer 
Familienbad I als Abschluß der Turn- und Sportmoche aus 
getragen wird. Die guten Kräfte beider Vereine werden für erst 
klassigen Sport sorgen. Bei ungüstiger Witterung finden die 
Kämpfe im Kurhauskasino statt. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Uhrzeit 
Windrichtung 
und Stärke 
Wasserstand 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometers 
stand 
Luft 
bewegung 
20. 7. 
12 
VV 4 
25' 4" 
aus 
763,0 
-s-17,0 
bewölkt, 
Regenschauer 
20. 7. 
20 
VV8^V3 
25' 4" 
aus 
762,5 
^-17,0 
bewölkt 
21. 7. 
8 
^V3-4 
25' 3" 
aus 
762,0 
-s- 16,5 
wolkig, l. böig 
Regenschauer 
MM, AlWIen, MMe», Mm«, M-irMln 
verbunden mit niedrig8t mögiieber Brei88tellung, maebt kür meine werten Kunden den Binkauk 
angenebm und vorteiibakt. Lie baden die 6ewi6beit, bei mir jederzeit Ware in vor- 
2 üg I ieben Yualitäten2u erkalten. 
a /- 7 /r e/na/e/- 
M Mn Men 
und Boidwaren verksukt u. 
repariert preiawert 
PNegSi», kärber8tr. 63/64 
Leiten güimt. Beieg6nbeit8- 
käuke in Brillanten und 
goldenen Bbren, On)'x U8w. 
skaatt. r» ^/assa^e «nd 
Ker7A!/nr-raskr'L, Bedash. ^0, 
LcLe La-kanrenattee 
2wei kleine biid8eköne 
Iimsiil«li.r«erOriler 
2U verkauken. 
s8d.), l^eue Kai^ratr 1. 
1"^ 2. Sick, assen, 
6arten8trabe Kr. 25 
U 0 ut a K b 6 uä. 
Le8 Br. willkommen. 
(8ON8t Berlin-Vä1mer8dork) praktiziert vom 
1. duli—15. ^ugu8t in Bering8dork, VVil- 
belm8tra6e 14, im Bau86 der Drogerie 
Oaewel, Leiteneingang. — bern8pr. 416, 
8preeb8tunden: 9—11 Bbr, 4 - 5 Bbr, auöerbalb 
der 8preeb8tunden und 8onntag8 naeb Verabredung. 
Mje 
lilÄliMMlk llüllllllllk 
8winemünde — Bollwerk 10 — Bernruk 2503 
^U8bildung von Damen, Berren- und lleruk8- 
ksbrern — liepLraturwerk8tatt 
Lii8iail8ksrlkli