
506 
unentgeltlich im Laufe von 1Uu Jahren geleistet, um den 
alten Kirchhof in einen Friedhofspark umzuwandeln und die 
angrenzenden neueren Friedhöfe entsprechend in Stand zu 
setzen Eine größere Reparatur des alten hölzernen Glocken 
stuhls war erforderlich, ehe er die neue Bronzeglocke 
aufnehmen konnte, die mit ihren ersten Klängen die Gefalle 
nen ehren soll, denen sie gewidmet ist. Nun aber kann der 
Denkmalsausschuß zur Einweihung des Denksteins und der 
Glocke einladen. Die Weiherede wird Generalsupenimendent 
I&gt; Kähler (Stettin) halten, unser Swinemünder Männer 
gesangverein „Harmonie" bei der Feier freundlichst Mit 
wirken. Zur Nachfeier findet auf dem Waldturnplatze ein 
Konzert der ehemaligen Pasewalker Kürassiere und des 
Männergesangoereins „Harmonie" statt, und wo bei dem 
zweiten wohlgelungenen Heimatfest dieses sommers die 
Volkskunstgruppe des V. D. A. unter Leitung von Fräulein 
Hedwig F i n ck e den oielbewunderten und photographierten 
Bändertanz unter dem Maienbaum auffährte, wird der 
Morgenitzer Turnverein sein Können zeigen, wie auf den an 
stoßenden Feldern der Usedomer Reiterverein; beide unter 
Musitklängen In den Pausen kommen einige Redner zu 
Worte. (Konzert-Eintritt 50 Pfg.; Kaffee, Kuchen, Erfri 
schungen zu mäßigen Preisen.) Von Swinemünde fahren 
einige große Autos bis Forsthaus Krienke. Gewöhnliche 
Autos können über Suckow oder Krienke bis Morgenitz fah 
ren. Bahnfahrt vom Badbahnhos 12,06, vom Hauptbahnhof 
12.15 Uhr. Ankunft Stolpe 12.10 (für Fußgänger 1Ui Std. 
schöner Waldweg); Ankunft Usedom 12.48 (Platz im Auto 
1 Mk.). Rückfahrt aus Usedom 19.12, aus Stolpe 19.21. An 
kunft Hauptbahnhof 19.51, Badbahnhof 20.12 Uhr. Wir 
wünschen den Morgenitzern gut Wetter und eine große Fest 
schar aus Stadt und Land, die über alle Parteischranken hin 
weg als eines Volkes Söhne und Töchter einmütig die für 
uns alle Gestorbenen ehrt und ihre Mahnung vernimmt. 
„Lebt dem Vaterlande, für das wir starben!" 
* Eine neue 45-Psennig-Vriefmarke. Die Reichspost hat 
eine Freimarke für 45 Pfg. drucken lassen, die bereits jetzt 
ausgegeben wird. Damit wird endlich einem seit der Portö- 
erhöhung empfundenen Mangel abgeholfen; bisher mußten 
zur Frankierung einfacher Eilbriefe immer mehrere Marken 
verwandt werden. 
I. Sonderfahrt nach Ueckermünde. Am Sonntag, den 
23. September, findet in Ueckermünde eine große Uebung 
der Sanitätskolonne statt. Aus diesem Anlaß macht der 
Dampfer „Castor", mit dem auch die hiesige Kolonne 
fährt, eine Sonderfahrt nach dort. 
WmkW,IMklMkr 
in reieller ^usvvulll, vorLÜKliellen Qualitäten, rm billigst bereelineten Ureisen bei mir 
2U erbalten. 
skaaU. Aep--. rn «nck 
nr. 
Briefblocks 
in großer Auswahl 
Vuchhanöl.W. Mvihfrhe 
/i"ll/-/rall§-Z6)/ozrnacke/r. 
aller ^.rt 
kübrt Zauber und 
prei8vert aug die 
Luebdruekerei 
MumiiiMMiW' 
llöuiA88traLe Ur. 5 
!!!!»»!!!!!»«»!!!!!!!!!!»»!!!«! 
e r n 8 x&gt; r e c u e r 2706 
Tanzfehule 
OtrüivraL 
s Swrnrmün-r 
e r n 8 x&gt; r e c u 6 r 2706 
Dier»8ha^8 und 
ab 9 Ulbr: 
nur 1.50 
LvÄMIrsrlkil 
ILii ipriili- 
Iki^triinriiit ii. &lt;ril^ 
im Kurpark, Z1u8ikpavillou, Ltrauduäbe. 
IlVillsglisek voll 12 bi8 3 Ubr. 
^deniIlisLk von 6 bi8 9 Ubr. 
Oute Oeträllke! Ue8Ollder8 vorrü^- 
lieber kalke e. — Lolide ?rei8ek 
IllkaberLll: Wnue. VV. 8e&gt;cklen.