
431 
Verbandes deutscher Verkehrsvereine in Stettin, die auf 
der Durchreise zum Verbandstage in Königsberg begriffen 
waren. Bei einer Zusammenkunft im Konzerthause, der eine 
Besichtigung der Stadt voraufgegangen war, begrüßte Bür 
germeister Pick die Gäste und sprach die Hoffnung aus, den 
Verbandstag im nächsten Jahre in Stettin begrüßen zu kön 
nen. Darauf setzten die Gäste die Fahrt zu Schiff über 
Swinemünde fort. 
1. Die Störche ziehen ... In den letzten Tagen konnte 
man große Scharen von Störchen beobachten, die, verhältnis 
mäßig, niedrig dahinzogen, dem Süden entgegen. Erfah 
rungsgemäß sammeln sich die Störche, ungeachtet der in un 
serer Heimat herrschenden Witterung, bereits im letzten 
Drittel des August zum Flug in die wärmeren Länder. In 
diesem Jahre aber hat die Abwanderung schon außerge 
wöhnlich früh eingesetzt. Ursache ist ohne Zweifel das sehr 
kühle und unbeständige Wetter der letzten Wochen. 
*— Gegen den TNolorradlärm! Der Berliner Polizei 
präsident hat vor einigen Tagen eine Aktion gegen 
die knatternden Motorräder begonnen. Der 
Polizeipräsident hat, veranlaßt durch die zahlreichen Klagen 
in der Oeffentlichkeit über Belästigung der Einwohner durch 
den Lärm der Motorräder, verfügt, daß an den Hauptaus- 
fallstrahen Berlins besondere Schupokommandos, begleitet 
von Sachverständigen, sämtliche Motorräder kontrollierten. 
Diese Razzia kam so überraschend, daß eine große Anzahl 
Fahrer festgestellt werden konnte, deren Räder nicht den 
Vorschriften entsprachen. Es ist beabsichtigt, mit aller 
Schärfe gegen die betreffenden Besitzer der Motorräder 
vorzugehen. Ueber das Fahrzeug und den Fahrer wird eine 
genaue Kartothek angelegt. Wird das Motorrad später wie 
der als störend festgestellt, soll dem Besitzer der Führer 
schein entzogen werden. Die Leichträder, für die ein 
polizeilicher Führerschein nicht notwendig ist, sollen aus dem 
Verkehr gezogen und für das Fahren in Berlin verboten 
werden. Es wäre zu begrüßen, wenn auch die hiesige Polizei 
sich zu einer ähnlichen Aktion entschließen würde. Man kann 
mit Recht verlangen, daß die Polizei mit der gleichen Rück 
sichtslosigkeit gegen die Motorradfahrer vorgeht. Auf einen 
groben Klotz gehört eben ein grober Keil! 
I. Warnung vor einem Schwindler. In den Nachbar-- 
städten treibt seit einer Woche ein Schwindler sein unsau 
beres Geschäft. Er gab an, Reisender der Firma Koltermanrr 
in Berlin zu sein und zeigte Musterbücher von Herren- und 
Damenbekleidung vor, nahm Bestellungen und Anzahlungen 
entgegen, um damit auf Nimmerwiedersehen zu verschwin 
den. Dem Schwindler fielen eine ganze Anzahl Opfer in die 
Hände. Es handelt sich höchstwahrscheinlich um einen ge 
wissen Plätrich, wohnhaft in Berlin, Oppeler Straße 3. 
Er hat schon in Thüringen, Sachsen, Mecklenburg usw. Be 
trügereien verübt. Beschreibung: 170 bis 172 Zentimeter 
groß, längliches Gesicht, schlanke Figur, dunkelblondes Haar, 
trug grünliche Sommer-Windjacke, graue Lodenhose, 
schwarze Schnürschuhe. Die Moral von der Geschichte: Vor 
sicht bei fremden Hausierern! Kauft am Platze! 
* Hindenburg- und Ebert-Briefmarken. Die bereits an 
gekündigten sogenannten Präsidentenmarken werden am 1. 
September in den Postanstalten zur Ausgabe gelangen. Die 
neuen Marken werte 3, 8, 10, 20, 30, 45 und 60 Pfg. zeigen 
das Bild des früheren Reichspräsidenten Ebert, die Werte 
5, 15, 25, 40, 50 und 80 Pfg. das Bild des Reichspräsidenten 
v. Hindenburg. Die alten Markenbestände werden 
neben den neuen Marken aufgebraucht. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Uhrzeit 
Windrichtung 
und Stärke 
Wasserstand 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer 
stand 
Luft 
bewegung 
26. 8. 
12 
8W 4 
25' 0" 
aus 
760,1 
-ff 24,5 
heiter 
26. 8. 
20 
NO l—2 
25' 0" 
aus 
759,3 
^-20,5 
heiter 
27. 8. 
8 
880 2 
25' 6" 
aus 
756,8 
-s-18,0 
bedeck! 
Regenschauer 
As ctis Ss-or/ZAsrt 
WkiMkI,WM, 
lllltMKW,sMkllMkr 
in reicher ^us^valil, vorzüglichen Qualitäten, zu billigst berechneten kreisen bei mir 
zu erhalten. 
sMWGWWWVWWWWWWWGWMWWMWWWNV 
Wxe hobö-KSickch 
! bustite Llätter, enth. 5 verseh. Nr. . . 0.50 kll. ! 
! lugend, enth. 5 verseh. Nr I.OOlll ! 
! Llegante'Welt, entk. 3 verseh. Nr.. . 1.0014. &lt; 
! empkiehlt - 
lV. kitzelig!! WMM b