
Ein Jahrhundert Dampfschiffahrt 
nach Rügen. 
Heute umgürten oder berühren im Sommer Dutzende von 
Dampferlinien Rügen, und mir stehen am Anfang der 
Luftverbindung nach Deutschlands schönster Insel. 
Da wenden wir einmal den Blick zurück in jene Sommertage 
1828, als Stettins erstes Dampfschiff zum 
ersten Mal nach Rügen fuhr. Die „Kronprinzessin 
Elisabeth von Preußen" war seit 1826 in Fahrt zwischen 
Stettin und Swinemünde. Schon im August 1826 war eine 
Fahrt nach Rügen geplant. Sie unterblieb, weil sich zu 
wenig Teilnehmer in die vorher ausgelegte Liste eintrugen. 
Der Preis 4 Reichstaler jede Tour ab Swine in ünde 
hat wohl die Fahrgäste abgeschreckt. — Im Juli 1828 wurde 
der Versuch wiederholt. Am 26. Juli sollte es losgehen. Ab 
Stettin 5 Uhr morgens, eine Stunde Aufenthalt in Swine 
münde, dann bei „nicht zu ungünstigem Wetter" in See und 
„noch am gleichen Tage in der möglichsten Nähe von Putbus 
(Lauterbach)" sollte geankert werden. Teilnahme von min 
destens 50 Personen war Bedingung, 30 hatten sich schon in 
Swinemünde gemeldet. Aber da brach etwas an „den Eisen 
stücken der Maschine", und die Fahrt mußte verschoben wer 
den aus den 9. August, einen Sonnabend. An diesem Tage 
ging die Reise von statten, und am Montag, den 11. August, 
morgens ward die Rückfahrt ab Lauterbach angetreten. 
Hochbefriedigt langten die Fahrgäste am Abend wieder in 
Stettin an. Fahrpreis Swinemünde—Rügen und zurück 
5 Rtlr. 
Im nächsten Jahre fanden 12 Rügenfahrten statt. Man 
gels Bahnverbindung entwickelte sich ab 1841 ein lebhafter 
Dampferverkehr Stettin—Stralsund Greifswald Im Som 
mer liefen die Schiffe überSwinemünd e—L auter - 
buch. Es waren zunächst die Dampfer „Stralsund" und 
„Merkur". Gegen 1855 kostete die Rückfahrkarte Swine 
münde—Lauterbach und zurück 4X&gt; Rtlr. 
Einen Fortschritt in der Entwicklung brachte das Jahr 
1858. Die Stettiner Reederei Braeunlich hatte auf dem 
Vulcan ein eisernes Raddamvfschiff von 73 Last und 
60 bauen lassen, das den Namen „Princeß Royal 
Victoria" erhielt. Es lief in 3'4 Stunden bis Swine 
münde, eine beachtliche Leistung, wenn man bedenkt, wie 
eng und gewunden das Fahrwasser damals noch war. 
Außerdem gab's noch keine Kaiserfahrt. Jedenfalls war die 
„Prinzeß Royal Victoria" ein Schiff, das auch wegen seiner 
Eleganz Aufsehen erregte. In Wieck bei Greifswald wurde 
es z. B. bei der ersten Ankunft 1858 mit Musik der Stadt 
kapelle und den Hurras einer zahlreichen Menschenmenge 
empfangen. Im gleichen Jahre kam das eiserne Personen 
dampfschiff „Rügen" einer Stralsunder Reederei in Fahrt. 
Schließlich nennt das Stettiner Adreßbuch von 1858 noch 
das Kgl. Postdampfschiff „Königin Elisabeth" (149 Lasten, 
100 I'8i.) für die Route Stettin—Lauterbach—Stralsund. 
Durch die Eröffnung der Bahn Stettin—Stralsund wurde 
den Dampfern in den 60 er Jahren ein Teil des gewöhn 
lichen Verkehrs entzogen. Dann stellte sich die Personen 
dampfschiffahrt nach Saßnitz um, und entwickelte sich hier 
m immer größerem Maßstabe, als die letzten Jahre vor der 
Jahrhundertwende in Saßnitz einen Hafen schufen und im 
folgenden Jahrzehnt überall feste große Landungsbrücken 
entstanden. Immer aber ist Swinemünde in den 100 Jahren 
die Ausfallspforte der Rügendampfschiffahrt geblieben, an 
semen Molenköpfen hatten Generationen das gewaltige Er 
lebnis, die erste Begegnung mit dem offenen Meer. 
Hans Sund. 
Swinemünde im Luftverkehr 
der deutschen Flughäfen 1927. 
Im deutschen Flughafenverkehr in- und ausländischer 
Flugzeuge während des Jahres 1927 stellt nach einer soeben 
erschienenen Darstellung des Statistischen Reichsamts über 
den deutschen Flughafenverkehr des letzten Jahres, nach An 
zahl der Flugzeuge Swinemünde mit 139 Flug 
zeugen im Abflug an sechsundsechzigster 
Stelle der von dieser Statistik erfaßten neunundsieb 
zig deutschen Flughäfen. An der Spitze der deut 
schen Flughäfen finden wir Berlin mit 4 460 Flugzeugen im 
Abflug während des vergangenen Jahres; Köln mit 3 316; 
Halle—Leipzig (Schkeuditz, ab 1. Mai 1927 an Stelle der bis 
herigen Flughäfen Halle—Nietleben und Leipzig eröffnet) 
mit 3202; Essen mit 2819; Hannover mit 2646 Flugzeugen 
im Abflug. Andererseits den geringsten Flughafenverkehr 
nach Zahl der Flugzeuge im Abflug weisen auf Stralsund 
mit 52 Flugzeugen; Neiße mit 71; Emden mit 78 Flugzeu 
gen im Abflug. Gemessen nach der Zahl der Flugzeuge im 
Abflug treffen wir in der Zahlennähe von Swinemünde die 
Flughäfen Schweinfurt und Meiningen mit je 143 Flug 
gästen; Konstanz mit 144; Wernigerode und Ostharz (Qued 
linburg) mit je 150; Allenstein mit 152; Bad Reichenhall mit 
132; Bayreuth mit 161; Koburg und Bamberg mit je 121; 
Freiburg mit 153; Hof mit 154 Flugzeugen. 
Was zweitens die Zahl der Fluggäste angeht, so 
hat Swinemünde im vergangenen Jahr 135 Fluggäste in