
487 
Wanke, Kurt, Vers.-Angest., Frauendorf, Wiencks Hotel — — 1 
v. Weber, Ursula, Hildesheim, Preußenhof — — — — 1 
Weyke, Hans, Umv.-Pros., Halle, Preußenhof — — — — 1 
Weltzien, Kurt, Kaufm., Stettin, Central-Hotel — — — — 1 
Wieck, Robert, Kaufm., Königsberg, Wiencks Hotel — — — 1 
Wienecke, Conrad, Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
v. Wietersheim, Walter, Major, mit Frau, Glogau, Preußenhof 2 
Wilde, Fred, Stahlwerks-Vertret., Spandau, Preußenhof — 1 
Wittich, Franz, mit Frau, Wriezen, Oehlkes Hotel — — — 2 
Wittmann, Erwin, Reg.-Rat, mit Tocht., Berlin, Baltischer 
Hof — — — — — — — — — — — — 2 
Wohlgemuth, Erna, mit Fam., Zwickau, Central-Hotel — — 3 
Woldt, Richard, Professor, mit Fam., Berlin, Central-Hotel 3 
Wolff, Max, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — 1 
An Slvinemünde. 
Oh du mein Swinemünde, 
Du wunderschönes Bad, 
Daß deinen Ruhm ich künde 
Nom Rheinland bis zum Watt. 
Wie Perlenschnüre säumen 
Dich Villen rings umher, 
Rostbraune Segel träumen 
Durch dein smaragdnes Meer 
Vom weißen Burgenstrande, 
Da flaggt der Wimpel Schar, 
Und mit dem Dünensande 
Zieh'n Klänge süß und klar. 
Des Lebens Wellen fluten 
Um der Terrassen Rund, 
Und Mädchenblicke gluten. 
Und bebend küßt der Mund. 
In deines Parkes Tiefen, 
Da ebbt des Lebens Pein; 
Die Sorgen all entschliefen 
In deinem Tannenhein. 
Oh du mein Swinemünde, 
Du wunderschönes Bad, 
Daß deinen Ruhm ich künde 
Vom Rheinland bis zum Watt. 
Baronin von Bode. 
Der Erfolg der Badereise. 
Vom Landesausschuß für hygienische Volksbelehrung wird 
dem Amtlichen Preußischen Pressedienst geschrieben: 
Für die große Mehrzahl der Bevölkerung sind die Tage 
des Sommerurlaubs und der Badereise vorüber. Neu gestärkt 
ist man zu frohem Schaffen wieder in die Heimat zurück 
gekehrt, aber oft stellen sich schon nach kurzer Zeit die alten 
Beschwerden, um derentwillen die teure Badereise 
unternommen wurde, wieder ein. Die Kur hat also nichts 
genützt. Das ist gewöhnlich ein Trugschluß! 
Der Wechsel der Tätigkeit und der Umgebung, die regel 
mäßige und zweckmäßige Ernährung, evtl, unter Innehal 
tung einer besonderen Diät, der ausreichende Schlaf, das 
tägliche Baden in verschiedenen Heiquellen usw. verfehlt, zu 
mal wenn alles dies auf Anraten oder unter Kontrolle des 
Arztes vorgenommen wurde, seinen Zweck fast nie. Wer 
aber glaubt, daß eine vierwöchige Kur ausreicht, um ihn 
dann die elf übrigen Monate des Jahres ungestraft gegen 
seine Gesundheit wie ehedem wieder sündigen zu lassen, der 
darf sich über das Wiederauftreten früherer B eschwecden 
auch nicht wundern. Gerade wer im Urlaub Erholung, im 
Kurort Besserung oder Heilung gefunden hat, der sollte jetzt 
doppelt auf die Erhaltung seiner Gesundheit bedacht und 
bestrebt sein, soweit als möglich seine Lebensführung der des 
Kuraufenthaltes anzupassen. 
Zerbst, Magda, Priv.-Beamt., Stettin, Europäischer Hof — — 1 
Zanser, Fritz, Landwirt, Criewen, Baltischer Hof — — 1 
Zech, Erich, Schriftsteller, Briesen, Baltischer Hof — — 1 
Summe: 40 076 
Hiervon sind: Kurgäste: 30 414 
Passanten: 9 662 
Verzogen: Feilzer, Maria, Berlin, von St. Hubertus nach 
Neptun. 
Dem einen hat das Liegen und Baden gut getan, er tue 
zu Hause das Gleiche. Ein anderer hat sich nn Essen und 
Trinken zum Nutzen seiner Gesundheit Zwang auferlegt, 
warum sollte das nicht auch zu Hause möglich sein? Oft wird 
es, besonders wenn es sich um chronische Erkrankungen han 
delt, zur Erhaltung des Dauererfolges notwendig sein, daß 
der heimgekehrte Kurgast sich jetzt erst recht unter die Auf 
sicht des Arztes begibt. Manch einer von den Unzufriedenen 
aber vergesse nicht, daß der Kurerfolg sich bisweilen auch 
erst viel später zeigt. Wer eine Sommerreise aus irgend 
welchen Gründen nicht bat ausführen können, dem sei 
schließlich zum Tröste gesagt, daß auch der Winter sich 
zu Kurzwecken, besonders für Erholungsbedürftige, Nervöse, 
aber auch für Lungenkranke usw. häufig ganz besonders gut 
eignet. 
Aus Swinemünde. 
I. Kirchenkonzert Elli Walden. Am Donnerstag, den 27. 
September, abends 8 Uhr, gibt die erblindete Konzert- und 
Oratoriensängerin Fräulein Elli Walden in der 
Christuskirche ein Konzert. Die Künstlerin ist durch ihr 
wiederholtes Auftreten in Swinemünde aufs vorteilhafteste 
bekannt und auch die vorliegenden auswärtigen Kritiken 
rühmen ihre schöne Sopranstimme, die deutliche Aussprache 
und besonders den seelenvollen Vortrag. Das Programm ist 
ein reichhaltiges und der Besuch des Konzertes kann daher 
warm empfohlen werden. 
1. Hilfsschiff bei den Flottenmanövern. Zu den bevor 
stehenden Flottenmanövern in der Ostsee hat die Reichs 
marine den der Saßnitzer Dampfschiffsgesellschaft gehören 
den Passagier- und Vergungsdampfer „Stubbenkam- 
m e r" geachrtert. Er soll als Hilfsschiff Dienst tun. Zu diesem 
Zwecke wird auch eine Funkstation eingebaut, worauf der 
Dampfer am 14. September von der Marineleitug über 
nommen werden soll. Nach Beendigung der Manöver wird 
die „Stubbenkammer" wieder als Bergungsdampfer Dienst 
tun. 
1. Kirchenwahlen zum 18. November. Im November 
findet die Neuwahl der kirchlichen Körperschaften statt. Als 
Wahltag ist der 18. November bestimmt worden Jede Kir 
chengemeinde wählt für sich besonders. Wer wählen will, muß 
in die Wählerliste eingetragen sein. Wahlberechtigt sind alle 
Gemeindeglieder, die am Wahltage mindestens 24 Jahre alt 
sind, zu den kirchlichen Lasten ordnungsgemäß beitragen und 
wenigstens drei Monate in der Kirchengemeinde wohnen. 
Die Anmeldungen zur Wählerliste haben bis zum 20. Sep 
tember im Büro der Kirchenkasse, Bismarckstraße 17a, zu 
erfolgen. 
I. Der falsche Biochemiker. In der letzten Zeit hat ein 
Schwindler, die Nachbarstädte unsicher gemacht. Er gab sich 
als Vorstandsmitglied eines Biochemischen Vereins aus und 
erklärte, er sei als gesundheitlicher Berater auf Reisen ge 
schickt worden. Er ließ sich mit den von ihm Besuchten in 
eine Unterhaltung über ihren Gesundheitszustand ein, schrieb 
Verordnungen und ließ sich diese recht teuer bezahlen. Auch 
Bestellungen auf Heilmittel unter Vorausbezahlung nahm er