
Wedekind, Emma, Berlin, Ostsee-Kurheim 1 
Westphal Frieda, Berlin, Ostsee-Kurheim — 1 
Zech, Hugo, Oberpostinspektor, mit Frau, Liegnitz, Preußenhof 2 
Zimmer, Paul, Berlin, Baltischer Hof 1 
Zeibig, Dora, Großenhain, Martha-Elsehaus — 1 
Ziegler, Emil, Kaufmann, mit Frau und Chauffeur, Berlin, 
St. Hubertus — — Z 
Summe: 1088 
Hiervon sind: Kurgäste: 49k 
Passanten: 592 
Dreißig Gänse... 
Zur Eröffnung des Kurhauses am Freitag, den 25. 2Nai 1928. 
Bedenkt, was alles nötig war . . . . 
Christian Morgenstern. 
Stoffliches muhte die ewige Harmonie des Raumes stören; 
mußte sich Kallen zum Preislauf der Welten. Aus ungeheuren 
Sonnen mußten sich wirbelnde Ringe losreißen, zu Knoten ver 
dichten und schließlich langsam erkalten. Wasserstoff und Sauer 
stoff mußten entstehen und sich verbinden, um niederrieselnd unter 
einer dichten Nebeldecke die Bedingnis des ersten Lebens zu er 
füllen. Winzige Urzellen mußten zu verwickelten Lebewesen heran 
wachsen, Flügel bilden, Federkleid und Schnabel kurzum, 
ein vollendetes in seiner Reihe: die Gans. 
Millionen Jahre waren nötig, das sanfte Federvieh zu ent 
wickeln. Den Menschen aber plagte jäher Ehrgeiz; es dauerte ihm 
zu lange, eine Gans immer hübsch nach der anderen zu braten. 
So erfand er richtiggehende Gänsebratmaschinen. 
Im Kurhaus ist eine solche Brotmaschine aufgestellt wor 
den; dreißig Gänse auf einmal können darin gebraten werden! 
Es ist zweifellos ein nicht zu unterschätzender Vorteil der mensch 
lichen Technik, daß sich dies ermöglichen ließ: 120 hungrige Bade 
gäste müssen jetzt nicht länger des knusprigen Bratens" harren, 
als vor nicht allzu langer Zeit vier. Man mag dabei über den 
Sinn des verwickelten Werdeganges der Gänse was immer für 
einer Auffassung sein, die Welt wird letzten Endes nicht besser, 
wenn man Gänsebraten mit schlechter Laune verzehrt, weil man 
stundenlang auf ihn zu warten genötigt war. 
Vielleicht kostet die rationalisierte Zubereitung tatsächlich dem 
einen oder anderen Federtier um einige Zeit früher den Hals, 
als es sonst der Fall gewesen wäre. Aber dieses Stückchen Dasein 
wiegt kaum vor der unerschöpflichen Fülle des Lebens. Nur der 
Mensch in seiner Ueberhebung glaubt sich unersetzlich. 
Seit Wochen wird das Kurhaus von oberst zu unterst gekehrt. 
Unwahrscheinlich dicke Rohre durchziehen die Wände des großen 
Gebäudes. Ein Absperrhahn von Ausmaßen, die einer Groß- 
schiffahrtsschleuse würdig wären, versinnbildlichen die Bedeutung 
des Geschaffenen: Die Räume des Kurhauses, der große Saal 
vor allem das Restaurant und der Teesaal sind nunmehr 
heizbar! Man wird an kühlen Tagen nicht mehr leise fröstelnd 
sein Einhundertzwanzigstel-Anteil aus der Gänsebratmaschine essen. 
Die automatische Regelung der einzelnen Oefen sichert ein stetiges 
Gleichmaß von Behaglichkeit. 
Die Gegensätze berühren einander. Auch im Kurhaus. Wenige 
Schritte von den Leitungen der Gasheizung läuft das Rohrsystem 
der großen Kühlmaschine; sie sorgt mit allen Kräften (4 ?8.) dafür, 
daß das auf einer Seite Erzeugte aus ihrem Bereich wieder 
gründlich vertrieben sei. In dieser Betrachtung rundet sich übrigens 
die Philosophie des Gänsebratens zu einem geschlossenen Weltbild. 
Und offen bleibt nur die Frage, ob die menschlichen Weltanschau 
ungen von einem übersinnlichen Standpunkt aus gewichtiger er 
scheinen mögen, als die Gänse 
Es wurde gründlich renoviert, in Küche und Keller 
manches Neue geschaffen. Vor acht Monaten noch war ein kleines 
Heer von Handwerkern und Hilfsleuten emsig damit beschäftigt, 
alles wegzupacken, was sich nur irgendwie fortbewegen ließ. Un 
gefähr die dreifache Anzahl schafft das alles jetzt wieder her. 
Tosender Lärm und hastige Geschäftigkeit widerfährt jedem Ding, 
gleichviel ob Stuhl, ob Tisch, ob Glas, bis es wieder blitzblank 
und sauber an seiner Stelle bereitsteht und der Gäste harrt, urn 
seinen Zweck zu erfüllen durch knappe vier Monate. Dann 
wird es abermals in Lärm und Staub untergehen, wird wieder, 
seiner Wesenheit entkleidet, als ein schlichtes Stück Packraum der 
neuen Saison entgegenträumen. 
Es hat keinen rechten Sinn, über die viele Arbeit und Sorge 
nachzudenken, die aus der Diskontinuität des Saisonbetriebes er 
wächst. Die damit in Zusammenhang stehenden Zweckfragen 
werden so unlösbar bleiben, wie die Probleme der letzten Dinge. 
Auch der Mensch bereitet sich ja viele Jahre darauf vor, sein be 
scheidenes Lebenswerk zu schaffen. Und, kaum er es richtig in 
Angriff genommen, versagen ihm die Kräfte. Ein anderer Mensch 
tritt an seine Stelle; ein anderer, der sich seinerseits wieder in 
langer Vorbereitungszeit alle Voraussetzungen mühsam erarbeiten 
mußte, wer weiß warum 
Eine neue Tanzfläche im Garten steht vor ihrer 
Vollendung. Sie hat wesenlich mehr Raum als die vorjährige. 
Durch ihr buntes Muster bietet sie auch den Augen ein anziehen 
deres Bild. 
Die Terrasse wurde durch einen luftigen Eisenbau be 
reichert. Er gestattet, sie bei vorübergehendem Regen oder bei 
allzu prallem Sonnenschein zu überdachen. 
In den Räumen des Kurhauses wie auf dem ganzen Grund 
stück bohren und hämmern die Monteure des Elektrizitätswerkes: 
Der Kurhausturm erhält eine neue Beleuchtungsanlage, 
der Saal wird für die Musikfestspiele eingerichtet, die erweiterte 
Lautsprecheranlags aufgestellt. 
Viel muß bedacht und geleistet werden, um den Gänsebraten 
ins richtige Licht zu setzen; der Begleitumstände für die rechts 
Behaglichkeit sind eben fast allzuviel. Da ist zunächst der Wein. 
In langen Reihen, auch in diesem Jahre wieder wesentlich erweitert 
und ergänzt, harren Bestände, ihren blutroten oder goldklaren 
Widerschein über festliche Stimmungen zu verbreiten. Der Wein 
ist ein Sonnenkind. Seine Kraft kommt aus der Kraft der Sonne 
und seine Eigenart ist die Eigenart des lebenspendenden Gestirns. 
Belebend und kräftigend anregend und beglückend wie der Son 
nenschein, lähmt er im Uebermah nicht anders wie das himmlische 
Licht. Und die Lebenskunst am Wem folgt den gleichen Regeln, 
denen Genußfreude und Vernunft in der Sonne folgen müssen: 
Nie zu viel. Aber, beileibe auch nicht zu wenig. 
Auch die Konditorei-Anlagen sind wieder vergrößert 
worden. Vielleicht war spekulativer Geist hier tätig: In diesem 
Jahre ist „vollschlank" Bedingung und Mode. Da werden dann 
die Damen voraussichtlich ihre Einteilung in „süße Kalorien" und 
„fette Kalorien" treffen. Wobei die zweite Kategorie nicht nur 
wegen der ihr anhaftenden häßlichen Gedankenverbindung geringe 
Aussichten haben dürfte. 
Direktor Wundahl ist wieder ins Kurhaus eingezogsn; 
das gibt alle Gewähr dafür, daß auch in dieser Saison der 
' Restaurationsbetrieb jeder Anforderung gerecht bleiben wird. Wis 
im Vorjahr werden auch 1928 die beliebten preiswerten Diners 
erhältlich sein, die den Ruf des Swinemünder Kurhauses ebenso 
festigen halfen, wie die großen Diners und Soupers. 
Jeder Beruf hat sein Gesicht, wie jeder Beruf ganz bestimmte 
für ihn typische Einstellungen des Menschen mit sich bringt. Es 
mag nicht nur ein lässiger Gedanke sein, daß das immer gleich 
bleibende freundliche Lächeln des leitenden Direktors im Kurhaus 
eine Art Spiegelbild seiner Tätigkeit ist. Seiner Tätigkeit, die 
schließlich immer wieder nur darauf abzielt, möglichst vielen Gästen 
ein möglichst großes Maß an Behagen und Zufriedenheit zu 
gewährleisten. a. pb. 
Villri 
1 Ninute vom Lurlmvs — 5 dimmer, 
Lücke — kür ckie Accuse 8ai8on 2U 
vermieten, ^uskunkt erteilt 
Oslsvv - 
VM- llllll 
WlliMlSll 
KezLvkler vsnlre 
Lvinemünäe, Vik- 
toriastr. 2, LinAanA 
Lrieckriokstrake. 
^uk XVuv8ek 
kolunF u. liekerkrei 
Ao-rcütorei rittet 
ZoUreerk ^0 t/rtt/rer FoKreerk 28) -rede» 
cke-n N&gt;eis/ratts — SesteKunASAesc^a/t 
)A'Ae-res FÄdrZkat — — Fau-nLuc^e-r, Dosten, öunte 
Fe^rTsseZ», Lrs, AissMi'se-r, Dessertsacken rcercken ^ronrxt 
rcnck sauber aus^e/ük-'t. 
Tensionen unck Restaurants erkatten r nr tk s s r A u -r A 
6emuttr'cker ^u/entka/t — — — Dackro-Lanfert 
14