
180 
Saßmtz-Heringsdorf kam „Jutta" kurz nach Mitternacht vor 
Heringsdorf an, „Kehrwieder" erst nach 4 Uhr morgens. 
Das schnellste Boot hatte also ca. 13 Stunden für 38 See 
meilen gebraucht! 
75-pm-kreuzer-klassen: 1. Jutta (W. Schell St 'N- C.) 
Ausgleichskasse ll: 1. Alice (C. Haut Str. S. V.) 
45-qm-kreuzer-klafse: 1. Jugendliebe (K. Schild) 
P- Y. C.) 
Küslenjollen-Alasse: 1. Kehrwieder (Ste. S. V.). Jürgen 
wurde nicht mehr gezeitet. 
Die Bornholmfahrer trafen erst am Freitag Nachmittag 
hier ein, geführt von Wolfram I V (Meyer, P. P. C.) 
r. Vorsicht am Strande! Wie alljährlich benutzen Lang 
finger die Gelegenheit, am Strande die zeitweise unbe 
aufsichtigten Strandkörbe und Strandbuden zu 
revidieren, besonders auch die Handtaschen und Kleidungs 
stücke der F r e i b a d e n d e n. Es wird um größte Vorsicht 
gebeten; Verdächtige sind der Polizei zuzuführen. 
i. Verlegung eines Pferdedroschkenhalteplahes. Die 
Polizeiverwaltung veröffentlicht eine 2. Bekanntmachung btr. 
Droschkenhalteplätze, durch welche der Pferdedrosch 
kenhalteplatz in der Viktoria st raße (Ecke 
Dünen st raße) nach der August a st raße, Ecke 
V i k t o r i a st r., verlegt wird. Diese Maßnahme ist 
dadurch erforderlich geworden, daß bei stärkerem Verkehr 
die Haltestelle in der Viktoriastraße in Verbindung mit dem 
Omnibusbetrieb den öffentlichen Verkehr und das Publikum 
gefährdete. Auf dem neuen Droschkenhalteplatz in der 
Augustastraße dürfen nur bis zu 4 Droschken Aufstellung 
nehmen. 
r. „Seedienst Ostpreußen." Die Verkehrsergebnisse im „See 
dienst Ostpreußen", der mit den bekannten großen Motorschnell 
schiffen „Hansestadt Danzig" und „Preußen" viermal wöchentlich 
betriebenen Linie Swinemünde—Zoppot— Pillau —Memel zeigen, 
daß die Regierung mit der ständigen Verbesserung der Linie auf 
dem rechten Wege ist. Der Norddeutsche Lloyd und die Firma 
I. F. Braeunlich führen den Betrieb für die Regierungen. Eine 
vorausschauende Tarifpolitik mit stark ermäßigten Rückfahrkarten, 
Feriensonderkarten und Gesellschaftsreisen hat dem deutschen Osten, 
Danzig, Ostpreußen und den Bädern der Kurischen Nehrung einen 
frischen Strom des Fremdenverkehrs zugeführt. In glücklicher 
Wechselwirkung zieht der Reiz der schönen Seefahrt Reisende nach 
dem Osten. Hat erst der Zauber der „Riviera des Nordens", der 
blauen Danziger Bucht und der übrigen ostdeutschen Landschaft mit 
Haff und See und Wald und herrlichen Bauten auf sie gewirkt, so 
werden sie zu Kündern und Werbern für dieses zu Unrecht vom 
Reiseverkehr bisher so vernachlässigte Land, in dem es soviel Schön 
heit neu zu entdecken gibt! 
r. Riesenschlange entwiche«. Aus dem Hause Lotsen- 
straße 26 ist aus ihrer Behausung ihren Wächtern in der 
Nacht zum Sonnabend eine Riesenschlange entwichen. Sie ist 
durch ein offenstehendes Fenster aus der Parterrewohnung^ 
wo sich die Künstler mit ihrer Schlange einquartiert hatten, 
verschwunden. Ein interessantes Schauspiel bot sich in den 
Vormittagsstunden den Einwohnern und Passanten der Lot 
senstraße. Die Kriminalpolizei, die hiesige Feuerwehr und 
die Artistin, die Eigentümerin der Schlange, waren anstren 
gend beschäftigt, das kostbare Tier wieder aufzufinden. Die 
Artistin sucht in Gemeinschaft mit den Feuerwehrleuten 
sämtliche Dächer der Nachbarschaft ab, bis zur Stunde jedoch 
ohne Erfolg. Wie wir hören, ist das Tier eine indische 
Python-Tigerschlange von einer Länge von 3 Metern, völlig 
giftlos und ganz ungefährlich. Sie ist sehr menschenscheu 
und total ausgehungert. Als Nahrungsmittel dient dem 
Reptil stets ein ausgewachsenes Kaninchen. Ein Grund zu 
irgend einer Besorgnis, daß das Tier gefährlich werden 
könnte, liegt nicht vor. Sollte der Flüchtling irgendwo ge 
sichtet werden, wird dringend gebeten, die Schlange keines 
falls zu töten, da den Artisten damit ein Schaden von 1500 
Mark zugefügt wird und sie unter Umständen brotlos ge 
macht werden. Bei Wahrnehmungen erbittet die Kriminal 
polizei unter der Telephon-Nr. 2017 oder der Kriminalkom 
missar Pflügner unter Nr. 2295 dringend um Nachricht. 
Ein zweites Heimatfest in Morgenitz a. Usedom^ 
Am Sonntag, den 22. Juli, werden die Bewohner des 
Kirchspiels Morgenitz ein zweites Heimatfest veranstalten, 
wobei die bewährten Kräfte, die sich bei dem ersten Feste 
auszeichneten, wiederum ihre Mitwirkung zugesagt haben. 
Die Tanzgruppen sowie der Gesangverein aus Benz werden 
ihre Künste zeigen; Frl Fincke (Swinemünde) wird mit 
ihrer Tanzgruppe in alter LieperwinklerTracht er 
scheinen, und der Usedomer Mandolinenchor wird auch nicht 
fehlen. 
Als Neuigkeit stellen Morgenitzer Schulknaben Szenen 
nach Gedichten von Fritz Reuter dar — und diesmal 
sollen die Pommerschen Volkstänze von allen 
Teilnehmern, nicht nur von einzelnen getanzt werden: der 
Besentanz — der Schustertanz — der Kegeltanz usw. — 
Auch für gute Dorfmusik ist gesorgt, und für Kaffee — doch- 
den Kuchen muß jeder mitbringen' Etwas müssen die Gäste 
doch auch tun!