
37 
münde antreten. Durch diese Vereinbarung soll der deutsche 
Osten dem Ferienverkehr in weit stärkerem Maße al- bisher 
zugänglich gemacht werden. 
* Vergünstigung der Linwanderungsbedingungen für 
Nordamerika. Wie uns die hiesige Vertretung des Nord 
deutschen Lloyd mitteilt, hat der Präsident der Vereinigten 
Staaten von Amerika einen Gesetzentwurf unterzeichnet, 
nach dem den Frauen und minderjährigen Kindern unter 
21 Jahren von den gesetzlich in den Vereinigten Staaten zu 
gelassenen und dort ansässigen Ausländern, oom 1. Jul- 
1928 ab, bevorzugtdasEinwanderungsvisum 
nach Nordamerika erteilt werden kann. Nähere 
Auskünfte erteilt die am Platz befindliche Vertretung des 
Norddeutschen Lloyd, Konsul I. Müller, Gr. Kirchen 
straße 83, kostenlos. 
1. Die Saßnitzer Fährschiffe. Nachdem das Saßnitzer 
Fährschiff „Preußen" am letzten Sonnabend von der Vulkan 
werft nach gründlicher Ueberholung zurückgekehn ist, und 
seine regelmäßigen Fahrten wieder ausgenommen hat, be 
gibt sich auch das Fährschiff „Deutschland" zwecks In 
standsetzung auf ca. drei Wochen dorthin. 
1. Ein Motorfchoner vor Swinemünde leck gesprungen. 
Bei dem schwern Nordoststurm ist in der Nacht zum Sonntag 
ungefähr acht Seemeilen vor Swinemünde der dänische 
Motorschoner „Ella" leck gesprungen. Das Schiff, 
mit einer Ladung Alteisen von Helsingör nach Stettin unter 
wegs, befand sich in gefährlicher Lage und gab Notsignals 
ab. Der von hier ausfahrende Kieler Dampfer „H inri ch" 
fing die Notsignale auf und eilte zu Hilfe. Die „Ella" 
wurde in Swinemünde eingeschleppt und an der Grünen 
Fläche auf Grund gesetzt. 
I. Kreuzer „Vymphe" kommt. Wie wir hören, trifft der 
Kreuzer „N y m p h e" mit dem Befehlshaber der Seestreit 
kräfte der Ostsee an Bord am 8. Juni morgens in Swine 
münde ein und wird bis zum 11. Juni hier Aufenthalt 
nehmen. 
I. Sie wollten einen Schirm kaufen! Zwei aus Berlin 
hier zugereiste Kellner wollten in dem Schirmgeschäft von 
Domke in der Lotsenstraße für ihr Liebchen einen Schirm 
kaufen. Ob die Kavaliere nun Geld hatten oder keins mag 
dahingestellt bleiben. Jedenfalls versuchten sie aus raffinierte 
Weise, sich die Schirme anzueignen. Sie wußten die Ver 
käuferin zu bewegen, den Laden auf einen Augenblick zu 
verlassen. Diese Gelegenheit benutzten die Leute dazu, sich 
je einen Schirm unter das Jackett zu knöpfen, um sich dann 
zu empfehlen. Sie wollten noch einmal wiederkommen! 
Inzwischen war auch schon der Diebstahl bemerkt worden. 
Die benachrichtigte Kriminalpolizei konnte die Täter bald 
ermitteln und ihnen die Schirme wieder abnehmen. 
KI. Beachtet die Schuhgesehe! Trotz der Schutzgesetze und 
der damit verbundenen hohen Strafen, wird immer wieder 
festgestellt, daß Leute Tiere töten, teilweise aus Unkenntnis 
der Gesetze, teilweise aber auch aus Eigennutz. Ein Land 
wirt in Earlshagen tötete vor kurzem zwei Dachse. 
Durch Rauch und Oualm trieb er die armen Tiere aus ihrem 
Bau, fing sie in einer ausgestellten Fischreuse und erschlug 
sie dann in grauenhafter Art und Weise Der Betreffende 
hat sich so gegen den Jagdberechtigten und gegen die zu 
treffenden Schutzgesetze vergangen. In beiden Fällen 
wurde Anzeige erstattet. Ebenso erging es einem Schlächter 
aus W o l g a st, der einen Marder tötete, da der Marder 
wegen seiner Seltenheit das ganze Jahr geschützt ist. Auch 
en dieser Stelle wird auf die Polizeiverordnung im Amtl. 
Kreisblatt, Nr. 7 1928, hingewiesen, die bei allen Guts- und 
Gemeindevorstehern zur Einsicht liegt. 
Deutsch-schwedischer Ausflugsverkehr. 
Am 25. Mai 1928 trat eine mit der Schwedischen Re 
gierung zunächst für 1928 getroffene Vereinbarung in Kraft, 
die es deutschen und schwedischen Ausflügler» 
ermöglicht, aus der Fährstrecke Saßnitz — Trälleborg 
ohne Paß, lediglich auf Grund besonderer Ausflugs 
scheine, die Reichsgrenze nach und von Schweden zu über 
schreiten und sich in einem bestimmten Gebiet des anderen 
Landes drei Tage lang aufzuhalten. Die Vereinbarung er 
streckt sich nur auf d e u t s ch e Reichsangehörige und schwe 
dische Staatsangehörige. 
Wie der Amtliche Preußische Pressedienst hierzu mitteilt, 
erhalten deutsche Reichsangehörige die Ausflugs 
scheine von den Polizeibehörden im Kreise Rügen, in den 
Städten Stralsund, Greifswald, Swinemünde und den 
zwischen Saßnitz und Swinemünde gele 
genen Badeorten gegen eine Gebühr von 0,50 Mark. 
Die Ausflugsscheine gelten zur einmaligen Aus- und Ein 
reise über Saßnitz — Trälleborg — Saßnitz und berechtigen 
zum dreitägigen Aufenthalt in der schwedischen Provinz 
Skane (Schonen), Regierungsbezirke Malmö und Kristian- 
stadt. Die Reisenden haben bei der Einreise nach Schweden 
die üblichen schwedischen Meldeformulare auszufüllen. Die 
Ausflugsscheine können mit einer Geltungsdauer bis zu 
einem Monat ausgestellt werden. Dies bedeutet jedoch nur, 
daß die Reise nach Schweden innerhalb eines Monats an 
getreten sein muß. 
Schwedische Staatsangehörige lösen bei 
der schwedischen Eisenbahn Ausflugsfahrkarten mit drei 
tägiger Gültigkeit. Vor dem Betreten der Fähre in Trälle 
borg wird jedem Inhaber einer solchen Fahrkarte ein For 
mular des deutschen Ausflugsscheins ausgehändigt, das der 
Reisende ausfüllen und in Saßnitz dem staatlichen Kri 
minal- und Grenzkommissariat gegen Erlegung einer Gebühr 
von 0,50 Mark zur Abstempelung vorlegen muß. Der Aus 
flugsschein gilt zum dreitägigen Aufenthalt im Kreise Rügen, 
in den Städten Stralsund, Greifswald, Swinemünde 
und den zwischen Saßnitz und Swinemünde 
gelegenen Badeorten. Er wird bei der Ausreise 
in Saßnitz wieder abgenommen. Kinder unter 15 Jahren, 
die in Begleitung Erwachsener reisen, bedürfen eines Aus 
flugsscheines nicht. Die Zahl der begleitenden Kinder ist 
jedoch auf dem Ausflugsschein handschriftlich zu vermerken. 
I. Ausflugsvertehr nach Schweden. Mit Wirkung vom 25. Mai 
d. Js. sind die Polizeiverwaltung in Swinemünde sowie die Amts 
vorsteher in Ahlbeck (Seebad), Seebad Heringsdorf, Seebad Bansin, 
Loddin, Crummin, Zinnowitz und Peenemünde des Kreises Usedom- 
Wollin befugt Ausflugsscheine an deutsche Reichsangehörige aus 
zustellen, die zur Ein- und Ausreise über Trälleborg und zum drei 
tägigen Aufenthalt in der schwedischen Provinz Skane (Schonen), 
Regierungsbezirke Malmö und Kristianstad, berechtigten. Für die 
Ausstellung dieses Ausflugscheins ist eine Verwaltungsgebühr von 
50 Pfg. zu entrichten. Die Ausflügler haben wie alle Reisenden bei 
der Einreise nach Schweden die üblichen schwedischen Meldeformu 
lare auszufüllen. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
llhrzeit 
Waldlichtung 
lind Stärke 
Wasserstand 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer 
stand 
Lnft- 
bemegung 
4. 0. 
12 
8 5 
22' 4" 
aus 
700,0 
Z- 20,0 
wolkig 
4. 6. 
20 
VV 3 
22' 6" 
aus 
756,5 
15,5 
bedeckt 
5. 6 
8 
zv 4 
23' 2" 
aus 
758,0 
-s-1I,5 
wolkig 
Onxinal-pakklinzen ru 1.25 u. 2.25