
Singer, Constanze, Frau, mit Töchtern, Bad Kissingen, Agnes 3 
Singer, Wolfgang, Garten-Dir., Bad Kissingen, Agnes — — 1 
Spieler, Elfriede, Berlin, Atlantic — — — — — — 1 
Schäfer, Barb., Jmmenroda, Deutsches Haus — — — — 1 
Schäfer, Fritz, Katastersekr., Neidenburg, Europäischer Hof — 1 
Scheffel, Otto, Wollin, Preußenhof — — — — — — 1 
Schmidt, Karl, Restaurateur, Berlin, Goldener Hirsch — — 1 
Schröder, Hans, Konsul, Stettin, Preußenhof — — — — 1 
Schüler, Karl, Geh. Hofrat, mit Frau, Berlin, Jeschkes Hotel — 2 
Schmidts, Erich, Kaufm., mit Frau, ? Vater Jahn — 2 
Schulz, Kurt, Kaufm., Berlin, Jeschkes Hotel — — — — 1 
Schulze, Richard, Reisender, Berlin, Lindenblüte — — — 1 
Schimmer, Karoline, Ww., Mannheim, Seeheim — — .— 1 
Schmidbauer, Bauingen., Dienitz, Seeheim — — — — 1 
Schmidt, Charl., Stenotyp., Berlin, Seeheim — — — — 1 
Schläfke, Anna, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Schawaller, Kurt, Schriftsteller, Berlin, Lotsenstr. 27 — — 1 
Scheiber, Erich, Leipzig, St. Hubertus — — — — — 1 
Schmidt, Elfriede, Frau, Brietzig, Pommernhaus — — — 1 
Schmidt, Kurt, Berlin, Min Ollendeel — — — — — 1 
Schowe, Helene, ? Vineta — — — — — — 1 
Schröder, Alfred, Bankbeamter, mit Frau, Werder, Atlantic — 2 
Schülke, Klara, Ww., Treptow a. R., Roonstr. 2 — — — 1 
Schultz, Hedwig, Lehrerin, Berlin, Min Ollendeel — — — 1 
Schwarz, Kurt, Student, Berlin, Albrecht — — — — — 1 
Schwolow, Hugo, Bauführer, m. Fr., Gottesberg, Wilhelmsruh 2 
Stephan, Walter, Kaufm., mit Sohn, Breslau, Goldener Hirsch 2 
Stuwert, Herrn., Kaufm., Pasewalk, Baltischer Hof — — — 1 
Stock, Egon, Kaufm., mit Farn., Guben, ? — — — 3 
Stumpf, Fritz, Gutsbes., mit Frau, Oberlangenau, Preußenhof 2 
Stahl, Hans, Prokurist, mit Frau, Reutlingen, Wikinger Hof 2 
Stein, Helene, Frau, Lanschentin, Pommernhaus — — — 1 
Sternke, Erna, Kopitz, Pommernhaus — — — — — 1 
Tatarsky, Heinrich, Fabrikdir., mit Kind, Nordamen, Bahnh.-H. 2 
Thünmann, Paul, Ingen., mit Frau, Berlin, Preußenhof — 2 
Todt, Aug., Dr., Oberstudienrat, mit Fr., Darmstadt, Preußenhof 2 
Turack, Hans, Kaufm., Stettin, Seeheim — — — — — 1 
Tamaschke, Ernst, Forstgeom., Altenwalde, Aegir — — — 1 
Tiemann, Karl, Kaufm., mit Frau, Berlin, Christ!. Hospiz — 2 
Ulbrich, Karl, Fabrikant, mit Fam., Berlin, Preußenhof — 4 
Urban, Alfred, Kaufm., mit Fam., Löbau, Central-Hotel — 5 
Uttleb, Gustav, mit Frau, Immenrode, Deutsches Haus — — 2 
Utpatel, Erika, Schwester, Berlin, Lotsenstr. 71 — — -— 1 
v. Vagedes, Karl, Dr. med., Berlin, Preußenhof — — — 1 
Balberg, mit Frau, Berlin, Central-Hotel — — — — 2 
Vogt, Pauline, Lehrerin, Lachen, Jeschkes Hotel -— — — 1 
Vollbrecht, Ewald, Vertreter, Stettin, Central-Hotel — — 1 
Vos, Jakob, Holland, Deutsches Haus — — — — — 1 
Voß, Franz, Kaufm., mit Frau, Berlin, Atlantic — — — 2 
Bornholmfahrt.... 
Waren Sie schon auf der dänischen Felseninsel Bornholm? 
— Nein! — O, dann müssen Sie es nachholen. Die Gelegenheit 
ist ja von hier aus so günstig und der Fahrpreis so minimal, daß 
sich ein jeder diesen überaus lohnenden Besuch des dänischen Ei 
landes wohl erlauben kann. Aber ich weiß schon. Sie haben Be 
denken, daß das Drum und Dran dort drüben Ihnen zu teuer wer 
den könnte, der billige Fahrpreis würde Sie nicht hindern, nicht 
wahr? Und doch ist die ganze Geschichte nicht halb so schlimm, wie 
Sie denken. Natürlich kömmt es ja immer darauf an, wieviel 
Geld Sie ausgeben wollen. Nehmen Sie sich z. B. den Pro 
viant zu der eintägigen Sonderfahrt mit auf die Reise, so wird 
Ihr Geldbeutel durchaus seine normale Form behalten; dazu haben 
Sie eine wundervolle Seefahrt, sind in einem fremden Lande, erleben 
dort seltene Eindrücke, sehen alte Burgruinen und haben somit eine 
Auslandsfahrt gemacht, die Sie für immer im Gedächtnis behalten 
werden. 
Da möchte ich mal die letzte Bornholmfahrt auf dem 
schönen Salondampfer „Berlin" schildern. Punkt /47 Uhr gab 
Kapitän Heyden das Signal zur Abfahrt und zugleich setzten die 
Waldowski, Aloisius, Dipl.-Hdls.-Lehr., Marienwerder, Westend 1 
Wengatz, Hermann, Kaufm., Stettin, Preußenhof — — — 1 
Westhoff, Fritz, Kaufm., mit Frau, Kassel, Preußenhof — — 2 
Wilke, Jenny, Danzig, Baltischer Hof — — — — — 1 
Winkler, Arthur, Architekt, mit Fam., Berlin, Preußenhof — 3 
Wittig, Emil, Jngem, mit Frau, Berlin, Preußenhof — — 2 
Wolf, Ernst, Kaufm., Berlin, Central-Hotel — — — — 1 
Wolffgram, Hugo, Prof., Danzig, Baltischer Hof — — — 1 
Walter, Dr. med., Berlin, Jeschkes Hotel — — — — — 1 
Warstel, Karl, Diplom-Ingen., Hamburg, Europäischer Hof — 1 
Wassermann, Walter, Kaufm., Berlin, Europäischer Hof — — 1 
Westhal, Gerhard, Korrespond., Berlin, Preußenhof — — 1 
Westphal, Hans, Oberingen., mit Frau, Berlin, Jeschkes Hotel 2 
Wietfeld, A., Dr., Berlin, Baltischer Hof — — — — — 1 
Wilke, Max, Kaufm., mit Söhnen, Altdamm, Central-Hotel — 4 
Winter, Hans, Kaufm., Magdeburg, Preußenhof — — — 1 
Wockerodt, H., Opernsänger, Stettin, Vater Jahn — — — 1 
Wolff, Herbert, Kaufm., mit Fam., Berlin, Preußenhof — 3 
Wolf, Leo, Kaufm., mit Frau, Berlin, Central-Hotel — — 2 
Wrobel, Ignatz, Mechan., mit Fam., Beuthen, Central-Hotel — 3 
Weiß, Edith und Herta, Hilchenbach, Seeheim — — — — 2 
Messer, Margarethe, mit Kindern, Langenberg, Seeheim — 3 
Wagner, Dr., Oberreg.-Rat, Stettin, Pommernhaus — — 1 
Wagner, Hugo, Kaufm., mit Frau, Düsseldorf, Atlantic — — 2 
Wallenburg, Otto, mit Fam., Aschersleben, Eggebrechtstr. L — 3 
Wandel, Hermann, Dr., Rechtsanw., Reichenbach, St. Hubertus 1 
Weber, Wilhelmine, Berlin, Tanneck — — — — — 1 
Weiß, Aloys, Lehrer, Dittersbach, Christi. Hospiz — — — 1 
Wieland, Erna, Frachtenberg, St. Hubertus — — — — 1 
Wilde, Paul, Beamter, mit Frau, Berlin, Friedenstr. 7 — — 2 
Will, Hugo, Kaufm., Stettin, Min Ollendeel — — — — 1 
Winkelstein, Hedwig, Ww., Berlin, Elsbeth — — — — 1 
Wolinsky, Alex, Dr. med., Lodz, Atlantic — — — — 1 
Wolter, Carl, Hausbes.-, mit Frau, Stettin, Lotsenstr. 73 — 2 
Zerball, Karl, Vertreter, Berlin, Europäischer Hof — — — 1 
Zimmermann, Alb., mit Fam., Berlin, Goldener Hirsch — — 4 
Zirkel, Otto, Direktor, Berlin, Preußenhos — — — — 1 
Zeh, Alfred, Kaufm., Braunschweig, Seeheim — — — — 1 
Zeh, Otto, Kaufm., Braunschweig, Seeheim — — — — 1 
Zastrow, Hedwig, Frau, Rewahl, Pommernhaus — — — 1 
Summe: 37 592 
Kurgäste: 29 249 
Passanten: 8 343 
Verzogen: Dürbeck, Albert, Ingen., mit Fam., Berlin, von 
Wartburg nach Seeheim. — Schmidt, Rudolf, Bankprokurist, mit 
Frau, Berlin, von Steffen nach Seeheim. — Schlimper, Otto, Bank- 
Prokurist, mit Frau, Naumburg, vom Kaiserpark nach Seeheim — 
Götze, Otto, Kaufm., mit Frau, Riesa, von Min Ollendeel nach 
Seeheim. 
„lustigen Spatzen" mit einem flotten Marsche ein. Die „lustigen 
Spatzen" sind überaus ganz fidele Kerle (G e n tz o w, 
Reegh und Brockhof f) und haben es während der gan 
zen Fahrt verstanden, die Fahrgäste bei guter Laune zu er 
halten und auch die Seekrankheit zu verbannen, so daß sie erst gar- 
nicht in Aktion, zu treten brauchte. Aber nicht allein Musik und 
Tanz, sondern auch Gesang und Humor erfreut des Menschen Herz 
auf dieser immerhin 6X-stundigen Fahrt, und das brachte in glän 
zender Weise der Reiseführer und Stimmungsmacher August 
Böttcher zuwege. Unermüdlich sorgte er in dezenter und humor 
voller Weise für Zerstreuung und Unterhaltung der Fahrgäste, so 
daß die Zeit wie im Fluge verging und ein jeder bei der Ankunft 
in Rönne den von Böttcher gelernten Satz mit Ueberzeugung wieder 
holte: „Ach, war das schön! 
Unterwegs werden Postkarten zur Namensausfüllung ausge 
geben und gestempelt, die dann beim Verlassen des Schiffes den 
dänischen Beamten vorgezeigt werden müssen; ebenso wieder beim 
Anbordgehen. Schon an Bord kann man sich die Karten zu den 
verschiedenen Auto- oder Eisenbahnfahrten ins Binnenland lösen, 
nach Hammerhus usw. Ich blieb in Rönne und habe es nicht be 
reut, diese eigenartige Stadt und seine Umgebung in Augenschein 
456