
Smmwel Vai&gt;e-Wlm 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fllnfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungs gebühr für die ganze Badezeit 6 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2.M Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loib, Swinemünde Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Aellung sür den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 13 
Dienstag, den 26. Juni 
1928 
Bekanntgabe der Unterhaltungen vom 26. bis 29. Juni: 
Kurkonzerte: Dirigent: Kapellmeister Gottfried Kassowitz — Kurkapellmeister: Josef Wollner. 
Dienstag, den 26. Juni: 
10.30 bis 12,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: 
Lautsprecher-Ueberiragung. 
4.30 bis 6,30 Uhr nachmittags auf dem Konzertplatz vor dem 
Kurhaufe: Konzert des Kur-Orchesters. 
8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
8.30 Uhr abends im großen Kurhaussaal: Sonder- 
Abend des k u r - O r ch e st e r s. Klassische und moderne 
Operettenmusik. — Dirigent: Gottfried Kassowitz. — 
Eintritt: Kurkarteninhaber' frei; ohne Kurkarte 1,— Mark. 
Mittwoch, den 27. Juni: 
10.30 bis 12,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: 
Lautsprecher-Ueberiragung. 
4.30 bis 6,30 Uhr nachmittags und 8,30 bis 10 Uhr abends 
auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause: 
Konzert des Kur-Orchesters. 
8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
8.30 Uhr abends im großen Kurhaussaal: Reunion. 
Leit.: Ernst und Anita Graß. — Eintritt: Kurkarten 
inhaber frei; ohne Kurkarte 1 Mark. — Gesellschaftsanzug. 
Donnerstag, den 28. Juni: 
10.30 bis 12,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: 
Lautsprecher-Ueberiragung. 
4.30 bis 6,30 Uhr nachmittags aus dem Konzertplatz vor dem 
Kurhause: Konzert des Kur-Orchesters. 
8 Uhr abends im Kurhaus-Re st aurant: Kapelle Brox. 
8.30 Uhr abends im Kurhaus-Garten: Garten-Konzert. 
Tanz im Freien. 
8,30 Uhr abends im gr. Kurhaus saal: Ein fröhlicher 
Abend an der Ostsee. Leit.: Ernst und Anita Graß. 
Eintritt: Kurkarteninhaber frei; ohne Kurkarte 1,— Mark. 
Freitag, den 29. Juni: 
10.30 bis 12,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: 
Lautsprecher-Ueberiragung. 
8.30 Uhr abends im großen Kurhaussaal: 
Walzer-Konkurrenz-Abend. 
Eintritt: Kurkarteninhaber frei; ohne Kurkarte 1,— Mark. 
Jeden Nachmittag ab 4 Uhr: Tanz-Tee im kleinen Saal. 
Bei schönem Wetter im Kurhaus-Garten: Tanz im Freien. 
Im großen Kurhaus-Saal spielt das Tanz-Orchester Regina. 
Im Faun-Kasino allabendlich die beliebte Stimmungskapelle Weber. 
Jeden Montag, Mlttwoch und Freitag, 3 Uhr nachmittags 
ab Badeverwaltungsgebäude, Friedrichstraße 6: 
Auto-Jnsel-Rundfahrten mit eleganten Perfonen-Autos durch 
die Usedomer Schweiz. 
Jeden Dienstag, Donnerstag und Sonnabend 
nach Försterei Fangel am Krebssee. 
Kafseepause zirka 30 Minuten. — Pro Person 3,— Mark. — 
Rückkehr gegen 5 Uhr nachmittags. 
Kartenverkauf: Badeverwaltung, Schalter 4. 
Jeden Sonntag, 15 Uhr: Promenadenfahrt in See. 
(Siehe Säulen-Anschlag.) 
Aenderung vorbehalten. 
lelepkon 2134 8^in6mün66-8tran6, Herrenbaästraüe 1, AbAenübsr äer lelepkon 2134 
kUtL Lvi»ir. Va8 game «Kaki* gvokkuvt. 
VottstLnäie renoviert, 
wimmer mit kalt- untt VVa886r. — XentraltteirunA. — ^.uto-OaraKen.