
136 
Wie verbringe ich meinen Urlaub? 
Von Dr. V. Hühnlein (Dresden). 
Als ein Stück seligen Vergessens aller Alltagsnöte steht 
die jährliche Erholungsreise während der langen, 
sorgen- und arbeitsreichen Berufstätigkeit des Jahres vor 
uns. Schmückt sich dann im Frühjahr die Natur mit jungem 
Grün, stehen die Bäume in voller Blüte, so lockt uns ein fast 
übermächtiges Sehnen hinaus, um alle kleinen Scherereien 
der täglichen Tretmühle für ein paar Wochen abzuschütteln 
und nur die Schönheit des Daseins zu genießen. Immer 
häufiger wandern die Blicke zum Kalender, und wenn die 
Nerven- oder Körperkräfte versagen wollen, vertrösten wir 
uns auf die nahe Reisezeit, die „alle Scharten auswetzen 
wird!" 
Ist dann endlich der heißersehnte Tag gekommen, so 
geht es ins Seebad, wo man sich ost nicht nur am Strande, 
sondern auch in Lokalen, in einen wahren Rausch des Ver 
gnügens und der Lebensfreude stürzt. Manche ziehen das 
Gebirge oder den Wald vor und rühmen die „blendende' 
Verpflegung, die es dort gibt; es ist ihnen Ehrensache, daß 
„dem Wirt nichts geschenkt wird" und sie „verrenken" sich 
tatsächlich den Magen, weil sie mindestens doppelt soviel essen 
wie daheim. Wieder andere dagegen „tun etwas für ihre 
Bildung" und durchrasen ohne Ermatten die Sehenswürdig 
keiten der Welt, bis ihnen das maltraitierte Gehirn den 
Dienst versagt. Es gibt aber auch „Vernünftige", die alle 
diese Genüsse verachten und in wilder Rekordbegeisterung 
ihren ungeübten Körper auf die höchsten Gipfel zwingen. 
Bin ich auch anständig angezogen? Bekomme ich genug 
zu essen? Werde ich mich gut amüsieren? Na, meine Ver 
einsbrüder werden staunen über meine Kletter-, Wander-, 
Radfahr-, Ruderleistungen! — das sind ungefähr die Haupt 
sorgen, mit denen man in „Erholung" geht! 
Und dann wundert man sich, daß man schon vier Wochen 
nach der Rückkehr nichts mehr von dieser ganzen 
„Erholung" spürt! 
Was kann eine Urlaubsreise überhaupt für unsere 
Gesundheit leisten!? 
Ich glaube, diese wesentlichste Frage legen sich die Wenig 
sten ernsthaft vor! Dabei ist es doch ganz selbstverständlich, 
daß auch unter den günstigsten Umständen 3—4 Wochen aus 
uns keinen neuen Menschen machen, uns nicht für ein ganzes 
Jahr mit Arbeitskraft, frischer Luft, geistiger und körperlicher 
Gesundheit versorgen können. (Wohlverstanden, wir reden 
hier nur von Urlaubsreifen, nicht von Badekuren, wie sie der 
Arzt zur Heilung einer bestimmten Krankheit verordnet.) 
Bestenfalls kann und soll die Ferienzeit unsere Lebensgeister 
soweit anspornen, daß wir mit frischer Lust in eine ver 
nünftige Arbeitseinteilung und gesunde Lebensweise hinein 
gehen, nie aber kann diese kurze Zeitspanne wieder gut 
machen, was wir in vielen Monaten sündigten! 
Indessen, auch zur Erreichung dieses bescheiden abge 
steckten Zieles ist es notwendig, daß wir auf zweckent 
sprechende Art zu reisen verstehen! 
„Erholung" findet man im Wechsel der 
Lebenstätigkeit! Diesem Grundsatz sollte schon unsere 
äußere Gewandung entsprechen; der Großstädter wird mit 
einem einfachen, ländlichen oder sportgerechten Anzug, der 
Landbewohner gerade mit einem Stadtkleid auch eine be 
sondere Stimmungslage anziehen., Für einen mit scharf 
gewürzten, schwerverträglichen und fleischreichen Gerichten 
überladenen Magen ist nicht die aus „Mast" zugeschnittene 
Wirtshauskost, sondern eine ganz reizlose, schwachgewürzte, 
eher etwas spärliche als über' eichliche Kost eine „Erholung". 
Wer von berufswegen tagtäglich in ratternden Autos, klir 
renden Elektrischen fährt, das Gebimmel des Telephons, 
das Geklapper der Schreibmaschine genießt, der sollte nicht 
„zur Erholung" tagelang auf überfüllten Bahnen liegen, 
eine unbeschwerliche Fußwanderung mit eingeschalteten 
Ruhetagen würde ihm besser tun. Es ist nicht nötig, daß 
wir die halbe Urlaubszeit verschlafen; der wirklich Ueber- 
müdete mag ja in den ersten Tagen sich daran etwas zugute 
tun, aber es ist keineswegs einzusehen, daß ein täglicher 
Schlaf von 12 bis 14 Stunden uns wunderkräftig beleben 
sollte, er wird uns im Gegenteil träge und unfroh machen. 
Selbst das Ideal des „Dickwerdens" ist anzuzweifeln, wenn 
es sich nicht um übermäßig schlanke Personen handelt. 
Also noch einmal, wie kann man sich erholen!? 
Ganz einfach, indem man etwas vernünftig an 
die Ferienzeit herangeht und alle Unnatur ver 
meidet! 
Man kleide sich schlicht, zweckmäßig und schleppe nicht ein 
Uebermaß von Gepäck herum. Man esse nicht mehr als es 
dem wirklichen Bedürfnis entspricht und schraube seine An 
sprüche an die Kost eher herab als herauf. Man genieße die 
Schönheit der Natur und der Menschenwerke mit offenen 
Augen und höre auf, wenn eine natürliche Erschöpfung des 
Geistes oder Körpers sich warnend bemerkbar macht. 
Man suche Freude in die Urlaubszeit zu tragen, aber man 
frage sich vor jedem Genuß, ob er nur einem Nervenkitzel 
dient oder ein natürliches Bedürfnis nach Frohsinn be 
friedigt. 
Eine vernünftige, den Forderungen unseres Körpers an 
gepaßte ^Lebensweise während des ganzen Arbeitsjahres aber 
ist es allein, die uns zu einer wirklich genußreichen und nutz 
bringenden Urlaubszeit befähigt; denn nursie verleiht uns 
jene Frische und Ursprünglichkeit des Geistes, die notwendige 
Voraussetzung für jedes tiefe Erleben ist! 
I-ttirLpLseLiLkK «s. ISraSnaliel», Si. nr. I». II 
t Io8vl KÜgVN 
mit „kugsnü" und „klvnlßis" 
an allen 8onn- 
lasen tax^ 
ab Suvlnemünile 
ab 
ad 
I410 
1450 
I610 
645 
720 
unä rni^lelr bis 8tubdenlcamintzr 
SsknilL vo^nknlin 
8onn- 
tass 
Nireklv tiepiiekadrertixiinx 
überall nack äein öinnenlanäe 
Uvinrvvrlkiaüung 
mit „kugsnil" und 
Von Nligvn kommend: gallon 
ad 
930 
— 
ad tteningsilonl 
1045 
1850 
ab S«ineinünile 
1130 
1930 
an Stettin 
1500 
2245 
an Vei-Iin 
1830 
208 
a)8onnta^s eintrixiA6 8ondei-kAbrtm.,,8Li»8Hs" 
^nseblüsss bis nnci ab 8aLnitö mit „k'reia", ..NnAsrä", 
^Nertba^ via oben. 
^uskluAsIinie mit 
8«iliWiilM—Wen 
an jedem IVei-kta^e bin und der 
630 Ab S»»Hn«münilS 
720 gd 
830 ab 
lonrkabrten mit 
1600 
2300 
ad 8sknttx ... an 
an Lopenbaxen ad 
1300 
700 
^nsoblüsss bis uncl ab 8aünitr mit „k'rela", „Nuxarä" 
„Nertda" vis oben. 
vesanil - proersmin für &lt;ieu ^nkentbalt in Kopenbaxeo. 
knü kür Lorokolm on&lt;l livpeobaxen oiebt vrsoi-&lt;ivrUeb.