
Dampferfahrt nach Stettin .... 
Unseren Badegästen scheint immer noch zu entgehen, 
welchen Genuß eine Dampferfahrt, ein Lagesausslug 
nach Stettin bietet Das ist ja gerade ein Vorzug von 
Swinemünde, daß man von hier aus ohne große Vorberei 
tungen die Umgegend besuchen kann, und für Stettin hat die 
hiesige Dampfschiffsgesellschaft an jedem Mittwo ch , Don- 
nerstag und Sonnabend bequeme Fahrten ein 
gerichtet, die ein über siebenstündiges Verweilen in Pom 
merns Hauptstadt ermöglichen. Die Dampfer fahren 7 Uhr 
(Donnerstags 6 Uhr) morgens Hier ab, sind gegen 9 Uhr in 
Stettin und abends gegen 8 Uhr wieder in Swinemünde — 
noch zeitig genug zum Zuge nach Richtung Usedom oder 
Heringsdorf—Zinnowitz. 
Nicht dem Häusermeer der Großstadt, dem wir kaum ent 
ronnen sind, soll unsere Reise gelten, sondern dem größten 
preußischen Seehafen und dem herrlichen 
Oderufer, an das sich die pommersche Industrie zu 
sammendrängt. Schon die Fahrt durch die K a iserf a hrt 
und das Haff bietet ihre großen Reize, aber ein Bild wie 
die Oder unterhalb Stettins entrollt sich dem deutschen Auge 
nur selten. Da kommt gleich hinter Pölitz die größte 
deutsche Papierfabrik Feldmühle zum Vor 
schein, eine kleine Stadt für sich; nicht weit dahinter chemische 
Fabriken, Portlandzementsabriken, Mühlenanlagen und eine 
ganze Reihe Werften, von denen leider der Vulkan im 
Zeichen gänzlichen Abbaues steht. Immer mehr verengt sich 
das Oderufer; immer mehr drängen sich Fracht- und Per 
sonendampfer zusammen: endlich legen wir am Fuße der 
Hakenterrasse fest Die Hakenterrasse erfüllt viel mehr 
als z. B. die Brühl'sche Terrasse verspricht. Sie ist tatsächlich 
ein gewaltiges Bauwerk, wie es in dieser Lage kaum eine 
Stadt der Welt bietet. Von ihr aus hat man zunächst einen 
weiten Blick über die zu Füßen liegende Oder, aber darüber 
hinaus auch auf das große Hafen- und Industrie 
gebiet, von dem so view Besucher Stettins keine Ahnung 
haben. 
Eine Hafenrundfahrt in jene mit Fahrzeugen aller 
Art, mit Speichern und Fabriken, mit Krähnen und was 
sonst noch zu einem Weltbafen gehört — gefüllte Gegend ist 
ganz besonders zu empfehlen. Da merkt man erst, welche 
Bedeutung Stettin für den deutschen Osten hat. Was man 
so vom Bollwerk sieht, sind alles Kleinigkeiten- der Großver 
kehr wickelt sich jenseits ab, wo der Fremde selten hinkommt. 
Keiner unserer Badegäste wird bereuen, m diese außer 
ordentlich geschäftige und betriebsame Welt einen Blick ge 
tan zu haben. Das ist das Großartigste, was 
Stettin bieten kann, und was man weder in Berlin noch in 
Leipzig sehen kann. 
Es bleibt noch Zeit genug übrig, in dem großen Garten 
bei Gotzlow am Fuße des Bismarckturmes bei einer Tasse 
Kaffee den lebhaften Verkehr auf dem Strome zu beobachten, 
oder eine Stunde in dem ruhigen Waldowshof — wo 
hin man von der Baumbrücke aus in einer kleinen Viertel 
stunde gefahren wird — zu verbringen. Der Stadt selbst 
wird der Großstädter freilich nicht allzuviel Reize abge 
winnen. Immerhin lohnt es sich, den Manzelbrunnen, 
den Paradeplatz gesehen zu haben, und Kenner werden 
an dem Museum auf der Hakenterrasse und an dem Heimat-' 
museum am Königsplatz kaum vorübergehen. Auch das alte 
Herzogsschloß mit der Uhr, die mit den Augen rollt, 
und mit den Walfischknochen im Schloßhofe ist in den letzten 
Jghren endlich anständig verschönt worden und des An 
sehens wert. 
Aber das schönste ist docb — die Fahrt selb st! 
Leider ist die Beteiligung an diesen Sonderfahrten bis jetzt 
nicht so gewesen, daß sie die Reederei zur Fortsetzung im 
nächsten Jahre ermutigen könnte. Und man möchte sich doch 
immer wieder die schöne Fahrt in die Abendsonne hinein 
gönnen. Sie sinkt langsam nach Westen hinab — die Wogen 
glätten sich — und wir gelangen in die friedliche Heimat. 
Aus Swinemünde. 
I. Kurhaus. Lin Abend in Krähwinkel. Unser Kurhaus 
hatte am Donnerstag seine Attraktion. „Ein Abend iw 
Krähwinkel" war angesagt. Und da Hub eine Völkerwan 
derung an; Badegäste und Einheimische setzten sich in Massen 
in Bewegung und an den Eingängen staute sich oft die 
Menge, die Einlaß zum fröhlichen Fest begehrte. Im 
großen Kurhaussaal konnte der berühmte Apfel nicht zur 
Erde, so „drangvoll-fürchterlich" war die Enge. Der allzeit 
rührige Kurhausdirektor Wundahl hatte den Festabend 
mit Geschmack und Routine aufgemacht. Die Ausstattung, 
des Saales war dem Charakter des Festes angepaßt; aus 
dem sonst eleganten, gediegenen Reunion- und Konzertsaal 
war eben ein echter „Krähwinkel" mit allerhand Buden ge 
macht worden. Würfel-, Schieß- und Wurstbuden in origi 
neller Aufmachung sorgten für Kurzweil und Unterhaltung. 
Die mit zwei Kapellen vertretene Dorfmusik spielte ohn' Un 
terlaß zum Tanze auf und ließ keine Tanzmüdigkeit auf 
kommen. Damit auch die Stimmung ja nicht abflaute, 
ließ die Kurhausdirektion alle möglichen und unmöglichen 
Scherz- und Juxartikel verteilen. So hatten die tausend' 
Weiblein und Männlein ihren Riesenspaß im Krähwinkel, 
und es wäre noch weiter so toll und lustig hergegangen, wenn 
nicht der gestrenge, famos ausstaffierte Nachtwächter der Ge 
meinde Krähwinkel eine Stunde nach Mitternacht Feierabend 
geboten hätte. Der starke Besuch und stimmungsvolle Ver 
lauf des Festes haben den Beweis geliefert, daß Direktor' 
Wundahl und seine Mitarbeiter ihre Gäste vollauf zufrieden 
gestellt haben. Sie alle, die am Donnerstag in Krähwinkel 
gefeiert haben, freuen sich schon auf die nächsten ähnlichen 
Veranstaltungen des Kurhauses, die, wie wir hören, im 
Laufe dieser Woche vom Stapel gelassen werden sollen. 
I. Die verlorene Fahrkarte. Daß man eine Fahrkarte 
verliert, kommt ziemlich oft vor. In der Regel findet sie sich 
bald wieder, und so hat man keine anderen Folgen zu em-- 
pfinden, als den Schreck über den gehabten Verlust. Manch 
mal findet sie sich aber nicht wieder. Dann muß man eine 
Art Strafe zahlen. Nach der Verkehrsordnung hat derjenige, 
der ohne Fahrkarte im Zuge betroffen wird oder die Fahr 
karte verloren hat und diesen Verlust nicht sofort genügend" 
glaubhaft machen kann, für die ganze vom Zuge resp. von 
ihm zurückgelegten Strecke den doppelten Fahrpreis zu 
zahlen. Ein Reisender fand bei der Kontrolle seine Fahr 
karten nicht. Der Beamte erstattete Anzeige, der Reisende 
aber weigerte sich, die Strafe zu zahlen, mit dem Hinweis, 
daß er an der Bahnsperre die Karte gehabt und ein anderer 
sie gesehen habe. Die Eisenbahn ließ es auf eine gerichtliche 
Entscheidung ankommen, die den Mann frei sprach. 
Denn es komme nicht darauf an, sagt das Urteil, ob der An 
geklagte die Karte verloren, sondern ab er sie besessen habe. 
Dies sei durch den Zeugen bewiesen. 
I. Vorsicht! Französische Agenten! In der Nachbarstadt 
Wolg a st weilten kürzlich zwei Werber für die 
französische Fremdenlegion, um dort junge 
Leute anzuwerben. Zwei junge Leute wurden gefragt, ob 
sie Arbeit hätten; als dies verneint wurde, bot man ihnen 
Arbeit im Rheinlande an. Man lud sie zu einem 
Glase Bier ein. Als die beiden jungen Leute Unter 
schriften leisten sollten, merkten sie, wohin die Reise 
gehen sollte. Es gelang ihnen noch, sich von den Werbern zu 
befreien. Am nächsten Tage sind diese nach Stralsund ge 
fahren, wo sie sicher neue Opfer suchen werden. In solchen 
Fällen sollte man sofort die Polizei benachrichtigen. 
I. Die Reichsbahn hat es eilig. Nach Informationen aus 
Berlin tritt das Schiedsgericht der Reichs 
bahn schon gegen Ende August zusammen, um die Ent 
scheidung in dem Tarifstreit zu treffen. Die Reichsbahn hat 
es mit der Tariferhöhung sehr eilig. Eine Reihe neuer 
Aufträge sind von der vorherigen Erhöhung der Tarife ab 
hängig gemacht. Daß die Tariferhöhung späte 
stens am 1. Oktober kommen wird&gt; unterliegt wohl 
nicht dem geringsten Zweifel.