
Zillmer, Richard, Schriftsteller, Berlin, Waldstr. 24 — — 1 
Zöpfgen, Meta, Berlin, Eden — — — — — — — 1 
Zzimalle, Otto, Chefredakteur, mit Fam., Küstrin, Eden, — 3 
Summe: 20 894 
Kurgäste: 16 282 
Passanten: 4 612 
Verzogen: Beyer, Emma, Berlin, von Neuestr. 61 nach Neue- 
straße 45. — Kaufmann, Ernst, Kaufm., Hamburg, von Am de 
Waterkant nach Schloß-Hotel. — Kegler, Johannes, Kausm., Unter- 
sachsenbcrg, von Frieda nach Haus am Kurpark. — Kröggel, Karl, 
Kaufm., Berlin, vom Dresdener Hof nach Gartenstr. 1. — Matthe- 
sius, Edith, Stettin, von Maria-Theresia nach Ida Maria. — 
Schluber, Hanni, Studentin, Dortmund, von Möwe nach Auguste- 
Viktoria. — Walther, Erhärt, Bankbeamter, Glauchau, von Kaiser 
Wilhelm nach Erlenschloß. — Weber, Horst, Dr., Attache, Berlin, 
von An de Waterkant nach Favorit. — Weimann, Adolf, Kaufm., 
Berlin, von Ursula nach Excelsior. — Wertheimer, Emil, Dr. med. 
dent., mit Fam., Dresden, von Berolina nach Jester. — Lindemann, 
Elsbeth, Frau, mit Fam., Insterburg, von Merkur nach Seeheim. 
Aus Swinemünde. 
I. Nebeneinnahme kann man sich seht leicht verschaffen, 
wenn man sich in seiner Bcchausung vorübergehen einschränkt 
und ein oder mehrere Zimmer für Badegäste bereitstellt. 
Melden Sie sofort dem Wohnungsnachweis Badeverwal- 
tungsgebäude, Friedrichstr. 6, Fernruf 2156, die Zimmer an. 
Räume, die über den Großen Markt hinaus liegen, sind 
schwer vermietbar. Hotels, Pensionsbesitzer und auch Pri 
vatvermieter werden gebeten, die vermieteten Zim 
mer sofort beim Wohnungsnachweis abzu melden, 
Ferngespräch genügt, da sonst die Gäste durch unnütze Wege 
verärgert werden. 
1. Worgeniher Heimatfest. Wir weisen unsere Leser noch 
mals auf das am Sonntag Nachmittag stattfindende Mar 
gen i tz e r Heim a tfest hin — einen Versuch der kleinen 
von Pastor Hörstel betrauten Kirchgemeinde, im Sinne 
einer gesunden Heimatbewegung Interesse für das alte Gute 
zu erwecken. Im Mittelpunkt stehen jetzt altpommersche 
Volkstän ze, wie der Schustertanz, der Besentanz, der 
Kegeltanz, die von allenTeilnehmern am Fest getanzt 
werden sollen. Auch unseren Badegästen dürfte es viel 
leicht willkommen sein, als Einlage in die Badezeit auch ein 
mal dörfliche Freuden pommerscher Art zu genießen 
und so einen Einblick in das platte Land zu tun — hier in 
Swinemünde ist kaum Gelegenheit dazu! Der Festort ist 
bequem in 30 Minuten Bahnfahrt und einstündigem Spazier 
gang durch prächtigen Wald mit dem 12.06 Uhr vom Bahnhof 
Bad fahrenden Zuge zu erreichen-, Rückfahrt Stolpe 19.21 
Uhr, Ankunft hier Bahnhof Bad 20.12 Uhr. — Dem Morge- 
nitzer Denkmalsfonds ist ein zahlreicher Besuch recht er 
wünscht. 
I. Warnung vor einem Schwindler. Es ist zu warnen 
vor einem Schwindler, der zur Zeit die Nachbarschaft un 
sicher macht. Er fährt jetzt auf einem gestohlenen Rade mit 
gelben Holzfelgen; früher fuhr er angeblich mit einem Kame 
raden Auto, dessen Panne in der nahen Stadt unter Aufsicht 
dieses Kameraden ausgebessert wurde. So erhielt er mehr 
tägige Gastfreundschaft und fand Gelegenheit zu Diebereien. 
Er ist sehr gewandt, unterrichtet, offenbar ein verkommener 
Sohn aus gutem Hause. Er wird von der Kriminalpolizei 
Schwerin gesucht. 
I. Vorsicht am Stettiner Bahnhof! Gepäckdiebstähle, die 
in der letzten Zeit wiederholt auf dem Stettiner Bahnhof in 
Berlin verübt wurden, geben Veranlassung, vor jungen 
Burschen zu warnen, die sich dort als Träger betätigen und 
mit den ihnen anvertrauten Gepäckstücken verschwinden. 
Neuerdings wurde wieder einer Dame von einem jungen 
Träger, der im Gedränge verschwand, der Handkoffer mit 
wertvollem Inhalt gestohlen. Genaue Beschreibungen, die 
die Bestohlenen übereinstimmend der Kriminalpolizei geben 
konnten, führten zur Festnahme von zwei Burschen. Beide 
bestreiten noch die Diebstähle und müssen erst den Bestohle 
nen gegenübergestellt werden. 
1. Die ZW Jahrfeier in Stralsund. Am 23. und 24. Juli 
feiert Stralsund die 300jährige Wiederkehr der Be 
freiung von der Wallensteinbelagerung. Es wird in erster 
Linie ein deutsch-schwedisches Fest, und die Beteiligung von 
schwedischer Seite verspricht eine außerordentlich lebhafte zu 
werden. Eingeleitet werden die Festlichkeiten durch zwei 
Festvorträge. Anschließend wird eine schwedisch-pommersche 
Ausstellung eröffnet, die die starken Kulturoerbindungen 
zwischen Schweden und Pommern hauptsächlich zwischen 
dem 30jährigen Kriege und 1815 veranschaulichen soll. Der 
nächste Tag bringt Festgottesdienste, das traditionelle Hohn 
blasen, die ebenfalls jährlich wiederkehrende Umsegelung des 
Dänholm und ein größeres Volksfest. Welche Bedeutung der 
300-Jahrferer Stralsunds nicht nur in Deutschland, sondern 
auch in Schweden beigelegt wird, das erkennt man aus der 
starken offiziellen Beteiligung des Nachbarn jenseits der Ost 
see. So wird neben den Abgesandten der schwedischen Re 
gimenter, die an der Verteidigung Stralsunds 1628 teilge 
nommen haben, auch die schwedische Flotte zahlreich vertre 
ten sein. Neben mehreren Schulschiffen, Zerstörern und U- 
Booten wird bas Erscheinen schwedischem Groß-Flugzeuge 
angekündigt. Die deutsche Marine und die entsprechenden 
offiziellen Stellen find natürlich ebenso vertreten.