
SMeniNkl SOe-Meim 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfge:paltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungs gebühr für die ganze Badezeit 6 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loir, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374 
Zeitung sür den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 8 
Dienstag, den 12. Juni 
1928 
Bekanntgabe der Unterhaltungen vom 12. bis 17. Juni: 
Kurkonzerte: Dirigent: Kapellmeister Gottfried Kassowitz — Kurkapellmeister: Josef W o l l n e r. 
Dienstag, den 12. Juni: 
4 bis 6 Uhr nachmittags im Kleinen Kurhaussaal: 
Tanz-Tee (Kapelle Weber). 
7.30 Uhr abends im Großen Kurhaus s aal: 
1. Sinfonie-Konzert „Moderne Meister". Preise der Plätze: 
2 Reichsmark. — Vorverkauf Badeverwaltung, Schalter 4 
Nach Schluß des 1. Sinfoniekonzerts im Kurhaus- 
Restaurant: Theatersouper. 
Mittwoch, den 13. Juni: 
4 bis 6 Uhr nachmittags im Kleinen Kurhaussaal: 
Tanz-Tee (Kapelle Weber). 
8.30 bis 11 Uhr abends im Kurhaus-Re st a urant: 
Unterhaltungs-Musik. 
8.30 Uhr abends im Großen Kurhaussaal: Reunion. 
Gesellschaftskleidung. Kurkarteninhaber frei, ohne Karten 
1 RM. 
Donnerstag, den 14. Juni: 
4 bis 6 Uhr nachmittags im Kleinen Kurhaussaal: 
Tanz-Tee (Kapelle Weber). 
7.30 Uhr abends im Großen Kurhaussaal: 
Dr. Paul Stefan-Wien: Einführungsvortrag. Anschließend: 
Dirigent Dr. Paul A. Pisk-Wien a. G. 2. Sinfonie-Konzeri 
„Der unbekannte Schubert". Preise der Plätze: 2 RM. 
Vorverkauf: Badeverwaltung, Schalter 4. 
Freitag, den 15. Juni: 
4.30 bis 6,30 Uhr nachmittags auf dem Konzertplatz vor dem 
Kurhause: Konzert des Kur-Orchesters. 
4 bis 6 Uhr nachmittags im Kleinen Kurhaussaal: 
Tanz-Tee (Kapelle Weber). 
Sonnabend, den 16. Juni: 
4 bis 6 Uhr nachmittags im Kleinen Kurhaussaal: 
Tanz-Tee (Kapelle Weber). 
7,30 Uhr abends im Großen Kurhaussaal: 
Oeffentliche Generalprobe: Die drei Pintos, komische Oper 
von C. M. o. Weber (Mahler). Preise der Plätze: 12,—, 
8,— u. 6,— RM. Vorverkauf: Badeverwaltung, Schalter 4. 
Nach Schluß der Generalprobe im K urhaus-Re st au- 
rant: Theatersouper. 
Sonntag, den 17. Juni: 
4 bis 6 Uhr nachmittags im Kleinen Kurhaussaal: 
Tanz-Tee (Kapelle Weber). 
7,30 Uhr abends im Großen Kurhaussaal: 
Einmalige Aufführung: Die drei Pintos. Preise der Plätze: 
12,—, 8,— und 6,— RM. Vorverkauf: Badeoerwaltung, 
Schalter 4. 
Nach Schluß der Aufführung im K u r h a u s - R e st a u r a n t: 
Theatersouper. 
Jeden Abend. Faun-Kasino: Die beliebte StimmungskapeUe Weber. 
Reu? — Sämtliche Räume des Kurhauses sind geheizt? — Reu! 
Jeden Sonntag, 15 Uhr: Promenadensahrt in See. (Siehe 
Säulen-Anschlag.) 
Aenderung vorbehalten. 
k-gO'LWll lUIINXÄ WMTHWÜOINI K--H v-g WIk"Ly-gW 
leleplion 2134 L^vinemünäe-LtranU, HerrenbaästraLe 1, §6Kellüber 6er LaUeverwaltunZ lelepßon 2134 
kS8ilL6i»: Loi»». Vas» gaaLv «Iski» gvSttavt. 
Vollstanais rsoovierr 
wimmer mit kalt- uncl ^varmtlieLenUem Wasser. -7- 2entraIliei2UNA. — ^uto-6ara§en.