
Aus Swinemi'mde. 
Falsche 20-Mark-Scheine. 
I. Swinemünde. 9. August. 
In Swin.münde sind neuerdings mehrere f a l s cd e 2 0- 
M a r k s ch e i n e festgestellt und eingezogen worden. Da 
anzunehmen ist, daß die falschen Scheine vorzugsweise i n 
den B a d e o r t en in den Verkehr gebracht werden, muß 
nochmals eindringlichst gewarnt und zur Vorsicht ge 
mahnt werden. 
Der offenbar in Berlin ansässige Falschmünzer 
unternimmt kurze Reisen in nahegelegene Städte. Er kauft 
irr Geschäften in der Nähe des Bahnhofs Kleinigkeiten, z. B. 
Zigaretten, Schokolade, Reiseandenken usw. und bezahlt mit 
falschen Reichsbanknoten zu 20 Rm Der Betrüger ist bisher 
in Pommern in Stetin, Massow, Altdamm und Gollnow 
ausgetreten. Inzwischen wird er wohl noch andere Orte aus 
gesucht haben. Es empfiehlt sich, diese Warnung aufzube 
wahren und im Laden bei der Hand zu halten. Der unbe 
kannte Betrüger ist etwa 25—28 Jahre alt, ungefähr 1,75 
Meter groß, von schlanker, kräftiger Gestalt, hat dunkles 
Haar und längliches bartloses Gesicht. Er ist gut gekleidet. 
Seine im Buchdruckversahren hergegestellten Falschscheine 
haben bisher folgende Nummern aufgewiesen: bi 4851 237, 
N 4178 532 — K 4251 783 — O 2543 187 - b' 2827 145 
li 3254 817 — N 4128 735. Neuerdings taucht auch die 
Serienbezeichnung 3 und die Kontrollnummer 6732514 auf. 
Die falschen 20-Rm.-Reichbanknoten (Ausgabe v. 11. Okt. 
1924) sind an der schlechten Wiedergabe des Frauenkopf 
bildes unschwer zu erkennen. Auf die Ergreifung des Be 
trügers und die Aufdeckung seiner Falschmünzerwerkstatt hat 
die Rcichsbank eine Belohnung von 3000 Reichs 
mark ausgelobt. Es wird dringend gebeten, den Mann bei 
einem etwaigen Auftreten durch den nächsten Polizeibeamten 
festnehmen zu lassen. 
1. Schlachtfest im Kurhaus. Die Kurhausfeste erfreuen sich 
stets, wie hinreichend bekannt, großer Beliebtheit. Auch das 
letzte Fest „Ein Abend im Krähwinkel" hat mit seinem star 
ken Besuch und gelungenen Verlauf den schlagendsten Be 
weis dafür geliefert. Die neue Ankündigung für Freitag 
abend „Schlachtfest in Klein-Kleckersdorf" verspricht in seiner 
originellen Ausmachung mit Belustigungen, Tanzspielen und 
allerlei Buden wiederum einige amüsante Stunden Die 
Spezialitäten, die nun einmal zum Schlachtfest gehören, wie 
frische Blut- und Leberwurst und Schlachtplatten von re 
spektablem Umfang, werden die leiblichen Bedürfnisse befrie 
digen und die Genüsse noch beträchtlich steigern! 
1. Vorträge über Lebensfragen. Der Kapltänleutnant 
a. D. v. d. L ü h e, ein alter U-Boots-Kommandant, hält im 
Dienste der Wichern-Vereinigung in dieser Woche jeden 
Abend 8'4 Uhr Vorträge über christliche Le 
bensfragen. Die Vorträge, welche bisher am Strande 
im Saale des Pommernhauses stattgefunden haben, sollen 
von gestern (Donnerstag) ab in der Lutherkirche stattfindsn. 
Näheres findet man in dem Inserat. Der Eintritt zu den 
interessanten Vorträgen ist unentgeltlich. 
I Schildkröten im Schaufenster. Eine originelle Reklame 
zeigt gegenwärtig die hiesige Firma E. A. Szy m a n s k y , 
Buch- und Papierhandlung, indem sie in ihrem Schau 
fenster eine Anzahl lebendiger Schildkröten den Füllhalter 
namen „Matador" spazieren tragen läßt. Wer genügend 
Zeit hat, kann sogar einen echten Goldfüllhalter als Geschenk 
erhalten. — Nächstens werden noch — Elefanten im Schau 
fenster plaziert! 
Kirchliche Nachrichten. 
Sonntag, den 12. August (10. n. Trin.). 
Lutherkirche. 
Sonntag, vorm. 10 Uhr: Gemeindegottesdicnst, Pastor Poetter. 
Vorm. 11!4 Uhr: Kindergottesdienst. 
Christuskirche. 
Sonntag, vorm. .'49 Uhr: Gemcindegottesdienst, Pastor Poetter. 
Vorm. 10 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Graeber. Vorm. 
&gt;412 Uhr: Kindergottesdicnst. 
Weine gro/Ze 
WM, ülkMllkll, MUiM, MUM, M t«» 
verbunden mit niedri§8t mö^Iioker ?rei88tellun^, muokt kür mein« werten Kunden den Kinlcauk 
angenehm und vorteilkakt. 8 i e buben die Oeviükeit, bei mir jederzeit Ware in vor - 
2 ü 81 ieb 6 n yuulitüt 6 n zu erkalten. 
M7Z)^ F/öme/. 
6arten8tia6e 6 — — — — Kern8preober 2505 
empkieklt 
HilMnM von 
Oie Küke 8teken unter tierürrtlicker 
Kontrolle. — Kerner: Is rslelkutten, 
Lpeisequsnlcu. lliv. 
üllMsnaiung v