
225 
Er schloß die letzte Bemerkung mit einem selbstgefälligen Ge 
lächter, welches das bisher zurückgehaltene Lachen der 
ganzen Reisegesellschaft aufregte und über die Gene der 
ersten Bekanntschaft hinweghalf. Das alles hatte der beredte 
Gefährte bewirkt. Voilu! 
Dicht hinter Fürstenberg war die preußische Grenze. 
Strenge Visitation bei viel Höflichkeit. Aber man hüte sich, 
den Zollbeamten Geschenke anzubieten! In Gransee war 
Las Denkmal der Königin auf dem Markt ebenso schlecht als 
das Wirtshaus, in welches mir abtraten. Ein Glück, daß 
Siemerling uns bei einem Apotheker einführte, dessen Tisch 
mnd Keller gut versorgt waren. 
Als Aequivalent für die treffliche Bewirtung hörte ich 
eine halbe Stunde dem Klavierspiel der Tochter zu — was 
wahrlich Pönitenz war —, während Behm dem Wirte über 
die Verfälschung der Weine predigte, den vorgesetzten pries 
und unter Einladungen nach Stralsund ein Glas nach dem 
andern aufs Wohl der ganzen Hausgenossenschaft leerte. 
Bei Oranienburg, dessen Schloß jetzt eine Salpeterfabrik 
ist, verstummte das Gespräch der Gesellschaft. Der Abend 
sank hernieder. Der ewige Sand, die langen Tannenwälder 
lullten uns alle in den Schlaf . . . 
Aus Swinemünde. 
I Der plötzliche Wttterungsumschwung, der jetzt einge 
treten ist, wird durch das Abwandern des Hochdruckgebiets, 
in dessen zentralem Teile wir lagen, nach Südwesten erklärt. 
Wir sind dadurch an die Nordostseite des Hochdruckgebiets 
gelangt, an der nördliche Winde herrschen. Mit dieser Luft 
strömung ist verbunden, daß wir aus kalten Gegenden Luft 
bekommen. Die Wolkenbildung wiederum ist abhängig von 
der Herkunft der Luftmassen. Das Charakteristische dieses 
Wetters ist, daß wir Luftströmungen haben, die von den 
nördlichen und kälteren Teilen Europas nach den mittleren 
And wärmeren Teilen fließen. Der allgemeine Charakter 
Des Wetters ist b e st ä n d i g. Der Wind ist leicht böig. Wet 
terpropheten meinen jedoch, daß dieses Wetter nicht lange 
anhalten und daß dann wieder starke Erwärmung 
eintreten wird. 
I'. Antomobilunglück auf der Badereise. Als am späten 
Freitag Nachmittag ein von Breslau kommendes Auto 
mobil, dessen Insassen sich auf der Badereise nach Swine 
münde befanden, die Swinemünder Chaussee zwischen Liebe 
seele und Försterei Neukrug passierte, fuhr es infolge Reifen 
defekts kurz vor der Försterei in den Chausseegraben. Hier 
bei überschlug sich das Auto und machte gleichzeitig eine 
gänzliche Umdrehung von vorne nach hinten, so daß die In 
sassen — vier Erwachsene und ein Kind — unter das Auto 
zu liegen kamen. Wie durch ein Wunder erlitt nur eine Dame 
Verletzungen an Arm und Bein, während die übrigen In 
sassen mit dem Schrecken davonkamen. Die Verletzte wurde 
von einem telephonisch herbeigerufenen Auto in die Klinik 
des Dr. Kramer nach Swinemünde geschafft. Das Auto, das 
stark beschädigt wurde, mußte abgeschleppt werden. Nur 
dadurch, daß mit mittelmäßiger Geschwindigkeit gefahren 
wurde, ist ein größeres Unglück verhütet worden. 
t. Heimkehr der Flotte von der Sommcrreise. Nach Be 
endigung der Sommerreise der deutschen Flotte trafen am 
Donnerstag Nachmittag aus dem Wege durch den Kaiser- 
Wilhelm-Kanal die ersten Schiffe der Ostseestreitkräfte in 
ihrem Heimathafen Kiel ein. Die übrigen Schiffe folgten 
im Laufe des Abends und der Nacht Zu gleicher Zeit kehr 
ten auch die in Wilhelmshaven beheimateten Schiffs nach 
dort zurück. 
* Umtausch von Rentenbankscheinen. Die aufgerufenen 
Rentenbankscheine über 1, 2 und 5 Rentenmark ohne Kopf 
bild vom 1. November 1923 werden vom 1. Oktober d. Js. 
ab nur noch von der Deutschen Rentenbank, Berlin W. 8, ein 
gelöst. Bis dahin kann der Umtausch noch wie bisher bei 
allen Reichsbankanstalten erfolgen. Nicht aufgerufen und 
weiter im Verkehr verbleiben die Zweitausgaben der Ren 
tenbankscheine über 5, 10 und 50 Rentenmark im Kopfbild 
sowie die Abschnitte zu 100, 500 und 1000 Rentenmark dec 
Erstausgaben ohne Kopfbild. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
. Uhrzett 
Windrichtung 
und Stärke 
Wasserstand 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer- 
stand 
Luft 
bewegung 
22. 7. 
12 
NMV3—4 
25' 8" 
ein 
763,0 
-f-20,0 
bewölkt, 
l. Regenschauer 
22. 7. 
20 
2 
25' 8" 
aus 
763,0 
-4-16,0 
wolkig 
23. 7. 
8 
still 
25' 8" 
aus 
764,0 
-s-17,0 
bedeckt, Regen 
in Koeken, IInteiMUASn, Oderkeiüdöii, Lravatton, 8086N- 
IrLMrN' Lade -Artikeln 
verdunckon mit billigst bereolineton kreisen, wissen meine werten Xuucken ru sellätren 
Nilli 
ck/r Zecker Z&gt;rer§ZaFe 
r/r cker 
Rllckr^a/rck/ll/r§ 
Ausstellung 
für 
antike Kunst 
Viktoriastraße 2, Eingang 
Friedrichstraße. 
tier UmAebunA 
A 8nineiniin&lt;le8 
UW vorrätig in äer 
klMWÜI. V.MMÜIK 
köniF88tia6e 5 
KM-kiilllislU 
glMMI. V.MNM 
LöniM8traÜ6 5 
kilr I8ÜAWW 
MMien - llklllM! 
^U8kunkt unä tjrnatunA i n alten krei8laßs6n 
'allen t.ek&gt;^ll!ckraZen. 
l». m v Q ir 
Lvinemünäe, llot8608tr. 56 
ZprecU-eit 10-1 n 4-8 V,.!