
438 
Aber bei diesen Kosten würde es nicht verbleiben. Um 
die Seide zu gewinnen, könnte er sich jetzt noch einen Raunr 
im Pfarrwitwenhause verschaffen, aber daneben würden noch, 
26 Tlr. Unkosten entstehen sür Gerüste, Raupenkästen, Säge-, 
bocke, Anfuhr, Schmiede- und Arbeitslohn. Hartwig be 
gründet seine Forderung noch im einzelnen. Wenn man eine 
Steinwehrung anlegte, würden die Königlichen Forsten ge 
schont werden. Die Plantage könne auch, wenn der strenge 
Boden der linken Hälfte der Psarrwurt sich dem Wachstum 
nicht hinderlich zeigen sollte, in der folgenden Zeit bis gegen 
400 Bäume erweitert werden. Die andere Psarrwurthälfte 
hätte zu strengen Lehmboden. Die ganze Anlage würde nicht 
Privat-, sondern Staatseigentum bleiben, aber dann müßte 
dem Pfarrnachfolger auferlegt werden, die Pflanzung nicht 
eingehen zu lassen. Die geringen und unsicheren Pfarrein 
künfte würden sich auch vergrößern lassen. Zum Schluß er 
innert Hartwig daran, daß dadurch in dieser Gegend Nach 
eiferung erregt werden könnte, sowohl zum Seidenbau, als 
auch zur Anlage Steinmauern. (Letzteres zur Schonung der 
Kgl. Forsten.) 
Das Konsitorium befürwortet das Gesuch an die Seiden 
baukommission in Berlin, weil Hartwig der Erste sei, der eine 
Maulbeerplantage auf der Insel Usedom anlegen wolle, 
nachdem bisher niemand vom geistlichen Stande dazu zu be 
wegen gewesen wäre. Das Amt Pudagla beurkundet, daß 
der Anpflanzung nichts entgegenstünde, die Kirche aber 
nichts zahlen könne, da sie zu arm sei. Der Präpositus 
(Superintendent) fügt seiner Befürwortung noch hinzu, daß 
der Platz vor Ueberschwemmung sicher und den gefährlichen 
Winden nicht so sehr ausgesetzt sei. 
Die Antwort des Seidenbau-Departements läßt lange auf 
sich warten. Inzwischen hat Hartwig seine Plantage ange 
legt. 1792 sind schon 1820 Maulbeerbäume vorhanden. 
1793 ist deren Zahl auf 1925 gestiegen. Und in diesem Jahre 
benachrichtigt endlich auch (nach 3 Jahren) das Seidenbau- 
Departement das Konsistorium, daß Hartwig 50 Taler Bei 
hilfe zu zahlen seien. Es soll, damit die Plantage nicht zu 
Grunde gehe, Hartwig eröffnet werden, seine Bemühungen 
geflissentlich fortzusetzen und die von ihm gemachten Maul 
beerbaumanlage mit „gewissenhaftem Eifer zu betreiben 
Die Maulbeerbaumplantage 
in Liepe auf Usedom. 
Von Dr. OskarEggert, Köslin. 
Zur Förderung der Seidenraupenzucht hatte Friedrich 
der Große an die Konsistorien seiner Provinzen die Anwei 
sung ergehen lassen, den einzelnen Kirchengemeinden den 
Anbau von Maulbeerbäumen zu befehlen und sich alljährlich 
darüber Bericht erstatten zu lassen. In Liepe hat man 
1772 dreißig Maulbeerbäume auf dem Kirchhofe angepflanzt. 
Aber diese Bäume sind teils durch das Vieh beschädigt, teils 
eingegangen, weil nach dem Bericht der Boden nichts taugt, 
keine Umwehrung des Kirchhofes vorhanden und der Kirch- 
Hos scharfen Winden ausgesetzt war. Es wird versprochen, 
daß später ein neuer Anpflanzungsversuch gemacht werden 
soll. Im folgenden Jahre ist aber überhaupt kein Maul 
beerbaum mehr vorhanden. Zur Entschuldigung wird ange 
führt, daß die Königliche Forst (Pudagla) kein Holz zu einer 
Umwehrung des Friedhofes geliefert habe. Auch in den 
folgenden Berichten kehren die Entschuldigungen, es sei kein 
Zaun vorhanden und der Boden sei für die Anpflanzung un 
geeignet, immer wieder 
Der letzte Grund war nicht stichhaltig; denn 1790 ent 
schließt sich Pastor Hartwig, eine „Maulbeerplantage" in 
seinem Garten, in unmittelbarer Nachbarschaft von dem 
Kirchhofe, anzulegen. Da aber im Frühling und Herbst das 
Vieh hirtenlos umherläust, hat er mit dem Bau einer 4 bis 
4&gt;- Fuß hohen Feldsteinmauer begonnen. 12 Ruten sind 
fertig geworden. Da wird dem Pastor die Sache zu kost 
spielig. Er bittet das Konsitorium um Gewährung eines 
Zuschusses von 100 Talern. Er weist daraus hin, daß die 
Steine gesprengt, aus der Grube herausgewunden und zum 
Teil eine Viertel Meile angefahren werden müssen. Der Ar 
beitslohn sei dazu in Rechnung zu stellen. Versetzbare Bäume 
seien nicht vorhanden. Wenn man die Transportkosten für 
rund 2000 Stück Pflanzen, die auf Saatbeeten zu ziehen 
wären, hinzuzählen würde, so käme man auf 234 Tlr 7 Gr. 
Kosten. 
700 k'r. 80 
6v8»mt-kroxramm für ckvn in liopeubaxeii. 
ksü för Lorobolm vnck Lvpeabaxeu olcbt «rforäerUeb. 
8onn- 
630 
720 
830 
ab Swinemünöe 
ab keeingsösni 
ab LinnvAvirze 
8onntax8 eintrisäxv 8onävrf»Iirt bin 
und aurliolc big 8tubbsnlrammer 
SsüailL vopnkalm 
a) Lonnta^s ointäxi^o Londerkabrt m „ ke elk s * * 
Nirekte Vvp-ielcsdrvrtlxanK 
überall naeb äsm üinnsnlanäs 
^vsodlüsss di8 unä ab 8aLnitr mit „^reia", „kuxarä", 
„Uertda^ vis oben. 
— Hopvrrlrrr^vrr 
l'ourkabrten mit ,,vöin" 
ab Suvinemönöe 
ab kenüngsöoei 
ab LinnonkilL 
bi» 81nddenli»iumer. 
^nsebloS »»cd »orvkolw u. Lopeadaxeo 
8onn- 
tü^s 
645 
720 
Mob In8vl kitgvn 
mit „kugseö" und ,,keerks" 
an allen 
I'aeen 
1410 
1450 
1610 
^usklu^slinie mit ,,k&gt;eis" 
MUMM-Wen 
an jedem Werktage bin und ber 
Uviinvvrdinöiiag 
mit „kugseö" und „keeiks" 
Von Kögen kommend: k^egn 
Llo. r-li, 1600 ab SskniiL 
k'r 2000 an könne . 
Wo ab LnkniRL . . an 23oo 
II00 an konnkoln» ab 17vo 
b) l'ourkabrten mit „vöin" 
. an 1215 Dj Dg, 
. ab 
kkanrZrLselrkLks - .s. nr. kl 
815 8d 
vi, vo, 16oo ab 8aLll!l2 ... an 13oo ziy 
8d, 80 2300 an Lopenbsxen ab 
^nseblllsso bis unä ab 8aLnitr mit „k'rsia«, „kuxarä", 
„Usrtba- vis oben. 
ab Linnowir-! 
930 
— 
ab keeingsöoei 
1045 
1850 
ab 8«»ineinönöe 
1130 
1930 
an Sleriin 
1500 
2245 
an kenlin 
1830 
208