
einstudiert, hat es prächtig gegliedert und das Orchester mit seinem 
Temperament mitgerissen. Alle standen im Banne dieser Töne. 
Das Mozart-Konzert, eine Symphonie der Beschwingtheit und 
Leichtigkeit, spielte Ilse Kolshorn aus Berlin. Die Bewältigung 
des Technischen und die Gedächtnisleistung erweisen, daß die junge 
Dame das Erlernbare ihres Instrumentes beherrscht. Darüber 
hinaus zur Künstlerin zu werden, wird ihr Weg in der Zukunft sein. 
In den rauschenden Beifall mischte sich vielleicht ein nachdenk 
liches Gefühl: Es ist möglich, daß mitten zwischen See und Sonne 
begeisterte Musik ausgenommen wird? Sollte das nicht mehr für 
den Zusammenhang der Kunst mit dem Leben sprechen, als die 
Krittler unserer Zeit wahr haben wollen? Dr. P. A. P i s k. 
Das zweite Sinfonie-Konzert. 
Es ist kaum glaublich und dennoch wahr: Ich mußle fail 
24 Schnellzugsstunden dem Bereich des pompösen Wiener Schubert 
Festwochen-Betriebes entfliehen, um hier in Swinemünde eine 
Schubertiade seltenster Art zu erleben, eine stille, eigenartige Feier 
des „unbekannten Schuber t", eine fast unheimliche Ent 
deckungsfahrt in Schubert'sches Neuland, das geisterhaft aus dem 
Dunkel der Bergessenheit aufleuchtet. 
Vorerst eine Stunde Sammlung. Der wunderbare Strand, 
Sonne, Licht und Meerluft, der klare Blick vieler fröhlicher Men 
schen verscheucht alle Nervosität und die fliegende Hast des Groß 
stadtlebens. Und dann rasch in den eleganten, strahlend Hellen 
Kurhaussaal, wo die Musik-Festwoche mit dem II Sinfonie-Konzert 
ihren Fortgang nimmt. 
Schon beim Eintreten grüßt mich vom Podium her ein be 
kanntes Gesicht: Dr. Paul Stefan, einer der produktivsten 
Musikschriftsteller, der in seiner geistvollen, zugleich tiefgründigen 
Art über Schubert spricht: über den unbekannten Schubert, wie er 
uns jenseits aller Legende erscheint, über den wirklichen Schubert. 
Dann betritt Dr. Paul A. P i s k, der Gastdirigent des Abends, 
das Podium, eine der liebenswürdigsten Erscheinungen unter den 
jungen Wiener Komponisten. Er hat das prätiöse Programm des 
Abends zusammengestellt und nach alten Ausgaben neu revidiert. 
Vor allem eine kleine U-Dur-Symphonre aus dem Jahre 
1816, die Schubert für ein Dilettanten-Orchester geschrieben hat, 
dann ein Konzertstück für Violine und Orchester 
(Violine: Konzertmeister Julius Philipp), ein völlig unbekanntes 
Werk aus der Jugendzeit des Meisters, das in Swinemünde wahr 
scheinlich überhaupt seine erste Aufführung erlebte, ferner zwei 
Folgen sehr selten gehörter Tänze, vier Menuette und Trios für 
Streichorchester, sechs „Deutsche mit Coda", und, schließlich 
als Höhepunkt des Abends, ein nachgelassener Quartettsatz 
in C-Moll aus dem Jahre 1820, der vom Streichorchester ge 
spielt wurde. Es ist dies ein groß angelegter Sonatensatz, mit 
äußerster Freiheit und Kühnheit gestaltet, voll unheimlicher Dämo 
nie, der an Beethoven'sche Höhenflüge gemahnt. 
Es war ein g r o ß e r E r f o l g, des Dirigenten, wie des mit 
federnder Brillanz spielenden Orchesters, das seine hohe Spiel 
kultur, erwies. Konzertmeister Philipp im Besonderen trug dazu 
bei, diesen Eindruck um ein wesentliches zu vertiefen; sein Solo 
sand den verdienten Beifall im reichen Maße. Dr. A. R. (Wien.) 
Aus Swinemünde. 
Ministerbesuch in Swinemünde. 
Hauptversammlung des Preußischen Landkreistages. 
Eine bedeutsame Tagung findet am Freitag und Sonn 
abend dieser Woche (22. und 23. Juni) in Swinemünde 
statt, nämlich die Hauptversammlung des Preu 
ßischen Landkreistages Wie wir hören, haben 
die folgenden preußischen Minister ihre Teilnahme 
bereits zugesagt: Innenminister Grzesinski, Landwirt 
schaftsminister Dr. Steiger und Wohlfahrtsminister Dr. 
Hirtsiefer, ferner die Ministerialdirektoren Dr. von 
Leyden, Articus und Dr. Klausener. 
In der Erkenntnis, daß sich die Frage der A n s i e d l u n g 
von Kleinbauern, Handwerkern und Land 
arbeitern zu einem Hauptproblem in bevölkerungspoli 
tischer Hinsicht herausentwickelt, hat der Landkrelstag für 
seine Hauptversammlung dieses Thema zusammen mit Fra 
gen der Bodenverbesserung zur Besprechung gestellt. Der 
Landkreistag hält sich um so mehr dazu für berechtigt und 
verpflichtet, als die Landkreise neben dem Staate in erster 
Linie die Träger aller Maßnahmen zur Förderung von 
ländlicher Kultur, Wohlfahrt und Wirtschaft sind. Als solche 
können sie der tätigen Mitarbeit auch aus dem Gebiete der 
Siedlung nicht fernstehen. Zwei Fachmänner aus diesem 
Gebiete, der Präsident der Pommerschen Landwirtschafts 
kammer von Flemming (Paatzig) und Oberregierungs 
rat a. D. Groß pietsch (Berlin) werden die Frage der 
Siedlung und der Meliorationen behandeln. 
Die Tagung beginnt bereits am Donnerstag Abend mit 
einem Begrüßungsabend im Kurhause. 
Gemälde - Ausstellung Horst Bauer - Swinemünde. Wie all 
jährlich stellt Horst Bauer für die Dauer der Saison seine 
neuesten Oel- und Temperagemälde (See- und Hafenbilder, Motive 
auch aus anderen Gegenden Deutschlands) im Dünenschloß, 
Dünenstraße 7, aus. Die Ausstellung ist täglich von 8 Uhr morgens 
bis 7 Uhr abends geöffnet. Besichtigung ohne Kaufzwang. 
I. Heimatmuseum. Von diesem Sonntag bis Ende Sep 
tember ist das Heimatmuseum wieder geöffnet und zwar 
werktäglich von 10 bis 12 Uhr, außerdem Mittwochs und 
Sonntags nachmittags von 4 bis 6 Uhr. 
I. kurlheater Swinemünde im Elysium. Am Mittwoch, 
den 20. Juni, eröffnet die Direktion Philipp Malburg, 
den Swinemündern bekannt durch seine Direktionsführung 
an derselben Stelle in der Saison 1924, die diesjährige 
Sommersaison mit der Operette „An der schönen 
blauen Donau" von Arlt, Musik von Fritz Hartmann. 
Die Direktion Malburg hat diese Operette selbst schon über 
hundert mal gespielt, so daß eine abgerundete künstlerische 
Vorstellung zu erwarten ist. Von den alten Bekannten ge 
hören dem Ensemble an: Oberspielleiter Curt Lauermann, 
die jugendliche Sängerin Irene Mäder, die Soubrette Lore 
Malburg u. a. Neu verpflichtet ist der Tenor Berti Grothe 
vom Berliner Residenztheater, ferner Hugo Sternsels, I. 
Burger, Gusti Norelli und Dina Allison, alle von namhaften 
Berliner Bühnen Der Vorverkauf in der Buchhandlung 
Schultz hat bereits begonnen. Direktor Malburg hofft am 
Eröffnungsabend alle Bekannten begrüßen zu können. 
I. Seefahrt ist not! . Der hiesige Marineverein 
hat sich diese Worte zur Parole gemacht und beabsichtigt 
eine Jugendabteilung zugründen. Der Zweck soll 
darin bestehen, junge Leute von 14 bis 18 Jahren, welche 
Lust zur Marine und Seefahrt zeigen, seemännisch vorzu 
bilden im Spleißen, Knoten, Signalisieren und in der Navi 
gation und im Rudern. Meldungen nehmen entgegen die 
Kameraden Große, Lotsenstraße 26, und Kehler, 
Gadebuschstraße 16, bis zum 24. Juni. 
I. Tennis-Verbandsfpiele. Unter reger Anteilnahme der 
überaus zahlreich erschienenen Zuschauer wurden am Sonn 
tag auf den hiesigen Tennis-Plätzen die vorletzten Runden 
um die Tennis-Meisterschaft des Kreises West-Pommern aus 
getragen. Der Swinemünder Tennis-Klub „Rot-Weiß" 
mußte sich von der äußerst spielstarken Herren- und Damen 
mannschaft des Akademischen Tennis-Turnier- 
Klubs Greifswald geschlagen bekennen, ohne einen 
Punkt erzielen zu können. Auch die Damen von „Blau- 
Weiß"-Swinemünde konnten trotz langer Dreisatz 
kämpfe gegenüber den Damen des Stralsunder 
Tennis-Vereins keinen Sieg erringen. Dagegen ge 
lang es nach langen, wechselnden Kämpfen der Herrenmann 
schaft von „Blau-Weiß" mit 4 :3 Punkten der Herren 
mannschaft des »Stralsunder Tennis-Vereins" 
den entscheidenden Punkt zu nehmen. — Am kommenden 
Sonntag findet wiederum auf der hiesigen Platzanlage das 
Endspiel um die Kreismeisterschaft zwischen „Blau- 
Weiß" Swinemünde und dem Akademischen 
Tennis-Turnier — Klub Greifswald statt. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Uhrzcit 
Windrichtung 
und Stärke 
Wasserstand 
in Fuß 
Strom 
Barometer- ! 
stand 
Thermometer 
stand 
Luft 
bewegung 
19. 6. 
12 
XV8VV 3 
23' 8" 
aus 
757,0 
-s-17,0 
-i- 11,5 
bewölkt 
Regenschauer 
19. 6. 
20 
23' 8" 
aus 
757,0 
wolkig 
20. 6 
8 
MV 3 
23' 8" 
aus 
758,0 
-s-14,t 
heiter