
Mmwel We-Meim 
Erscheint während der Badezeit in ü)en Monaten Juni, An z e i g e n g e b ü hre n für die iünfgeipaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
B e ste l lu n g s g e b ü h r für die ganze Badezeit 6 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstratze 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Bade- und Aremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 7 
Freitag, den 8. Juni 
1928 
Bekanntgabe der Unterhaltungen vom 8. bis 10. Juni: 
Kurkonzerte: Dirigent: Kapellmeister Gottfried Kassowitz — Kurkapellmeister: Josef W o l l n c r. 
Freitag, den 8. Iuni: 
4.30 bis 6,30 Uhr nachmittags auf dem Konzertplatz vor dem 
Kurhause: Konzert des Kur-Orchesters. 
Im kleinen Kurhaus-Saal: Fünf - Uhr - Tanz - Tee. 
8.30 bis 11 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: 
Unterhaltungs-Musik. 
Sonnabend, den 9. Juni: 
7.30 Uhr abends: Bläser-Septett, Kurhausturm. 
8 Uhr abends im Kurhaus-Saal: Beginn der Musik- 
Festwoche. Oesfentliche Generalprobe: U'Ivro§ne corri§e. 
Komische Oper von CH. W. Gluck. 
Preise der Plätze: 12.—, 8.— und 6.— Reichsmark. 
Vorverkauf: Badeverwaltung, Schalter 4. 
&gt; 
Sonntag, den 10. Iuni: 
8 Uhr abends im Kurhaus-Saal: Einmalige Aufführung 
(Deutsche Uraufführung): 4,'Ivro^ne corri^e. 
Preise der Plätze: 12.—, 8.— und 6.— Reichsmark. 
Vorverkauf: Badeverwaltung, Schalter 4. 
Diese Aufführung wird als „Der letzte Rausch" auf die 
Rundfunk - Sender Berlin, Stettin und Zeesen übertragen. 
Voranzeige (Musik-Festwoche): 
Dienstag, den 12. Juni: 1. Sinfonie - Konzert. Karten 2.— M. 
Donnerstag, den 14. Juni: 2. Sinfonie-Konzert. Karten 2.— M. 
Sonnabend, den 16. Juni: Oesfentliche Generalprobe: 
Die drei Pintos — Komische Oper von C. M. v. Weber. 
Sonntag, den 17. Juni: Einmalige Aufführung: 
Die drei Pintos. 
Jeden Abend im Faun-Kasino: Stimmungs-Kapelle. 
Neu? — Sämtliche Räume des Kurhauses sind geheizt! — Neu! 
Jeden Sonntag, 15 Uhr: Promenadensahrt in See. (Siehe 
Säulen-Anschlag.) 
Aenderung vorbehalten. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige Wohnung der angemeldeten Fremden: 
Uebertrag aus Nr. 6 3 894 
Albrecht, Alma, Frau, Berlin, Seeheim — — — — — 1 
Acheson, Ethel, Berlin, Hohenstaufen — — — — — — 1 
Alder, Ulrich, Kaufmann, Stettin, Baltischer Hof — — — 1 
Arnold, Paul, Kaufmann, Stettin, Baltischer Hof — — — 1 
Allerand, Hans, Kaufmann, mit Frau, ? Jeschkes Hotel — 2 
Albert, Margarete, mit Kindern, Kgl. Neudorf, Seeheim — 3 
Alscher, Gustav, Kaufmann, Gröditz, Seeheim — — — — 1 
Altmann, Klara, Frau, Gera, Seeheim — — — — — 1 
Bahn, Walter, Rechtsanwalt, mit Frau, Berlin, An de Waterkant 2 
Bahrenburg, Günther, Naumburg, Emden — — — 1 
Bahrenburg, Klaus-Hinrich, Naumburg, Emden — — — 1 
Bernhagen, Karl, Berlin, Emden — — — — — — 1 
Bernhagen, Ida, Berlin, Emden — — — — — — — 1