
363 
1 
1 
1 
2 
2 
1 
1 
2 
1 
1 
4 
2 
1 
2 
2 
1 
2 
1 
1 
1 
3 
2 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
2 
1 
Taube, Otto, Ingen., mit Frau, Leipzig, Park-Hotel — 
Thiem, Bruno, Kaufm., Polen, Park-Hotel — — — 
Trinns, Adolf, Hausbes., Berlin, Frescna — — — 
v. Tülff, Margarethe, mit Kind, Schlaupp, Dünenschloß 
Teichner, Julius, Kaufm., Hamburg, Heysestr. 14 —. — 
Trapp, Wilhelm, Kaufm., Berlin, Hartigstr. 11 — — 
Thoma, Hildegard, Berlin, Reichsadler — — — — 
Thierbach, Artur, Fabrikbes., mit Fam., Leipzig, Walfisch 
Thießen, Paul, Kaufm., mit Frau, Berlin, Hotel Jester — 
Trumpke, Clara, Frau, Berlin, Hygiea — — — — 
Summe: 31 308 
Kurgäste: 25 286 
Verzogen: Koppen, Friedel, Frau, mit Tochter, Seelow, von 
Nußbaum nach Friedensburg. — Hans, Dr., Chefarzt, mit Fam., 
Barmen, von Merkur nach Knuth. — Schönhcrr, Gertrud, Frau, 
Berlin, von Frcsena nach Möwe. — Rieger, Eugen, Gesch.-Reis., 
mit Frau, Berlin, von Rheingold nach Erlenfchloß. — Thoma, Hil 
degard, Adlershof, vom Reichsadler nach Seeschloß. 
Wachsmann, Erwin, Dr., Zahnarzt, Berlin, Schloß-Hotel 
Wandra, Walter, Landwirt, Berlin, St. Hubertus — — 
Wender, Fritz, Straßen- u. Tiefbaurat, mit Frau, Berlin 
Ostsee-Palast-Hotel — — — — — — — - 
Weiler, Emma, Berlin, Seeschloß — — — — — . 
Weiße- Marie, Bitterfeld, Pommernhaus — — — 
Wrack, Jngeborg, Frau, Hamburg, Walfisch — — — 
Strahlendors, Martha, Justizangest., Elbing, Anna-Friederike 
Stensch, Paul, mit Frau, Joachimsthal, Lindenblüte — — 
Wagner, Carl, Prof., mit Frau, Prag, Barberina — — — 
Wagner, Franz, Redakteur, mit Frau, Berlin, Waldblick — 
Walter, Hedwig, Halensee, Schönebergstr. 3 — — — — 
Weber, Karl, Architekt, mit Frau, Berlin, Lotsenstr. 8 — — 
Wernicke, Martha, Berlin, Steinbrückstr. 7 — — — — 
Wienecke, Hans, Dr. med., Berlin, Hohenstaufen — — — 
Winkelmann, Erich, Schauspieler, Berlin, Park-Hotel — — 
Warmuth, Grete, Frau, mit Kindern, Dresden, Waidmannsheil 
Weitschat, Karl, mit Frau, Berlin, Maria-Theresia -— — 
Westphal, Helene, Frau, Berlin, Robert Kochstr. 24 — — 
Wirkmann, Josef, Dr., Patentanw., Budapest, Strandburg — 
Worch, Joachim, Revisor, Berlin, Lunkewitz — — — — 
Wulf, Wilhelm, Dr., Land- u. Amtsger.-Rat, Bochum, Eitel- 
Friedrich — — — — — — — — — — 
unbeschreiblich schönen Spaziergang auf bestgepslegtcm Wege an 
klarem Wasser, das über Felsen sprang, an hohen Bergwänden 
vorbei, zum berühmten Wasserfall Laatefoß. Bor der Hütte 
sitzend, schauen mir dem Rauschen, das unsere Worte übertönt, mit 
Staunen zu. Nun zurück zu unserer mütterlich sorgenden „Monte 
Olivia". O, wie oft haben wir während der gemütlichen Abend 
stunden im Saale ihr Loblied gesungen nach der bekannten Melodie: 
„Santa Lucia" — Immer nur „Monte Olivia" — mit voller Be 
geisterung den ersten, den dritten, den neunzehnten Vers; und wo 
wir „Oliviancr" zufällig in anderen Orten auf Wanderungen zu 
einander kamen, war's dieser uns vereinende Gruß: „Monte 
Olivia". Wohin führt sie uns jetzt? In den beinahe schönsten 
Sogne-Fjord, vorbei an Vangsnaes, wo von glücklich 
gewählter Stelle herab uns die berühmte F r i t h j o f st a t u e (ein 
Geschenk Kaiser Wilhelms I I. an Norwegen) von klarstem Him 
melsblau sich wirkungsvoll abhebend grüßt. Unvergeßlich Sogne 
fjordfahrt — Berge schieben sich gleich Kulissen in immer anderen 
Formen voreinander, Wasserfälle rauschen; so eng wird der Fjord, 
so steil die Berge, daß wir glauben, mit unseren! großen Schiff nicht 
durchkämmen zu können. Und doch — und welch' neue Wunder, 
Stunde um Stunde! So gelangen mir durch die hochromantische 
Naerobucht nach Gudvangsn; dann wieder heraus und 
vorbei an Balholm zum nächsten Anlaufplatz: Aden im 
N o r d f j o r d. 
Man fragt sich: Kann es denn noch schöner werden? Ja, es 
wird nicht nur ein Schauen, cs wird ein inneres Erleben. Um 
5 Uhr morgens sind wir Naturfreunde schon am Deck, um die 
einzigartige Schönheit zu genießen. Wie melodisch ist des Morgens 
der Weckruf des Bläsers. Nach frisch-froher Melodie der uns be 
kanntgegebene Text: 
Wacht auf, ihr Schläfer, groß und klein, 
Es wacht schon längst der Käpitain; 
Er ruft euch „Guten Morgen" zu. 
Wacht auf, ihr Schläfer, aus der Ruh! 
Nach Ausbootung in Olden teilen sich die Reisenden zum Besuche 
des riesigen, reinen Gletschers Brixdal und von Loen aus 
des Kjendalgletschers, nachdem uns eine Motorbootfahrt 
über einen See, vorbei an Gemsen und beinahe greifbar nahe 
liegenden Schnee am Felsenabhang wieder neue Wunder er 
schlossen. Breit, blond, kalt, liegt der Gletscher vor uns, Felsmassen 
und Steingeröll, zu seinen, zu unseren Füßen und das krystallklare 
Gletschcrwasser sucht sich seinen Weg durch das Gestein. In der 
Hütte am Wasserfall bedienen große, blonde, freundliche Norwe 
gerinnen in Tracht. Einige können sich mit uns auch leidlich in 
deutscher Sprache verständlich machen. Blauäugige Mädels in 
Tracht mit Blumenkörbchen stehen am Wege, auch Buben, mit 
ihrer praktischen, von der unseren abweichenden Bekleidung, freuen 
sich, wenn sie ein paar Oere oder Obst, Schokolade von uns bekom 
men. Der Norweger ist ja naturgemäß so anspruchslos. Wovon 
lebt cr denn auch? Er hat die Fische, etwas Weide für Kühe und 
Ziegen, zur Fleisch-, Fett-, Butter-, Milchgcwinnung, die Renn- 
Passanten: 6 022 
Zeutler, R., Dr., Chcm., Chemnitz, Goldfricd — — — —&gt; 
Ziegler, Gertrud, Frau, mit Tochter, Chemnitz, Sceschloß — 
Zimmermann, Hans, Diplom-Ingen., Rosenheim, Lotsenstr. 21 
Zimmermann, Karl, Diplom-Ingen., München, Lotsenstr. 21 — 
Ziebell, Georg, Gem.-Vorst., mit Frau, Schwanebeck, Hot. Jester 
Zimmermann, L., Rcg.-Baumstr., ? Park-Hotel — — 
Meine Nordkapfahrt. 
z. Zt. B remen, im August 1928. 
Eine unvergeßlich schöne Nordkapfahrt haben wir am 
19. Juli angetrelen und nun sind wir glücklich und vollbefriedigt 
gelandet. Lassen Sie mich Ihnen von unseren wunderschönen 
Reisceindrücken ein wenig erzählen. 
Aus allen Himmelsrichtungen kommend, trafen die Teilnehmer 
nm 19. Juli in Hamburg ein? Nach prompter Gepäckbeförderung 
harrten wir an der Landungsstelle der Einschiffung auf die stolze 
„Monte Olivia", stiegen hoffnungsbeseelt an der etwa 5 Stockwerke 
hohen Schisfswand das Fallreep hinauf und staunten über die 
Größe, Sauberkeit, Bequemlichkeit unseres neuen Heims. Je nach 
Wunsch, nahm uns eine 2-, 4-, 8-Bctt-Kämmer oder das große 
Wohndeck aus. Die Speisesäle, die Halle, ein großer schön ein 
gerichteter Tagesraum, die Restaurationssäle, Schreib-, Vibliotheks- 
zimmer lassen einen ganz vergessen, daß man auf einem Schiff 
ist, so geräumig und modern sind sie. Der Aufenthalt auf den 
breiten Promenadendecks ist wie ein Wandeln auf dem Tauentzien. 
Waren wir doch 1500 Passagiere an Bord, mit Besatzung über 
1800 Personen. Unsere erste Anlegestelle war Antwerpen, 
wo wir nach Besichtigung der Stadt mit ihrer Kathedrale mit 
wertvollen Rubens-Gemälden, mit dem Museum, dem Tierpark, 
dem Rubens-Standbild, dem Rathause u. a. einer National- 
feier beiwohnten, die aus uns Deutsche recht beschämend wirkte. 
Es galt die Unabhängigkeit Belgiens von Holland zu feiern. Im 
Jahre 1930 sind es hundert Jahre. 
Alt und jung, Männlein und Weiblein bis auf die Säuglinge 
im Mutterarm, nahm an der Feier teil, dis unter militärischer 
Beteiligung, Soldaten mit aufgepflanztem Bajonett in der Kathe- 
dral ihren Anfang an. Darauf ein stundenlanger Aufmarsch von 
Vereinen, Gewerkschaften, Schulen mit einem Walde von leuchten 
den Fahnen, von Böllerschüssen eröffnet und mit rauschender Mi 
litärmusik begleitet. Einmütig unter einer Nationalfahne nahm 
das ganze Volk teil. Die Kriegsinvaliden, vertreten durch 2 Stelz 
füße und einen Blinden in seinem von einem Hunde geführten 
Wägelchen machten den gewollten Eindruck auf die Massen. Auch 
ein Trümmerhaufen, herstammend von einem während des Krieges 
niedcrgeschossenen Hause, in belebter Gegend an der Landungs 
stelle, ist so liegen geblieben zur Erinnerung an. die Greueltaten 
der „Boches". Vor unserer Abfahrt von Antwerpen bestiegen 
800 Belgier zur Mitfahrt unser Schiff. Militärische Musik zum 
Abschiedsgruß, Tausende von zum Abschied grüßenden Belgier am 
Kai. Vorwärts nach Ijmuiden, einem kleineren sauberen 
Flecken in Holland, wo hauptsächlich die Klippfische in großen 
Lagerhäusern aufbewahrt werden in Kühlräumen, für welche eine 
bedeutende Eisfabrikation am Platze ist. 
Unser Kurs ging weiter nördlich nach Odd a ; die Nordsee hat 
ten wir bereits verlassen und den Harlanger Fjord befahren. Non 
Odda aus unternahmen wir, teils zu Fuß, teils zu Wagen, einen