
Bilder von der Swinemünder Musik-Festwoche. 
Den Auftakt dieser Saison brachte eine in der großen Presse viel erörterte Musik - Festwoche. Nach fast 
200 jähriger Vergessenheit fand die Glucksche Oper „I^'IvroMe eorri^e" (Der letzte Rausch) endlich ihre deutsche 
Uraufführung (Großer Kurhaussaal). Eine Bronze-Plakette erinnert an diesen Eintritt Swinemündes in die Musik- 
Geschichte. — Unser Bild zeigt den Auftritt der Furien, Fräulein Dora Fischer und Fräulein Herma Schiller; Lucas 
Herr Richard Mauler Nagy; Mathurin, Herr Franz Zwonik. 
Halbach, Kurt, Pfarrer, mit Frau, Münchberg, Christ!. Hospiz — 2 
Heidemüller, Max, Prokurist, mit Frau, Cottbus, Wilhclmsruh 2 
Henschel, Berta, Frau, Helmstedt, Heysestr. 3 — — — — 1 
Heimann, Richard, Lehrer, Bockendorf, Färberstr. 54 — — 1 
Jeroch, Hans, Kaufm., Brandenburg, Kaiser Wilhelm — — 1 
Jansen, Ria, Frau, mit Fam. und Kdrfrl., Driesen, Berolina — 5 
Jaeger, Frrtz, Lehrer, mit Frau, Waldwinkel, Gadebuschstr. 14 2 
keutler, Erna, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Kolbe, Anna, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — — 1 
Kaaß, Wilhelm, Dr., Chemiker, Berlin, Barbarossa — — — 1 
Krüger, G., Züllichau, Lotsenstr. 73 — — — — — — 1 
Kubitzki, Hans, Barring., mit Fam. und Kdrmädch., Niesky, 
Haiderose — — — — — — — — — — 4 
Kuchberger, Rudolf, Kaufm., mit Frau, Berlin, Vineta — — 2 
Kuehnast, Paul, Rektor, mit Frau, Freienwalde, Fürst Bismarck 2 
Kroker, Lucie, Kontoristin, Breslau, Hartigstr. 13 — — — 1 
Küster, Wilhelm, Oberltn., Stargard i. P., Cäcilie — — — 1 
Kirstein, Hermann, Geh. Just.-Rat, mit Frau und Bed., Star 
gard, Cäcilie — — — — — — — — — — 3 
Kleinke, -Franz, Berichterstatter, mit Fam., Berlin, Concordia 3 
Knopp, Maria, Bochum, Glückauf — — — — — — 1 
Kraemer, Margarete, Frau, Stettin, Hotel Schwefel — — — 1 
Kreutzkamp, Käte, Frau, mit Tocht., Wittenberg, Excelsior — 2 
Kleineiden, Alfred, Prof., Stud. -Rat, mit Fam., Essen, Hilda 4 
Kühn, Erich, Kaufm., mit Frau, Görlitz, Maria-Theresia — — 2 
Kühn, Obertelegr.,Jnsp., mit Fam., Stettin, Erlenschloß — — 4 
Kurpiers, Max, Dr. med., mit Fam., Neustadt, Elisabeth — 4 
Kauffmann, Clemens, Dr. med., mit Fam., Berlin, Fresena — 4 
Kielert, Agnes, Assist., Berlin, Pommernhaus — — — — 1 
Kielert, Gertrud, Kontoristin, Berlin, Pommernhaus — — 1 
Kilian, Curt, Dr. med., mit Hausdame, Dessau, Haus am Kur 
park — — — — — — — — — — — — 2 
Krägefsky, Fritz, Fabikbes., mit Frau, Kusser b. Neusalz, 
Neuestr. 67 — — — — — — — — — — 2 
Klingenburg, Gerhard, stud, theol., Köln, Gadebuschstr. 44 — 1 
Klöhn, Gustav, Baumstr., mit Fam., Berlin, Schloß-Hotel — 3 
Krips, Paul, Kaufm., Berlin, Hotel Jester — — — — — 1 
Krüger, Herbert, Kaufm., Hamburg, Bismarckstr. 20 — — 1 
Kunze, Charlotte, Frau, Delitzsch, Moltkestr. 17 — — — — 1 
Kuzin, Josef, Kaufm., Berlin, Fürst Bismarck — — — — 1 
Kunow-Lafsert, Käte, Ww., Stargard, Haus am Kurpark — 1 
Lcistikow, Elise, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Luh, Wally, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — — 1 
337