
MkNlNkl We-MMl 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgefpaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Neklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 6 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2.00 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr 21 
Mittwoch, den 11. Juli 
1928 
Bekanntgabe der Unterhaltungen vom 11. bis 13. Juli: 
urkonzerte: Dirigent: Kapellmeister Gottfried Kassowitz — Kurkapellmeister: Josef W o l l n e r. 
K 
Mittwoch, den 11. Juli: 
Ab 10,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: Lautsprecher 
konzert. 
Ab 11,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: Gymnastik- 
Aebungen. Anny Fligg. 
4 30—6,30 Uhr nachm. auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause; 
Kurorchester. , 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
8.30— 11 Uhr abends im Kurhaus-Garten: Kurorchester. 
8,30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Reunion. 
Regina-Tanz-Kapelle. 
Eintritt: Kurkarteninhaber frei; ohne Kurkarte 1 Mark. 
Gesellschafts-Anzug. 
Donnerstag, den 12. Juli: 
Ab 10,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: Lautsprecher- 
Konzert. 
Ab 11,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: Gymnastik- 
Uebungen. Anny Fligg. 
11—12,30 vormittags im Kurhaus-Garten: Kurorchester. 
4.30— 6,30 Uhr nachm. auf dem Konzertplatz vor dem Kurhaus: 
Kurorchester. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
8,30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Moden-Schau 
mit Tanzeinlagen. 
Veranstaltet von der Arbeitsstelle zur Förderung deutscher 
Spitzenkunst und dem Verein „Die moderne Frau". 
Freitag, den 13. Juli: 
Ab 10,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: Lautsprecher 
konzert. 
Ab 11,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: Gymnastik- 
Uebungen. Anny Fligg. 
4.30— 6,30 Uhr nachm. auf dem Konzertplatz vor dem Kurhaus: 
Uebertragung aus dem Lautsprecher-Studio. 
Freitag, den 13. Juli: 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Vror. 
8,30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: 2. Modenschau- 
Abend. 
Jeden Nachmittag ab 4 Uhr: Tanz-Tee im kleinen Saal. 
Bei schönem Wetter im Kurhaus-Garten: Tanz im Freien. 
Im großen Kurhaus-Saal spielt das Tanz-Orchester Regina. 
Im Faun-Kasino allabendlich die beliebte Stimmungskapelle Weber. 
Jeden Montag, Mittwoch und Freitag, 3 Uhr nachmittags 
ab Badeverwaltungsgebäude, Friedrichstraße 6: 
Auto-Jnsel-Rundfahrlen mit eleganten Personen-Aulos durch 
die Asedomer Schweiz. 
Jeden Dienstag, Donnerstag und Sonnabend 
nach Försterei Fanget am Krebssee. 
Kaffeepause zirka 30 Minuten. — Pro Person 3,— Mark. —- 
Rückkehr gegen 5 Uhr nachmittags. 
Kartenverkauf: Badeverwaltung, Schalter 4. 
Jeden Sonntag, 15 Uhr: Promenadenfahrt in See. 
(Siehe Säulen-Anschlag.) 
Jeden Dienstag und So n nab en d, 18,30 Uhr: Abend 
fahrt in See. (Siehe Säulenanschlag.) 
Gesellschaftsbad: Die gymnastischen Hebungen leitet Fräulein 
Anny Fligg von der Berliner Tanz- und Gymnastik-Schule Hertha 
Feist. 
Voranzeige? Dienstag, den 24. Juli: Großes ^Kinderfest. — 
Sonnabend, den 28. Juli: Swinemünde in Flammen. 
Aenderung vorbehalten. 
S-L- Ir-H IUITIk"LH-gW 
lr^I (Z) lf'0 (Z) ln) Y-gssDO MMssD ssDZK-ßMll 
2134 Z^vinsmünäe-Ltranä, H6rr6nbaä8traÜ6 1, A6K6nüber cier Laäever^vaUunA leleplion 2134 
kvsilLvr: kUtL Lvrir. Vas game «Kaki* gvökkirSl. 
wimmer mit kra.1t- un6 ^armklieüenciem IV a.8861. — ^6ntra1Iieir:uii§. — ^.uto-OaraZen.