
270 
kviinvvrbiiiüiing 
mit „kugsnö" und „kenlks" 
Von kllgen kommend: 
ab 
2!irino«i1r 
930 
— 
ab 
keningsöonk 
1015 
1850 
ab 
Swinemünöe 
1130 
1930 
an 
Sietti n 
1500 
2245 
an 
ISenIin 
1830 
208 
^sod Ins«! kügva 
mit ,,kugs^ö" und 
ansllkn 8onn- 
l'aL'on ttt^8 
ab Swinemünöe 
ab keningsöo^ß 
ab LinnowilL 
I410 
1450 
1010 
645 
720 
Nirvlit« 6«päeli»i&gt;1'er1ixlln^ 
übsrail naek ckoin NinnMlanäs 
8»KlLLl«—I^VpeirlLSKSlL 
l'ourkabrten mit ,,Oöin" 
I600 
2:;o" 
ab 8aknitz ... an 
an Lopeuba^en ab 
IJoo 
700 
^.nsodlüsss bis unci ad Laünitr: mit „k'rsia", „Uu^arä", 
,Uertlia« vis obsn. 
«esanit -Programm für «Iva ^ufentkalt iu Xoi'snbsxvn. 
vaü kür Lorniivlni voä Xvpsvliaxen viebt vrforilsrlieb. 
k'r 
8onnta§s einlrisixe 8«n&lt;IenfsI&gt;ft bin 
unä rurllsL bis 8tubbsnbamin6r 
500 g,b SskniiL . . an 23vo 
lioo an konnkolm ab 17vo 
8skailL 8«^ali«lm 
a)8onnta^8 6intäAiA6 8ond6rkabrtm.,,kei'1ks^^ 
^.nsoblüsss dis unä ab 8aLiiit^ mit „treia", ..Uuxarä^, 
„Ilsrtda" vis oben. 
b) l'onrkabi'ten mit ,,Oöin" 
Llo. LU, 1600 Ah SsknilL . . an 1215 Di. Do, 
2000 An könne ... ab 
815 8b 
holung dieses wunderbaren Schauspiels gestatten. Auch von 
den zahlreichen Booten und dem Swinemündec 
D a m p f er aus bot das auch sonst überreich illuminierte 
Swinemünde ein Bild, wie man es jedenfalls auch in dem 
berühmtesten „Venedig bei Nacht" nicht schöner sehen kann. 
l. „Vineta' siegt in Stralsund. Aus der gestrigen Stral 
sunder Ruder-Regatta, welche den Abschluß der Jubiläums- 
Festwoche bildete, konnte die Junior-Mannschaft des R. S. C. 
„Vineta" (Hartmann, Schohl, W. Schmidt, Bley, St. Köhler) 
ihren Siegen in Stettin und Schwedt einen weiteren hinzu 
fügen. Sie gewann im Jubiläums-Vierer (Erster Vierer) 
den von der Stadt Stralsund gegebenen Ehrenpreis. Das 
Rennen war vom Start bis zum Ziel ein scharfer Kampf 
zwischen dem Stralsunder Ruderclub und „Vineta"-Swine- 
münde. Erst durch einen prächtigen Endspurt holte „Vineta" 
in schöner Zusammenarbeit auf und ging mit 1^ Längen 
Vorsprung als Sieger durchs Ziel. 
I. Sparkassen- und Giroverbandslag in Swinemünde. 
Der Pommersche Sparkassen- und Giroverband hält seine 
diesjährige Verbandstagung am 31. August und 1. Septem 
ber in Swinemünde (Kurhaus) ab. Dem Verband 
gehören jetzt alle pommerschen Kreis -und Stadtsparkassen 
und verschiedene Gemeindesparkassen an. 
I. Zwei Schulschiffe im Hafen. Zu dem Schulschiff 
„Teulbt-land", das v-reils fei: ewiger Zeit im hiesigen Hafen 
liegt, ist nun auch noch das Schulschiff „Niob e" hier einge 
troffen. Beide Schiffe liegen am Kaiserbollwerk. 
I. Opereklen-Thealer. Dienstag findet im Operetten- 
Theater die am Sonntag mit stürmischem Beifall aufge- 
nommsne Operette „Wie Du küßt keine" statt. Wer am 
Sonntag versäumt hat ins Operetten-Theter zu gehen, der 
hole es so schnell wie möglich ain Dienstag nach. In dieser 
Operette wird wunderbar geküßt, gepmgen und getanzt. 
Ein Hochstapler in den Badeorten. In einem Hotel in 
Misdr 0 y wurde ein Hochstapler ermittelt, der aber leider 
entkommen ist Es handelt sich um den zu Jena geborenen 
Arbeiter Kurt Hopf, der in Weimar wohnhaft ist und sich 
als Eisenbahninspektor Hans Barth aus Erfurt ausgibt. 
Unter diesen Namen ließ er sich auch im Kurtaxbüro an 
melden. H. hat den Oberkellner des Hotels um einen größe 
ren Betrag unter dem Vorwande geprellt, daß er alle Tage 
Geld erwarte. Sein Auftreten war sicher und gewandt. Es 
wird angenommen, daß er in anderen Bädern auch Gast 
rollen geben wird. Er ist 1,75 Meter groß, schlank, hat 
mageres Gesicht, blondes Haar, trug grauen Jackettanzug 
und einen gelblichen Mamcl. 
l. Schwindler am Werk. Bekanntlich ist für die Einreise 
genehmigung nach den Vereinigten Staaten die Beschaffung 
emer Bürgschaftserklärung (Affidativ) erforderlich. Da das 
Land der unbeschränkten Möglichkeiten seine unwiderstehliche 
Anziehungskraft auch auf Auswanderungswillige ausübt, 
die weder Verwandte noch Bekannte in Nordamerika haben 
wird immer wieder auf alle mögliche Weise die Besorgung 
des Affidativs von unlauteren Elementen angeboten. Ver 
schiedene Fälle dieser Art sind gerade in letzter Zeit den Aus 
wanderermissionen bekannt geworden. Mit Recht verweisen 
diese auf die Gefahren, die mit derartigen Angeboten ver 
bunden sind. Bevor Auswanderungswillige in dieser Rich 
tung irgendetwas unternehmen, sollten sie sich mit den ge 
nannten Auswanderermissionen in Verbindung setzen. 
Sollen Ehegatten getrennt 
in die Ferien fahren? 
Diese Frage ist kürzlich in England aufgeworfen worden. 
Anlaß dazu hat ein Geistlicher gegeben, der in einer Ver 
sammlung erklärte, daß so manches Ehepr 0 blem sich in 
Wohlgefallen auflösen könnte, wollten nur die Ehegatten 
getrennte Ferien machen. Ein Ehemann wird leicht, 
so sprach der Geistliche, des „ihm zugewiesenen Schattens" 
müde und ein wenig Sonnenschein kann ihm nur gut tun. 
Führt aber die getrennte Reise gar zu der endgültigen Schei 
dung, so ist wenigstens reiner Tisch gemacht. Es versteht sich 
von selbst, daß Bernard Sbaw sofort sein Einverständnis mit 
der Meinung des Geistlichen bekannt gab. Er sagt, daß ver 
heiratete Leute selbstverständlich getrennt reisen sollen, wenn 
sie Neigung dazu verspüren. E-. kommt häufig genug vor, 
daß Monn und Frau sich gar zu oft sehen und durch solch 
eine getrennte Reise wird ein Zusammenstoß verhütet. Der 
bekannte Schriftsteller Belloc Lowndes aber protestiert gegen 
diese Ansichten. Ich bin vielleicht etwas altmodisch, meint 
er, aber ich sehe gar nicht ein, warum Ehegatten getrennt in 
die Ferien gehen sollen. Wenn sie zusammen nickt glücklich 
sind, so wird es ihnen auch nicht viel nützen, wenn sie allein 
auf Reisen gehen. 
Man könnte natürlich über ck'ese Auseinandersetzungen 
allerlei mehr oder weniger gute Witze machen, aber die eng 
lische Presse behandelt die Angelegenheit höchst ernsthaft und 
widmet ihr ganze Leitartikel. Eine Zeitung welst darauf 
hin, daß, wenn die Frau eine geborene Schneeschuhläuferin, 
der Mann aber wissenschaftlich interessiert ist, beide gut tun, 
ihre Ferien zu verschiedenen Jahreszeiten zu nehmen und 
Li aSTLulielL, UI. n. 
ab SuvinSMÜnöS 
ab ke^ingsöo^ 
ab LinnomilL 
bis 8tobdeolismmer. 
^nsclilliL koraliolm u. Lopeolisxev 
^uskl uAslinio mit 
övilielWiM—Wen 
an jedem Werktage bin und ber