
115 
Warmes Wetter in den Ferienmonaten. 
Trotz Regen am Siebenschläfer. 
Der Volksglaube hat dem 27. Juni, dem Siebenschläfer, 
eine ganz besondere Bedeutung beigelegt. Wenn es an 
diesem Tage regnet, so soll während der nächsten sieben 
Wochen regnerisches Wetter andauern. Nun Hal es an die 
sem bedeutungsvollen Tage in diesem Jahre in vielen Ge 
genden des Reiches reichlich geregnet, so daß die Aussichten, 
wenn die Bauernregel zurecht besteht, recht trüoe sind. 
Wie stellt sich nun der Meteorologe zu der Frage? Auch 
er kann nicht umhin, der Regel eine gewisse Bedeutung zuzu 
sprechen. Die Monate Juli und August, meist auch noch der 
Anfang September, zeigen eine starke Erhaltungstendenz der 
Witterung, d. h., wenn erst einmal regnerisches Wetter ein-, 
gesetzt hat, dann hält es mit Unterbrechungen auch längere 
Zeit an. Da aber der Junianfang meist noch unter Kälte 
rückfällen leidet, kann sein Wetter noch keine Anhaltspunkte 
Uefern. Faßt man daher den Sinn der Bauernregel etwas 
großzügiger, so kann man sagen, daß dann, wenn es um das 
Juniende häufiger regnet, mit großer Wahrscheinlichkeit auf 
eine Fortdauer des unbeständigen Wetters zu rechnen ist. 
Daß dec diesjährge Sommer kein ausgesprochener 
Trockensommer wie vielleicht 1911 oder 1921 werden kann, 
das war schon vor Wochen klar zu erkennen. Ein solcher 
Trockensommer gibt sich schon im April und Mai durch ganz 
eigenartige Witterungserscheinungen zu erkennen. Anderer 
seits scheint aber auch die Drohung des Sieben 
schläfers diesmal nicht so tragisch zu sein. 
Wohl ist nicht mit wochenlanger Trockenheit zu rechnen, 
warm dürften aber die beiden nächsten Monate doch wer 
den. Nach statistischen Untersuchungen folgt auf einen war 
men Winter fast immer auch ein Sommer, dessen Mitteltem 
peraturen über den Mittelwerten liegt. Wenn die Wissen 
schaft auch noch nicht in der Lage ist, präzise die kommende 
Witterung für längere Zeit vorherzusagen, so deuten diese 
Anzeichen doch darauf hin, daß die nächsten zwei Monate im 
großen und ganzen warmes Wetter bringen. 
Unser Heimat-Museum. 
Nicht alle unsere Badegäste wissen, daß sich in den Räu 
men der Badeverwaltung (Friedrichstraße) seit fast 
20 Jahren ein Heimatmuseum befindet, das die eigen 
artige Kultur unserer Inseln zu zeigen bemüht ist. 
Eigenartig für unsere Inseln ist zunächst der Reich 
tum an Resten der Vorzeit, besonders aus der 
Stein- und Bronzezeit. Die zahlreichen Veile, 
Meißel, Äxte, Hämmer, Speer- und Pfeilspitzen aus der jün 
geren Steinzeit, die Fibeln, Äxte, Ringe aus der germani 
schen und späteren Bronzezeit haben über die Inseln hinaus 
schon Bedeutung gewonnen, wie kürzlich wiederum Professor 
Dr. Ebert — der Nachfolger Kossinna's-Berlin — feststellte. 
Ein seltener Fund aus slawischer Zeit, der sogenannte 
Quilitz er Silberfund, wird ebenfalls hier aufbe 
wahrt und ist jetzt von Prof. Dr. Beltz-Schwerin in den 
baltischen Studien eingehend bearbeitet worden. 
Sonst hat das hiesige Heimatmuseum sich besonders aus 
Schiffahrt und Fischfang — eine ganze Anzahl Schiffsmodelle 
sind ausgestellt —, auf die Entstehung der Stadt Swine- 
münde (Ansichten und Pläne) und auf Handwerk und 
Innungen (Laden und Humpen) eingestellt. Alles keine von 
Fürsten und Herren zusammengetragenen Kostbarkeiten wie 
in den Hauptstädten — sondern Gebrauchsgut des bürger 
lichen Mittelstandes. 
Das Heimatmuseum ist an allen Werktagen von 10—12 
Uhr geöffnet, außerdem am Mittwoch und Sonntag nach 
mittag von 4—6 Uhr. Der Eintritt beträgt 20 Pfg., für 
Kinder 10 Pfg., für geschlossene Schulklassen 1 Mark. Unsere 
Kurgäste werden gebeten, in einer freien Stunde auch 
unserem Heimatmuseum freundliche Beachtung zu schenken. 
&gt;v. 
Sommerfrische am Meer. 
Ich weiß einen Ort am Ostseestrand, 
Geschützt von ragender Bergeswand; 
Er gleicht einem thüring'schen Flecken, 
Den Höhen und Wald verstecken. 
Wie Odem Gottes weht dort die Luft, 
Im Dünenhaine der Kuckuck ruft; 
Die See rings im weiten Kreise, 
Sie singt ihre ewige Weise. 
Und kommt ihr aus volkreichen Städten her, 
Es lockt dieser Sang euch, es lockt das Meer; 
Gern vermißt ihr das Großstadtgebrause 
Und fühlt euch hier bald zu Hause. 
Ihr spürt der Freiheit belebenden Hauch, 
Doch den eines segnenden Friedens auch; 
Es weichen vom Kerzen die Sorgen, 
Die Seele, sie fühlt sich geborgen. — 
Ich weiß einen Garten in jenem Ort — 
Viel Rosen und Fuchsien blühen dort —, 
Da läßt unter schattigen Bäumen 
Sich's gar so wundervoll träumen. 
Er dünkt mich ein Stück vom Paradies; 
Die Sonne scheint hell auf die Beete, den Kies, 
Und müssig möget ihr lauschen 
Dem Windes- und Meeresrauschen. 
Aus schwankenden grünen Zweigen lacht 
So manche Kirsche in roter Pracht. 
Die Spatzen, die Stare, sie kommen; 
Das Mahl mag ihnen wobl frommen. 
Sie naschen, doch sie erheben dabei 
Unnötigerweise ein großes Geschrei. 
Damit der Teufel sie hole, 
Knallt Herrn Budzins Pistole. — 
Ja, ein Idyll ist dieser Ort; 
Die Zeit vergeht, und wir möchten nicht fort, 
Damit uns nichts mehr fehle 
Zum Heile von Leib und Seele. 
Aus Büschen strömt balsamischer Duft. 
Wie stärken uns Sonne und Meeresluft! 
Wir werden braun wie die Fischer. 
Das Bad macht täglich uns frischer. — 
O liebliche Stätte an Wald und See, 
Geschmückt mit der schönsten Lindenallee 
Und reizend am Hügel gelegen, 
Blüh' lange noch vielen zum Segen! 
G. Kerkau (Berlin). 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Uhrzeit 
Windrichtung 
und Stärke 
Wasserstand ! 
in Fuß 
Strom 
! 
Barometer 
stand 
Thermometer- 
stand 
Luft 
bewegung 
3. 7. 
14 
X 
23' 4" 
aus 
703,0 
762,0 
4- 30,0 
heiter 
3. 7. 
20 
XO 2 
23' 4" 
aus 
aus 
-l- 20,0 
bewölkt 
4. 7. 
8 
XO 3 
23' 5" 
758,0 
-s- 16' 
bedeckt