
445 
Die Dame auf dem Rade. 
Die in der Nachkriegszeit in die Erscheinung getretene Neigung 
der Dame zu sportlicher Betätigung läßt den Gedanken aufkommen, 
die Frau habe erst nach dem Kriege ihre Befähigung für sportliche 
Taten entdeckt. Dieser Gedanke hat aber nur insofern Berechtigung, 
als die Welle sportlicher Begeisterung weite Kreise erfaßt hat. Im 
engeren Kreise hat die Frau stets zu körperlicher Betätigung geneigt, 
nur standen der Ausführung Vorurteile entgegen, die der Dame das 
Recht verboten, die als „rein männlich" anerkannten Körperübun 
gen auszuführen. 
Nur wenige Vertreterinnen des sogenannten schwachen Ge 
schlechts haben es damals gewagt, sich über diese Vorurteile hinweg 
zusetzen, dem Hohn der Menge sich preiszugeben und auf dem Ge 
biet sportlicher Betätigung der Frau Pionierarbeit zu leisten. 
Besonders gilt dies von den er st en Radfahrerinnen. 
Dem Hochrade konnte die Damenwelt keinen Geschmack abgewinnen. 
Wohl war die Erscheinung der mit einem anderthalb Meter hohen 
Vorderrade ausgerüsteten Maschine königlich, aber die Sturzgefahr 
war groß, und erst mit dem Erscheinen der ersten Dreiräder wagten 
die Damen den Sprung in den Sattel. Diese Dreiräder waren 
schwere Maschinen mit Vollgummireifen, und es gehörte viel Liebe 
und Opferwilligkeit zu einem Ritt auf diesen Elefanten aus Stahl 
und Gummi. Die körperlichen Anstrengungen wären indessen zu 
ertragen gewesen, wenn sich zu ihnen nicht der Hohn der Menge 
gesellt haben würde. Jede radelnde Dame wurde verhöhnt, 
und mehr aus dem Bestreben heraus, die Dame zu schützen, als ein 
neues Modell zu schaffen, entstanden die mit zwei Sitzen ausge 
rüsteten Dreiradtandems .auf denen die Dame den Vordersitz, der 
Herr den Hintersitz einnahm. 
Auf Dreirad-Tandems sind vor rund vierzig Jahren 
Wanderfahrten von mehr als tausend Kilometern ausgeführt wor 
den, aber das Erscheinen des niederen Zweirades ließ das Dreirad 
zu einer Maschine für ältere Radler und Radlerinnen herabsinken 
Die jüngeren Damen neigten zum Zweirade, und die Industrie schuf 
Damenmodelle, bei denen das Scheitelrohr des Herrenrades vom 
Steuerrohr zum Tretlager geleitet wurde, um den Damen einen 
bequemen Auf- und Abstieg und ein ungehindertes Fahren mit dem 
langen Rock zu ermöglichen. Um das Verfangen der Kleider im 
Getriebe und im Hinterrad zu verhüten, wurde die Kette mir einem 
Kasten verkleidet und über das halbe Hinterrad ein Geflecht ge 
zogen. Die Industrie bemühte sich, das Damenrad dem Auge ge 
fällig zu gestalten. Sie ließ die Rahmenrohre in schönen Biegun 
gen vom Steuerkopf zum Sattelstützrohr laufen, wählte leichte, zier 
liche, zum Teil durchsichtige Kettenkästen und verkleidete das Hinter 
rad mit Geflechten aus farbigen Seidenfäden. Später wurden die 
Damenmaschinen farbig emailliert, zum Teil sogar mit Verzierungen 
bemalt, um dem Schönheitssinn des schwachen Geschlechts zu 
schmeicheln. 
Die Damen sahen bald ein, daß der große Zierrat am Rade auf 
Kosten des Gewichts ging, und sie sahen nicht ein, warum ein 
Damenrad nicht alle Errungenschaften einer modernen Technik reil- 
haftig werden sollte. Die Damenräder erhielten Felgen aus Holz 
und die sogenannten Drahtreifen, die indessen nicht aus Draht, son 
dern aus Gummi waren. Ihren Namen hatten sie von den Stahl 
drähten, mit denen sie auf der Felge festgehalten wurden. Der Lauf 
des Damenrades wurde weiterhin durch schmale Ketten, durch die 
Freilaufnabe und gute Kugellager erleichtert, und man glaubte, das 
Standartmodell für das Damenrad gefunden zu haben, als die neue 
Moderichtung in die Erscheinung trat. 
Die kurzen Röcke der Damen ließen Kettenkasten und 
Kleiderschutz überflüssig werden, und die Emanzipation durch den 
Sport rüttelte sogar am Modell des Damenrades. Die jungen 
Damen mit den Bubiköpfen sahen nicht ein, warum sie bei ihrer 
leichten Kleidung und ihrer neuen Weltanschauung eine andere 
Maschine haben sollten, als das männliche Geschlecht. Sie bekehrten 
sich zum Modell des Herrenrades, aber wie auch alles gekommen 
sein mag, das Fahrrad der Dame ist doch das Modell mit den vom 
Steuerkopf abfallenden Rohren geblieben und die Industrie hat sich 
bemüht, dieses Damenradmodell leicht und leichtlaufend zu ge 
stalten, um auch der Dame einen Vollgenuß des Dahinfliegens auf 
stählernen Schwingen zu ermöglichen. 
Aus Sminemttnde. 
r. Zweiter Vortrag Dr. Höcker. Am nächsten Freitag, 31. August, 
wird Dr. E a r l H ö ck e r infolge des regen Interesses, das der erste 
Abend gefunden, im Elysium abends 8s4 Uhr einen zweiten astro 
logischen Lichtbilder-Vortrag halten und zwar über das 
Thema: „U ns er Schicksal 1928 — 3 5". Es werden in diesem 
Vortrag die wichtigsten kosmischen Einflüsse für das persönliche 
Schicksal jedes Einzelnen erläutert, Warnungen wie Ratschläge ge 
geben. Auch kommen die zwölf astralen Menschentypen im Licht 
bild zur Vorführung. 
WO», »Weil, MelM», ÜUMM, IM-tiMele 
verbunden mit niedrigst mö^lieker krewatellunA, mackt kür meine werten Kunden den Linkauk 
snxenekm und vorteilkakt. 8ie Kaden die Oeviükeit, bei mir jederzeit IVare in vor - 
rüxlieben tzualitütenru erkalten. 
HOM 
az-z'/rema/e/' 
Z^o/essoz' iVz/Z), F/öipe/. 
/^zzz-^azzs-^oZozmac/ezr. 
lMU»» 
8tots kiliALNS von Reukeitea