
300 
Aus Swinemünde. 
I. Im Kindergarten bei Tante Schmurr . . Die Ferien 
sind bald zu Ende. Die großen Geschwister müssen wieder 
zur Schule, die in dieser Zeit die kleineren so schön betreut 
und. sie an den Strand mitgenommen haben. Mutter hat 
nicht immer Zeit, vom frühen Morgen an mit den Kindern 
hinauszugehen, mit ihnen zu spielen, zu singen und zu 
scherzen. Da bleibt den Kleinen nur der Hof oder die 
Straße. Gutes bringen sie von dort nicht heim und sauber 
kommen sie auch nicht zurück, abgesehen von den Verleitun 
gen und Gefahren, die dort auf sie warten. Wie schön ist es 
dann, wenn die Kinder pünktlich von freundlichen jungen 
Mädchen abaeholt werden und in den Kindergarten zu 
Tante Schmurr gebracht werden, wo sie ständig in frischer 
Luft bei Spiel und Sang gesunden und erstarken können, wo 
pünktlich gegessen und getrunken wird, wo man kein schlech 
tes Wort hört und kindliche Fröhlichkeit in Verträglichkeit 
und Harmonie schafft. Mit blanken Augen und roten Wan 
gen kehrt die kleine Schar, so sauber wie sie von zu Haus 
fortging, luftig heim zu Muttern futtern, und sitzt pünktlich 
mit gesundem Appetit bei der Mahlzeit. Viel Freude brin 
gen sie mit in frohen Liedern und Erzählungen ins Haus, 
wo sie wieder, an treuer Hand geführt, abgeliefert werden. 
1. Der „Sommerkönig". — Wer lacht da? Nachdem in 
allen Badeorten eine Sommerkönigin gekürt worden ist, wo 
bei hauptsächlich die Männerwelt ihrem Urteil durch den 
Stimmzettel Ausdruck zu geben versuchte, hat sich nunmehr, 
damit auch einmal das schwache Geschlecht zu feinem Rechte 
kam, Rügenwalde einen Sommerkönig (!) geleistet. Vor 
den kritischen Augen der Schönen fand ein Fleischergeselle 
aus Rügenwalde Gnade. 
I. Die Ausfahrt der Schulschiffe. Die beiden Schulschiffe 
„Deutschland" und „Niobe" sind gestern nachmittag mit 
einiger Verspätung ausgefahren. Infolge des ungünstigen 
Windes konnten die Segel nicht voll gesetzt werden. Eine 
zahlreiche Menschenmenge wohnte der Ausfahrt der Schiffe 
bei. 
1. Indienststellung des Schulschiffes „Pommern". Wie wir 
vom Verein Stettiner Reeder hören, wird der Deutsche Schul 
schiffverein Ende September d. Js. das Schulschiff 
„Pommer n", das im besonderen der Ergänzung des Offi 
ziersersatzes in der Ostsee dienen soll, in Stettin bezw. 
Swinemünde in Dienst stellen. Auf ihm sollen zu diesem 
Zeitpunkt ca. 20 bis 25 junge Leute, nach Möglichkeit aus 
den Kreisen der Ostseebevölkerung zur Einstellung gelangen. 
Die Anmeldungen hierzu können entweder direkt oder durch 
Ii-il W ll INkllM'L ° li^il v-il WWe-L 
IM 1. Ltoekvverlc cker Laäaver^rUtlMK 1Ü Klietz Keökknet 
MV^UMWWSWWW» 
die Reedereien, bei denen die jungen Leute später fahren 
wollen, bei dem Verein Stettiner Reeder (Stettin, Augusta 
straße 23) erfolgen. Hier können auch die Bedingungen für 
die Annahme als Schiffsjunge erfragt werden. Die endgültige 
Entscheidung über die Annahme fällt Ende August, Anfang 
September durch die Annahmekommission des Deutschen 
Schulschifsvereins. 
* Eine gute Mittelerntc. Seit einigen Tagen ist dis 
Ernte in Pommern im Gange. Man rechnet, wie aus ver 
schiedenen Gegenden übereinstimmend berichtet wird, mit 
einer guten M i t t e l e r n t e. Aus Pyritz, dem Weiz- 
ackergebiet wird eine sehr gute Weizenernte gemeldet. Auch 
die Wintergerste lieferte vielfach einen Ertrag, wie in sonsti 
gen Jahren nur selten, der Roggen befriedigt ebenfalls sehr. 
Von der Insel Wollin wird uns berichtet: Die Roggen 
ernte hat eingesetzt. Auch hier rechnet man durchschnittlich 
mit einer guten Mittelernte. 
* Aufdruck auf Briefumschlägen. — Reue Vorschriften. 
— Die Postverwaltung macht darauf aufmerksam, daß die 
Aufbrauchsfrist für nicht den Bestimmungen der Postord 
nung entsprechend bedruckte Briefumschläge mit dem 30. 
September d. I. abläust. Vom 1. Oktober ab dürfen danach 
Briefumschläge nur auf dem linken Drittel der Vorderseite 
einen Aufdruck (Firmenangabe bezw. Reklameaufdruck) tra 
gen, während die übrigen zwei Drittel für die Adresse oder 
für Vermerke über die postalische Bestellungsart bestimmt 
sind. Dabei wird es als wünschenswert bezeichnet, daß mög 
lichst auch das linke Drittel der Vorderseite einen freien 
oberen Rand von 2k-- Zentimeter Höhe zeigt. — Die Rück 
seite muß mindestens einen über die ganze Breite des Um 
schlages reichenden, 2X&gt; Zentimeter hohen freien Raum am 
oberen Rande haben; der übrige Teil der Rückseite kann 
dann beliebig bedruckt sein. Füi Postkarten bleibt es bei der 
Bestimmung, wonach die linke Hälfte zu Mitteilungen des 
Absenders, also auch für beliebigen Aufdruck, benutzt wer 
den kann. Mit einer Verlängerung der Aufbrauchsfrist über 
dem 30. September hinaus darf nicht gerechnet werden. 
8b, So 2300 AU Lopeobaxen ab 
(üessmt-I'roxrsmm kiir «len ^ufvotkalt ja Kopeubageo. 
ksL Lür Loroiiolni ooä livpvoliageu uiebl erkoräerUeii. 
ab 
ab 
ab 
an 
an 
Sonn- 
tags 
Zoo Ab LsknilL . . an 23oo 
II00 An knenkolin ab 17oo 
ab Lwinemünöe 
ab keeingsöoi-f 
ab 
630 
720 
830 
keeingsöoek 
Lwinemünöe 
Stettin 
kenlin 
1850 
1930 
2245 
208 
8»knitL 
a) LonntaKS ointä^i^o Lonäerkabrt m ,, k e ntti s " 
Direkte l-epiiekadrvrtigllux 
überall naeb dem Linnsnlanäe 
^nsoblüsss bis unä ab SaLnit? wit „l'reia", „liugarä", 
„Usrtba" vis oben. 
^nsodlüsss dis unä ab SaLnitr wit „^reia", „Uugarä", 
„Uertka" vis oben. 
ab SH«vinernünöe 
ab keeingsöoet 
ab LinnawttL 
Sonntags eioUiLi^e 8ooäerfslirt bin 
unä surüolr bis Stubbenlrawinsr 
lourkakrten mit ,,Üöin" 
vi, vo, 160.0 Ab 8«Knitri ... an 13oo ^o, LU, 
Sb, So 23oo an Lopeoba^en ab 7vo l'r. So 
b) l'ourtabrten mit „vöin" 
. an 1215 D; Do, 
. ab 
Sonn 
tags 
645 
720 
Mob In8vl kiigvn 
mit „kugseö" unä „kenttis" 
an allen 
lagen 
1410 
1450 
1610 
Uvimvvrdinüung 
mit „kugseö" unä „kentks" 
Von kügen kommend: ^naUsn 
930 
1045 
1130 
1500 
1830 
Llo, LU, 1600 ab SsknitL 
§r 2000 An könne . 
^uskluKslinie mit „k&gt;eis" 
8VMW1M—Wen 
an jedem ^Verkta^e bin unä ber 
«ff. ViaeuulielL, ur. b. H 
815 Sb