
2 
2 
Passanten: 5 220 
2 
Aus Swinemünde. 
Wetter, Wind und Wasser 
WW 
1 
1 
3 
2 
1 
3 
1 
1 
2 
1 
2 
1 
1 
1 
I 
2 
I 
2 
5 
2 
2 
1 
1 
2 
I 
1 
1 
Wagner, Herbert, Kaufm., Nowawes, Hartigstr. 10 — — — 
Wegner, Erich, Redakteur, mit Frau, Berlin, Dresdener Has — 
Verzogen: Grille, Alfred, Kaufm., Berlin, von Gadebusch- 
straße 26a nach Australia. — Fecht, Georg, mit Frau, Berlin, von 
Lotsenstr. 26 nach Rheingold. — v. Rexin, Frau, Berlin, von Con 
cordia nach Möwe. — Oelberg, Heinrich, Leipzig, von Maria- 
Theresia nach Melanie. — Neudorf, Henriette, Leipzig, von Maria- 
Theresia nach Melanie. — Lutz, Margarete, Frau, Norwegen, von 
Am Meer nach Hotel Jester. — Loß, Ottilie, Frau, Hagen i. W., 
von Pommernhaus nach Lunkewitz. — v. Lübbecke, Margarte, 
Obernkirchen, von Atlantic nach Viktoria Luise. — Kreisel, Wil 
helm, Kaufm., mit Fam., Berlin, von Anna-Lisa nach Achilles. — 
Klein, Marianne, Frau, mit Tochter, Berlin, von. Nymphe nach 
Gadebuschstr. 14. — Geißler, Walter, Kaufm., Peine, von Gretel 
nach Hohenstaufen. — Gasch, Abraham, Kaufm., mit Frau, Berlin, 
von Emma-Louise nach Kurparkstr. 19. — Froebisch, Alfred, Dr., 
Tierarzt, mir Frau, Hildburghausen, von Walfisch nach Lunkewitz. 
— Schwarz, Boris, Violinist, Berlin, von Bedastr. 7 nach Bis 
marckstraße 11. — Sedlatzek, Karl, Chefredakteur, mit Frau, Berlin, 
von Seeschloß nach Tip-Top. — Quarck, Hilla, Thale, von Atlantic 
nach Viktoria-Luise. — Klein-Roden, Frau, Berlin, von Goldfried 
nach Lotte. 
Teichmann, Eugen, Kaufm., Berlin, Emma-Louisc — — — 
Teichner, Max, Reis., Basdorf, Wilhelmsruh — — — — 
Thauc, Bertha, Frau, Adlershof, Mia — — — — — 
Thürnagel, A., Kaufm., Magdeburg, Tanneck — — — — 
Totener, Roger, Kaufm., mit Frau, Berlin, Hotel Viktoria — 
Thies, Erna, Kontoristin, Stettin, Chistl. Hospiz — — — 
Tillmann, Maria, Sümmern, Haiderose — — — — — 
Toepfer, Erich, Kaufm., mit Frau, Drossen, Krausestr. 4 — — 
Tomporowski, I., Berlin, Luise — — — — — — — 
Trachtenberg, Beatrice, Frau, Berlin, Alice — — — — 
Trachtenberg, Dusja, Berlin, Alice — — — — — — 
Treuner, Luice, Kontoristin, Berlin, Seeheim — — — — 
Weichert, Adolf, Dr., Professor, Berlin, Irmela — — — 
Weiland, Fritz, Grubenbesitz., mit Frau, Liebenwerda, Seeschloß 
Witte, Louis, Kaufm., mit Fam., Berlin, Bismarckstr. 22 — 
Woderich, Carl, Kaufm., mit Frau, Gera, Bedastr. 1 — — 
Woisin, Hedwig, Lehrerin, Neubrandenburg, Neptun — — 
Woititz, Egmont, Dr., Pressevertret., mit Frau, Berlin, Aegir 
Wolff, Kurt, Prokurist, mit Frau, Stettin, Fortuna — — — 
Woronzow, Ludmilla, Berlin, Nußbaum — — — — — 
Walter, Else, Stettin- Pommernhaus — — — — — — 
Weiß, Adolf, Dr., Advokat, B.-Leipa, Berolina — — — — 
Werner, Otto, Lehrer, mit Frau, Meistersflde, Aegir — — 
Widmann, Paul, Kaufm., Berlin, Barbarossa — — — — 
Wienand, Otto, Kaufm., mit Frau, Celle, Eden — — — — 
Wiener, Benno, Dir., Weimar, Hotel Jester — — — — 
Woititzki, Else, Frau, Berlin, Vielliebchen — — — — — 
Wüstlatz, Erich, Fabrikant, Solingen, Walfisch — — — — 
v. Werner, Wilfried, Kaufm., Magdeburg, Seeheim — — — 
Wiedemann, Curt, Prokurist, mit Fam., Bochum, Sccheim — 
Vogler, Gertrud, Greiz, Erika — — — — — — - 
Voigt, Wilhelm, Kaufm,, mit Frau, Berlin, Frieda — — - 
Voigtländer, Aug., Kam.-Mus., mit Frau, Magdeburg, Lotsei 
straße 82 — — — — — — — — — - 
Vorbau, Curt, Kaufm., Berlin, Fortuna — — — — - 
danke für viele. Und so setzt man sich fleißig auf die Hosen! 
— Ferienende! Das heißt: Zurück zur Arbeit mit neuem 
Mut, neuem Willen und frischer Kraft! Zurück zur Pflicht! 
1. Aerienende — Schulbeginn! Mit leisem Gruseln mußten 
gestern morgen unsere Buben und Mädels ihre Schulmappen 
mit den Rechenbüchern und all den schwierigen Dingen, die 
in den Kopf hinein sollen, hervorsuchen und wieder mal nach 
„langer" Zeit den Schulweg antreten. Freilich gibt es auch 
Kinder, die, wenn die goldene Ferienzeit zu Ende geht, sich 
wieder auf die Schulbank freuen. Das ist einmal so ver 
schieden bei den Jungen und Mädels. Für die „Großen" 
ist das Wort „Ferienende" kein Schreckgespenst — es darf 
keins sein. Sie wissen, daß neue Arbeit mit neuer Kraft an 
gefaßt sein will. Ferienende! Die Schuljugend kann sich 
noch nicht so schnell an dieses Wort gewöhnen und daran, 
daß die Tage des Spiels so schnell zu Ende gehen sollen. Sie 
tröstet sich im geheimen schon wieder mit den Herbstserien, 
mit den „Kartoffelferien", wie man sie auf dem Lande wohl 
nennt. Aber dann gibt es Zeugnisse. Ein peinlicher Ge- 
Summe: 28148 
Hiervon Kurgäste: 22 928 
iri clsr sdsriso 
slsgsritsi-» wis pnsktisclisri 
2 
2 
1 
1 
1 
2 
1 
2 
Zabel, Alfred, Lehrer, mit Fam., Kl. Gottschow, Quisisana — 
Ziemke, Carl, Kaufm., Güstrow, Ostsee-Palast-Hotel — — 
Zimmermann, Erich, Lehrer, Welsow, Pommernhaus — — 
Zückner, Ella, Frau, mit Sohn, Dresden, Am Meer — — — 
Zupitza, Herta, Berlin, Glücksburg — — — — — — 
Zimmermann, Lieschen, mit Tocht., Berlin, Grünestr. 24 — — 
Zimmer, M., Frau, Berlin, Agnes — — — — — — 
Steuer, Charlotte, Frau, Berlin, Grenzstr. 62 — 
Stockder, Eberhard, Kaufm., Berlin, Editha — 
Stöbbe, Georg, Lehrer, mit Frau, Sansgarben, Aegir — 
Strauß, Walter, Kaufm., Solingen, Walfisch — — — 
Strobel, Frieda, Frau, mit Sohn, Falkenstein i. Vogtl., Färbcr- 
straße 39 — — — — — — — — — — — 
Sturm, Oswald, Telegr.-Sekret., mit Frau, Berlin, Christl. 
Hospiz — — — — — — — — — — — 
Monat 
und Datum 
Uhrzeit 
Windrichtung 
und Stärke 
Wasserstand 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer 
stand 
Luft 
bewegung 
7. 8. 
12 
VV 4-5 
25' 8" 
aus 
766,0 
-st 21,0 
wolkig 
7. 8. 
20 
VV2 
25' 6" 
aus 
764,5 
16,0 
wolkig 
8. 8. 
8 
8VV 4 
25' 4" 
aus 
762,0 
st- 15 5 
bedeckt