
20 
Wetterick, Annemarie, Stralsund, Wilhelmsruh — — — — 1 
Wiedemann, Käte, Frau, mit Tochter, Berlin, Merkur — — 2 
Wybcr, August, Berlin, Pommernhaus — — — — — 1 
Wilde, Elisabeth, Wohlsahrtspslegerin, Stettin, Pommernhaus 1 
Wittstock, Erich, Bankvorsteher, mit Frau, Berlin, Hertu — — 2 
Wünschmann, Lothar, Fabrikant, mit Frau, Berlin, 
An de Waterkant — — — — — — — — — 2 
Zimmermann, Emil, Kaufmann, Podejuch, Baltischer Hof — 1 
——---—— 
Die Swinemünder Großlautsprecher- 
Anlage über Nobiles Nordpolflug. 
Am Sonntag wurden als erste Nachricht der Verlaus und das 
Ergebnis des Ruhlebener Traber-Derbys (kaum 10 Minuten nach 
dem Einlangen des Siegers am Ziel!) bekanntgegeben. — Es sind 
Vereinbarungen mit einem großen Berliner Zeitungsverlag ge 
troffen worden, die schnellste Berichterstattung über alles Wichtige 
auch weiterhin zu ermöglichen. 
Der zweite Pfingsfeiertag brachte die Meldung aus Kingsbay, 
daß dort verstümmelte 8O^-Rufe aufgefangen und als Signal der 
„Italia" gedeutet wurden. Die Mitteilung dieser Nachricht erweckte 
allgemeines Interesse. Leider muhte dann abends bekanntgegeben 
werden, daß die aufgefangenen Notsignale vermutlich anderer Her 
kunft waren. Trotzdem diese Meldung erst in später Abendstunde 
einlief, fand sie noch zahlreiche Gäste auf der Srrandpromenade 
versammelt, die eigens gekommen waren, um den Spätdienst zu 
hören. — 
Die klimatologische Station der Bade-Verwaltung gibt seit 
Pfingsten ihre wichtigsten Beobachtungen und die tägliche Wetter 
prognose wie im Vorjahr auch jetzt wieder durch den Lautsprecher 
bekannt. 
Pfingsten 1928. 
Die Knigges aller Zonen und Länder zeigen einen gemeinsamen 
Zug; sie lassen es gleichermaßen als verpönt erscheinen, vom 
Wetter zu sprechen. 
Man kann zweierlei aus dieser Tatsache schließen. Erstens, daß 
die gute Gesellschaft von gestern und vorgestern sehr gering von 
den sachlichen Grundlagen alles meteorologischen Wissens gedacht 
haben muß, weil sie alle Wetterbetrachtungen von vornherein als 
müßiges Geschwätz ablehnte. Zweitens, daß Saisonbetriebe und 
alle an ihnen Beteiligten schlechthin gesellschaftsunfähig gewesen 
sein mußten, denn das Wetter ist zweifellos der wichtigste Faktor 
des Bäderbetriebes. Aus Florida hat man zwar mit infrarotem 
Licht ganze Strandteile zu Heizen versucht und leidliche Ergebnisse 
erzielt. Aber bis zu einer Hallenüberdachung und wirklich durch 
greifenden Heizung ganzer Meeresteile ist man auch in Amerika 
noch nicht vorgeschritten. So wird wohl noch manches Jahr die 
Sonne und alle ihre Launen recht behalten wider alle Knigges. 
Die Meteorologie wußte noch knapp vor den Festtagen nicht, 
was sie sich aus dem regnerischen Wetter einerseits und andererseits 
aus den undurchdringlichen Absichten der verantwortlichen Tief 
druckgebiete für einen Reim machen sollte. So blieben die Vers- 
zeilen der Prognose offen; und jedem einem war es überlassen, 
nach seinem Gutdünken daran herumzudichten. Wo die Wissen 
schaft schweigt, redet der Aberglaube. Man griff zu hundertjährigen 
und älteren Kalendern und erfuhr: bis Pfingsten in Nmddeutsch- 
land leidlich klares Wetter, die Feiertage selbst verregnet! 
Es kam anders, wie schon so oft in Wetterfragen. Trotzdem 
Berlin wesentlich schlechteres Wetter hatte als Swinemünde, war 
der Besuch durchaus zufriedenstellend, wenn er auch hinter dem 
der Vorjahre zurückblieb. Bemerkenswert ist, daß diesmal zwei 
gegensätzliche Anschauungen gleichermaßen recht behalten durften: 
Die Mutigen, die aus Sorglosigkeit oder Bequemlichkeit das 
Reimen überhaupt unterließen und einfach nach Swinemünde 
fuhren, wurden durch das schöne Pfingstwetter glänzend gerecht- 
ferigt. Aber auch die Anderen, Vorsichtigen, die sich von Knauers 
Pessimismus leiten ließen und in der Großstadt blieben, bekamen 
ihr Teil, bekamen den befürchteten und vorausgesaaten Pfingst- 
regen reichlich zubedacht. . 
Da die Pfingsttage knavp vor dem Monatsersten lagen, über 
wogen die wirtschaftlich Unabhängigeren. Die Strandpromenade 
bot ein gesellschaftliches Bild, wie man es sonst nur rn teueren 
Heilbädern sieht. (Natürlich sprachen auch diese Menschen vor 
nehmlich und hauptsächlich vom Wetter!) 
-i- 
Die Kurkapelle hat sich eingeführt und gehalten, was an dieser 
Stelle von ihr gesagt wurde. Die Promenadenkonzerte der beiden 
Kapellmeister, das Eröffnungskonzert des Kurhauses unter Ko.pell- 
Zingler, Otto, Kaufmann, Berlin-Neukölln, Baltischer Hof — 1 
Zahn, Max, Architekt, mit Frau, Stettin, Berolina — — — 2 
Zink, Margarete, Sekretärin, Breslau, Seeheim — — — 1 
Zeeden, Walter, Ingenieur, mit Frau, Berlin, Dünenschloß — 2 
Summe: 1845 
Hiervon sind: Kurgäste: 1001 
Passanten: 844 
meister Wollner, der erste überraschend gut besuchte Unter 
haltungsabend im Saal und das tägliche Oktett im Restaurant haben 
es als sicher erwiesen, daß das Kurorchester auch den Anforde 
rungen der Festspiele gewachsen sein wird. 
Ueber die Dirigenten-Eigenschaften Kapellmeister Kassowitz' 
wird man sich am besten aus dem Verlauf der Festspiele ein Bild 
machen sollen. Vorläufig sei nur gesagt, daß er, der Operndirigent, 
ungeachtet seiner an höheren Aufgaben geschulten Auffassung, die 
Erfordernisse der täglichen Kurkonzerte vollends erfaßt hat. Sein 
Orchester folgt ihm wie ein kompliziertes aber bemerkenswert 
gefügiges Instrument; er weiß aus diesem Instrument alle Fein 
heiten herauszuhclen, die in ihm schlummern. 
In wenigen Minuten hatte Kassowitz seine Kapelle um die ihm 
gewiß vollständig neuen Möglichkeiten der Lautsprecher-Verstär 
kung bereichert. Wer heute über die Promenade geht, tut es im 
sicheren Gefühl, daß die beiden grünen Masten mit den neuen 
Großlautsprechern kein Fremdes für dieses Orchester sind, eher ein 
ihm einheitlich Verwachsenes, Wesensverwandtes. Das ist mehr, 
als erwartet werden durfte. Denn in diesem Jahr bestand keine 
Möglichkeit, Versuche anzustellen. Die Anlage wurde in eben dem 
selben Augenblick fertig aufgestellt, als Kassowitz den Taktstock 
hob. Sie bewies vom ersten Augenblick an, daß sie nicht nur allen 
technischen, sondern auch allen künstlerischen Anforderun 
gen gewachsen war. Die meisten Konzertbesucher hielten die Laut 
sprecher übrigens für Scheinwerfer; man kann zwischen der Kur- 
musik und der von Lautsprechern bestrichenen Zone tatsächlich auch 
mit empfindsamsten Musikerohren die Grenzen kaum mehr fest 
stellen. 
Es wird noch Gelegenheit sein, an dieser Stelle die Siemens- 
Anlage näher zu beschreiben. Sie ist als erste ihrer Art hoch 
interessant und einigen Interesses wer. 
Kurkapellmeister Wollner. Wenn man ihn und seine Art 
zu musizieren mit einem Wort kennzeichnen möchte, das Wort 
hieße „Charme". Wie er seine geliebten Walzer dirigiert, muß 
man gehört und gesehen haben. Er geht in ihnen auf, ent ¬ 
flammt und begeistert sich an den Strauß'schen Melodien, lacht und 
weint mit den Geigen. Alles ist weich und schmiegsam an dieser 
Führung, das sonnendurchflutee Frühlingsklingen der Grinzinger 
Rebenhügel wird unter seinen Händen lebendig und wahrscheinlich. 
Die verhaltene Wehmut des slavischen Bluttropfens in den öster 
reichischen Adern findet in ihm einen ebenso glaubhaften Inter 
preten, wie die übermütige Ausgelassenheit des Wiener Völkchens 
(die heute allerdings nur mehr in der Erinnerung an vergangene 
Glanzzeiten fortlebt). Wollner hat bewiesen, daß er die moderne 
Musik nicht weniger gut erfaßt als den Wiener Walzer; er hat auch 
Operetten-Musik dirigiert, Lehar und KLlmann, wie es sich diese 
Meister nur wünschen konnten. Trotzdem, Wollner's bester Teil 
seiner Begabung erfüllt sich zweifellos im klassischen Walzer, das 
ist sein Reich, er beherrscht es souverän. Bei der Eröffnung des 
Kurhaus-Restaurants brachte Wollner eine seiner eigenen Kompo 
sitionen, den Rudolfina-Marsch. Sie gefiel sichtlich und 
verdiente es auch! 
Das künstlerische Niveau der diesjährigen Kurmusik wurde beim 
Publikum allgemein anerkannt. Es erübrigt sich also, darüber zu 
sprechen, bis man klar sehen wird, welche Vorteile Swinemünde 
aus den Opfern erwachsen werden, die es in diesem Jahr bringt. 
* 
In der Kurhaus-Bar ist Weber wieder eingezogen. Freudig 
bearüßt von den treuen Stammgästen, die ihn im Vor,ahr schon 
lieboewonnen hatten. Es ist fast verblüffend, welche Ausdrucks 
möglichkeiten die Kapelle von nur drei Mann unter seiner Leitung 
immer wieder findet. 
Webers weicher samtener Barriton ist ein Kapitel für sich. Der 
Künstler hat auch in dieser Hinsicht den Winter über viel gelernt 
und gewonnen. Seine Serenata Criolla von Perez (Aye — Aye — 
Aye) wäre auch an anderer Stelle zu mindestens eine bemerkens 
werte Leistung. 
Unvergeßlich Leoncavallo's „Prolog" und Lehar's „Gern hab 
ich die Frauen geküßt", die als unvermutete Improvisation der 
Staatsopern-Barriotn Bachmann Montag abend in der Bar 
sang. Niemand kannte den prominenten Künstler. Das Publikum 
war in des Wortes schärfster Bedeutung unbeeinflußt; der Beifall, 
ja die Ergriffenheit des Publikums bewies, daß unsere Gäste sehr 
wohl das herrliche Material und die hohe Kultur des Sängers er-