
WWWWMMMWWWWWW 
437 
3 
1 
1 
2 
Berichtigung: In Badekiste Nr. 55 mutz es heißen: Michel, 
Richard, Verw.-Beamter, Jonsdorf, Pens. Trapp und nicht Miebel, 
Jansdorf. 
König Gustav von Schweden erhielt zum 
70. Geburtstag als Ergebnis einer National 
sammlung den Betrag von 5 Millionen Kronen, 
den er als Fonds zur Bekämpfung der Krebs 
krankheit bestimmte. — Im Bilde der künst 
lerisch ausgeführte Silberkasten, der die An 
weisungen über die Stiftung enthält. 
Nationalgeschenk 
an den König von Schweden 
Aber Wisbys Herrlichkeit war dahin! Die 
deutschen Kaufleute zogen sich endgültig aus den Ruinen 
zurück, und den Schweden ist es in fast 600 Jahren nicht ge 
lungen, die alte Einwohnerzahl zu erreichen. Einige spätere 
Bauten aus dem Mittelalter, die lange Stadtmauer mit 
ihren 38 Türmen sind noch wohl erhalten; von den sieben 
Kirchen wird nur noch eine benutzt: die Marienkirche. Der 
Handel ist jetzt wieder rege, reicht aber nicht im entferntesten 
an die große Vergangenheit heran. 
So ist uns W i s b y ein Stück stolzer Vergangenheit, ein 
Bild deutschen Schicksals, groß geworden durch 
bürgerliche Einigkeit, gefallen durch Reid und Zwietracht! 
Wer die Mittel aufbringen kann, dem sei ein Besuch dieser 
heute noch interessanten deutschen Hansa st adt drin 
gend ans Herz gelegt — auch landschaftlich gibt es wenig 
Punkte, die sich mit dem alten Wisby messen können. 
Darum: Auf nach Wisby! 
Zameit, Horst, Dr., Zahnarzt, mit Fam., Berlin, Lindenstr. 13 
Zielasko, Elisabeth, Berlin, HohenzvUernhof — — — — 
Zenter, Johannes, Reichst».-Betr.-Ass., Arnsdorf, Schwer, Hof 
Zandhop, Paul, Kaufm., mit Frau, Königsberg, Preußenhof 
Ziesina, Joachim, Chemnitz, Bollwerk 38 — — — — — 
Zwinger, C.. Kaufm., mit Fam., ? Baltischer Hof — 
Zimmermann, Herbert, Studienrat, Lübeck, Central-Hotel — 
Zidle, Dr., Syndikus, Berlin, Jcschkes Hotel — — — — 
Summe: 36 222 
Kurgäste: 28 659 
Passanten: 7 563 
Warnack, Christian, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Wabschkowski, Josef, Vertr., Berlin, Preußenhof — — — 1 
Wagner, Reinhold, Diplom-Jng., mit Frau, Berlin, Drei Kronen 2 
Walinski, Franz, Dr., Stabsarzt, mit Fam., Berlin, Preußen Hof 3 
Warm, Erna, Martendorf, Baltischer Hof — — — — 1 
Weber, H., Dr. jur., Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Weick, Fritz, Kaufm., mit Fam., Berlin, Preußenhof — — 3 
Weigl, Rudolf, Prokurist, mit Fam., Leipzig, Central&gt;-Hotel — 3 
Weinert, Georg, Reis., Breslau, Preußenhof — — — — 1 
Wieser, Robert, Kaufm., Stettin, Central-Hotel — — — 1 
Wildt, Ehrhard, Templin, Oehlkes Hotel — — — — — 1 
Wöhler, Ernst, Kaufm., mit Frau, Berlin, Central-Hotel — 2 
Woelke, Otto, Kaufm., Zoppot, Baltischer Hof — — — — 1 
Wolter, Rudolf, Rechtsanw., Berlin, Baltischer Hof — — 1 
Wachsmann, Edgar, Diplom-Ingen., mit Tochter, Hindenburg, 
Seeheim — — — — — — — — — — 2 
Wiebach, Bruno, Angest., mit Frau, Berlin, Königsstr. 21 — 2 
Auf nach Wisby! 
Ein uralter Rus an der Ostseeküste, ein Ruf aus dem 13. 
und 14. Jahrhundert, der einst die Hansakaufleute in Scharen 
an die nördliche Ostsee brachte, bis der falsche Dänenkönig 
Waldemar l V. Atterdaz die Stadt 1301 so zerstörte, daß sie 
bis heute nur einen Abglanz der Vergangenheit bildet! 
Hier an der Ostsee war ja die Macht der Hansa am deut 
lichsten sichtbar; der Hering, damals fast nur in der Ostsee 
heimisch, war die Grundlage dieser Macht, die mit dem 
Hering später nach Holland wanderte. Hier auf der Westseite 
der schwedischen Insel Gotland gründeten deutsche 
Schiffer und Kaufleute die einzige — heute noch einzige! — 
Stadt der ganzen Insel, die vor 1361 mit über 20 000 Ein 
wohnern größer als Hamburg und Lübeck war. Eine fast 
3500 Meter lange, heute noch erhaltene Mauer umgab die 
reiche Stadt mit ihren stolzen Bürgerhäusern, mit ihren 
prächtigen Kirchen und Kapellen, ihren unschätzbaren Waren 
lagern. Hier war der Sitz des sogenannten Wisby- 
Drittels der Hansa, wozu u. a. auch die Städte Riga, 
Reval, Dorpat und Pernau und die Handelszonen bis tief 
nach Rußland hinein gehörten. Hier saßen reiche Kaufleute 
und übten über Schweden und Dänemark eine Macht aus, 
die sich zwar nur auf Geld gründete, aber unter Umständen 
eine Flotte zur Seite hatte und sehr gefürchtet war. Beson 
ders im Sommer entwickelte sich hier ein kaufmännisches 
Leben, wie wir es heute kaum ahnen können. Selbst kleine 
pommersche Städte, wie Demmin, Wolgast, Wollin und Kol- 
berg schickten ihre Schiffe nach Wisby und hatten hier ihre 
Vertreter und Magazine. Auch in kleinen Städten fühlte 
man damals noch etwas von dem Handelsgeiste, der die Welt 
umspannte und heute in der Provinz immer mehr ver 
schwindet. 
Aber der dänische König war nicht nur neidisch auf die 
Macht der fremden Kaufleute, er war auch neidisch auf die 
Schätze, die sie angehäuft hatten. Mit großer Klugheit ver 
stand Waldemar IV. die unselige deutsche Uneinigkeit und 
Vertrauensseligkeit zu benutzen; er spielte einen gegen den 
andern aus, schloß und beschwor mit tausend Eiden ewige 
Friedensbündnisse — und fiel plötzlich im Juli 1361 in Got 
land ein: der ä l t e st e S i tz d e r d e u t s ch e n H a n s a sollte 
vernichtet werden. Zwar wehrten sich die Deutschen tapfer 
und blutig, aber da sie gar keinen Ueberfall vermutet hatten, 
fehlte es ihnen bald an Menschen und Mitteln. Sie ergaben 
sich — aber trotz der Bedingungen ließ der schurkische Däne 
die Stadt plündern und die Mehrzahl ihrer Bewohner hin 
schlachten. Mit unsagbarer Beute zog er nach Kopenhagen 
zurück — hinter sich Ruinen! 
Die Hansa war empört! Wisby, die Mutterstadt der deut 
schen Seegesetze, der Mittelpunkt des russischen Verkehrs — 
600 Jahre alte Ruinen bezeugen heute noch die ehemalige 
Größe! — war allen ans Herz gewachsen gewesen. Alle inne 
ren Streitigkeiten wurden beendet, Frieden mit Schweden 
geschlossen: 3000 Gerüstete waren im September 1361 zum 
Zuge gegen Kopenhagen bereit. Erst 1362 kam es zum An 
griff. Zwar wurde Seeland erobert, Kopenhagen zerstört, 
aber am Ende brach Schweden die Treue, so daß die Hansa 
wenig ruhmvoll das Feld räumen muhte.