
423 
Verzogen: Meister, Franz, Hannover, von Seeblick nach Agnes. 
— Martyner, I., Kaufm., Berlin, vow Concordia nach Sonnen 
schein. — Wirsing, Rottraud, Mus. -Stud., Falkenhain, von Min 
Ollendeel nach Gustel. — Berlonntz, Franz, Kaufm., Berlin, von 
An de Waterkant nach Erica. 
Seeschwalben. 
Von Paul Robian jr, Naturwarte Mönne. 
Genau drei Minuteit sind vergangen, da. kommen die 
ersten Vögel zu ihren Gelegen zurück. Ich sitze verborgen 
in einem Beobachtungszelt, inmitten einer großen Kolonie 
von Fluhseeschmalben. Schon gestern war das Zelt hier auf 
gestellt worden und mit bedachtsamer Rücksicht auf die Tiere 
wollten wir erst feststellen, ob es auch störend wirken könnte. 
Aber wir sahen, daß sie sich nichts daraus machten, sondern 
sofort wieder rechts und links vom Zelt auf ihre Gelege gin 
gen und ruhig weiterbrüteten. So saßen sie auch jetzt nichts 
ahnend um mich herum. Von den Oeffnungen der Zeltwand 
aus kann ich ungefähr 50 bis 60 Gelege sehen und außerdem 
gehen noch viele Weibchen ins hohe Gras und zwischen 
großen Stauden von Meerstrandsbeifuß und Standhafer 
herunter, so daß von diesen Nestern nichts weiter zu sehen ist. 
Besonders dicht liegen die Gelege aber aus einer von 
Pflanzenwuchs freien Fläche; man könnte dort nicht hin 
durchgehen, ohne die bunten Eier zu zertreten. Hier sind sie 
auch am schönsten zu beobachten. 
Es vergeht eine kurze Weile, ohne daß sich etwas beson 
deres ereignet. Da aber plötzlich bekomme ich einen gelinden 
Schreck, denn zwei im Fluge sichbeißende Männchen waren 
im Kampfe an meine Zeltwand geflogen und jetzt rollen sie 
sich am Boden herum. Die Federn fliegen; sie nehmen keine 
Rücksicht auf die brütenden Weibchen, die rechts und links 
entsetzt fortsliegen, um aber sofort wieder weiterzubrüten. 
Die unerträgliche Hitze augenblicklich zwingt alle Tiere weit 
den Schnabel aufzusperren. Es sieht so ganz gefährlich aus. 
wie sie japsend und keuchend sitzen und brüten. Ein Kommen 
und Gehen ist es an der Kolonie; die Luft ist dauernd erfüllt 
vom Geschrei und Gebeiße der Männchen. Auch die Weib 
chen verlassen ihre Gelege für eine Zeitlang, um sich vom 
langen Brüten zu erholen und auch um sich einmal wieder 
etwas zu fressen zu suchen. Aber auch die Männchen bringen 
ihnen Futter heran, und ein nm das andere Mal fliegt einer 
init einem Junghering, einen Sandaal oder sonst einem 
Jungfisch vorbei. Dort bekommt gerade ein Weibchen von 
ihrem Männchen einen kleinen Hering, den sie auch dankend 
annimmt. Ich hatte es vorher schon gemerkt, wie sie auf 
merksam zur Wasserseite hinlauschte und immer erregter 
wurde, und als er sogar dicht heran war, sprang sie auf, 
schrie und flatterte mit den Flügeln. Nun wußte ich Be 
scheid, was das zu bedeuten hatte! Eigentlich gut laufen 
können Seeschwalben gerade nicht, hier im hohen Gras wird 
es ihnen besonders schwer. Ich muß unwillkürlich lachen, 
denn dort stolpert eine Seeschwalbe durchs hohe Gras, an- 
^ur lkeini^unA von Hpocljacken 
8trjckvvesten, sumpei-n, übei-- 
baupt für olle /lrt VVoIIvväsobe 
Aibt es nicbt8 Ke88ere8 a&gt;8 Per 
sil! soeben 8ie einmal einen 
Ver8ucb; cler k&gt;lolL wirä 8ie 
auk böcb8te belriecli^en? 
W. VVoll- uncl 8unl8ocben 
wälcbt man immer nur in 
8cbwacbwarmer l^auge. 
waren vor wenigen Tagen Hunderte von Gelegen fortgespült 
worden, von einer grausamen Hochflut. Es war ein ver 
heerender Anblick gewesen, die Massen von Eiern und Ge 
legen hilfslos treiben zu sehen. Und man selbst konnte nicht 
helfen, stand hilflos gegenüber und konnte nur mitansehen, 
wie grausam und vernichtend die Natur sein kann Die 
Vögel aber legten zum zweiten Male. — Aber die hier so vor 
mir brüteten, waren davon verschont geblieben. 
dauernd fällt sie vorne über und der Schnabel verwickelt sich 
dabei im Halmwerk. Ein vorbeifliegender Kohlweißling 
wird von keinem beachtet. Lange Zeit hatte ich ein Weib 
chen beobachtet, das scheinbar noch eine Nestmulde baute. 
Dazu verwendete sie auch Blätter der Melde, die sie 
in kleine Stückchen zerbiß und in die Mulde legte. Ein 
anderes Weibchen zupfte während des Brütens aus der 
erreichbaren Nähe Neine Grashalme, und auch sie schob sie 
sich unter den Leib zu den Eiern. Alle Augenblicke werden 
die Eier in eine andere Lage gebracht und sie stehen dann in 
der Kniebeuge und wenden sie mit dem Schnabel um. Ein 
Weibchen hatte dies wohl schon wie krankhaft an sich, denn 
-sie war eigentlich andauernd damit beschäftigt; zum Brüten 
kam sie dabei nicht. Plötzlich erhebt sich die ganze Masse; 
einer Wölke gleich flattern sie hier kurze Zeit über der 
Kolonie. Dies wiederholt sich noch sehr oft: ohne Ursache 
gehen sie alle hoch, um aber sofort wieder zu ihren Eiern 
zurückzukehren. Einige Vögel aber machen hiermit eine 
Ausnckhme: sie bleiben einfach sitzen. - 
Sie alle hatten es hier gut, denn die Kolonie lag geschützt 
Var Hcchmasser; aber weiter unten, am Fuße der Dünen, 
Stunden saß ich nun schon hier im Zelt und konnte nicht 
genug sehen von diesem ganzen Schauspiel vor mir. Aber 
schließlich mußte ich doch einmal heraus, so leid es mir tut, 
dieses Idyll zu zerstören. Als ich nun aus der Zeltwand 
herauskroch, stoben sie alle ängstlich hoch, nur ein paar 
Meter vor und neben mir. Einige waren vom langen Brü 
ten wohl so steif geworden, daß sie nur mit großer Mühe 
hoch kamen; ich hätte sie bequem mit Händen greifen kön 
nen. Von weitem aber sah ich mich noch einmal um, und es 
befriedigte mich, sie wieder überall auf ihre schönen Gelege 
heruntergehen zu sehen. 
Wenn wir nach zwei bis drei Wochen abermals die 
Kolonie betreten, laufen überall die kleinen allerliebsten 
Dünenjungen herum. Vom weißen Gefieder der Alten ist 
bei ihnen noch nichts zu sehen, nur die Beine sind schon rot 
wie bei den Alten und der Schnabel erst an der Wurzel. Bei 
größeren Jungen kommen die ersten Schwungfedern hervor, 
zwar auch noch dunkler als wie bei den Alten. Ganz erstaunt 
schreien sie einen an, oder aber auch, sie verkriechen sich ängst 
lich ins Gras, je nach Charakter des einzelnenTieres. Laufen 
können sie jetzt viel schneller als ihre Eltern. Später hindert