
WM 
IM 
193 
Männergesang und Jugend. 
* Swinemünde, im September. 
Langsam geht der Sommer seinem Ende entgegen. Am 
Strande wird es immer ruhiger. Die Konzerte, Kabaretts 
und sonstigen musikalischen Veranstaltungen werden bald 
gänzlich verstummt sein. Die Tage des Hastens und Jagens 
sind vorüber, der H e r b st zieht allmählich ins Land. 
Wie diese Veränderung in der Natur und im Wirtschafts 
leben zu beobachten ist, so macht sie sich auch im Vereins- 
leben deutlich bemerkbar. Die regelmäßigen Vereins 
abende setzen wieder ein. Es liegt in den Verhältnissen 
unserer Stadt als Badeort, daß ein großer Teil der im 
Vereinsleben stehenden Bürger im Sommerhalbjahr ge 
schäftlich stark in Anspruch genommen ist und daher das 
Vereinsleben während dieser Zeit in den meisten Vereinen 
(ausgenommen die Sportvereine) vollständig ruht. Neigt 
sich der Sommer aber seinem Ende entgegen, dann beginnt 
die Vereinsarbeit von neuem. 
Zu den vielen Vereinen, die nach Wiederbeginn ihrer 
Vereinstätigkeit lebhafte Werbetätigkeit entfalten und vor 
allem an die Jugend herantreten, gehören nicht zuletzt die 
Männer-Gesangvereine. Gerade diese Vereine 
sind es, denen es äußerst schwer wird, an die Jugend 
heranzukommen und die doch gerade der Jugend so sehr 
bedürfen, um das Ziel der Pflege und Erhaltung des deut 
schen Männergesanges auch in Zukunft erfolgreich weiter 
führen zu können. Erfreulich ist, daß die Leitung des 
deutschen Sängerbundes schon längst den angeschlossenen 
Vereinen die Werbung der Jugend ans Herz gelegt 
und Richtlinien gegeben hat, wie man diese Jugend für 
das deutsche Lied gewinnen kann. Erfreulicherweise haben 
unsere hiesigen, dem deutschen Sängerbünde angeschlossenen 
Gesangvereine in letzter Zeit erheblichen Zuwachs an jugend 
lichen Mitgliedern erhalten und lassen diese durch Betätigung 
in verschiedenen Aemtern (Vergnügungsausschuß, Vorstand 
u. a.) am Vereinsleben teilnehmen. Auch bestehen in ein 
zelnen Vereinen Musikabteilungen, in denen sich die Jugend 
lichen betätigen können. — Die gemeinsame Betätigung 
älterer und jugendlicher Mitglieder zu gemeinsamer Vereins 
arbeit hat bisher nur Gutes gezeitigt. Unter Leitung 
eifriger Chormeister wird der junge Sänger mit der Seele 
des deutschen Liedes bekannt gemacht und lernt dieses als 
eins unserer besten Ideale schätzen und lieben. Im Kreise 
gleichgesinnter Sangesbrüder fühlt er sich bald heimisch, ist 
ihm doch der Gesang nichts Fremdes. Schon als Kind in 
der Wiege singt die Mutter ihm Schlummerlieder, in der 
Schule lernt er mehrstimmigen Gesang und bei der Ent 
lassung begleiten ihm Abschiedslieder aus seine neue Lebens 
bahn. Aus allen diesen Erwägungen heraus — und da 
gerade die Gesangvereine zur Teilnahme am Wiederaufstieg 
unseres Vaterlandes berufen sind —, kann unserer Jugend 
nicht dringend genug ans Herz gelegt werden: Hinein 
in die Männer-Gesangvereine! 
Wohl sind sich diese Vereine bewußt, daß es ihnen nicht 
so leicht gelingen wird, die Jugend zu erobern, wie etwa 
den Sportvereinen. Heute, wo die Wehrpflicht in Deutsch 
land nicht mehr vorhanden ist, gibt sich ein Teil der Jugend 
den einzelnen Sportarten hin, um den Körper und Geist 
zu stählen, ein anderer Teil sucht Vergnügen bei Tanz und 
echter Negermusik u. a. m. — Dem echten deutschen 
Volksliede stehen aber die Meisten fremd und ablehnend 
gegenüber. Aber gerade deshalb wollen die Gesangvereine 
auch in Zukunft um die Jugend werben, sie allmählich für 
das deutsche Lied begeistern, denn erst dann, wenn das 
deutsche Lied wieder Eingang in die Herzen aller Deutschen 
gefunden hat, wird deutsche Musik und deutscher Gesang 
aufs neue erblühen und fremdländische Musik zum Schwei 
gen bringen. 
An die Eltern aber ergeht die Mahnung: Helft dabei, 
daß das deutsche Lied bei Euren Kindern nicht in Ver 
gessenheit gerät. Stellt Euch ihnen nicht hindernd in den 
Weg, wenn sie die Absicht haben, einem Gesangverein bei 
zutreten. Denkt daran, wie oft Euch das Lied über manche 
einsamen Stunden hinweg geholfen und getröstet hat. — 
Der deutschen Jugend aber sei zugerufen: Schließt Euch 
einem der hiesigen, dem deutschen Sängerbünde angeschlos 
senen Gesangvereine an, die alle das gleiche Ziel, d i e 
Pflege des deutschen Liedes, verfolgen. Wenn 
in vier Jahren in Frankfurt am Main die nächste gewaltige 
Sängerkundgebung stattfindet, dann wird auch die deutsche 
Jugend, soweit sie an der Kundgebung teilnimmt, erneut 
erkennen, welche Macht vom deutschen Liede ausgeht . . . . 
Nimm deine schönsten Melodien 
Aus tiefster Brust hervor, 
Laß sie dein Sinnen aufwärts ziehen, 
Du deutscher Männerchor! 
Dem Vaterland soil's klingen, 
Das Sängerwort, 
Soll durch die Wolken dringen 
Zum Vaterort! 
Erdmann Pantermühl. 
Aus Swinemünde. 
I. Letzter Dr. Höcker-Vortrag. Am nächsten Freitag, am 
14. September wird Dr. Carl Höcker im Elysium seinen 
letzten Vortrag halten und zwar über das Thema: „Schick- 
s a l s - B e m e i st e r u n g". In diesem Vortrag wird auf 
Grund urarischen Weistums der Weg gezeigt, wie der 
Mensch durch Erkennung und Befolgung der Naturgesetze 
seine Gesundheit und Jugendlichkeit erhalten und wieder 
erlangen und wie er ungünstige kosmische Einflüsse überwin 
den kann. Auf die Wunderkräfte des lebendigen Atems, aus 
die natürliche Ernährung sowie auf das Geheimnis der Ver 
jüngung bei Mann und Frau wird Redner u. a. ausführlich 
eingehen. Wer es ernst und ehrlich mit sich selber meint, dem 
werden neue ungeahnte Kräfte und Möglichkeiten durch 
diesen Vortrag offenbar. 
I. Ein Automobil saust gegen eine Steinbrücke. Das 
Automobil des Rittergutsbesitzers von Kruse aus 
Neetzow (Kreis Anklam), ein 180perdiger Mercedeswagen, 
ist am Montag Nachmittag auf der Swinemünde—Use 
domer Chaussee unweit des Golms schwer verunglückt. Das 
Auto, aus der Fahrt von Prenzlau nach Swinemünde be 
griffen, hatte plötzlich eine Reifenpanne und geriet infolge 
der durch den Regen schlüpfrigen Chaussee ins Schleudern. 
Es raste gegen die zwischen dem Torfhaus und Golm 
gelegene steinerne Brücke und wurde fast vollständig zer 
trümmert. Zum Glück war der Wagen nur mit dem Chauf 
feur besetzt; auch dieser blieb wie durch ein Wunder voll 
kommen unverletzt. Der schwer beschädigte Wagen wurde 
von der hiesigen Reparaturwerkstatt Birkhahn abge 
schleppt und zur Reparatur nach Berlin verladen. 
r. Verbot von Vollgummi-Reifen. Die Reichsregierung 
hatte vor einiger Zeit eine wissenschaftliche Untersuchung da 
rüber anstellen lassen, welchen Einfluß die Bereifung auf die 
Beanspruchung der Straßendecke ausübt. Hierbei konnte 
sestgestellt werden, daß Vollgummi-Reifen die Landstraßen 
sehr stark beschädigen. Daraufhin hat das Reichsverkehrs 
ministerium eine Verordnung erlassen, nach der vom 1. Juli 
d. Js. ab Kraftwagen mit dem gewöhnlichen Vollgummi- 
Reifen nicht mehr zu dem Verkehr zugelassen werden. Wenn 
Fahrzeuge mit solchen Reifen versehen sind, dürfen sie diese 
Bereifung noch bis zum 1. Juli 1929 benutzen. An 
hänger für Lastkraftwagen können noch bis zum 31. Dezem 
ber 1929 mit Vollgummi-Reifen gefahren werden. Alle vom 
1. Juli d. Js. ab neu zugelassenen Kraftfahrzeuge, die ein 
Betriebsgewicht unter 3000 Kilogramm haben, müssen mir 
Luftreifen versehen sein. Lastkraftwagen und Zugmaschinen 
mit höherem Eigengewicht dürfen auch mit der hochelastischen 
Vollgummi-Bereifung oder der sogenannten Kissenbereifung, 
Anhänger für solche Fahrzeuge, ohne Rücksicht aus ihr Eigen 
gewicht, mit Luftreifen oder hochelastischen Vollgummi- 
Reifen versehen sein. ' , 
p. Alle Briefumschläge bis 31. Dezember 1929 zulässig. Das 
Reichsvostministerium macht bekannt, daß Briefumschläge, 
Streifbänder (für Drucksachen), Taschen (für Warenproben), 
Adreßzettel usw. mit unzulässigen Aufdrucken noch bis 
z u m3 1. Dezember 1929 aufgebraucht werden können. 
Bei der Herstellung neuer Briefumschläge ist zu beachten, 
daß die Absenderbezeichnungen, Reklamen usw. auf das linke 
Drittel der Vorderseite der Briefumschläge, Streifbänder 
usw. und auf die Rückseite der Umschläge usw. (unter Frei-