
Anders ist's mit der Rentabilitätsfrage, die in 
Swinemünde selbst viel erörtert wird. Es erscheint vielleicht 
abwegig, die Kunst und das Geschäft in Zusammenhang 
Zu bringen; diesmal erscheint es aber unabwendbar. Daß 
die Festwoche die Veranstalter auch pekuniär befriedigen 
wird, muß schon heute, zu Beginn der Woche, stark bezweifelt 
werden. Der Besuch am Sonnabend und Sonntag hat 
keineswegs befriedigt; der große Kurhaussaal wies leider 
allzu große Lücken auf. Das ist an sich betrüblich und muß 
mit dem Ausdruck des Bedauerns festgestellt werden. Der 
schlechte Besuch hat seine Gründe: die unsichere Wetterlage 
hat den bisherigen Besuch des Bades erheblich beeinträchtigt, 
so daß das Musikpublikum aus den Kreisen der Badegäste 
fehlt. Das Swinemünder Publikum dagegen scheut offen 
sichtlich die verhältnismäßig hohen Platzpreise. Es liegt auf 
der Hand, daß dieser Umstand gerade die Einheimischen 
von dem Besuch abhält. Viele möchten wohl gerne kommen 
— aber — aber das knappe und teure Geld! Die Ver 
anstalter haben dieses Hemmnis inzwischen erkannt; die 
Preise für die zweite Oper sind bereits erheblich ermäßigt. 
Bei Erörterung der Rentabilitätsfrage ist aber nicht zu 
verkennen, daß der Swinemünder Festwoche eine Werbe- 
kraft innewohnt, die — in der Vorsaison zur rechten Zeit 
ausgehend — für die kommenden Wochen von vielleicht un 
geahnter Wirkung sein kann. Dazu trägt auch die Wieder 
gabe der Oper durch den Rundfunk in hohem Maße bei. 
Diese Wirkung nach außen und von außen darf man bei 
Erörterung der grundsätzlichen Fragen nicht außer Acht 
lassen. Bleibt noch die ebenfalls grundsätzliche Frage, ob 
das Programm der Woche glücklich gewählt wurde. 
Das Programm der kommenden Sinfonie-Konzerte in allen 
Ehren. Aber als Auftakt eine bis dahin unbekannte Oper? 
Vielleicht nicht jedermanns Sache. Man hört Meinungen, 
die sich von der Verpflichtung einer Sängerin von Ruf 
oder eines Sangeshelden eine größere Anziehungskraft 
versprochen hätten. Das sind Stimmen und Meinungen, 
die natürlich ihr Für und Wider finden .... 
Daß Swinemünde am Vorabend der Musik-Fest 
woche stand, verkündeten Sonnabend abend 7.30 Uhr Fan 
farenbläser vom Turm des Kurhauses. Ueber Strand 
und Stadt, Wald und Meer schwebten Fanfarenklänge dahin, 
ein feierlicher Auftakt. Die öffentliche General 
probe der Oper „L'Jvrogne corrige" (l-e Dlrrrmßv &lt;l; 
Diable" im großen Kurhaussaal ging in festlichem, offiziellem 
Rahmen vor sich. Die Spitzen der Kreis- und Stadtver 
waltung, Ehrengäste und Vertreter der großen Presse ver 
einigten sich zu einer Hörergemeinde, anspruchsvoll und er 
wartungsfroh: Die heitere, liebliche Spieloper Glucks 
(nach der Wiener Fassung von 1778 für die Swinemünder 
Festspiele bearbeitet von Hugo Kauder; Textbuch nach Anse- 
amne und Lourdet de Santerre, sowie für Swinemünde neu 
eingerichtet von Dr. W. Treichlmger) weckt die Erinnerung 
an Mozart; wie dort so auch hier der Inbegriff der Musik 
als Urquell alles Schönen und Heiteren. Wie Mozart in 
der „Zauberflöte", so Gluck hier: er beglückt die Welt mit den 
Wundergaben feines göttlichen Genies. In dieser Musik 
entfaltet er die ganze sonnige Heiterkeit seines Tempera 
ments aufs reichste. Göttlicher Frohsinn und leichtbe 
schwingte Daseinslust durchleuchten das Werk so stark, daß 
wir das laurere Gold einer genialen sangesfrohen Melodik 
hervorglühen fühlen . ° . 
Die Handlung der Oper ist nicht stark; ein leichter 
Operetten- oder Lustspielstoff, eine Liebesgeschichte mit wein- 
und sangesfreudigen Menschen, mit Komödianten und 
Schauspielern, Kobolden und Furien wickelt sich in zwei 
Akten gar schnell ab, so schnell, daß nur eine Stunde Spiel 
dauer dabei herauskommt. 
Die musikalische Leitung hatte der Wiener 
Kapellmeister G. Kassowitz ; das Orchester die Swin e- 
münder Kurkapelle, ebenfalls aus Wien. Kassowitz 
zeigte sich als ein musikalisches Führer von Qualität. Er 
dirigierte mit Feuer und Schwung, Tempo und Rhythmus. 
Ausgezeichnet fügte sich das Orchester ein, mit bewunderns 
werter Leichtigkeit, durchsichtig und flott. Dr. W. Trei ch- 
linger hatte mit Routine und Geschmack das Bühnenbild 
geschaffen, wirkungsvoll, mit fabelhaften Lichteffekten, impo 
nierend, wenn auch die Bühnenverhältnisse Beschränkungen 
bedingten. Der Regisseur stellte saubere sichere Szenen 
Otto Ienk singt vornehm und warm den Cblon. Mar 
git Philipski als Colette erfreut durch liebliches Spiel, 
angenehme Stimmung und berückend zarte Töne; so ergab 
sich im Gesang ein einheitliches Bild. Den weinfrohen 
Mathurin charakterisiert in Spiel und Gesang vortrefflich 
Franz Z w o n i k. Stimmlich belobt zu werden verdient 
auch Maria I orna als Mathurine Daß dem Pluto des 
Odo Ruepp starke Wirkung gelang, lag an dem leiden 
schaftlichen Ausdruck seiner gewaltigen Stimme. Richard 
Mauler sang und mimte den Lucas in echtem Stile. 
So sand die Uraufführung, die übrigens durch den deut 
schen Rundfunk übertragen wurde, bei Publikum und Presse 
eine durchaus günstige Ausnahme. Minuten 
langer Beifall, Blumen für die Darsteller und Kränze für 
den Dirigenten und Regisseur bezeugten die verdiente hohe 
Anerkennung. 
Tn der Pause am Sonntag Abend schritt Bürgermeister 
Dr. Leschke zu einer eindrucksvollen Gluck-Ehrung, 
die in der Enthüllung einer im Kurhaussaale ange 
brachten Bronzetafel bestand. Die Tafel erinnert an 
die Swinemünder Uraufführung der Gluck-Oper. Der Bür 
germeister gab dem Festakt die Weihe durch folgende Worte: 
Wenig hat diesem großen Deutschen (Gluck) sein Vaterland 
selbst geboten. Darum schien es uns eine glückliche Wahl, 
diese deutsche und doch in Deutschland noch nicht aufgeführte 
Oper eines großen Volksgenossen als Eröffnungsspiel zu 
bringen und damit ein wertvolles deutsches Kulturgut wie 
der in den geistigen Besitz unseres Volkes zurückzuführen. 
Die Weihe dieser Stunde, das Bekenntnis zur deut 
schen Kunst, das alle mit warmer Teilnahme an der Auf 
führung ablegen, wollen wir festhalten in einer Gedenktafel, 
die die heutige deutsche Uraufführung verzeichnet. Ich ent- 
bülle sie mit dem Wunsche, daß sich Richard Wagners Wort 
auch für das Musikleben unseres Bades erfüllen möge: 
„Ehrt Eure deutschen Meister, 
so bannt Ihr gute Geister!" 
So wurde die Swinemünder Uraufführung einer Oper, 
deren Dichtung und Musik schön und seltsam zugleich ist, zu 
einem Ereignis im deutschen Musikleben ... U. U. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Nhrzeit 
Windrichtung 
und Stärke 
Wasserstand 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer 
stand 
Luft 
bewegung 
11. 6. 
12 
W8&gt;V 1-2 
23' 4" 
aus 
759,0 
ch-18,0 
bedeckt, Regen 
1l. 6 
20 
MV 1—2 
23' 4" 
aus 
702,0 
-j- 12,5 
wolkig 
12. 6 
8 
MV 4 
23' 5" 
aus 
767,0 
-s- 13,l 
heiter 
Orixinsl-kschunxen „Äapeb" ru kiel 1,29 u. 2.29