
356 
Segelflug in der Rhön. 
Wie alljährlich, findet vom 1. bis 15. August der Rhön-Segelflug-Wettbewerb statt, bei dem am 
6. August der österreichische Jungflieger Kronfeld einen Höhenweltrekord von 540 Metern aufstellte. 
Ankunft und 120 Fluggäste im Abflug zu verzeichnen. Auch 
nach der Zahl der Fluggäste im Abflug nimmt Swine- 
münde den sechsundsechzigsten Platz der 
deutschen Flughäfen ein. An Zahl der Fluggäste 
im Abflug kommen Swinemünde am nächsten die Flughäfen 
Ostharz (Quedlinburg) mit 117 Fluggästen im Abflug; Gießen 
mit 121; Hildesheim mit 135; Koburg mit 125; Meiningen 
mit 131 Neiße und Wernigerode mit je 113; Osnabrück mir 
137 Fluggästen. Man sieht, daß diejenigen Flughäfen, die 
nach Anzahl der Fluggäste im Abflug Swinemünde am näch 
sten stehen, zum Teil andere sind als diejenigen Flughäfen, 
die nach Anzahl der Flugzeuge im Abflug Swinemünde nahe 
oder ungefähr gleich kommen. Für die Bedeutung eines 
Ortes im deutschen Flughafenverkehr ist natürlich die Anzahl 
seiner Fluggäste schließlich wichtiger als die Anzahl seiner 
Flugzeuge. Im vorletzten Jahr 1926 belief sich der Perso 
nenverkehr Swinemündes in Ankunft und Abflug zuzüglich 
Durchflüge auf 341 Fluggäste. 
Den höchsten Personenverkehr bieten im vergangenen 
Jahr Berlin mit 15 762 Fluggästen im Abflug; München mit 
7514; Köln mit 6817; Hamburg mit 6109; Halle-Leipzig 
(Schkeuditz) mit 5500 Fluggästen im Abflug. Demgegenüber 
haben wir den geringsten Personenverkehr in Abflug in Em 
den mit 9; Wilhelmshaven-Rüstringen mit 62; Marienburg 
mit 82; Stralsund mit 84; Bamberg mit 88 Fluggästen im 
Abflug. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Uhrzeit 
Windrichtung 
und Stärke 
Wasserstand 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer 
stand 
Luft 
bewegung 
13. 8. 
12 
80 1 
25' 6" 
aus 
aus 
759,0 
-j-21,0 
bewölkt 
13. 8. 
20 
still 
25' 6" 
761,0 
-^19,0 
bewölkt 
14. 8. 
8 
1 
25' 7" 
aus 
762,0 
ch-17,0 
leicht bewölkt 
Drittens der Frachtverkehr einschließlich Gepäck 
Swinemündes machte im letzten Jahr in Ankunft 788 Kilo 
gramm aus, in Abflug 590 Kilogramm. Im vorletzten Jahr 
1926 betrug der Frachtverkehr in Ankunft und Abflug zuzug 
lich Durchflügen 12 955 Kilogramm. Nach dem letztjährigen 
Frachtverkehr im Abflug hat Swinemünde den sie 
benundsechzigsten Platz der Flughäfen inne. 
—2. 
Nachts in der Maschine. 
An Bord eines Hapagdampfers. 
Nur selten finden die Passagiere eines großen Ozean 
schiffes, wenn sie beruflich nichts mit Oel und Turbinen, mit 
Kolben und Dynamos zu tun haben, den Weg aus strahlend 
Hellen Gesellschaftsräumen nach unten in die tagelange Nacht, 
die die Antriebskraft des Schiffes umgibt. 
„Punkt 1 Uhr am Maschinenbüro!" Bis 12 Uhr sitzt man 
im Wintergarten und im Rauchsalon. Nichts hier oben 
gemahnt daran, daß 20 Meter unter einem 17 000 U8. von 
weniger Menschen Hand gebändigt, das Schiff durch das 
Wasser drücken. 
Genügend Lampen beleuchten den Abstieg. Ueber eiserne 
Treppen geht es nach unten. Vier Decks tief, die beiden 
letzten schon unter dem Wasserspiegel. Unten ein verwirren 
der Hexensabbat von Metall, das teils in wildester Bewe 
gung und Umdrehung begriffen, teils ruhend als Widerlager, 
Grundplatte oder Rohr Verwendung fand. Und Uhren, Um- 
drehunas- und Geschwindigkeitsmesser, Kommandoapparate, 
Telephone die Hülle und Fülle. Zwischen ihnen allen in 
einem Raum, der größer ist als der Speisesaal des Schiffes, 
nur ein Mensch, der wachhabende Ingenieur. Ihm obliegt 
die Verantwortung für den Gesamtbetrieb der Maschine 
während der Dauer seiner Wache. Er kontrolliert Oelzu- 
fluß, Oeltemperatur, Wasserzufluß und Dampftemperatur, 
Dampfdruck und Wellenumdrehungen, er kontrolliert durch 
lange Gucklöcher an den 14 Kesseln die Flammenbildung, er 
schreitet in regelmäßigen Abschnitten die vielerlei Pumpen 
in seinem Bereich ab und bucht dabei alle abgelesenen Zah-