
161 
Töpfer, Alfred, Fabrikbef., mit Familie u. Bed., Insterburg, 
Kl. Kirchenstr. 2 — — — — — — — — — 5 
Troeltsch, Charlotte, Frau mit Töchter, Berlin, Waldesruh — 3 
Thießen, Wilhelm, Kaufm., Berlin, Neuestraße 30 — — — 1 
Thiel, Joseph, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Thier, Karl, Kaufm., mit Frau, Berlin, Preußenhof — — 2 
Titze, Karl, Beamter, Berlin, Gold. Hirsch — — — — 1 
Türck, Franz, Kaufm., Berlin, Orlings Hotel — — — — 1 
Unger, Walter, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, Hartigstr. 8 5 
Villain, Wilhelm, Kaufm., mit Frau, Stettin, Lotfenstr. 36 — 2 
Vogel, Gustav, Obermusikmeister a. D., mit Farn., Magdeburg, 
Heysestraße 32 — — — — — — — — — 4 
Voigt, Ernst, Kriegsbl. mit Begl., Knau, Emden — — — 2 
Vogel, Ernst, Stud.-Rat, mir Farn., Berlin, Roonstr. 9 — — 3 
Vahl, Siegmund, Kaufm., Stettin, Preuhenhof — — — — 1 
Vallentin, Schriftsteller, mit Frau, Berlin, Wiencks Hotel — 2 
Wernecke, Marie, Frau u. Kinder, Berlin, Waldblick — — 3 
Wockenfuß, Erna, Lichterfelde, Oftsee-Palast-Hotel — — — 1 
Walter, Hans, Kaufm., Oppeln O.-S., Frieda — — — — 1 
Weber, Carl, Kaufm., Berlin, Agnes — — — — — 1 
Aus Swinemünde. 
i. Von der Pommernwoche. Die 6. Wettfahrt Palmer 
ort—Saßnitz hatte auf der halben Strecke guten Wind; die 
andere Hälfte konnte ohne Kreuzstrecke gefahren werden. 
Im Laufe des Tages frischte der Wind auf, fo daß die kleinen 
Jachten mit gerefften Segeln fahren muhten. Schnellstes 
Boot war „S i g r i d", gegen das „I r m e l a" (Unger) dies 
mal zurückblieb. „I ü r g e n" gab auf. 
Am Donnerstag wurde nicht nur die große Strecke 
Saßnitz — Bornholm — Swinemünde gefahren, 
sondern auch die erst für Freitag bestimmte Tour Saß 
nitz — Heringsdorf, da man Ende der Woche schlech 
tes Wetter befürchtet. Die große Tour weist eine schwache 
Beteiligung auf. 
Siegerlisle: 
75-gm.kreuzer: 1. Zigeuner (Klinger F. N- C.) — 2. Jutta 
(Schell St. Y E.). 
tzo-gm-kreuzer: 1. Aegir VII (Czarnikow B. N C.). 
Ausgleichsklasse II: 1. Sigrid (Flamme St. B C.). — 2. I. S. 
(Streit Str. S. V.). — 3. Jrmel (Unger Sw. Y. C.). 
45-cim-kreuzer: 1. Jugendliebe (Schild P. U. C.). 
Küstenjollen: 1. Kehrwieder (Stett. S. V.). — 2. Vineta (G. 
I. K.). — Jürgen aufgegeben. 
Ausgleichsklasse III: 1. Jutta (Reichsmarine). 
Bornholmfahrfen. Nach dem Nordkap und den nordi 
schen Fjorden zu reisen, ist den meisten Zeitgenossen uner 
schwinglich. Aber eine Reise nach Bornholm mit 
unserem Swinemünder Dampfer „D e u t s ch l a n d" — die 
nächste Fahrt findet am S o n n t a g statt! — gewährt einen 
trefflichen Einblick in die nordische Felsenland- 
schäft. In einer Tagesfahrt liegt eine Zeit von 7 Stun 
den, in der man das „nordische Kapri" genügend kennen 
lernen kann — ganz abgesehen von der Seereise auf dem 
neuen mit allen Bequemlichkeiten ausgestatteten Schnell 
dampfer. Pahschwierigkeiten bestehen nicht mehr. 
I. Warnung. In letzter Zeit hat sich in Greifswald der 
Kaufmann Willi Miosga, geb. am 3. 11. 03 in Kroto- 
schin, in einem Hotel aufgehalten und sich des Betruges zum 
Nachteil der Hotelangestellten schuldig gemacht. Er führte 
dort an, daß er eine Vertretung von Astoria-Stiefeln habe 
und hat vorwiegend bei jüngeren Kellnern Aufträge für 
Stiefel gesucht. Miosga spricht gebrochenes Deutsch und 
sehr hastig. Kleidung: dunkler Jackettanzug, dunkelgrauer 
Mantel mit Gurt, weicher, dunkler Hut. Im Betretungsfalle 
wird um Mitteilung an die Kriminalabteilung Anklam er 
sucht. Es ist nicht ausgeschlossen, daß der Schwindler auch 
Swinemünde Heimsucht! 
Wodar, Klara, Ww., mit Sohn, Bobrek, Mimmi — — — 2 
Wiehler, Franz, Kaufm., Berlin, Neuestr. 30 — — — — 1 
Winkler, Hildegard, Fraustadt, Königsstr. 11 — — — — 1 
Weber, Kurt, Gutsbes, Gienitz, Jeschkes Hotel — — — — 1 
Wigandt, Georg, Reg.-Rat,- Stettin, Baltischer Hof — — — 1 
Wronsky, Martin, Dir., mit Frau, Berlin, Preußenhof — — 2 
Zimmermann, Kurt, Kaufm., Berlin, Lotsenstr. 73 — — — 1 
Zimmermann, Heinz, Banklehrling, Berlin, Neuestr. 25 — — 1 
Zipperling, Paul, Lehrer, mit Frau, Kammin, Krüger — — 2 
Zilesch, Clara, Frau mit Kind u. Kindermädchen, Berlin, Neptun 3 
Zirkel, Otto, Direktor, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Summe: 15 964 
Hiervon Kurgäste: 11681 
Passanten: 4 283 
Verzogen: Böhm, Max, Kaufm., mit Frau, Breslau, von Agnes 
nach Vineta. — v. Eichmann, Gertrud, Lehrerin, Breslau, von Min 
Ollendeel nach Sälloß am Meer. — Gottschalk, Friedl«., Frau, mit 
Fam., Breslau, vom Strandpalast nach Babette. — Hochmann, 
Meta, Berlin, von Treptow nach Else. — Kuch, Wilh., Kaufm., mit 
Frau, Weißenburg, von Hartigstr. 11 nach Rolandseck. 
I. Zulassung von Richtschülern zur Reifeprüfung. Wi 
der Amtl. Preuß. Pressedienst mitteilt, hat der preußische 
Minister für Wissenschaft, Kunst und Volksbildung den Ab 
satz 4 seines Runderlasses vom 25. Februar 1920, wonach 
die Bestimmungen des Erlasses auch auf junge Leute anzu 
wenden sind, die bereits aus einer tieferen Klasse als der 
() II von der Schule abgegangen sind, aufgehoben. Die 
Zulassung dieser Bewerber zur Reifeprüfung als Nicht 
schüler bleibt den Provinzialschulkollegien über 
lassen. Sie kann erfolgen, sobald die Bewerber den Nach 
weis erbringen, daß sie ihre Vorbereitung auf die Reifeprü 
fung soweit abgeschlossen haben, daß ein günstiger Er 
folg der Prüfung einigermaßen wahrscheinlich ist. Vor 
aussetzung ist selbstverständlich, daß die sonstigen Bedingun 
gen für die Zulassung zur Prüfung erfüllt sind. 
Kirchliche Nachrichten. 
... 
Sonntag, 15. Juli (6. n. Trin.). 
Lhristuskirche. 
Sonntag, vorm. 1-9 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Reich- 
muth. Vorm. 10 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Reichmuth. 
Lukherkirche 
Sonntag, vorm. 10 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Poetter. 
Kollekte für die Stettiner Stadtmission. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Uhrzeit 
Windrichtung 
und Stärke 
Wasserstau!) 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer 
stand 
Luft 
bewegung 
12. 7. 
12. 7. 
14 
20 
^3 
KO 2 
23' 10" 
23' 10" 
aus 
aus 
770,2 
770,0 
-st 28,0 
^-22,0 
heiter 
klar 
13. 7. 
8 
880 2 
23' 8" 
aus 
768,5 
-&gt;23,0 
heiter