
SlMimwer VsSe-MelW 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die sünfgeipaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 6 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2.00 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. F Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Lade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 47 
Sonnabend, den 11. August 
1928 
Bekanntgabe der Unterhaltungen vom 11. bis 13. August: 
Kurkonzerte: Dirigent Kapellmstr. Gottfried kassowih. 
Sonnabend, den 11. August: 
Ab 11—12,30 Uhr vorm., 4,30—6,30 Uhr nachm. und 8,30—10 
Uhr abends auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause: Kur 
orchester. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restauran:: Kapelle Brox. 
Ab 8,30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Gesellschafts- 
Abend. Eintritt: Kurkarteninhaber frei; ohne Kurkarte 
1 Mark. Dunkler Anzug erbeten. 
Sonntag, den 12. August: 
Ab 10,30 Uhr vorm. im Gesellscyafts-Bad: Lautspr.-Konzerr. 
Ab 11—12,30 Uhr vorm. und 4,30—6,30 Uhr nachm. auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhavfe: Kurorchester. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
Ab 8—10,30 Uhr abends im Kurhaus-Garten: kurorchcster. 
Ab 8,30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Strandfest. 
Prämiierung der feschesten Strandkostüme für Herren und 
Damen. Eintritt: Kurka eninhaler 50 Pfg., ohne Kur 
karte 1 Mark. 
Montag, den 13. August: 
Ab 10,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: Lautsprecher- 
Konzert. 
Ab 11,30 Uhr vorm.: Gymnastik-Uebungen (Seraphine Kinne). 
Ab 4 Uhr nachm. im Kurhaus-Garten: Tanz im Freien. 
Ab 4,30—6,30 Uhr nachm. und 8,30—10 Uhr abends auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause: Kurorchester. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
Ab 8,30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Walzerabend. 
Prämiierung der besten Paare. Ausschreibung für die 
ältere und jüngere Generation. Lustiger Tanz-Abend und 
Spiele. Eintritt: Kurkarteninhaber frei; ohne Kurkarte 
1 Mark. 
Automobil-Schönheitswettbewerb am Sonntag, den 19. August 
Jeden Montag, Mittwoch und Freitag, 3 Uhr nachmittags 
ab Badeverwaltungsgebäude, Friedrichstraße 6: 
Auto-Insel-Rundfahrten mit eleganten Personen-Autos durch 
die Usedomer Schweiz. 
Jeden Dienstag, Donnerstag und Sonnabend 
nach Försterei Fangel am Krebssee. 
Kaffeepause zirka 30 Minuten. — Pro Person 3,— Mark. — 
Rückkehr gegen 5 Uhr nachmittags. 
Kartenverkauf: Badeverwaltung, Schalter 4. 
Jeden S o n nt a g, 15 Uhr: Promenadenfahrt in See. 
(Siehe Säulen-Anschlag.) 
Jeden Dienstag und Sonnabend, 19,30 Uhr: Abendfahrt in 
See (siehe Säulen-Anschlag). 
Gesellschaftsbad: Die gymnastischen Hebungen leitet Fräulein 
Seraphine Kinne von der Berliner Tanz- u. Gymnastik-Schule 
Hertha Feist. 
Voranzeige: Unsere werten Badegäste treffen sich am 2. Dezember 
wieder in Berlin auf dem Ostsee-Väderball im Zoo. 
Karten im Vorverkauf am Schalter 4 der Bade-Verwal- 
tung, 5 Reichsmark. 
Aenderung vorbehalten. 
S^WlllNNlT'L-Ii^SlI-IIWWll-IIlMI 
im 1. 6er tü^ließ Aeökknet 
WWWWWSW^M^M» 
lulling W&gt;SINIWSO&gt;IN&gt; S--S H-g I^&gt; &lt;Z lk"L ü-ll W 
lelepUoQ 2134 8^iv6müv6e-8trallä, HerienbaästraLe 1, §6§enüber äer Laäevervvaltunss leiepllon 2134 
kUtL v»8 gairLv gvSttnvt. 
Vollständig rsnovisrt 
wimmer mit kalt- UN 6 ^varmkiieüenUem IV 3,8 8 61. — ^ontralUeirnnF. — ^uto-daraKSN.