
"Vogel, Ernst, Dentist, mit Frau, Chemnitz, Dünenschloß — 2 
Vollmer, Emil, Buchhdl., mit Frau, Berlin, Viktoria-Luise 2 
Vormcmn, Liselotte, Angermünde, Pommernhaus — — 1 
Venske, Max, Kausm., Stettin, Kindstr. 4 — — 1 
Vogelgesang, Helene, Frau, Dresden, Elsbeth — 1 
Vogelgesang, Hans, Referendar, Dresden, Elsbeth — 1 
Vogelgesang, Helmut, Dresden, Elsbeth 1 
Wachtmeister, Gerhard, Kausm., Stettin, Eggebrechtstr. 17 — 1 
Walter, Else, Berlin, Färberstr. 50 — — — — — — 1 
Weißenstein, Maria, Dingelstädt, Gretel — — — — — 1 
Wendt, Georg, Assistent, Berlin, Eggebrechtstr. 8 — — — 1 
Wiesemann, Gertrud, Sekretärin, Königsberg, Moltkestr. 20 — 1 
Wiesner, Lothar, Hdls.-Oberlehr., Berlin, Germania — — 1 
Wilczynsti, Kaete, Malerin, Paris, Meta — — — — — 1 
Wusterhausen, Lysa, Berlin, Moltkestr. 25 — — — — 1 
Warschkow, Kurt, Kausm., Breslau, Maria-Theresia — 1 
Wasmuth, Günther, Verleger, Berlin, Park-Hotel — — 1 
Weber, Heinrich, Dipl.-Jng., mit Frau, Berlin, Eden — — 2 
Welnitz, Gertrud, Angermünde, Pommernhaus — — — 1 
Wenzel, Bruno, Reg.-Rat, Oppeln, Walfisch — — 1 
Wetter, Adolf, Kausm., Elberfeld, Hotel Jester 1 
Wetzig, Walter, Jnsp., Dresden, Auguste Viktoria 1 
Weichert, Käthe, Bürogeh., Breslau, Elsbeth 1 
Winkler, Rudolf, Fabrikant, Döbeln, Reinke 1 
Wittig, Johannes, Lauban, Cäcilie 1 
Wittwer, Anna, Stettin, Lotsenstr. 5 1 
Wolff, Günther, Dr. mcd., mit Frau, Dresden, Walfisch 2 
Joerb, Lotte, Cassel, Barberina — — — — — — — 1 
Zastrow, Johanna, Hausbeamtin, Stargard i. P., Christl. Hospiz 1 
Heppernick, Alfred, Kaufm., mit Fam., Dresden, Walfisch 1 
Zimmermann, Albert, Vertreter, mit Frau, Strausberg, Dünen 
straße 37 — — — — — — 2 
Summe: 23 803 
Hiervon Kurgäste: 19 087 
Passanten: 4 716 
Verzogen: Böttcher, Erwin, mit Frau, Pritzwalk, von Jeschkes 
Hotel nach Nußbaum. — Braun, Ulrich, Pfarrer, Hirschfeld, von 
— ?— ? ? nach Königsstr. 17. — Burkhardt, Walter, Dir., 
mit Fam. und Bed., Königszelt, von Atlantic nach Dünenschloß. —&gt; 
Drawicl, Berta, Frau, Berlin, von Cäcilie nach Gretel. — Bauer, 
Oswald, Dr., Professor, Berlin, von Park-Hotel nach Erika. — 
Kowalski, Richard, Reg.-Rat, Lötzen, von Treptow nach Midgard. 
— Lauterbach, Karl, Kausm., mit Frau, Leipzig, von Schloß-Hotel 
stach Lunkewitz. — Reiche, Walther, Dr. jur., Halle a. S., van 
Wilhelmsruh nach Concordia. — Rockel, Henny, Ww., Malchin, 
von Weidenstr. 6 nach Moltkestr. 25. — Roethig, Dora, Frau, Leip 
zig, von Schloß-Hotel nach Lunkewitz. — Simonson, Kaufmann, 
Stettin, von Melanie nach Eitel-Friedrich. — Straube, Otto, 
Geschäftsf., mit Frau, Stargard i. P., von Bedastr. 10 nach Moltke- 
straßc 22. — Hammerschmidt, Hans, Dr. med., mit Fam. und Bed., 
Stettin, von Hartigstr. 16 nach Herrendörferstr. 2b. 
Aus Swinemünde. 
Der Besuch der Ostseebäder. 
Swinemünde an der Spitze! 
1. Swinemünde, 27. Juli. 
Die Hochsaison der Ostseebäder fällt zeitlich 
mit den Berliner Ferien zusammen. Die Zahlen, 
die über die diesjährigen Besucher veröffentlicht werden, 
lassen erkennen, daß auch in diesem Jahre die Ostsee von 
den Berlinern bevorzugt wird. Die einzelnen Bäder sind 
Lurchweg gut besucht. Für die Badeorte und ihre Fremden- 
mdustrie ist allerdings erst der August entschei 
de n d. An der Spitze der Seebäder steht mit der Zahl der 
Kurgäste diesmal Swinemünde. Hier werden 15 207 
Kurgäste gemeldet, wozu noch 4549 Passanten kommen. 
Heringsdorf hat 5700 Kurgäste, das benachbarte Mis - 
droy 10 232 und 1686 Passanten. Von den mecklenburgi 
schen Bädern ist Warnemünde mit 12 481 Kurgästen 
(einschließlich Passanten) der meist besuchteste Ort, dann 
kommt Brunshaupten mit 11538 und Arendsee 
mit 5370. Von den ostpommerschen Bädern hat Kolberg 
den größten Besuch mit 11722 Kurgästen und 14 037 Pas 
santen. Stolpmünde hat es auf 1980 Besucher ge 
bracht. Die Rügenbäder sind ebenfalls gut besucht. 
Göhren hat 8030 Kurgäste, Sellin hat 8687 bei 1071 
Passanten und außerdem noch 5683 Besucher in den Jugend 
herbergen und Heimen. Auch die Badeorte in der Lübecker 
Bucht zeigen guten Besuch. T i m m e ndorfer Strand 
hat 5150 Kurgäste und 2H08 Passanten, Niendorf 3589 
Kurgäste und 1269 Passanten und Scharbeutz 2047 Kur 
gäste und 1685 Passanten. Von der Insel Rügen liegen 
außerdem noch Meldungen vor: aus Lohme 1634 Kur 
gäste, Breege 1062 und Thiessow 1187 Kurgäste.