
179 
'Stürmer, Max, Kaufm., Bremen, Orlings Hotel — — — 1 
Strüwing, Elisabeth, Ww., Pyrit;, Gadebuschstr. 3V — —1 
Stange, Werner, Volontär, Senftenberg, Waldschloß — — 1 
Starrach, Norbert, Jng., mit Fam., Karlsbad, Berolina — — 4 
Stenzel, Anneliese, Hamburg, Friedenstr. 3 — — — — 1 
Stern, S., Frau, Kaunas, Hotel Viktoria — — — — — 1 
Stiller, Eleonore, Leipzig, Walfisch — — — — — — 1 
-Stock, Frau, ? Daheim — — — — — — — — 1 
Stöhr, Joachim, Pol.-Betr.-Ass., mit Fam., Neukölln, Gade- 
buschstraße 16 — — — — — — — — — — 4 
Strey, Elfriede, Lehrerin, Danzig, Christl. Hospiz — — — 1 
Strutz, Else, Frau, mit Fam., Stettin, Heysestr. 16 — — — 3 
Stein, Hans-Erhardt, mit Ulli, Stettin, Seeblick — — — 2 
Stoye, Karl, Rektor, mit Fam., Winzig, Lotsenstr. 28 — — 4 
Sternbeck, Paul, Freienwalde, Martha-Elsehaus — — — 1 
Steindorf, Anni, Frau, mit Sohn, Stettin, Bedastr. 6 — — 2 
Stein, Adolf, Fabrikant, Berlin, Möwe — — — — — 1 
Strauch, Frau, Berlin, Trapp — — — — — — — 1 
Teichmann, Hans, Werkmeister, Stettin, Schweriner Hof — — 1 
Thiemicke, Friedrich, Oberzollsekret, i. R., mit Frau, Oranien ¬ 
baum, Wiencks Hotel — — — — — — — — 2 
Timm. Oto, Zahnarzt, Schwedt, Hohenzollernhof — — — 1 
Tölle, Oskar, Arzt, Hannover, Orlings Hotel — — — — 1 
Trimpler, Kaufm., Schaumburg, Orlings Hotel — — — 1 
Tietze, Elisabeth, Frau, Berlin, Bedastr. 6 — — — — 1 
Teichgräber, Clara, Kaufm., Lauterbach, Moltkestr. 17 — — 1 
Thiel, Cläre, Berlin,' Krüger — — — — — — — 1 
Thiemo, Hugo, mit Frau, Leipzig, Herrendörferstr. 3 — — 2 
Tschiersky, Margarethe, Lehrerin, Grodau, Walfisch — — 1 
Tubbenthal, Florentine, Rent., Stettin, Walfisch — — — 1 
Teichert, Meta, Frau, mit Fam., Ncusalz, Gertrud — — — 4 
Thielecke, Trude, Frau, mit Kind, Fürstenwalde, Gartenstr. 31 2 
Ulfert, Ewald, -mit Frau, Berlin, Wiencks Hotel — — — 2 
Ulinsemer, Willi, Kaufm., Trier, Orlings Hotel — — — — 1 
Vedder, Friedrich, mit Frau, Berlin, Wiencks Hotel — — — 2 
Völker, Kaufm., Leipzig, Orlings Hotel — — — — — 1 
Vohl, Albrecht, Fabrikbesitzer, mit Frau, Lübz, Wikinger Hof 2 
Vahl, Max, Stettin, Wikinger Hof — — — — — — 1 
Voigt, Dr., Berlin, Orlings Hotel — — — — — — 1 
Vebrans, Eva, Gutsbesitzer, mit Fam., Ritterg. Mastenschin, 
Elsbeth — — — — — — — — — — — 5 
Versen, Anton, Obering., Paderborn, Hygiea — — — — 1 
Veit, Bruno, Mitgl. d. Städt. Theaters, mit Fam., Leipzig, 
Moltkestr. 18— — — — — — — — — — 4 
Vogel, Fritz, Pfarrer, mit Frau, Göldeckenrode, Pommernhaus 2 
Wagner, Bernhard, mit Frau, Stettin, Bollwerk 38 — — 2 
Wahle, Hermann, mit Frau, Magdeburg, Bärenfürst — — 2 
Weil, Fritz, stud, jur., Berlin, Wiencks Hotel — — — — 1 
Weinert, G., Kaufm., Breslau, Hotel Drei Kronen — — 1 
Waubernei, Werner, Berlin, Swinemllnder Hof — — — 1 
Wessel, Charlotte, Berlin, Königsstr. 29 — — — — — 1 
Aus Swinemünde. 
Ein neuer Swinemünder Roman! 
Anfang dieses Jahres ist im Verlag von W. Fritzsche- 
Swinemünde ein neuer Heimatroman erschienen, 
„Der König von Swinemünde" 
von Robert Burkhardt. 
Der als Heimatschriftsteller schon seit Jahren bekannte 
Verfasser hat jene Zeit illustriert, von der Fontane schon 
in den Kinderjahren schreibt: die Zeit der französischen In 
vasion 1806 bis zur Befreiung 1813. In bunten lebens 
Westphal, Frau, Berlin, Wikinger Hof — — — — — 1 
Weimeinewski, Paul, Kaufm., Berlin, Hotel Westend — — 1 
Wolf, Herbert, Leipzig, Swinemünder Hof — — — — 1 
Morchel, Ernst, Berlin, Hohenzollernhof — — — — 1 
Weberschanz, Erich, Dresden, Gartenstr. 32 — — — — 1 
Warwas, Anna, mit Tochter, Breslau, Friedenstr. 8 — — 2 
Wehrmann, Friedrich, Kaufm., mit Frau, Berlin, Atlantic — 2 
Weiß, Maximilian, Kaufm., mit Fam., Breslau, Strandpalast 3 
Weichbrodt, Frieda, Frau, Prätenow, Meereswarte — — 1 
Wernicke, Hermann, Direktor, Berlin, Atlantic — — — 1 
Westram, Erich, Dr. med., mit Fam., Dresden-A., Berolina — 3 
Wichmann, Rudolf, Kaufm., Halle a. S., Waldschloß — — 1 
Wilker, Friedrich, Kaufm., Berlin, Herkules — — — — 1 
Winters, Fritz, Direktor, mit Fam., Berlin, Meta — — — 3 
Wittwer, Max, Reg.-Rat, mit Fam., Frankfurt a. O., Pom ¬ 
mernhaus — — — — — — .— — — — 3 
Wöhler, Jng., mit Frau, Berlin, Atlantic — — — — — 2 
Wagner, Ida, Frau, Waffersdorf, Heysestr. 1 — — — — 1 
Wegener, Gertraud, Lehrerin, Stettin, Gadebuschstr. 12 — — 1 
Wagner, Franz, Kaufm., mit Frau, Bautzen, Heysestr. 1 — 2 
Wanner, Margarete, techn. Assist., Wandsbek, Treptow — — 1 
Weiß, Paula, Frau, Berlin, Trapp — — — — — — 1 
Wiedemann, Erich, Lehrer, Zarnglaff, Krausestr. 9 — — 1 
Winde, Richard, Kaufm., mit Tochter,' Stettin, Wartburg — 2 
Wonke, Artur, Gesch.-Führer, Frankfurt a. O., Lotsenstr. 23 1 
Zigewenk, Paul, Kaufm., Driesen, Orlings Hotel — — — 1 
Zümpel, Emil, Direktor, mit Fam., Hohenstein, Wikinger Hof 3 
Zaeske, Elise, Tel.-Ass., Stettin ? — — — 1 
Zillmer, Chart., Frau, mit Kind, Berlin, Waldstr. 24 — — 2 
Zinke, Alma, Frau, Stollberg, Aegir — — — — 1 
Zwingauer, Nath., Dr. ing., Berlin, Barberina — — — 1 
Zelle, Hugo, Pol.-Jnsp. i. R., mit Frau, Dresden, Gartenstr. 32 2 
Zwinger, Louise, Frau, mit Sohn, Berlin, Hygiea — — — 2 
Zindars, Gustav, Postdir., mit Frau, Berlin, Blankenburg — 2 
v. Zcddelmann, Frieda, Frau, mit Fam., Berlin, Wartburg 5 
Zeitz, Karl, Egon, Züllchow, Viktoria-Luise — — — 1 
Zimmermann, Frieda, Frau, mit Töcht., Merseburg, Strand 
burg — — — — — — — — — — — 3 
Summe: 17 786 
Hiervon Kurgäste: 13 304 
Passanten: 4 482 
Verzogen: Behrens, Frau, Nordhausen a. Harz, von Agnes 
nach Excelsior. — Blußig, Johannes, Arzt, mit Frau, Dobitschen, 
von Park-Hotel nach Astrid. — Burak, Mary, Eisleben, von Tann 
eck nach Erika. — Caesar, Anneliese, Lehrerin, Treuenbrietzen, von 
Pommernhaus nach Wartburg. — Fischer, Margarete, Magdeburg, 
von Moltkestr. 24 nach Moltkestr. 22. — Fischer, Ursula, Magde 
burg, von Moltkestr. 24 nach Moltkestr. 22. — Glaser, Gertrud, 
Frau, mit Kind, Berlin, von Hubertus nach Alice. — Voß, Frau, 
Berlin, von Helvetia nach Astrid. — Kirsch, Leo, Dr., Kaufmann, 
Frankfurt a. M., von Schloß-Klause nach Vineta. 
vollen Bildern rollen jene Ereignisse an uns vorüber — 
jedem unserer Kurgäste wird unsere Stadt dadurch ver 
ständlicher und vertrauter werden. Ein Teil der handelnden 
Personen lebt noch heute deutlich in der Swinemünder Tra 
dition fort (Krause, Wittchow u. a.). 
Das Buch ist in jeder Buchhandlung zu haben und kostet 
in Leinen gebunden nur 4 Mark. 
r. Znr Pommernwoche. Statt des von den Meteorologen 
vorausgesagten Unwetters kam am Donnerstag das aller 
schönste Wetter, und die Jachten kamen trotz aller Segel 
kunst kaum vom Flecke. Als erstes Boot auf der Strecke