
Wabza, Paul, Landrat, Zoppot, An de Waterkant — — — 1 
Weiner, Heinrich, Landwirt, mit Frau, Zoppot, Lunkewitz — 2 
Werner, Käthe, Frau, Fürth, Auguste-Viktoria — — — — 1 
Werner, Otto, Kanzl., mit Frau, Plauen, Färberstrahe 1 — — 2 
Warme, R., Konditoreibes,, mit Fam,, Müncheberg, Preuhenhos 3 
Wiedemann, Karl, Kfm, Stettin, Vater Jahn — — — — 1 
Wingand, Ernst, Apotheker, Leipzig, Baltischer Hof — — — 1 
Walther, Roderich, Landrat, Gumbinnen, Toni — — — — 1 
Wendelt, Karl, Bürgermeister, Puschwitz, Toni — — — — 1 
Weber, I,, Gutsbes., Koblenz, Kaiser Wilhelm — — — — 1 
Weber, Richard, Kreisausschußmitgl,, Mansfeld, Fortuna — 1 
Wegner, Otto, Dr., Reg.-Assessor, Heinsburg, Neptun — — 1 
Weil, Gerh., Dr., Landrat, Koblenz, Kaiser Wilhelm — — 1 
Weih, Rudolf, Goldraubek, Haiderose — — — — — — 1 
Wende, Rich., Prenzlau, Rolandseck — — — — — — 1 
Weskamp, Albert,.Dr., Professor, Dorsten, Waldesruh — — 1 
Westermann, Lehrer, Siems, Heureka — — — — 1 
Wick, Fritz, Advokat, Fürsten, Atlantic — — -— — — 1 
Wockenfoth, Marg., Frau, Danzig, Pommernhaus — — — 1 
Wohlers, Robert, Amtshauptmann, Hagenow, Möwe — — 1 
v. Wolff, Freiherr, Landrat, Bütow, Hohenstaufen — — — 1 
Weber, Frieda, Stettin, Pommernhaus — — — — — 1 
Wehring, Luise, Frau, Berlin, Eden — — — — — — 1 
Weigandt, Marg., Frau mit Tochter, Dresden, Hotel Viktoria 2 
Widgren, Gustav, Direktor, Berlin, Walfisch — — — — 1 
Woelter, mit Frau, Dortmund, Christi. Hospiz — — — — 2 
Wolfsberg, Rudolf, Chemiker, Nürnberg, Herkules — — — 1 
Wroblewsky, Helene, Berlin, Osisee-Kurheim — — — — 1 
Wachsmann, Stadtrat, Bad Salzbrunn, Achilles — — — 1 
Wachsmann, Dr. Landrat, ? Hotel Jester — — — — 1 
Walterscheidt, Peter, Gesch.-Führer, Berg-Gladbach, Berolina — 1 
Wallis, Ernst, Dipl.-Jng., Demmin, St. Hubertus — — — 1 
Wanderleb, Hermann, Dr., Landrat, Ouerfurt, Margarete — 1 
Warnte, Rechtsanwalt, ? Erika — — — — — — 1 
Werber, Clemens, Landrat, Groh-Strehlitz, Midgard — — 1 
Werthes, Gerh., Landrat, Schleswig, Hygiea — — — — 1 
Weger, Jos., Kfm., Betzdorf, Krüger — — — — — — 1 
Westtzphal, Reinhold, Schlawe, Merkur — — — — — 1 
Wetzel, P., Gutsbes., Reumeu, Exzelsior — — — — — 1 
Wiedenfeld, Dr., Landrat, Achim, Ostsee-Palast-Hotel — — 1 
Wieniche, Gotth., .Studienrat, Steinau, Erika —- — — — 1 
Willbrock, Heinrich, Kreisausschuhmitgl. Ahen, Nußbaum — 1 
Willinek, Ernst, Sekretär, Reichenbach, Berolina — — — 1 
Windeis, Landrat, Stargard i. Pom., Achilles — — — — 1 
v. Withenau, Dr., Diepholz, Ostsee-Palast-Hotel — — — 1 
Willke, Karl, Landwirt, Langwitz, Lucie — — — — — 1 
Wuthenow, Horst, Landrat, Friedeberg, Jester — — — — 1 
Wolfs, Otto, Kfm., Arnswalde, Hygiea — — — — — 1 
Zacher, Frau, Nürnberg, Irmela — —. — — — — .— 1 
Zeilinger, Verw.-Oberinsp., Nürnberg, Cäcilie — — — .— 1 
Zellner, Hans, Chemigraph, Nürnberg, Konkordia — — — 1 
Zeltner, Marie, Nürnberg, Silesia — — — — — 1 
Zeidler, Rudolf, Zeitungsverleger, mit Familie, Crossen, Merkur 3 
v. Zitzewitz, Rittergutsbesitzer, Besewitz, Neptun — .— — 1 
Zimmermann, Fritz, Amtsvorst., Neulangerwisch, Meta — — 1 
v. Zitzewitz, Ernst, Landeshauptmann, Stettin, Walfisch — — 1 
Ziegner, Marg., Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Zinow, Elvira, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Zimmer, Dr., Landrat, Stuhm, Achilles — — — 1 
Zimmermann, Arthur, Landrat, Weißenfels, St. Hubertus 1 
v. Zitzewitz, Dr., Landrat, mit Frau und Schwäg., Schlawe, 
Merkur — — — — — 2 
Zeidler, Alfred, Homöopath, mit Frau, Görlitz, Lotsenstr. 6 2 
Zenke, Eduard, Oberpostfekretär, mit Frau, Berlin, Pommern 
haus — — —. — 2 
Summe: 9204 
Hiervon sind: Kurgäste: 6170 
Passanten: 3 034 
Verzogen: Henke, Margarete, Kontoristin, Laudran, von 
Seeheim nach Viktoria-Louise. — Stark, Anne, Wien, von Editha 
nach Annaburg. — Veller, Leopold, Kaufmann, von Viktoria nach 
Mimmi. — Pauls, Erika, Berlin, von Luise nach Frieda. 
Aus Swinemünde. 
I. Die Wetterlage. Der kalendarische Sommerbeginn, 
I. Eröffnung der Ostseebäder-Fluglinie am 2. Juli. Die 
Väderfluglinie Stettin — Swinemünd e—S e ll in— 
Stralsund — Hiddensee wird am 2. Juli eröffnet. 
der sich fast nie durch sommerliche Wetterung hervorhebt, ist 
auch in diesem Jahre in die Juni-Regenzeit gefallen, dis 
diesmal zwar weniger niederschlagsreich als in den beiden 
vergangenen Jahren, dafür aber noch wesentlich kühler als 
sonst ist. Die Temperaturen lagen namentlich zu Beginn der 
vorigen Woche wieder ungemein niedrig. Anzeichen für eine 
Stabilisierung der Wetterlage liegen auch jetzt noch nicht vor; 
die Wahrscheinlichkeit spricht dafür, daß die Hochdruckwelle, 
die eine vorübergehende Erwärmung bringen 
wird, rasch über Mitteleuropa hinziehen und von einem 
neuenKaltlufteinbruch abgelöst werden wird. Ge 
witter und Regenfälle werden vermutlich schon in den ersten 
Tagen der Woche abermals zu kühlem und veränder 
lichem Wetter überleiten, das sich rasch von Westen 
nach Osten fortpflanzen wird. 
I. Swinemünder Ruder-Regatta am 8. Juli. Die dies 
jährige Ruder-Regatta auf der Swine in Swinemünde 
findet am Sonntag, den 8. Juli, statt. Bei dem gestrigen 
Meldeschluß konnte der Regatta-Ausschuß unter dem Vorsitz 
des Sanitätsrats Dr. P o ch a t feststellen, daß alle Rennen 
der diesjährigen Regatta außerordentlich start besetzt sind. 
Insgesamt werden 23 Vereine mit 64 Booten und 
356Ruderern starten. Das bedeutet den Rekord der 
Swinemünder Regatta. Ein Verzeichnis der Nennungen 
und Meldungen wird demnächst veröffentlicht. 
I. Die Bienen verhungern. Aus allen Gegenden Pom 
merns wird mitgeteilt, daß die Bienen verhungern. Bei der 
naßkalten Witterung können sie nicht so viel herbeiholen, 
wie sie zur Ernährung der Brut gebrauchen. Die ältesten 
Imker behaupten, daß es für ihre Bienen noch nie so schlecht 
gewesen sei, wie in diesem Jahre. 
I. „Frechheit siegt!" Einen guten Fang machten die Land- 
jügereibeamten von Zirchow und Dargen, indem sie auf der 
Swinemünde-Usedomer Chaussee zwei Landstreicher fest- 
nahmen, die ein neues Fahrrad (Renner) mit sich führten 
und dieses zu verkaufen versuchten. Es handelt sich um zwei 
vorbestrafte Leute, von denen einer schon fünf Jahre Zucht 
haus verbüßt hat. Beide hatten am Körper Tätowierungen, 
u. a. war bei dem Zuchthäusler an der Stirn tätowiert zu 
lesen „Frechheit siegt". Die Landstreicher wurden in das 
Amtsgerichtsgefüngnis eingeliefert. 
i. Ein „Dorschkönig" gefangen. Vor Nest bei Köslin 
wurde ein sogenannter „Dorschkönig" gefangen. Altem 
Fischerglauben nach soll er der Anführer der Herings 
schwärme sein. Gerne setzen ihn die Fischer wieder mit höf 
lichen Entschuldigungen ins Meer, um sich seine Gunst nicht 
zu verscherzen. Die jüngere Fischergeneration nennt ihn 
wegen seiner eigenartigen Kopfbildung „Katzenkopf". Wissen 
schaftlich ist erwiesen, daß die eigenartigen Mißbildungen des 
Kopfes durch besondere Bedingungen im befruchteten 
Dorschei durch Rückbildung des Kopfskeletts verursacht 
werden. 
92