
398 
Swinemiinder Bäder - Radrennen. 
Starke Beteiligung. — Guter Sport. 
Nach dem großen internationalen Bäder-Motorrad 
rennen konzentriert sich das Interesse der pornmerschen Rad 
sportler immer ans das Swine münderBäder-Rad- 
rennen, das auf der bekannten Rennstrecke Swinemünde- 
Ahlbeck-Corswandt-Zirchow-Swinemünde ausgefahren wird. 
Veranstalter ist der Gau 10 Stettin des Bundes Deutscher 
Radfahrer, der die Ausführung dem Swinemünder R. C. 
„Wanderer" übertragen hat. Stettin war an diesem Rennen 
besonders interessiert; es stellte den Hauptanteil der Fahrer, 
zugleich auch den größten Teil der Zuschauer. Ein Sonder 
dampfer kam von Stettin vollbesetzt. 
Aber auch die Swinemünder brachten der Veranstaltung 
großes Interesse entgegen. Eine richtige Völkerwanderung 
setzte Sonntag schon am frühen Vormittag ein. Der Start- 
und Zielplatz am Forst-Chausseehaus an der Usedomer 
Chaussee war dicht bevölkert; auch in den von dem Rennen 
berührten Straßen standen die Zuschauer in großer Menge. 
Die Rennstrecke umfaßte rund 100 Kilometer, die großen 
Fahrer hatten fünf Runden. Es gab ein sportlich einwand 
freies Rennen, an dem jeder Nadler und Sportler seine 
Freude haben konnte. Gemeldet hatten rund 130 Fahrer. 
In der K l a s s e .V gab es ein scharfes Rennen; die ersten 
Fahrer trafen mit ein Zehntel Sekunden Differenz ein, wie 
aus nachstehenden Ergebnissen zu ersehen ist: 
Kl a sse V: Alfred Thienel „R. C. Stettin 01", Stettin, 
3.8.45 Std. Werner Thiede, „R. C. Stern", Stettin, 
3,8,45'5» Std. Karl Krohn, „R. C. Stern", Stettin, 3,8,45'5» 
Stunden. Erich Ulrich, „R. C. Stettin 01", Stettin, 3,8,45'5» 
Stunden. Alfred Krupke, „R. C. Stettin 01", Stettin, 
3,8,45'5» Stunden. 
Klaffet»: Herbert Henke, „R. C. Concordia", Berlin, 
3.10.45 Stunden. Alfred Haensch, „R. C. Stern", Stettin, 
3,10,45'5» Stunden. Willi Spitzack, „R. C. Radlerlust", Stet 
tin", 3,10,45''5° Stunden. Emil Krupke, „R. C. Stettin 01", 
Stettin, 3,10,45'/-» Stunden. Hans Pouse, „R.C. Stettin, 01", 
Stettin, 3,10,45-5» Stunden. 
Aus Swinemünde. 
I. Zwei Wechselfallenschwindler festgenommen. Wir be 
richteten gestern (Montag) von zwei gewerbsmäßigen Betrü 
gern, deren Arbeitsweise darin besteht, daß sie zu verkehrs 
reichen Zeiten, z. B. in den Abendstunden von 6 bis 7 Uhr, 
Geschäfte aufsuchen, Kleinigkeiten von geringem Werte kau 
fen und bei dieser Gelegenheit größere Geldscheine, mit Vor 
liebe Fünfzigmgrkscheine, in Zahlung geben bzw. zum Wech 
seln vorlegen. Dann plötzlich, nachdem der eine der Täter 
durch irgendeinen Vorwand die Aufmerksamkeit des Ver 
käufers bzw. Verkäuferin auf sich gelenkt hat, gibt er seinem 
Komplizen Gelegenheit, sich mit dem Gelde aus dem Staube 
zu machen. Diese beiden Betrüger konnten hier am Sonn 
abend von der Kriminalpolizei auf frischer Tat ertappt und 
festgenommen werden. Sie hatten in Kölpinsee Wohnung, 
genommen, kamen in die Stadt gefahren, um dann, nachdem 
sie wieder „ein Ding gedreht" hatten, wieder abzufahrew 
Der eine der Betrüger ist 38 Jahre alt, 1,65 groß, bartlos, 
untersetzte, kräftige Gestalt: der andere ist 35 Jahre alt, 1,78 
groß und schlank. Beide sind aus Berlin; der eine ist Koch, 
der andere ein früherer Referendar. Die Geschädigten wer 
den aufgefordert, sich bei der Kriminalpolizei zu melden. Die 
Betrüger sind dem Untersuchungsrichter vorgeführt worden. 
I. Falsches Spiel. Die Kriminalpolizei hat in einem Lokal 
am Strande bei einem sogenannten „Pferdchenspiel" festge 
stellt, daß der Spielbetrieb nicht richtig gehandhabt wurde.. 
Aus dem erlaubten Geschicklichkeitsspiel wurde ein unerlaub 
tes Glücksspiel. Durch das Eingreifen der Polizei ist das 
falsche Spiel unterbunden worden. 
I. Kapitän kircheih besucht Pommern. Die Vortragsreise 
des Kapitän Kircheiß gestaltet sich zu einem wahren 
Triumphzug. Mit einer Begeisterung ohnegleichen wird der 
kühne Seefahrer, der mit seinem winzigen Fischkutter 
„Hamburg" die Welt umsegelte, um Zeugnis von deut 
schem Mannesmut abzulegen, wohin er kommt, mit offenen 
Armen empfangen. Augenblicklich weilt Kapitän Kircheiß in 
Arendsee. Der vorläufige Reiseplan der Küstenfahrt liegt 
jetzt in Einzelheiten fest. Von Arendsee geht es über Bruns- 
haupten nach Warnemünde. Dann fährt Kapitän Kirchelß. 
über Stralsund nach Rügen. Weiterhin wird die Küsten 
fahrt folgendermaßen verlaufen: Zinnowitz, Bansin, 
Heringsdorf, Ahlbeck, Swinemünde, Mis- 
droy. 
1. Vortrag Dr. Höcker. Am Mittwoch, den 22. 
August, wird der hier bereits aufs beste bekannte Berliner 
Astrologe Dr. Carl Höcker im Elysium einen astrologischen 
Lichtbilder-Vortrag: „Kommende Ereig-