
SMMer VOMelW 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, A n z e i g e n g e b ü h r e n für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 6 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
. für den Monat 2.03 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul L o i v, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Lade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 34 
Freitag, den 27. Juli 
1928 
Bekanntgabe der Unterhaltungen vom 27. und 28. Juli: 
Kurkonzerte: Dirigent: Kapellmeister Gottfried Kassowitz — Kurkapellmeister: Josef Wollner. 
Freitag, den 27. Juli: 
Ab 10,30 Uhr vorm. im Gesellschaftsbad: Lautsprecher-Konzert. 
Ab 11,30 Uhr vorm.: Gymnastik-Uebungen. (Anny Fligg). 
Ab 4,30—6,30 Uhr nachm. und 8,30—10 Uhr abends auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause: Kurorchester. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
Ab 8,30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Blumenfest. 
Anzug zwanglos. — Eintritt: Kurkarteninhaber frei; ohne 
Kurkarte 1 Mark. 
Sonnabend, den 28. Juli: 
Ab 10,30 Uhr vorm. im Gesellschaftsbad: Lautsprecher-Konzert. 
Ab 11,30 Uhr vorm.: Gymnastik-Uebungen (Anny Fligg). 
Ab 4,30—6,30 Uhr nachm. und 8,30—11 Uhr abends auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause: kurorchester. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhausgarten: Gartenfest. — Tanz 
im Freien. 
Swinemünde in Flammen. Große Illumination und höhen- 
Feuerwerk vor dem Kurhause. — 2 Musikorchester. — 
Der Konzertplatz gilt als Tribünenplatz. Hier und im 
Garten werden 50 Pfg. Eintritt erhoben, um eine Ueber- 
füllung zu vermeiden. 
Jeden Nachmittag ab 4 Uhr: Tanz-Tee im kleinen Saal. 
Bei schönem Wetter im Kurhaus-Garten: Tanz im Freien. 
Jeden Montag, Mittwoch und F r e i t a g, 3 Uhr nachmittags 
ab Badeverwaltungsgebäude, Friedrichstraße 6: 
Auto-Jnsel-Rundsahrten mit eleganten Personen-Autos durch 
die Usedomer Schweiz. 
Jeden Dienstag, Donnerstag und Sonnabend 
nach Försterei Fangel am Krebssee. 
Kaffeepause zirka 30 Minuten. — Pro Person 3,— Mark. — 
Rückkehr gegen 5 Uhr nachmittags. 
Kartenverkauf: Badeverwaltung, Schalter 4. 
Freitag, den 27. Juli, ab 2 Uhr nachmittags: 
Preis-Schießen (Kleinkaliber) im Schützenhaus, Justus-von- 
Liebig-Straße, 5 Minuten vom Strande. — Offen nur für 
Badegäste (Damen und Herren.) (Siehe Plakate.) 
Jeden Sonntag, 15 Uhr: Promenadenfahrt in See. 
(Siehe Säulen-Anschlag.) 
Jeden Dienstag und Sonnabend, 19,30 Uhr: Abendfahrl in 
See (siehe Säulen-Anschlag). 
27. Juli: Beleuchtung der Tennis-Anlagen. 
31. Juli: Großes Kinderfest. 
Aenderung vorbehalten. 
Ik &lt;»x lirii» z»1 i» HvriiiA8&lt;l4»r1 
,Maeeadi"-8erI1a ZeZen 8l6l1iuer Loxvlub, 81ettiir 
am rlvi» 29. «Juli, naebmitta^s 4 Ilbr im ^amilienbLä I (bei Re§en im Ltrrmäkasmo) 
lelepbon 2134 8^memimäe-8tiallä, Herrenbaästraüe 1, Ae^enüber äer Laäever^valtunA lelepbov 2134 
v»8 gaitLv gvSKuvl. 
VotlstLnUis rsnovisrt 
Zimmer mit kalt- Ullä ^varmkiieüenäem Nasser. — Z eil tralbeiruiiA. — ^.Uto-Oara§6ll.