
Steller, Fritz, Ingen., Berlin, Neuestr. 25 — — — 1 
Steuernagel, Hilde, Alsfeld, Excelsior — — — — — — 1 
Stoll, Anna, Berlin, Glückauf — — — — — 1 
Tafiemka, Chefredakteur, Halenfee, Park-Hotel — — — 1 
Thomas, Heinrich, Bankbeamter, Berlin, Helios — — — 1 
Tuenforde, Walter, Polizeihauptm. a. D., mit Frau, Stettin, 
St. Hubertus — — — — — — 2 
Taubenheim, Edwin, Buchhalter, mit Frau, Stettin, Neuestr. 17 2 
Teschke, Ernst, Werkft.-Vorft., mit Frau, Jarmen, Neuestr. 43 2 
Thomas, Willy, mit Farn., Geringswalde, Agnes — 3 
Tübbccke, Erich, Büroangest., mit Kindern, Berlin, Kl. Markt 11 3 
Anter, Gerhard, Berlin, Park-Hotel 1 
Utzig, Fritz, Berlin, Schloß am Meer — — 1 
Uecker, Fritz, Lehrer, mit Farn., Altgrape, Bedastr. 8 4 
Urban, Alfred, Kaufm., mit Fam. u. Bed., Löbau, Strandburg 6 
Volkmer, Erna, Berlin, Heinrichstr. 18 1 
Voß, Karl, Reisender, Crefeld, Beatus ille 1 
Viedt, Gertrud, Laborantin,- Berlin, Seeheim 1 
Vogt, Luise, Berlin, Flora — — — 1 
Volckmann, Bruno, Bankprokurist, Berlin, Freia 1 
v. Wartenberg, Frau, mit Töchtern, Berlin, Meeresstille — 3 
Weiß, Hans, Kaufm., mit Frau, Berlin, Barbarossa — — 2 
Weiß, Rudolf, Prokurist, Zwickau, Aegir 1 
Wellmann, Walter, Reg.-Baurat, mit Farn., Arnsberg, Christ ¬ 
liches Hospiz — — — — — — — — — 3 
Wendt, Otto, Kaufm., mit Sohn, Berlin, Europäischer Hof — 2 
Wigge, Kreisbaumstr., Prenzlau, Park-Hotel — — — 1 
Wilzyncki, Karl, Dr., Berlin, Park-Hotel 1 
Wippert, Cilly, Berlin, Luise — — 1 
Wolf, Willy, Direktor, mit Frau, Berlin, Excelsior 2 
Wunderlich, Margarete, mit Tochter, Venusberg, Viktoria-Hotel 2 
Wagner, Helene, Frau, Döbeln, Gustel — 1 
Walther, Anna, Frau, mit Kind, Leipzig, Friedenstr. 1 2 
Weber, Fritz, Dr. phil., Schmölln, Konkordia — — — 1 
Wefsolek, Emma, Frau, Berlin, Schloß am Meer — 1 
Werner, Otto, Kaufm., Berlin, Meta 1 
Werner, Auguste, Ww., Berlin, Hygiea 1 
v. Werlhof, Willy, Direktor, Leipzig, Flora — 1 
Westphal, Margarete, Telephonistin, Westeregeln, Friedenstr. 8 1 
Wettin, Paul, Kaufm., mit Fam., Halle a. S., Sturm 4 
Willert, Else, kaufm. Angest., Berlin, Neuestr. 17 1 
Winkler, Charlotte, Frau, mit Fam., Halbem, Friedrichstr. 14b 6 
Woelz, Margarete, Hannover, Ostsee-Palast-Hotel 1 
Zadch, E., Frau, Berlin, Goldfried — — — — — — 1 
Zesche, Friedrich, mit Frau, Guben, Gr. Markt 4 — — — 1 
Zerkowski, Alfred, Neumarkt, Gartenstr. 1 — — — — 1 
Ziegenmeyer, Martha, Lehrerin, Bielefeld, Christi. Hospiz — 1 
Zilzer, W., Schauspieler, mit Chauffeur, Berlin, Park-Hotel — 2 
Zielonka, Charlotte, Buchhalterin, Berlin, Fischerstr. 27 — — 1 
Summe: 24 882 
Kurgäste: 20117 
Passanten: 4 765 
Tkr/r//- r/ez/c/w/x/e//)? 
t/. Ze//) /o/F 
As/s/7/§/ A/c/roM 
567/77^7/77^7 &lt;/&lt;7/7cke/vö 
^&lt;7/77/77/6/" vo/7 
Ä&lt;?&lt;///?^o/7§76/7 //&gt; c//e 1e///7e/?M&lt;?/' &lt;7/7 &lt;/e/» 
H7//V/) -Zc7MMe/c7-ö//o/? ^0/^/7/oL öe/' 7/?/v/7&gt; 
c/L7^?Z&gt;&lt;?/7L 7X7c/),^/nAs/)//e &lt;7/7 &lt;//u. 
/»//oro-^S/V/Lc/zVS 67 
Verzogen: Tölkner, Gerhard, Kaufm., Chemnitz, vom Park- 
Hotel nach Knuth. — Holzky, Elma, Frau, Berlin, vom Ostsee- 
Palast-Hotel nach Babette. — Hupka, Felix, Kapellmstr., Köln, von 
Irmela nach Reichsadler. — Jerchel, Rudolf, Bankdirektor, Neustre 
litz, von Mecreswarte nach Frieda. — May, Margit, Fran, mit 
Fam., Ungarn, von Hubertus nach Frescna. — Hedcmann, Erika, 
Frau Kaufm., mit Fam. u. Bed., Berlin, von An de Waterkant nach 
Hotel Schwefel. — Beu, Otto, Kaufm., mit Frau, Berlin, von 
Friedrichstr. 14b nach Hartigstr. 9. — Herz-Bramsch, Irene, Frau, 
Teplitz, von Agnes nach Hohenstaufen. — Bramsch, Lmi, Frau, 
Prag, von Agnes nach Hohenstaufen. — Henning, mit Fam., ? 
von Wilhelm« nach Aegir. — Mannstaedt, Wilhelm, Major a. D., 
mit Frau, Berlin, von Midgard nach An de Waterkant. — Müller, 
Alfred, Prokurist, Chemnitz, von Augustastr. 11 nach Frieda. — 
Pritzlaff, Franz, Kaufm., mit Frau, Berlin, vom Seeheim nach 
Moltkestrahe 22. — Spruck, Helm., Kaufm., mit Frau, Mühlheim, 
vom Pommernhaus nach Frieda. 
Aus Swinemünde. 
Swinemünde in Flammen. 
1. Swinemünde, 30. Juli. 
Man kann nicht gerade behaupten, daß unser Bade- 
Publikum der Badedirektion gegenüber besonders beifalls 
freudig ist. Wenn man sich in Ferienstimmung befindet, mit 
dem Welter, dem Essen, dem Logis, dem Bier usw. zufrieden 
ist, wird es gerade zur Notwendigkeit, auch eine Ecke des 
Mißvergnügens zu entdecken, an der man sich gesund reiben 
kann. Eigens zu diesem Zwecke hat man die Badedirektionen 
erfunden — was leicht aus tausend Beispielen bewiesen 
Werden kann. 
Aber am Sonnabend Abend — oho! Selbst der 
berühmte langjährigste Badegast klatschte in die Hände und 
gab damit offenbar zu erkennen, daß seine Erwartungen 
nicht nur erfüllt, sondern sogar übertroffen worden waren. 
Und mit Recht! Es wurde tatsächlich ein Feuerwerk vor 
geführt, ein „Swinemünde in Flammen", wie es 
die vielen Tausende, die den Sn and und die Promenade 
bevölkerten, noch nicht gesehen haben. Nicht die üblichen 
Feuerräder und Raketen, sondern ganz neue — für uns 
wenigstens ganz neue — Formen loderten zum Himmel 
empor, und der Schluß in seiner donnernden Lichtfülle war 
großartig. Nicht ein Feuerwerk, sondern für viele ein 
Erlebnis! 
Wir können der Badedirektion zu diesem Erfolge herz 
lich gratulieren und hoffen, daß die Verhältnisse eine Wieder- 
269