
123 
muß, tut am besten, zu Hause zu bleiben, denn Wasser hat 
keine Balken, und wer sich in Gefahr begibt, kommt darin 
um." Von alten Kapitänen kann man überhaupt diese Mei 
nung heute noch hören! 
So hat es auch in Swinemünde viele Jahre lang 
gedauert, bis hier der erste Segelklub entstand. Selbst dann, 
als schon lange deutsche Regatten hier ausgetragen wurden, 
hielt sich die Swinemünder männliche Jugend von diesem 
Sport zurück. Sicher nicht aus Geldmangel, denn das spielte 
in der Zeit von 1870—1890 hier lange nicht die ausschlag 
gebende Rolle wie heute! 1870 gab es in ganz Deutschland 
nur zwei Segelvereine, 1897 nur 34, davon in Pommern 
zwei (in Stettin). Der bekannte Kaiserliche Nachtklub wurde 
er st1887 als Marine-Regattaverein gegründet und 1891 um 
getauft. 
Der Swinemünder Schifserverein, der im 
Jahre 1876 gegründet wurde und heute nicht mehr besteht, 
scheint mehr wirtschaftliche Interessen der Küstenschiffer 
beschützt zu haben. Auch der Deutsche Verein für 
Binnen- und Kanalschiffahrt, dem 1880 die 
Stadt als Mitglied beitrat, war wirtschaftlich eingestellt. Der 
Vorsitzende dieses Vereins war jahrelang der Geheimrat 
Professor Dr. Bubendey — ein Name, den wir Swine 
münder alle von dem früher erstklassigen Personendampfer 
her kennen. Dem Pommerschen Binnenschiff- 
fahrtsverein gehörte Swinemünde seit 1897 an. 
Die erste Swinemünder Regatta wurde am 18. 
bis 20. Juli 1886 ausgefahren. Der Landrat v. Schwerin 
und der Bürgermeister Eggebrecht standen an der Spitze 
eines Komitees, das sich viel Arbeit machte, zahlreiche Fahr 
zeuge heranzuziehen. Selbst die Stadtverordneten — damals 
waren sie viel zugeknöpfter als heute! —bewilligten für die 
„F i s ch e r r e g a tt a" 200 Mk. und für die„Herrenregatta" 
zwei silberne Ehrenpreise im Werte von 300 Mk. Denn die 
5 Abteilungen der Regatta des ersten Tages wurden nur 
von Fischern besetzt, und zwar von fast 40 Booten in folgen 
der Aufstellung: Zeesener, Treiber, Tucker, offene Boote, 
Fischhandelsfahrzeuge. Daß diese Regatta großes Interesse 
gefunden hatte, zeigen die Preisträger: I. Abteilg.: Fischer 
August Kiesow-Sager, II. Fischer Konrad Sauerbier-Oster- 
nothhafen, Hl: Wilhelm Ernst-Hagen, IV.: Karl Tank, 
V.: Richard Endrow-Wollin. Die Sieger erhielten als ersten 
Preis — 30 Mark. Für den ersten Sieger bewilligte außer 
dem Wilhelm 1., der in Konstanz antelegraphiert worden 
war, noch einen besonderen Ehrenpreis, über den leider 
nichts berichtet werden kann. 
Am 2. Tage segelten Jachten bis 8 Meter Länge (in 
Wasserlinie), bis 10 Meter und über 10 Meter. Den ersten 
Preis trug bei ca. 20 Teilnehmern in der 1. Abteilung da 
von die Sloop „V i e l l i e b ch e n" (Gebr. Schulze-Berlin), 
in der 2. Abteilung die Sloop „Viktor" (Rinke-Berlin), 
in der 3. Abteilung „Schleswig" (Pro. Otzen-Wannsee). 
Während am 18. und 19. Juli die Regatten auf der Ost 
see ausgefahren wurden, fand am dritten Tage eine Bin 
nenregatta zwischen Caseburg und Lebbin statt. Es 
nahmen darqn 13 Jachten in 5 Abteilungen teil (bis 6 Meter, 
7 Meter, 8 Meter, 9 Meter, über 9 Meter Länge). Die 
Preise erhielten u. a. „Viktor", „Vielliebchen" und „Brun- 
Hilde" (Silbermann-Berlin), „Meine Jeta" (v Glasenapp- 
Potsdam), Gerda" (Zander-Potsdam) und „Toni" (Tobias- 
Berlin). 
Hauptsieger der ganzen Regatta war Rinke-Berlin, 
der mit dem „Viktor" fünf Preise geholt hatte( des Kaisers, 
des Prinzen Wilhelm, der Stadt Swinemünde, des See 
bades Misdroy, des Berliner Nachtklubs). 
Das Publikum hatte an dieser dreitägigen Regatta so 
wenig Anteil genommen, daß an eine Wiederholung nicht 
gedacht wurde. 
Auch der Wunsch des Landrats, der Wassersport möge 
in weitere Kreise getragen werden und die Regatta möge 
den Anlaß zu einem Swinemünder Segelklub geben, blieb 
noch lange ohne Erfüllung. 
Die erste internationale Segelregatta 
fand in Swinemünde am 8. Juli 1894 statt. Den 
Ehrenpreis der Stadt Swinemünde (einen silbernen Pokal 
mit dem Stadtwappen, Wert 300 Mark) gewann der Sieger 
in Klasse I, die „Varuna" des Fürsten von Schaumburg- 
Lippe, gesteuert vom Admiral v. Mensing. — Kurze Zeit 
nach dieser Regatta traf der Kapitän Schwerting mit 
dem ersten Daimler- Motorboot in Swinemünde ein. 
Die folgende Regatta (1895) gewann die Jacht „Fi 
nesse" des Fabrikbesitzers Brandt in Ueckermunde, 1896 
die Jacht „Mabel" von Strack (Lübeck). Zu allen Re 
gatten bewilligte die Stadt Ehrenpreise, meist 150 Mark. 
Trotz aller dieser Anregungen entstand erst 1908 der 
erste Swinemünder Ruder- und Segelklub 
„Vineta", gegründet vom Reichsbankvorstand Rei 
mann. Mit großer Zähigkeit hat dieser Verein den 
Wassersport gepflegt und bis aus den heutigen Tag weder 
Mühen noch Kosten gescheut, auch Swinemünde in die 
Reihen der Städte zu bringen, die im Sport ehrenvollen 
Klang haben. Die in diesen Tagen in unserer Nähe statt 
findenden Regatten zeigen die Bedeutung, die „Vineta" 
im Laufe der Jahre in Pommern gewonnen hat. 
Von der „Vineta" zweigten sich 1913 der „Ruder- 
verein 1913" und 1920 der „S w i n e m ü n d er P a ch t- 
klub" ab, der unter den Vorsitzenden Niehrenheim, 
Fenner und (seit 1928) Unger bis auf ca. 200 Mit 
glieder angewachsen ist und gegen 140 Boote zur Verfügung 
hat. Sein schönes Bootshaus auf der grünen Fläche legt 
ein beredtes Zeugnis für die Opferwilligkeit des Klubs ab, 
der jetzt mit den übrigen acht Pommerschen Seglervereinen 
vom 5. bis 16. Juli die weithin bekannte Pommern- 
woche veranstaltet. Heute amDonnerstagAbend 
findet im Preußenhos P r e i s v e r t e i l u n g 
und Begrüßungsabend statt. Wir heißen die Seg 
ler in unseren pommerschen Gewässern herzlich willkommen 
und wünschen ihnen besonders das allerbeste Segelwetter 
und alles, was sonst ein Seglerherz erfreut. 
Deutschlands Vertreter im 
Olympia-Segeln 
Bei den Ausscheidungskämpfen der Kieler Woche 
wurde das Hamburger Sechs-Meter-Boot „Pan" 
vom Olympia-Ausschuß dazu bestimmt, bei den 
Olympia-Wettfahrten Deutschlands Farben zu 
verteidigen.