
SiMmNer VOk-MeiM 
« Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgespaltene Petitzeile 
Juli, August und Sepiember zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsaebühr iür d^e gan;e Badezeit 6 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2.0) Mark. B e st e l l u n g e n bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul L o i d, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Save- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 16 . Mittwoch, den 4. Juli 1928 
Bekanntgabe der Unterhaltungen vom 4. bis 7. Juli: 
Kurkonzerte: Dirigent: Kapellmeister Gottfried Kassowitz — Kurkapellmeister: Josef Wollner. 
Mittwoch den 4. Juli: 
10.30— 1,00 Uhr vorm. im Gesellschafts-Bad: Lautsprecher- 
Aeberlragung. 
4.30— 6,30 Uhr nachm. und 8,30—10 Uhr abends auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause: Kurorchester. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
8.30 Uhr abends im Großen Kurhaussaal: Reunion. Regina- 
Tanz-Kapelle. Leitung: Ernst und Anita Graß. — Ein 
tritt: Kurkarteninhaber frei; ohne Kurkarte 1 Mark. — 
Gesellschaft&gt;s-Anzug. 
Donnerstag, den 5. Juli: 
11.30 Uhr vorm. im Gesellschafts-Bad: Gymnastik-Uebungen. 
4.30— 6,30 Uhr nachm. auf dem Konzertplatz vor dem Kurhause: 
Kurorchester. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
8.30— 11 Uhr abends im Kurhaus-Garten: Garten-Konzert. — 
Tanz im Freien. 
8.30 Uhr abends im Großen Kurhaussaal: Sommernachtsball 
an Bord eines hapagdampfers. — Leitung: Ernst und 
Anita Graß. — Sommert lei düng erbeten. — Eintritt: 
Kurkarteninhaber frei; ohne Kurkarte 1 Mark. 
Freitag, den 6. Juli: 
10.30— 1,00 Uhr vorm. im Gesellschafts-Bad: Lautsprecher- 
Uebertragung. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
8.30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Strand-Fest. 
Eintritt: Kurkarteninhaber frei; ohne Kurkarte 1 Mark. 
Anzug: Sommerkleidung. 
Sonnabend, den 7. Juli: 
11.30 Uhr vorm. im Gesellschafts-Bad: Lustige Wettspiele. 
4.30— 6,30 Uhr nachm. und 8,30—10 Uhr abends aus dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause: Kurorchester. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
Sonnabend, den 7. Juli: 
8,30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Gesellfchafts-Tanz- 
Abend. Leitung: Ernst und Anita Graß. — Eintritt: Kur- 
karteninhaber frei; ohne Kurkarte 1 Mark. — Dunkler 
Anzug erbeten. 
Jeden Nachmittag ab 4 Uhr: Tanz-Tee im kleinen Saal. 
Bei schönem Wetter im Kurhaus-Garten: Tanz im Freien. 
Im großen Kurhaus-Saal spielt das Tanz-Orchester Regina. 
Im Faun-Kasino allabendlich die beliebte Stimmungskapelle Weber. 
Jeden Montag, Mittwoch und Freitag, 3 Uhr nachmittags 
ab Badeverwaltungsgebäude, Friedrichstraße 6: 
Auto-Jnsel-Rundfahrten mit eleganten Personen-Aulos durch 
die Usedomer Schweiz. 
Jeden Dienstag, Donnerstag und Sonnabend 
nach Försterei Fangel am Krebssee. 
Kaffeepause zirka 30 Minuten. — Pro Person 3,— Mark. — 
Rückkehr gegen 5 Uhr nachmittags. 
Kartenverkauf: Baüeverwaltung, Schalter 4. 
Jeden S o nnta g , 15 Uhr: Promenadenfahrt in See. 
(Siehe Säulen-Anschlag.) 
Sonntag, den S. Juli, 2 Uhr nachmittags: 
Ruder-Regatta auf dem Swinestrom. Zuschauerplätze auf dem 
Eichstaden Fährgelegenhet vom Bollwerk an der Königs 
straße. — Es meldeten: 23 Vereine mit 376 Ruderern und 
64 Booten. — Siehe Säulenanschlag. 
' Aenderung vorbehalten. 
k--S&lt;Z&gt;'LWll lUIINl^I WWlNlWZ^Ikll Ir-iIl!-!lI^Wlk"Ll!-lIW 
lelepftov 2134 Z^inemüväe-Ltranä, HerienbaästraLe 1, AeAevüber äer LaäeverwaltmiK Islepßov 2134 
kvsilLvr: IHtL Lor». ga»Lv 4adr gvS1L»v1. 
VollstLnäis renoviert 
wimmer mit kalt- UN 6 ^varmklieLenäsm Nasser. — AentralßkirunA. — ^.uto-OaruK6n.