
173 
Zandhop, Paul, Kaufm., niit Frau, Königsberg i P., Bismarck ¬ 
straße 12 — — — — — — — — — 2 
Zierenberg, Minna, Frau, Berlin, Nielliebchen — — — — 1 
Zambona, Gertrud, Frau, Luckenwalde, Hohenstaufen — — 1 
Zimmermann, Hans, Telegr.-Jnsp., mit Frau, Cottbus, Heyse- 
straße 33 — — — — — — — — — — 2 
Zickwolf, Trude, Frankfurt a. M., Anna-Friedrike — 1 
Zimmermann, Walter, Fabrikdir., mit Frau, Nestornitz, Nineta 2 
Ziegler, Marie, Frau, Dessau, Dünenstr. 36 — — — 1 
Zährer, Erna, Gew.-Lehrerin, Berlin, Cäcilie - — — 1 
Zimmermann, Willy. D., Bankdir., mit Fam. u. Bed., Königs ¬ 
berg, Friedenstr. 7 — — — — — — — — 4 
Summe: 17 089 
Hiervon Kurgäste: 12 802 
Passanten: 4 287 
Verzogen: Schmidtmann, Elsa, mit Tochter, Berlin, von Ost- 
see-Palast-Hotel nach Viktoria-Luise. — Voß, Bianka, Frau, Berlin, 
von Helvetia nach Astrid. — — — — — — — 
Aus Swinemünde. 
r. Strandkorbdiebe. Mehrere Strandkorbdiebe treiben 
wieder ihr Unwesen. Einer Dame wurde aus einem Strand 
korb die Handtasche geraubt, der Inhalt entwendet und die 
leere Tasche wieder in die Nähe des Korbes geworfen. 
Hauptsächlich haben es die Räuber auf das in den Taschen 
enthaltene Bargeld abgesehen. 
r. Warnung vor einem Schwindler. Zu der in der gest 
rigen Ausgabe des „Swinem. Badeanzeigers" gebrachten 
Notiz über Auftreten des A n z a h l u n g s s ch w i n d l e r s 
Willi Miosga in Greifswald und Anklam wird ergän 
zend mitgeteilt, daß derselbe vor einigen Wochen bereits in 
Swinemünde aufgetreten ist und eine Anzahl Kellner, Mu 
siker und Hausdiener geschädigt hat. Der Schwindler nimmt 
Aufträge entgegen, läßt sich eine Anzahlung geben und ver 
schwindet dann ohne die bestellten Sachen zu liefern. Miosga 
tritt auch unter den Namen Julius N a wroth und Georg 
Schubert aus. Derselbe wird wegen mehrerer Straftaten 
steckbrieflich gesucht. Es ist zu vermuten, daß Miosga die 
Nachbarbadeorte aufsucht. Es wird gebeten, den 
Schwindler festnehmen zu lassen und die nächste Polizei 
behörde zu benachrichtigen. 
As Attöstt As §s-sr/3Asrt 
ÜMillMIMlÜK, 
WMKIW.'I'SMnWkr 
in reicher ^.ustvahl. vorzüglichen Qualitäten, xu billigst berechneten Kreisen bei mir 
2U erbulten. 
UZ///)/ 
(son8t Lerlin-Mlmer8äork) praktiziert vom 
1. 3uli—15. in Derin^ckork, Klll- 
Iwlm8traÜ6 14, im Hau8e cker Drogerie 
Daevvel, Leiteneingang. — Rern8pr. 416 
8preeb8tuncken: 9—11 Ihm, 4 - 5 Ulm, auLerbalb 
cker 8preeli8tunäen unä 8onntag8 nach Verabreäung. 
Ll!8ilHl8ksrlkn »MLm/«km-.«.« 
Veckast»-. 76, 
-?r. 
lilllü-küllligller 
in allen ?rei8lagen 
8iilliIiWlIl.lv. Uürsllik 
Xönig88tra6e 5 
! HieverfMkem s 
unö anöere Sagen - 
der Inseln Usedom-Wollin 
i von Karl Thieme. i 
r Mit Abbildungen von Erich Brunn. : 
Preis 1.50 Mark. : 
l Herlaz K. SriHsche, KönigSstr. S 1 
i ' l 
plivsle 
lirMWrWiile »WM 
8vinemüncke — Lollverlr 10 — Rernruk2503 
^u8biläung von Damen, Herren- unä öeruk8- 
kalmern — Reparatur verlr8tatt.