
MMder We-Wlm 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, 21 n z e i g e n g e b ü hre n für die fünfgespaltenc Pctitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
Bestellungsgebühr für die ganze Badezeit 5 Mark, Annahme der Anzeigen dis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 1.50 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W Fritzsche in Swinemllnde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluh Rr. 2374. 
Zeitung für den Lade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 1 
Dienstag, den 15. Mai 
1928 ' 
Aus der 
Swinemünde, im April 1928. 
Zur Vorgeschichte des Festspielgedankens. 
Don allen wirtschaftlichen Fragen unserer Zeit ist eine von 
überragender Bedeutung. Sie umfaßt die Beweggründe alles 
Strebens und Tuns der werktätig schaffenden Welt, und nichts ist 
wichtiger, nichts aber auch heißer umstritten als — das Geheimnis 
des Erfolges. Spiegelt doch die Geschichte des werktätigen Schaf 
fens vor allem sein Bild im Wechsel der menschlichen Auf 
fassungen wider. 
Es ist eine der größten Errungenschaften des Menschengeistes, 
die wir in unserer Zeit erleben dürfen: Das klare Licht der wirt 
schaftswissenschaftlichen Forschung dringt immer sieghafter auch .n 
das unübersichtliche Gewirr der ursächlichen Zusammenhänge, in 
denen die Wurzeln des Erfolges fußen. Manches alte, einst für 
unüberwindlich hingenommene Hemmnis kam dabei zu Fall, neue 
Grundsätze erwiesen ihre Berechtigung, und mehr als eine, erst 
sorgsam gepflegte Straße zum Ziele verfiel, weil sich eine andere 
als besser, müheloser erwies. 
Auch für den Bäderbetrieb in seiner zeitgemäßen Form er 
gaben sich andere Arbeitsweisen. Sie entsprangen vornehmlich der 
Erkenntnis, daß der Bäderbetrieb als Werbebetrieb zu gelten hat: 
Jede Maßnahme der Bäder zielt ja darauf ab, den Erfolg durch Ein 
wirkung auf die Meinung des Gastes zu steigern — ein Bestreben, 
das sich in strenger Form mit dem Begriff der Werbung deckt. So 
müssen die Grundsätze des erfolgreichen Werbens auch in der 
Führung von Badebetrieben aufs eingehendste berücksichtigt werden 
— eine Forderung, der auch wirklich in der ganzen Welt zunehmend 
bewußter Rechnung getragen wird. 
* 
Einsicht in das Wesen des Badebetriebes war der fruchtbare 
Grund, auf, dem der Festspielgedanke keimte. — 
Nichts wirbt besser für eine gute Sache, als die Zufriedenheit 
derer, denen sie dienen will. Das verpflichtete zu bedenken: 
Der Zweck des Aufenthalts der Badegäste ist, den vom Groß- 
stadtleben müdgehetzten Nerven Erholung zu gewähren und die 
verbrauchten Kraftvorräte wieder zu ergänzen: Alles, was diesem 
Zweck zuträglich ist, muß unmittelbar und nachhaltig für das be 
treffende Bad werben, muß ihm stets neue treue Freunde erobern 
helfen. 
Von dieser Ueberlegung führte nur ein Schritt zu dem Be 
mühen, alle erdenklichen Vorkehrungen aufs Sorgfältigste zu er 
wägen, die sie in die Tat umzusetzen versprachen. Und ein weiterer 
Schritt in eines der zielstrebigen Gleise: 
Wer die hohe Bedeutung der Musik für die seelische Disposition 
zur Erholung nur einigermaßen zu würdigen weiß, wird es als 
selbstverständlich empfinden, daß man der Musikfrage besondere 
Aufmerksamkeit schenkte. Denn: während sich jede andere Form 
der Kunst nicht nur an die Fülle halb- und unterbewußter Vor 
gänge wendet, die wir Gefühl nennen, sondern auch eine gewisse 
geistige Tätigkeit voraussetzt, scheint die Musik ganz elementar zu 
wirken; es konnte also keinen Fehlschluß bedeuten, wenn man an 
nahm, daß gerade die Musik der Erholung denkbarst zuträglich ist. 
In dem Sinn wurde schon im Sommer vergangenen Jahres 
die Frage erwogen, ob sich nicht diese oder jene Möglichkeit ergäbe, 
die Musikfrage wirksam zu fördern. 
Ein Weg, der vor allem gangbar schien, führte zur Veranstal 
tung der Musik-Festwoche. 
Nr 109 vom 9. Mai 1928. 
Die Voraussetzungen. 
Die Veranstaltung von Musiksestspielen ist schließlich eine 
Maßnahme, die sich verschiedentlich bewährt hat. Wiesbaden und 
viele andere Kurorte pflegen sie seit Jahr und Tag, letzten Endes 
sicherlich nur aus dein Grunde, ihre Gäste zufriedenzustellen und 
neue Freunde zu erwerben. Äolberg und Zoppot waren an der 
Ostsee bahnbrechend. 
Freilich: Wenn zwei dasselbe tun, ist es doch nicht dasselbe. 
Die Tatsache, daß cs anderswo angebracht war, Festspiele zu ver 
anstalten, lieferte noch lange keine Berechtigung dafür anzu-nehmen, 
daß auch Swinemünde den erwarteten Erfolg ernten müsse. Be 
sonders in Werbefragen gilt ja, daß man Unrecht tut, selbst noch 
so Bewährtes gedankenlos nachzuahmen; die Entwicklung der 
Künste erweist sich vorn gleichen Grundsatz beherrscht. Unverhält 
nismäßig oft ist diese einfache Wahrheit übersehen und dann bitter 
empfunden morden. 
Es war darum auch allen Beteiligten klar, daß nur ein tat 
sächlich Eigenartiges Aussicht haben würde, sich wirksam zu be 
haupten. — 
Vom Standpunkt der reinen Werbung fiel vor allem folgendes 
ins Gewicht: 
Ein großer Teil der für die Werbung ausgegebenen Summen 
fließt den Zeitungen und Zeitschriften zu. Die Verleger wieder 
pflegen den Bädern dadurch besonders entgegenzukommen, daß sie 
ihnen nicht nur ermäßigte Preissätze einräütnen, sondern auch un 
verhältnismäßig mehr redaktionelle Unterstützungen angedeihen 
lassen als beispielsweise selbst den Großinserenten aus der In 
dustrie. — Man kann es nun den Zeitungen bestimmt nicht ver 
denken, wenn sie vor allem diejenigen redaktionellen Besprechun 
gen und Notizen gern bringen, welche auch dem Inhalt nach für 
den Leserkreis anziehend sind. 
Erst wenn es gelang, mit den Swinemünder Musikfestspielen 
von den gebräuchlichen Gepflogenheiten abzugehen und eigene Wege 
zu beschreiten, durfte man also hoffen, auch den Wünschen der 
Presse entgegenzukommen und die Aufmerksamkeit der Leser in 
unaufdringlicher, würdiger Form auf Swinemünde zu lenken. 
Wenn dann die Musiksestwoche auch nichts weiter ergab, als daß 
ein größerer Leserkreis mit dem Begriff Swinemünde den des 
ernstlichen Bestrebens in Verbindung bringt, das künstlerische 
Niveau der Darbietungen zu heben, so hatten die Veranstaltungen 
immerhin ihre Berechtigung erwiesen. — 
Werben ist eine Wirtschaftsform. 
Da es selbstverständlich ist, daß jede Form ihres Inhalts wür 
dig sein muß, wenn sie ihren Sinn erfüllen soll, so war es auch 
selbstverständlich, daß das große See- und Solbad Swinemünde 
den Festspielgcdanken in ciner Form verwirklichen mußte, der 
seiner Bedeutung entspricht. 
Ein Weiteres wollte dabei ebenfalls bedacht sein: Die Gäste, 
die nach Swinemünde kommen, um Erholung zu suchen, sind nicht 
nur von ihrer Berufsarbeit allein ermüdet. Sei es nun das Be 
dürfnis, dem grauen Alltag für einige Stunden zu entrinnen, oder 
das Verlangen, sich zu unterhalten, beide Beweggründe führen 
den Großstädter während des Winters immer wieder an Stätten, 
wo die Musik ein wichtiger Teil der erwarteten Genüsse ist; so 
ist er auch im besonderen musikmüde, wenn er nach Swinemünde 
kommt. 
Freilich, cs hieße das Kind mit dem Bade ausschütten, wollte 
inan daraus Schlüße von allgemeiner Gültigkeit ziehen; tatsächlich 
Musik-Festwoche in Swinemünde. 
Swinemünder Zeitung"