
430 
Sellen, Elisabeth, Gut Dreeden, Pommernhaus — — — 1 
Siedler, Wilh., Prokurist, Berlin, An de Waterkant — — 1 
Sonnenfeld, Gustav, Dir., ? Secschloß — — — — — 1 
Sperling, Traugott, Stadtrat, mit Sohn, Berlin, Christi. Hospiz 2 
Spielhagen, Gertrud, Stargard, Viktoria Luise — — — — 1 
Schaul, Alfred, Kaufm., Stettin, Central-Hotel — — — — 1 
Schmidt, Georg, Kaufm., Stettin, Europäischer Hof — — — 1 
Schmidt, Adolf, Kaufm., Stettin, Jeschkes Hotel — — — 1 
Schneider, Hermann, Kaufm., mit Fam., Zeitz, Baltischer Hof — 5 
Schönbaum, Leopold, Kaufm., mit Frau, Berlin, Preußenhof 2 
Schroeder, H., Dr., Med.-Rat, Striegau, Baltischer Hof — — 1 
Schulz, Otto, Dir., mit Fam., Danzig, Preußenhof — .— — 4 
Schwartz, Alexis, cand. ing., Petersburg, Haegers Hotel — — 1 
Schwartz, Roman, cand. ing., Petersburg, Haegers Hotel — — 1 
Schweriner, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — — 1 
Schweriner, Heinz, Berlin, Preußerchof — — — — — 1 
Schreiber, Louise, Frau, Berlin, Seehoim — — — — — 1 
Schroeder, Hermann, Berging., m. Fam., Senftenberg, Seeheim 3 
Schaller, Käte, Berlin, Siegfried-Joachim — — — — — 1 
Schatzki, Richard, Dr., Arzt, Frankfurt a. M., Strandburg — 1 
Scheller, Erna, Berlin, Nußbaum — — — — — — 1 
Schlichte, Rudolf, Dr. med., ? St. Hubertus — — — 1 
Schierholt, Irma, Frau, mit Kdrn., Kdgärtn. und Bed., Stettin, 
Gretel — — — — — — — — — — — 6 
Schneider, Dr. ing., Berlin, Park-Hotel — — — — — 1 
Schönbach, Bernhard, Jn-g., mit Frau, Berlin, Barbarossa — 2 
Schütt, Herrn., Kaufm., mit Frau, Oranienburg, Favorit — — 2 
Schulz, Berthold, Kaufm., Berlin, Flora — — — — 1 
Stanowsky, Paul, Kaufm., Berlin, Jeschkes Hotel — — — 1 
Stautz, H., Kaufm., Stettin, Preußenhof — — — — — 1 
Steffen, Marg., Frau, Stettin, Preußenhof — — — — 1 
Stein, Bruno, Berlin, Europäischer Hof — — — — — 1 
Stempsch, Israel, Kaufm., Berl n, Baltischer Hof — — — 1 
Stephani, Robert, Obering., Berlin, Baltischer Hof — — — 1 
Stiegelmeyer, Rob., Kaufm., mit Frau, München, Preußenhof 2 
Stieper, Bruno, Berlin, Haegers Hotel — — — — — 1 
Stüber, Friedel, Prio., Berlin, Park-Hotel — — — — — 1 
Strauß, Otto, Landwirt, mit Frau, Dom. Kurschan, Schloß-Hotel 2 
v. Treichel, C., Rittergutsbesitzer, mit Fam., Liebenvw, Preu ¬ 
ßenhof — — — — — — — — — — — 3 
Treptow, Otto, Kaufm., Köslin, Kühle Quelle — — — — 1 
Tuch, Ewald, Kaufm., Grünberg, Central-Hotel — — — — 1 
Tietböhl, Erich, Stadtrat, Malchin i. M., Elsbeth — — — 1 
Traumann, Richard, Rb.-Bauinsp., mit Frau, Gr. Gleidingen, 
Friedensburg — — — — — — — — — — 2 
Teschke, Fr., Fabrikbes., mit Frau, Hohenschönhausen, Goldfried 2 
Ungefroren, Reinh., Dr., Pfarrer, mit Frau, Gröden, Excelsior 2 
Vamty, Käte, Frau, Radeburg, Preußenhof — — — — 1 
Viedt, Hans, mit Frau, Berlin, Friedenstr. 12a — — — — 2 
Vöcklinghaus, Heine, mit Frau, Potsdam, Waldfricden — — 2 
Weber, Otto, Architekt, Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Weber, Richard, mit Frau, Nowawes, Europäischer Hof — — 2 
Weniger, Rolf, Dr., Landrat, mit Fam., Jüterbog, Preußenhof 4 
Wenzel, Herrn., Kaufm., mit Frau, Gr. Schönau, Preußenhof 2 
Wolff, Reinhold, Kaufm., Berlin, Preußenhof — — — — 1 
Weiß, Paul, Bankbeamter, Lyck, Seeheim — — — — — 1 
Winser, Edith, mit Kind, Berlin, Seeheim — — — — — 2 
Wegner, Paul, Dr., Redakteur, Berlin, Admiralstr. 3 — — 1 
Weidauer, Anna, Frau, Leukersdorf, Viktoria Luise — — — 1 
We-idemann, W., Reeder, mit Frau, Fürftenberg, Walfisch — 2 
Weiß, Melanie, Frau, mit Tochter, Dessau, Aegir — — — 2 
Werner, Martha, Lukersdorf, Viktoria-Luise — — — — 1 
Westerkamp, Walter, Dir., mit Frau, Neubrandenburg, St. Hu 
bertus — — — -— — — — — — — — 2 
Wienstein, Anna, Gut Neu-Rosow, Pommernhaus — — — 1 
Weygandt, Rudolf, Kaufm., Wiesbaden, Helios — — — 1 
Wildcgans, Käte, Frau, mit Tocht., Lübeck, Daheim — — — 2 
Winter, Eugen, Ing., Hamburg, Färberstr. 23 — — — — 1 
Wupperfeld, Luise, Ww., mit Sohn, Stettin, Gartenstr. 18a — 2 
Mensch, Marta, Sekretärin, Berlin, Krausestr. 10 — — — 1 
Ziegler, Otto, Kaufm., Berlin, Baltischer Hof — — — — 1 
Zielonka, Wilh., Disponent, mit Frau, Gleiwitz, Wiencks Hotel 2 
Zimmermann, Johs., Vers.-Beamter, Stettin, Europäischer Hof 1 
Zimmermann, Gustav, Kaufm., Berlin, Baltischer Hof — — 1 
Zibell, Meta, Buchhalt., Regenwslde, Wald und See — — 1 
Summe: 35 696 
Hiervon Kurgoäste: 28 M9 
Passanten 7 387 
Verzogen: Backhaus, Hertha, Kontoristin, Hamburg, von Kai 
serpark noch Seeheim. — Schulz, Maria, Frankfurt a. O., von 
Frieda nach Barbarossa. — Spitzer, Frau, Berlin, von Jngeborg 
nach Eden. — Neubert, Annelies, Leipzig, von Park-Hotel nach 
Am Meer. — Kirschstein, Richard, Kaufm., mit Fam., Berlin, von 
Cäcilie nach Helene. — Fabian, Richard, Obering., mit Frau, Offen 
bach, von Erika nach Babette. 
Aus Swinemünde. 
1. Günzburg-Konzert. Der erblindete Violinvirtuose S. 
Günzburg gibt heute Montag, 27. August, im Elysium 
einen Konzertabend. Der bekannte Künstler ist ein Schüler 
des Professors Joachim. Die Begleitung liegt in Händen 
der Klaoieroirtuosin Else Günzburg-Oertel, Inhaberin der 
silbernen Medaille der Stadt Wien und des Rubinstein 
preises. 
I. Sonderabend des Kurorchesters. Auf mehrfache An 
regungen aus Swinemünder Musikkreisen ist für den kom 
menden Dienstag wieder ein Kammermusik-Abend 
vorgesehen. Die Musikfolge umfaßt Beethoven op. 59 Nr. 4 
Streichquartett k'-ckur, Haydn Lerchenquartett und Ravel 
Septett. Das Ravel-Septett findet in Swinemünde seine 
deutsche Erstaufführung. Der vorangegangene Son 
derabend brachte im Sinne der Swinemünder Festspieltradi 
tion bekanntlich die deutsche Erstaufführung der O-moll- 
Ouvertüre von Anton Bruckner. 
1. TNit der „Harmonie" auf See. Die stets sangesfreudige 
„Harmonie" gehört heute zu den leistungsfähigsten unserer 
heimischen Männerchöre. Eine glänzende Probe davon leg 
ten die Sangeshelden bei der Promenadenfahrt des Salon 
schnelldampfers „Berlin" am letzten Sonntag Nachmittag ab. 
Kein Wunder, daß die Mitwirkung des M. G. V. „Harmonie" 
auf das Publikum, das eine Seefahrt ebenso liebt wie den 
deutschen Männergesang, ausgeübt hatte. Der Dampfer war 
vollbesetzt und bekam noch stärkeren Besuch in Heringsdorf, 
als an der dortigen Seebrücke der gut geschulte Chor ein 
setzte und Lieder zum Preis der pommerschen Heimat und 
des großen Vaterlandes sang. Der Dirigent Kurt Neu 
mann hat in der verhältnismäßig kurzen Zeit seines hiesi 
gen Wirkens eine Sängerschar um sich versammelt und durch 
gebildet, deren Leistungen nur Hochachtung und Kompliment 
gebieten. So fehlte es auch bei dieser schönen Sängerfahrt 
in See nicht an Beweisen herzlicher Anerkennung, die in 
wiederholten stürmischen Beifallskundgebungen zum Aus 
druck kam. Beim Anlegen des Schiffes am Bollwerk stieg 
das Swinemünder Heimatlied gar mächtig und tonschön zum 
Abendhimmel. Die „Harmonie" hatte die Fahrt in hohem 
Maße verschönt . . . 
1. Verbandslag der Iremdenverkehrsvereine. Auf Ein 
ladung der Stadt Stettin weilten eine Anzahl Delegierter des