
MklllÜM Wk-MklW 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Anzeigengebühren für die fünfgefpaltene Petitzeile 
Juli, August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. oder deren Raum 20 Pfennig, Reklamezeile 60 Pfennig. 
B est e l l u n g s g e b ü h r für die ganze Badezeit 6 Mark, Annahme der Anzeigen bis 8 Uhr vormittags 
für den Monat 2.09 Mark. Bestellungen bei allen am Tage der Ausgabe, größere Anzeigen einen Tag früher. 
Postanstalten und in der Geschäftsstelle, Königsstraße 5. Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul L o i b, Swinemünde. Geschäftsstelle Königsstraße 5. Fernsprechanschluß Nr. 2374. 
Zeitung für den Bade- und Fremdenverkehr im See- und Solbad Swinemünde 
Nr. 32 
Dienstag, den 24. Juli 
1928 
Bekanntgabe der Unterhaltungen vom 24. bis 26. Juli: 
Kurkonzerte: Dirigent: Kapellmeister Gottfried Kassowitz — Kurkapellmeister: Josef Wollner. 
Dienstag, den 24. Juli: 
Ab 4,30—11 Uhr abends im Kurhaus-Garten-: Militärkonzert. 
Eintritt 1 Mk. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
Ab 8,30 Uhr abends im Kurhaussaal: Großer Festabend. 
(Siehe Plakatanschlag). Eintritt 3 Mark, Gesellsch.-Anzug. 
Mittwoch, den 25. Inti: 
Ab 10,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: Lautsprecher 
konzert. 
Ab 11,30 Uhr: Gymnastik-Uebungen (Anny Fligg). 
Ab 11—12,30 Uhr vorm. im Kurpark-Restaur.: Kurorchester. 
Ab 4,30—6,30 Uhr nachm. und 8,30—10 Uhr abends auf dem 
Konzertplatz vor dem Kurhause: Kurorchester. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
Ab 830 Uhr abends im Groß. Kurhaus-Saal: Reunion. Ein 
tritt: Kurkarteninhaber frei; ohne Kurkarte 1 Mk. (Ge 
sellschaftsanzug). 
Donnerstag, den 26. Juli: 
Ab 10,30 Uhr vorm. im Gesellschaftsbad: Lautsprecher-Konzert. 
Ab 11,30 Uhr vormittags im Gesellschafts-Bad: Gymnastik- 
Uebungen. Anny Fligg. 
4,30—6,30 Uhr nachm. auf dem Konzertplatz vor dem Kurhaus: 
Kurorchester. 
Ab 8 Uhr abends im Kurhaus-Restaurant: Kapelle Brox. 
Ab 8,30 Uhr abends im Großen Kurhaus-Saal: Ein Abend in 
Krähwinkel. „Bierabend". Kostüme oder Sommertoilette 
erwünscht. — Eintritt: Kurkartenmhaber 50 Pfg., ohne 
Kurkarte 1 Mark. 
Ab 8,30—11 Uhr abends im Kurhaus-Garten: Kurorchester. 
Jeden Nachmittag ab 4 Uhr: Tanz-Tee im kleinen Saal. 
Bei schönem Wetter im Kurhaus-Garten: Tanz im Freien. 
Jeden Montag, Mittwoch und Freitag, 3 Uhr nachmittags 
ab Badeverwaltungsgebäude, Friedrichstraße 6: 
Auto-Insel-Rundfahrten mit eleganten Personen-Aulos durch 
die Asedomer Schweiz. 
Jeden Dienstag, Donnerstag und Sonnabend 
nach Försterei Fanget am Krebssee. 
Kaffeepause zirka 30 Minuten. — Pro Person 3,— Mark. — 
Rückkehr gegen 5 Uhr nachmittags. 
Kartenverkauf: Badeverwaltung, Schalter 4. 
Freitag, den 27. Juli, ab 2 Uhr nachmittags: 
Preis-Schießen (Kleinkaliber) im Schützenhaus, Justus-von- 
Liebig-Straße, 5 Minuten vom Strande. — Offen nur für 
Badegäste (Damen und Herren.) (Siehe Plakate.) 
Jeden Sonntag, 15 Uhr: Promenadenfahrt in See. 
(Siehe Säulen-Anschlag.) 
Jeden Dienstag und Sonnabend, 19,30 Uhr: Abendfahrl in 
See (siehe Säulen-Anschlag). 
Gesellschaftsbad: Die gymnastischen Uebungen leitet Fräulein 
Anny Fligg von der Berliner Tanz- und Gymnastik-Schule Hertha 
Feist. 
Voranzeige: 26. Juli: Beginn des Int. Tennisturniers. 
27. Juli: Beleuchtung der Tennis-Anlagen. 
31. Juli: Großes Kinderfest. 
Aenderung vorbehalten. 
ü-glllXÄ 8--!I IUI d)Gv-gW 
lelepkon 2134 8^vin6mün66-8tran6, HerrenbaästraLe 1, ^e^enüber 6er Laäever^altunK lelepston 2134 
Lvi*». v»8 gvokkuSl. 
VoltstLnäis rsvovisrt 
wimmer mit kalt- unck Nasser. — AentralkeirunA. — ^u1o-6a,ia§6n.