
Aus Swineim'lilde. 
I. Eine Wohktätigkeits - Veranstaltung zum Besten des 
hiesigen Siechenheims findet amSonntag Nachmittag 
4 Uhr im Kurhausgarten statt. In Aussicht genom 
men sind ein Konzert, Tombola, Blumenverkauf und dergl. 
Die Leitung hat die hiesige Badeverwaltung freundlichst 
übernommen. Eintrittsgeld 50 Pfennig. Spenden für 
die Tombola sind dringend erwünscht. Wir 
bitten, dieselben in der Badeverwaltung, Friedrichstraße, 
abgeben zu lassen. Die Mitbürger und Gäste, die seit der 
Begründung des Siechenheims immer wieder das wärmste 
Interesse für die Besserung der Lage unserer alten hilfs 
bedürftigen Mitbürger gezeigt haben, werden auch diesmal 
dem guten Werk ihre Unterstützung nicht versagen. 
1. Gauschwimmfesi. Am nächsten Sonntag, den 26. August, 
nachmittags 2 Uhr, beginnen in der hiesigen Schwimmanstalt 
die Schwimmwcltkämpfe. Darnach werden die Prüfungen 
für den Grundschein der D. L. R. G. abgenommen und 
Zwecke und Ziele der D. L. R. G. vorgetragen. 
* Besucht die Ausstellung „Die Gesundheitspflege"! Was 
Mietet und lehrt uns diese Ausstellung? Sie will Aufklärung 
und Belehrung geben über alles, was eine gesunde Lebens 
führung betrifft. Sie will uns zeigen, wie wir gesundheits 
gemäß wohnen, uns ernähren und kleiden sollen. Wie der 
neuzeitliche Mensch die letzten technischen Erfahrungen auf 
diesem Gebiete ausnutzt, zeigen uns Industrie und Handel. 
Eine besonders lehrreiche und eindrucksvolle Sonder- 
schau bietet uns hier das weltbekannte deutsche Hy 
giene-Museum Dresden. Ihr Zugstück ist die Ab 
teilung „Der durchsichtige Mens ch". Viele Fragen 
der Gesundheitspflege und Krankheitsbekämpfung, die an 
jeden täglich herantreten können, finden wir hier gewissen 
haft und jedem verständlich beantwortet. Auch die großen 
öffentlichen Institute der Pommerschen Verwaltungen haben 
ihr Material ausgestellt, soweit es Aufklärung über allge 
meine Gesundheitspflege bringt. Jeder, der es ermöglichen 
kann, sollte diese Ausstellung besuchen, denn Gesundheit ist 
das wertvollste Gut. Um auch den Minderbemittelten den 
Besuch zu ermöglichen, haben die Vorstände der hiesigen 
beiden Ortskrankenkassen mit der Swinemün 
der Dampfschiffahrtsgesellschaft für Sonn 
tag, den 26. August, eine Ermäßigung des Fahr 
preises, und zwar auf 1,50 Mark für Hin- und Rückfahrt mir 
dem Dampfer „Stettin" für die Versicherten und deren Ehe 
frauen dieser Kassen vereinbart. Auch die Arbeitgeber kön 
nen an dieser billigen Fahrt teilnehmen. Fahrkarten sind in 
den Verkaufsstellen des Stettiner Konsum-Vereins und in 
den Krankenkassen zu haben. 
1. Bleßabzeichen für die Leipziger Blesse. Das Meß 
abzeichen für die Leipziger Herbstmesse 1928 (26. August bis 
1. September), mit dem in diesen Tagen rund 400 Verkaufs 
stellen im ganzen Reiche beliefert worden sind, kostet im Vor 
verkauf bis zürn Tage vor Meßbeginn 3 Mark, wenn das 
Abzeichen und die Ausweiskarte mit übereinstimmender 
Kontrollnummer der vorangegangenen Frühjahrsmesse zu 
rückgegeben wird, sonst 5 Mark. Zur Messe in Leipzig selbst 
greift ein erhöhter Preis Platz. Meßabzeichen zu diesem 
Vorzugspreise sind bei dem hiesigen Vertreter des Leipziger 
Meßamts, Kaufmann Alfred Koetz, i. Fa. Hermann Koetz, 
zu haben. 
Kirchliche Nachrichten. 
Sonnrag, den 26. August (12. n. Trin.). 
Lhrisluskirche. 
Sonntag vorm. 8^&gt; Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Graeber. 
Vorm. 10 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Reichmuth. 
Lutherkirche. 
Sonntag, vorm. 10 Uhr: Gemeindegottesdienst, Pastor Graeber. 
Kollekte für die kirchliche Taubstummenpflege. Norm. 11'/t Uhr: 
Kindergottesdienst. 
»SM, SIMM, MllMI, ÜMM. Ws-ilMn 
verbunden mit niedrigst möglicher kreisstellunA, maekt kür meine werten Kunden den kunkauk 
angenehm und vorteilkakt. 8ie haben die OewiLkeit, bei wir jederzeit Ware in vor - 
südlichen Qualitäten 2u erkalten. II!iii!iII!i!!!iiiIIi!iIIi&gt;I!!!&gt;&gt;!!i!ii!I!!iiIII!I!iIiiii!II!III!ii!I!I!IIII!!i!!ii!iiiIIIIIiIIII!!»IIIIIII!I!IIIii!!iI!!iiIiiiiIIIIIII 
äs 
! bustite ölätter, entk. 5 verseh. Nr. . . 0.80 81. 
! lugend, entk. 5 vergeb. Nr I.OOlll 
&gt; Llexante Welt, entk. 3 verseh. Nr. . . 1.00 8l. 
, ' ! empkieklt 
fsjtmke!! löchntkilke 5