
364 
tiere, den Tran. Anspruchslos lebt der einsame Norweger dahin, 
weit, schwer erreichbar über Wasser und Felsen, wohnt der ferne 
Nachbar. Der Fremdenverkehr bringt Leben und Verdienst in 
seine armselige Abgeschiedenheit. Verkehrswege werden angelegt; 
sie verkaufen die schönen Renntierc und Lammfelle, hübsche Har 
danger- und sonstige Handarbeiten verschiedenster Art, ihre reizen 
den Nationaltrachten für Kinder und Erwachsene, Holzmalereien, 
Schmucksachen, Postkarten u. a. und sind über den zunehmenden 
Fremdenverkehr erfreut. Als wir unser schwimmendes Hotel wie 
der besteigen, werden wir von einer Lehrerin auf dem Promena 
dendeck mit ihren lieblichen blonden Schulmädchen begrüßt. Sie 
singen ihre Lieder (eins nach der Melodie: „Ich halt' einen Kame 
raden") tanzen einen Reigen mit Gesang, benehmen sich niedlich 
und bescheiden. — 
Unser nächstes Ziel sind die Lofoten — ein Kapitel für sich. 
Keine Feder, kein Pinsel kann annähernd wiedergeben, was sich 
uns geoffenbart. Wir laufen in den R a f t s u n d ein, fahren zu 
nächst zum Troldfjord (Teufelskanal) und gehen vor Digermu - 
len vor Anker. Hier besteigen wir den Digermulen-Kol- 
len, der uns nach ^stündigem Steigen eine wunderbar schöne 
Aussicht auf die Lofoten-Gruppe, diese an Schären reiche Wasser 
fläche bietet. Wieder an Deck, weicht von nun an kaum einer der 
Passagiere von der Reeling, die uns allgemach ihr Mitternachts 
sonnenwunder offenbart. Unser Schiff gleitet dahin, blauer Himmel, 
nachts um 11 Uhr Tageshelle, daß wir lesen können. Vorbei 
gleitende Felsen wie in einem Panorama, in einer Beleuchtung, 
wie nur die Mitternachtssonne sie verleihen kann. Gigantische Fel 
sen, wie geschaffen für unsere Nibelungenhelden, in schleierhaftem 
Nebel, rot umrandet, lila übersonnt, sich abhebend von einem gelb 
und rot gestreiften Horizont. O Sonne, kein Wunder, daß die 
Völker dich ob deiner Allmacht und Majestät anbeten. Auch wir 
werden stumm, zum Maler, zum Dichter, und denken mit Goethe: 
„Verweile doch, du bist so schön!" Das sind die „weißen Nächte", 
in denen die Sonne überhaupt nicht untergeht. Wie klein fühlt 
sich der Mensch! Ist drüben hinter jenen nebelhaften Bergen der 
Frieden, das Glück, Walhall? Da drüben möchte man dermaleinst 
in Frieden eingehen! — Jetzt sind wir am Vogelberg ange 
kommen, einem massigen Felsen, in dessen Rissen und Spalten 
Tausende von Vögeln Hausen, die im Vorbeifahren durch einen 
Schuß von unserem Schiffe aus wild aufgescheucht werden und in 
ängstlichem Fluge umherflattern. Aber sie kennen den Zauber wohl 
schon, denn jedes vorüberfahrende Schiff gibt seinen Reisenden 
von möglichster Nähe aus dieses Schauspiel. 
Jetzt haben wir unser Endziel, das Nordkap, erreicht. Ein 
Fessen von charakteristischer Form liegt vor uns. Wir wollen hin 
über, um nach etwa einstündiger, ziemlich beschwerlicher steiniger 
Steigung das große Erlebnis — die Mitternachtssonne — zu ge 
nießen. Und sie kommt. Sie steht groß und leuchtet über dem 
Wasser. Sie kann hier am Nordkap ja nicht untergehen. Sie 
schwebt, bleibt in gleicher Höhe, alles wie mit wabernder Lohe über 
gießend, bis sic endlich sich in ihrem Glanze und Leuchten erhebt. 
Ihr beseligender Kuß vergoldet Schnee, Wasser und Berge. Wir 
stehen in Anbetung verloren bis drei auch vier Uhr morgens. Die 
Seele „sonnt" sich wie das Auge. Allgemach verblassen die Farben. 
Wir verlassen das Kap, wir verlassen die Reeling, wir gehen zur 
Ruhe, wissend, daß dies ein inneres, nie zu vergessendes Erleben 
war. Es gibt nicht nur Höhepunkte! Wir müssen heimwärts. In 
zwei Nächten haben wir dies Wunder schauen dürfen, vom herr 
lichsten Wetter begünstigt. Wir erreichen bald Hammerfest, 
die nördlichste Stadt der Welt, besichtigen die Transiedereien, schauen 
die schmutzigen Lappen, die hier ein Lager haben, besuchen die 
Kirchen und erreichen nach schöner Fahrt den 50 Kilometer langen 
Svartisen-Gletscher nach kurzer Wanderung durch Sumpf 
und Steingeröll. Es gibt kein Rasten — vorwärts durch das 
wilde N o r a n g s t a l und das liebliche Nebbetal nach Ochl 
und Hellesylt, und nachmittags nach dem wunderschön ge 
legenen. an Wasser und Bergen aufgcbauten M c r o k. Hier herrscht 
großer Fremdenverkehr. Mit uns legt gleichzeitig ein großer Eng 
länder an. Von hier aus auf mustergültiger Straße 1000 Meter 
hinauf zu Fuß, im Wägelchen oder im Auto zu dem großartigen 
Aussichtspunkt — der Djupvandshütte. O, wie herrlich 
breitet sich Norwegens Schönheit zu unseren Füßen aus! Villen, 
modernste Hotels, Meer, Felsen, Wasserfälle, Schiffe. Von hier aus 
ist während der Reisezeit täglich Schiffsverkehr nach Bergen, 
das wir erreichen, nachdem wir noch einen schönen Spaziergang 
auf der Geiranger Chaussee zurückgelegt. Bergen, die große 
Hanse- und Hafenstadt, breitet sich weit an hohen Bergabhängen 
aus. Von dem Fleien aus, einem hohen, durch eine Drahtseilbahn 
bequem erreichbaren Berge, haben wir einen prachtvollen Blick 
über die schöne, große, gepflegte Stadt, die wir auf einer Rund 
fahrt mit häufigem Äussteigen an besonders interessierenden 
Punkten näher kennen lernen. Gegenwärtig ist hier eine Landes 
ausstellung (Touristenwesen, Sport, Kunstgewcrbc). Wir sehen die 
Standbilder von Grieg und Björnson. Interessant ist auch das vor 
nehme Hanseatenviertel (Tyskebryggen) und der am Hafen befind 
liche Fischmarkt. Mit uns im Hafen liegt unsere schöne „Berlin", 
die mit Bekannten eine Nordlandfahrt unternimmt. Ich habe Ge 
legenheit, dies neue famose Schiff zu besichtigen. Feine Auf 
machung und Verpflegung usw. Nun wieder auf unsere geliebte 
„Monte Olivia", die uns nach Hook van Holland trägt, wo wir 
unsere Belgier und Holländer abladen Letztere waren ja nicht un 
angenehme Begleiter. Im übrigen aber waren wir nach Verlassen 
der etwa 800 Belgier und 100 Holländer sehr gern endlich allein 
unter uns Deutschen. 
Am vorletzten Abend wurde der 70. Geburtstag der Königin- 
Mutter von Holland gefeiert, am letzten Abend ein allgemeiner Ab 
schiedsball in Kostümen, die von erfinderischen Köpfen mit geschick 
ten Händen und sonst kaum etwas doch allerliebst hergestellt wor 
den waren. Und wir dann allein feierten noch an einem gemüt 
lichen „Bunten Abend", zu dem sich begabte Sängerinnen und 
Sänger und sonstige Vortragende gemeldet hatten. Auch hatten wir 
am letzten Sonntag eine anspruchslose, aber erhebende evangelisch 
deutsche Andacht mit Ansprache eines sich freundlichst zur Verfügung 
stellenden Berliner angehenden Konsistorialrats. Am Polarkreis 
hatte eine übermütige Polar-Taufe an Deck mit ulkigen Reden und 
Kostümen viel Freude verursacht. Speise und Trank waren reich 
haltig und reichlich. Bedienung, Sauberkeit, wie überhaupt alles 
tadellos. Alles in allem: eine unvergeßlich schöne Reise. Sei be 
dankt „Monte Olivia"! 6. 
Aus Swinemünde. 
I. Swinemünde als Tagungsort. Der Mecklenburg- 
Pommersche Verein der Gas-, Elektrizitäts- und Wasserfach 
männer E. V. hält seine diesjährige neunte Jahres-Haupt 
versammlung in Swinemünde ab. Die Tagung findet vom 
20. bis 22. August im Kurhaus statt. Gleichzeitig tagt hier 
auch der Werkleiterbund. 
&lt;ä. Billiger Sonderzug nach Dresden. Die Reichsbahn- 
direktion Stettin beabsichtigt, bei genügender Beteiligung 
vom 1. bis 3. September einen billigen Sonderzug 
nach Dresden zum Besuch der dortigen Kunststätten, der 
Ausstellung „die technische Stadt, Jahresschau deutscher Ar 
beit" und der Sächsischen Schweiz zu fahren. Abfahrt von 
Stettin am Sonnabend, den 1. September 13.10 Uhr, Rück 
fahrt von Dresden am Montag, den 3. September 19.50 Uhr. 
Um das Zustandekommen des Sonderzuges sicher zu stellen, 
sind unverbindliche Voranmeldungen von Interessenten bis 
zum 24. August bei den Fahrkartenschaltern der Einsteige 
bahnhöfe erwünscht. 
1. Ein seltsamer Vibelverkäufer. Eigenartige Betrüge 
reien betrieb der 30 Jahre alte Reisende Walter Witt aus 
Stettin. Im vorigen Jahre hatte er für eine süddeutsche 
Firma in Pommern und Mecklenburg katholische Bibeln ver 
trieben. Vor einigen Monaten erschien er nun wieder bei 
einigen Besitzern der Bibeln und bat um Ueberlassung auf 
einige Zeit, damit er sie Kauflustigen als Muster vorlegen 
könne. Er kam aber nicht wieder und verkaufte die Bibeln 
weiter. Bei dieser Gelegenheit ließ er sich auch in einem 
Falle drei Mark für den angeblichen Bau einer Kirche geben. 
Das Schöffengericht Stettin hielt Betrug für erwiesen und 
erkannte, da Witt schon mehrfach vorbestraft ist, auf ein Jahr 
Gefängnis. 
I. Ein Palelotmarder „arbeitet". Es muß vor einem 
Paletotmarder gewarnt werden, der augenblicklich hier fein 
Unwesen treibt. In einem Lokal am Strande sind inner 
halb weniger Tage drei wertvolle Mäntel gestohlen wor 
den. Es ist beobachtet worden, daß der Spitzbube nur die — 
b e st e n Mäntel mitgehen läßt. Für Wirte und Gäste heißt 
es: A u f p a s s e n! 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Uhrzeit 
Windrichtung 
und Stärke 
Wasserstand 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer 
stand 
Luft 
bewegung 
14. 8. 
12 
880 1 
25' 6" 
aus 
762,4 
4-26,0 
bewölkt 
14. 8. 
20 
80 2 
25' 7" 
aus 
762,4 
^-19,0 
bewölkt 
15. 8. 
8 
880 1 
25' 5" 
aus 
762,4 
4-18,5 
bewölkt