
155 
Aus Swinemünde. 
r. Kreisschwimmanstalt. Wir machen darauf aufmerksam, 
daß die Kreisschwimmanstalt am Eingang zum Musikerhafen, 
gegenüber dem Leuchtturm, am linken Swineufer, werk 
täglich von 7—12 Uhr und Sonntags von 7—10 
Uhr und jeden Nachmittag — außer Sonntags — von 4 
Uhr ab für die Schulen und die Jugendvereine geöffnet ist. 
Die Benutzung der Anstalt erfolgt unentgeltlich auf 
eigene Gefahr. Es bietet sich somit jedermann die 
Gelegenheit, dort das Schwimmen zu erlernen. 
Das Mozartkonzert im Kurhaus hat erfreulicher Weife 
bewiesen, einmal, daß unsere Kurkapelle den alten Meister 
ganz vorzüglich wiedergeben kann, und dann, daß 
Mozart trotz der aus dem Garten herausklingenden Jazz 
musik immer noch seine Freunde hat: der Kurhaussaal 
war bis zum letzten Platz gefüllt. Ueber die Musik selbst sei 
nur kurz berichtet, daß alle Hörer sowohl von der Auswahl 
der Tonstücke als auch von ihrer künstlerischen Ausführung 
entzückt waren. Nicht nur Fräulein Winkler an der 
Harfe, sondern auch Herr Kaufmann (Flöte) und vor 
allem der ungenannte erste Geiger boten, was man 
auch hier nickt alle Tage hört. Die „Jupitersympho- 
n i e" legte ein sehr gutes Zeugnis für das gesamte Orchester 
und seinen Dirigenten ab. 
l. Schüler aus Reisen. Vor kurzem haben sich zwei 
Schüler (17 Jahre) eines Schülsrtransports während der 
Eisenbahnfahrt zwischen Bebra und Fulda übermäßig weit 
ans den Fenstern der Wagen hinausgelehnt und sich gegen 
seitig z u g e w i n k t. Im gleichen Augenblick kam auf dem 
anderen Bahngleis in entgegengesetzter ein Schnellzug an- 
gesahren. Von dem Windiang der Lokomotive dieses Zuges 
wurden beide Schüler an Händen und Armen so schwer 
verletzt, daß sie unterwegs in ein Krankenhaus einge? 
liefert werden mußten. Der Zug, in dem sich die Schüler 
befunden haben, mußte zu diesem Zweck aus einer Station, 
die er planmäßig zu durchfahren hatte, angehalten werden. 
Einem der Schüler mußte inzwischen der rechte Arm abge- 
nommen werden. Es ist eins oft beobachtete Unsitte, daß 
Reisende, besonders Kinder und Jugendliche, sich übermäßig 
weit aus den Fenstern der Eisenbahnwagen hinaus- 
lehnen, ebenso, daß feste Gegenstände (Flaschen usw.) 
aus den fahrenden Zügen geworfen werden. Ferner er 
eignen sich häufig Unfälle dadurch, daß die Abteilrüren schon 
geöffnet werden, wenn sich die Züge noch in Bewegung be 
finden. Weiter kommt es sehr oft vor, daß Reisende aus 
Unachtsamkeit die Finger in die Spalte zwischen der geöff 
neten Abteiltür und der Wagenwand bringen, besonders 
verm Einsteigen, so daß beim Zuschlägen der Türen, meist 
durch Unbefugte, den Betreffenden die Finger ge 
quetscht werden. Da an den Innenseiten der Türrahmen 
Schutzleisten angebracht sind, besteht durchaus kein Anlaß, 
die Finger in die Türspalte zu stecken. 
r. Aus der Schachwelt. Vor kurzem weilte der S ch achklub 
1 924, Stettin, als (gast des hiesigen Schachklub „Sprin 
ger 1 924" in unserer Stadt, um ein Wettspiel auszutragen. 
Der Kampf fand im Cafe Lübke an 10 Brettern statt und endete 
mit einem Siege von 5 : 4 Punkten des heimischen Klubs. — Zum 
15. Juli hat sich unser rühriger Schachklub dein L-chachklub 
„R o ch a d e" - S t e t t i n verpflichtet. Es wird von 10 Uhr ab 
an 12 bis 15 Brettern am Teesaal des Kurhauses gespielt 
werden. Gäste sind herzlich willkommen. 
I. Einbruch. In der Nacht vom Montag zum Dienstag in der 
Zeit von 1—3 Uhr wurde in der Königsallee in der Verkaufsbude 
der Fa. Gebr. Riehn ein Einbruch verübt. Die Täter müssen 
augenscheinlich unbemerkt gewesen sein und viel Zeit gehabt haben, 
denn eine 5 Zentimeter starke Tür an der Hinteren Wand der Bude 
war mittelst eines Bruchbohrers an mehr als 50 verschiedenen 
Stellen angebohrt. Darauf haben die Einbrecher die Füllungen 
herausgenommen und sind so in die Verkaufshalle gestiegen. Wie 
scstgestellt sind ungefähr für 100 Mark Zigarren gestohlen worden. 
Auffällig ist es, daß die Täter ein Damenkleid und ein Paar 
Damenschuhe, die sich im Pavillon beenden, zurückgelassen haben, 
ebenso verschiedene andere Gegenstände von Wert. Allem Anschein 
nach müssen sie bei der Ausführung der Tat gestört worden sein. 
Nachbarn wollen in der Nachl die anhaltenden Bohrgeräusche ver 
nommen haben. Zweckdienliche Mitteilungen erbittet das Amt 
Hafengrund.' 
Zur Pommernwoche. 
Fünfter Sieg der Swinemünder „Jrmel". 
Beim 5. Rennen gestern Mittwoch im Strelasund schnit 
ten unsere Swinemünder Jachten wieder gut ab. 
„I r m e l" (Bef. F. W. Unger) hat zum 5. Male den ersten 
Preis gewonnen; die Küstenjolle „Jürgen" errang 
wieder einen 2. Preis. In der 45-Quadratmeter-Klasse 
siegte „Jugendliebe" (Schild). — Der Sieg der „Jrmel" 
ist umso mehr anzuerkennen, weil sie bei dem 12-Meter- 
Sturm das Vorstag und dabei beinahe den Mast brach. Nur 
durch die Geistesgegenwart des bewährten Führers, der im 
letzten Augenblick Ballon setzte und so den Mast abstützte, 
ging alles gut ab. 
Sieger: 
7 5 - g m - K r e u z e r : 1. Jutta i Schell St. P. C.) 
6 0 - a m - K r e u z e r : 1. Aegir Vl l (Czarnikow B. P. C.) 
A u s g l e i ch s k l a s s e Ila: l. I. S. (Streit Str. S V.) 
A usglei ch skl a sse lid: 1. Alice (Haut Str. S. V.) 
A u s g l e i ch s k l a s s e lie: 1. Jrmel (Unger Sw. P. C.) 
4 5 - g m - K r e u z e r : 1. Jugendliebe (Schild Sw. P. E.) 
3 0 - g m - B i n n e n k l a s s e : 1. Vagabund III (Dr. Schulz 
P- Y- C.) 
K ü st e n i o l l e n: '1. Kehrwieder (Stell. S. V.) — 2. Jürgen 
(Sw. Y. C.) 
Ausglei ch skl a sse III: 1. Odin V (Diederich Str. S. Bl 
Eine IM-Makt-SWung stir Zwecke »es Naturschutzes. 
Die Verschandelung der Natur- durch die Photo-Amateure hat 
in bedauerlichem Maße zugenommen. Die achtlos weggeworfenen 
Rollfilmpackungen und die bekannten schwarzen Filmpack-Laschen 
liegen in Wald und Flur herum. Wer je auf einer Reise einen 
schönen, vielbesuchtem Ausflugsort, besät mit den Photo-Pack- 
materialien, gesehen hat, wird wissen, wie peinlich die nur durch 
Nachlässigkeit hervorgerufene Unsauberkeit berührt. Eine Beseiti 
gung dieser Untugend war trotz vielfacher Mahnung durch die Fach 
presse nicht zu erzielen. Jetzt hat es die Schering-Kahlbaum A. G„ 
Photo-Abtlg., Berlin-Spindlersfeld, die Herstellerin der bekannten 
Satrap-Photo-Erzeugnisse, unternommen, der Unsitte mit prakti 
schen Mitteln zu steuern. Sie schreibt 4000 Mark Werte in Ge 
stalt von Photcmaterialien aus, die den eifrigsten Sammlern von 
Rollfilmpackungen und Filmlaschen zufallen sollen. Von der wert 
vollen Strcflektcskop-Kamera bis zum Photo-Album sind alle 
dem Amateur wichtigen Dinge als Prämien vertreten, so daß dem 
Ordnungsliebenden wirklicher Gewinn in Aussicht steht. Die 600 
Prämien im Gesamtwerte von ca. RM. 4000 werden zweifellos 
dazu beitragen, auch den gedankenlosesten Amateur zum Natur 
schutzfreunde zu erziehen. Der oft angeregte Gedanke, Polizei 
streifen für die Verschandelung der Natur durch Amateurphoto- 
graphen festzusctzen, wird durch die praktischen Vorschläge der 
Schering-Kahlbaum A. G., Photo-Abtlg., Berlin- Spindlersfeld, von 
der die Richtlinien für die Sammeltätigkeit auf Anfordern- zu haben 
sind, weit überholt. Hier kann man sagen, daß das Geld nicht nur 
auf der Straße, sondern viel öfter noch in Wald und Flur zu finden 
ist. Die Amateure sollen also nicht nur für eine gute Sache kämpfen, 
sie sollen bei diesem Bemühen auch reichlich belohnt werden. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
llhrzeit 
Windrichtung 
und Stärke 
Wasserstand 
iir Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer 
stand 
Lust 
bewegung 
11. 7. 
11. 7. 
14 
20 
W81V 4 
ZV8VV 3 
23' 9" 
23' 16" 
aus 
aus 
768,0 
768,5 
-si20,0 
8- 22,0 
bedeckt 
wolkig 
12. 7. 
8 
1V8VV 2 
23' 10" 
aus 
770,0 
-s-20,0 
heiter