
208 
Reimelt, Johann«, Frau, mit Sohn, Neurode, Seeheim — 2 
Rackow, Otto, Kaufm., mit Farn., Stettin, Gartenstr. 30 — — 3 
Radtke, Helmut, Kaufm., Berlin, Heureka — — — — — 1 
Ramzic, Ernst-Heinrich, Dr., Reg.-Baumstr., Berlin, Lunkewitz 1 
Rasmus, Hans, Kaufm., mit Fam., Berlin, Anna-Lisa — — 4 
Rehfeld, Walter, Dir., mit Frau, Stettin, St. Hubertus — — 2 
Renner, Margot, Hückeewagen, Luise — — — — — — 1 
Reichelm, Walter, Rcchtsanrv., Rittergut Wiesa, Goldfried — 1 
Relling, Hans, Plän, Rolandseck — — — — — — 1 
Rochmann, Friedrich, Berlin, Lunkewitz — — — — — 1 
Röhrich, Clara, Frau, mit Sohn, Berlin, Lotsenstr. 61 — — 2 
Rökn, Jakob, Kaufm., ? Park-Hotel — — — — 1 
Roloff, Charlotte, Tel.-Ass., Berlin, Christi. Hospiz — 1 
Rossow, Käte, Breslau, Goldfried — — — — — — 1 
Rosenfeld, Else, mit Kind und Bed., Berlin, Azurea — — — 
Salomon, Lotte, Stettin, Rolandseck — — — — — — 1 
Sandler, Mimmi, Sekretärin, Frankfurt a. M., St. Hubertus — 1 
Sauck, Wilhelm, Krim.-Komm., mit Frau, Forst, Christl. Hospiz 2 
Sauerbrcy, Otto, Offiz, d. Nordd. Lloyd, mit Fam., Hamburg, 
Neuestr. 14/15 — — — — — — — — -— 3 
Sauermann, Günter, Kaufm., mit Frau, Stettin, Sonnenschein 2 
Sauer, Clara, Kontoristin, Berlin, Heysestr. 34 — — — 1 
Sawallich, Lilly, Breslau, Eden — — — — — — 1 
Simon, Eugenie, Frau Kaufm., Greifswald, Fortuna — — 1 
Skibinski, Hans, Redakteur, mit Frau, Berlin, Fürst Bismarck 2 
Skupsch, Karl, Kaufm., Berlin, Anna-Lisa — — — — 1 
Seyberlich, Maria, Büroangest., Quedlinburg, Pens. Trapp — 1 
Schlusick, Marg., Halle a. S., Seeheim — — — — — 1 
Schlusick, Alfred Rolf, Halle a. S., Seeheim — — — — 1 
Schoßnick, Anton, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Schönkowski, Paul, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — 1 
Schade, Helma, Frau, Berlin, Anna-Friederike — — — 1 
Schäbethal, Rudolf, mit Fam., Oberhausen, Friedenstr. 9 — 3 
Schellin, Käthe, mit Kind, Pasewalk, Gartenstr. 8 — — — 2 
Schillert, Erna, Frau, Berlin, Färberstr. 3a — — — — 1 
Schmidt, Elise, mit Kind, Wiehau, Konkordia — — — — 2 
Schmuck, Erich, Lehrer, mit Fam., Beeskow, Lotsenstr. 25 — 3 
Schort, Isolde-Irene, Chemnitz, Lotsenstr. 74 — — — — I 
Schreiber, Lotte, Karlshorst, Najade — — — — — — 1 
Schwedlcr, Walter, Oberpostsekr. a. D., mit Frau, Friedland, 
Rolandseck — — — — — — — — — — 2 
Stark, Friedrich, Dr., Rechtsanw., Berlin, Hotel Jester — — 1 
Steinbrecher, Charlotte, Frau, mit Tochter, Berlin, Irmela 2 
Steinberg, Siegfried, Kaufm., mit Fam., Stettin, Reichsadler 3 
Stelzner, Gustav, Kaufm., mit Frau, Berlin, Park-Hotel — 2 
Stenzel, Else, Frau, mit Kind, Prenzlau, Sonnenschein — — 2 
Thicm, Alfred, Bankbeamter, Berlin, Seeheim — — — — 1 
Thomas, Arthur, Prokurist, mit Sohn, Görlitz, Seeheim — — 2 
Teichert, Fritz, Kaufm., mit Frau, Leipzig, Schloß-Klause — 2 
Urbschat, Anna, Frau, mit Sohn, Berlin, Heysestr. 26 — — 2 
Vietinghoff, Grete, Abteil.-Leit., Bonn, Seeheim — — — 1 
Vogelreuter, Luise, Abteil.-Leiterin, Königsberg i. Pr., Seeheim 1 
Wendt, Richard, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Wurfs, Erwin, Berlin, Ostsee-Kurheim — — — — — 1 
Wallochny, Karl, Dr. med., Breslau, St. Hubertus — — -— 1 
Wagner, Minna, Frau, Zöckerick, Moltkestr. 20 — — — 1 
William, Karl, Oberbahnmstr. a. D., mit Frau, Greiffenberg, 
Karlsruherstr. 1 — — — — — — — — — 2 
Weber, Otto, Kaufm., Berlin, Knuth — — — — — — 1 
Weihranel, Hans, Gleiwitz, Lotsenstr. 5 — — — — — 1 
Wenzel, Karl-Ernst, Kaufm., Berlin, Elisabeth — — — — 1 
Werner, Hedwig, Kaufm., Berlin, Friedenstr. 10 — — — 1 
Wernicke, Dir., Berlin, Atlantic — — — — — — 1 
Wildt, Franziska, Templin, Oehlkes Hotel — — — — 1 
Wildt, Elisabeth, Templin, Oehlkes Hotel — — — — — 1 
Wilken, Karl, Oberinsp., mit Frau, Rostock, Helene — — — 2 
Weigang, Gerhard, Rechtsanw., mit Fam. u. Bed., Landsberg, 
Hartigstr. 11 — — — — — — — — — — 5 
Winckler, Hildegard, kaufm. Beamter, Dresden, Berolina — 1 
Winter, Herbert, Wien, Viktoria-Hotel — — — — — 1 
Witte, Ernst, Justiz-Obersekr. i. R., m. F., Stettin, Königsstr. 16 3 
Wittor, Annie, Oppeln, Nußbaum — — — — — 1 
Wiktor, Willibald, Stadtobersekr., Oppeln, Nußbaum — — 1 
Wittenberg, Ludwig, Pastor, Saloden, Park-Hotel — — — 1 
Woitire, Emma, mit Sohn, Berlin, Knuth — — — — 2 
Wolf, Karl, Geschäftsführ., mit Frau, Halle a. S., Helios — 2 
Wolter, Alex, Ingen., Berlin, Fürst Bismarck — — — 1 
Wulff, Anna, Ww., Tribsees, Lotsenstr. 57 — — — — 1 
WUpr^, Betty, Schwester, Berlin, Christl. Hospiz — — — 1 
Zastrow, Hedwig, Kinderpflegerin, mit Kind, Berlin, Eden — 2 
Zenker, Fritz, Dentist, mit Frau, Storkow, Merkur — — .— 2 
Zeidler, Charlotte, Berlin, Reinke — — — — — — 1 
Zurke, Helene, Frau, Berlin, Reinke — .— — — — — 1 
Zirpel, Elisabeth, Neudeck, Pens. Trapp — — — — 1 
Zirpet, Ida, Gutssekretärin, Neudeck, Pens. Trapp — — -— 1 
Summe: 20 261 
Kurgäste: 15 679 
Passanten: 4 582 
Verzogen: Eilfeld, Karl, Kaufm., mit Fam., Berlin, von Gar 
tenstraße 35 nach Kurparkstraße 19. —Hellermann, Otto, Oberkass.- 
Vorst., mit Frau, Frauendorf, von Anne-Marie nach Haus am 
Kurpark. — Herzfeld, Hans, Kaufm., Berlin, von Silesia nach 
Australia. — Hcrzberg-Arlsen, Gerda, Frau, Berlin, von Germania 
nach Flora. — Kraus, Walter, Kaufm., mit Fam., Berlin, von 
Annaburg nach Arminius. — Kriening, Elli, Berlin, von Ger 
mania nach Flora. — Langauke, Charlotte, Frau, Königsberg, 
vom Park-Hotel nach Steffen. — Matthesius, Edith, Stettin, von 
Maria-Theresia nach Ida-Maria. — Pose, Hedwig, Königsberg i. 
Pr., vom Park-Hotel nach Steffen. — Schön, Helene, Frau, mit 
Sohn, Neukölln, von Melanie nach Toni. — Bahr, Frieda, Ver 
walterin, mit Kind, Berlin, von An de Waterkant nach Meeres 
warte. 
Aus Swinemünde. 
I. Zimmer anmelden! Alle Vermieter von Einzel- und 
Mehrbett-Zimmern seien eindringlichst aufgesordert, frei- 
werdende Zimmer sofort beim Wohnungsnachweis, Fried 
richstraße 6 (Fernsprecher 2156) anzumelden. Der zu erwar 
tende Zuzug neuer Gäste kann von der genannten S-telle nur 
dann klaglos bewältigt werden, wenn alle Vermieter am 
Strande und in der Stadt die Anmeldungen und natürlich 
auch die Abmeldungen unverzüglich und gewissen 
haft erstatten. Besonders die Abmeldung eben vermieteter 
Unterkunftsmöglichkeiten sollte ohne Zeitverlust erfolgen, um 
eine unnütze und das Bad nur schädigende Verärgerung der 
Gäste zu vermeiden. 
I. Festabend zu Gunsten der Deutsch-Niederländischen 
Hilfe. Am 24. Juli findet im Kurhausgarten und im großen 
Kurhaussaal eine gesellschaftliche Veranstaltung statt, deren 
Reinertrag der Deutsch-Niederländischen Hilfe zufließt. Im 
Kurhausgarten spielt nachmittags und abends eine promi 
nente Militärkapelle. Der Garten ist abends illuminiert. 
Eintritt zu den beiden Gartenveranstaltungen 1 Reichsmark 
zu Gunsten des wohltätigen Zwecks. Das abendliche Saal- 
programm ist reich an Prominenten. Der berühmte Confe 
rencier Paul Schnog wird Charlotte Boerner, Irene Am- 
brus, Lissi Helling, Frau Torenz, Leo Schützendorf, Corne 
lius Bronsgeest, Wolfgang Zilzer und Bernhard Bötel vor 
zustellen haben. Kapellmeister Ben Geysel wird die Dar 
bietungen begleiten. Se. Hoheit Prinz Heinrich 
ver N i e d e rl a nd e hat sein Erscheinen bindend zugesagt.