
Aus Swinemünde. 
I Bäderverkehr. Trotz der am Dienstag begonnenen 
Berliner Ferien hält sich der Badeverkehr aus unseren Inseln' 
noch in recht mäßigen Grenzen; die Kinder scheinen reise 
lustiger zu sein als Sie Erwachsenen Gemeldet sind bis 
heute in der Swinemünder Badcl.ste 11413 Badegäste, da 
runter 7549 Kurgäste. (Im Vorjahr um dieselbe Zeit 7539 
Kurgäste.) 
p. Vom Postschalter. Beim hiesigen Hauptpostamt in der 
Blücherstraße und beim Zweigpostamt im Kurhause werden 
jetzt die Annahmeschalter bis aus weiteres von 8—18.30 Uhr 
ununterbrochen offen gehalten. 
I. Zur Swinemünder Regatta Die diesjährige Ruder- 
Regatta des Pommerschen Regatta-Vereins in Swinemünde 
am 8 Juli verspricht ein ganz besonderes ruderspertliches 
Ereignis zu werden, da 23 Vereine gemeldet haben, hiervon 
8VereineausBerlin. Ferner sind vertreten sämt 
liche Stettiner Vereine, sowie Potsdam, Branden- 
brug, Rathenow und die pommerschen Rudervereine Swine 
münde, Stralsund, Greifswald, Wolgast, Ueckermünde. Die 
Regattabahn ist die des Vorjahres Ziel bei der Ueberland- 
zentrale auf dem Eichstaden. Um die wertvollen Preise, 
welche im Schaufenster der I n sta llationszen 
trale Lindenstraße ausgestellt sind, werden scharfe Rennen 
zum Austrag kommen. Im Mittelpunkt des Interesses steht 
der „Goldene O st s e e p o k a l ", welcher schon dreimal 
von demselben Klub gewonnen ist, und unter Umständen 
diesmal Swinemünde für immer verlassen kann. Der Um 
stand jedoch, daß zwölf Boote zu diesem Rennen (Junior- 
Vierer) gemeldet sind, läßt erkennen, daß es dem größten 
Anwärter in diesem Jahre nicht leicht gemacht wird. — 
Tribünenkarten und Programme sind im Vorverkauf in der 
Swinemünder Bank, Filiale Strand, in der 
Jnstallationszentrale Lindenstraße' und bei Max 
Weiß, Lindenstraße 7, zu haben. 
l. Stark zur Segelregatta. Am Freitag, den 6. Juli, 
morgens 7,45 Uhr, findet der Start zur Segel 
regatta Swinemünde — Rügen statt. Bei dieser 
Gelegenheit spielt die Reichswehr-Kapelle Swinemünde auf 
dem Kaiserbollwerk gegenüber vom Leuchtturm. Die 
Veranstaltung wird sicherlich große Kreise unseres Bade 
publikums interessieren. Da das Jn-See-Gehen der großen 
Segeljachten malerische Bilder ergibt, empfehlen wir den Be 
such dieser Veranstaltung auf das Wärmste. Der kürzeste 
Weg vom Kurhaus geht durch den Kurpark den Klängen 
der Musik entgegen. 
* Gegen Rundfunkstörer. Einer Mitteilung aus Jar 
men dürfte auch für Swinemünde nicht ohne Wert sein: 
Wie wir schon öfter mitteilten, sehen sich hier in der Stadt 
verschiedene Personen bewogen, ihre Heilgerüte (Bestrah 
lungsapparate) ausgerechnet in der Hauptzeit des Rundfunk 
empfangs, nämlich abends in der Zeit von 8 bis 11 einzu 
schalten und den Empfang der Rundfunkdarbietungen rück 
sichtslos zu stören. Wie wir hören, wird die Oberpostdirek 
tion jetzt energisch gegen diese Personen, die trotz ergangener 
Aufforderungen den Rundfunkempfang in den genannten 
Zeilen stören, Vorgehen und zwar auf Grund des § 519 des 
Gesetzes über Fernmeldeanlagen vom 14. Januar 1928. 
Jeder Rundfunkteilnehmer teile in seinem eigenen und im 
Interesse der Allgemeinheit Rundfunkstörer dem Postamt 
mit. — Wonach gefälligst zu richten! 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Uhrzeit 
Windrichtung 
und Stärke 
Wasserstand 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer 
stand 
Luft 
bewegung 
4. 7. 
14 
MO 5,6 
24' 0" 
ein 
754,0 
-j- 20,0 
bedeckt, 
Regen, böig 
4. 7. 
20 
XZV 6 
24' 0" 
ein 
760,0 
-^12,5 
bedeckt, Regen, 
später aufklarend 
5. 7. 
8 
5 
23' 11" 
aus 
764,5 
-s-15,t 
wolkig 
Jugendaustausch des V. D. A. 
mit Oesterreich. 
Es dürfte die Oeffentlichkeit interessieren, zu erfahren, 
welche Ausdehnung m diesem Jahre der Jugenvaus- 
tclusch zwischen den nord- und süddeutschen 
Grenzgebieten mit Einschluß des Auslandsdeutsch 
rums genommen hat. Im vergangenen Jahre nahmen am 
Austausche nur pommersche Orte teil, die Zahl der auf 
beiden Seiten ausgetauschten Kinder betrug 240. Hinzu kam 
noch eine Greifswalder Gruppe, deren Kinder im Rosegger- 
.hcnn des Heim-ins-Reichdienstes in Bad Aussee unter 
gebracht waren 
In diesem Jahre nehmen am Austausch folgende Orte 
teil: Freistaat Danzig mit etwa 70 Kindern, Kolberg mit 52 
Kindern, Usedom-Wollin mit 46 Kindern, Kammin mit 12 
Kindern, Stettin mit 8 Kindern, Neustrelitz mit 20 Kindern, 
Wismar und Lübeck mit je 25 Kindern, Kiel mit 40 Kindern 
und endlich Nordschleswig mit Einschluß des abgetretenen 
Gebietes mit 34 Kindern, zusammen etwa 330 Kinder. 
Auf österreichischer Seile haben der Deutsche Schulverein 
Südmark und der Heim-ins-Relchdienst die gleiche Anzahl 
von Tauschplätzen erhalten, die von Lochau am Bodensee 
bis Midling bei Wien und im Süden bis Eiserkappel südlich 
Klagenfurt am Fuße der jugoslawischen Karawanken und 
vis Leibnitz, 20 Kilometer nördlich von der heute jugoslawi 
schen Stadt Marburg reichen. Im ganzen werden daher 
etwa 700 Kinder und Führer am Austausch teilnehmen. 
Unsere Swinemünder Jugend ist überwiegend 
in Tirol und zwar in Innsbruck und Umgegend unter- 
aebrcrcht. Einige Mädel kommen nach Schladming am Dach 
stein. Zwei Kinder erhalten Freiplätze in Oesterreich. 
Dies veranlaßt mich, die Freunde des Vereins für das 
Deutschtum im Ausland zu bitten, sich bereit zu erklären, 
einige österreichische Kinder gleichfalls unentgeltlich im 
August aufzunehmen. Es handelt sich zunächst um einen 
kerndeutschen Jungen aus Salzburg, der sich bei der Unter 
bringung der 10 000 reichsdeutschen Kinder auf der Tagung 
des P. D. A. in Gmunden aber auch sonst um die reichs- 
deutsche Jugend besonders verdient gemacht hat und der nun 
gern mit seinen Kameraden mir hinausziehen möchte zu 
seinen norddeutschen Brüdern, dem aber die Mittel hierzu 
f bUn Ich bitte um recht baldige Angebote von Frerplützm, 
da ich voraussichtlich bald vom Verein „Landaufenthalt für 
Stcdtk.nder", Reichszentrale, m B rlin den Auftrag erhalten 
werde, füdtnoler Kinder in norddeutschen Familien im 
August für 4 Wochen unentgeltich unterzubringen. Ich 
hoffe, daß unsere liebe Heimatstadt Swinemünde ebenso wie 
unstre Inseln dann nicht hinter anderen Seestädten zurück- 
stchen und freudig eine Anzahl dreier so schwer geprüften 
Kinder bei sich aufnehmen werden, um ihnen in der deut 
sch, n Heimat einige sonn.ge Erholungswochen zu bereiten. 
Die Abreise der Kinder unserer Inseln beginnt am 
Montag, den 2. Juli, mittags 12,15 Uhr, Ankunft in Berlin 
um 16 Uhr. Am 3. Juli wird das Reiseziel im Lause des 
Tages erreicht. Am Dienstag, den 26 Juni, abends 8&gt;- Uhr, 
findet eine Elternversammlung aller teilnehmenden Kinder 
im Zeichensaa! der Tirpitzfchule statt. . Nieder. 
Swinemünde und der Segelsport. 
(Zur Pommernwoche.) 
Sport ist das Kind der Neuzeit — selbst wenn man auf 
den Vater Jahn zurückgehen will. Unsere Großeltern, deren 
noch etliche leben, wollten nicht begreifen, wie man zwecklos 
laufen oder schwmmen konnte. Daß man etwas um seiner 
eigenen Gesundheit oder gar rein der Ehre willen tun kann, 
lck'eint dem Geschlechte, das noch keine Maschinen und Fa 
briken, keinen Fahrplan und keine Autos kannte, völlig fern 
gelegen zu sein. 
Auch das Segeln hat sich als Sport selbst in Seestädten 
nur langsam eingebürgert. Gerade die berufsmäßigen See 
leute waren dagegen. Sie folgerten etwa so: „Seefahrt ist 
harte Arbeit und keine Spielerei Wer nicht auf das Wasser 
122