
Thomas, Kurt, Dr. med., mit Frau, Berlin, Walfisch — — 2 
Tüske, Kaufm., Berlin, Haegers Hotel — — — — — 1 
Aszozek, Rich., Kfm., mit Frau, Gr. Flottbeck, Ostfee-Palast-Hot. 2 
Ucker, Marie, Frau, Misdroy, Privatklinik Meereswarle — 1 
Uhlig, Richard, mit Frau, Dresden, Berolina — — — — 2 
Ulloth, Heinz, Kaufm., Hamburg, Preußenhof — — — — I 
Uenveit, Marg., Kaufm., mit Frau, Lichtenfels, Wikinger Hof — 2 
Voß, Helene, Berlin, Eden — — — —. -— — — i 
Voigt, Annaliese, Stenotypistin, Berlin, Pommernhaus — — 1 
Voigt, Hans, Berlin, Pommernhaus — — — — — — 1 
v. Vessel, Leo, Rittmeister a. D., Trebitz a. Elbe, Haiderose — 1 
Volien, Otto, Kaufm., Bremen, Orlings Hotel — — — — 1 
Vollbrecht, Ewald, Direkt.-Jnsp., Stettin, Central-Hotel — — 1 
Wittjen, Will)., Reg-.-Baumeister, mit Frau, Berlin, Vieta — 2 
Weickert, Fritz, Landw.-Jnsp., Gadebuschstr. 14 — — — 1 
Weide, Gustav, Priv.-Beamter, mit Fam., Steglitz, Seeheim — S 
Werner, Johanna, Frau, mit Tochter, Reichenbach, Haiderose — 2 
Wagner, Gustav, Oberinsp., mit Frau, Köln, Berolina — — 2 
Warschauer, Martin, Kaufm., Berlin, Rolandseck — — — 1 
Werner, Hans, Schriftsetzer, Anklam, Schulstr. 2 — — — 1 
Werner, Paul, Kaufm., mit Chauff., Reichenbach, Haiderose — 2 
Wille, Grete, Sängerin, Berlin, Gerichtslaube — — — — 1 
Wille, Eva, Cellistin, Berlin, Gerichtslaube — — — — 1 
Winkel, Herta, Stenotypistin, Berlin, Arminius — — — r 
Wüchelmann, Franz, Fabrikant, Berlin, Ostsee-Palast-Hotel — 1 
Wagner, Siegfried, Kaufm., Berlin, Pommernhaus — — — 1 
Weinrank, Adolf, Kaufm., Berlin, Walfisch — — — — 1 
Meiste, Paul, Dir., mit Frau, Berlin, Dünenschloß — — — 2 
Aus Swinemünde. 
r. Treuer Badegast. In diesen« Jahre feierte Frau Bau 
meister F. Rolle, Leipzig, in aller Stille ihre 25 jähriges 
Jubiläum als treuer Badegast. Ununterbrochen weilte sie 
jeden Sommer 25 Jahre hindurch in unserer Stadt als 
Kurgast. 
* Herabsetzung der Patzgebühren. Wie der „Amtliche 
Preußische Pressedienst" einem Runderlaß des Minister des 
Innern entnimmt, tritt mit Wirkung vom 1. Juli d. I. fol 
gende Neuregelung der Paßgebühren in Kraft: 
An Gebühren einschließlich etwaiger Stempel oder anderer 
Abgaben, insbesondere sogenannter Verwaltungsgebühren 
sind zu erheben für die Ausstellung eines Passes 3 Reichs 
mark, für die Ausstellung eines Kinderausweises 50 Pfg., 
für die Verlängerung oder für die sonstige Abänderung oder 
Ergänzung eines Passes 1 Reichsmark. Im übrigen blei 
ben die bisherigen Bestimmungen bis auf weiteres unver 
ändert. 
p. Postsendungen nach Berlin. Zur Beschleunigung in der Ueber- 
kunft der nach Berlin gerichteten Postsendungen wird den Absen 
dern empfohlen, außer der Himmelsrichtung (dl., VV., 80. 
usw.) auch die Nr. des Z u st e l l a m t s (C 2, 30, 8W 68 usw.) 
anzugeben. 
p. Pakekabholung aus der Wohnung. Zur Erleichterung der 
Paketauflieferung holen die Paketzusteller in Orten, in denen die 
Pakete mit Kraftwagen oder Pferden zugestellt werden, bei den 
Zustellsahrten auf Ersuchen gewöhnliche Pakete gegen 2 0 Rpf. 
Sondergebühr in der Wohnung des Auflieferers ab. Die 
Abholung kann durch Fernsprecher oder schriftlich beim Postamt 
bestellt werden. Die Bestellschreiben oder Karten sind 
gebührenfrei und können in die Briefkasten gelegt oder den 
Zustellern mitgegeben werden. 
1. Funktelephonie für die Fischerei. Von Ende Juni ab 
wird das Fischereischutzboot „Ziete n" im Anschluß an die 
Sendezeiten des Hochsee-Rundfunks wichtige Nachrichten von 
Küstenfunkstellen auf der Welle 1800 für die deutschen Fisch 
dampfer funkentelephonisch wiederholen. „Zielen" wird auch 
als Funkübermittler zwischen einzelnen deutschen Fisch- 
Wilde, Robert, Reisender, Greifswald, Preußenhof — — — 1 
Wodeke, Erwin, Kaufm., Stettin, Central-Hotel — — — 1 
Wolfrain, H., Kapt. z. See, Berlin, ? — — — — 1 
Weitsch, Fritzi, Gablonz, Jeschkes Hotel — — — — — 1 
Wald, Georg, Kaufm., Stettin, Central-Hotel — — — — 1 
Werner, Albert, Reisender, Berlin, Wiencks Hotel — — — 1 
Werner, Otto, Kaufm., Stettin, Central-Hotel — — — — 1 
Wilke, Georg, Kaufm., Berlin, Orlings Hotel — — — — 1 
Wirch, Hans, Berlin, Schweriner Hof — — — — — 1 
Witz, Alfred, Kaufm., Stettin, Wikinger Hof — — — — 1 
Woeke, Hellmuth, Kaufm., Stettin, Baltischer Hof — — — I 
Wolf, Hans, Kaufm., Stettin, Central-Hotel — — — — I 
Zenker, A., Admral, Berlin, Jeschkes Hotel — — — — I 
Zimmermann, Gerda, Frau, mit Kind u. Bed., Wilmersdorf, 
Barberina — — — — — — — — — — 3 
Zieschang, Minna, Wilmersdorf, Favorit — — — — 1 
Zoltau, Georg, Dr., Apotheker, Budapest, Walfisch — — — 1 
Zimmermann, Martha, Chemnitz, Hohenzollernhof — — — 1 
Zyns, Werner, Kaufm, Berlin. Preußenhof — — — — 1 
Summe: 11413 
Kurgäste: 7 549 
Passanten: 3 864 
Verzogen: Wiener, Grete, Frau, mit Kind, Berlin, von Eden 
nach Toni. — Nassau, Elly, Berlin, von Viktoria-Luise nach Hertha. 
— Neumann, E., Frau, Berlin, von Neptun nach Haiderose. — 
Tschentscher, Alfred, Mühlendir., Forst i. L-, von Helios nach 
Melanie. — Zippert, Hugo, Rechtsanw., mit Fam. u. Bed., Berlin, 
von Krüger nach Waldblick. 
dampfern einspringen. Der Dienst w'.rd nur in Seegebieten 
stattfinden, in denen Störungen des Seefunkdienstes zwischen 
Küstenfunk- und Bordfunkstellen nicht zu befürchten sind. 
Die Ferien winken 
Auch Ossi Oswalda erholt sich am Wasser. 
114