
181 
r. Ein Schwindler. Hier Mtd in den Nachbarorten treibt 
ein Schwindler mit minderwertigen Bildern sein Geschäft, 
die er unter dem Vorgeben anbietet, er verkaufe sie im 
Namen des hiesigen Waisenhauses. Das ist nicht der Fall! 
Das Publikum wird gebeten, vom Auftreten des Schwind 
lers der Polizeibehörde Nachricht zu geben. 
l-. Verunglücktes Flugzeug. Das von hier nach Berlin 
fahrende Postflugzeug der „Lufthansa" mußte am Mittwoch 
Abend in der Nähe der Försterei Neumühl bei Egge- 
iin auf den Rondowwiesen infolge Vergaserbrandes not 
landen. Der dabei vorgekommene Sachschaden erschien ge 
ringfügig und man hoffte, daß Flugzeug am Donnerstag 
wieder startbereit zu haben. Auf dem sehr ungünstigen Ge 
lände mißlang jedoch der Start. Das Flugzeug überschlug 
sich und verbrannte vollständig. Pilot und Monteur sind 
ohne erhebliche Verletzungen davon gekommen. 
Hör' Radler, ich rate Dir gut! 
Siehst Du auf Haltbarkeit mehr als auf Schnelligkeit, wähle 
Wulstreifen. Willst Du leichter dahingleiten und Holz 
felgen fahren, wähle Reifen, die mit Drahtringen auf der Felge 
festgehalten werden. Willst Du sehr leicht und sehr schnell fahren, 
nimm Schlauchreifen. Wisse, daß bei Wulstreifen und Draht 
reifen Laufdecke und Luftschlauch getrennt sind, daß diese Reifen 
sich leicht abnehmen und leicht reparieren lassen, und daß der 
Schlauchreifen Decke und Schlauch vereinigt. Seine Montage ist 
zwar sehr leicht, die Reparatur aber nur einem etwas technisch ge 
wandten Radler möglich. 
- Wähle Deine Uebersetzung nicht zu hoch. Als geübter 
Radfahrer von normaler Körperkraft gehe bis auf 70 Zoll, was 
darüber ist, ist von Uebel. Eine Radlerin darf nie höher fahren 
als 66 Zoll, soll das Radfahren ihr Genuß bereiten. Denke daran, 
daß die Rennfahrer sich selten bis auf 70 Zoll versteigen und trotz- 
vem verteufelt schnell fahren. 
Mußt Du einen Berg nehmen, fahre langsam an, wiege 
Dich in ein gleichmäßiges Tempo und behalte es bei. Wird Dir 
die Bergfahrt zu schwer, erzwinge nichts, sondern steige ab. Dec 
Wiegetritt der Rennfahrer erfordert Kraft, Gewandtheit und 
Uebung 
Willst Du saubere Schuhe b'ehalten, befestige am unteren 
Teil des Vorderradschutzbleches ein etwa 20 Zentimeter langes keil 
förmig geschnittenes Stück Leder, das oben etwa 10 und unten etwa 
1b Zentimeter breit ist. Das Leder muß fast den Erdboden be 
rühren, soll es seinen Zweck bei nasser Straße erfüllen. 
Habe nie den Ehrgeiz, Deine Menschenkraft mit der Kraft 
eines Motors zu messen. Auf die Dauer hältst Du den Kampf 
nicht aus und machst Dich lächerlich. 
Schlägt Dein Rad, so lasse es spannen. Unter einem schla 
genden Rad versteht man ein Rad, das nicht mehr rund läuft, son 
dern seitlich von der Vertikale abweicht. Schlagende Räder können 
den Gummireifen gegen Gabel und Hinterradbau drängen und ihn 
durch die Reibung zerstören. Schlagende Holzfelgen können sich 
so verziehen, daß sie nicht wieder in die ursprüngliche Laufrichtung 
gebracht werden können. 
Achte darauf, daß die Enden neu eingezogner Speichen nicht 
über den im Innern der Felge sitzenden Rippelkopf hinausragen. 
Ueberstehende Speichenenden zerstechen den Reifen. 
Lasse Deine Kinder nicht ohne Veränderung von Sattel und 
Lenkerstellung auf das Rad steigen, wenn es längere Zeit unbenutzt 
geblieben ist. Bedenke, daß die Kinder wachsen und nicht nur der 
Anzug oder das Kleid, die Stiefel und der Hut zu eng werden, son 
dern daß auch das Fahrrad „ausgewachsen" wird. Stelle Sattel 
und Lenker höher, rücke den Sattel etwas zurück, jedenfalls passe 
das Fahrrad dem Körper des Kindes an, da ein gewaltsames An 
passen des Kindes an das Rad der Gesundheit unzuträglich ist 
Schließe einer Organisation von Radfahrern Dich an, auf 
daß Du ein Kämpfer werdest für das Recht und die Freiheit des 
Rades. 
Trage stets eine Legit im ation bei Dir. Ein Gang zur 
Polizeiwache gehört nicht zu den Annehmlichkeiten des Lebens. 
Wetter, Wind und Wasser 
Monat 
und Datum 
Uhrzcit 
Windrichtung 
und Stärke 
Wassersland 
in Fuß 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer 
stand 
Luft 
bewegung 
15. 7. 
12 
80 2 
23' 7" 
aus 
769,5 
ch- 32,0 
heiter 
15. 7. 
20 
8till 
23' 8" 
aus 
768,5 
^-22,0 
wolkig 
16. 7. 
8 
NVV 1 
23' 8" 
aus 
767,8 
^24,0 
heiter 
preiswert «»ci Hirt 
Ltrümpke, 
8eIlÜr26Q, I386ll61ltü6ll6r, Lor86tl8 
voi'A626ießn6t6 n ct n Z ct Ib 6 i t 6 It , Lümtliebe Kur Ovaren, 
u n ck 8 1 r i e k - 6 u r n 6 bei 
^VoN-, 8Neb- 
HOM 
Ausstellung 
für ! 
antike Aunst 
Diktoriastraße 2, Eingang 
Friedrichstraße 
Dorette ZZöP 
staati. Aepr. in L/assaAe «nck 
KeiiA!/&gt;nnasii^, rck, 
L'cke Lastanr'enaiiee 
7». 
M Mn llliren 
unck Oolävaren verkauft u. 
repariert preiswert psul 
^liegen, k'ärberstr. 63/64 
Leiten AÜnst. Oele^enireit«- 
käuie in Lriilantea unck 
Avlckenen klirren, Onyx U8V. 
Lueire kür 
ein Notorraä einru- 
tausciren. ^n^edote unter 
I». IV an äie86 Zeitung. 
M 
1 Llinute vom Kurtrau8. 
4—5 wimmer unck Küclle, 
im Oanren acker geteilt 2U 
vermieten. Mtiere3 im