
74 
1 
2 
Passanten: 2529 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
6 
5 
1 
1 
1 
2 
2 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
1 
2 
1 
2 
2 
I 
1 
Stolze, Johannes, Berlin, Ostsee-Palast-Hotcl — — — — 
Strauer, Else, Fran, mit Sohn u. Haustöchter, Stettin, Albrecht 
Voigt, Karl, Kaufmann, Berlin, Moltkestr. 17 — — — — 
Vollring, Ernst, Kaufmann, Berlin, Jeschkes Hotel — — — 
Volgmann, Georg, Oberförster', Kolberg, Central-Hotel — — 
Vehlor, Erika, Stettin, Ostsee-Palast-Hotel — — — — — 
Voigt, Helmut, Buchhdl., Dresden-A., Vineta — — — — 
Volkmann, Dorothea, Frau, Berlin, Toni — — — — — 
Vanselow, Martin, Kaufmann, mit Frau, Berlin, Gertrud — 
Winker, Willi, Kaufmann, Berlin, Orlings Hotel — — — 
Wudker, Georg, Kaufmann, Bromberg, Orlings Hotel — — 
Wille, Arnold, Kaufmann, ?, Tanneck — — — — — — 
Wienecke, Otto, Bankbeamter, mit Frau, Berlin, Bismarckstr. 10 
Wiebel, Fritz, Kaufmann, mit Frau, Landshut, Seeheim — — 
Wenzel, Bruno, Reg.-Rat, Oppeln, Walfisch — — — — 
Wagner, Reinh., Kaufmann, Berlin, Eentral-Hotel — — — 
Winter, Eduard, Stettin, Hohenzollerrchof — — — — — 
Wurm, Erich, Baurat, Kiel, Jeschkes Hotel — — — — 
Wagner, Herrn., Jng., Stettin, Wikinger Hof — — — — 
Weber, Jngeborg, Misdroy, Schweriner Hof — —- — — 
Winkler, Paul, Kaufmann, Stettin, Lindenblüte — — — 
Wolf, Reg.-Rat, Stettin, Orlings Hotel — — — — — 
Verzogen: Schaefer,-Marg., Frau, Berlin, von Lunkewitz nach 
Annemarie. — Sternhardt, Käte, Frau, Breslau, von Lunkewitz 
nach Annemarie. — Heilscher, Günter, Kaufmann, Berlin, von St. 
Hubertus nach Strandburg. — Holzi'nger, Luise, Frau, Berlin-Neu 
kölln, von Helios nach Eisenkraut. — Wollstein, Alfred, Kaufmann, 
mit Familie, Berlin, von Gartenstr. 14 nach Emma-Louise. — 
Schimpf, Magdalena, Halle a. S., von Frieda nach Seeheim. — 
Oehler, Kurt, Kaufmann, Fulda, von Wiencks Hotel nach Eden. — 
Kcichel, Hotte, Spandau, von Heysestr. 31 nach Privatklinik Meeres 
warte. — Feuerstein, Wendelin, Halle a. S., von Wiencks Hotel 
nach Eden. 
v. Trebra, Marg., Rittergut Allstedt, An de Waterkant — — 
v. Trebra, Sitta, Rittergut Allstedt, An de Waterkant — — 
Tümmelcy, Harry, Stettin, Hygica — — — — — — 
Taschilisick, Emil, Vertret.,. Berlin, Eentral-Hotel — — — 
Teske, Paul, Itzehoe, Europäischer Hof — — — — — 
Timpe, Rudolf, Kaufmann, Berlin, Wiencks Hotel — — — 
Tscheuke, Walter, Geschäftsführer, Berlin, Orlings Hotel — — 
Träger, Herta, Frau, mit Sohn, Sprottau, Nußbaurn — — 
Tiecke, Ella, Stenotyp., Berlin, Seehcim — — — — — 
Uhlig, Carl, Fabrikbes., mit Familie und Stütze, Crimmitschau, 
Gretel — — — — — — — — — — — 
Umm, Paul, Kaufmann, Berlin, Orlings Hotel — — — — 
Uhde, Elfriede, Großbeeren, Atlantic — — — — — — 
Summe: 7425 
Hiervon Kurgäste: 4896 
Wollert, Gust., Kaufmann, Magdeburg, Orlings Hotel — — 
Wartmann, Else, Quedlinburg, Pomernhaus — — — — 
Wilker, With., Falkenburg, Wiencks Hotel — — — — — 
Wolsfram, Walter, Stadtförster, Ueckermünde, Wikinger Hof 
Wieland, Robert, Jng., mit Frau, Berlin, Goldener Hirsch — 
Welzenbacher, Louis, Innsbruck, Atlantic — — — — — 
Weber, Waldemar, Direktor, mit Frau, Berlin, Atlantic — — 
Weiß, Robert, Dr., mit Frau, Berlin, Excelsior — — — — 
Weitz, Hans Georg, Berlin, Park-Hotel — — — — — 
Windeck, Anna, Frau, Brandenburg a. H., Min Ollendeel -— 
Windmüller, Julius, Bankprokurist, Berlin, Hotel Viktoria — 
Wittchen, Elli, Stenotyp., Berlin, Christi. Hospiz — — — 
Wallenburg, Oskar, Reis., Berlin, Haus Treptow — — — 
Weickert, Fritz, Landw.-Jnsp., Parnickel, Gadebuschstr. 14 — 
Walker, Betty, Buchhalt., Stettin, Seeheim — — — — 
Zitzlaff, Käte, Berlin, Kl. Markt 10 — — — — — — 
Zühneg, Alexand., Juwelier, Artern, Albrecht — — — — 
v. Zanolowski, Dr., Conrad, Gesangsmeister, mit Frau, Berlin, 
Strandburg —i — — — — — — — — — 
Zetsche, Walter, Kaufmann, Radeberg, Glück auf — — — 
Zschenderlein, Ella, Kontoristin, Großenhain, Seeheim — — 
musikalische Empfindungswelt unserer Tage zu erkennen ist. Deshalb 
sind auch die Stücke garnicht leicht aufführbar und man muß dem 
Kurorchester höchste Anerkennung zollen, dem es gelang, den 
Klang zu plastischem Leben zu bringen. 
Auf klangliche Wirkungen sind auch Gustav Mahlers 
„Lieder eines fahrenden Gesellen" gestellt. Hier ist glückliche 
Mischung des Volkstums mit romantischer Zerrissenheit gepaart. 
Viel wird von der Natur gesungen und man kann bald den sonni 
gen Frühlingsmorgen mit dem Erwachen der Natur, bald den 
nächtlich rauschenden Lindenbaum vernehmen, der Menschenglück 
und Menschenleid in Schlaf singt. Dieses Menschenleid, hervor 
gerufen durch Unglück in der Liebe, legt sich um unser Herz. Die 
Lieder sind Aufschrei des Unglücks der Einsamkeit, die nur in der 
beseelten Natur Ruhe findet. So gestaltete Jella Braun- 
Fernwald die Gesänge. Wie stockend klang im ersten das Be 
kenntnis des Unglücks, von Tränen verschleiert die unerfüllte 
Frühlingssehnsucht des zweiten. Den Höhepunkt erreichte die 
va-nose, in allen Lagen gleich ergiebige Altstimme im dritten 
Liede, als von höchsten Seelenschmerz und qualvoller Todessehn 
sucht gesungen wird. Dazu bildete das letzte Lied mit seinem ruhigen 
Ausklingen Gegensatz und Entspannung. Die Sängerin wurde mit 
reichem Beifall geehrt. Mehr als der äußere Erfolg bedeutete jedoch 
die innere Ergriffenheit der Hörer. 
Das unmittelbare Ueberströmen der Musik auf die Genießen 
den bemerkte man auch bei Arnold Schönberg's „Verklärter 
Nacht". Dieses Werk gehört einer frühen Schaffensperiode des 
Meisters an, der heute ganz andere Wege wandelt. Er wählt hier 
für ein Streichsextett, das er später für Streichorchester umsetzte, als 
Vorwurf ein Gedicht von Dehmel. Zwei Menschen wandern in 
die Helle hohe Nacht, sie kommen mit ihren Qualen zueinander, 
um sich erlöst zu finden. Auch hier Liebesfehnsucht und Liebes 
weh, das sich am höchsten Vorbild solcher Gefühlsmalerei an Wag 
ners „Tristan" entzündet. Aber man sieht schon in diesem Werk, 
in der Formgebung, im Gedankenreichtum, in der Behandlung der 
Instrumente den Meister und versteht, daß sich seinerzeit bei der 
Uraufführung das Für und Wider daran entfesselte. Kapellmeister 
Gottfried Kassowitz konnte hier seine außerordentlichen Führer 
qualitäten aufs neue erweisen. Er hat das Werk ganz vorzüglich 
Musik-Festwoche in Swinemüude. 
* Swinemünde, 16. Juni. 
Die deutsche Uraufführung des „Ivrogne corriAe" (Der letzte 
Rausch) von CH. W. Gluck hat in der Berliner und auch in der 
übrigen deutschen Presse einen Widerhall gefunden, der selbst die 
kühnsten Erwartungen weit übertrifft' die bedeutendsten Tages 
zeitungen haben ihre Musikreferenten nach Swinemünde entsandt 
und Kritiken gebracht, die die Berechtigung des Musikfestgedankens 
von berufenster Seite beleuchten. 
Erst nach Erscheinen der Wochen- und Monatszeitschriften wird 
man abschließend über den künstlerischen Erfolg der Musikfestwoche 
berichten können. Soweit es der Raum gestattet, sollen an dieser 
Stelle die Pressestimmen wiedergegeben werden. Eines darf aber 
auch heute schon als feststehend gelten: Die Swmemünder Musik 
festwoche hat das k ü n st l e r i s ch e Niveau des diesjährigen 
Kurorchesters außer jeden Zweifel gestellt. Und es wäre doch 
sehr unwahrscheinlich, wenn diese nunmehr im Hinterland unseres 
Bades von prominentester Seite wiederholt festgestellte Tatsache 
Swinemünde nicht eine wesentliche Bereichung an neuen treuen 
Gästen bringen sollte. — a. pb. — 
Das erste Sinfonie-Konzert. 
Das Programm des Abends, das vielleicht etwas bunt an 
mutet, war von Kapellmeister Kasse witz so ausgewählt wor 
den, daß ein innerer Zusammenhang zwischen den einzelnen Num 
mern bald bemerkbar wurde. Zwischen drei Meister unserer Zeit 
war ein Mozart-Konzert gestellt. Was anderes sollte dies bedeuten, 
als lebendige Auswirkung klassischen Musizierens auf unsere Tage? 
Auch die drei zeitgenössischen Werke zeigten deutliche Stilmerkmale 
der Vergangenheit, trotzdem ihnen der Stempel des heutigen Meu 
chen ausgeprägt ist. Richard Strauß hat eine Folge von Tanz 
tücken des altfranzösischen Meisters Francois Couperin in- 
truMentiert. Man findet aber in diesem Orchester-Werk nicht mehr 
allein Unbeschwertheit und Grazie einer versunkenen Welt, sondern 
auch die raffiniertesten Klangzusammenstellungen, die freiesten 
Gegenstimmen eines kühnen Satzes, der die kurzen und einfachen 
Melodien zu einem komplizierten Organismus macht, aus dem die