
Stettiner Ausstellung „Die Gesundheitspflege". Trotz 
des außerordentlich ungüstigen Wetters und des zum Teil 
strömenden Regens hat der Besuch der Stettiner Ausstel 
lung „Die Gesundheit" an den Eröffnungstagen erfreulich 
eingesetzt. Es konnten bis zum Montag Abend annähernd 
GiLlO Besucher gezählt werden. Seit Montag werden nun 
mehr täglich um 6 Uhr abends ärztliche Führungen durch 
die Ausstellung vorgenommen, d'.e unentgeltlich sind, und 
für die sich die Stettiner Aerztescbaft berenwilligst zur Ber- 
fügung gestellt hat. 
l. Operettentheater. Um vielseitig geäußerten Wünschen 
nachzukommen, hat die Direktion sich doch entschlossen, das 
Sittendrama „Du s o l l st nicht ehebrechen" am 
Sonntag zu wiederholen. Es ist dies die letzte Aufführung 
des Stückes. Die Vorstellung ist auf den Sonntag gelegt, 
damit jeder sie besuchen kann. 
I. Das Rauchverbot für jugendliche wird noch immer nicht hin 
reichend beachtet. Personen unter 16 Jahren ist es verboten, 
Tabak, Tabakpfeifen, Zigarren, Zigaretten und Zigarettenpapier zu 
kaufen oder sich sonst unentgeltlich zu verschaffen und m der 
Ocffentlichkeit zu rauchen. Abgesehen davon, daß Gastwirte und 
Geschäftsinhaber dem Volksganzen einen schlechten Dienst erweisen, 
wenn sie durch Abgabe vorgenannter Gegenstände mittelbar dazu 
beitragen, die Gesundheit der Jugend zu untergraben, soll noch be 
sonders darauf hingewiesen werden, daß sie bei einer Uebertretung 
der fraglichen Polizeiverordnungcn eine empfindliche Strafe zu ge 
wärtigen haben. Das Notgesetz vom 24. Februar 1923 verbietet 
auch das Verabfolgen oder Ausschänken von Brannt ¬ 
wein und das Verabfolgen branntweinhaltiger Genußmittel im 
Betrieb einer Gast- und Schankwirtschaft oder im Kleinhandel an 
Personen, die das 18. Lebensjahr noch nicht vollendet haben. Weiter 
ist das Verabfolgen oder Ausschänken anderer geistiger Getränke im 
Betriebe einer Gast- und Schankwirtschaft oder im Kleinhandel an 
Personen, die das 16. Lebensjahr noch nicht vollendet haben, zu 
eigenem Genuß in Abwesenheit des zu ihrer Erziehung Berechtigten 
oder seines Vertreters, unter Strafe gestellt. Die Eltern und Er 
zieher sind sich noch zu wenig darüber klar, daß durch das Rauchen 
im jugendlichen Alter die Lungen vergiftet und für Tuberkulose und 
andere Krankheiten in erhöhtem Maße empfänglich gemacht werden. 
Wetter, Wind und Wasser 
10. 8. 20 5—6 25' 4" 
11. 8. 8 VVMV4-5 24' 8" 
Strom 
Barometer 
stand 
Thermometer- 
stand 
Luft 
bewegung 
ein 
763,0 
-^21,0 
bedeckt, böig 
ein 
763,3 
-l- 18,0 
wolkig, böig 
ein 764,0 -s-16,0 wolkig 
in Locken, Vnter^euAen, Obeibeinäen, Ivravstten, Hosen 
trägern, I^ckentücbern, Baäe-^riikeln!!!!!!!!!!!!VI»!!VV!!!!!!!V!!!!MÜ! 
verbnnüen mit billigst heiLestneten Kreisen, wissen meine werten Xuncken xu seimigen 
Staat/. ACP--. i-r Massage «ttck 
Rer'kA-M-rastr'A, Reckast-'. 
LeL-e Rastairr'euak/ee Illlllllülllll! 
Oesr'e/? ksr/cr --r/)/7&gt;cc&gt;/6-' -?r. 
M LNen Men 
unä Ooläwaren verkgukt u. 
repariert preiswert psul 
riiegei', Bärber8tr. 63/64 
Leiten gün8t. 6el6A6nbeit8- 
käuke in Brillanten imä 
goläenen Bbren, On^x U8W. 
AttSßellung 
für 
ätckihe Aimst 
Viktoriastraße 2, Eingang 
Friedrichstraße 
VMSMI 8ik Hill«! 
in 8ämtlieken bokalen, ^Virtsebakten, 
Oa8tlrän86rn, Be8tgurant8, Botel8 unä 
?en8ionen, Briseuren unä 2eitanA8- 
8iv8ken äen 
,,8villkmiinl!ek kiM-LimiM" 
B68tellungen nimmt clie 668ebäkt88te1le LvniA8- 
8tra6e l^r. 5 sBerll8pr6ek6r lVr. 2374) ent^exen. 
LÜllUIIll! 
Villen - Nesil-en 
von sukeekslli! 
8 u 6 l, 6 iVobnUNA, 
3 wimmer mit Küebe, 
aueb übernebme äie 
Verwalt^, paebte evtl. 
Aan26 Villa. Lieberbeit 
ei^. Bau8be8it2. Olekl. 
okkert u Merkur Dir. 15 
an äie8k 2eitun^ erbet. 
I— l 2. siel,. a»ßen, 
l 6art6N8tra6e l^r. 25 
0 n t u K b 6 n ck. 
lle8 Br. willkommen. 
IV e u e n s e l, i e n e n 
Lwinemünäe, ^blbeek, Lan8in, 
BerinA8llork . . . liK l.50 
liü^en lM. 2.25 
Vorrätig in äer 
LuobbanälunA 
V. krM8lH8, üijMl!88lr. 5