
Nr. 31 
Freitag, den 19. September 
1924 
hübschen Toiletten, wenn sie mit ihnen über 
allerlei Luxusdinge plaudert. Das Mädchen von 
heute ist besser angezogen als ihre Großmutter, 
interessiert sich für Sport, Kunst und alle mög 
lichen wissenschaftlichen Dinge. Deshalb er 
scheint sie dem unerfahrenen Junggesellen we 
niger häuslich und verschwenderisch. Tatsächlich 
aber ist sie dem Manne ein besserer Gefährte als 
die Frau von früher, die ihm im Haushalten 
und Sparen tapfer zur Seite steht." 
f Booksunglück im Kieler Hafen. Im Sturm ken 
terte im Kieler Außenhafen ein Segelboot. Die In 
sassen, der Assistenzarzt an der chirurgischen Universi 
tätsklinik Dr. Gutowski und eine in der Ambulanz 
beschäftigte junge Dame ertranken. 
1 Tragischer Tod der Eva May. Die junge 
Filmschauspielerin Eva May,, die Tochter der 
Filmschauspielerin Mia May, hat sich in einem 
Hotel in Baden bei Wien erschossen. Als 
Motiv hat sie in einem hinterlassenen Schreiben 
angegeben, daß sie sich mit der Familie ihres 
Bräutigams, des Direktors Fritz Mandl, ver 
uneinigt habe. Die junge Künstlerin, die erst im 
24. Lebensjahre stand, hat auch in ihrer glück 
lichsten Zeit häufig Lebensüberdruß geäußert; 
nicht weniger als vier Selbstmordversuche hat 
sie unternommen. Eva May war keine von den 
großen Filmstars. Aber sie war ein liebens 
würdiges, heiteres Talent, das man gern auf 
der weißen Leinwand sah. 
-f Das Hotel in 3400 Meter höhe. Das höchst 
gelegene Hotel Europas, das „Verhaus Jung 
fern joch" wurde eingeweiht. Die Anlage befindet 
sich über dem Aletschgletscher am Fuße des Jungfrau 
gipfels in 3460 Meter Höhe. Die Räume des vier 
stöckigen Baues sind zum großen Teil in die Fels 
wände gebrochen, die Süd- und Westfassade liegen 
gegen die Gletscher hin frei. Das Hotel, dem auch das 
neue internationale meteorologische Observatorium 
angegliedert ist, wird auch im Winter geöffnet fein. 
f Fahrt durch Deutschland unter dem Eisenbahn 
zug. Eine abenteuerliche Fahrt hat der 16 Jahre 
alte Pole Jan Lalka aus Dornow in Polnisch-Ober 
schlesien zurückgelegt, der seinen Eltern durchgebrannt 
war und nach Berlin, unter dem Wagen eines Eisen 
bahnzuges hängend, gefahren war. In Berlin hielt 
er sich vierzehn Tage auf und nächtigte angeblich im 
Zoologischen Garten. Non der Reichshauptstadt fuhr 
er dann nach Kassel weiter. Von dort wollte er über 
Frankfurt nach Frankreich. Er hat die ganze Reise 
bis Hanau, wo er von der Kriminalpolizei bei der 
Bahnhofskontrolle festgenommen wurde, unter dem 
Zug gemacht. Der Aufgegriffene versteht kein Wort 
deutsch. 
f Immer noch treibende Seeminen. Der 
belgische Kanaldampfer „Stadt Antwerpen", der 
zwischen Ostende und Dover verkehrt, ist mit 
Mühe der Gefahr entwichen, von einer schwim 
menden Mine zerstört zu werden. Der Dampfer 
hatte zwischen 500 und 600 Passagiere an Bord. 
In der Nähe von Dover lief das Schiff in eine 
besonders stürmische See, so daß die Maschinen 
abgestoppt werden mußtem Dabei bemerkte man, 
daß eine schwimmende Mine dem Schiffe zuge 
trieben wurde. Nur mit größter Mühe gelang es 
dem Steuermann, das Schiff Herumzuwersen; 
die Mine schwamm etwa fünf Fuß am Schiff 
vorbei. Die schwimmende Mine wurde durch 
Funkspruch sofort den Behörden gemeldet, die 
Schritte zur Zerstörung der Verkehrsgefahr ein 
geleitet haben. 
-f Die wilde Jagd um das blaue Band. Der Cu- 
nard-Dampfer „ M a-u r e t a n i a ", der gestern in 
Plymouth eintraf, hat die Strecke Newyork—Ply 
mouth in vier Tagen 21 Stunden 57 Minuten zurück 
gelegt und damit einen neuen transatlantischen Re 
kord aufgestellt. — In den letzten Wochen sind die 
Rekorde der Ueberfahrtszeit in schneller Folge wieder 
holt gebrochen und von etwa 5 Tagen 11 Stunden 
auf 4 Tage 22 Stunden heruntergedrückt worden, und 
zwar durchweg von Dampfern mit Oelfeuerung. 
allerdings sind die Leistungen der Dampfer nicht 
völlig untereinander vergleichbar. Gewöhnlich rech 
net man die Fahrt von Ambraser Feuerschiff hinter 
Newyork bis Cherbourg, während die „Mauretania" 
bei Plymouth Ziel genommen hat. Bemerkenswert 
ist, daß der Kampf um den Rekord zwischen der 
deutschgebauten „Majestic" (Bismarck), dem kleineren, 
neu umgebauten Franzosen „France" und der alten 
englischen „Mauretania" (die vor dem Krieg schon 
Rekordinhaberin war) am schärfsten tobt. 
Literarisches. 
Frankreichs Ende? Bekanntlich ist Frankreich 
der atlantische Seebebenherd vorgelagert, der dem 
einstigen Erdteil Atlantis den Untergang bereitet und 
hierbei Frankreich mit einer verheerenden Sintflut 
heimgesucht hat, In neuerer Zeit nun zeigten sich 
seismische Unruhezustände nicht nur in allen Teilen 
der Erde (Japan I), sondern auch jener atlantische 
Seebebenherd gibt wieder bedrohliche Zeichen unter 
seeischer Wiederbelebung. 
Wie er Frankreich zum Verhängnis wird, erleben 
wir in packendster Darstellung in dem soeben bei Dr. 
Eysler «L Co. A.-G. in Berlin erschienenen Roman 
„Gottes Mühlen" aus der Feder von F. O. 
Bilse, dessen Militärroman vor Jahren so beträcht 
liches Aufsehen erregte. — Wer indes solche Prophe 
tien des Buches mehr symbolisch, als Strafgericht 
des Himmels für Frankreichs Verbrechen an Europa 
auffassen möchte, der wird an das nahende Ende der 
„Großen Nation" dennoch glauben lernen angesichts 
dieses Sodom und Gomorrha in Frankreich, von 
dem das Buch in Form eines Pariser Gesellschafts 
romans frappante Bilder entrollt. Und dem Leser 
wird es klar, daß im Sumpf seiner vollkommenen 
Verderbtheit ein Volk zugrunde gehen muh, dessen 
stetiger Bevölkerungsrückgang die Franzosen selbst 
eine Volksverminderung auf 25 Millionen in den 
nächsten zwei Jahrzehnten befürchten läßt, und das 
wir durch seine schwarzen „Brüder" in einer rapiden 
Negrisierung seiner Rasse begriffen sehen. — Poin 
cares Politik hat wieder einen „Sieg" errungen. 
Doch wie sie ihrer Katastrophe geweiht, die Erkennt 
nis der Wahrheit beim französischen Volk selbst auf 
dem Marsch ist und über kurz oder lang aus gallischer 
Leidenschaft revolutionäre Ereignisse auslösen muß, 
dies ist die dritte und überraschendste Perspektive des 
faszinierenden Buches. Seine Lektüre wird jedem 
Deutschen zu einem Ereignis werden, ihn von der 
ersten bis zur letzten Seite in höchster Spannung 
halten. 
I*IsxSLr»AL8v 
bübov boi 
kued- undl I'»pl«i»liandlung, 
KönigkstrnlZe 5, I'vrnrul 374. 
IlMl'8 
LE66 
166 
Lakao 
Seliokolaäe 
?raliu6u 
«wk'8 
Lsks 
L^isbacrk 
krlutou 
Spekulatius 
Londons 
Fondants 
LsLsvr's Lakkvv vvsekLkl 
Kakaowsrks, eilens Sebokvlncls-, 8aek- und ^uekorwarsn-Fabriken 
Filiale in SwSavINÜNÜv: kleiner LlarLt 4. 
^VoilenLie in derSommersriscbe 
sckneii unck okne viel Umstände 
irgendein Vläscks- oder Klei 
dungsstück vsscben. so nek- 
men 8ie Persill Wt bestem Lr- 
lolg Können Lie suck M&gt;Il- 
und kuntsscken damit 
behandeln; dafür nimmt 
man die l-suge natürlich 
immer nur handwarm. 
^VotwdauZ-Liedluußsdau. 
SötlvilkIIkö M vrsklkrLeri Lumdeltkn vvli Kntvllrkeil 
kür 
Seutsvklsnü 
mit Avvsikkrbbsack 
Vvquv NLV 
V 6 L L L a Ir LII n A 
(gaua geringe ^uLkllluvg) 
V«n1«ngvn 81« l&gt;i»08pvlkt LL3 
l. ilsx ll»m, üMlial Ws&gt;. 
Zodor VMMjgs, od mit kloinon odor ssrüÜoron 
L-Lnvorluidon, wondo sieb vortra-nonsvoll Lu dis 
nntor2oiotwoto klrma, molests don GosoliLktsgrund- 
8llt2 tio^t und ankrooüt ortlli.lt: 
kllliges u. solides kauen iu kürzester L'rist 
bei 
ktreuA reeller kedieuuuZ u. keardeituvK! 
Lmil ^Vonälin 
OreusstraLo 8. k'ernspreeksr 236. 
Uoeb- u. riekbau 
Hrelütekturbüro 
OnmplsLgeverk—UolLbanälung 
OründuvAsjalrr 1872.