
Nr. 29 
Montag, den 8. September 
1624 
dauerten bis 6 Uhr früh. Die gesamte Muni 
tion und die Gebäude sind vernichtet. In den 
Häusern der Stadt Piräus wurde großer Scha 
den angerichtet. 
f Haremsdamen als Konkursmasse. 15 bild 
schöne Zirkassierinnen, aus denen sich der Harem 
des Prinzen Abdul Kadir, des Sohnes des ver 
storbenen Sultans Abdul Hamid, zusammen 
setzt, werden demnächst den Mittelpunkt in einem 
Prozeß bilden, der vor dem Budapester 
Gericht verhandelt werden wird. Ein polnischer 
Wucherer namens Abrahamowitsch hat die 
gerichtliche Beschlagnahme der Haremsdamen als 
Psandsicherung für das Geld, das er dem 
Prinzen geliehen hat, beantragt und seinen Am 
trag mit dem Hinweis begründet, daß nach 
türkischem Recht Frauen Luxusgegenstände 
seien, die als Pfand für eingegangene Schulden 
hergegeben werden können. Prinz Kadir war 
mit einem großen Gefolge vor etwa einem 
halben Jahr nach Budapest gekommen und hatte 
dort im Hotel Imperial, dem ersten der Stadt, 
für sich und seinem Harem eine ganze Etage 
gemietet. In den ersten zwei Monaten gab der 
Prinz das Geld mit vollen Händen aus und 
veranstaltete zauberhafte Feste, die den ganzen 
Glanz des orientalischen Luxus enthüllten. Als 
das Geld zur Neige ging, und er seine Hotel 
rechnung nicht mehr bezahlen konnte, mußte er 
wohl oder übel mit seinem Harem in einem 
minder vornehmen Hotel Quartier beziehen. 
Schließlich landete er mit seinen Damen in einer 
Pension, die er aber in Ermangelung von Bar 
geld auch bald wieder verlassen mußte. Durch 
seine Geldverlegenheiten war der Prinz mit 
Abrahamowitsch bekannt geworden, der ihm 
gegen Verpfändung seiner Schmucksachen und 
der kostbaren Toiletten der Haremsdamen eine 
Villa in einem berüchtigten Stadtviertel Buda 
pests aufschwatzte. Das Ende war, daß der 
Prinz mit seinen kostbaren Teppichen verschwand 
und seinen Gläubigern nichts weiter als die 15 
Haremsschönheiten zurückließ. . . . 
f Wie spricht man den Namen „Dawes" aus? 
Im allgemeinen sollten wir Deutschen fremde 
Namen ruhig so aussprchen, wie wenn er deutsch 
wäre, also „Dahwes". Aber auch diejenigen, 
die etwas englisch können ,wissen nicht recht, wie 
dieser Name auszusprchen ist; die einen meinen 
„Dehwis", die anderen „Doois". Richtig ist 
aber, daß aw wie ein langes, weites o zu spre 
chen, ein Laut, der im Bühnendeutschen nicht 
vorkommt (nur in Mundarten); es ist ein o mit 
der a-Mundstellung. Man findet ihn am besten, 
wenn man das o in dem deutschen Wort „ost" 
dehnt. Im bayerischen Dialekt kommt er vor in 
dem Ruf des Erstaunens „ah". 
f Die Stimme aus der INeerestiefe. Ein ge- 
schüftsgewandter Taucher in dem englischen 
Badeort Sand own (Insel Wight) ist auf den 
findigen Gedanken gekommen, die Kinder der 
Badegäste — natürlich gegen gute Bezahlung — 
vom Meeresboden aus durch Lautsprecher zu 
unterhalten. Er spricht in das in seinem Taucher 
helm, wie üblich, untergebrachte Mikrophon, das 
durch Kabel mit dem an Land befindlichen Laut 
sprecher verbunden ist. Mit dumpfer Stimme 
erzählt er den lauschenden Kindern von den Ge 
heimnissen der Tiefe, die ihn umgeben. Natürlich 
ist der Lautsprecher ständig von zahlreichen Kin 
dern umlagert. Während es sich hierbei um ein 
fache Drahttelephonie handelt, wie sie den Tau 
chern längst geläufig ist, haben in Atlantic City 
(Ver. Staaten) kürzlich Versuche mit drahtloser 
Telephonie vom Meeresgründe aus mit gutem 
Erfolge statgefunden. Der Taucher konnte aus 
der allerdings geringen Tiefe von 3 Metern die 
Namen der dort Vorgefundenen Wraks drahtlos 
dem Mutterschiff mitteilen. 
-f Im Flugsand versunken. Ein verzweifel 
ter Kampf zur Rettung eines Menschenlebens 
vor einem qualvollen Tod bildete das aufregende 
Schauspiel, das sich kürzlich im Ort Sawyervolle 
im Staate Pennsylvanien abspielte. Ein ge 
wisser Anthony Aatanartis war auf dem Heim 
weg in die Flugsanddünen, die sich dicht bei 
seinem Hause befanden, geraten und versank vor 
den Augen seiner Frau und den Kindern trotz 
aller Anstrengungen immer tiefer in den tücki 
schen Sand Seine und die Hilferufe seiner 
Familie riefen die Nachbarn herbei, die, mit 
Schaufeln und Hacken ausgerüstet, sofort an das 
Rettungswerk gingen. Als sie an Ort und Stelle 
kamen, war das Opfer bereits bis zu den Schul 
tern im Sand begraben. Die Leute schaufelten 
im Schweiße ihres Angesichts; aber das Loch, 
das die Schaufel gemacht hatte, wurde sofort von 
dem nachstürzenden Sand wieder ausgefüllt. 
Zwei Stunden lang dauerte die mühselige 
Arbeit, die nichts weiter vollbringen konnte, als 
den Kopf des Mannes frei zu halten. Seine 
Frau und seine Kinder standen machtlos dabei, 
schrien und beteten. Die Rettungsmannschaft 
versuchte schließlich, den Mann auf ausgelegten 
Brettern zu erreichen, um ihn anzuseilen und 
herauszuziehen; sie mußte aber immer wieder 
den Rückzug antreten, um nicht selbst vom Sand 
verschüttet zu werden. Schließlich ging man 
daran, rund um die Unglücksstelle eine hölzerne 
Barrikade aufzurichten, um den nachstürzenden 
Flugsand aufzuhalten. Man machte die verzwei 
feltsten Anstrengungen, um schnell fertig zu wer 
den, während Antanartis mit ersterbender 
Stimme die Leute zur Verdoppelung ihrer 
Mühe anspornte. Aber die Stoßkraft des San 
des war zu stark und begrub das Opfer Zoll für 
Zoll. Mit einem Gebet auf den Lippen ver 
schwand der Kops des Unglücklichen im Sand, 
gerade eine Minute, bevor die Barrikade, die 
ihn retten sollte, fertig geworden war. 
8 
k 
8evkstrigige 
Laüdo 
2^üodaok 
1^66 
Lrinton 
Hlalskaüos 
Spekulatius 
Lakao 
Sokokolacio 
Londons 
I'onäants 
Lralinon 
A 
s 
V 
8 
Dor allem 
WMWUMM 
auch die walk- 
neu Sachen 
kannst mit 
Persil Du 
sauber machen. 
Massage 
für Gesicht und Körper 
pflege — Pedicure in 
und aus dem Hause 
empfiehlt sich 
Schwester 
Augusta Krause, 
Villa Else, Viktoriastraße 2 
««'n 
LsLs 
8 
ILakkvv Ov8vI»Lk1 
Eigens KLkaowsrks, eilens Lebokolacls-, Saok- unct ^uokerwarsn-Fabriken 
k'LILalo in 8H^LILVMÜILÜvr Heiner Markt 4. 
Persil 
»llMDUWW» 
erhält lie weich 
und fein. — 
handwarm 
uur muh dis 
Lauge sein. 
Neulsekisnä 
mit Awollarbbkmä 
vrsIKLassig! 
Vvyriv ms 
V v L I L a Ir L u n g 
(Zans Avrings ^.n^Mun^) 
Vvrlsngvn 8lv I»ro8pelr1223 
' I. M «M, «MM WS). 
Für Hotels 
Bonbücher 
Garderobenblocks 
Eintrittskarten 
Geschäftsbücher 
Speise- u. Weinkarten 
vorrätig bet 
V.MtMk, WUMM, MM. S. 
mit 
0vppvI«vlbw»advi»-8vI&gt;nvHckampkvr 
„kill gen" 
äor Uoodvroi kuck, edrlsrt. Vi-ldvI. 8tettlo 
^bknbiton von L^vinomünds jedsn Sonnabend naebmittag 
7 Illir. Uüoillcebr naod Svinvmündv kreita^g morgen. 
Vv8amtprvl8 Volümki'lL 240.— 
viusoblieLlieb Seers^e, VsrpllvxunA an Lord 
und an Uand, Leeiedti^un^ der 8sbsn8vttrdi^- 
keiten von Leleinßkorg, ^uto- und Oampkvrruud- 
labrtsn, Unterkunft U8&gt;v. 
vle kMllim In »eklnlllors erlolot HiuM üas lurlsl 
vuresii rinnlsm»», »elsMolon. 
Mbere ^.uspünlts und ^nweldunx dvi 
Okrisllan »osv, SHvInvuMnOv 
Lmil ^Ventllin 
«i-SEti-aks 8. ksrusprsoksr 236. 
lloob- u. liekbau 
roUitskturküro 
vawpleL^e^verp —UolkkandlunA 
OrünäuriAsiaUr 1872. 
Wanderkarten 
der 
Insel Usedom-MM 
mit Ortsplänen von 
Swinemünde, Ahlberk, Herings 
dorf, Misdroy 
finden Sie vorrätig bei 
MitMk.MMlm,MM.S 
llsliMlIes mill oiMMs Ussrdeiten M ksliMkii 
lür 
' ' - Usmlkl - LMWMll 
otillbllUZ-LleälullZsdau. 
»MN ink MUMM! 
-Isckor Luulu8tig'6, ob mit kloinon ockor Arüllorsn 
Lanvortiubon, Boncks mell vortruuonLvoU an ckis 
unlsr^oiotzuoto lärmu, Colebs cksn 6lo8ollkickt8Arunck- 
8ut2 dssst unä aukroebt ortzlUt: 
6lI1lA68 U. 80Ü(i68 8llU6Q IQ kür^tzstsr PÜ8t 
bei 
8treuK roller LeäieuuuZ u. LeardeituuA! 
mit Zckmtrelreike Millionen 
erspart, v/eil ick keine Kern 
seite rur &gt;Väscke metu ge- 
brnucde. 
Xsisss" L 
XsfsSS 
jsk clsp desks. 
Küker'L Kaffee-OerckSu 
LlD.tr. n. 
bmpSL Mter^üfiesi^eibettied. 
Oder 1000 Molen.