
Nr. 30 
Freitag, den 12. September 
1924 
schien: „Aus der Schmiede des 
Glücks" von, Otto Hartwich, dem be 
kannten freisinnigen Domprediger Bremens, der 
gegen 1860 in Swinemünde geboren wurde, wo 
sein Vater Besitzer' einer Werft auf der Grünen 
Fläste war. 
Berichtet er zwar nur von den Kinderjahren, 
die er in Swinemünde verlebte, und auch hier 
nicht mit der klassischen Ausführlichkeit, die Fon 
tanes vielgelesenes Werk auszeichnet, so wird 
uns doch manches erzählt, was uns zu fesseln 
und zwei Menschenalter zurückversetzen vermag. 
Damals war es, so schreibt Hartwich, noch 
nicht Mode, daß die Swinemünder Bürger ihre 
Söhne studieren ließen; sie besuchten fast alle die 
gehobene Stadtschule und traten von ihr 
aus frisch und fröhlich in einen praktischen Be 
ruf über. Die Söhne der wenigen Akademiker 
wurden meist Kaufleute oder Seeleute, und meist 
tüchtige Leute, obwohl der Unterricht nicht' ge 
rade mustergültig und die Lehrer voller Schrul 
len waren. 
So hatte der alte Konrektor oft mitten in der 
Unterrichtsstunde einen krankhaften Appetit auf 
Blechkuchen. Drei ihm besonders vertrauens 
würdig erscheinende Schüler schickte er dann zum 
Bäcker Holtz, um für sechs gute Groschen Blech 
kuchen zu holen. Aber was taten die Bengel? 
Sie ließen sich — der Menge halber — altbacke 
nen geben und schluckten die Hälfte selbst, so daß 
dem gutmütigen Herrn nur wenig übrig blieb, 
und wahrscheinlich nicht das beste. Und' wie alt 
backen war sein Geographieunterricht! Er wan 
derte mit dem Rohrstock vor der Wandkarte auf 
und ab und zeigte ab und zu einen Ort: „Das 
ist Hamburg." — „Das ist Helgoland." Drei- 
bis viermal wiederholte er das, dann brüllte es 
die ganze Klasse im Chore nach. Kein Wunder, 
meint Hartwich, daß der Lehrer und Schüler 
Appetit auf Kuchen bekamen! 
Noch schlimmer ging es in der Kirche zu, 
wo man alle Einrichtungen getroffen hatte, um 
den Kindern den Gottesdienst gründlich zu ver 
leiden. Der Kantor, zugleich Religions- und 
Gesanglehrer, hatte (auf höherer Anweisung) 
befohlen, jeder Schüler der beiden Oberklassen 
müsse punkt 9 Uhr' auf dem Orgelchor seim 
Fünf Minuten vorher wurde die Klassenliste auf 
gerufen und dann das Chor abgeschlossen. Wer 
nicht da war oder zu spät kam, erhielt am an 
deren Morgen unbarmherzig Prügel. Auch 
wenn man unten im Schiff bei den Eltern ge 
sessen hatte. Natürlich machten sich die Uebel- 
täter wenig daraus und klemmten an den kriti 
schen Tagen nur Schreibhefte unter den Hosen 
boden. Aber gebrüllt wurde doch — so begann 
jeden Montag die Religivnsstunde. 
Uebrigens wurde auch auf dem Chor nur 
Allotria getrieben, so dah der Pastor sich öfters 
mitten in der Predigt „Ruhe da oben" ausbit 
ten mußte. Das geschah ihm aber ganz recht, 
denn als Schulinspektor und technisches Mitglied 
der Schuldeputativn hätte er mehr pädagogische 
Einsicht haben müssen. 
Im Ellernhaufe wurde viel Musik getrieben, 
ebenso bei dem Kommerzienrat Esch- 
richt und bei dem Kapitän Esch richt, 
die beide auf der Stadtseite wohnten. Diese drei 
Familien wurden durch die Musik ein Herz und 
eine Seele und verdankten ihr manche schöne 
Stunde, selbst im Winter, wo alle Welt im 
Kahnhafen Schlittschuhe lies. Dann deckte am 
späten Nachmittag Tante Hartwich den Kaffee 
tisch, woran sich ein Abendbrot und ein Konzert 
zu schließen pflegten — man war noch nicht ver 
wöhnt! 
War es häßlich, daß die Brüder bei den hef 
tigsten Stürmen sich vergnügt die Hände rieben, 
weil dann wahrscheinlich Vater Gelegenheit 
fand, havarierte Schifte instand zu setzen? Ist 
es für einen ehrbaren Domprediger nicht etwas 
gewagt, wenn er von seinen Liebeleien erzählt? 
Von richtigen Küssen, die ihm erst durch Brat 
kartoffeln verleidet wurden? 
Gang begeistert ist er von den Spielen seiner 
Jugend in Düne und' Wald, am Bollwerk' und 
Strand! Irgendwo mußte man sich doch vor 
der gähnenden Langeweile der Schule erholen. 
Das Spiel ist, schreibt Hartwich, das Sicherheits 
ventil' des Kindes; wenn' es nicht spielen darf, 
zappelt es mit Händen' und Füßen und' macht 
Dummheiten. Mit seinen Genossen baute er am 
Strand und in den Dünen Erdhütten, oben dar 
auf ein Dach aus Rasen, Rasenbünke darin und 
Stearinkerzen, um das Dunkel zu erhellen. Und 
drin saßen die Jungen und — rauchten. Es 
sind aber trotzdem alles tüchtige Leute ge 
worden! 
Kommt in dem Buche die Schule in Swine 
münde (und auch in Anklam) recht schlecht weg 
— noch schlimmer ergeht es, wie weiter berich 
tet wird, dem preußischen Kirchenregiment, von 
dem allerlei berichtet wird, was sich sehr mensch 
lich anhört. Als er nach siebenjähriger Pfarr 
tätigkeit in Westpreußen nach Bremen gewählt 
wurde, „war sein Glücksgefühl nicht in Worte 
zu fassen. So muß dem Waldvogel zumute sein, 
den man gefangen gesetzt hat und der seine Frei 
heit wiedergewinnt." 
Auch was in dem Buche über drängende 
Fragen der Zeit, über Materialismus, über den 
Weltkrieg, über die soziale Frage, über Unter 
redungen mit Ebert und Ludendorfs geschrieben 
wird, verrät auf jeder Zeile den warmherzigen, 
feingeblldeten Geistlichen, der nach der Bremer 
Verfassung das denkt, spricht und' schreibt, was 
ihm sein Gewissen gebietet. In Preußen gilt 
nur die Meinung des Konsistoriums und des 
Oberkirchenrates, so weih es Hartwich. 
Alles in allem — ein prächtiges Buch unseres 
Landsmannes, einiger stiller Stunden wert. 
(Zu beziehen durch die Buchhandlung von 
W. Fritzsche, Königsstr. 5.) 
Syrmgogen-Gemeinde 
Neuestraße 6 
Gottesdienst: Freitag abend 8 Uhr. 
Sonnabend vormittag 10 Uhr. 
Für Hotels 
Bonbücher 
Garderobenblocks 
Eintrittskarten 
Geschäftsbücher 
Speise- u. Weinkarten 
vorrätig bet 
V.IMM, WlMWk, MM.S. 
8evdstägige 
rill U 
mit 
Voppvl8vbi aulren-SelinvIlckamplvi' 
„klugen" 
äer Ueeäerei kuck. Vlii»l8t. Vi lbel. Slvltlu 
^bkainton von Lvmmmümie sollen Lonnabenä naebmittnZ 
7 Ubr. küokkebr naob Lvvivomüulle t'roitaZs morion. 
24V — 
oii'^o.blieLtiob 8 ooi' oi 8 o , VorpkloZuiiA an Lorll 
U'.'ll an Uanä, L^iebtiKunK äer 8obev8&gt;vi1rllig- 
lrsitvn von Uolsinßfors. ^.Mo- null Oamxkorrimä- 
labrten, Untorlrunlt usvl. 
Ule killirung la »kluiagkvrn krlalgt üurck aas larkl 
üureau kinnlnaain, llklslngkorz. 
Mbore ^uslcüntts voll ^nmeläunA bei 
Skri8lLair ttosv, 8 winSNLÜirÄv 
IisiM'8 
LE66 
1?66 
DLalakaKdo 
Lakao 
Lodokolaäo 
Lrallueu 
lMl'z 
Loks 
L^iodaok 
Lriutou 
Spekulatius 
Londons 
Fondants 
SLAisSr's Lakksv v«8vI»Lri 
^i§er&gt;6 Xukuowsrks, eigene Lebokolacis-, öuck- uncl ^uLksr^arsn-^Lbriksn 
r'ilials in SHVluvINlluckvr Heiner LlarLt 4. 
0s68amm6lt6 IVsrks 
in Kin26lau8Aab6N 
mi 
0 
ver hivlrvulruklvr 
kvrurut 374 
Valvi» V«rl«1 
Vlv K8n!g8lrvuvn 
Lliekrlvckvu 
Lvrvl k^suvu 
kui i8vi» Xavvllvu 
Vvi» ^»uckurrt 
s 
L 
tv 
s 
Vesvblvklv ckvr vrvlLvdn 
ikuvk ckvi» 
V»llL8vvrli»v1vi' 
Vlv VSckllvkvu liVlluVLdv 
»lv rruu vou 3V «tzadrvu 
Llav ckuuklv Vv8vdlvd1v 
s 
iS 
SS 
öMMW V. krllrM 
Köulg88tr»üv S 
Vorrätig 
Vlv iksuvru 
t0»v8»i' klrottvau 
irai»tv I^l8dv1U 
Den ^lvblmlsck 
Vvltvi» ro»8 
rlvi Vits 
NOILOI S ÄS K«IL«S 
8 
tz 
'S 
L» 
v 
«! 
iS 
L 
V 
Wollende in derSommerlrische 
gcbneii und obne viel Umstände 
irgendein iVäscke- oder Klel- 
dunesstück waschen, so neh 
men Sie persist bestem Lr- 
lolg können Sie auch Vloil- 
uncl Suntsacksn damit 
behandeln; dakllr nimmt 
man die l^»uge natürlich 
immer nur handwarm. 
8edrvttrinaseIrt»S 
Veutsvklsnü 
mit 2ivoisarbbLnck 
SrsIlLLasrsIgr 
» S qu v nr V 
V S L L L a I» L u n g 
^oringo ^.nrMuvg) 
Vvrlungvu 8lv r&lt;rv8pvkt SLS 
I. M «ML, «MM W»&gt;. 
»»«»»»»»»«««»»«a»»»»««»«»«««««»«»»»»,«,««»»«»««. 
Massage 
für Gesicht und Körper 
pflege — Pedicüre in 
und aus dem Hause 
empfiehlt sich 
Schwester 
Augusta Krause, 
Villa Else, Viktoriastraße 2 
Ansichtskarten 
zu haben bei 
V. Fritzsche, MWM., MM.S. 
^MlllMMWIlMkli 
.loäor Uaullmtixs, ob mit icloiuon oäor gröLorou 
&lt; l3auvorbabon, ^anüo sieb vortrauovZVoU au dis » 
untsr?.sio!msto b'irwa, vvslcbs dsu (F686lMkt8^rund- 
sntL iisgt und nufrselit srbll.it: 
1 IMj§68 u. 80ll668 Lautzll lll tcür/68t6r k'rldit 
bei 
8lron§ roeiie.r LeZlevrlvK u. Leardl lluvK! 
« ksliünellez mill »rsLUtiLet UsirdMii van knwMea » 
lür 
&lt; IllllMlk - »SllllkI - LSIlWMlVsN &gt; 
&gt;Vo1ll»ßuu8-8l66IuQZ8drul. ' 
&gt; UmiI VVendlin - 
Oronr^brrtkt? 8. k'srnsprSoIisr 236. 
! llook- u. liekbau l 
vampl8ilA6worIr—Uolsbanälunz? 
OrünäuuALjalrr 1872. »