
miltimmdrr Da-e-Aiycher 
Ikituilg für 5k» Vak&gt;e- nnö Mkmöenverkkhr in See- unö Solbaö Swinemünöe 
Rr.6 
Souvaveuo, -err 19. Jrmi 19L0. 
Anzeigengebühren für die ^gespaltenePetitzeile od. deren Raum 
1,50 Mk., für Kreisinsassen l,00 M!. — Annahme der Anzeigen 
bis 8 Uhr vormittags am Tage der Ausgabe. 
Druck und Verlag von W. Fritzsche in Swinemünde. 
Geschäftsstelle Königsstraße 5. — Fernsprechanschluß Nr. 374. 
Erscheint während der Badezeit in den Monaten Juni, Juli, 
August und September zwei- bis sechsmal wöchentlich. 
Bestcllungsgebühr für den Monat 3,00 Mark. 
Bestellungen bei allen Postanstalten. 
Verantwortlicher Redakteur: Paul Loitz, Swinemünde. 
Name, Stand, Wohnort und hiesige 
Uebertrag 1771 
I Achterberg, Emil, Landwirt, Bartz, Drei Kronen — — —. — — — st 
MAngernreier, Gretel, Krau, Stetttn, Fürstenhof — — — — —. — i 
»Auerbach, Paul, Ingen., Fürslenberg, Deutsche» Haus — — — — — 1 
«Aron, Arthur, Kaufm., Milmersdorf, Oftiee-Gaghaus — — — — — 1 
»Achitzsch, Alfred, Kaustn., Halle, Melanie —, — — — — — .— — 1 
»Atzmann, Marie, Prwatiere, Chemnitz, Neptun — — — — — — — 1 
»Asch, Ludwig, Kaustn., mit Fam. u. Bed., Posen, Irmela — — — — v 
W Aschenberg, E., Seemann, mit Krau, Garz, Norddeutscher Hof — 2 
«Aron, Kurt, Kaufm., Berlin, Haus Geriete — — — — —, — — 1 
»Arppe, Max, Ingen., rnit Faun, Charlottenburg, Rüfe, Moltkestr. 20 — — 3 
«Ackermann, Mmna, Frau, mit Tochter, Wittenberg, Elfriede — — — 2 
»Abel, Max, Kaustn., mit Frau, Breslau, Moltteslr. 17 — — — — — 2 
»Achilles, Bernard, Handler, Berlin, Köppens Lvgierhaus — — — 1 
»Adam, Bruno, Schauspieler, Berlin, Central-Gasthaus — — — — — l 
»Baensch, Hans, Direktor, mit Frau, Berlin, Strandhotel — — — — 2 
«Bernhardt, Kaufm., mit Frau, Berlin, Jester — — — — — — — 2 
«Bach, Theodor, Kaustn., Königsberg, Lange, Lindenstr. 5 — — — — 1 
IBalzer, Melanie, Frau, Podejuch, Preutzenhof — — — — — — 1 
«Balzer, Berta, Frau, Stettin, Preußenhof — — — — — — — 1 
»Baron, Wilhelm, Reklamemaler, Berlin, Baltischer Hof — — — — — st 
»Büning, Otto, Landwirt, Soltau, Preutzenhof — — — — — — st 
«Bachri, Dttlrga, Berlin, Ostsee-Gasthaus — — — — — — — — st 
»Bachri, Achmed, Berlin, Ostsee-Gasthaus — — — — — — — — 1 
»Barterr, Margot, Zinnowitz, Walfisch —, —, — — — — — — — i 
»Blünunel, Erich, Fabrikdirektor, Wolgast, Walfisch — — — — — i 
»Brümmer, Anni, Frau, Berlin, Pension Seeschlotz — — — — — 1 
ABremingmeyer, Otto, Kaustn., mit Fran, ? Hohenstaufen — — 2 
WBester, Aug., Wtw., mit Kain., Stettin, Steinberg — — — — — 3 
IBarth, Richard, Geschäftsführer, Berlin, Hubertus — — — — — — st 
MBöttger, Nloritz, Kaufm., mit Frau, Finsterwalde, Toni — — — — 2 
MBartcls, Max, Kaufm., mit Frau, ? Jester — — — — 2 
Berndt, Parst, Direktor, mit Frau, ? Jester — — — — — 2 
GSriirkmann, Franz, Kaufm., mit Frau, Berlin, Jester — — — — 2 
Behrendt, Hermanir, Musiker, mit Frau, Berlin, International — — 2 
Venren, Wilh., Kaustn., Brandenburg, Großer Markt 9 — — — — 1 
Verger, Sally, Kaufm., Berlin, Preutzenhof — — — — — — 1 
Blume, Werner, Landloict, mit Frau, Holzhausen, Preutzenhof — — 2 
Lozezinski, Ludwig, Kaufm., mit Fran, Berlin, Schmidts Gasthaus — — 2 
Buchholz, Erich, Kaufm., Berlin, Preutzenhof — — — — — — 1 
Berg, Charlotte, Stenotypistin, Berlin, Irmela — — — — — 1 
Böhme, Wilh., Kaustn., mit Kam., Berlin, Helene — — — 3 
Loeck, Kurt, Juwelier, Dresden, Stephanie — — — — — — 1 
). Berlepsch, Anna Luise, Frau, Charlottenburg, Pension Seeschloß , — st 
vehrend, Martin, Kaufm., mit Frau, Stettin, Ostsee-Gasthaus — — — 2 
öeth'e, Erna, Berlin, Haus Jericke — — — — — — — 1 
voigs, Fritz, Direktor, mit Frau, Neukölln, Senta — — — 2 
vunese, Else, Frau, Magdeburg, Klug, Vtoltkestr. 20 — — — — 1 
vcycr, Anne, Stettin, Strmrdhotel , — 
Beyer, Rudolf, Molkcreibesitzer, Kl. Ulsedo a. P., Strandhotel — — st 
Bö inert, Hinz, Kaufm., Bremen, Pensionat Seeschlotz —, — — — t 
Vollmann, Karl, Kaufm., mit Fam., Britz, Buchholz, Neuestr. 23 — 3 
Lader, Karoline, Anklam, Jeschkes Gasthaus , . — — — — 1 
Varrsch, Erich, Diplom-Ingen., Berlin, Schmidts Gasthaus — —: — 1 
öarrsch, Erika, Frau, Berlin, Schmidts Gasthaus — — — 1 
Benkmann, Kurt, Kaufm., mit Frau, Stettin, Fürst Bismarck — — — 2 
Berg, Robert, Laz., mit Frau, Berlin, Central-Gasthaus — — — 2 
Berndt, Joharrues, Jnspettor, mit Frau, Berlin, Westend — — — 2 
Blochos, Ida, Stütze, Danzig, Köppens Logierhaus —, — — — — 1 
vodienck, Oskar, Kaufm., mit Frau, Stettin, Preutzenhof . — — 2 
Bohlmann, Karl, Fabrikbesitzer, Apolatz, Preußenhof — — — — 1 
Woja, Heinrich, Kaufm., mit Tochter, Lüchow, Buchholz, Lotsenstr. 20 — — 2 
Leonida, Or. jur., Berlin, Preutzenhof , —, — 1 
Moritz, Kaufm., mit Frau, Finsterwalde, Baltischer Hof — — 2 
Wrone, Otto, Kaufm., mit Frau, Stralsund, Fürst Bismarck — — — 2 
Würger, Alfred, Berlin, Schmidts Gasthaus — — — — — — — 1 
Wüttner, Hedwig, Frau, Stettin, Köppens Logierhaus — — — 1 
Wüttner, Willi, Kaufm., Stettin, Köppens Logierhaus — — — 1 
Warow, Lina, Frl., Liepe-Finnokanal, Fürst Bismarck — — 1 
Maro, Emil, Bankier, Berlin, Elisabeth — — 1 
Wollin, Karl, Kaufm., mit Frau, Hamburg, Prinz Eitel Friedrich — — 2 
Wornelsen, Alma, Malerin, mit Kind, Berlin, Strandhotel — — 2 
Mrcuner, Engelbert, Weinhändler^ Carlshagen, International — —. 1 
Wroiw, Else, Stettin, Forst, Gr. Markt 9 1 
Me Clere, Therese, Frau, Berlin, Rosenow, Neuestr. 26 — — 1 
Wollin, Kaufm., mit Frau, Hannburg, Baltischer Hof 2 
Mosling, Adolf, Bauführer, Willzen, Preußenhof — — — — 1 
Mzarlinsky, Pruno, Fabrikbesitzer, Apolda, Preutzenhof — — 1 
Wiener, Willi, Kaufm., Berlin, Oehlkes Gasthaus — — — 1 
Wuderstadt, Richard, Kaustn., Berlin, Schmidts Gasthaus — — — — k 
Wohnung der angekommenen Fremden. 
Dupont, E. A., Regisseur, Berlin, Splendid —,1 
Daoidsohn, Rud., Kaustn., mit Fam. u. Bed., Berlin, Steffen 4 
Dnbester, Mmna, mit Kind, Berlin Elise 2 
Dreyer, Hans, Lagerist, mir Krall, Erfurt, Dreyer, Färberstr. 14 2 
Dirschta, Hedi, Frau, mir Tochter, Berlin, Emma Louise 2 
Dcurchus, Hugo, Kaustn., Hamburg, Jeschkes Gasthaits 1 
Dudeck, M., Kaufm., Charlottenburg, Baltischer Hof — 1 
Dziubas, Sally, kaustn., mit Frau, Berlin, International — 2 
Enke, Felix, Kaust»., Leipzig, Jeschkes Gasthaus — — — — — — i 
Eisenberg, Hermann, Kaustn., Berlin, Splendid 1 
Evertz, Karl, Kaufm., mit Fran, Schöneberg, Vittoria Luise 2 
Eckmann, Herm., Kaufm., mir Frau, Stettin, International — 2 
Emaund, Berlitz., Kaufm., Berlin, Preutzenhof I 
Fehle, Arnold, Kaustn., mit Krau, München, Jeschkes Gasthaus — — 2 
§ inger, Joseph, Schausteller, Stettin, Schtveruier Hof — 1 
Franke, Max, Kaustn., Berlin, Deutsches Haus — — 1 
o. Kranlenberg, Krau Prwatiere, mit Enkel, Berlin, Drei Kronen 2 
Kranz, Bertha, Fran, Chemnitz, Fürstenhof I 
Freberg, John, Or. ing., Stettin, Deutsches Haus — — — — 1 
Fürstinailn, Paul, Revisor, Stralsund, Schloeriner Hof 1 
Förster, Oskar, Fabrikbesitzer, Löbau i. Schl., Walfisch — —, — 1 
Fregiit,' Willi, Kaufm., Sstttin, Heureka I 
Kriedenstein, Grete, mit Sststvester, Berlin, Osts ee - Sanatorium 2 
Freiher, Fanny, Krau, mit Kurd, Berlin, Elise 2 
^ordonötl, Kaufm., mit Kam., Wilniersdorf, Berolina &gt;4 
Frank, Emil, Kaufm., Berlin, Prinz Heinrich —. 1 
Friedrich Rudolf, Direktor, mit Krau, Zander, Friedenstr. 7 &gt;2 
Fischer, Ulrich, Kunstmaler, mit Krall, Stettin, International 2 
Frengcl, Agnes, Stütze, Charlottenburg, International — i 
Fibeltorn, Wilhelm, Bankbeamter, Stettin, Frida 1 
Fischer, Fritz, Ingenieur, Herbedi a. Ruhr, Frida — 1 
Fellner, Paul, Rcchnungsrevisor, init Krau, Halle a. S., Helene 2 
Fischer, Jakob, Fabrikaitt, Berlin, Stephanie 1 
Förster, Gerhard, Fabrikbesitzer, Löbau i. Sa., Stephanie 1 
v. Flügge, Nelly, Spech i. Pom., Neptun — — — — — 1 
Feldthcim, Arthur, Kaufm., mit Krau, Stettin, Jeschkes Gasthaus 2 
Feldtheim, Natan, Student, Berlin, Preutzeichof 1 
Fengrcs, Eugen, Musiker, Stralsund, Berger, Gattenstr. 15 I 
Fischbacher, Claus, Berlin, Preutzenhof — —, — — 1 
Finbu-Koppen, Hugo, Tätiger, Wilmersdorf, Baltischer Hof —. 1 
Fisck&gt;er, Ottilie, Frau Gärtnereibesitzer, Ltönigsberg, Beatus ille 1 
Foetz, Karl, Wachtmeister, Berlin, Drei Kronen I 
Gerte, Franz Edwin, Or. jur., Potsdam, Erika —&gt; — — ——,1 
Glaser, Erlist, Kaufm., Berlin, Erika —. 
Gersmann, Betty, Schwester, Potsdam« Gr. Markt 2 1 
Grazentin, Ida, Frl., Greifswald, Viktoria-Gasthaus — — 1 
Guvari, Alexander, Kaustn., Berlin, Strandburg — — —. I 
Gabriel, Waldemar, Bankier, Berlin, Pension Seeschlotz 1 
Grünebaum, Katt, Kaufm., Frankfurt a. O., Pension Seeschlotz —- r 
Gesfe, Emst, Eisenbahimssist., Hainburg, Krause, Bedastr. 5 — 1 
Gehring, Elisabeth, Expedientin, Berlin, Hagetvald, Färberstr. 63/64 — 1 
Gornicke, Richard, Kaustn., Berlin, Schmidts Gasthaus — — — — i 
Gramman, Luise, Sekretärin, Wilmersdorf, International — r 
Greisfenberg, Betty, Frau, Ahlbeck, Böttchers Logierhaus — — — — t 
Groß, Alfred, Arzt, Metten i. Wests., Forst, Gr. Markt 9 —. — — r 
Grothec, Erich, Fabrikbesitzer, mit Frau, Stettin, Walfisch — — — r 
Gättel, Hilde, Berlin, Melanie — — — — — — — — —, — I 
Graff, Herbert, Direktor, mit Frau, Berlin, Walfisch — — — — — 2 
Gropke, Arthur, Schneidermeister, mit Frau, Dresden, Buchholz, Moltkestr. 20 2 
Glow, Frida, Frl., Bahrenbusch b. Neustettin, Strandhotel — 1 
Glow, Anny, Frl., Bahrenbusch b. Neustettin, Strandhotel — — — —, I 
Graue, Georg, Kaufm., Bremen, Pensionat Seeschlotz — — — — — i 
v. Glyschinski, Gertrud und Margarete, Gollnow, Fortuna — — — — 2 
Gahren Wilh., Kaufm., mit Frau, Dresden, Preutzenhof — — —. — 2 
Gerick, Fred, Rentier, Berlin, Drei Kronen — — — — — — — r 
Großmann, Arig., Rentier, Berlin, Küster, Schützenstr. 3 — — — — 1 
Großmann, Max, Restaurateur, mit Frau, Stettin, Merkur — — — — s 
Hirschfeld, Louis, Privatier, mit Frau, Danzig, Gentz, Moltkestr. 26 —, — 2 
Hoffmann, Lucie, Fran, mit Fam. u. Bed., Berlin, Steinlein, Dünenstr. s 
Hausmann, Frau, Köln, Baltisck)er Hof — — — — — — — — r 
Heiming, Helene, Frau, mit Sohn, Berlin, Baltischer Hof — — —. — 2 
Herrmann, Kurt, Rittmeister, mit Frau, Charlottenburg, Deutsches Haus —. 2 
Hiezky, Rolf, Kunstmaler, Berlin, Baltischer Hof —, — — —, — — st 
Helgenfeld, Hans, Kaufm., init Fran, Berlin, Baltischer Hof — — — — 2 
Höfchen, Elsbeth, Frl., Bunzlau, Fürst Bismarck — —. —. — — — 1 
Hullmann, Karl, Ingen., Stettin, Schweriner Hof — — — — — — 
Hintz, Meta, Frau, Vatzlow i. Neum., Ostsee-Gasthof — — — —&gt; —&gt; 1 
Hoffmann, Emil, Kaustn., mit Fran, Neukirch, Viktoria-Gasthaus — — —,2 
Hellner, Bruno, Kaufm., Ebersbach, Walfisch — — —, — —. —&gt; — r 
Hintz, Walter, Kaufm., mit Frau, Stettin, Walfisch — — — — — — 2 
8plvlläiä - ösr 
I Viinei»8tr. 19, neben äen» ILneban« 
?ivogäillx - Lömii-sl -Vssspslgst 
neben 8pIen&lt;lLäHotvI neben 8plvnck!&lt;1 Lvtel I 
,5 Vdr -Vss Kkllmvll.